{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5923/j.ijas.20160603.01"
        ],
        "titolo": "Community Care and Professions: What is the Role of Social work? ",
        "ISSN": [
          "2169-9739"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF APPLIED SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 6, p. 33-37, ISSN: 2169-9739, doi: 10.5923/j.ijas.20160603.01",
        "anno": "2016",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VENNERI E (2016). Community Care and Professions: What is the Role of",
        "Social work? . INTERNATIONAL JOURNAL OF APPLIED SOCIOLOGY,",
        "vol. 6, p. 33-37, ISSN: 2169-9739, doi: 10.5923/j.ijas.20160603.01"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5923/j.ijas.20160603.03"
        ],
        "titolo": "Local community and childhood culture: a project proposal ",
        "ISSN": [
          "2169-9739"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF APPLIED SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 6, p. 47-51, ISSN: 2169-9739, doi: 10.5923/j.ijas.20160603.03",
        "anno": "2016",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VENNERI E (2016). Local community and childhood culture: a project",
        "proposal . INTERNATIONAL JOURNAL OF APPLIED SOCIOLOGY, vol. 6,",
        "p. 47-51, ISSN: 2169-9739, doi: 10.5923/j.ijas.20160603.03"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni LiliumCultura",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-907754-1-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-907754-1-3",
        "opera": "Corposanto C; Venneri E. Scorci di pianificazione sociale: approcci, contesti, pratiche",
        "anno": "2016",
        "autori": "Corposanto C, Venneri E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corposanto C, Venneri E (2016). Introduzione. In: Corposanto C; Venneri",
        "E. Scorci di pianificazione sociale: approcci, contesti, pratiche. Edizioni",
        "LiliumCultura, ISBN: 978-88-907754-1-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-96",
        "titolo": "Pianificare la relazionalit\u00e0 dei processi di cura: il contributo della sociologia alle teorie del nursing",
        "ISBN": [
          "978-88-907754-1-3"
        ],
        "csp": "Edizioni LiliumCultura, ISBN: 978-88-907754-1-3",
        "opera": "Corposanto C., Venneri E. Scorci di pianificazione sociale: approcci, contesti, pratiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2016). Pianificare la relazionalit\u00e0 dei processi di cura: il",
        "contributo della sociologia alle teorie del nursing. In: Corposanto C.,",
        "Venneri E. Scorci di pianificazione sociale: approcci, contesti, pratiche. p.",
        "73-96, Edizioni LiliumCultura, ISBN: 978-88-907754-1-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-42",
        "titolo": "Politiche sociali e lavoro sociale: interazioni e autonomie",
        "ISBN": [
          "978-88-907754-1-3"
        ],
        "csp": "Edizioni LiliumCultura, ISBN: 978-88-907754-1-3",
        "opera": "Corposanto C., Venneri E. Scorci di pianificazione sociale: approcci, contesti, pratiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2016). Politiche sociali e lavoro sociale: interazioni e",
        "autonomie. In: Corposanto C., Venneri E. Scorci di pianificazione sociale:",
        "approcci, contesti, pratiche. p. 35-42, Edizioni LiliumCultura, ISBN:",
        "978-88-907754-1-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-45",
        "titolo": "Tra affinit\u00e0 elettive e criticit\u00e0: il livello professionale dell'integrazione sociosanitaria",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4464-1"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4464-1",
        "opera": "(a cura di): Corposanto C., Nuove prospettive della sociologia della salute nella societ\u00e0 digitale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2015). Tra affinit\u00e0 elettive e criticit\u00e0: il livello professionale",
        "dell'integrazione sociosanitaria. In: (a cura di): Corposanto C., Nuove",
        "prospettive della sociologia della salute nella societ\u00e0 digitale. p. 29-45,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4464-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Web society e qualit\u00e0 della ricerca: temi e controversie. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 71-90, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2014",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VENNERI E (2014). Web society e qualit\u00e0 della ricerca: temi e",
        "controversie. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. XIII, p. 71-90, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5923/j.ijas.20140405.01"
        ],
        "titolo": "Social Planning and Evaluation: The Abductive Logic",
        "ISSN": [
          "2169-9739"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF APPLIED SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 4, p. 115-119, ISSN: 2169-9739, doi: 10.5923/j.ijas.20140405.01",
        "anno": "2014",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VENNERI E (2014). Social Planning and Evaluation: The Abductive Logic.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF APPLIED SOCIOLOGY, vol. 4, p.",
        "115-119, ISSN: 2169-9739, doi: 10.5923/j.ijas.20140405.01"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-291",
        "titolo": "Prospettive etiche della ricerca online",
        "ISBN": [
          "9788814183430"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183430",
        "opera": "(a cura di): Corposanto C., Valastro A., Blog, FB & TW Fare ricerca quali-quantitativa online . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2014). Prospettive etiche della ricerca online. In: (a cura di):",
        "Corposanto C., Valastro A., Blog, FB & TW Fare ricerca quali-quantitativa",
        "online . p. 273-291, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183430"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ragionevolezza interpretativa della pianificazione sociale: il valore della riflessivit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 95-117, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2013",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VENNERI E (2013). La ragionevolezza interpretativa della pianificazione",
        "sociale: il valore della riflessivit\u00e0. STUDI DI SOCIOLOGIA, p. 95-117, ISSN:",
        "0039-291X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-234",
        "titolo": "Pianificare la mediazione nei servizi sanitari: quali criteri?",
        "ISBN": [
          "9788856837070"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837070",
        "opera": "(a cura di): ESPOSITO M., VEZZADINI S., La mediazione interculturale come intervento sociale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2011). Pianificare la mediazione nei servizi sanitari: quali",
        "criteri?. In: (a cura di): ESPOSITO M., VEZZADINI S., La mediazione",
        "interculturale come intervento sociale. p. 221-234, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856837070"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Sociologia della salute e della Medicina. Manuale per le professioni mediche, sanitarie e sociali",
        "ISBN": [
          "9788856812473"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856812473",
        "anno": "2009",
        "autori": "VENNERI E, GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VENNERI E, GIARELLI G (2009). Sociologia della salute e della Medicina.",
        "Manuale per le professioni mediche, sanitarie e sociali.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856812473"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indicatori sociali e valutazione: scenari, acquisizioni, prospettive",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 2, p. 42-64, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2007",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VENNERI E (2007). Indicatori sociali e valutazione: scenari, acquisizioni,",
        "prospettive. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. 2, p. 42-64, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-45",
        "titolo": "Tra affinit\u00e0 elettive e criticit\u00e0: il livello professionale dell'integrazione sociosanitaria",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4464-1"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4464-1",
        "opera": "(a cura di): Corposanto C., Nuove prospettive della sociologia della salute nella societ\u00e0 digitale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2015). Tra affinit\u00e0 elettive e criticit\u00e0: il livello professionale",
        "dell'integrazione sociosanitaria. In: (a cura di): Corposanto C., Nuove",
        "prospettive della sociologia della salute nella societ\u00e0 digitale. p. 29-45,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4464-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Web society e qualit\u00e0 della ricerca: temi e controversie. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 71-90, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2014",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VENNERI E (2014). Web society e qualit\u00e0 della ricerca: temi e",
        "controversie. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. XIII, p. 71-90, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ragionevolezza interpretativa della pianificazione sociale: il valore della riflessivit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 95-117, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2013",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VENNERI E (2013). La ragionevolezza interpretativa della pianificazione",
        "sociale: il valore della riflessivit\u00e0. STUDI DI SOCIOLOGIA, p. 95-117, ISSN:",
        "0039-291X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-234",
        "titolo": "Pianificare la mediazione nei servizi sanitari: quali criteri?",
        "ISBN": [
          "9788856837070"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837070",
        "opera": "(a cura di): ESPOSITO M., VEZZADINI S., La mediazione interculturale come intervento sociale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2011). Pianificare la mediazione nei servizi sanitari: quali",
        "criteri?. In: (a cura di): ESPOSITO M., VEZZADINI S., La mediazione",
        "interculturale come intervento sociale. p. 221-234, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856837070"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-93",
        "titolo": "L'indicatore riflessivo: logica argomentativa ed ermeneutica nei processi di costruzione",
        "ISBN": [
          "9788856816129"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856816129",
        "opera": "(a cura di): BEZZI CLAUDIO, CANNAVO' LEONARDO, PALUMBO MAURO., Costruire e usare indicatori nella ricerca sociale e nella valutazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2010). L'indicatore riflessivo: logica argomentativa ed",
        "ermeneutica nei processi di costruzione. In: (a cura di): BEZZI CLAUDIO,",
        "CANNAVO' LEONARDO, PALUMBO MAURO., Costruire e usare indicatori",
        "nella ricerca sociale e nella valutazione. p. 80-93, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856816129"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Sociologia della salute e della Medicina. Manuale per le professioni mediche, sanitarie e sociali",
        "ISBN": [
          "9788856812473"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856812473",
        "anno": "2009",
        "autori": "VENNERI E, GIARELLI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VENNERI E, GIARELLI G (2009). Sociologia della salute e della Medicina.",
        "Manuale per le professioni mediche, sanitarie e sociali.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856812473"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "202-213",
        "titolo": "Diritto alla salute e identit\u00e0 culturale degli immigrati tra controllo e servizio: quali implicazioni per gli operatori?",
        "ISBN": [
          "9788846497628"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497628",
        "opera": "(a cura di): TOGNETTI BORDOGNA MARA, Disuguaglianze di salute e immigrazione. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2008). Diritto alla salute e identit\u00e0 culturale degli immigrati tra",
        "controllo e servizio: quali implicazioni per gli operatori?. In: (a cura di):",
        "TOGNETTI BORDOGNA MARA, Disuguaglianze di salute e immigrazione.",
        "p. 202-213, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497628"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-154",
        "titolo": "La mediazione \"intelligente\": cittadinanza sanitaria e integrazione dell'immigrato tra normazione giuridica e riflessivit\u00e0 organizzativa",
        "ISBN": [
          "9788856803044"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856803044",
        "opera": "(a cura di): BARALDI CLAUDIO, BARBIERI VIOLA, GIARELLI GUIDO., Immigrazione, mediazione culturale e salute. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VENNERI E (2008). La mediazione \"intelligente\": cittadinanza sanitaria e",
        "integrazione dell'immigrato tra normazione giuridica e riflessivit\u00e0",
        "organizzativa. In: (a cura di): BARALDI CLAUDIO, BARBIERI VIOLA,",
        "GIARELLI GUIDO., Immigrazione, mediazione culturale e salute. p.",
        "141-154, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856803044"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Indicatori sociali e valutazione: scenari, acquisizioni, prospettive",
        "ISSN": [
          "1723-9427"
        ],
        "journal": "SALUTE E SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 2, p. 42-64, ISSN: 1723-9427",
        "anno": "2007",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VENNERI E (2007). Indicatori sociali e valutazione: scenari, acquisizioni,",
        "prospettive. SALUTE E SOCIET\u00c0, vol. 2, p. 42-64, ISSN: 1723-9427"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "La teoria sociologica tra realismo e strumentalismo. Implicazioni del pensiero di K. Popper e J. Dewey per la pratica della ricerca",
        "ISBN": [
          "8872845742"
        ],
        "csp": "ISBN: 8872845742",
        "anno": "1998",
        "autori": "VENNERI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VENNERI E (1998). La teoria sociologica tra realismo e strumentalismo.",
        "Implicazioni del pensiero di K. Popper e J. Dewey per la pratica della",
        "ricerca. SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 8872845742"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "2773",
    "nome": "VENNERI Eleonora",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ha svolto l'incarico di Responsabile di progetto per l'attivazione del progetto FSE misura 6 azione 6.1 \"Educazione Permanente\" (PON \u201cLa Scuola per lo sviluppo\u201d), denominato \"Assistenza all' Infanzia\", conferito da: MIUR - 2\u00b0 Centro Territoriale Educazione Permanente di Vibo Valentia. L\u2019attivit\u00e0 svolta, ispirata ai principi metodologici della ricerca-azione, ha riguardato tanto l\u2019analisi dell\u2019offerta territoriale dei servizi a sostegno dell\u2019infanzia e delle competenze genitoriali quanto la rilevazione dei fabbisogni formativi delle famiglie, attraverso interviste semi-strutturate agli operatori e colloqui con i genitori, nell'ambito del territorio di competenza, propedeutici all\u2019organizzazione e allo svolgimento di attivit\u00e0 seminariali presso il 2\u00b0 Centro Territoriale Educazione Permanente di Vibo Valentia. Pubblicazioni connesse all'incarico: Venneri E, Il pensiero riflessivo. Motivazione, autonomia e negoziazione formativa nella prospettiva andragogica, in \"Riforma & Didattica tra formazione e ricerca, VIII, 1, 2004.",
        "periodo": "dal 02-05-2002 al 08-11-2002"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato, in qualit\u00e0 di relatore, al Convegno: \u201cL\u2019Universit\u00e0 che cambia: il modello Campus One\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \"Magna Graecia\" di Catanzaro - CRUI, Catanzaro.",
        "periodo": "dal 14-11-2002 al 14-11-2002"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore al seminario \"Management nel trauma cranico\" con relazione sul tema sul tema \"Esiti invalidanti del trauma cranico: impatto sociale\", Dipartimento di Neuroscienze, Azienda Ospedaliera Pugliese-Ciaccio, Catanzaro.",
        "periodo": "dal 03-12-2005 al 03-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore al convegno \"Universo donna: famiglia e societ\u00e0\", Soverato.",
        "periodo": "dal 09-06-2006 al 09-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, in qualit\u00e0 di relatore di sessione tematica parallela, al Convegno Internazionale AIS \"Salute e diseguaglianze sociali\", con relazione sul tema: \"Diritto alla salute e identit\u00e0 culturale degli immigrati tra controllo e servizio: quali implicazioni per gli operatori?\", Pescara.",
        "periodo": "dal 23-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, in qualit\u00e0 di relatore e moderatore del workshop \"La valutazione della partecipazione\", al Convegno Internazionale \"Governance e partecipazione nelle politiche sociali e sanitarie in Europa\" - Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Sociologia, Trento.",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore, con relazione sul tema: \"L'indicatore riflessivo: logica argomentativa ed ermeneutica nei processi di costruzione\", al Seminario: \u201cGli Indicatori Sociali e il loro uso Valutativo\u201d, promosso dall\u2019AIV Associazione Italiana di Valutazione in collaborazione con Dottorato in Ricerca Applicata nelle Scienze Sociali \u2013 \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma \u2013 e Dottorato in Valutazione dei Processi e dei Sistemi Educativi- Universit\u00e0 di Genova, Roma.",
        "periodo": "dal 14-03-2008 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di Relatore e Coordinatore di gruppo di studio al Convegno Internazionale \u201cL\u2019insegnamento delle Scienze Umane nelle Facolt\u00e0 di Medicina\u201d, organizzato dal C.R.I.S.P. in collaborazione con la Sezione AIS \u201cSociologia della Salute e della Medicina\u201d, l\u2019Associazione italiana di Economia Sanitaria (A.I.E.S.), la Societ\u00e0 italiana di Antropologia Medica (S.I.A.M.), la Societ\u00e0 Italiana di Psicologia della Salute (S.I.P.SA.) e la Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina (S.I.S.M.), svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cMagna Gr\u00e6cia\u201d di Catanzaro.",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 15-04-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore al seminario di presentazione del volume \"Sociologia della salute e della medicina. Manuale per le professioni mediche, sanitarie e sociali\" (di Guido Giarelli e Eleonora Venneri) organizzato dalla Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia e dal CRISP dell'Universit\u00e0 \"Magna Graecia\", Catanzaro.",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 17-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cXI Incontro Giovani: Teorie, metodi, percorsi di ricerca. Le esperienze dei giovani sociologi a confronto\u201d, Sessione II Metodologia, con la relazione dal titolo: \u201cLa ragionevolezza interpretativa della pianificazione sociale: il valore della riflessivit\u00e0\u201d, Pontignano (Siena).",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"La mediazione interculturale come intervento sociale\" - Sessione: \"Mediazione culturale e sistema della salute\", Bologna.",
        "periodo": "dal 11-10-2011 al 11-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore al Convegno sul tema \"Obesit\u00e0 adolescenziale: quale ruolo per la chirurgia.\", Catanzaro.",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore sul tema \"Salute e Societ\u00e0. Temi e Scenari\" al convegno: Malattia e societ\u00e0: gli aspetti sociali della salute, UMG, Catanzaro.",
        "periodo": "dal 04-05-2013 al 04-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore al seminario organizzato dal Corso di Laurea Magistrale in Scienze Criminologiche per l\u2019Investigazione e la Sicurezza \u2013 Scuola di Scienze Politiche, sede di Forl\u00ec, Universit\u00e0 di Bologna, sul tema \u201cLe Metodologie online in Sanit\u00e0\u201d, Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore sul tema \"Tra affinit\u00e0 elettive e criticit\u00e0: il livello professionale dell'integrazione sociosanitaria\" al seminario \"Le nuove prospettive della Sociologia della Salute nella societ\u00e0 digitale\", Catanzaro.",
        "periodo": "dal 09-05-2015 al 09-05-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto di ricerca finanziato dal Ministero della Salute dal titolo \"Il ruolo delle associazioni di self-help nella governance integrata dei servizi sociali e sanitari per malati cronici in Italia\". Universit\u00e0 partecipanti al progetto: Universit\u00e0 \"Magna Graecia\" di Catanzaro, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 14-03-2010"
      },
      {
        "content": "PRIN 2007 - Ha partecipato al progetto \"Nuove forme di cittadinanza e processi d'integrazione socio-sanitaria: verso una governance comunitaria per la salute?\"",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 21-09-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di consulenza e di coordinamento in qualit\u00e0 di Sociologo in convenzione con il Comune di San Giorgio Jonico (TA) per l\u2019attivazione di uno Sportello Informagiovani. Nell\u2019ambito di tale attivit\u00e0, per la durata di un anno (1991-1992), ha condotto indagini esplorative della realt\u00e0 giovanile territoriale attraverso l\u2019interazione con le strutture regionali preposte ai servizi sociali, la costruzione di strumenti di rilevazione, la somministrazione degli stessi agli utenti, l\u2019elaborazione delle informazioni ottenute e la comunicazione delle stesse al committente per l\u2019orientamento delle politiche sociali.",
        "periodo": "dal 01-11-1991 al 31-10-1992"
      },
      {
        "content": "Nel triennio 1992-1995 ha svolto le attivit\u00e0 formative, di studio e di ricerca previste per il corso di Dottorato di Ricerca in \"Metodologia delle Scienze Sociali e Politiche\", VIII ciclo, Sede Amministrativa Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", conseguendo il relativo titolo accademico.",
        "periodo": "dal 01-11-1992 al 31-10-1995"
      },
      {
        "content": "Ha ottenuto una borsa di studio per la partecipazione all\u2019azione formativa e selettiva nell\u2019ambito della ricerca-intervento \u201cInvestire con l\u2019Infanzia\u201d, coordinata dall\u2019ISPES (Istituto per la promozione dello sviluppo economico e sociale \u2013 Roma), finanziata dalla Regione Calabria \u2013 Assessorato Pubblica Istruzione \u2013 e dalla Fondazione Bernard van Leer, per il periodo 9 marzo \u2013 9 luglio 1999",
        "periodo": "dal 09-03-1999 al 09-07-1999"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con borsa di studio biennale, all'attivit\u00e0 di ricerca, promozione, progettazione ed organizzazione per la realizzazione della ricerca-intervento \u201cInvestire con l\u2019Infanzia\u201d, coordinata dall\u2019ISPES (Istituto per la promozione dello sviluppo economico e sociale \u2013 Roma), finanziata dalla Regione Calabria \u2013 Assessorato Pubblica Istruzione \u2013 e dalla Fondazione Bernard van Leer.",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Negli anni accademici dal 1999 al 2005, contestualmente all'esecuzione dell'incarico di Professore a contratto per l\u2019insegnamento di Sociologia Generale presso il Corso di Laurea in Infermieristica ed in Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 di Catanzaro, ha svolto una indagine esplorativo-descrittiva sugli allievi del Corso di Laurea in Infermieristica dello stesso Ateneo pubblicata in: Venneri E, Bruno D, Puntoriero C, Genovese C, Doldo P, \u201cMotivazione, aspettative, realizzazione: dalla formazione al lavoro\u201d, Professioni Infermieristiche, vol. 56, p. 231-237 ed altra attivit\u00e0 di ricerca pubblicata in: Bruno D, Venneri E, Doldo P (2004), \u201cIl segno e il senso. Note sulla condivisione di significati tra infermiere e paziente\u201d, Professioni Infermieristiche, vol. 57, p. 211-215; Venneri E, (2003), Sociologia e Professioni Sanitarie, Rubbettino, 2003.",
        "periodo": "dal 09-10-2000 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Nel triennio 2002-2004 ha svolto l'incarico di Esperta Sociologo, per conto dell'Universit\u00e0 degli Studi \u201cMagna Graecia\u201d di Catanzaro, nell'ambito del progetto: Fondazione CRUI \"Campus One\". Si \u00e8 occupata, a livello di Ateneo, dello studio e della sperimentazione di nuovi modelli organizzativi per la gestione delle attivit\u00e0 formative; dei rapporti con il territorio; del monitoraggio dell'inserimento dei laureati nel mondo del lavoro; della autovalutazione delle strutture didattiche.",
        "periodo": "dal 04-02-2002 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Dalla data di immissione nel ruolo dei Ricercatori Universitari, ha coniugato l\u2019attivit\u00e0 di ricerca con lo svolgimento di oltre 40 incarichi di insegnamento, per affidamento, presso i Corsi di Laurea e i Master di I e II livello, principalmente nelle discipline: Sociologia Generale, Metodologia delle Scienze Sociali, Metodi e Tecniche della Ricerca Sociale, Sociologia della Salute. E' stata docente di riferimento del Corso di Laurea in Sociologia e del Corso di Laurea in Scienze del Servizio Sociale, membro di Comitati Scientifici di Master di I e II livello, membro del Consiglio della Scuola di Specializzazione in Igiene e Medicina Preventiva, membro del gruppo di gestione Assicurazione della Qualit\u00e0 del Corso di Laurea in Sociologia dell'Universit\u00e0 di appartenenza.",
        "periodo": "dal 02-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dalla data di immissione nel ruolo dei Ricercatori Universitari, ha svolto numerosi incarichi presso l'Ateneo di appartenenza. In particolare: \u00e8 stata membro di Commissioni giudicatrici per il conferimento di assegni di ricerca, per il conferimento di incarichi di insegnamento a contratto e per l\u2019accesso ai Corsi di Laurea a numero programmato.",
        "periodo": "dal 02-03-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto di ricerca condotto dal Centro di Ricerca Interdipartimentale sui Sistemi Sanitari e le Politiche di Welfare dell'Universit\u00e0 di Catanzaro sul tema: \"L'insegnamento della Sociologia nelle Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia in Italia\". I risultati dell' indagine esplorativa sono stati presentati nel corso dell'apposito convegno internazionale svoltosi a Catanzaro il 15 aprile 2008.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di referaggio per riviste scientifiche e di classe \"A\".",
        "periodo": "dal 16-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato, in qualit\u00e0 di membro del Consiglio Scientifico, alle attivit\u00e0 della sezione \u201cSociologia della Salute e della Medicina\u201d dell\u2019AIS.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario Scientifico della Redazione Scientifica locale -Universit\u00e0 di Catanzaro - della Rivista \"Salute e Societ\u00e0\", FrancoAngeli, Milano, ISSN 1723-9427, ISSNe 1972-4845",
        "periodo": "dal 01-05-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editor-in-Chief della rivista \"International Journal of Applied Sociology\", Scientific & Academic Publishing, Rosemead, CA, USA, p-ISSN: 2169-9704 e-ISSN: 2169-9739",
        "periodo": "dal 29-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale della rivista \"Sicurezza e Scienze Sociali\", FrancoAngeli, Milano, ISSN 2283-8740, ISSNe 2283-7523",
        "periodo": "dal 19-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \"#sociologie\", Rubbettino, Soveria Mannelli.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}