{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-126",
        "titolo": "Coesione sociale. Apprendimento intergenerazionale e sistemi lavorativi.",
        "ISBN": [
          "9788849532487"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849532487",
        "opera": "Daniela grignoli Mauro Giardiello. Inclusione sociale ed educazione. Raccolta di Saggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Grignoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Grignoli (2016). Coesione sociale. Apprendimento",
        "intergenerazionale e sistemi lavorativi.. In: Daniela grignoli Mauro",
        "Giardiello. Inclusione sociale ed educazione. Raccolta di Saggi. p. 109-126,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849532487"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-78",
        "titolo": "Istruzione e uguaglianze nelle opportunit\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788849532487"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849532487",
        "opera": "Daniela Grignoli Mauro Giardiello. Inclusione sociale ed educazione. Raccolta di saggi.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Grignoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Grignoli (2016). Istruzione e uguaglianze nelle opportunit\u00e0.. In:",
        "Daniela Grignoli Mauro Giardiello. Inclusione sociale ed educazione.",
        "Raccolta di saggi.. p. 69-78, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849532487"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-108",
        "titolo": "L'universit\u00e0 e il suo impatto sociale. Il Bilancio sociale unimol",
        "ISBN": [
          "9788849532487"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849532487",
        "opera": "Daniela Grignoli Mauro Giardiello. Inclusione sociale ed educazione.Raccolta di saggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Grignoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Grignoli (2016). L'universit\u00e0 e il suo impatto sociale. Il Bilancio",
        "sociale unimol. In: Daniela Grignoli Mauro Giardiello. Inclusione sociale ed",
        "educazione.Raccolta di saggi. p. 89-108, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849532487"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-88",
        "titolo": "L'universit\u00e0 per lo sviluppo di un territorio",
        "ISBN": [
          "9788849532487"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849532487",
        "opera": "Daniela Grignoli Mauro Giardiello. Inclusione sociale ed educazione. Raccolta di Saggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Grignoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Grignoli (2016). L'universit\u00e0 per lo sviluppo di un territorio. In:",
        "Daniela Grignoli Mauro Giardiello. Inclusione sociale ed educazione.",
        "Raccolta di Saggi. p. 79-88, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849532487"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-60",
        "titolo": "Le d\u00e9veloppement local au Molise",
        "ISBN": [
          "978-2-336-00029-9"
        ],
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-00029-9",
        "opera": "Grignoli Daniela;Mancini Antonio;Tarozzi Alberto. Developpement local en Italie. vol. 79, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grignoli Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grignoli Daniela (2013). Le d\u00e9veloppement local au Molise. In: Grignoli",
        "Daniela;Mancini Antonio;Tarozzi Alberto. Developpement local en Italie.",
        "vol. 79, p. 41-60, Parigi:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-00029-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-232",
        "titolo": "Donne. Nuove misure dello sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-9639-409-0"
        ],
        "csp": "Campobasso:Pubblicazione dell'Universit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi del Molise , ISBN: 978-88-9639-409-0",
        "opera": "(a cura di): Novi Chavarria E.e Zilli I., Culture di genere in unimol. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grignoli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grignoli D (2013). Donne. Nuove misure dello sviluppo. In: (a cura di): Novi",
        "Chavarria E.e Zilli I., Culture di genere in unimol. p. 223-232,",
        "Campobasso:Pubblicazione dell'Universit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi del",
        "Molise , ISBN: 978-88-9639-409-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-303",
        "titolo": "L\u2019uomo artigiano per una ri-nascita dello sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-231-X"
        ],
        "csp": "Torino:L'Harmattan Italia (collana M\u00e9tissage) Torino, ISBN: 978-88-7892-231-X",
        "opera": "(a cura di): Maria Caterina Federici, Silvia Fornari, RIPENSARE IL FARE LA NUOVA IMPRENDITORIA ARTIGIANALE NEL QUADRO DI UN DIVERSO SVILUPPO LOCALE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grignoli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grignoli D (2013). L\u2019uomo artigiano per una ri-nascita dello sviluppo. In: (a",
        "cura di): Maria Caterina Federici, Silvia Fornari, RIPENSARE IL FARE LA",
        "NUOVA IMPRENDITORIA ARTIGIANALE NEL QUADRO DI UN DIVERSO",
        "SVILUPPO LOCALE. p. 285-303, Torino:L'Harmattan Italia (collana",
        "M\u00e9tissage) Torino, ISBN: 978-88-7892-231-X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-152",
        "titolo": "Il Molise e i suoi artigiani cre-a(t)tivi ",
        "ISBN": [
          "978-88-2044-6550"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-2044-6550",
        "opera": "(a cura di): Bortoletto N., Federici M.C., Lo sviluppo endogeno e i saperi tradizionali come risposte alla crisi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grignoli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grignoli D (2013). Il Molise e i suoi artigiani cre-a(t)tivi . In: (a cura di):",
        "Bortoletto N., Federici M.C., Lo sviluppo endogeno e i saperi tradizionali",
        "come risposte alla crisi. p. 128-152, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-2044-6550"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-25",
        "titolo": "Dalla povert\u00e0 all'inclusione",
        "ISBN": [
          "9788849523171"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane spa, ISBN: 9788849523171",
        "opera": "Grignoli Daniela;Mancini Antonio. Poveri esclusi. vol. 106, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Grignoli Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grignoli Daniela (2011). Dalla povert\u00e0 all'inclusione. In: Grignoli",
        "Daniela;Mancini Antonio. Poveri esclusi. vol. 106, p. 13-25, Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane spa, ISBN: 9788849523171"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-46",
        "titolo": "L'educazione un'opportunit\u00e0 sociale da realizzare",
        "ISBN": [
          "9788849523171"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane spa, ISBN: 9788849523171",
        "opera": "Grignoli Daniela;Mancini Antonio. Poveri esclusi. Vincoli e opportunit\u00e0. vol. 106, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Grignoli Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grignoli Daniela (2011). L'educazione un'opportunit\u00e0 sociale da realizzare.",
        "In: Grignoli Daniela;Mancini Antonio. Poveri esclusi. Vincoli e opportunit\u00e0.",
        "vol. 106, p. 27-46, Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane spa, ISBN:",
        "9788849523171"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Valutazione, infanzia e territorio. Strategie di valutazione nella programmazione di interventi a favore dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1509-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-1509-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "Daniela Grignoli, Antonio Mancini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Daniela Grignoli, Antonio Mancini (2007). Valutazione, infanzia e territorio.",
        "Strategie di valutazione nella programmazione di interventi a favore",
        "dell'infanzia. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-1509-1"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-126",
        "titolo": "Coesione sociale. Apprendimento intergenerazionale e sistemi lavorativi.",
        "ISBN": [
          "9788849532487"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849532487",
        "opera": "Daniela grignoli Mauro Giardiello. Inclusione sociale ed educazione. Raccolta di Saggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Grignoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Grignoli (2016). Coesione sociale. Apprendimento",
        "intergenerazionale e sistemi lavorativi.. In: Daniela grignoli Mauro",
        "Giardiello. Inclusione sociale ed educazione. Raccolta di Saggi. p. 109-126,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849532487"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-60",
        "titolo": "Le d\u00e9veloppement local au Molise",
        "ISBN": [
          "978-2-336-00029-9"
        ],
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-00029-9",
        "opera": "Grignoli Daniela;Mancini Antonio;Tarozzi Alberto. Developpement local en Italie. vol. 79, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grignoli Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grignoli Daniela (2013). Le d\u00e9veloppement local au Molise. In: Grignoli",
        "Daniela;Mancini Antonio;Tarozzi Alberto. Developpement local en Italie.",
        "vol. 79, p. 41-60, Parigi:L'Harmattan, ISBN: 978-2-336-00029-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "128-152",
        "titolo": "Il Molise e i suoi artigiani cre-a(t)tivi ",
        "ISBN": [
          "978-88-2044-6550"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-2044-6550",
        "opera": "(a cura di): Bortoletto N., Federici M.C., Lo sviluppo endogeno e i saperi tradizionali come risposte alla crisi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grignoli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grignoli D (2013). Il Molise e i suoi artigiani cre-a(t)tivi . In: (a cura di):",
        "Bortoletto N., Federici M.C., Lo sviluppo endogeno e i saperi tradizionali",
        "come risposte alla crisi. p. 128-152, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-2044-6550"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-303",
        "titolo": "L\u2019uomo artigiano per una ri-nascita dello sviluppo",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-231-X"
        ],
        "csp": "Torino:L'Harmattan Italia (collana M\u00e9tissage) Torino, ISBN: 978-88-7892-231-X",
        "opera": "(a cura di): Maria Caterina Federici, Silvia Fornari, RIPENSARE IL FARE LA NUOVA IMPRENDITORIA ARTIGIANALE NEL QUADRO DI UN DIVERSO SVILUPPO LOCALE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Grignoli D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grignoli D (2013). L\u2019uomo artigiano per una ri-nascita dello sviluppo. In: (a",
        "cura di): Maria Caterina Federici, Silvia Fornari, RIPENSARE IL FARE LA",
        "NUOVA IMPRENDITORIA ARTIGIANALE NEL QUADRO DI UN DIVERSO",
        "SVILUPPO LOCALE. p. 285-303, Torino:L'Harmattan Italia (collana",
        "M\u00e9tissage) Torino, ISBN: 978-88-7892-231-X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Poveri esclusi. Vincoli e opportunit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2317-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2317-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "Grignoli Daniela, Mancini Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grignoli Daniela, Mancini Antonio (2011). Poveri esclusi. Vincoli e",
        "opportunit\u00e0. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-2317-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-93",
        "titolo": "Vivere in Europa e sentirsi europei",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1823-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-495-1823-8",
        "opera": "(a cura di): GRIGNOLI D., Identit\u00e0, mutamento sociale e ridefinizione della societ\u00e0 europea. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRIGNOLI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIGNOLI D (2009). Vivere in Europa e sentirsi europei. In: (a cura di):",
        "GRIGNOLI D., Identit\u00e0, mutamento sociale e ridefinizione della societ\u00e0",
        "europea. p. 67-93, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN:",
        "978-88-495-1823-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-158",
        "titolo": "Percorsi di inclusione femminile per lo sviluppo locale. Un case study in Molise",
        "ISBN": [
          "978-88-464-8894-7"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8894-7",
        "opera": "(a cura di): M.C. FEDERICI E. MINARDI, Quadro e cornice. Per una lettura dinamica dello sviluppo locale. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRIGNOLI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIGNOLI D (2007). Percorsi di inclusione femminile per lo sviluppo locale.",
        "Un case study in Molise. In: (a cura di): M.C. FEDERICI E. MINARDI,",
        "Quadro e cornice. Per una lettura dinamica dello sviluppo locale. p.",
        "147-158, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8894-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Valutazione, infanzia e territorio. Strategie di valutazione nella programmazione di interventi a favore dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1509-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-1509-1",
        "anno": "2007",
        "autori": "Daniela Grignoli, Antonio Mancini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Daniela Grignoli, Antonio Mancini (2007). Valutazione, infanzia e territorio.",
        "Strategie di valutazione nella programmazione di interventi a favore",
        "dell'infanzia. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-1509-1"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/157181806776614336"
        ],
        "titolo": "Children\u2019s rights from the point of view of children, their parents and their teachers: A comparative study between Catalonia (Spain) and Il Molise (Italy)",
        "ISSN": [
          "0927-5568"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF CHILDREN'S RIGHTS",
        "csp": "vol. 14, p. 1-75, ISSN: 0927-5568, doi: 10.1163/157181806776614336",
        "anno": "2006",
        "autori": "CASAS F, SAPORITI A, GONZALEZ M, FIGUER C, ROSTAN C, SADURNI' M, ALSINET C, GUSO' M, GRIGNOLI D, MANCINI A, FERRUCCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASAS F, SAPORITI A, GONZALEZ M, FIGUER C, ROSTAN C,",
        "SADURNI' M, ALSINET C, GUSO' M, GRIGNOLI D, MANCINI A,",
        "FERRUCCI F (2006). Children\u2019s rights from the point of view of children,",
        "their parents and their teachers: A comparative study between Catalonia",
        "(Spain) and Il Molise (Italy). THE INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "CHILDREN'S RIGHTS, vol. 14, p. 1-75, ISSN: 0927-5568, doi:",
        "10.1163/157181806776614336"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-228",
        "titolo": "Sviluppo locale e identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-1-4303-0900-0"
        ],
        "csp": "New York:Lulu Press, ISBN: 978-1-4303-0900-0",
        "opera": "Grignoli Daniela Mancini Antonio. (a cura di): M. C. FEDERICI F. M. BATTISTI A CURA DI, Creativit\u00e0 e Sviluppo Locale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "GRIGNOLI D, MANCINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIGNOLI D, MANCINI A (2006). Sviluppo locale e identit\u00e0. In: Grignoli",
        "Daniela Mancini Antonio. (a cura di): M. C. FEDERICI F. M. BATTISTI A",
        "CURA DI, Creativit\u00e0 e Sviluppo Locale. p. 209-228, New York:Lulu Press,",
        "ISBN: 978-1-4303-0900-0"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "28941",
    "nome": "GRIGNOLI Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della collana temi dello sviluppo locale, FrancoAngeli, diretta dal prof. Everardo Minardi. https://www.francoangeli.it/Ricerca/Ricerca_collana.asp?CollanaID=1791",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato al Convegno Nazionale Ais GLOCOM, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 24-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato al Congresso Europeo di Sociologia (ESA), L\u2019opinione dei bambini sui diritti dell\u2019infanzia. Risultati di una ricerca empirica sulla percezione che i bambini hanno dei loro diritti, VI Congresso Europeo di Sociologia (ESA) Ageing Societies. New Sociology.\u2013 Murcia",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 26-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201cPer la creazione di un sistema di indicatori di sviluppo locale. L\u2019incidenza della partecipazione sociale femminile\u201d PRIN 2004, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, 10 giugno 2005",
        "periodo": "dal 10-06-2005 al 10-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201cChildhoods 2005\u201d, Conferenza Internazionale, Oslo-Norvegia http://childhoods2005.uio.no/952%20Childhood%20program1.pdf (vd. p. 107 dell'allegato)",
        "periodo": "dal 29-06-2005 al 03-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201cSviluppo locale e creativit\u00e0,\u201d PRIN 2004, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia-Terni",
        "periodo": "dal 16-11-2005 al 17-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al Convegno Comunicazione ed emarginazione mondi lontanissimi?. Convegno promosso da Centro di Servizio per il volontariato \"il Melograno\" e iil Redattore Sociale in collaborazione con Ordine dei giornalisti Molise, Ordine Assistenti sociali Molise Associazione Stampa Molise con il patrocinio della Regione Molise e l'Universit\u00e0 degli strudel Molise.",
        "periodo": "dal 24-03-2007 al 24-03-2007"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201cNuove forme di partecipazione sociale e innovazioni nella piccola e media impresa: il caso delle imprese femminili\u201d. PRIN 2004, Universit\u00e0 degli Studi del Molise",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 04-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201cGovernance e Societ\u00e0 Locale. Tra welfare e sviluppo economico\u201d. PRIN 2004, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (Forl\u00ec)",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Lo sviluppo Sociale tra Globale e Locale, Universit\u00e0 degli Studi del Molise,",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, Servizio Sociale Ricerca Tirocinio, Universit\u00e0 degli Studi del Molise - Ordine degli Assistenti Sociali del Molise.",
        "periodo": "dal 18-12-2008 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di relatore al seminario di studi Lo sviluppo sociale fra Europeizzazione e territorializzazione, Universit\u00e0 degli studi del Molise",
        "periodo": "dal 19-12-2008 al 19-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al ConvegnoIl sociale nel locale patrocinato dall'ordine dei giornalisti Molise, dal \"Redattore Sociale\" (www.redattore sociale.it) e dal Centro sdi servizio per il Volontariato e dall'Universit\u00e0 degli Studi del Molise",
        "periodo": "dal 16-05-2009 al 16-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al Convegno Prin 2008, \"Il ruolo sociale dell'artigiano\", Universit\u00e0 degli studi di Perugia, marzo 2010",
        "periodo": "dal 03-03-2010 al 03-03-2010"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201cInclusione sociale: esperienze a confronto, Universit\u00e0 degli Studi del Molise \u2013 Libera Universit\u00e0 di Brussels",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201c Condizione anziana e interventi sociali sul territorio\u201d, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa - Salerno.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \"Luoghi, memoria e identit\u00e0\u201d, Prin 2008, Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d- Roma",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al Seminario \"Riscoperta e Rivalorizzazione dell\u2019uomo artigiano\", Universit\u00e0 degli studi di Perugia",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al Seminario di formazione alla metodologia del mutuo aiuto 16 marzo 2011. seminario promosso dall'Universit\u00e0 degli studi del Molise , dall'Ordine degli Assistenti Sociali Consiglio Regionale molise",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di presentazione dei risultati finali del progetto internazionale Education against marginalization , Inclusione sociale: esperienze a confronto promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi del Molise con il Finanziamento Del progetto europeo Education against marginalization LLL",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 23-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore Convegno Prin 2008, \"Prin 2008. ripensare il fare: la nuova imprenditoria nel quadro di un diverso sviluppo locale\", Universit\u00e0 degli studi di Perugia, marzo 2011",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \"Il gruppo classe e la prevenzione del disagio adolescenziale\", Convitto Mario Pagano Campobasso http://www.alesia2007onlus.it/attivita/progetti/",
        "periodo": "dal 07-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201cLo sviluppo endogeno e i saperi tradizionali come risposta alla crisi\u201d, seminario Prin 2008, Universit\u00e0 degli Studi del Molise",
        "periodo": "dal 18-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di relatore \u201cLe politiche sociali\u201d, Universit\u00e0 degli Studi del Molise http://oldweb.unimol.it/unimolise/unimol /00052931_All_Unimol_si_discute_di_polit iche_sociali_e_del_lavoro.html",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al Seminario \"Il ruolo sociale dell'artigiano\", Prin 2008, Universit\u00e0 degli studi di Verona",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201cLa mobilit\u00e0 in Europa il futuro nelle tue mani\u201d, Giornata Europea, Universit\u00e0 degli Studi del Molise",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al convegno L'esperienza degli anni come capitale sociale, patrocinato dal MIUR dall'Universit\u00e0 degli Studi del Molise dalla Provincia di Campobasso dal Comune di Campobasso dall'UNLA, presso Provincia di Campobasso",
        "periodo": "dal 06-06-2012 al 06-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato dal consesso al Congresso Europeo di Sociologia (ESA RN27\u2019s mid-term Conference), Universit\u00e0 degli Studi di Sassari",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 02-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore, \u201cI saperi tradizionali il saper fare nella societ\u00e0 complessa\u201d, Convegno Finale Prin 2008, Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d-Roma",
        "periodo": "dal 11-11-2012 al 11-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato al Convegno \"Active Ageing\", presso Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore Milano",
        "periodo": "dal 12-11-2012 al 12-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato dal Consesso del Convegno Nazionale \u201cStudi di Sociologia\u201d \u2013 \u201cQuale coesione sociale? Persone, generazioni, ecologie\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore al Seminario \"Ripensare il fare\", Prin 2008, Universit\u00e0 degli studi di Perugia, ottobre 2013",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 08-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore all\u2019intersezione \"Nuove tecnologie, mutamento sociale e costruzione del s\u00e9\", X Convegno Nazionale di Sociologia 2013, La qualit\u00e0 del sapere sociologico, Universit\u00e0 degli studi di Firenze,",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizza e partecipa in qualit\u00e0 di relatore al seminario \"Generazioni in gioco\" patrocinato dall'Autorit\u00e0 Garante per l'infanzia e l'adolescenza; dall'International Survey of children's well being; dallUnicef Regionale, dall'Ufficio scolastico regionale del Molise con il finanziamento dell'Antesa Molise , Universit\u00e0 degli Studi del Molise.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 27-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato al Seminario \"Il diritto di essere ascoltati\", Universit\u00e0 del Molise",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato alla conferenza Eurolatinaamericana \"vinculation territorial y desarrollo Economico Local: el rol de la universidad en el Cambio Social\" con la relazione dal titolo\"Territorio e desarollo local \", Universit\u00e0 di Florida Valencia (ES).",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizza il seminario Universit\u00e0 e territorio, presso l'Universit\u00e0 degli studi del Molise in seno alle giornate CRUI della Primavera dell'universit\u00e0. La conoscenza libera il futuro. https://www.crui.it/images/allegati/locandina_primavera_grignoli.pdf",
        "periodo": "dal 21-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato alla Confernza Internazionale nella gestione dell\u2019impresa, promossa dal centro delle scienze sociali applicate, Universit\u00e0 Statale del Unioeste del Parana-Campus di Francisco Beltrao, (Brasile)",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato \u201cRepensando o fazer:novos empreendimentos artesanais no ambito de un desenvolnvimento local diferente\u201d,. nell\u2019ambito del progetto Alfa III, Universit\u00e0 Statale del Oeste del Parana-Campus di Francisco Beltrao, (Brasile), 19 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa in qualit\u00e0 di relatore selezionato: \u201cColtivare sociale\u201d. Oltre l\u2019agricoltura nuovi percorsi di welfare, Seminario Revaluating Rural Areas in Europe Trough the develoment of social farming Activities (RURACT social farming), realizzato con il sostegno del programma Europa per i cittadini dell\u2019Unione Europea e patrocinato dalla Regione Molise, Campobasso .",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione poster selezionato al Convegno AIS Disuguaglianze, Giustizia , Equit\u00e0 nel contesto globale. Intersezione EDUCAZIONE E DISEGUAGLIANZE. 11 novembre 2016 Verona, Polo Zanotto - Viale dell\u2019Universit\u00e0 QUESTIONI DI METODO E QUESTIONI DI MERITO.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore selezionato al convegno \"Sapere Pubblico e sapere collettivo. L'universit\u00e0 del futuro e la sua rilevanza sociale\". Universit\u00e0 degli Studi di Parma Parma",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 28-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca affidato dal Dipartimento Scienze Economiche e Sociali, \u201cNuove tecnologie di comunicazione tra genitori e figli",
        "periodo": "dal 09-12-2002 al 09-12-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto \u201cSviluppo Locale e Sviluppo Sociale: Inclusione di nuove soggettivit\u00e0 per lo sviluppo territoriale\u201d, Durata in mesi 24, affidato dal Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 degli studi del Molise.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto sulla condizione degli anziani in Italia per conto del gruppo di ricerca Research Group Belgium Ageing Studies ( VUB di Brusselles e University College Ghent)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 professionale prestata per il Centro servizio per il volontariato \"Il Melograno\"al fine di condurre la ricerca Il sociale nel locale - Impariamo a comunicare.",
        "periodo": "dal 30-09-2006 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 professionale prestata per l'Associazione Nazionale Tutte le Et\u00e0 Attive per la Solidariet\u00e0 (ANTEAS) per la conduzione della ricerca dal titolo \"Studio su campo per conoscere l'attuale rapporto tra nonni e nipoti nella citt\u00e0 di Campobasso\".",
        "periodo": "dal 30-07-2013 al 30-07-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento su Family relations and neighborhood support in old age at the Department of Psychology and Educational Science of the VriJ Universiteit Bruxellex (Belgium) nel quadro dell'accordo Erasmus.",
        "periodo": "dal 05-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza nel quadro del Programma Erasmus \"mobilit\u00e0 per insegnamento\"presso la VUB Bruxelles",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "Docente nell'ambito del programma Erasmus Teaching mobility presso la Vrije Universiteit Brussel",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 25-05-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza presso l'Universit\u00e0 Statale di Unioeste, Paran\u00e0 (Brasile).",
        "periodo": "dal 14-11-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza presso l'Universit\u00e0 di Craiova (Romania), Facolt\u00e0 di Scienze Sociali.",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 18-03-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca Collaborazione scientifica e tecnica Italia-Spagna, anno 1999",
        "periodo": "dal 02-12-1999 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Cooperazione scientifica e tecnica Italia- Spagna, Anno 2000-2001 (Rinnovo dell'annualit\u00e0 precedente).",
        "periodo": "dal 03-12-2000 al 02-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca del progetto Prin 2004 INNOVAZIONI NEI SISTEMI LOCALI DI SVILUPPO DELLA TERZA ITALIA. PARTECIPAZIONE SOCIALE E IMPRENDITORIA DELLE DONNE responsabile scientifico fino a 8 luglio 2006 prof. A. Saporiti coordinatore scientifico prof. Everardo Minardi",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 04-09-2006"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica per il partner italiano del progetto Internazionale European Activaction Senior and Youth (EASY) I annualit\u00e0 nell'ambito del programma Life Long Learning Grundtvig",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 di ricerca del programma Comunitario Interreg IIIA -Transfrontaliero Adriatico- Progetto ECOLOC",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica delle attivit\u00e0 di ricerca svolte all'interno del progetto internazionale Intergeneratioan learning in organizations (IGLOO) del programma Erasmus Life Long Learning Grundtvig.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Analisi dei bisogni degli anziani. Progetto di ricerca congiunto Molise Belgio. Direzione scientifica per la parte italiana",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di studio e di ricerca nell'ambito del progetto Power of Local Community Arts (POLCA) programma LLP Grundtvig",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-08-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica per il partner italiano alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Education against marginalization diretto dall'Universit\u00e0 di Maastricht per il progetto EDAM LLP/Grundtvig",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca PRIN 2008 La \"scoperta\" di nuovi sentieri di sviluppo endogeno in Molise tra istituzioni e risorse della societ\u00e0 civile. Il ruolo dei saperi tradizionali nel sistema educativo, nelle appartenenze territoriali e nelle componenti di genere. responsabile scientifico dell'unit\u00e0 di ricerca locale prof. A. Tarozzi coordinatore scientifico prof.ssa M.C. Federici",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di studio e ricerca per l'individuazione di strumenti formativi innovativi per le persone anziane finanziato dall' Art Duc con sede in Olanda all'interno del progetto Strenghts for Mastering Ageing by realising Tools in Europe (SMARTE)",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \"UNIVERSIDADES ESTRAT\u00c9GICAS Red de universidades para la promocion de la planificacion estrategica participativa\" finanziato dalla Commissione Europea per il Programma di cooperazione regionale di educazione superiore tra l\u2019America Latina e l\u2019Unione Europea ALFA III",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica per il partner italiano delle attivit\u00e0 del progetto Generations using training for social inclusion 2020 (GUTS) Azione Strategica del programma Erasmus Plus",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PRIN 2004 Innovazioni nei sistemi locali di sviluppo della Terza Italia. Partecipazione locale e imprenditoria delle donne, Unit\u00e0 di ricerca diretta dal prof.ssa Daniela Grignoli nell\u2019ambito del programma interuniversitario biennale coordinato dal prof. E. Minardi, PRIN 2004",
        "periodo": "dal 04-09-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico Progetto \u201cIntergenerational Learning in Organization\u201d, del programma comunitario LLP Grundtvig 2,Durata in mesi 24",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica Progetto Socrates Programma Grundtvig 2, \u201cEducation Against Marginatization\u201d, Durata in mesi 24, Responsabile scientifico. Il progetto Edam nell\u2019anno 2011 ha ricevuto il premio internazionale \u201cAdult education with an international dimension\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Resposabilit\u00e0 scientifica Programma Erasmus Plus, Azione Strategica K2, \"Generations using training for social inclusion in 2020.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 30-09-2016"
      }
    ]
  }
}