{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "0.1285/i20356609v9i2p414"
        ],
        "titolo": "Participation and privatisation in neoliberal policies. The Case of Italian \u2018Piani di Zona\u2019",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 414-440, ISSN: 2035-6609, doi: 0.1285/i20356609v9i2p414",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gargiulo Enrico Colombo Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico Colombo Dario (2016). Participation and privatisation in",
        "neoliberal policies. The Case of Italian \u2018Piani di Zona\u2019. PARTECIPAZIONE",
        "E CONFLITTO, vol. 2, p. 414-440, ISSN: 2035-6609, doi:",
        "0.1285/i20356609v9i2p414"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/SMP-18289"
        ],
        "titolo": "Un lungo percorso a ostacoli: il difficile cammino dei non cittadini verso l\u2019integrazione e la piena cittadinanza",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 13, p. 309-321, ISSN: 2038-3150, doi: 10.13128/SMP-18289",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico (2016). Un lungo percorso a ostacoli: il difficile cammino",
        "dei non cittadini verso l\u2019integrazione e la piena cittadinanza.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 13, p. 309-321, ISSN: 2038-3150,",
        "doi: 10.13128/SMP-18289"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3240/81726"
        ],
        "titolo": "Ordine pubblico, regole private. Rappresentazioni della folla, indicazioni operative e prescrizioni comportamentali nei manuali per i Reparti mobili",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 3, p. 481-512, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/81726",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico (2015). Ordine pubblico, regole private. Rappresentazioni",
        "della folla, indicazioni operative e prescrizioni comportamentali nei manuali",
        "per i Reparti mobili. ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA, vol. 3, p.",
        "481-512, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/81726"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/79143"
        ],
        "titolo": "Dalla popolazione residente al popolo dei residenti le ordinanze e la costruzione dell\u2019alterit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 3-26, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/79143",
        "anno": "2015",
        "autori": "GARGIULO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARGIULO E (2015). Dalla popolazione residente al popolo dei residenti le",
        "ordinanze e la costruzione dell\u2019alterit\u00e0. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 3-26, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/79143"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1436/81406"
        ],
        "titolo": "Giuristi e no. L\u2019utilit\u00e0 di un approccio interdisciplinare allo studio della cittadinanza",
        "ISSN": [
          "1120-9607"
        ],
        "journal": "MATERIALI PER UNA STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA",
        "csp": "vol. 2, p. 503-520, ISSN: 1120-9607, doi: 10.1436/81406",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargiulo Enrico Tintori Guido"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico Tintori Guido (2015). Giuristi e no. L\u2019utilit\u00e0 di un approccio",
        "interdisciplinare allo studio della cittadinanza. MATERIALI PER UNA",
        "STORIA DELLA CULTURA GIURIDICA, vol. 2, p. 503-520, ISSN:",
        "1120-9607, doi: 10.1436/81406"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4476/79127"
        ],
        "titolo": "Quando il territorio si fa ostile. La territorialit\u00e0 etica e le barriere locali al suo riconoscimento",
        "ISSN": [
          "2240-7901"
        ],
        "journal": "POLITICA & SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 1, p. 99-122, ISSN: 2240-7901, doi: 10.4476/79127",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico (2015). Quando il territorio si fa ostile. La territorialit\u00e0 etica",
        "e le barriere locali al suo riconoscimento. POLITICA & SOCIET\u00c0, vol. 1, p.",
        "99-122, ISSN: 2240-7901, doi: 10.4476/79127"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-217",
        "titolo": "Amministrare nell\u2019ombra Discrezionalit\u00e0 e opacit\u00e0 nella gestione della sicurezza",
        "ISBN": [
          "978-88-6464-320-5"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 978-88-6464-320-5",
        "opera": "(a cura di): Ambrosino Giuseppe De Nardi Loris, MaTriX. Proposte per un approccio interdisciplinare allo studio delle istituzioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargiulo Enrico (2015). Amministrare nell\u2019ombra Discrezionalit\u00e0 e opacit\u00e0",
        "nella gestione della sicurezza. In: (a cura di): Ambrosino Giuseppe De",
        "Nardi Loris, MaTriX. Proposte per un approccio interdisciplinare allo studio",
        "delle istituzioni. p. 195-217, VERONA:QuiEdit, ISBN: 978-88-6464-320-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7383/80023"
        ],
        "titolo": "Produzione di sicurezza a mezzo di insicurezza. Il controllo locale della residenza tra retoriche securitarie e opacit\u00e0 decisionali",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE",
        "csp": "vol. 1-2, p. 45-64, ISSN: 1828-4973, doi: 10.7383/80023",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico (2014). Produzione di sicurezza a mezzo di insicurezza. Il",
        "controllo locale della residenza tra retoriche securitarie e opacit\u00e0",
        "decisionali. STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE, vol. 1-2, p. 45-64,",
        "ISSN: 1828-4973, doi: 10.7383/80023"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/DIRI2014-001003"
        ],
        "titolo": "Integrazione o esclusione? I meccanismi di selezione degli immigrati tra livello statale e livello locale",
        "ISSN": [
          "1720-433X"
        ],
        "journal": "DIRITTO IMMIGRAZIONE E CITTADINANZA",
        "csp": "vol. 1, p. 41-62, ISSN: 1720-433X, doi: 10.3280/DIRI2014-001003",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico (2014). Integrazione o esclusione? I meccanismi di",
        "selezione degli immigrati tra livello statale e livello locale. DIRITTO",
        "IMMIGRAZIONE E CITTADINANZA, vol. 1, p. 41-62, ISSN: 1720-433X,",
        "doi: 10.3280/DIRI2014-001003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.1424/77397"
        ],
        "titolo": "Dall'inclusione programmata alla selezione degli immigrati: le visioni dell'integrazione nei documenti di programmazione del governo italiano. POLIS, vol",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 221-250, ISSN: 1120-9488, doi: DOI: 10.1424/77397",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico (2014). Dall'inclusione programmata alla selezione degli",
        "immigrati: le visioni dell'integrazione nei documenti di programmazione del",
        "governo italiano. POLIS, vol. XXVIII, p. 221-250, ISSN: 1120-9488, doi:",
        "DOI: 10.1424/77397"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costruire il popolo: Ernesto Laclau e le prospettive dei populismi contemporanei",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "TEORIA POLITICA",
        "csp": "p. 295-322, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico (2014). Costruire il popolo: Ernesto Laclau e le prospettive",
        "dei populismi contemporanei. TEORIA POLITICA, p. 295-322, ISSN:",
        "0394-1248"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-76",
        "titolo": "Residenza, anagrafe, cittadinanza: la migrazione interna come questione socio-giuridica nell\u2019Italia di oggi",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-132-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-132-7",
        "opera": "(a cura di): Colucci Michele Gallo Stefano, L\u2019arte di spostarsi. Rapporto 2014 sulle migrazioni interne in Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargiulo Enrico (2014). Residenza, anagrafe, cittadinanza: la migrazione",
        "interna come questione socio-giuridica nell\u2019Italia di oggi. In: (a cura di):",
        "Colucci Michele Gallo Stefano, L\u2019arte di spostarsi. Rapporto 2014 sulle",
        "migrazioni interne in Italia. p. 59-76, ROMA:Donzelli, ISBN:",
        "978-88-6843-132-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2013-101005"
        ],
        "titolo": "Tra partecipazione e privatizzazione: i discorsi della programmazione sociale in quattro grandi citt\u00e0 italiane",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2, p. 111-132, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2013-101005",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gargiulo Enrico, Colombo Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico, Colombo Dario (2013). Tra partecipazione e",
        "privatizzazione: i discorsi della programmazione sociale in quattro grandi",
        "citt\u00e0 italiane. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 2, p. 111-132,",
        "ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2013-101005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-125",
        "titolo": "Between the right to the place and the rights in the place: the uncertain status of legal domicile between global urges and local resistances",
        "ISBN": [
          "1-4438-5161-2"
        ],
        "csp": "Newcastel upon Tyne:Cambridge Scholars Publisher, ISBN: 1-4438-5161-2",
        "opera": "(a cura di): Cotesta Vittorio Cicchelli Vincenzo Nocenzi Mariella, Global Society, Cosmopolitanism and Human Rights. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargiulo Enrico (2013). Between the right to the place and the rights in the",
        "place: the uncertain status of legal domicile between global urges and local",
        "resistances. In: (a cura di): Cotesta Vittorio Cicchelli Vincenzo Nocenzi",
        "Mariella, Global Society, Cosmopolitanism and Human Rights. p. 109-125,",
        "Newcastel upon Tyne:Cambridge Scholars Publisher, ISBN: 1-4438-5161-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-127",
        "titolo": "Cinque idealtipi nei discorsi sui beni comuni",
        "ISBN": [
          "978-88-244-3882-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Simone, ISBN: 978-88-244-3882-7",
        "opera": "(a cura di): Pizzuti Felice Roberto, Rapporto sullo stato sociale 2012. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gargiulo Enrico Colombo Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargiulo Enrico Colombo Dario (2013). Cinque idealtipi nei discorsi sui beni",
        "comuni. In: (a cura di): Pizzuti Felice Roberto, Rapporto sullo stato sociale",
        "2012. p. 119-127, ROMA:Simone, ISBN: 978-88-244-3882-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Le politiche di residenza in Italia: inclusione ed esclusione nelle nuove cittadinanze locali",
        "ISBN": [
          "9788815234964"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815234964",
        "opera": "(a cura di): Rossi E. Vrenna M. e Biondi Dal Monte F., La Governance dell\u2019Immigrazione. Diritti, politiche e competenze",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargiulo E (2013). Le politiche di residenza in Italia: inclusione ed",
        "esclusione nelle nuove cittadinanze locali. In: (a cura di): Rossi E. Vrenna",
        "M. e Biondi Dal Monte F., La Governance dell\u2019Immigrazione. Diritti, politiche",
        "e competenze. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815234964"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u2018emergenza\u2019 dell\u2019esclusione: populismo e controllo locale dell\u2019immigrazione nel contesto italiano",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "p. 89-116, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo E (2012). L\u2019\u2018emergenza\u2019 dell\u2019esclusione: populismo e controllo",
        "locale dell\u2019immigrazione nel contesto italiano. LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, p. 89-116, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \u00e9lites transnazionali nel processo di integrazione europea: la ERT e l\u2019attacco al modello sociale. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "LVI",
        "csp": "p. 179-192, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo E (2012). Le \u00e9lites transnazionali nel processo di integrazione",
        "europea: la ERT e l\u2019attacco al modello sociale. QUADERNI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. LVI, p. 179-192, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/38250"
        ],
        "titolo": "Discorsi che dividono: differenzialismo e attacchi al legame sociale nell\u2019Accordo di integrazione",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 52, p. 497-523, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/38250",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo E (2012). Discorsi che dividono: differenzialismo e attacchi al",
        "legame sociale nell\u2019Accordo di integrazione. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 52, p. 497-523, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/38250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10330"
        ],
        "titolo": "Localizzazione dei diritti o localismo dell\u2019appartenenza? Abbozzo di una teoria della residenza",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 2, p. 241-261, ISSN: 2038-3150, doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10330",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo E (2011). Localizzazione dei diritti o localismo dell\u2019appartenenza?",
        "Abbozzo di una teoria della residenza. SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA,",
        "vol. 2, p. 241-261, ISSN: 2038-3150, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13128/SMP-10330"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I confini dell\u2019esclusione: il processo storico di costruzione della cittadinanza alla luce dei lavori di Norbert Elias",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "vol. 1, p. 195-208, ISSN: 2239-1118",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo E (2011). I confini dell\u2019esclusione: il processo storico di",
        "costruzione della cittadinanza alla luce dei lavori di Norbert Elias. CAMBIO,",
        "vol. 1, p. 195-208, ISSN: 2239-1118"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partecipazione e programmazione sociale: i Tavoli Tematici nei Piani di Zona della Provincia di Torino",
        "ISSN": [
          "1974-563X"
        ],
        "journal": "TAFTER JOURNAL",
        "csp": "vol. 34, ISSN: 1974-563X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laura Cataldi, Enrico Gargiulo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Cataldi, Enrico Gargiulo (2011). Partecipazione e programmazione",
        "sociale: i Tavoli Tematici nei Piani di Zona della Provincia di Torino.",
        "TAFTER JOURNAL, vol. 34, ISSN: 1974-563X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Stupefacenti",
        "opera": "(a cura di): Bedeschi G. e Pescosolido G., Treccani storia. p. 575-578, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00033-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gargiulo E (2011). Stupefacenti. In: (a cura di): Bedeschi G. e Pescosolido",
        "G., Treccani storia. p. 575-578, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "Treccani, ISBN: 978-88-12-00033-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall\u2019appartenenza materiale all\u2019appartenenza virtuale? La cittadinanza elettronica fra processi di costituzionalizzazione della rete e dinamiche di esclusione",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 3, p. 353-389, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2010",
        "autori": "enrico gargiulo, francesco amoretti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "enrico gargiulo, francesco amoretti (2010). Dall\u2019appartenenza materiale",
        "all\u2019appartenenza virtuale? La cittadinanza elettronica fra processi di",
        "costituzionalizzazione della rete e dinamiche di esclusione. POLITICA DEL",
        "DIRITTO, vol. 3, p. 353-389, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1447/34357"
        ],
        "titolo": "I Piani di Zona nella provincia di Torino tra percorsi di istituzionalizzazione, veti politici e imperativi tecnici",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 3, p. 403-419, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/34357",
        "anno": "2010",
        "autori": "laura cataldi, enrico gargiulo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "laura cataldi, enrico gargiulo (2010). I Piani di Zona nella provincia di Torino",
        "tra percorsi di istituzionalizzazione, veti politici e imperativi tecnici.",
        "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 3, p. 403-419, ISSN:",
        "0392-2278, doi: 10.1447/34357"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra inclusione ed esclusione. La vicenda della cittadinanza in una prospettiva mondiale",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 1, p. 71-100, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2008",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo E (2008). Tra inclusione ed esclusione. La vicenda della",
        "cittadinanza in una prospettiva mondiale. SOCIOLOGIA E RICERCA",
        "SOCIALE, vol. 1, p. 71-100, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "L'inclusione esclusiva. Sociologia della cittadinanza sociale. p",
        "ISBN": [
          "9788846497826"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497826",
        "anno": "2008",
        "autori": "enrico gargiulo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "enrico gargiulo (2008). L'inclusione esclusiva. Sociologia della cittadinanza",
        "sociale. p. 1-151, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497826"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "0.1285/i20356609v9i2p414"
        ],
        "titolo": "Participation and privatisation in neoliberal policies. The Case of Italian \u2018Piani di Zona\u2019",
        "ISSN": [
          "2035-6609"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 414-440, ISSN: 2035-6609, doi: 0.1285/i20356609v9i2p414",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gargiulo Enrico Colombo Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico Colombo Dario (2016). Participation and privatisation in",
        "neoliberal policies. The Case of Italian \u2018Piani di Zona\u2019. PARTECIPAZIONE",
        "E CONFLITTO, vol. 2, p. 414-440, ISSN: 2035-6609, doi:",
        "0.1285/i20356609v9i2p414"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14616718.2015.1053337"
        ],
        "titolo": "The social consequences of the denied access to housing for refugees in urban settings: the case of Turin, Italy",
        "ISSN": [
          "1949-1247"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF HOUSING POLICY",
        "csp": "vol. 4, p. 400-417, ISSN: 1949-1247, doi: 10.1080/14616718.2015.1053337",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargiulo Enrico Magda Bolzoni Michele Manocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico Magda Bolzoni Michele Manocchi (2015). The social",
        "consequences of the denied access to housing for refugees in urban",
        "settings: the case of Turin, Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "HOUSING POLICY, vol. 4, p. 400-417, ISSN: 1949-1247, doi:",
        "10.1080/14616718.2015.1053337"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3240/81726"
        ],
        "titolo": "Ordine pubblico, regole private. Rappresentazioni della folla, indicazioni operative e prescrizioni comportamentali nei manuali per i Reparti mobili",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 3, p. 481-512, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/81726",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico (2015). Ordine pubblico, regole private. Rappresentazioni",
        "della folla, indicazioni operative e prescrizioni comportamentali nei manuali",
        "per i Reparti mobili. ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA, vol. 3, p.",
        "481-512, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/81726"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/79143"
        ],
        "titolo": "Dalla popolazione residente al popolo dei residenti le ordinanze e la costruzione dell\u2019alterit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 3-26, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/79143",
        "anno": "2015",
        "autori": "GARGIULO E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GARGIULO E (2015). Dalla popolazione residente al popolo dei residenti le",
        "ordinanze e la costruzione dell\u2019alterit\u00e0. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 1, p. 3-26, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/79143"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.1424/77397"
        ],
        "titolo": "Dall'inclusione programmata alla selezione degli immigrati: le visioni dell'integrazione nei documenti di programmazione del governo italiano. POLIS, vol",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 221-250, ISSN: 1120-9488, doi: DOI: 10.1424/77397",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo Enrico (2014). Dall'inclusione programmata alla selezione degli",
        "immigrati: le visioni dell'integrazione nei documenti di programmazione del",
        "governo italiano. POLIS, vol. XXVIII, p. 221-250, ISSN: 1120-9488, doi:",
        "DOI: 10.1424/77397"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-76",
        "titolo": "Residenza, anagrafe, cittadinanza: la migrazione interna come questione socio-giuridica nell\u2019Italia di oggi",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-132-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-132-7",
        "opera": "(a cura di): Colucci Michele Gallo Stefano, L\u2019arte di spostarsi. Rapporto 2014 sulle migrazioni interne in Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargiulo Enrico (2014). Residenza, anagrafe, cittadinanza: la migrazione",
        "interna come questione socio-giuridica nell\u2019Italia di oggi. In: (a cura di):",
        "Colucci Michele Gallo Stefano, L\u2019arte di spostarsi. Rapporto 2014 sulle",
        "migrazioni interne in Italia. p. 59-76, ROMA:Donzelli, ISBN:",
        "978-88-6843-132-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-125",
        "titolo": "Between the right to the place and the rights in the place: the uncertain status of legal domicile between global urges and local resistances",
        "ISBN": [
          "1-4438-5161-2"
        ],
        "csp": "Newcastel upon Tyne:Cambridge Scholars Publisher, ISBN: 1-4438-5161-2",
        "opera": "(a cura di): Cotesta Vittorio Cicchelli Vincenzo Nocenzi Mariella, Global Society, Cosmopolitanism and Human Rights. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gargiulo Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gargiulo Enrico (2013). Between the right to the place and the rights in the",
        "place: the uncertain status of legal domicile between global urges and local",
        "resistances. In: (a cura di): Cotesta Vittorio Cicchelli Vincenzo Nocenzi",
        "Mariella, Global Society, Cosmopolitanism and Human Rights. p. 109-125,",
        "Newcastel upon Tyne:Cambridge Scholars Publisher, ISBN: 1-4438-5161-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/38250"
        ],
        "titolo": "Discorsi che dividono: differenzialismo e attacchi al legame sociale nell\u2019Accordo di integrazione",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 52, p. 497-523, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/38250",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo E (2012). Discorsi che dividono: differenzialismo e attacchi al",
        "legame sociale nell\u2019Accordo di integrazione. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 52, p. 497-523, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/38250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u2018emergenza\u2019 dell\u2019esclusione: populismo e controllo locale dell\u2019immigrazione nel contesto italiano",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "p. 89-116, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gargiulo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gargiulo E (2012). L\u2019\u2018emergenza\u2019 dell\u2019esclusione: populismo e controllo",
        "locale dell\u2019immigrazione nel contesto italiano. LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, p. 89-116, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "L'inclusione esclusiva. Sociologia della cittadinanza sociale. p",
        "ISBN": [
          "9788846497826"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497826",
        "anno": "2008",
        "autori": "enrico gargiulo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "enrico gargiulo (2008). L'inclusione esclusiva. Sociologia della cittadinanza",
        "sociale. p. 1-151, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497826"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "30010",
    "nome": "GARGIULO Enrico",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione alla collana \"Migrazioni e lavoro\" della casa editrice New Digital Frontiers (Direttori:Michele Colucci, e Stefano Gallo), in qualit\u00e0 di membro del Comitato scientifico internazionale.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'associazione \u00abMaTriX. Laboratorio di Storia, Sociologia e Scienza delle Istituzioni\u00bb con sede in Carnate (MB), in Via Giovanni XXIII 13\\C, che produce annualmente volumi collettanei di taglio interdisciplinare sul tema delle istituzioni in qua.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "partecipazione al convegno \u201cGenere e potere. Per una rifondazione delle Scienze Umane\u201d (Universit\u00e0 di Roma, La Sapienza, 4/5 Maggio 2007), e presentazione del paper dal titolo: \u201cL'inclusione mancata. La cittadinanza femminile e le ragioni dei suoi limiti\u201d.",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 05-05-2007"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \u201cGeorge Simmel e la Sociologia cent\u2019anni dopo\u201d, organizzato dall\u2019Associazione italiana di Sociologia (Roma, Universit\u00e0 di Roma Tre,) e presentazione del Paper dal titolo \u201cLeggere la modernit\u00e0 e le sue tensioni: la cittadinanza come chiave di lettura simmeliana\u201d.",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \u201cEurope since 1989: Interpreting Social Change. 10th anniversary Conference of the European Journal of Social Theory\u201d (Brighton, University of Sussex) e presentazione del Paper dal titolo \u201c1989: End or Rebirth of Modern Citizenship?\u201d.",
        "periodo": "dal 19-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione al secondo Mid-Term Workshop of the ESA (European Sociological Association) del Critical Political Economy Research Network (RN6): \u201cEuropean Political Economy and Society in the World\u201d (Oxford, Oxford Brookes University, 12-14 Settembre 2008) e presentazione del Paper dal titolo \u201cThe Crisis of Social Citizenship in the European Context: the Role of Transnational Social Forces between Corporate Liberalism and Neoliberalism\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2008 al 14-09-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno ESPAnet Italia dal titolo \u201cLe politiche sociali in Italia nello scenario europeo\u201d (Ancona, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Facolt\u00e0 di Economia) e presentazione del Paper dal titolo \u201cVerso una \u201ccittadinanza locale\u201d? La frammentazione della cittadinanza sociale tra sfera sovranazionale e welfare regionale\u201d.",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno annuale della Societ\u00e0 italiana di scienza politica (Roma, Universit\u00e0 LUISS) e presentazione (con Francesco Amoretti) del Paper dal titolo \u201cDall\u2019appartenenza materiale all\u2019appartenenza virtuale? La cittadinanza elettronica tra processi di costituzionalizzazione della rete e dinamiche di esclusione globale\u201d.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cModernit\u00e0 multiple all\u2019inizio del XXI secolo\u201d, organizzato dalla sezione \u201cTeorie sociologiche e trasformazioni sociali\u201d dell\u2019Associazione italiana di Sociologia (Roma, Universit\u00e0 LUMSA) e presentazione del Paper da titolo \u201cModernit\u00e0 multiple, individualit\u00e0 frammentate? Il processo di individualizzazione tra continuit\u00e0 e frammentazione\u201d.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno Espanet \u201cSENZA WELFARE? Federalismo e diritti di cittadinanza nel modello mediterraneo\u201d, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, e presentazione del paper \u201cI Piani di Zona nella provincia di Torino: gli assetti di governo tra imperativi tecnici e veti politici\u201d - coautore Laura Cataldi, sessione \u201cLa riconfigurazione delle politiche sociali a livello locale e il ruolo del terzo settore\u201d (coordinatori: Alessandro Martelli, Universit\u00e0 di Bologna e Giuseppe Ponzini, CNR).",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \u201cOltre il sapere dicotomico: la societ\u00e0 degli individui. Eredit\u00e0 e attualit\u00e0 del pensiero di N. Elias\u201d organizzato dalla sezione \u201cTeorie sociologiche e trasformazioni sociali\u201d (Firenze, Universit\u00e0 degli studi di Firenze) e presentazione del Paper dal titolo \u201cI confini dell\u2019esclusione: il processo storico di costruzione della cittadinanza alla luce del lavoro di Norbert Elias\u201d.",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla prima riunione del Gruppo di lavoro internazionale su Societ\u00e0 globale, cosmopolitismo e diritti umani della Sezione di \u2018Teorie sociologiche e trasformazioni sociali\u2019 dell\u2019AIS-Associazione Italiana di Sociologia, in collaborazione con l\u2019Association Internationale des Sociologues de Langue Fran\u00e7aise, la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione e i Dipartimenti di Scienze dell\u2019Educazione e di Studi dei Processi Formativi, Culturali e Interculturali nella Societ\u00e0 Contemporanea di Roma Tre, e presentazione del paper \u201cTra diritto al luogo e diritti nel luogo: l\u2019incerto status della residenza tra spinte globali e resistenze locali\u201d.",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 08-06-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (SISP) svoltosi presso il Dipartimento di Studi su Politica, Diritto e Societ\u00e0 \u201cGaetano Mosca\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e presentazione del paper (con Adriano Cirulli) dal titolo \u201cI discorsi su identit\u00e0 nazionale, appartenenza e cittadinanza in Italia, nell\u2019anno delle celebrazioni dell\u2019unit\u00e0\u201d, sezione \u201cRegionalismo e politiche locali\u201d, panel \u201c1861-2011: Unit\u00e0 d\u2019Italia? Il cleavage centro-periferia nell\u2019Italia del XXI Secolo\u201d (coordinatori: Adriano Cirulli, Universit\u00e0 telematica Uninettuno, e Carlo Pala, Universit\u00e0 di Cagliari).",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno Espanet \u201cInnovare il welfare. Percorsi di trasformazione in Italia e in Europa\u201d, che si svolger\u00e0 presso il Politecnico di Milano, e presentazione del paper, \u201cWelfare locale o welfare localistico? La residenza anagrafica come strumento di accesso ai, o di negazione dei, diritti sociali\u201d, sessione \u201cLe politiche migratorie in Italia e in Europa. Il welfare per l\u2019integrazione o l\u2019integrazione per il welfare?\u201d (coordinatori: Tiziana Caponio, Universit\u00e0 di Torino, Irene Ponzo, FIERI ed Eduardo Barberis, Universit\u00e0 Carlo Bo di Urbino).",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Forum RPS/Espanet-Italia 2011 \u201cPopulismi in Europa. Cause, caratteristiche nazionali, ruolo delle politiche\u201d e presentazione del paper \u201cL\u2019\u2018emergenza\u2019 dell\u2019esclusione: populismo e controllo locale dell\u2019immigrazione nel contesto italiano\u201d (coordinatore di sessione: Laura Balbo).",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \u201cAlterit\u00e0: rappresentazioni, politiche, pratiche di resistenza\u201d, organizzato dal Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Torino e presentazione del paper \u201cDalla popolazione residente al popolo dei residenti: le Ordinanze \u201cantisbandati\u201d come politiche di costruzione e di governo dell\u2019alterit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 19-01-2012 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \u201cL\u2019attacco al modello sociale europeo\u201d organizzato dai \u201cQuaderni di Sociologia\u201d in occasione del 60\u00b0 anniversario della rivista e presentazione del paper (con Oreste Ventrone) dal titolo \u201cIl progetto sociale dell'\u00e9lite del potere globale: l\u2019attacco al Modello sociale europeo e il ruolo della ERT\u201d.",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 16-03-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (SISP) svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e il Dipartimento di Studi Internazionali e Dipartimento di Istituzioni pubbliche, Economia e Societ\u00e0 Universit\u00e0 Roma Tre e presentazione del paper (con Dario Colombo) dal titolo \u201cPartecipazione e privatizzazione nei discorsi dei Piani Regolatori Sociali: un confronto tra i PRS di alcune grandi citt\u00e0 italiane\u201d, sezione \u201cRegionalismo e politiche locali\u201d, panel \u201cPubblico e privato nel welfare locale\u201d (coordinatori: Lavinia Bifulco, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (SISP) svoltosi presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e il Dipartimento di Studi Internazionali e Dipartimento di Istituzioni pubbliche, Economia e Societ\u00e0 Universit\u00e0 Roma Tre e presentazione del paper (con Adriano Cirulli) dal titolo \u201cIl prisma populista tra reazione e partecipazione\u201d, sezione \u201cPartecipazione e movimenti sociali\u201d, panel \u201cPopulismo e partecipazione politica (III)\u201d (coordinatori: Fabio de Nardis, Universit\u00e0 del Salento, Fabrizio Gentile).",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno Espanet \u201cRisposte alla crisi. Esperienze, proposte e politiche di welfare in Italia e in Europa\u201d, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, e presentazione del paper (con Dario Colombo), \u201cTra retoriche della partecipazione e opacit\u00e0 delle dinamiche istituzionali: Genova, Milano, Roma e Torino, quattro Piani Regolatori Sociali a confronto\u201d, sessione \u201cEsperienze \u201cdal basso\u201d e innovazioni nel Welfare\u201d (coordinatore: Marco Accorinti, IRPPS, CNR).",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla ISA RC43 2013 conference \u2018At Home With the Housing Market,\u2019 presso la Universiteit van Amsterdam, e presentazione (con Magda Bolzoni e Michele Manocchi) del paper \u201cThe long way home \u2013 access to housing, rights and social inclusion of asylum seekers and refugees in Turin, Italy.\u201d",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 12-06-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno ESA 2013 \u201cCrisis, Critique and Change\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Torino, e presentazione (con Sandro Busso e Michele Manocchi) del paper \u201cFacing the challenge of migration: local welfare systems strategies within a downsizing scenario\u201d.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno Sisp 2013, presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, e presentazione (con Sandro Busso e Michele Manocchi) del paper \u201cWelfare mix e immigrazione: modelli di governance e cittadinanze locali\u201d.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno EspaNet 2013 \u201cItalia, Europa: Integrazione sociale e integrazione politica\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria, e conduzione (con Loris Caruso) della sessione 12 \u201cLe conseguenze della crisi: i conflitti su casa, lavoro e diritti sociali\u201d.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "partecipazione al seminario \u201cCittadinanze\u201d, evento preparatorio al convegno \u201cCittadinanza: diritto o privilegio? Diritti e pratiche di cittadinanza\u201d, organizzato dai tre Dipartimenti del Campus Luigi Einaudi dell\u2019Universit\u00e0 di Torino e presentazione del paper \u201cI confini delle cittadinanze locali: le strategie di controllo della residenza come meccanismi di esclusione\u201d.",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla London Conference in Critical Thought, presso la Goldsmiths, University of London, nello stream (Dis)orders of Migration, Paper dal titolo \u201cBetween State and Municipalities: the Growing Role of Local Authorities in the Control of Migrants\u2019 Movement within the Italian Borders\u201d (coordinator: Cecilia Rubiolo e Silvia Scordo).",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno Sisp 2014 presso l\u2019Universit\u00e0 di Perugia e presentazione del paper \u201cLa stagione delle macroregioni nel quadro politico italiano: declino o rilancio?\u201d, nella sessione \u201cOltre l\u2019europeizzazione e per l\u2019indipendenza? Una rivalutazione critica dell\u2019immaginazione regionale in Europa\u201d (coordinatori: Adriano Cirulli e Carlo Pala; discussant: Michel Huysseune).",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno EspaNet 2014 \u201cTrasformazioni della cittadinanza tra sfera giuridica, attivismo politico e pratiche quotidiane: accesso ai diritti, rappresentanza, appartenenza\u201d presso il Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Torino e presentazione del paper \u201cUna \u201ccittadinanza locale\u201d frammentata? La residenza tra livellamento delle differenze e stratificazione civica\u201d nella sessione \u201cTrasformazioni della cittadinanza tra sfera giuridica, attivismo politico e pratiche quotidiane: accesso ai diritti, rappresentanza, appartenenza\u201d (coordinatori: Maurizio Ambrosini e Paola Bonizzoni).",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla Mid-Term Conference della Sezione di Sociologia politica dell\u2019AIS (Associazione Italiana di Sociologia) \u201cPotere e democrazie: scenari di mutamento\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 del Salento e presentazione del paper (con Dario Colombo) \u201cLa continuit\u00e0 tra neowelfarismo liberale e neoliberismo nella programmazione sociale locale\u201d nella sessione \u201cLa neoliberalizzazione dell\u2019azione pubblica: teorie e pratiche\u201d (coordinatori: Ernesto D\u2019Albero e Giulio Moini).",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno internazionale \u201cQuali politiche per la sicurezza\u201d presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Perugia, in collaborazione con la rivista \u201cStudi sulla questione criminale\u201d, e presentazione del paper \u201cTra \u201cetico\u201d ed \u201cetnico\u201d: l\u2019ordine pubblico e i suoi significati nei discorsi sul controllo della protesta e sulla sicurezza urbana\u201d nella sessione \u201cLa sicurezza e le sicurezze\u201d (coordinatore: Giuseppe Campesi).",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "organizzazione del, e partecipazione al, seminario \u201cLa mobilit\u00e0 territoriale in Italia: dinamiche, tendenze e prospettive\u201d, in occasione della presentazione del volume \u201cL\u2019arte di spostarsi\u201d curato da Michele Colucci e Stefano Gallo presso il Dipartimento di Giurisprudenza e Scienze Politiche, Economiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte orientale \u201cAmedeo Avogadro\u201d, Alessandria, organizzato nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Programma Firb \u201cFrontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo)\u201d.",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 17-11-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione al seminario \u201cL\u2019Italia delle migrazioni interne e globali nel XXI secolo\u201d,in occasione della presentazione del volume \u201cL\u2019arte di spostarsi\u201d curato da Michele Colucci e Stefano Gallo presso il Centro Altreitalie, Torino, organizzato nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Programma Firb \u201cFrontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo)\u201d.",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla presentazione del volume \u201cL\u2019arte di spostarsi\u201d curato da Michele Colucci e Stefano Gallo presso il Dipartimento di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, organizzato nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Programma Firb \u201cFrontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo)\u201d.",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla presentazione del volume \u201cL\u2019arte di spostarsi\u201d curato da Michele Colucci e Stefano Gallo presso il Dipartimento di Studi Internazionali, Giuridici e Storico-Politici dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano, organizzato nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Programma Firb \u201cFrontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo)\u201d.",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla British Sociological Association Annual Conference \u201cGlobal Societies: Fragmenting and Connecting\u201d presso la Aston University di Birmingham, e presentazione del paper \u201cPresent yet not Recognised: Symbolic and Material Bordering at the Local Level in Italy\u201d, nel panel \u201cRace, Ethnicity and Migration\u201d.",
        "periodo": "dal 06-04-2015 al 08-04-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno internazionale \u201cNationalism; Diversity and Security\u201d organizzato dalla Association for the Study of Ethnicity and Nationalism (ASEN) presso la London School of Economics, e presentazione del paper \u201cUnder the pretext of security: the local control on residency as a tool of polity\u2010building\u201d nella sessione \u201cIdentity, polity, and (in)stability\u201d.",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno internazionale \u201cNationalism; Diversity and Security\u201d organizzato dalla Association for the Study of Ethnicity and Nationalism (ASEN) presso la London School of Economics, e presentazione del paper (con Adriano Cirulli) \u201cWho belongs to the nation? Nationalism, citizenship and minority groups in ethnonational conflicts\u201d nella sessione \u201cRegionalism and transnationalism\u201d.",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Seminario \u201cViolenza politica e democrazia nell'Italia repubblicana\u201d presso l\u2019associazione \u201cAraba Fenice\u201d e il Centro studi \u201cLuigi di Rosa\u201d di Sezze, e presentazione del paper \u201cIl bravo poliziotto, il cittadino onesto, il manifestante sedizioso: saperi professionali, categorizzazioni sociali e visioni dell\u2019ordine pubblico nei manuali di polizia (1948-1981)\u201d (discussants: Guido Panvini; Ermanno Taviani).",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Seminario internazionale \u201cMaTriX NetWorK. Proposte per un approccio interdisciplinareallo studio delle istituzioni\u201d presso il Dipartimento di Studi storici dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Milano nella sessione \u201cStrategie politiche e governance delle istituzioni\u201d (discussant: Livio Antonielli).",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 22-06-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al XXIX Convegno annuale SISP presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali \u2013 Arcavacata di Rende (Cosenza), e presentazione del paper \u201cUn lungo percorso a ostacoli: l\u2019inclusione dei non cittadini tra test di integrazione, discriminazioni e stratificazione civica\u201d, nella sessione \u201cI percorsi dell'immigrazione tra emergenza e cittadinanza: problemi, sfide, benefici\u201d (chair: Manlio Cinalli).",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno EspaNet 2015 \u201cWelfare in Italia e welfare globale: esperienze e modelli di sviluppo a confronto\u201d Fisciano (SA), e presentazione del paper \u201cBen ordinati, sicuri, possibilmente omogenei: i piccoli e medi comuni nelle rappresentazioni, nelle politiche e nelle pratiche delle amministrazioni locali\u201d, nella sessione \u201cTra questione urbana e questione sociale: citt\u00e0, politiche e governance locale dentro e oltre la crisi\u201d (chair: Lavinia Bifulco e Vando Borghi).",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno triennale della Societ\u00e0 italiana di Demografia Storica (SIDeS) \u201cPer una storia della popolazione italiana nel Novecento\u201d, Udine, Sala Gusmani, palazzo Antonini, e presentazione del paper \u201cLa residenza come campo di tensioni. I conflitti sull\u2019iscrizione anagrafica e la loro rilevanza per lo studio delle migrazioni interne\u201d, nella sessione \u201cMobilit\u00e0 plurali: fonti e contesti per lo studio dell\u2019intreccio delle migrazioni interne\u201d (Chair: Stefano Gallo; Michele Nani).",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno internazionale \u201cNew Philosophical Perspectives on Surveillance and Control: Beyond the Privacy versus Security Debate\u201d presso il Freiburg Institute for Advanced Studies (FRIAS), e presentazione del paper \u201cMonitoring or Selecting? Security in Italy between Surveillance, Identification and Categorisation\u201d, nel panel \u201cSurveillance as social control and its meaning to power\u201d.",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno internazionale \u201cNationalism, Migration and Population Change\u201d organizzato dalla Association for the Study of Ethnicity and Nationalism (ASEN) presso la London School of Economics, e presentazione del paper (con Adriano Cirulli) \u201cVarieties of Populism. The Ethnonationalist Building(s) of \u201cthe People\u201d in Immigration Societies\u201d.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla giornata di studio \u201cLe radici della politica migratoria italiana: storia e questioni aperte\u201d presso l\u2019Istituto di studi sulle societ\u00e0 del Mediterraneo del Cnr, organizzato nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Programma Firb \u201cFrontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo)\u201d.",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla 15th Border Regions In Transition (BRIT) Conference \u201cCities, States and Borders: From the Local to the Global\u201d presso la University of Southern Denmark e la HafenCity University Hamburg, e presentazione del paper \u201cAdministrative Borders Inside the Cities: Mechanisms of Migrants\u2019 Exclusion and Forms of Civic Stratification in Italian Municipalities\u201d, nel panel \u201cBordered Cities\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "organizzazione del seminario \"La cultura della polizia\", tenuto dal dott. Vincenzo Scalia (Universit\u00e0 di Winchester) presso l'Istituto di ricerca sociale del DIGSPES di Alessandria (Universit\u00e0 del piemonte orientale).",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla 6th Ethnography and Qualitative Research Conference presso l\u2019Universit\u00e0 di Bergamo, e presentazione del paper \u201cPublic order as a contested object of knowledge. Discretionary power, opacity and conflicts between State apparatuses in certain Italian security policies\u201d, nel panel \u201cStates of imagination/Imagined states. Performing the political within and beyond the state\u201d",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione al 2016 Annual Meeting of ICONS, the International Society of Public Law \u201cBorders, Otherness, and Public Law\u201c presso la Humboldt University di Berlino, e presentazione del paper \u201cArbitrariness and Administrative Borders: Exploring Mechanisms of Exclusion and Forms of Civic Stratification in Municipalities\u201d, nel panel \u201cBorders & Population Design: Testing Constitutional Limits To Arbitrariness\u201d.",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 19-06-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione alla Midterm Conference della European Sociological Association Research Network 37 - Urban Sociology \u2013 \u201cMoving Cities: Contested Views on Urban Life\u201d presso la Jagiellonian University di Cracovia, e presentazione del paper (con Adriano Cirulli) \u201cOccupied spaces in Naples: Informality, urban transformations, and discourses on the \u2018commons\u2019\u201d, nel panel \u201cMobilization in the urban scene\u201d.",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno Internazionale CADAAD (Critical Approaches to Discourse Analysis across Disciplines) presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania e presentazione del paper \u201cBetween selection and classification: the Italian model of civic integration within governmental planning documents\u201d.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 07-09-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno \u201cNazione e nazionalismi. Teorie, interpretazioni, sfide attuali\u201d organizzato dalla Rivista di politica e da Storia del pensiero politico presso il Convento di Monteripido (Perugia), e presentazione del paper \u201cDifferenzialista e selettiva:la via italiana alla civic integration e la sua rilevanza per gli studi sul nazionalismo\u201d.",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno annuale della sezione di Sociologia politica dell\u2019AIS (Associazione italiana di sociologia) \u201cIstituzioni, politica, innovazione\u201d presso \u2019Universit\u00e0 di Genova, e presentazione del paper \u201cObiettivi politici con mezzi tecnici. Il controllo locale della residenza come aspetto critico della pubblica amministrazione italiana\u201d.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione al Convegno annuale della sezione di Sociologia politica dell\u2019AIS (Associazione italiana di sociologia) \u201cIstituzioni, politica, innovazione\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Genova, e presentazione del paper (con Adriano Cirulli) \u201cDiscorsi e pratiche sui beni comuni degli spazi occupati nella citt\u00e0 di Napoli\u201d.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, al seminario \u201cDentro ai margini. Dialoghi su marginalit\u00e0 urbana ed esclusione sociale tra Europa meridionale e America Latina\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Torino e presentazione del paper \u201cInvisible Borders: The Exclusion from Municipal Membership in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 11-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, al seminario \u201cDilemmi del welfare: quale sociale?\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno e presentazione del paper \u201cEsclusioni \u201cinnovative\u201d: la coesione sociale al tempo delle discriminazioni locali e dell\u2019Accordo di integrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, al seminario \u201cTra sostenibilit\u00e0 economica e innovazione sociale: Come cambia il Terzo Settore?\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, e presentazione del paper \u201cI confini del terzo settore: tra convergenza e rimozione del conflitto\u201d.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019XI Convegno triennale dell\u2019AIS (Associazione italiana di sociologia) \u201cDisuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale\u201d, e presentazione del paper \u201cConfini invisibili: la cittadinanza locale tra stratificazione civica, inclusione differenziale e inesistenza amministrativa\u201d.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019XI Convegno triennale dell\u2019AIS (Associazione italiana di sociologia) \u201cDisuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale\u201d, e presentazione del paper (con Adriano Cirulli) \u201cVariet\u00e0 di Populismi e Nazionalismi. Costruire \u201cil Popolo\u201d nelle societ\u00e0 di migrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di chair della sessione \u201cLe frontiere esterne dell\u2019Unione europea\u201d, al seminario \u201cVivere e gestire \u2018le frontiere\u2019\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Torino .",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cIl destino sociale dei laureati della Facolt\u00e0 di Sociologia\u201d, presso il Dipartimento di Ricerca Sociale E Metodologia Sociologica (Rismes) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\". Responsabile: Prof. Antonio Fasanella. Attivit\u00e0 svolte: pre-testing del questionario, rilevazione dei dati e data entry",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 31-07-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cOrientamenti di valore e stili di vita dei giovani romani\u201d realizzato presso il Dipartimento di Ricerca Sociale E Metodologia Sociologica (Rismes) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"La Sapienza\". Responsabile: Prof. Giovanni di Franco. Attivit\u00e0 svolte: pre-testing del questionario, rilevazione dei dati e data entry",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di stagista, al gruppo di ricerca sui Metodi computazionali e simulativi per l\u2019analisi dei fenomeni sociali complessi presso l\u2019Istituto di Scienze e tecnologie della cognizione del C.N.R. Attivit\u00e0 svolte: elaborazione e programmazione di una rete neurale per l'analisi dei flussi elettorali. Responsabile: Prof. Cristiano Castelfranchi",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo Geopec, istituito presso il Centro studi per la riforma dello stato. Responsabile: Rita Di Leo Attivit\u00e0 svolte: analisi della letteratura politologica e socio-economica sulle \u00e9lites transnazionali, impostazione di un\u2019analisi storico-teorica delle \u00e9lites transnazionali, impostazione di un\u2019analisi di rete delle \u00e9lites transnazionali, studio di caso della ERT (European Roundtable of Industralists) attraverso l\u2019analisi critica dei discorsi contenuti nei documenti prodotti da questa organizzazione.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 01-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca, al progetto \u201cProcessi di programmazione partecipata in Piemonte. I piani sociali di zona\u201d avviato presso il Dipartimento di Scienze Sociali (ora Culture, politica e societ\u00e0) dell\u2019Universit\u00e0 di Torino. Responsabile: Fiorenzo Girotti, poi Paolo Almondo. Attivit\u00e0 svolte: Analisi della letteratura. Elaborazione del quadro teorico. Elaborazione del questionario per le interviste alla componente tecnica e alla componente politica degli Enti Gestori delle politiche sociali dei territori compresi nella provincia di Torino. Elaborazione qualitativa dei dati. Stesura del report finale.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cMAPPA - Migranti Attivi in percorsi di Promozione di Autonomie\u201d, realizzato dal Consorzio CISS 38 di Cuorgn\u00e8 in partnership scientifica con il Dipartimento di Scienze Sociali (ora Culture, politica e societ\u00e0) dell\u2019Universit\u00e0 di Torino. Responsabile: Prof.ssa Adriana Luciano Attivit\u00e0 svolte: Stesura della parte del progetto relativa al concetto di integrazione e ai suoi indicatori, con particolare attenzione alla dimensione di genere. Analisi della letteratura sull\u2019integrazione e sull\u2019inclusione lavorativa delle donne migranti. Elaborazione del quadro teorico. Costruzione del questionario finalizzato alla rilevazione del grado di integrazione delle donne migranti. Conduzione delle interviste ex ante, in itinere ed ex post. Elaborazione dei dati. Conduzione di un focus group. Stesura del report finale. Tipo bando: presentazione di progetti sperimentali finalizzati al contrasto della povert\u00e0 nell'ambito delle iniziative per l'Anno Europeo della lotta alla povert\u00e0 e all'esclusione sociale. Anno bando: 2010.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca, presso il Dipartimento di Culture, politica e societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, al gruppo di ricerca su \"Teoria e ricerca sociale: analisi di un fenomeno emergente\". Attivit\u00e0 svolte: studio, teorico ed empirico, delle strategie attuate dai comuni italiani per negare in maniera illegittima l'iscrizione anagrafica a non cittadini e a cittadini italiani che presentano determinate caratteristiche. Responsabile: Nicola Negri",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cCommunicating Public Policies\u201d, realizzato presso il Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Torino, il cui obiettivo \u00e8 studiare l\u2019informazione che i media diffondono sulle politiche pubbliche in Italia. Il progetto si focalizza su tre aree tematiche: economia e lavoro, ambiente e territorio, immigrazione. Responsabili: Luigi Bobbio e Franca Roncarolo Attivit\u00e0 svolte: studio dell\u2019evoluzione normativa in materia di cittadinanza; analisi dei policy networks presenti nelle politiche sulla cittadinanza; costruzione di una mappa dei frames emergenti nelle politiche sulla cittadinanza; analisi del contenuto dei quotidiani, dei TG e dei programmi televisivi in cui il dibattito sulla riforma della cittadinanza \u00e8 centrale. Tipo bando: bando Fondazione San Paolo",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Firb \"Frontiere marittime nel Mediterraneo: quale permeabilit\u00e0? scambi, controllo, respingimenti (XVI-XXI secolo)\", in collaborazione con l'unit\u00e0 di ricerca locale Napoli-Cnr (ISSM-Istituto di studi sulle societ\u00e0 del mediterraneo). Coordinatore: Michele Colucci Attivit\u00e0 svolte: elaborazione di una parte di ricerca sul tema della residenza anagrafica; scrittura di un capitolo nel volume \"L'arte di spostarsi\", prodotto annuale nell'ambito del progetto; partecipazione e organizzazione di seminari.",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cSociet\u00e0, Economia e Spazio a Napoli\u201d, realizzato presso il Gran Sasso Science Institute (G.S.S.I.) de L\u2019Aquila, il cui obiettivo \u00e8 studiare, da una prospettiva interdisciplinare, le trasformazioni socio-economiche e urbanistiche dell\u2019area urbana di Napoli. Attivit\u00e0 svolte: (frutto di un lavoro congiunto con il dott. Adriano Cirulli dell\u2019Universit\u00e0 telematica \u201cUninettuno\u201d) si focalizza sullo studio dei movimenti di occupazione a scopo abitativo e/o a scopo culturale nell\u2019area napoletana, e sulle risposte fornite dalle istituzioni locali a questi movimenti. Il quadro teorico impiegato \u00e8 tratto dai lavori di Ernesto Laclau. Obiettivo della nostra parte di ricerca \u00e8 comprendere se la nozione di beni comuni costituisce una nozione strategica, sia per gli attori di movimento sia per le istituzioni locali, ne promuovere un modello alternativo di sviluppo cittadino.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto V.E.S.T.A. - Verso Servizi Territoriali Accoglienti, su Fondo Asilo Migrazione e Integrazione (FAMI) del Ministero dell'Interno, con il Dipartimento DIGSPES dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (soggetto capofila: Regione Piemonte). Attivit\u00e0 da svolgere: corsi di formazione sul tema delle politiche di integrazione dei non cittadini rivolti a operatori delle istituzioni locali.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cImmigrazione e welfare mix\u201d presso FIERI: Forum Internazionale ed Europeo di Ricerche sull'immigrazione - International and European Forum of Migration Research. Responsabile: Ferruccio Pastore Attivit\u00e0 svolte: Analisi della letteratura. Elaborazione del quadro teorico. Rilevazione dei dati relativi alle attivit\u00e0 di programmazione dei Consorzi della Provincia di Cuneo in materia di welfare per gli immigrati. Rilevazione dei dati relativi al ruolo delle organizzazioni del terzo settore nel welfare per gli immigrati. Elaborazione dati. Stesura del report finale.",
        "periodo": "dal 05-10-2011 al 04-10-2012"
      }
    ]
  }
}