{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Half a Century of Internal and International migration: Some Long-term Sociological Consequences.",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 30, p. 239-264, ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ceravolo Flavio Antonio, Eve Michael"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ceravolo Flavio Antonio, Eve Michael (2016). Half a Century of Internal and",
        "International migration: Some Long-term Sociological Consequences..",
        "POLIS, vol. 30, p. 239-264, ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-120",
        "titolo": "NOI E LE ALTRE",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-559-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-559-3",
        "opera": "ANNA RITA CALABRO' FLAVIO CERAVOLO MARIA ANTONIETTA CONFALONIERI SIMONE GERZELI. C'ERAVAMO TANTO AMATE. COME E' CAMBIATO IL RAPPORTO TRA LA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE E LE SUE DIPENDENTI. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calabro' ANNA RITA, Ceravolo Flavio, MARIA ANTONIETTA CONFALONIERI, Gerzeli Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Calabro' ANNA RITA, Ceravolo Flavio, MARIA ANTONIETTA",
        "CONFALONIERI, Gerzeli Simone (2016). NOI E LE ALTRE. In: ANNA",
        "RITA CALABRO' FLAVIO CERAVOLO MARIA ANTONIETTA",
        "CONFALONIERI SIMONE GERZELI. C'ERAVAMO TANTO AMATE.",
        "COME E' CAMBIATO IL RAPPORTO TRA LA PUBBLICA",
        "AMMINISTRAZIONE E LE SUE DIPENDENTI. p. 93-120,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-559-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Cervelli in transito. Altri giovani che non dovremmo farci scappare.",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7750-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-7750-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ceravolo Flavio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ceravolo Flavio Antonio (2016). Cervelli in transito. Altri giovani che non",
        "dovremmo farci scappare.. Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7750-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S1062798714000763"
        ],
        "titolo": "The Internationalisation of the Academy: Convergence and Divergence across Disciplines",
        "ISSN": [
          "1062-7987"
        ],
        "journal": "EUROPEAN REVIEW",
        "csp": "vol. 23, p. S38-S54, ISSN: 1062-7987, doi: 10.1017/S1062798714000763",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rostan Michele, Ceravolo Flavio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rostan Michele, Ceravolo Flavio Antonio (2015). The Internationalisation of",
        "the Academy: Convergence and Divergence across Disciplines.",
        "EUROPEAN REVIEW, vol. 23, p. S38-S54, ISSN: 1062-7987, doi:",
        "10.1017/S1062798714000763"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-233",
        "titolo": "Higher Education Professionals Facing Managerialism: A Quantitative International Comparison",
        "ISBN": [
          "978-1-78347-576-6"
        ],
        "csp": "CHELTENHAM:Edward Elgar Publishing, ISBN: 978-1-78347-576-6",
        "opera": "Tanja Klenk e Emmanuele Pavolini. Restructuring Welfare State. Marketizatization, Managerialism and Welfare State Professionalism. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rostan Michele, Ceravolo Flavio A., Vaira Massimiliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rostan Michele, Ceravolo Flavio A., Vaira Massimiliano (2015). Higher",
        "Education Professionals Facing Managerialism: A Quantitative International",
        "Comparison. In: Tanja Klenk e Emmanuele Pavolini. Restructuring Welfare",
        "State. Marketizatization, Managerialism and Welfare State Professionalism.",
        "p. 215-233, CHELTENHAM:Edward Elgar Publishing, ISBN:",
        "978-1-78347-576-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il disagio delle classi medie in Italia tra diseguaglianze e malessere",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 4, p. 55-79, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ceravolo Flavio Antonio, Carbone Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ceravolo Flavio Antonio, Carbone Domenico (2014). Il disagio delle classi",
        "medie in Italia tra diseguaglianze e malessere. SOCIOLOGIA ITALIANA,",
        "vol. 4, p. 55-79, ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La percezione della diseguaglianza in Europa tra riforma del welfare e crisi economica",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 2-3, p. 271-289, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Carbone, F. Ceravolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Carbone, F. Ceravolo (2014). La percezione della diseguaglianza in",
        "Europa tra riforma del welfare e crisi economica. LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, vol. 2-3, p. 271-289, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-143",
        "doi": [
          "10.1007/978-94-007-7278-6_7"
        ],
        "titolo": "The Internationalization of Research",
        "ISBN": [
          "9789400772779"
        ],
        "csp": "Dordrecht:Springer Verlag, ISBN: 9789400772779, doi: 10.1007/978-94-007-7278-6_7",
        "opera": "Huang F. Finkelstein M. Rostan M.. The Internationalization of the Academy: Changes, Realities and Prospects. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rostan M., Ceravolo F. A., Scott Metcalfe A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rostan M., Ceravolo F. A., Scott Metcalfe A. (2014). The",
        "Internationalization of Research. In: Huang F. Finkelstein M. Rostan M..",
        "The Internationalization of the Academy: Changes, Realities and Prospects.",
        "p. 119-143, Dordrecht:Springer Verlag, ISBN: 9789400772779, doi:",
        "10.1007/978-94-007-7278-6_7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-103",
        "doi": [
          "10.1007/978-94-6209-581-6_5"
        ],
        "titolo": "Crossing the borders. Investigating social and economic forces shaping international academic mobility",
        "ISBN": [
          "9789462095793"
        ],
        "csp": "Rotterdam:Sense Publishers, ISBN: 9789462095793, doi: 10.1007/978-94-6209-581-6_5",
        "opera": "Jelena Brankovi\u0107 Manja Klemen\u010di\u0107 Predrag La\u017eeti\u0107 Pavel Zgaga. Global Challenges, Local Responses in Higher Education. The Contemporary Issues in National and Comparative Perspective. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rostan M., Ceravolo F. A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rostan M., Ceravolo F. A. (2014). Crossing the borders. Investigating social",
        "and economic forces shaping international academic mobility. In: Jelena",
        "Brankovi\u0107 Manja Klemen\u010di\u0107 Predrag La\u017eeti\u0107 Pavel Zgaga. Global",
        "Challenges, Local Responses in Higher Education. The Contemporary",
        "Issues in National and Comparative Perspective. p. 79-103,",
        "Rotterdam:Sense Publishers, ISBN: 9789462095793, doi:",
        "10.1007/978-94-6209-581-6_5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1425/74216"
        ],
        "titolo": "Attori pubblici e imprese nella governance delle filiere trans-territoriali: il caso dell\u2019agroalimentare cuneese",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "STATO E MERCATO",
        "csp": "vol. 98, p. 301-330, ISSN: 0392-9701, doi: 10.1425/74216",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.A. Ceravolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.A. Ceravolo (2013). Attori pubblici e imprese nella governance delle filiere",
        "trans-territoriali: il caso dell\u2019agroalimentare cuneese. STATO E MERCATO,",
        "vol. 98, p. 301-330, ISSN: 0392-9701, doi: 10.1425/74216"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dieci anni di Seconde generazioni\u201d in \u201cStraniero a chi?",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 63, p. 9-34, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2013",
        "autori": "Flavio Antonio Ceravolo Stefano Molina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Antonio Ceravolo Stefano Molina (2013). Dieci anni di Seconde",
        "generazioni\u201d in \u201cStraniero a chi?. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 63, p.",
        "9-34, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli Editore",
        "titolo": "Che cosa sta in mezzo. Le credenze delle persone di ceto medio rispetto all\u2019equit\u00e0 distributiva in Italia",
        "ISBN": [
          "9788820469092"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820469092",
        "opera": "A. Baldissera F. Cornali. Generazioni al lavoro. Differenze, diseguaglianze e giustizia distributiva",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ceravolo Flavio Antonio, Carbone Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ceravolo Flavio Antonio, Carbone Domenico (2013). Che cosa sta in",
        "mezzo. Le credenze delle persone di ceto medio rispetto all\u2019equit\u00e0",
        "distributiva in Italia. In: A. Baldissera F. Cornali. Generazioni al lavoro.",
        "Differenze, diseguaglianze e giustizia distributiva. Milano:Franco Angeli",
        "Editore, ISBN: 9788820469092"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-107",
        "titolo": "Gli spazi a Torino visti e vissuti dai giovani adulti",
        "ISBN": [
          "9788849832686"
        ],
        "csp": "CATANZARO:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849832686",
        "opera": "Maria Carmen Belloni. Torino. Luoghi urbani e spazi sociali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Flavio Antonio Ceravolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flavio Antonio Ceravolo (2011). Gli spazi a Torino visti e vissuti dai giovani",
        "adulti. In: Maria Carmen Belloni. Torino. Luoghi urbani e spazi sociali. p.",
        "87-107, CATANZARO:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849832686"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-116",
        "titolo": "MIRRORING SOCIETY IN LITERATURE: ALIENATION, SOCIAL EXCLUSION, SEGREGATION",
        "ISBN": [
          "9788876954542"
        ],
        "csp": "Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN: 9788876954542",
        "opera": "TERZO L.. LUNATIC GIANTS. EDGY CHARACTERS IN WESTERN LITERATURE: BARTLEBYM WAKEFIELD, SAMSA. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CERAVOLO F.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERAVOLO F.A. (2011). MIRRORING SOCIETY IN LITERATURE:",
        "ALIENATION, SOCIAL EXCLUSION, SEGREGATION. In: TERZO L..",
        "LUNATIC GIANTS. EDGY CHARACTERS IN WESTERN LITERATURE:",
        "BARTLEBYM WAKEFIELD, SAMSA. p. 103-116, Milano:Arcipelago",
        "Edizioni, ISBN: 9788876954542"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Una Societ\u00e0 Lenta. Mutamento e mobilit\u00e0 sociale in Provincia di Alessandria",
        "ISBN": [
          "9788856807622"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856807622",
        "anno": "2009",
        "autori": "Flavio Antonio Ceravolo, Domenico Carbone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flavio Antonio Ceravolo, Domenico Carbone (2009). Una Societ\u00e0 Lenta.",
        "Mutamento e mobilit\u00e0 sociale in Provincia di Alessandria. Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856807622"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:EDIZIONI FONDAZIONE AGNELLI",
        "titolo": "Razionalit\u00e0 locali. Sociologia dei giovani adulti torinesi",
        "ISBN": [
          "9788878602120"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878602120",
        "anno": "2007",
        "autori": "Bianco Maria Luisa, Ceravolo Flavio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bianco Maria Luisa, Ceravolo Flavio Antonio (2007). Razionalit\u00e0 locali.",
        "Sociologia dei giovani adulti torinesi. TORINO:EDIZIONI FONDAZIONE",
        "AGNELLI, ISBN: 9788878602120"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Half a Century of Internal and International migration: Some Long-term Sociological Consequences.",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 30, p. 239-264, ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ceravolo Flavio Antonio, Eve Michael"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ceravolo Flavio Antonio, Eve Michael (2016). Half a Century of Internal and",
        "International migration: Some Long-term Sociological Consequences..",
        "POLIS, vol. 30, p. 239-264, ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Cervelli in transito. Altri giovani che non dovremmo farci scappare.",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7750-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-7750-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ceravolo Flavio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ceravolo Flavio Antonio (2016). Cervelli in transito. Altri giovani che non",
        "dovremmo farci scappare.. Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7750-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S1062798714000763"
        ],
        "titolo": "The Internationalisation of the Academy: Convergence and Divergence across Disciplines",
        "ISSN": [
          "1062-7987"
        ],
        "journal": "EUROPEAN REVIEW",
        "csp": "vol. 23, p. S38-S54, ISSN: 1062-7987, doi: 10.1017/S1062798714000763",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rostan Michele, Ceravolo Flavio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rostan Michele, Ceravolo Flavio Antonio (2015). The Internationalisation of",
        "the Academy: Convergence and Divergence across Disciplines.",
        "EUROPEAN REVIEW, vol. 23, p. S38-S54, ISSN: 1062-7987, doi:",
        "10.1017/S1062798714000763"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La percezione della diseguaglianza in Europa tra riforma del welfare e crisi economica",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 2-3, p. 271-289, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Carbone, F. Ceravolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Carbone, F. Ceravolo (2014). La percezione della diseguaglianza in",
        "Europa tra riforma del welfare e crisi economica. LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, vol. 2-3, p. 271-289, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-143",
        "doi": [
          "10.1007/978-94-007-7278-6_7"
        ],
        "titolo": "The Internationalization of Research",
        "ISBN": [
          "9789400772779"
        ],
        "csp": "Dordrecht:Springer Verlag, ISBN: 9789400772779, doi: 10.1007/978-94-007-7278-6_7",
        "opera": "Huang F. Finkelstein M. Rostan M.. The Internationalization of the Academy: Changes, Realities and Prospects. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rostan M., Ceravolo F. A., Scott Metcalfe A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rostan M., Ceravolo F. A., Scott Metcalfe A. (2014). The",
        "Internationalization of Research. In: Huang F. Finkelstein M. Rostan M..",
        "The Internationalization of the Academy: Changes, Realities and Prospects.",
        "p. 119-143, Dordrecht:Springer Verlag, ISBN: 9789400772779, doi:",
        "10.1007/978-94-007-7278-6_7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-103",
        "doi": [
          "10.1007/978-94-6209-581-6_5"
        ],
        "titolo": "Crossing the borders. Investigating social and economic forces shaping international academic mobility",
        "ISBN": [
          "9789462095793"
        ],
        "csp": "Rotterdam:Sense Publishers, ISBN: 9789462095793, doi: 10.1007/978-94-6209-581-6_5",
        "opera": "Jelena Brankovi\u0107 Manja Klemen\u010di\u0107 Predrag La\u017eeti\u0107 Pavel Zgaga. Global Challenges, Local Responses in Higher Education. The Contemporary Issues in National and Comparative Perspective. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rostan M., Ceravolo F. A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rostan M., Ceravolo F. A. (2014). Crossing the borders. Investigating social",
        "and economic forces shaping international academic mobility. In: Jelena",
        "Brankovi\u0107 Manja Klemen\u010di\u0107 Predrag La\u017eeti\u0107 Pavel Zgaga. Global",
        "Challenges, Local Responses in Higher Education. The Contemporary",
        "Issues in National and Comparative Perspective. p. 79-103,",
        "Rotterdam:Sense Publishers, ISBN: 9789462095793, doi:",
        "10.1007/978-94-6209-581-6_5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1425/74216"
        ],
        "titolo": "Attori pubblici e imprese nella governance delle filiere trans-territoriali: il caso dell\u2019agroalimentare cuneese",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "STATO E MERCATO",
        "csp": "vol. 98, p. 301-330, ISSN: 0392-9701, doi: 10.1425/74216",
        "anno": "2013",
        "autori": "F.A. Ceravolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F.A. Ceravolo (2013). Attori pubblici e imprese nella governance delle filiere",
        "trans-territoriali: il caso dell\u2019agroalimentare cuneese. STATO E MERCATO,",
        "vol. 98, p. 301-330, ISSN: 0392-9701, doi: 10.1425/74216"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dieci anni di Seconde generazioni\u201d in \u201cStraniero a chi?",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 63, p. 9-34, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2013",
        "autori": "Flavio Antonio Ceravolo Stefano Molina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Antonio Ceravolo Stefano Molina (2013). Dieci anni di Seconde",
        "generazioni\u201d in \u201cStraniero a chi?. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 63, p.",
        "9-34, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Una Societ\u00e0 Lenta. Mutamento e mobilit\u00e0 sociale in Provincia di Alessandria",
        "ISBN": [
          "9788856807622"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856807622",
        "anno": "2009",
        "autori": "Flavio Antonio Ceravolo, Domenico Carbone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Flavio Antonio Ceravolo, Domenico Carbone (2009). Una Societ\u00e0 Lenta.",
        "Mutamento e mobilit\u00e0 sociale in Provincia di Alessandria. Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856807622"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:EDIZIONI FONDAZIONE AGNELLI",
        "titolo": "Razionalit\u00e0 locali. Sociologia dei giovani adulti torinesi",
        "ISBN": [
          "9788878602120"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788878602120",
        "anno": "2007",
        "autori": "Bianco Maria Luisa, Ceravolo Flavio Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bianco Maria Luisa, Ceravolo Flavio Antonio (2007). Razionalit\u00e0 locali.",
        "Sociologia dei giovani adulti torinesi. TORINO:EDIZIONI FONDAZIONE",
        "AGNELLI, ISBN: 9788878602120"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "34128",
    "nome": "CERAVOLO Flavio Antonio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Cambio. Rivista sulle trasformazioni sociali\" edita da Firenze University press, diretta da Angela Perulli (Chief Editor) e Rocco Sciarrone (Co-Editor)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno per operatori: \u201cReti telematiche e sviluppo territoriale nel Piemonte\u201d, relazione dal titolo \u201cGli sviluppi dell\u2019implementazione dell\u2019informatica nelle routine organizzative degli enti socio-assistenziali\u201d, Torino, Palazzo della Regione, C.so Stati Uniti 21.",
        "periodo": "dal 14-03-2001 al 14-03-2001"
      },
      {
        "content": "I\u00b0 Forum Nazionale per i Giovani Sociologi con una relazione dal titolo \"L'analisi dei fenomeni sociali attraverso meccanismi\", con Filippo Barbera, Napoli - Universit\u00e0 Federico II",
        "periodo": "dal 10-10-2003 al 11-10-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno AIS \u201cLo studio del mutamento sociale: problemi metodologici e ricerche empiriche\u201d Convegno della Sezione di Metodologia dell\u2019AIS, relazione dal titolo \u201cLa riproduzione delle classi superiori in un contesto locale, una spiegazione per meccanismi sociali\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano, SA",
        "periodo": "dal 28-01-2004 al 29-01-2004"
      },
      {
        "content": "Conferenza RC28 ISA \u201cInternational meeting of Research Committee on Social Stratification and Mobility\u201d relazione dal titolo \u201cExploration of Inequalities with social mechanisms, un empirical perspective\u201d, Universit\u00e8 de Neuchatel, con Laura Accornero.",
        "periodo": "dal 07-05-2004 al 09-05-2004"
      },
      {
        "content": "Conferenza generale ISA: \u201cSixth international conference on social science methodology\u201d dell\u2019ISA, relazione dal titolo \u201cStratification and Social Mechanisms: an empirical point of view\u201d con Laura Accornero, atti del convegno disponibili in Cd-Rom, University of Amsterdam, Amsterdam",
        "periodo": "dal 13-08-2004 al 15-08-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cSixth international conference on social science methodology\u201d dell\u2019ISS, relazione dal titolo \u201cExplianing educational inequalities, a mechanism model\u201d con Carlo Barone, atti del convegno disponibili in Cd-Rom,Stockholm University, Stockholm",
        "periodo": "dal 15-07-2005 al 22-07-2005"
      },
      {
        "content": "XVI ISA World Congress of Sociology. The Quality of Social Existence in Globalising World., Session RC10: Participation, Organizational Democracy and Self-Management; con Elisa Rapetti, relazione dal titolo \u201cParticipation, Democracy, and Local Empowerment. The key role of a participative development strategy\u201d, University of KwaZulu-Natal, Durban",
        "periodo": "dal 23-07-2006 al 29-07-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno, \u201cGiovani Come IV. Carriere, stili di vita e modelli culturali dei giovani italiani\u201d, relazione dal titolo \u201cGiovani e valori del lavoro in una contesto locale in trasformazione: il caso torinese\u201d, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano, SA",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno della sezione Economia Lavoro e Organizzazioni dell\u2019AIS \u201cQuali disuguaglianze oggi: territori, societ\u00e0, lavoro\u201d relazione dal titolo \u201cLa Cooperazione internazionale allo sviluppo, quali modelli, quali meccanismi di regolazione e strumenti inclusivi di progettazione per favorire la diminuzione delle disuguaglianze internazionali\u201d, Universit\u00e0 Federico II, Napoli",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno della Sezione di Metodologia dell\u2019AIS \u201cEsplorare la Coesione Sociale\u201d, relazione dal titolo \u201cSocial cohesion and international pattern of development\u201d, coordinatore della omonima sessione di lavoro e membro del comitato organizzativo, Universit\u00e0 di Trento, Trento.",
        "periodo": "dal 28-06-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di organizzazione del seminario della sezione di Metodologia: \"Metodi e tecniche per lo studio delle differenze\" - nel quadro del Convegno nazionale Ais.",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario della Sezione di Metodologia dell\u2019AIS \u201cL\u2019insegnamento della Metodologia nel 3+2\u201d, relazione dal titolo \u201cInsegnare Metodologia per le professioni dello sviluppo locale\u201d, Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\", Roma.",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "1st Workshop, Progetto Alfieri CRT- PRIN 2007, \u201cHigher education systems, decentralization and educational outcome\", co-organizzatore del seminario e relazione dal titolo \u201cExplaining mechanism of university choice, a methodological approach\u201d. Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Novara",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 14-11-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno della Sezione di Metodologia dell\u2019AIS \u201cQualit\u00e0 del dato e rispetto della persona nella Ricerca Sociale e di Marketing\u201d, membro del comitato organizzativo e discussant della sessione di lavoro \u201cIndicatori e fedelt\u00e0 del dato\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 06-12-2008 al 08-12-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno International Sociological Association (ISA), \"Young People, Europe, the Mediterranean: Territories, Identities, Policies\u201d Forl\u00ec, Italy, \"Uncertaninty, values and social-economic citizenship within a changing society. A disenchanted generation of young-adult in Turin\", Universit\u00e0 di Bologna, Forl\u00ec (Italy)",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "9th European Sociological Association Conference, \"European Society or European Societies?\u201d relazione dal titolo \"New models of social reprentations about the future: short term strategies and social mobility processes\", Universidade de Lisboa, Lisbon, Portugal",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "2nd Workshop, Progetto Alfieri CRT- PRIN 2007, \u201cL\u2019evoluzione del sistema universitario italiano tra riforme, regionalizzazione e mobilit\u00e0\u201d membro del comitato di organizzazione e relazione dal titolo \u201cInternal Inequalities within a Regional University: a Problem of Individual Choice?\u201d, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Novara.",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 10-11-2010"
      },
      {
        "content": "CHER 25nd annual Conference \"Higher Education and Social Dynamics\" Session 1C: Internationalisation & globalisation relazione dal titolo: \"Why have you crossed the borders? Social and economic forces shaping international academic mobility\" con M. Rostan, University of Belgrade, Belgrade.",
        "periodo": "dal 09-09-2012 al 12-09-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale AIS-ELO \"Cause e impatto della crisi. Individui, territori, istituzioni\", sessione \"Diseguaglianze e strategie di fronteggiamento: stratificazione e ricchezza\", relazione dal titolo: \"Crisi economica e diseguaglianze sociali. La situazione italiana nello scenario europeo\" con D. Carbone, Universit\u00e0 della Calabria, Arcavacata di Rende",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Interdisciplinary conference on migration jointly organised by the NORFACE Research Programme on Migration and the Centre for Research and Analysis of Migration (CReAM) at UCL \"Migration: Global Development, New Frontiers\", session E12 \"Second Generation\", relazione dal titolo: \"A case of \u201csecond generation\u201d disadvantage in internal migration: a challenge to theory?\" con Michael Eve, University College of London, London",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "CHER 26th annual Conference \"The Roles of Higher Education and Research in the Fabric of Societies\" Panel4 \"Territories - The territories of knowledge production and transformation: Universities, innovation and regional economies in national perspective\", relazione dal titolo:\"Universities, innovation and regional economies in Italy\" con M. Rostan e M Vaira, University of Lausanne, Lausanne",
        "periodo": "dal 09-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \"CHANGING POPULATION: MIGRATION, REPRODUCTION AND IDENTITY\", relazione dal titolo: \"Ethnicity or Migration Processes? \" con M. Eve e M. Perino, organizzato da SMMS (Scenari Migratori e Mutamento Sociale) Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Universit\u00e0 di Trento, Trento",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "CHER 27th annual Conference \"Universities in transition: shifting institutional and organizational boundaries\", track 3 - Shifting boundaries in the academic profession relazione dal titolo: \"Academic engagement and the commercialisation of academic knowledge in Italy\" con M. Rostan, M. Vaira e M. Anzivino, CERIS of the CNR (National Research Council), Rome.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 10-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo e responsabile per la gestione della segreteria del convegno CRUI in collaborazione con Universit\u00e0 di Pavia \"Universit\u00e0 e Citt\u00e0. Un\u2019agenda per il nuovo secolo\", Universit\u00e0 di Pavia, Pavia",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "13th IMISCOE annual conference \"Migration & Development\", Session 78 - Patterns of Integration relazione dal titolo: \u201cDoes neighbourhood count? A multilevel model of educational outcomes of children of immigrant\u201d con B.Berri, Charles University Prague, Prague",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "29th CHER Conference \"The University as a Critical Institution?\", track 3, relazione dal titolo \"From Brain drain to Brain Transit: a possible double step mechanism in the movement of human capital\" con L. Maestripieri, Queens' College, University of Cambridge, Cambridge",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 07-09-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale per il 90\u00b0 anno dell'ISTAT \"LA SOCIETA' ITALIANA E LE GRANDI CRISI ECONOMICHE 1929-2016\", sessione LE RECENTI TENDENZE NELLA MOBILIT\u00c0 INTERNA IN ITALIA. FONTI, EVIDENZE E PROSPETTIVE, relazione dal titolo \"Migranti interni e internazionali: similitudini e differenze\", con M. Eve, Facolt\u00e0 di Economia della Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca nel quadro del progetto \u201cProgetto S.T.A.R , La valutazione epidemiologica della demenza senile\u201d, presso Azienda Ospedaliera S.S.Antonio e Biagio di Alessandria",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca per la realizzazione del progetto \u201cRicerca-Azione-Formazione per gli Staff Dirigenziali dei Servizi Sociali Circoscrizionali e gli staff direzionali S.F.E.P\u201d, committente Comune di Torino, servizio S.F.E.P.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca per l'elaborazione dei dati sull'Indagine sui neoassunti della Scuola italiana 2010-2011, promossa dalla Fondazione Giovanni Agnelli. Rapporto di ricerca: \"Immagini di un cambiamento statico. La scuola italiana con gli occhi dei neoassunti\", committente Fondazione Giovanni Agnelli.",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico per il coordinamento della ricerca-azione \"L'informatizzazione dei meccanismi di valutazione per le erogazioni di GRANT\", committente Compagnia di S.Paolo di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di responsabile scientifico metodologico per il progetto \"CO2 - Musica in carcere\", committente CPM Music Institute.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico per lo svolgimento della ricerca \"Strategic Review 2008-2014. Il posizionamento della Fondazione Giovanni Agnelli e i principali temi di dibattito nello scenario Education Italiano\", committente Fondazione Giovanni Agnelli Torino",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 15-04-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Consortium for Higher Education Research (CHER), University of Kassel.",
        "periodo": "dal 31-05-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ciclo di lezioni al dottorato \"ECONOMICS AND MANAGEMENT OF TECHNOLOGY (DREAMT)\" Universit\u00e0 di Pavia, dal titolo \"Indicators and survey strategies\"",
        "periodo": "dal 14-01-2013 al 16-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato \"SOCIOLOGIA E METODOLOGIA DELLA RICERCA SOCIALE\" Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MILANO",
        "periodo": "dal 09-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il dottorato ECONOMICS AND MANAGEMENT OF TECHNOLOGY (DREAMT) Universit\u00e0 di Pavia dal titolo: Quantitative techniques and their limits (nel quadro del modulo Survey methods)",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 20-03-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e4t Leipzig - Graduiertenzentrum Geistes und Sozialwissenschaften (Graduate Center Humanities and Social Sciences). Co-tutor con prof. Hannes Siegrist per il candidato Valerio Verrea. Dissertazione di dottorato dal Titolo \"Fair Trade \u2013 the non-profit challenge to the free market. An analysis of non-profit organizations and for-profit companies competing on the Fair Trade market in Germany and Italy.\"",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e4t Leipzig - Graduiertenzentrum Geistes und Sozialwissenschaften (Graduate Center Humanities and Social Sciences). Seminario su \"Evaluation of International Cooperation: Methods and problems.\" su invito prof. Siegrist e PHD candidate Valerio Verrea.",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 12-11-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca in qualit\u00e0 di valutatore per il progetto \"Il ritmo della citt\u00e0\", promosso dal Comune di Alessandria, finanziato dal FSE.",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 01-11-2000"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca per la valutazione del progetto \"Misuratempo\", promosso dal Comune di Alessandria, finanziato dal Fondo Sociale Europeo (FSE).",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca per la valutazione del progetto \"APPRODO\", promosso dalla Consulta per le pari opportunit\u00e0 della Provincia di Alessandria",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 31-03-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto di Alternanza Scuola e Lavoro \u201cVivere la memoria\u201d, su incarico del Dipartimento di Ricerca Sociale, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale e del Liceo-Socio-Psico-Pedagogico Saluzzo di Alessandria",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Metodologia delle Scienze Sociali presso il Corso di Laurea in Servizio Sociale della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico per il corso di Laurea Specialistica in \"Direzione e programmazione delle politiche e dei servizi sociali\", Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Statistica presso il Corso di Laurea Specialistica in Direzione e Programmazione delle Politiche e dei Servizi Sociali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale.",
        "periodo": "dal 30-09-2003 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Conseguimento Dottorato in Sociologia Applicata e Metodologia della Ricerca Sociale presso l'Universit\u00e0 di Milano Bicocca con una tesi dal titolo \"Di generazione in generazione : percorsi empirici di riproduzione intergenerazionale delle diseguaglianze sociali\", Tutor Antonio deLillo, coordinatore Antonio Schizzerotto, XVI ciclo",
        "periodo": "dal 20-01-2004 al 20-01-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Metodi e Tecniche della Ricerca Sociale al Master in Promozione della Partecipazione Sociale dell\u2019 Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Epistemologia presso il Corso di Laurea Specialistica in Analisi dei Fenomeni Sociali Complessi della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per il Laboratorio di Metodi e Tecniche della Ricerca Sociale al Master in Sviluppo Locale del COREP (presso Universit\u00e0 del Piemonte Orientale).",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Professore di Metodi e Tecniche della Ricerca Sociale al Master in Analisi delle Politiche Pubbliche del COREP e Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Psicologia del Marketing e delle Organizzazioni presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Metodologia della Ricerca Sociale presso la Facolt\u00e0 di Lettere e FIlosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico della Sezione di Metodologia dell'Associazione Italiana di Sociologia, triennio di presidenza del prof. Clemente Lanzetti",
        "periodo": "dal 17-12-2005 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dei project work del Master in Sviluppo Locale dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "membro della Commissione Interateneo dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale e del Politecnico di Torino per la redazione dello studio di fattibilit\u00e0 della Scheda \u201cCittadella della Scienza e della tecnologia\u201d entro la candidatura per i Programmi Territoriali Integrati della Regione Piemonte, su incarico del Comune di Alessandria.",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 10-02-2009"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di Ateneo per la redazione del documento: \u201cDiagnosi territoriale per il Piano strategico di Alessandria\u201d, Gruppo di lavoro interdipartimentale coordinato dal Prof. Salvatore Rizzello.",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 31-03-2009"
      },
      {
        "content": "Per l\u2019a.a. 2008/2009 in qualit\u00e0 di Ricercatore a tempo determinato in Sociologia generale (SPS 07) presso la Facolt\u00e0 di Scienze dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale titolare per affidamento dei corsi di Sociologia (Modulo 2), Sociologia dell\u2019Organizzazione 2, Psicologia del Lavoro e delle Organizzazioni, Metodologia della Ricerca Sociale (presso il Master in Sviluppo Locale).",
        "periodo": "dal 03-01-2009 al 27-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interdipartimentale di Studi e Ricerche sui Sistemi di Istruzione Superiore (CIRSIS)",
        "periodo": "dal 29-12-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidatario del Corso di Metodi e tecniche della ricerca sociale presso il Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Scienze Politiche), corso di laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Giunta del Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell'Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Sociologia e ricerca sociale presso il Corso di Laurea inter-dipartimentale in Comunicazione Innovazione e Multimedialit\u00e0 \" dell'Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di Organizzazione, comunicazione e media relations (modulo di comunicazione), del Corso di Laurea Magistrale inter-dipartimentale in Comunicazione Professionale e Multimedialit\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di Organizzazione, comunicazione e narrazione di impresa (modulo di comunicazione), del Corso di Laurea Magistrale inter-dipartimentale in Comunicazione Professionale e Multimedialit\u00e0 dell'Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Istituzione (fondatore) del Master in Marketing Utilities and Storytelling Techniques (MUST) presso i Dipartimenti di Scienze Politiche e Sociali e di Scienze Economiche e Aziendali dell'Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 03-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina a Responsabile Scientifico del Master in Marketing Utilities and Storytelling Techniques (MUST) presso i Dipartimenti di Scienze Politiche e Sociali e di Scienze Economiche e Aziendali dell'Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 16-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore e analista dati (con contratto di ricerca) al progetto (Cofin Murst 1997) \u201cReti telematiche e sviluppo territoriale\u201d, presso Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 di Torino, coordinato dalla prof.ssa Mariella Berra.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 01-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore (con assegno di ricerca ) al progetto (Cofin Murst 1997), \u201cMeccanismi di riproduzione delle diseguaglianze sociali\u201d presso il Dipartimento di Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0, coordinato dalla prof.ssa Maria Luisa Bianco",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 01-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore (con assegno di ricerca ) al progetto (Cofin Murst 1999), \u201cCapitale sociale e genere per la riproduzione delle \u00e9lites\u201d presso il Dipartimento di Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0, coordinato dalla prof.ssa Maria Luisa Bianco",
        "periodo": "dal 03-04-2000 al 05-11-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore (con contratto di ricerca) al progetto (P.R.I.N. 2001) \u201cSistema della giustizia e sistemi sociali: analisi teorico-giuridica e sociologico giuridica. Il sistema dei rapporti familiari e la giustizia\u201d , presso Dipartimento di Studi Politici, Universit\u00e0 di Milano, coordinato dalla Prof.ssa Paola Ronfani",
        "periodo": "dal 01-04-2001 al 30-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore ( con contratto di ricerca) al progetto (P.R.I.N. 2003) \u201cLa valutazione sociale delle occupazioni in Italia e nei contesti territoriali\u201d (P.R.I.N. Murst 2003), presso il Dipartimento di Ricerca Sociale, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, coordinato dalla prof.ssa Maria Luisa Bianco",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore e analista dati (con contratto di ricerca) al progetto internazionale \u201cAl.VIA\u201d, Iniziativa Comunitaria Equal - fase I\", presso Dipartimento di Ricerca Sociale, soggetto capofila: Comune di Alessandria",
        "periodo": "dal 01-02-2003 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore e coordinatore metodologico (con assegno di ricerca) alla ricerca \"Giovani a Torino\", coordinata dalla prof.ssa Maria Luisa Bianco, in collaborazione con Fondazione Giovanni Agnelli e finanziata da Fondazione CRT",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di responsabile del comitato di valutazione (con contratto) al progetto internazionale \u201cADAPTARE, IC Equal- fase 2\"\u201d presso il Dipartimento di Ricerca Sociale del Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, soggetto capofila: Associazione Piccole Imprese Alessandria (API)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di responsabile del Comitato di Valutazione (con contratto di ricerca) al progetto nazionale (nel quadro del progetto internazionale ADAPTARE, IC EQUAL FASE II) \u201cVAL.i, la valorizzazione delle risorse umane, IC EQUAL- FASE II'', presso Dipartimento di Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, soggetto capofila Associazione Piccole Imprese Alessandria (API).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore (con assegno di ricerca) al progetto , \u201cHigher education systems, decentralization and educational outcome\u201d, presso Dipartimento di Ricerca Sociale, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (Bando Alfieri CRT), coordinato dalla Prof.ssa Eliana Baici",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore e coordinatore metodologico (con contratto di ricerca) al progetto \"Cuneo e il Nord\", coordinato dal prof. Nicola Crepax, Consiglio Italiano per le Scienze Sociali, finanziato da Fondazione Cassa di Risparmio di Cuneo nel quadro di \"Progetto Nord\", Fondazione IRSO, diretto dal prof. Paolo Perulli.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore (finanziamento per la posizione di Ricercatore a tempo determinato presso il Dipartimento di Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale) al progetto \u201cProgetto AGING. La percezione intergenerazionale dell\u2019equit\u00e0 \u201d, finanziato nel quadro del Bando Scienze Umane della Regione Piemonte, unit\u00e0 di ricerca sociologica coordinata dal prof. Alberto Baldissera, direzione prof.ssa Elsa Fornero",
        "periodo": "dal 03-01-2009 al 27-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore (con contratto di ricerca) al progetto \u201cSECONGEN, lo studio delle seconde generazioni migrate\u201d, progetto finanziato nel quadro del Bando Scienze Umane della Regione Piemonte, coordinato dal Prof. Michael Eve",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto di valutazione per la sperimentazione \u201cVSQ, incentivazione delle risorse umane nelle scuole pubbliche\u201d fase 1, 2 e 3; presso CIRSIS (Centro Interdipartimentale di Studi e Ricerche sui Sistemi di Istruzione Superiore) dell'Universit\u00e0 di Pavia, committente Fondazione Giovanni Agnelli, Torino.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del team di ricerca dell'University di Pavia per il progetto \"CRESSI \u2013 Creating Economic Space for Social Innovation, FP7 European Collaborative Research Project SSH.2013.1.1-1: Economic underpinnings of social innovations\", unit\u00e0 locale coordinata dalla prof.ssa Enrica Chiappero, coordinamento internazionale prof. Alex Nicholls University of Oxford.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto \u201cEducation Atlantis\u201d; presso CIRSIS (Centro Interdipartimentale di Studi e Ricerche sui Sistemi di Istruzione Superiore) dell'Universit\u00e0 di Pavia, committente Fondazione Giovanni Agnelli, Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell' Osservatorio sulla Devianza Minorile a Pavia (attivit\u00e0 istituzionale), realizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell'universit\u00e0 di Pavia in collaborazione e con il cofinanziamento di ATS (Agenzia Territoriale per la Salute) di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Istituzione (consulenza per l') dello Spin-off LABORES srl, presso il Dipartimento di Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, poi membro del Comitato Scientifico di indirizzo dell'impresa.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 27-12-2010"
      }
    ]
  }
}