{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
        ],
        "titolo": "Identity, Values and Educational Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture 2019 Project",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, 3, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Davide Borrelli, Mihaela Gavrila, Sarah Siciliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Borrelli, Mihaela Gavrila, Sarah Siciliano (2016). Identity, Values and",
        "Educational Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of",
        "Culture 2019 Project. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8, 3, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-136",
        "titolo": "Alla ricerca dell'identit\u00e0 perduta. Fab Lab e co-creazione di significati",
        "ISBN": [
          "9788867604371"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867604371",
        "opera": "aa.vv.. La passione per il sociale. Scritti per Marcello Strazzeri. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sarah Siciliano Davide Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sarah Siciliano Davide Borrelli (2016). Alla ricerca dell'identit\u00e0 perduta. Fab",
        "Lab e co-creazione di significati. In: aa.vv.. La passione per il sociale. Scritti",
        "per Marcello Strazzeri. p. 125-136, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867604371"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Collana: Mutamenti - Societ\u00e0 e culture in transizione",
        "titolo": "DOMUS MEA. Comunicazione ed empowerment dei luoghi. p. 1-183, Milano - Udine:Mimesis Edizioni srl",
        "ISBN": [
          "9788857536309"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857536309",
        "anno": "2016",
        "autori": "Siciliano Sarah, Wilson Nigel P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Siciliano Sarah, Wilson Nigel P. (2016). DOMUS MEA. Comunicazione ed",
        "empowerment dei luoghi. p. 1-183, Milano - Udine:Mimesis Edizioni srl.",
        "Collana: Mutamenti - Societ\u00e0 e culture in transizione, ISBN: 9788857536309"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "WERNER SOMBART E IL LUSSO: DA UNA TORSIONE DI SIGNIFICATO ALLA SUE DERIVE",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. DADA. Rivista di antropologia post-globale. n.1 speciale 2015 Sombart\u2019s thought revisited FASCIA A, p. 207-218, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siciliano Sarah"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siciliano Sarah (2015). WERNER SOMBART E IL LUSSO: DA UNA",
        "TORSIONE DI SIGNIFICATO ALLA SUE DERIVE. DADA, vol. DADA.",
        "Rivista di antropologia post-globale. n.1 speciale 2015 Sombart\u2019s thought",
        "revisited FASCIA A, p. 207-218, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-93",
        "doi": [
          "10.4000/books.edizionikaplan.550"
        ],
        "titolo": "La \u201ctraduzione digitale\u201d del Ritorno del Re",
        "ISBN": [
          "9788889908976"
        ],
        "csp": "TORINO:Edizioni Kaplan, ISBN: 9788889908976, doi: 10.4000/books.edizionikaplan.550",
        "opera": "A. Trobia (a cura di) M. Centorrino A. Caminita S. Siciliano M. Barker A. Trobia S. Scianna S. Mendola M. Panzica V. Milia S. Quarta G. Gaballo A. Mandato C. Izzi G. Frazzica. Sociologia del cinema fantastico. Il Signore degli Anelli in Italia: audience, media, mercato. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. SICILIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. SICILIANO (2015). La \u201ctraduzione digitale\u201d del Ritorno del Re. In: A.",
        "Trobia (a cura di) M. Centorrino A. Caminita S. Siciliano M. Barker A. Trobia",
        "S. Scianna S. Mendola M. Panzica V. Milia S. Quarta G. Gaballo A. Mandato",
        "C. Izzi G. Frazzica. Sociologia del cinema fantastico. Il Signore degli Anelli in",
        "Italia: audience, media, mercato. p. 84-93, TORINO:Edizioni Kaplan, ISBN:",
        "9788889908976, doi: 10.4000/books.edizionikaplan.550"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/76022"
        ],
        "titolo": "Prove di democrazia energetica. La comunicazione in movimento.",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 625-650, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/76022",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli, M. Gavrila, S. Siciliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli, M. Gavrila, S. Siciliano (2013). Prove di democrazia energetica.",
        "La comunicazione in movimento.. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA,",
        "vol. 4, p. 625-650, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/76022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "192-199",
        "titolo": "Innovage. Verso una reinvenzione del passato",
        "ISBN": [
          "9788820421786"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786",
        "opera": "Davide Borrelli e Mihaela Gavrila (a cura di). Media che cambiano, parole che restano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Siciliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Siciliano (2013). Innovage. Verso una reinvenzione del passato. In:",
        "Davide Borrelli e Mihaela Gavrila (a cura di). Media che cambiano, parole",
        "che restano. p. 192-199, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-176",
        "titolo": "A Sud della catastrofe. Riflessioni a partire dai focus con i ragazzi del Salento.",
        "ISBN": [
          "9788856833058"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856833058",
        "opera": "Mihaela Gavrila (a cura di). L'onda anomala dei media. Il rischio ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Siciliano, D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Siciliano, D. Borrelli (2012). A Sud della catastrofe. Riflessioni a partire dai",
        "focus con i ragazzi del Salento.. In: Mihaela Gavrila (a cura di). L'onda",
        "anomala dei media. Il rischio ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. p.",
        "167-176, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856833058"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-84",
        "titolo": "La mediamorfosi del patrimonio culturale.. p",
        "ISBN": [
          "9788886908818"
        ],
        "csp": "NAPOLI:IPERMEDIUM LIBRI, ISBN: 9788886908818",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. SICILIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. SICILIANO (2008). La mediamorfosi del patrimonio culturale.. p. 1-84,",
        "NAPOLI:IPERMEDIUM LIBRI, ISBN: 9788886908818"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
        ],
        "titolo": "Identity, Values and Educational Needs of Digital Media Workers. The Lecce European Capital of Culture 2019 Project",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 8, 3, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi: 10.14658/pupj-ijse-2016-3-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Davide Borrelli, Mihaela Gavrila, Sarah Siciliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Davide Borrelli, Mihaela Gavrila, Sarah Siciliano (2016). Identity, Values",
        "and Educational Needs of Digital Media Workers. The Lecce European",
        "Capital of Culture 2019 Project. ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF",
        "EDUCATION, vol. 8, 3, p. 76-97, ISSN: 2035-4983, doi:",
        "10.14658/pupj-ijse-2016-3-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Collana: Mutamenti - Societ\u00e0 e culture in transizione",
        "titolo": "DOMUS MEA. Comunicazione ed empowerment dei luoghi. p. 1-183, Milano - Udine:Mimesis Edizioni srl",
        "ISBN": [
          "9788857536309"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857536309",
        "anno": "2016",
        "autori": "Siciliano Sarah, Wilson Nigel P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Siciliano Sarah, Wilson Nigel P. (2016). DOMUS MEA. Comunicazione ed",
        "empowerment dei luoghi. p. 1-183, Milano - Udine:Mimesis Edizioni srl.",
        "Collana: Mutamenti - Societ\u00e0 e culture in transizione, ISBN:",
        "9788857536309"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "WERNER SOMBART E IL LUSSO: DA UNA TORSIONE DI SIGNIFICATO ALLA SUE DERIVE",
        "ISSN": [
          "2240-0192"
        ],
        "journal": "DADA",
        "csp": "vol. DADA. Rivista di antropologia post-globale. n.1 speciale 2015 Sombart\u2019s thought revisited FASCIA A, p. 207-218, ISSN: 2240-0192",
        "anno": "2015",
        "autori": "Siciliano Sarah"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Siciliano Sarah (2015). WERNER SOMBART E IL LUSSO: DA UNA",
        "TORSIONE DI SIGNIFICATO ALLA SUE DERIVE. DADA, vol. DADA.",
        "Rivista di antropologia post-globale. n.1 speciale 2015 Sombart\u2019s thought",
        "revisited FASCIA A, p. 207-218, ISSN: 2240-0192"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-93",
        "doi": [
          "10.4000/books.edizionikaplan.550"
        ],
        "titolo": "La \u201ctraduzione digitale\u201d del Ritorno del Re",
        "ISBN": [
          "9788889908976"
        ],
        "csp": "TORINO:Edizioni Kaplan, ISBN: 9788889908976, doi: 10.4000/books.edizionikaplan.550",
        "opera": "A. Trobia (a cura di) M. Centorrino A. Caminita S. Siciliano M. Barker A. Trobia S. Scianna S. Mendola M. Panzica V. Milia S. Quarta G. Gaballo A. Mandato C. Izzi G. Frazzica. Sociologia del cinema fantastico. Il Signore degli Anelli in Italia: audience, media, mercato. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. SICILIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. SICILIANO (2015). La \u201ctraduzione digitale\u201d del Ritorno del Re. In: A.",
        "Trobia (a cura di) M. Centorrino A. Caminita S. Siciliano M. Barker A.",
        "Trobia S. Scianna S. Mendola M. Panzica V. Milia S. Quarta G. Gaballo A.",
        "Mandato C. Izzi G. Frazzica. Sociologia del cinema fantastico. Il Signore",
        "degli Anelli in Italia: audience, media, mercato. p. 84-93, TORINO:Edizioni",
        "Kaplan, ISBN: 9788889908976, doi: 10.4000/books.edizionikaplan.550"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/76022"
        ],
        "titolo": "Prove di democrazia energetica. La comunicazione in movimento.",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 625-650, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/76022",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Borrelli, M. Gavrila, S. Siciliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Borrelli, M. Gavrila, S. Siciliano (2013). Prove di democrazia energetica.",
        "La comunicazione in movimento.. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA,",
        "vol. 4, p. 625-650, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/76022"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "192-199",
        "titolo": "Innovage. Verso una reinvenzione del passato",
        "ISBN": [
          "9788820421786"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786",
        "opera": "Davide Borrelli e Mihaela Gavrila (a cura di). Media che cambiano, parole che restano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Siciliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Siciliano (2013). Innovage. Verso una reinvenzione del passato. In:",
        "Davide Borrelli e Mihaela Gavrila (a cura di). Media che cambiano, parole",
        "che restano. p. 192-199, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421786"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-176",
        "titolo": "A Sud della catastrofe. Riflessioni a partire dai focus con i ragazzi del Salento.",
        "ISBN": [
          "9788856833058"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856833058",
        "opera": "Mihaela Gavrila (a cura di). L'onda anomala dei media. Il rischio ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Siciliano, D. Borrelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Siciliano, D. Borrelli (2012). A Sud della catastrofe. Riflessioni a partire",
        "dai focus con i ragazzi del Salento.. In: Mihaela Gavrila (a cura di). L'onda",
        "anomala dei media. Il rischio ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. p.",
        "167-176, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856833058"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Calandra Italian American Institute Queens College",
        "titolo": "Italy/America: the Use of Cultural Heritage",
        "ISBN": [
          "9780970340344"
        ],
        "csp": "ISBN: 9780970340344",
        "opera": "V. Parrillo (a cura di), Andrea Borghini, Valentina Cremonesini, Gabriele De Angelis, Stefania Milella, Ferdinando Spina, Simone G [...] . Uncertainty and Insecurity in the New Age, Proceedings Fifth Italo \u2013 American Conference. vol. 1, p. 169-184, New York:John D",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. SICILIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. SICILIANO (2009). Italy/America: the Use of Cultural Heritage. In: V.",
        "Parrillo (a cura di), Andrea Borghini, Valentina Cremonesini, Gabriele De",
        "Angelis, Stefania Milella, Ferdinando Spina, Simone G [...] . Uncertainty",
        "and Insecurity in the New Age, Proceedings Fifth Italo \u2013 American",
        "Conference. vol. 1, p. 169-184, New York:John D. Calandra Italian",
        "American Institute Queens College, ISBN: 9780970340344"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-106",
        "titolo": "Graffiti di comunit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788856802184"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856802184",
        "opera": "Sarah Siciliano (a cura di), Mario Morcellini (prefazione), Carla Izzi, Davide Borrelli, Emiliano Bevilacqua, Manuela Dell'Anna, Giancarlo Nicolaci, Sarah Siciliano, Francesco Giannico, Mihaela Gavrila, Luca Carbone. Un paese da sfogliare. Cavallino di Lecce alla luce della ricerca sociale. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sarah Siciliano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sarah Siciliano (2008). Graffiti di comunit\u00e0. In: Sarah Siciliano (a cura di),",
        "Mario Morcellini (prefazione), Carla Izzi, Davide Borrelli, Emiliano",
        "Bevilacqua, Manuela Dell'Anna, Giancarlo Nicolaci, Sarah Siciliano,",
        "Francesco Giannico, Mihaela Gavrila, Luca Carbone. Un paese da",
        "sfogliare. Cavallino di Lecce alla luce della ricerca sociale. p. 91-106,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856802184"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "192-203",
        "titolo": "Mediamorfosi dei beni culturali",
        "ISBN": [
          "9788846488923"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788846488923",
        "opera": "Alberto Marinelli Roberta Paltrinieri Gianfranco Pecchinenda Anna Lisa Tota (a cura di). Tecnologie e culture dell'identit\u00e0. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "S. SICILIANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. SICILIANO (2007). Mediamorfosi dei beni culturali. In: Alberto Marinelli",
        "Roberta Paltrinieri Gianfranco Pecchinenda Anna Lisa Tota (a cura di).",
        "Tecnologie e culture dell'identit\u00e0. p. 192-203, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788846488923"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "38984",
    "nome": "SICILIANO Sarah",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Presente nel comitato editoriale della rivista: In-formazione. Studi e ricerche su giovani, media e formazione, Falzea editore (http://www.mediamonitorminori.it/in-formazione.html)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Responsabile organizzativa dell'unit\u00e0 leccese per la logistica del Convegno AIS PIC dal tema: \u201cSfera pubblica. Societ\u00e0 e comunicazione\u201d (Lecce, 7-8 giugno 2002).",
        "periodo": "dal 07-06-2002 al 08-06-2002"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con il gruppo MINERVA del Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali all\u2019organizzazione della conferenza europea dal titolo: \u201cQualit\u00e0 del Web per la cultura. Il patrimonio in rete per la ricerca, per la didattica, per il turismo culturale\u201d che la citt\u00e0 di Parma ha ospitato nell\u2019auditorium Paganini (viale Barilla, 5) il 20 e 21 novembre 2003. Per l\u2019incontro, che \u00e8 stato uno degli eventi organizzati nel Semestre Italiano alla Presidenza del Consiglio dell\u2019Unione Europea (1 luglio \u2013 31 dicembre 2003), organizzato sotto l\u2019alto Patronato della Presidenza della Repubblica Italiana, si sono curati e coordinati in particolare la poster session, il servizio stampa e la linea di comunicazione esterna. Il progetto MINERVA \u00e8 finanziato dalla Commissione Europea per creare un meccanismo di coordinamento delle politiche e dei programmi di digitalizzazione del patrimonio culturale.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore a GLOCOM 2004, Convegno nazionale dell'Associazione Italiana di Sociologia organizzato ad Urbino su: \"Comunicazione e globalizzazione\". Tema: Passato, tradizione e glocalizzazione nella traduzione digitale de: \u201cIl Signore degli Anelli III\u201d.",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 24-09-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno internazionale \u201cComunicare le identit\u00e0: discorsi, immagini, oggetti, reti\u201d, organizzato a Bolzano dalla Sezione Processi e Istituzioni Culturali dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia e dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Tema: Mediamorfosi dei beni culturali.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Coorganizzatrice e relatrice Convegno: \"La vita on line. Strategie di costruzione del s\u00e9 in rete\", Lecce, organizzato dal Dipartimento di Scienze Sociali e della Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, con il patrocinio dell'Associazione Italiana di Sociologia, della Regione Puglia e della Provincia di Lecce. Tema: E-muse: beni culturali e contaminazione elettronica.",
        "periodo": "dal 24-11-2006 al 25-11-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno euromediterraneo per l'istituzione a Brindisi della Facolt\u00e0 di Scienze Sociali, Politiche e del Territorio dell'Universit\u00e0 del Salento (Cittadella della ricerca di Mesagne - BR, 31 marzo 2007 ). Hanno partecipato autorit\u00e0 istituzionali delle tre province di Lecce, Brindisi e Taranto, Presidi di Facolt\u00e0 dell'Ateneo salentino, nonch\u00e9 alcuni Direttori di Dipartimento e Presidenti dei Corsi di Laurea, per ascoltare la lectio magistralis di Mario Morcellini, Preside della Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Tema: \u201cUn'idea di Universit\u00e0. Appunti e idee per un territorio che cambia\u201d. Nel corso dell'incontro, c'\u00e8 stato un collegamento web in diretta con le Universit\u00e0 di Belgrado e Tirana, dove alcuni rappresentanti hanno presentato le buone pratiche emerse dai rapporti gi\u00e0 avviati nel corso di questi anni nell\u2019ambito di progetti comunitari.",
        "periodo": "dal 31-03-2007 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione alla V Italo American Conference: \"Uncertainty and insecurity in the new age\", William Paterson University, Wayne, New Jersey. La V Italo-American Conference \u00e8 stata co-organizzata dalla William Paterson University (New Jersey), il John Calandra Italian American Institute Queens College, Cuny, e il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa. La V Italo-American Conference ha il patrocinio del Presidente della Repubblica Italiana e del Presidente della Regione Toscana. Tema: Italy/America: the Use of Cultural Heritage.",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 20-05-2007"
      },
      {
        "content": "Coorganizzatrice e relatrice al Convegno: \u201cQue reste-t-il? Rovine future. Resti e rifiuti come depositi del possibile\", organizzato dall'Universit\u00e0 del Salento con il patrocinio dell'Associazione Italiana di Sociologia (sezione Processi e Istituzioni Culturali). Tema: Un futuro dalle rovine. Il caso di Cavallino di Lecce.",
        "periodo": "dal 05-11-2008 al 06-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno AIS PIC Roma, La Sapienza (22-23 settembre 2011): Comunicazione e civic engagement. Istituzioni, cittadini e spazi pubblici nella postmodernit\u00e0 (Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale). Tema: L'energia bene di consumo e costruzione socio culturale (con Davide Borrelli e Mihaela Gavrila).",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 22-09-2011"
      },
      {
        "content": "2013: relazione all\u2019European Sociological Association 11th Conference: Crisis, Critique and Change, Torino, 28/31 agosto 2013, organizzato dall'ESA e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Session: b07RN22 / Governing Nuclear Energy Production. Tema: Nuclear Issue, Risk and Design of \"Confiscation of Democracy\". The Italian Case (with Davide Borrelli - University of Salento and Mihaela Gavrila - Sapienza University, Rome).",
        "periodo": "dal 30-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "2013: relazione all\u2019European Sociological Association 11th Conference: Crisis, Critique and Change, Torino, 28/31 agosto 2013, organizzato dall'ESA e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Session: a10RN07 / Culture, Heritage and memory 3. Tema: Use and Reuse of Cultural Heritage.",
        "periodo": "dal 31-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "2013: relazione all\u2019European Sociological Association 11th Conference: Crisis, Critique and Change, Torino, 28/31 agosto 2013, organizzato dall'ESA e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Session: c20RN12 / Environment & Society 4. Tema: The Tidal Wave of Media. The Environmental Risk Between Reality and Representation (with Davide Borrelli - University of Salento and Mihaela Gavrila - Sapienza University, Rome).",
        "periodo": "dal 31-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: Fiera dell'Innovazione, Lecce, Museo Sorico Citt\u00e0 di Lecce (MUST), 13/16 novembre 2013. Tema: Lab.COM tra ricerca, innovazione e formazione.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 14-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: Fieri in Fiera Pessima, 274\u00b0 edizione (Manduria, TA): Se la risorsa non \u00e8 il prodotto, in che modo il territorio pu\u00f2 diventare ci\u00f2 che \u00e8?",
        "periodo": "dal 08-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant al Convegno: Il borghese di Werner Sombart: cento anni dopo, Lecce, 28-29 marzo 2014, organizzato dal Dipartimento di \u201cStoria, Societ\u00e0 e Studi sull\u2019Uomo\u201d (Universit\u00e0 del Salento) e patrocinato dall\u2019Associazione Italiana di Sociologia.",
        "periodo": "dal 29-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno di fine mandato AIS PIC Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (26-27 settembre 2014): Cultural Studies e sapere sociologico. Tema: COMUNICars: pratiche culturali e comunicative ieri, oggi, domani. http://www.ais-sociologia.it/pic-news/cu ltural-studies-e-sapere-sociologico-pape r-room-3888/",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione Conferenza Giornate Nazionali dell'Associazione Dimore Storiche Italiane - XXI edizione Lecce Cortili Aperti. Tema: \"Alla riscoperta del Genius Loci per cambiare la nostra vita\". L\u2019incontro s\u2019inserisce fra gli eventi di \u201cUnisalento prossimo venturo. Rifondare il patto Universit\u00e0 \u2013 territorio\u201d.",
        "periodo": "dal 23-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione a: Comunica Bene. Giornata sulla Comunicazione dei Beni Culturali organizzata dal Dipartimento di Beni Culturali e dal corso di Laurea in Scienze della Comunicazione dell'Universit\u00e0 del Salento (Lecce, 11 novembre 2016). Tema: Il bene culturale da risorsa a prodotto.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ideazione, progettazione e coordinamento progetto: \u201cConoscere il patrimonio culturale per pianificare il territorio: gestione culturale ed economica dei beni\u201d, finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia. Risultati raggiunti: 1. Pubblicazione della ricerca nel libro curato da Sarah Siciliano: \"Un paese da sfogliare. Cavallino di Lecce alla luce della ricerca sociale\", collana Scienze della Comunicazione, Franco Angeli, Milano 2008 (i contributi sono scritti da quanti hanno partecipato al progetto, coordinati dalla sottoscritta); traduzione digitale per parole, video e immagini della ricerca sulla piattaforma Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della sperimentazione di un FabLab@Education nell'ambito del progetto: EDOC@WORK 3.0 (PON04a2_B). https://www.edocwork.it/ Nell\u2019ambito del progetto EDOC@WORK 3.0 (PON04a2_B) abbiamo sperimentato il Fab Lab: Land.COM. The art of becoming, per mettere in campo le nostre idee e tradurle in progetto per la realizzazione di prodotti / servizi. Core della nostra sperimentazione \u00e8 stato focalizzare la ricerca sulla conoscenza, e renderla produttiva. Guardiamo al Fab Lab come rivoluzione culturale, pi\u00f9 che tecnologica, cos\u00ec abbiamo interpretato il concetto di Fab Lab come \u201cgeneratore di comunit\u00e0\u201d che vogliono inventare nuovi processi produttivi e come palestra innovativa e modello di learning in action e learning by doing per costruire competenze e comunit\u00e0 di pratiche. Risultati raggiunti: progettazione e realizzazione di un data base per la gestione dei dati e pubblicazione della ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "1989: vincita I premio del concorso: Latine loqui. A proposito di uomo e ambiente ieri ed oggi, bandito, con la collaborazione scientifica del Dipartimento di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Bari, dal distretto 108/A Lions International. Il concorso prevedeva una composizione in prosa latina sul significato di un passo della Naturalis Historia di Plinio il Vecchio (18, 1-4)",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1989"
      },
      {
        "content": "1996: vincita del Premio Internazionale Colonie Magna Grecia \u201cArialdo Tarsitano\u201d (XVI edizione, Taranto 1996), sul tema: \u201cCitt\u00e0 e territorio nella Magna Grecia\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1996"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"TEORIA E RICERCA SOCIALE\" dell'Universit\u00e0 del SALENTO. Dal 2013 questo Dottorato non viene rinnovato, ma ancora nel 2016 sono in corso i collegi di dottorato in quanto alcuni dottorandi stanno completando il proprio ciclo di studi e ricerca. L'ultimo Collegio di Dottorato in Teoria e Ricerca Sociale si \u00e8 svolto il 14 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 12-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarichi di insegnamento nell'ambito del dottorato in TEORIA E RICERCA SOCIALE dell'Universit\u00e0 del Salento: 20 ore di lezione su Walter Benjamin, L'opera d'arte nell'epoca della sua riproducibilit\u00e0 tecnica",
        "periodo": "dal 10-01-2012 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "Referente per i rapporti con i Dottorandi del Collegio in \"Human and Social Studies\" dell'Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 18-04-2014 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant della dottoranda Laura Martucci per i passaggi d'anno 2015 e 2016 nell'ambito del Dottorato in \"Human and Social Studies\" dell'Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarichi di insegnamento nell'ambito del dottorato in \"Human and Social Sciences\" dell'Universit\u00e0 del Salento: Metodologia della ricerca sociale (3 ore)",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarichi di insegnamento nell'ambito del Dottorato in Social and Human Sciences dell'Universit\u00e0 del Salento: \"Empowerment dei luoghi tra conoscenza e comunicazione\" (4 ore)",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarichi di insegnamento nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Human and Social Sciences dell'Universit\u00e0 del Salento: I\u00b0 PDH UNISALENTO DAY (8 ore)",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 21-09-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente al CORSO DI ALTA FORMAZIONE SUL PATRIMONIO CULTURALE EURO-MEDITERRANEO (PASTIS \u2013 Parco Scientifico di Brindisi - Cittadella della Ricerca 19 \u2013 30 ottobre 2005) dal tema: \u201cLa Conoscenza Senza Frontiere. Conservazione e sviluppo sostenibile delle piccole citt\u00e0 del Mediterraneo\u201d. L\u2019iniziativa, organizzata da UNIMED e promossa dal Ministero degli Affari Esteri nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 relative al Dialogo fra le Culture dalla \u2018Fondazione Euro-Mediterranea Anna Lindh\u2019, \u00e8 incentrata sul rafforzamento del comune concetto di identit\u00e0 all\u2019interno dell\u2019area del Mediterraneo.",
        "periodo": "dal 30-10-2005 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Docente al prelaurea (II livello, I anno) della Scuola Superiore ISUFI - Settore Patrimonio Culturale: Conoscenza e Valorizzazione, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "borsa di studio \u201cPatrimonio culturale greco-salentino: promozione e divulgazione mediatica in Internet ed altri media\u201d nell\u2019ambito del Programma di Iniziativa Comunitaria INTERREG II ITALIA-GRECIA per il settore d\u2019intervento: Archeologia e patrimonio culturale greco-salentino (struttura responsabile: Dipartimento di Scienza dei Sistemi Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Lecce). La fruizione della borsa prevedeva la permanenza di un mese in Grecia. Nel mese di settembre 2001 si \u00e8 svolto uno stage formativo presso l\u2019agenzia consolare di Ioannina.",
        "periodo": "dal 03-01-2001 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "2002: Istituto Superiore Universitario di Formazione Interdisciplinare (ISUFI) dell\u2019Universit\u00e0 di Lecce: prestazione professionale per realizzare uno studio di fattibilit\u00e0 per il progetto: Beni culturali e tecnologie per la conoscenza della storia del territorio",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-12-2002"
      },
      {
        "content": "Istituto Agronomico Mediterraneo di Bari: consulente di supporto per l\u2019attivit\u00e0 di \u201cProgettazione e realizzazione di attivit\u00e0 di sensibilizzazione di attori economici e scientifici sulle opportunit\u00e0 e benefici derivanti dall\u2019internet business agroalimentare\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-01-2006"
      },
      {
        "content": "titolare, ai sensi dell\u2019art. 51 della l. 27/12/1997 n. 449, di un contratto di ricerca presso il Dipartimento di Scienze dei Sistemi Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, per lo svolgimento del progetto di ricerca: \"La piazza come spazio sociale condiviso\" (D.R. n. 1671 del 31.8.04).",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 15-12-2004"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla progettazione e realizzazione dell\u2019allestimento museale e del sistema espositivo multimediale per il Museo storico-archeologico dell\u2019Universit\u00e0 di Lecce nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa IN20 del Piano Coordinato delle Universit\u00e0 di Catania e Lecce, approvato con Decreto MURST del 2.3.1998 e coofinanziato dall\u2019Unione Europea a valere sul F.E.S.R.. Attivit\u00e0 svolta: progettazione dei percorsi espositivi.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cCastle. Castelli salentini in tour\u201d. Programma: FONDI CARIPLO Lead Partner: Comune di Lecce Partners: Agenzia per il Patrimonio Culturale Euromediterraneo, Comune di Poggiardo, Comune di Castro, Soprintendenza per il Patrimonio Storico Artistico e Demoetnoantropologico della Puglia. Ruolo: coordinatore dei borsisti.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto: \u201cIn-Formazione-Donna. Esperti nella Gestione del Front Office per i servizi socio-assistenziali e socio-educativi\u201d, presentato dal Dipartimento di Scienze Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Lecce e Finanziato su fondi POR Puglia 2000/2006 \u2013 asse III, misura 3.14, azione c. Ruolo: coordinamento delle attivit\u00e0 di disseminazione",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "2007 \u2013 2008: POR PUGLIA 2000-2006 misura 6.2 azione C Partecipazione alla progettazione e realizzazione del progetto SiBeCS (Sistema integrato per la conoscenza, la comunicazione e la valorizzazione dei Beni Culturali del Salento. Percorsi culturali multi canale). Ruolo: coordinamento delle attivit\u00e0 di comunicazione e disseminazione",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN \"La catastrofe ambientale tra realt\u00e0 e rappresentazione. Vecchi e nuovi movimenti collettivi alla prova della comunicazione\", coordinato da Mihaela Gavrila (Universit\u00e0 La Sapienza, Roma).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Adesione al CRIAT, CENTRO INTERUNIVERSITARIO DI RICERCA PER \u201cL\u2019ANALISI DEL TERRITORIO (CRIAT)\u201d, promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, l\u2019Universit\u00e0 del Salento, l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, il Politecnico di Bari.",
        "periodo": "dal 13-07-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivazione \u201cBR@.IN-Lab - BR@ins for INnovation Laboratory\u201d, laboratorio posto in essere nel 2010 tra il Consorzio CETMA e l\u2019 Universit\u00e0 del Salento per mettere in atto una strategia innovativa che mira ad attivare, in maniera congiunta e sinergica, un modello di Laboratorio formativo condiviso (in termini di finalit\u00e0, metodi e strumenti) fra due key actors del Sistema dell\u2019Innovazione Regionale: un centro di ricerca privato, il CETMA, ed un soggetto pubblico del mondo della formazione e della ricerca, l\u2019Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 12-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca: \u00abLa Biblioteca dello spettacolo, valorizzazione del Fondo D\u2019Amico come luogo virtuale della promozione territoriale\u00bb, finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN: \u201cLe professioni dello spazio pubblico oltre la crisi\u201d (coordinatore scientifico: Mario Morcellini - Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, responsabile scientifico: Mariano Longo, Universit\u00e0 del Salento).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "adesione al Centro Tourist Experience Development Assessment Innovation (TEDA&I) - Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione LabCOM, Laboratorio di Comunicazione e Marketing del Territorio, Universit\u00e0 del Salento. LabCOM, ideato e attivato nel 2008 da Sarah Siciliano, nel 2014 si \u00e8 dotato di uno statuto, approvato nel CdD del 15.10.2014. Afferiscono a questo laboratorio di ricerca, oltre alla sottoscritta, i colleghi Mariano Longo, Concetta Lodedo e Davide Borrelli. Mission di LabCOM: In linea con la Strategia Nazionale di Specializzazione Intelligente (SNSI) approvata dalla Commissione Europea, LabCOM parte dall\u2019analisi di contesto dei luoghi e dei loro abitanti (residenti e turisti) per fare innovazione attivando forme di \u201cascolto\u201d strategico utili all\u2019empowerment territoriale anche attraverso l\u2019uso di tecnologie 4.0. A tal fine LabCOM ha creato e gestisce una piattaforma digitale, che ci consente di ripensare continuamente le relazioni tra persone, luoghi e oggetti e di leggere i dati e tradurli in informazioni sempre diverse rispetto ai parametri che si codificano nella ricerca. La mole di dati in nostro possesso \u00e8 considerevole e in continuo aggiornamento.",
        "periodo": "dal 15-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto: EDOC@WORK 3.0 (PON04a2_B) con la sperimentazione e la direzione di un Fab Lab. https://www.edocwork.it/ Nell\u2019ambito del progetto EDOC@WORK 3.0 (PON04a2_B) abbiamo sperimentato un Fab Lab per mettere in campo le nostre idee e tradurle in progetto per la realizzazione di prodotti / servizi. Core della nostra sperimentazione \u00e8 stato focalizzare la ricerca sulla conoscenza, e renderla produttiva. Guardiamo al Fab Lab come rivoluzione culturale, pi\u00f9 che tecnologica, cos\u00ec abbiamo interpretato il concetto di Fab Lab come \u201cgeneratore di comunit\u00e0\u201d che vogliono inventare nuovi processi produttivi e come palestra innovativa e modello di learning in action e learning by doing per costruire competenze e comunit\u00e0 di pratiche.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto: Urban Layers - New Paths in Photography progetto cofinanziato dal Programma Comunitario \u201cEuropa Creativa\u201d - Sottoprogramma Cultura - Progetti di cooperazione su piccola scala. Il progetto di fotografia urbana diffusa intende stimolare fasce di pubblico allargate a prendere parte attiva alla vita culturale della propria citt\u00e0, con la sperimentazione di approcci innovativi, la produzione e promozione di nuove opere artistiche e la circolazione transnazionale di artisti e operatori creativi e culturali. Il progetto \u00e8 promosso da: \u2013 Dipartimento di Storia, Societ\u00e0, Studi sull'Uomo, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, Project Leader \u2013 Fondazione Istituto di Alta Cultura Orestiadi onlus, Gibellina \u2013 Trapani \u2013 Fondazione Museo di Fotografia Contemporanea, Cinisello Balsamo \u2013 Milano \u2013 Arte Contemporaneo GACMA SL, Malaga \u2013 Museum of Photography Thessaloniki, Thessaloniki (GR) \u2013 Istituto di Culture Mediterranee, Lecce in collaboration with Positivo Diretto (http://www.urbanlayers.eu)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Adesione al programma di ricerca - intervento e formazione sulle competenze digitali dell'Osservatorio \"Mediamonitor - minori\" attivato presso il Dipartimento di \"Comunicazione e Ricerca Sociale\" de La Sapienza - Roma",
        "periodo": "dal 19-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il progetto di ricerca di base (finanziamento ex 60%): Comunicare il territorio per lo sviluppo sostenibile: linguaggi espressivi e pratiche di costruzione della realt\u00e0 (2005 - 2006)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il progetto di ricerca di base (finanziamento ex 60%): Comunicare la cultura: scenari sociali e implicazioni culturali (2007 - 2008)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del piano di comunicazione e disseminazione del progetto SiBeCS (Sistema integrato per la conoscenza, la comunicazione e la valorizzazione dei Beni Culturali del Salento. Percorsi culturali multi canale) a valere su fondi POR PUGLIA 2000-2006 misura 6.2 azione C",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il progetto di ricerca di base (finanziamento ex 60%): Social Media e costruzione della realt\u00e0 (2009-2010)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il progetto di ricerca di base (finanziamento ex 60%): Rimediazioni dello spazio urbano in una terra tra due mari (2011-2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il progetto di ricerca di base (finanziamento ex 60%): La mappa non \u00e8 il territorio (2013-2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Referente scientifica per la sperimentazione dell'e-learning nell'ambito del progetto: EDOC@WORK 3.0 (PON04a2_B) e responsabile della sperimentazione di un FabLab@Education (https://www.edocwork.it/). Tema: \"Land.COM. The art of becoming\".",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 30-06-2015"
      }
    ]
  }
}