{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centri di accoglienza: variet\u00e0 tipologica e dibattito collegato",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 2/3, p. 179-200, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accorinti M (2015). Centri di accoglienza: variet\u00e0 tipologica e dibattito",
        "collegato. LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, vol. 2/3, p. 179-200,",
        "ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-171",
        "titolo": "Partecipazione civica e socialit\u00e0 degli anziani in Italia",
        "ISBN": [
          "9788897507390"
        ],
        "csp": "Roma:Liberet\u00e0, ISBN: 9788897507390",
        "opera": "(a cura di): Accorinti M, Pugliese E, Generazioni solidali. Giovani e anziani nell'Italia della crisi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accorinti M (2015). Partecipazione civica e socialit\u00e0 degli anziani in Italia.",
        "In: (a cura di): Accorinti M, Pugliese E, Generazioni solidali. Giovani e",
        "anziani nell'Italia della crisi. p. 153-171, Roma:Liberet\u00e0, ISBN:",
        "9788897507390"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "24-43",
        "titolo": "Innovazione e ruolo degli attori pubblici e privati nel welfare",
        "ISBN": [
          "9788863474275"
        ],
        "csp": "SBC Edizioni, ISBN: 9788863474275",
        "opera": "(a cura di): Fortunati F, Design & Social Innovation. Agire nei \"bordi\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accorinti M (2015). Innovazione e ruolo degli attori pubblici e privati nel",
        "welfare. In: (a cura di): Fortunati F, Design & Social Innovation. Agire nei",
        "\"bordi\". p. 24-43, SBC Edizioni, ISBN: 9788863474275"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Editore",
        "titolo": "Bisogni delle famiglie migranti e sistemi di welfare locale",
        "ISBN": [
          "9788891612908"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891612908",
        "opera": "(a cura di): Salmieri L, Peris Cancio Ll F, Social link. Ricerche e azioni sui ricongiungimenti familiari dei minori. p. 49-73, Santarcangelo di Romagna,:Maggioli S.p.A",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accorinti M (2015). Bisogni delle famiglie migranti e sistemi di welfare",
        "locale. In: (a cura di): Salmieri L, Peris Cancio Ll F, Social link. Ricerche e",
        "azioni sui ricongiungimenti familiari dei minori. p. 49-73, Santarcangelo di",
        "Romagna,:Maggioli S.p.A. Editore, ISBN: 9788891612908"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-123",
        "titolo": "Una sanit\u00e0 fondata sul precariato: rappresentanza e lavoro negli ospedali del Lazio",
        "csp": "ROMA:Ediesse",
        "opera": "(a cura di): Fabrizio Pirro, Enrico Pugliese, Rappresentare i non rappresentati. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gagliardi F, Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gagliardi F, Accorinti M (2015). Una sanit\u00e0 fondata sul precariato:",
        "rappresentanza e lavoro negli ospedali del Lazio. In: (a cura di): Fabrizio",
        "Pirro, Enrico Pugliese, Rappresentare i non rappresentati. p. 105-123,",
        "ROMA:Ediesse"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra teoria sociologica e pratica professionale: esperienze di integrazione nei tirocini universitari",
        "ISSN": [
          "0033-9601"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 3/4, p. 14-31, ISSN: 0033-9601",
        "anno": "2014",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accorinti M (2014). Tra teoria sociologica e pratica professionale:",
        "esperienze di integrazione nei tirocini universitari. RASSEGNA DI",
        "SERVIZIO SOCIALE, vol. 3/4, p. 14-31, ISSN: 0033-9601"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Precariet\u00e0 lavorativa e rappresentanza nella sanit\u00e0: il caso del Lazio. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "LAVORI",
        "csp": "vol. 1, p. 47-63, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gagliardi F, Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gagliardi F, Accorinti M (2014). Precariet\u00e0 lavorativa e rappresentanza",
        "nella sanit\u00e0: il caso del Lazio. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE.",
        "LAVORI, vol. 1, p. 47-63, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-203",
        "doi": [
          "10.4399/978885487716018"
        ],
        "titolo": "Emergenza Nord Africa 2011: doveri istituzionali e diritti dei minori",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7716-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-7716-0, doi: 10.4399/978885487716018",
        "opera": "(a cura di): R. Cadin, L. Manca, V. R. Pellegrini, I minori stranieri in Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accorinti M (2014). Emergenza Nord Africa 2011: doveri istituzionali e diritti",
        "dei minori. In: (a cura di): R. Cadin, L. Manca, V. R. Pellegrini, I minori",
        "stranieri in Italia. p. 165-203, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-7716-0, doi: 10.4399/978885487716018"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Accorinti M (2014). Politiche e pratiche sociali per l\u2019accoglienza dei minori",
        "non accompagnati in Italia - Policies, practices and data on unaccompanied",
        "minors in Italy."
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:CNR-IRPPS e-Publishing",
        "doi": [
          "10.14600/978-88-98822-04-1"
        ],
        "titolo": "Integrazione sociale e lavorativa degli infermieri stranieri a Roma: il caso dei lavoratori indiani e peruviani",
        "ISBN": [
          "978-88-98822-04-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98822-04-1, doi: 10.14600/978-88-98822-04-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Accorinti M, Gagliardi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Accorinti M, Gagliardi F (2014). Integrazione sociale e lavorativa degli",
        "infermieri stranieri a Roma: il caso dei lavoratori indiani e peruviani.",
        "Roma:CNR-IRPPS e-Publishing, ISBN: 978-88-98822-04-1, doi:",
        "10.14600/978-88-98822-04-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-44",
        "titolo": "L'illusione riformista delle politiche di assistenza in Italia",
        "ISBN": [
          "9788843053742"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843053742",
        "opera": "(a cura di): Y. Kazepov e E. Barberis, Il welfare frammentato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gambardella D, Morlicchio E, Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gambardella D, Morlicchio E, Accorinti M (2013). L'illusione riformista delle",
        "politiche di assistenza in Italia. In: (a cura di): Y. Kazepov e E. Barberis, Il",
        "welfare frammentato. p. 25-44, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843053742"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "260-261",
        "titolo": "La spesa pubblica per l'integrazione",
        "csp": "Age",
        "opera": "(a cura di): UNAR Ufficio Nazionale Antidiscriminazioni Razziali, Immigrazione Dossier Statistico 2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accorinti M (2013). La spesa pubblica per l'integrazione. In: (a cura di):",
        "UNAR Ufficio Nazionale Antidiscriminazioni Razziali, Immigrazione Dossier",
        "Statistico 2013. p. 260-261, Age"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazione e ruolo degli attori pubblici e privati nel contesto della crisi di finanziamento del welfare",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 4, p. 53-67, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2012",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accorinti M (2012). Innovazione e ruolo degli attori pubblici e privati nel",
        "contesto della crisi di finanziamento del welfare. LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, vol. 4, p. 53-67, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Terzo settore: dall\u2019integrazione alla sostituzione del pubblico ?",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, p. 299-308, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2011",
        "autori": "ACCORINTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ACCORINTI M (2011). Terzo settore: dall\u2019integrazione alla sostituzione del",
        "pubblico ?. LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, vol. 2, p. 299-308,",
        "ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piccole imprese di successo nel Mezzogiorno",
        "ISSN": [
          "0394-7432"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO ISFOL",
        "csp": "vol. 2011, p. 121-133, ISSN: 0394-7432",
        "anno": "2011",
        "autori": "Accorinti M, Premutico D, Richini P, Tancredi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accorinti M, Premutico D, Richini P, Tancredi A (2011). Piccole imprese di",
        "successo nel Mezzogiorno. OSSERVATORIO ISFOL, vol. 2011, p.",
        "121-133, ISSN: 0394-7432"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-31",
        "titolo": "Gli elementi della sociologia della comunicazione",
        "ISBN": [
          "8889837748"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamaio, ISBN: 8889837748",
        "opera": "AA.VV.. Guai a me se non evangelizzassi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ACCORINTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ACCORINTI M (2011). Gli elementi della sociologia della comunicazione.",
        "In: AA.VV.. Guai a me se non evangelizzassi. p. 13-31, ROMA:Il Calamaio,",
        "ISBN: 8889837748"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-106",
        "titolo": "150 di storia del contributo della Societ\u00e0 civile nelle politiche sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2228-9"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi editore, ISBN: 978-88-492-2228-9",
        "opera": "(a cura di): Avveduto S, Italia 150 anni \u2013 Popolazione, welfare, scienza e societ\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accorinti M (2011). 150 di storia del contributo della Societ\u00e0 civile nelle",
        "politiche sociali. In: (a cura di): Avveduto S, Italia 150 anni \u2013 Popolazione,",
        "welfare, scienza e societ\u00e0. p. 103-106, Roma:Gangemi editore, ISBN:",
        "978-88-492-2228-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le condizioni contrattuali e previdenziali del lavoro degli anziani: politiche e interventi di attuazione",
        "ISSN": [
          "1125-9116"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI",
        "csp": "vol. 25, p. 31-58, ISSN: 1125-9116",
        "anno": "2009",
        "autori": "Accorinti M, Calza Bini P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accorinti M, Calza Bini P (2009). Le condizioni contrattuali e previdenziali",
        "del lavoro degli anziani: politiche e interventi di attuazione. ARGOMENTI,",
        "vol. 25, p. 31-58, ISSN: 1125-9116"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diniegati e intervento sociale a Roma",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 0392-2278",
        "anno": "2008",
        "autori": "ACCORINTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ACCORINTI M (2008). Diniegati e intervento sociale a Roma. AUTONOMIE",
        "LOCALI E SERVIZI SOCIALI, vol. 2, ISSN: 0392-2278"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-237",
        "titolo": "\u201cTerzo settore e welfare locale\u201d. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4673-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-4673-7",
        "anno": "2008",
        "autori": "ACCORINTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ACCORINTI M (2008). \u201cTerzo settore e welfare locale\u201d. vol. 1, p. 9-237,",
        "ISBN: 978-88-430-4673-7"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Terzo settore e capitale sociale: strategie per un intervento locale",
        "ISSN": [
          "1125-9116"
        ],
        "journal": "ARGOMENTI",
        "csp": "vol. 19, ISSN: 1125-9116",
        "anno": "2007",
        "autori": "ACCORINTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ACCORINTI M (2007). Terzo settore e capitale sociale: strategie per un",
        "intervento locale. ARGOMENTI, vol. 19, ISSN: 1125-9116"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "titolo": "Attivare gli anziani. Percorsi possibili in una societ\u00e0 in transizione",
        "ISBN": [
          "9788883359231"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883359231",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAGLIARDI F, ACCORINTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAGLIARDI F, ACCORINTI M (2007). Attivare gli anziani. Percorsi possibili",
        "in una societ\u00e0 in transizione. MILANO:Guerini e Associati, ISBN:",
        "9788883359231"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.15520/sslej.v1i09.15"
        ],
        "titolo": "Unaccompanied foreign minors in Italy: A political and social analysis. ",
        "ISSN": [
          "2456-2408"
        ],
        "journal": "SOCIAL SCIENCE LEARNING EDUCATION JOURNAL",
        "csp": "vol. 1, p. 27-41, ISSN: 2456-2408, doi: 10.15520/sslej.v1i09.15",
        "anno": "2016",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accorinti M (2016). Unaccompanied foreign minors in Italy: A political and",
        "social analysis. . SOCIAL SCIENCE LEARNING EDUCATION JOURNAL,",
        "vol. 1, p. 27-41, ISSN: 2456-2408, doi: 10.15520/sslej.v1i09.15"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centri di accoglienza: variet\u00e0 tipologica e dibattito collegato",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 2/3, p. 179-200, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2015",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accorinti M (2015). Centri di accoglienza: variet\u00e0 tipologica e dibattito",
        "collegato. LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, vol. 2/3, p. 179-200,",
        "ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Accorinti M, Pugliese E (a cura di) (2015). Generazioni solidali. Giovani e",
        "anziani nell'Italia della crisi. ISBN: 9788897507390"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra teoria sociologica e pratica professionale: esperienze di integrazione nei tirocini universitari",
        "ISSN": [
          "0033-9601"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI SERVIZIO SOCIALE",
        "csp": "vol. 3/4, p. 14-31, ISSN: 0033-9601",
        "anno": "2014",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accorinti M (2014). Tra teoria sociologica e pratica professionale:",
        "esperienze di integrazione nei tirocini universitari. RASSEGNA DI",
        "SERVIZIO SOCIALE, vol. 3/4, p. 14-31, ISSN: 0033-9601"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazione e ruolo degli attori pubblici e privati nel contesto della crisi di finanziamento del welfare",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 4, p. 53-67, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2012",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Accorinti M (2012). Innovazione e ruolo degli attori pubblici e privati nel",
        "contesto della crisi di finanziamento del welfare. LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, vol. 4, p. 53-67, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Terzo settore: dall\u2019integrazione alla sostituzione del pubblico ?",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 2, p. 299-308, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2011",
        "autori": "ACCORINTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ACCORINTI M (2011). Terzo settore: dall\u2019integrazione alla sostituzione del",
        "pubblico ?. LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, vol. 2, p. 299-308,",
        "ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-106",
        "titolo": "150 di storia del contributo della Societ\u00e0 civile nelle politiche sociali",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2228-9"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi editore, ISBN: 978-88-492-2228-9",
        "opera": "(a cura di): Avveduto S, Italia 150 anni \u2013 Popolazione, welfare, scienza e societ\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Accorinti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Accorinti M (2011). 150 di storia del contributo della Societ\u00e0 civile nelle",
        "politiche sociali. In: (a cura di): Avveduto S, Italia 150 anni \u2013 Popolazione,",
        "welfare, scienza e societ\u00e0. p. 103-106, Roma:Gangemi editore, ISBN:",
        "978-88-492-2228-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-237",
        "titolo": "\u201cTerzo settore e welfare locale\u201d. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4673-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-4673-7",
        "anno": "2008",
        "autori": "ACCORINTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ACCORINTI M (2008). \u201cTerzo settore e welfare locale\u201d. vol. 1, p. 9-237,",
        "ISBN: 978-88-430-4673-7"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "ACCORINTI M (a cura di) (2008). Terzo settore e Capitale sociale: obiettivi,",
        "politiche, interventi. Di ACCORINTI M., PERIS CANCIO L.F., FERRAZZA",
        "D., POSA M.P., SABATINI F., BEFANI B., TRULLI E.. ROMA:Biblink, ISBN:",
        "9788888071886"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Guerini e Associati",
        "titolo": "Attivare gli anziani. Percorsi possibili in una societ\u00e0 in transizione",
        "ISBN": [
          "9788883359231"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883359231",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAGLIARDI F, ACCORINTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAGLIARDI F, ACCORINTI M (2007). Attivare gli anziani. Percorsi possibili",
        "in una societ\u00e0 in transizione. MILANO:Guerini e Associati, ISBN:",
        "9788883359231"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "5246",
    "nome": "ACCORINTI Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato di redazione della Rivista delle Politiche Sociali",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "membro del Comitato Editoriale di CNR-IRPPS e-Publishing",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "comunicazione \u201cIl ruolo del Terzo Settore nel sistema assistenziale a Roma\u201d, IV Seminario RITS \u2013 Network dei ricercatori italiani del Terzo settore, con F. Carrera",
        "periodo": "dal 30-01-1998 al 30-01-1998"
      },
      {
        "content": "poster \u201cLe occasioni di Sviluppo delle Organizzazioni non-profit\u201d, Universit\u00e0 di Parma, con F. Carrera",
        "periodo": "dal 18-02-1999 al 18-02-1999"
      },
      {
        "content": "\u201cLa Valutazione Partecipata del progetto\u201d, intervento al convegno conclusivo del percorso \u201cComunicare, condividere e agire la qualit\u00e0\u201d promosso dal Ministero della Giustizia - PRAP di Roma",
        "periodo": "dal 02-12-2007 al 02-12-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cDecentramento nelle politiche sociali: l\u2019esperienza del Piano regolatore sociale del Comune di Roma\u201d, relazione al Seminario \u201cLa programmazione attraverso i Piani di zona - La rappresentanza del Terzo Settore, i modelli di Governance e le pratiche per il Decentramento\u201d, organizzato da Agenzia di Cittadinanza, PIC Equal II, Milano, Casa della Carit\u00e0",
        "periodo": "dal 27-02-2008 al 27-02-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cTra valori e profitto: il Terzo settore come nuovo modello di sviluppo\u201d, relazione al Convegno \u201cDistrict valley: rete di conoscenza e sviluppo imprenditoriale\u201d, organizzato da Intesa San Paolo Formazione, iniziativa Equal, Roma, Camera di Commercio",
        "periodo": "dal 22-04-2008 al 22-04-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cLa concatenazione realista tra implementors e beneficiari\u201d, relazione al Convegno \u201cOrganizzazione della valutazione: istituzioni e professioni\u201d, organizzato da AIV - Associazione Italiana Valutazione, XI Congresso nazionale, Napoli, con B. Befani",
        "periodo": "dal 28-04-2008 al 28-04-2008"
      },
      {
        "content": "organizzatore e chairman al Seminario di Studio \"Servizi ed interventi sociali a Roma e nel Lazio, tra continuit\u00e0 e innovazione\", Sala Marconi CNR, organizzato da IRPPS-CNR e Associazione Oasi",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 11-06-2009"
      },
      {
        "content": "coordinatore e docente al Corso \u201cValutazione dei progetti e dei servizi sociali\u201d organizzato dall\u2019Associazione Politeia per l\u2019Area Immigrazione della Caritas Diocesana di Roma, 5 lezioni per un totale di 15 ore di attivit\u00e0 d\u2019aula",
        "periodo": "dal 13-01-2010 al 30-01-2011"
      },
      {
        "content": "intervento di presentazione del volume \u201cSegretariato sociale e riforma dei servizi. Percorsi di valutazione\u201d a cura di Stame, Lo Presti, Ferrazza, Franco Angeli",
        "periodo": "dal 17-05-2010 al 17-05-2010"
      },
      {
        "content": "relatore al Convegno \u201cPiano di intervento individuale e qualit\u00e0 dei servizi alla persona\u201d organizzato dal Comune di Roma \u2013 Dipartimento Risorse Umane, con un intervento dal titolo \u201cPercorsi di valutazione e indicatori di qualit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 16-06-2010 al 16-06-2010"
      },
      {
        "content": "relatore alla Giornata di Studio \u201cNuovi metodi di intervento del servizio sociale con i vicini migranti\u201d, organizzata dalla Provincia di Roma (Dipartimento IX -Servizio 3), con un intervento dal titolo \u201cLa programmazione degli interventi rivolti alla popolazione immigrata nel welfare locale\u201d, Roma, Centro Polifunzionale Comune di Roma",
        "periodo": "dal 07-09-2010 al 07-09-2010"
      },
      {
        "content": "moderatore e relatore al Convegno \u201cUn nuovo Piano Sociale per Roma Capitale\u201d, Aula Convegni CNR \u2013 Roma, organizzato da Roma Capitale \u2013 Assessorato alle Politiche Sociali e Promozione della Salute, in collaborazione con IRPPS-CNR;",
        "periodo": "dal 28-09-2010 al 28-10-2010"
      },
      {
        "content": "relatore al Seminario di Studio \u201cModelli di integrazione dell\u2019assistenza socio-sanitaria\u201d con un intervento dal titolo \u201cLa posizione delle amministrazioni nei confronti dell\u2019assistenza socio sanitaria\u201d, organizzato da Roma Capitale \u2013 Commissione consiliare Speciale Politiche Sanitarie",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "coordinatore e docente al Laboratorio \u201cIntegrazione delle politiche sociali con le politiche del mercato del lavoro\u201d presso il Corso di laurea magistrale in Servizio Sociale di Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "coordinatore della sessione \u201cEsperienze 'dal basso' e innovazioni nel Welfare\u201d nell\u2019ambito della Quinta Conferenza ESPAnet Italia \u201cRisposte alla crisi. Esperienze, proposte e politiche di welfare in Italia e in Europa\u201d, tenutasi a Roma presso Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma;",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "relatore nella sessione \u201cI Rom in Italia fra esclusione e rimozione. Strategie per l\u2019esigibilit\u00e0 dei diritti e superamento dei campi\u201d nell\u2019ambito della Quinta Conferenza ESPAnet Italia \u201cRisposte alla crisi. Esperienze, proposte e politiche di welfare in Italia e in Europa\u201d, tenutasi a Roma presso Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma, con un paper dal titolo \u201cSituazioni abitative e vita nei campi a Roma: strategie di adattamento di due comunit\u00e0 rom\u201d, insieme a Alessandro Pistecchia e Sara Miscioscia;",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "relatore al Seminario \u201cIl welfare romano tra crisi e nuove povert\u00e0\u201d, organizzato da Facolt\u00e0 di Scienza Politiche, Sociologia, Comunicazione, Dipartimento di Scienze Sociali \u2013 DISS e Corso di Laurea in \u201cScienze e Tecniche dei Servizi Sociali\u201d \u2013 STESS, della Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 03-12-2012"
      },
      {
        "content": "relatore nella seconda sessione del Convegno in memoria di Maria Rita Saulle e Le Quyen Ngo Dinh organizzato dalla Sezione Italiana dell\u2019Associazione per lo studio del Problema Mondiale dei Rifugiati \u2013 A.W.R., dal titolo \u201cI minori stranieri in Italia\u201d, tenutosi a Roma presso LUSPIO, con un intervento dal titolo \u201cEmergenza Nord Africa 2011: doveri istituzionali e diritto dei minori\u201d;",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 10-12-2012"
      },
      {
        "content": "relatore nel Convegno \u201cRoma: il welfare che vogliamo\u201d organizzato dal Master Immigrati e Rifugiati della Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma, con un intervento dal titolo \u201cCaratteristiche di innovazione nei sistemi locali di welfare\u201d, tenutosi a Roma presso la Citt\u00e0 dell\u2019Altra Economia;",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "relatore nel seminario del Laboratorio SEMPER (Seminario Permanente sulle Politiche Sociali e l\u2019Empowerment del cittadino) del Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche di Sapienza Universit\u00e0 di Roma, con un intervento dal titolo \u201cL\u2019Emergenza Nord Africa 2011 in Italia: politiche e pratiche dell\u2019accoglienza\u201d, tenutosi a Roma, Via Salaria 113;",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "relatore alla VI ESPAnet Conference \"Italia, Europa: Integrazione sociale e integrazione politica\", con la presentazione di un paper, insieme a F. Gagliardi, dal titolo \u201cContrazione della spesa sanitaria pubblica e domanda di lavoro: il caso della Regione Lazio\u201d, tenutosi a Arcavacata di Rende \u2013 Cosenza, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "intervento dal titolo \u201cPrecariet\u00e0 lavorativa e rappresentanza nel settore della sanit\u00e0 nel Lazio\u201d, nell\u2019ambito del Convegno di chiusura Prin 2009: Nuovi soggetti e nuove forme di rappresentanza, Roma, Sapienza-Universit\u00e0 di Roma, con F. Gagliardi",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "intervento al seminario aperto dal titolo \u201cInnovazione nei servizi istituzionali: l\u2019esperienza del quartiere Pigneto a Roma\u201d, Sapienza-Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Roma",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "coordinatore didattico e docente nell\u2019ambito del percorso formativo riconosciuto dall\u2019Ordine degli Assistenti Sociali di Roma, dal titolo \u201cL\u2019accoglienza dei migranti: una sfida per il welfare locale- Immigrazione e intervento sociale a Roma\u201d, 16 ore d\u2019aula;",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "coordinamento e relazione dal titolo \u201cPercorso formativo e strumenti di analisi e valutazione del servizio sociale\u201d, nell\u2019ambito della giornata di studi promossa dal Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche e dalla ASL Roma B: \u201cInnovazione nei servizi socio-sanitari. Il percorso per la qualit\u00e0 della presa in carico della ASL Roma B\u201d, Roma, Sapienza-Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 28-01-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201cBisogni delle famiglie migranti e sistemi di welfare locale\u201d, nell\u2019ambito del convegno organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione, dal titolo \u201cI ricongiungimenti familiari: workshop di confronto su i servizi e gli strumenti di sostegno alle famiglie\u201d, Roma, Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 24-06-2014"
      },
      {
        "content": "intervento nel seminario organizzato dal Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche-Sapienza, dal titolo \u201cQuale terzo settore per quale nuovo welfare?\u201d, Roma, Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 02-07-2014"
      },
      {
        "content": "relatore alla VII ESPAnet Conference \"Sfide alla cittadinanza e trasformazione dei corsi di vita: precariet\u00e0, invecchiamento e migrazioni\", con la presentazione di un paper, insieme a E. Spinelli, dal titolo \u201cLa societ\u00e0 decente: l\u2019accesso ai servizi sociali degli immigrati residenti a Roma\u201d, tenutosi a Torino, Universit\u00e0 degli studi di Torino",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 18-09-2014"
      },
      {
        "content": "relatore alla VII ESPAnet Conference \"Sfide alla cittadinanza e trasformazione dei corsi di vita: precariet\u00e0, invecchiamento e migrazioni\", con la presentazione di un paper, insieme a C. Denaro e A. Sanguinetti, dal titolo \u201cImpatti sul sistema di accoglienza dei richiedenti/titolari di protezione internazionale a Roma: operatori, interventi e politiche sociali\u201d, tenutosi a Torino, Universit\u00e0 degli studi di Torino;",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "relatore alla AIDOSS Autumn School \" La natura professionalizzante dei Corsi di laurea: vincoli e caratteristiche\", con la presentazione di un paper, insieme a L.F. Peris Cancio, dal titolo \u201cTra teoria sociologica e pratica professionale: esperienze di integrazione nei tirocini universitari\u201d, tenutosi a Roma, Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "relatore alla Conferenza internazionale organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Trento, \"Social health education & training\", con un intervento dal titolo \u201cTra ricerca valutativa e pratica professionale: esperienze di integrazione nei Corsi di formazione per Assistenti sociali\u201d, tenutosi a Rovereto (TN), insieme a D. Ferrazza",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "relatore all\u2019Incontro pubblico di presentazione del S.A.VA.S.S. organizzato da ASL ROMA B, Associazione Politeia, Ordine degli Assistenti Sociali del Lazio, \"La qualit\u00e0 professionale dell\u2019Assistente Sociale nella presa in carico\", con un intervento dal titolo \u201cTra ricerca valutativa e pratica professionale\u201d, tenutosi a Roma, insieme a D. Ferrazza",
        "periodo": "dal 02-03-2015 al 02-04-2015"
      },
      {
        "content": "relatore alla presentazione del \u201cRapporto sulla condizione sociale del territorio della provincia di Roma: elementi di analisi e pianificazione nei distretti socio sanitari\u201d, organizzata Dipartimento IX \u2013 Servizio n. 1 Pianificazione, formazione e sistema informativi degli interventi in campo sociale della Citt\u00e0 metropolitana di Roma Capitale, con una relazione dal titolo \u201cSistemi locali e programmazione sociale di zona\u201d, tenutosi a Roma, Palazzo Valentini",
        "periodo": "dal 22-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "conduttore \u2013 moderatore dell\u2019incontro \u201cPer una teoria economica del volontariato\u201d, organizzato dal Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche di Sapienza-Universit\u00e0 di Roma e SPES-Centro di Servizio per il Volontariato del Lazio",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-06-2015"
      },
      {
        "content": "relatore al Parlamento Europeo di Bruxelles, LIBE Committee meeting - Debate on the strategic own-initiative report on migration: Presentation of European Migration Network study on \"Policies, practices and data on unaccompanied minors in the EU Member States and Norway\", con un intervento dal titolo \u201cSystems of guardianship of UAMs in the EU - Presentation of Study - Special focus and examples from the Italian situation\u201d, Bruxelles, Parlamento Europeo;",
        "periodo": "dal 16-07-2015 al 16-07-2015"
      },
      {
        "content": "intervento dal titolo \u201cWelfare and wellbeing in a new old-society\u201d, nell\u2019ambito del Second bilateral workshop del Progetto PRATICE \u2013 Planning Rethinked Ageing Cities Through Innovative Cellular Enviroments, organizzato dal Centro di Ricerca Interdisciplinare Territorio Edilizia Restauro Ambiente \u2013 CITERA di Sapienza-Universit\u00e0 di Roma in collaborazione con il MIUR e la KTH di Stoccolma, Roma - Sapienza",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "intervento dal titolo \u201cI minori stranieri non accompagnati: accoglienza, tutela e integrazione\u201d, nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa organizzata dal Gruppo di Lavoro CALRE \u201cImmigrazione, Politiche Sociali e Diritti Umani\u201d, Campobasso, Convitto Nazionale",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201cPolicies and practices for the social integration of refugees in Italy\u201d alla prima EMN Greece NCP Conference \u201cRights and Integration of beneficiaries of international protection\u201d, Atene, Radisson Hotel",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201cPolitiche per l'accoglienza dei rifugiati e dei migranti in Italia\u201d, nel 25\u00b0 International Workshop 5x5, dal titolo \u201cArchitecture and Refugees\u201d, organizzato da DiAP - Sapienza-Universit\u00e0 di Roma, HousingLab, Emergency Architecture & Human Rights, Denmark EA&HR.DK, Roma, Sapienza Valle Giulia",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201cEMN studies on smuggling of migrants\u201d, nell\u2019ambito SciCafe 2.0 Consortium: European Observatory for Crowd-sourcing Workshop dal titolo \u201cHuman Trafficking, Modern Slavery and Migration: A European Crisis\u201d, Consiglio Nazionale delle Ricerche, Roma, CNR, con M.Vitiello;",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201c#stranieroso \u2013 parole in uso sull\u2019essere straniero\u201d, nell\u2019ambito del XXIX Congresso INU, dal titolo \u201cIl Paese che vorrei\u201d, Cagliari, con M.E. Cadeddu;",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201cIl sistema di accoglienza dei MSNA in Italia all\u2019interno del quadro europeo\u201d, nell\u2019ambito del Seminario dal titolo \u201coltre l\u2019Emergenza\u201d, Milano, Palazzo Marino;",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Focus Integrazione \u201cDonne\u201d, organizzato dal Punto di Contatto Nazionale EMN, CNR, Roma",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "relazione del titolo \u201cManifesto per la politica sociale di Roma\u201d, nell\u2019ambito del Seminario organizzato dal Consiglio Regionale del Lazio dell\u2019Ordine degli Assistenti Sociali, Roma;",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 17-05-2016"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201cIl sistema di accoglienza dei protetti internazionali a Roma: scelte locali, interessi ed effetti discriminatori\u201d, nell\u2019ambito della Terza Conferenza annuale di ESCAPES, Universit\u00e0 di Bari, Bari",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "relazione del titolo \u201cLa prospettiva di politica sociale. I compiti del ricercatore sociale nel sistema previdenziale italiano\u201d, nell\u2019ambito della prima edizione dei Seminari di studi previdenziali, Universit\u00e0 di Cassino-Universit\u00e0 di Macerata, Universit\u00e0 di Macerata, Macerata;",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 18-07-2016"
      },
      {
        "content": "relazione dal titolo \u201cRichiedenti e Diniegati della Protezione internazionale in Italia\u201d, nell\u2019ambito della 12 Sessione \u201cVivere nel cono d\u2019ombra: precariet\u00e0, vulnerabilit\u00e0 ed esclusione sociale\u201d, Convegno scientifico Novantesimo ISTAT, \u201cLa societ\u00e0 italiana e le grandi crisi economiche 1926-2016\u201d, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, Roma",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 progetto di ricerca internazionale, EMN Focussed Study 2014 \u2013 Policies, practices and data on unaccompanied minors in 2014;, IRPPS-CNR per conto accordo EMN - Ministero dell\u2019Interno; compiti assegnati: responsabile attivit\u00e0 di redazione dello studio e della presentazione dei risultati",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 progetto di ricerca internazionale, EMN Focussed Study 2015 \u2013 Integration of beneficiaries of international/humanitarian protection into the labour market: policies and good practices, IRPPS-CNR per conto accordo EMN - Ministero dell\u2019Interno; compiti assegnati: responsabile attivit\u00e0 di redazione dello studio e della presentazione dei risultati",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 progetto di ricerca internazionale, EMN Focussed Study 2016 \u2013 Approaches to rejected asylum seekers, IRPPS-CNR per conto accordo EMN - Ministero dell\u2019Interno; compiti assegnati: responsabile attivit\u00e0 di redazione dello studio e della presentazione dei risultati",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-08-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 progetto di ricerca internazionale, EMN Focussed Study 2016 \u2013 Family Reunification of TCNs in the EU: National Practices, IRPPS-CNR per conto accordo EMN - Ministero dell\u2019Interno; compiti assegnati: responsabile attivit\u00e0 di redazione dello studio e della presentazione dei risultati",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "menzione speciale per il progetto \u201cW@C - Welness@cnr.it\u201d nell\u2019ambito del Premio per l\u2019Innovazione 2013 promosso dal Consiglio Nazionale delle Ricerche \u2013 Roma.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "a.a. 2002-\u201803: docente a contratto di Sociologia Economica, modulo progredito \u201cSociologia del Terzo Settore\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>;",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "a.a. 2003-\u201804: docente a contratto di Sociologia Economica, modulo progredito \u201cSociologia del Terzo Settore\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>;",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "a.a. 2003-\u201804: docente a contratto di Metodologia della Ricerca Sociale, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "a.a. 2004-\u201805: docente a contratto di Sociologia Economica, modulo progredito \u201cSociologia del Terzo Settore\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>;",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "a.a. 2004-\u201805: docente a contratto di Sociologia della Comunicazione, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "a.a. 2005-\u201806: docente a contratto di Sociologia Economica, modulo progredito \u201cSociologia del Terzo Settore\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>;",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "a.a. 2005-\u201806: docente a contratto di Metodologia della Ricerca Sociale presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "a.a. 2005-\u201806: docente a contratto di Sociologia Economica, modulo autonomo \u201cSistemi locali di welfare\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>;",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "a.a. 2006-\u201807: docente a contratto di Sociologia della Comunicazione, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "a.a. 2006-\u201807: docente a contratto di Welfare locale, modulo autonomo di Sociologia economica, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>;",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "a.a. 2006-\u201807: docente a contratto di Sociologia del Terzo Settore, modulo progredito di Sociologia economica, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>;",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "a.a. 2007-\u201808: docente a contratto di Welfare locale, modulo autonomo di Sociologia economica, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>;",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "a.a. 2007-\u201808: docente a contratto di Metodologia della ricerca sociale, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008-\u201809: docente a contratto di Sociologia delle Comunicazioni di massa, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008-\u201809: docente a contratto di Welfare locale e Terzo settore, modulo autonomo di Sociologia economica, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Sapienza Universit\u00e0 di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2009-\u201810: docente a contratto di Welfare locale, Strutture dei servizi e Terzo settore, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Sapienza Universit\u00e0 di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "a.a. 2009-\u201810: docente a contratto di Metodologia della ricerca sociale, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010-\u201811: docente a contratto di Sociologia delle Comunicazioni, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010-\u201811: docente a contratto di Welfare locale, Strutture dei servizi e Terzo settore, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Sapienza Universit\u00e0 di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011-\u201812: docente a contratto di Welfare locale, Strutture dei servizi e Terzo settore, presso la Facolt\u00e0 di Sociologia, Sapienza Universit\u00e0 di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2011-\u201812: docente a contratto di Metodologia della ricerca sociale, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012-\u201813: docente a contratto di Welfare locale, Strutture dei servizi e Terzo settore, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione, Sapienza Universit\u00e0 di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012-\u201813: docente a contratto di Sociologia delle Comunicazioni, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013-\u201814: docente a contratto di Welfare locale, Strutture dei servizi e Terzo settore, presso il Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013-\u201814: docente a contratto di Metodologia della ricerca sociale, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014-\u201815: docente a contratto di Welfare locale, Strutture dei servizi e Terzo settore, presso il Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014-\u201815: docente a contratto di Sociologia della Comunicazione, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015-\u201816: docente a contratto di Metodologia della ricerca sociale, presso l\u2019Istituto Pastorale, Pontificia Universit\u00e0 Lateranense di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015-\u201816: docente a contratto di Welfare locale, Strutture dei servizi e Terzo settore, presso il Dipartimento di Scienze Sociali ed Economiche, Sapienza Universit\u00e0 di Roma;",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Responsabile progetto di ricerca internazionale, Analisi del sistema locale di Welfare in Spagna; CNR, progetto di Short term mobility, presso Univesitat de Barcelona; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione del rapporto",
        "periodo": "dal 10-09-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile progetto di ricerca internazionale: Il sistema di accoglienza dei rifugiati in Francia; CNR, progetto di Short term mobility, presso CERI- Sciences Po, Parigi; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione del rapporto",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile progetto di ricerca internazionale: Il sistema di accoglienza dei rifugiati in Francia \u2013 Parte Seconda; CNR, progetto di Short term mobility, presso URMIS- Universit\u00e9 Paris Diderot, Parigi; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione di pubblicazioni scientifiche;",
        "periodo": "dal 19-07-2016 al 08-08-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "membro del Nucleo Direzionale a cui \u00e8 attribuito il compito di definire le linee strategiche e d\u2019indirizzo per la predisposizione del Secondo Piano Regolatore Sociale del Comune di Roma, nominata con Determinazione Dirigenziale n. 558 del 12 febbraio 2009, Comune di Roma \u2013 Dipartimento V",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Centro di Documentazione del Centro Servizi per il Volontariato di Roma e del Lazio",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Gruppo di Lavoro con il compito di procedere ad uno \u201cStudio di fattibilit\u00e0 per l\u2019implementazione del Sistema Informativo Sociale del Comune di Roma\u201d, nominato con Determinazione Dirigenziale n. 1603 del 12 aprile 2010, Comune di Roma \u2013 Dipartimento Promozione Servizi Sociali e della Salute",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "membro della Commissione tecnica per l\u2019Avviso pubblico per la realizzazione di un intervento di assistenza tecnica per l\u2019implementazione ed integrazione del Sistema Informativo Sociale del Comune di Roma nell\u2019ambito del progetto \u201cAzioni di sistema a livello cittadino\u201d in attuazione della Legge 328/00, nominata con Determinazione Dirigenziale n. 3894 del 10 settembre 2010, Comune di Roma \u2013 Dipartimento Promozione Servizi Sociali e della Salute",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-02-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico delle Borse di Studio \u201cL\u1ec7 Quy\u00ean Ng\u00f4 \u00d0\u00ecnh\u201d della Caritas di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del National Contact Point for Italy del network finanziato dalla Commissione Europea, European Migration Network (accordo Ministero dell\u2019Interno \u2013 CNR)",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "membro del Gruppo tecnico di lavoro per la valutazione della sperimentazione dell\u2019intervento \u201cSAISA di quartiere\u201d, nominata con Determinazione Dirigenziale Roma Capitale Municipio Roma III numero di repertorio CD/734/2014 del 16 maggio 2014, numero di protocollo CD/46139/2014",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Circolo di Qualit\u00e0 \"Salute, sanit\u00e0 e assistenza sociale\" del Programma Statistico Nazionale \u2013 Sistan;",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "iscritto nel Registro dei Valutatori Professionisti, come socio professionista dell\u2019AIV",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente esperto del progetto \"Servizio per l\u2019analisi e la valutazione ex post dei progetti realizzati da organizzazioni di volontariato e associazioni di promozione sociale con i contribuiti previsti dalla legge 266/1991 e dalla legge 383/2000 per le annualit\u00e0 dal 2009 al 2013\" CIG 6497455D79; Cles S.r.l. per conto Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali;",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "componente della Commissione per l\u2019Esame di Stato di abilitazione all\u2019esercizio della professione di Assistente Sociale, presso la LUMSA di Roma, con nomina del MIUR numero 0008480 del 19 maggio 2015, prima (giugno) e seconda sessione (novembre-dicembre);",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro esperto di valutazione delle politiche pubbliche nell\u2019ambito della Commissione Parlamentare di Inchiesta sul fenomeno degli infortuni sul lavoro e delle malattie professionali, con particolare riguardo al sistema della tutela della salute e della sicurezza nei luoghi di lavoro, presso il Senato della Repubblica",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a gruppo di ricerca nazionale, progetto: Roma. Osservatorio finalizzato alla definizione delle politiche locali di lotta all\u2019esclusione sociale: la ricerca di base, Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>, nell\u2019ambito di un Sottoprogetto Strategico CNR \"Distribuzione del reddito, diseguaglianze, esclusione sociale ed effetti delle politiche economiche e sociali\" (responsabile Prof. Mingione); compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e analisi delle politiche locali di Welfare",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-07-2000"
      },
      {
        "content": "Responsabile unit\u00e0 locale progetto di ricerca nazionale, progetto: \u201cHorizon \u2013 Lire, ecrir, s\u2019inserer\u201d (IC/0522/H); SMILE, per conto di FSE; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca sull'inserimento sociale degli immigrati a Roma",
        "periodo": "dal 01-02-1997 al 01-02-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a progetto di ricerca nazionale: \u201cPolis\u201d; Iref, per conto di Enaip Nazionale; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca sull'inserimento scolastico e lavorativo dei disabili;",
        "periodo": "dal 01-04-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppo di ricerca nazionale, progetto: Il Volontariato nelle strutture di ricovero e nel territorio. Il contributo alla personalizzazione e umanizzazione nell\u2019assistenza sanitaria pubblica, Fivol, per conto del Ministero della Sanit\u00e0; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione degli studi di caso;",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-05-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca nazionale, progetto: Progetto Tecnostruttura per lo sviluppo e l\u2019omogenizzazione del sistema di Formazione professionale, P.O.M. Parco Progetti: una rete per lo sviluppo locale; Cles, per conto di Tecnostruttura delle Regioni per il Fondo Sociale Europeo - CINSEDO; compiti assegnati: attivit\u00e0 di analisi e redazione del rapporto finale",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 30-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppo di ricerca nazionale, progetto: La qualit\u00e0 pedagogica nelle azioni formative: l\u2019apprendistato e l\u2019obbligo formativo, Iref, per conto Isfol; compiti assegnati: attivit\u00e0 di analisi sociale delle azioni formative",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppo di ricerca nazionale, progetto: Individuazione di standard di procedure di gestione, consulenza e affiancamento per la realizzazione degli interventi in particolare attenzione allo sviluppo di modelli di monitoraggio, valutazione ed efficacia; Cles, nell'ambito di una azione di sistema sul FSE affidata all'Isfol; compiti assegnati: attivit\u00e0 di rilevazione degli osservatori esistenti e dei sistemi di valutazione nelle Regioni dell\u2019Ob. 3;",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a progetto di ricerca internazionale: progetto: Overcoming the barriers and seizing the opportunities for active ageing policies in europe; IRPPS - CNR, nell\u2019ambito del V PQR, coordinatore ICRR - Vienna; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione del rapporto",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a progetto di ricerca internazionale, Private Pensions and Social Inclusion in Europe: A Study of Germany, Italy, the Netherlands, Poland, Switzerland and the United Kingdom, IRPPS-CNR nell\u2019ambito del V PQR, coordinatore University of Southampton; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione del rapporto;",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Unit\u00e0 locale progetto COFIN Analisi del sistema locale di Welfare a Roma; Universit\u00e0 di Roma <La Sapienza>, progetto MIUR COFIN 2003-2005 \u201cPolitiche Attive del Lavoro e Nuovi Modelli di Governance in Italia\u201d, coordinamento Universit\u00e0 di Urbino; compiti assegnati: attivit\u00e0 di supervisione e consulenza alla ricerca",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca nazionale COFIN: Analisi del processo di governance delle politiche di attivazione del Comune di Roma; committente: Universit\u00e0 di Urbino, progetto MIUR COFIN 2003-2005, \u201cPolitiche Attive del Lavoro e Nuovi Modelli di Governance in Italia\u201d; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca sul campo e redazione del rapporto",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca internazionale: Riforma del Welfare nei paesi mediterranei: capacit\u00e0 e predisposizioni alla governance degli attori sociali in Spagna e Italia; IRPPS - CNR, nell\u2019ambito di uno accordo di collaborazione con il CSIC; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione del rapporto e della pubblicazione;",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Unit\u00e0 locale progetto PRIN: Trasformazioni del lavoro e nuovo welfare. Roma un caso metropolitano; Ministero dell\u2019Universit\u00e0, PRIN 2006 coordinamento Universit\u00e0 Urbino; compiti assegnati: coordinamento, attivit\u00e0 di ricerca-intervento e redazione del rapporto finale;",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipaizone progetto nazionale: Misure di intervento delle Regioni in materia di povert\u00e0; IRPPS- CNR per conto ISFOL; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione del rapporto finale;",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca nazionale: Indagine conoscitiva e ricognitiva sui profili istituzionali e normativi riguardanti le associazioni di promozione sociale; Cles per conto Isfol; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione del rapporto finale;",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento progetto internazionale: Rescaling e governance: nuove sinergie tra istituzioni e attori pubblici; accordo CNR-CSIC; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca, redazione dei articoli, di saggi e della relazione finale",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca nazionale: Le realt\u00e0 di successo imprenditoriale nelle zone Obiettivo Convergenza; Isfol per conto Ministero del Lavoro e delle Politiche sociali; compiti assegnati: attivit\u00e0 di approfondimento e redazione di cinque studi di caso",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione unit\u00e0 locale progetto PRIN: Nuovi soggetti del lavoro e forme di rappresentanza: il caso del Lazio; IRPPS-CNR per conto del MIUR, progetti PRIN 2009; compiti assegnati: realizzazione indagine, redazione del rapporto finale;",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca nazionale: Servizi di ricerca su integrazione delle politiche del lavoro e della formazione nei sistemi produttivi locali; Cles per conto del Isfol, PON Governance e azioni di sistema CIG 054808560B; compiti assegnati: realizzazione indagine, redazione del rapporto finale",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca nazionale: Formazione, impresa formativa e strumenti per l\u2019alternanza - PON Convergenza \u2013 Asse adattabilit\u00e0 \u2013 Obiettivo specifico 1.4.; Isfol per conto Ministero del Lavoro; compiti assegnati: realizzazione quattro studi di caso nel Regno Unito, redazione del rapporto finale;",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca nazionale: Rapporto sulla condizione degli anziani in Italia; Irpps per conto SPI - Cgil; compiti assegnati: attivit\u00e0 di approfondimento e ricerca, redazione del rapporto finale;",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca nazionale: Progetto FEI \u201cValorizzazione inter-istituzionale dei dati sulla presenza e sui comportamenti degli stranieri in Italia\u201d (FEI AP 2013, Azione 8, IIoe, Prog. 106481) committente: Irpps per conto ISTAT- Ministero dell\u2019Interno - Fondo Europeo Inclusione; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca e redazione del rapporto finale;",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto di ricerca nazionale: I minori stranieri in Italia; IRPPS-CNR per conto Comitato Italiano dell\u2019UNICEF; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca, redazione dello studio e di presentazione dei risultati",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione gruppo di ricerca nazionale, progetto: Fratelli di Sport \u2013 Immigrazione e Integrazione; IRPPS-CNR per conto CONI; compiti assegnati: attivit\u00e0 di ricerca, redazione del rapporto e di presentazione dei risultati",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile progetto di ricerca internazionale: VALUE, To enhance and increase the value of social capital created by non-profit organizations; IRPPS-CNR per conto Unione Europea,Direzione generale della Commissione Occupazione e Affari sociali (DGV); compiti assegnati: coordinamento, attivit\u00e0 di ricerca-intervento e redazione del rapporto",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 31-12-2006"
      }
    ]
  }
}