{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/83818"
        ],
        "titolo": "Donne in politica: Percorsi e ambizioni delle elette nei comuni italiani",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 57, p. 369-389, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/83818",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carbone Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carbone Domenico (2016). Donne in politica: Percorsi e ambizioni delle",
        "elette nei comuni italiani. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 57,",
        "p. 369-389, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/83818"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fatima Farina, Domenico Carbone (2016). Oltre le quote: sguardi plurimi",
        "delle elette. Indagine nazionale sulle consigliere comunali.",
        "SANT'ARCANGELO DI ROMAGNA:Maggioli"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Che genere di lavoro? Atteggiamenti e aspettative lavorative a confronto tra studentesse e studenti universitari",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "AG-ABOUT GENDER",
        "csp": "ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Carbone, M. Monaci"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Carbone, M. Monaci (2015). Che genere di lavoro? Atteggiamenti e",
        "aspettative lavorative a confronto tra studentesse e studenti universitari.",
        "AG-ABOUT GENDER, ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pari o dispari? Le pari opportunit\u00e0 secondo le consigliere comunali in Italia",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Carbone, F. Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Carbone, F. Farina (2015). Pari o dispari? Le pari opportunit\u00e0 secondo",
        "le consigliere comunali in Italia. POLIS, ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La percezione della diseguaglianza in Europa tra riforma del welfare e crisi economica",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 2-3, p. 271-289, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Carbone, F. Ceravolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Carbone, F. Ceravolo (2014). La percezione della diseguaglianza in",
        "Europa tra riforma del welfare e crisi economica. LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, vol. 2-3, p. 271-289, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il disagio delle classi medie in Italia tra diseguaglianze e malessere",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 4, p. 55-79, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Carbone, F. Ceravolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Carbone, F. Ceravolo (2014). Il disagio delle classi medie in Italia tra",
        "diseguaglianze e malessere. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 4, p. 55-79,",
        "ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Differenze",
        "titolo": "Diseguaglianze ed equit\u00e0 distributiva nelle credenze delle classi medie in Italia",
        "csp": "diseguaglianze e giustizia distributiva. MILANO:FrancoAngeli",
        "opera": "(a cura di): BALDISSERA A; CORNALI F, Generazioni al lavoro",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARBONE D, CERAVOLO F A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARBONE D, CERAVOLO F A (2013). Diseguaglianze ed equit\u00e0",
        "distributiva nelle credenze delle classi medie in Italia. In: (a cura di):",
        "BALDISSERA A; CORNALI F, Generazioni al lavoro. Differenze,",
        "diseguaglianze e giustizia distributiva. MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le famiglie immigrate e i servizi sociali: reti di sostegno formali e informali",
        "ISSN": [
          "1972-7380"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI FAMILIARI",
        "csp": "ISSN: 1972-7380",
        "anno": "2010",
        "autori": "MARIAGRAZIA MONACI, CARBONE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIAGRAZIA MONACI, CARBONE D (2010). Le famiglie immigrate e i",
        "servizi sociali: reti di sostegno formali e informali. RIVISTA DI STUDI",
        "FAMILIARI, ISSN: 1972-7380"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CARBONE, CERAVOLO F.A (2009). Una societ\u00e0 lenta. Mutamento e",
        "mobilit\u00e0 sociale in provincia di Alessandria. Milano:Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CARBONE, KAZEPOV Y (2007). Che cos'\u00e8 il welfare state.",
        "Roma:Carocci"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/83818"
        ],
        "titolo": "Donne in politica: Percorsi e ambizioni delle elette nei comuni italiani",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 57, p. 369-389, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/83818",
        "anno": "2016",
        "autori": "Carbone Domenico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carbone Domenico (2016). Donne in politica: Percorsi e ambizioni delle",
        "elette nei comuni italiani. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 57,",
        "p. 369-389, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/83818"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fatima Farina, Domenico Carbone (2016). Oltre le quote: sguardi plurimi",
        "delle elette. Indagine nazionale sulle consigliere comunali.",
        "SANT'ARCANGELO DI ROMAGNA:Maggioli"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pari o dispari? Le pari opportunit\u00e0 secondo le consigliere comunali in Italia",
        "ISSN": [
          "1120-9488"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "ISSN: 1120-9488",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Carbone, F. Farina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Carbone, F. Farina (2015). Pari o dispari? Le pari opportunit\u00e0 secondo",
        "le consigliere comunali in Italia. POLIS, ISSN: 1120-9488"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La percezione della diseguaglianza in Europa tra riforma del welfare e crisi economica",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 2-3, p. 271-289, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Carbone, F. Ceravolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Carbone, F. Ceravolo (2014). La percezione della diseguaglianza in",
        "Europa tra riforma del welfare e crisi economica. LA RIVISTA DELLE",
        "POLITICHE SOCIALI, vol. 2-3, p. 271-289, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il disagio delle classi medie in Italia tra diseguaglianze e malessere",
        "ISSN": [
          "2281-2652"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA ITALIANA",
        "csp": "vol. 4, p. 55-79, ISSN: 2281-2652",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Carbone, F. Ceravolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Carbone, F. Ceravolo (2014). Il disagio delle classi medie in Italia tra",
        "diseguaglianze e malessere. SOCIOLOGIA ITALIANA, vol. 4, p. 55-79,",
        "ISSN: 2281-2652"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "la transizione alla vita adulta in una et\u00e0 di divaricazione sociale.",
        "titolo": "Aspirazioni di ceto medio. Lavorare e avere figli in Italia",
        "opera": "FILANDRI M., NEGRI N.. Restare di ceto medio",
        "anno": "2010",
        "autori": "CARBONE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARBONE D (2010). Aspirazioni di ceto medio. Lavorare e avere figli in",
        "Italia. In: FILANDRI M., NEGRI N.. Restare di ceto medio. la transizione",
        "alla vita adulta in una et\u00e0 di divaricazione sociale."
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CARBONE, CERAVOLO F.A (2009). Una societ\u00e0 lenta. Mutamento e",
        "mobilit\u00e0 sociale in provincia di Alessandria. Milano:Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CARBONE, KAZEPOV Y (2007). Che cos'\u00e8 il welfare state.",
        "Roma:Carocci"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche Attive del Lavoro e Nuovi Modelli di Governance in Italia. Modelli teorici e strumenti operativi di una ricerca empirica",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2005",
        "autori": "CARBONE D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARBONE D (2005). Politiche Attive del Lavoro e Nuovi Modelli di",
        "Governance in Italia. Modelli teorici e strumenti operativi di una ricerca",
        "empirica. LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Traiettorie di uscita dalla disoccupazione in Italia",
        "csp": "Danimarca, Germania e Regno Unito. ROMA:edizioni lavoro",
        "titolo": "Percorsi incerti",
        "anno": "2005",
        "autori": "D. CARBONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. CARBONE (2005). Percorsi incerti. Traiettorie di uscita dalla",
        "disoccupazione in Italia, Danimarca, Germania e Regno Unito.",
        "ROMA:edizioni lavoro"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "7176",
    "nome": "CARBONE Domenico",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista Scienze & Ricerche ( ISSN 2283-5873) per l'area Scienze Politiche e Sociali",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Primo Premio Nazionale di Editoria Universitaria 2016",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "presentazione del paper: Quale futuro per i disoccupati in Europa? Un\u2019analisi comparata in una prospettiva longitudinale, Secondo forum AIS Giovani Sociologi, Napoli. Una versione rivista del paper \u00e8 stata selezionata per la pubblicazione del saggio: Carbone D. (2005) Quale futuro per i disoccupati in Europa? Un\u2019analisi comparata in una prospettiva longitudinale, in AIS Giovani Sociologi 2004, Franco Angeli, Milano",
        "periodo": "dal 02-10-2004 al 03-10-2004"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper: Giovani della societ\u00e0 dei lavori, Convegno \u201cI sensi della ricerca: interdisciplinariet\u00e0 e temi di frontiera negli studi di popolazione\u201d, Roma, con Fatima Farina ed Alessandra Vincenti. Una rielaborazione della presentazione \u00e8 contenuta nel saggio: Carbone D., Farina F. e Vincenti A. (2005) \u201cStrategie di vita e di attesa per i giovani nella societ\u00e0 del lavoro\u201d, in , AA.VV, I sensi della ricerca: interdisciplinariet\u00e0 e temi di frontiera negli studi di popolazione., Dipartimento di Scienze Demografiche.",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper, Sistemi di stratificazione sociale e modelli di transizione alla vita adulta. Un confronto intergenerazionale, con Massimo Zanetti, Convegno nazionale AIS-ELO \u201cLe disuguaglianze oggi: territori, societ\u00e0, lavoro\u201d Napoli.",
        "periodo": "dal 24-03-2007 al 25-03-2007"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper: Traiettorie uguali in tempi diversi. La differenziazione temporale nelle transizioni alla vita adulta in Italia, Convegno nazionale AIS \u2013 sezione metodologia \u2013 Capire le differenze: Integrazioni e conflitti nelle societ\u00e0 del XXI secolo Urbino",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper: Territorio che cambia, diseguaglianze che restano. I meccanismi di ingresso dei giovani nel mercato del lavoro in provincia di Alessandria negli ultimi venti anni, Quarta conferenza internazionale \u201cGiovani e Societ\u00e0 in Europa e nel Mediterraneo\u201d, Forl\u00ec, con Flavio Ceravolo",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper From University to Labour Market in a Regional Context. Evidence from the case of Eastern Piedmont University al workshop della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale: \u201cL\u2019evoluzione del sistema universitario italiano tra riforme, regionalizzazione e mobilit\u00e0\u201d Novara.",
        "periodo": "dal 09-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "invitato a partecipare al convegno: \u201cZero Poverty. Dagli sguardi sulle povert\u00e0 alle possibili azioni di contrasto\u201d, organizzato dall\u2019Osservatorio Permanente delle Povert\u00e0 e delle Risorse di Biella, con la relazione: Il modello di welfare e la povert\u00e0 in Italia: caratteristiche e analisi del fenomeno.",
        "periodo": "dal 19-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper \u201cCrisi economica e diseguaglianze sociali. La situazione italiana nello scenario europeo\u201d al convegno nazionle AIS-Elo \u201cCause e impatto della crisi\u201d, Universit\u00e0 della Calabria, con Flavio Ceravolo",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper \u201cLe pari opportunit\u00e0 nella carriere politiche in Italia. Indagine nazionale sulle consigliere comunali.\u201d al convegno nazionale \u201cDistricare il nodo genere-potere Sguardi interdisciplinari su politica, lavoro, sessualit\u00e0 e cultura\u201d, Trento con Fatima Farina e Leonardo Catena.",
        "periodo": "dal 21-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper \u201cGender differences in social inequality perception among European welfare regimes\u201d al convegno internazionale ESA RN-14 \u00abIn and Against the State: Resisting Austerity\u00bb, Queen Mary University London, con Flavio Ceravolo. Una rivisitazione del paper ha dato luogo al saggio: Carbone D. e Monaci M.G. (2016), \u201cDifferenze di genere e cambiamenti nella percezione delle diseguaglianze economiche in Europa. Un confronto tra i diversi sistemi di welfare\u201d, in corso di pubblicazione nel numero di dicembre 2016 della rivista \"Prisma\" (inserita tra le riviste scientifiche ANVUR per l'Area 14)",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper Who wants gender quotas? The point of view of the municipal Italian councillors al convegno internazionale ESA RN-30 \u00abEsagender: Gender Equality and Institutions\u00bb, Napoli, con Fatima Farina",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper Why should I study? Reading the crisis gender impact on occupational path of young graduates in Italy 12\u00b0 ESA (European Sociological Association) Conference \u00abDifferences, Inequalities and Sociological Imagination\u00bb , Prague, con Fatima Farina",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Invitato a partecipare alla giornata \u201cPer una nuova primavera dell\u2019Universit\u00e0\u201d, organizzata dalla CRUI (Conferenza dei rettori delle Universit\u00e0 Italiane), con la relazione, \u201cE\u2019 ancora importante una buona istruzione in Italia? Quanto \u00e8 cambiata la fiducia nelle credenziali educative come mezzo per avere successo nella vita\u201d. Una versione rivisitata della presentazione \u00e8 stata accettata per la pubblicazione nel numero di Dicembre 2016 della rivista \"Universitas\" (rivista scientifica inserita nelle liste Anvur per l'Area 14)",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "presentazione del paper \u201cPink quotas\u201d as solution of gender balance in the Italian political system. Is it enough? Al convegno \u00abGender studies in debate: pathways, challenges and interdisciplinary perspectives\u00bb Lisbona, con Fatima Farina. Una versione rivista del paper \u00e8 stata accettata, dopo il processo di referaggio anonimo, per la pubblicazione in un volume in corso di stampa che raccoglier\u00e0 una parte dei contributi del convegno.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "presenatazione del paper: Welfare regimes and perception of socioeconomic inequalities: Fourteen Western countries compared.al 39TH ANNUAL SCIENTIFIC MEETING OF THE INTERNATIONAL SOCIETY OF POLITICAL PSYCHOLOGY (ISPP)Warsaw, Poland, con Maria Grazia Moanci",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 16-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile (con Eduardo Barberis) del coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca ed indagine per il Nucleo di Valutazione Interna dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile incaricato del coordinamento, con Flavio Ceravolo, della ricerca promossa dalla Provincia di Alessandria e condotta presso il Dipartimento di Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte orientale: \u201cDisuguaglianze di genere e processi di mobilit\u00e0 sociale in Provincia di Alessandria\u201d. Parte dei risultati di ricerca hanno dato luogo al volume: Carbone D. e Ceravolo F.A. (2009), Una societ\u00e0 lenta. Mutamento e mobilit\u00e0 sociale in provincia di Alessandria\", Franco Angeli, Milano",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 30-11-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile incaricato del coordinamento, con William Bonapace e Maria Grazia Monaci, della ricerca cofinanziata dalla Caritas di Aosta e dalla Facolt\u00e0 di Psicologia dell'Universit\u00e0 della Valle di Aosta, \"Le famiglie immigrate in Valle d\u2019Aosta: nuove problematiche e nuove risposte\". Parte dei risutlati di ricerca ha dato luogo al saggio: Carbone D., Bonapace W. e Monaci M.G. (2010), \u201cLe famiglie immigrate e i servizi sociali: reti di sostegno formali e informali\u201d in Rivista studi Familiari, 1/2010, pp. 76-95 , (in allegato)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile con Fatima Farina dell\u2019indagine \u201cGender issues in scientific careers\" su incarico di ACCENT (The European Network of Excellence on Atmospheric Composition Change)",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile con Maria Grazia Monaci della ricerca promossa dall'Universit\u00e0 della Valle D'Aosta: L\u2019Universit\u00e0 senza fine. L\u2019abbandono degli studi presso L\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta. Parte dei risutlati di ricerca ha dato luogo alla pubblicazione del saggio: Carbone D. e Monaci M.G. (2013), \u201cL\u2019Universit\u00e0 senza fine. L\u2019abbandono degli studi presso l\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta\u201d in L\u2019\u00c9COLE VALD\u00d4TAINE, n\u00b0 94 p. 37-42, (rivista scientifica ISSN: 1826-7254, non inserita nelle liste ANVUR per l'Area 14)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-04-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente del modulo didattico: \u201cAnalisi Fattoriale e Cluster Analysis. Usi e applicazioni nelle scienze sociali\u201dal seminario metodologico per dottorandi delle facolt\u00e0 umanistiche degli atenei di Urbino ed Ancona (XV e XVI ciclo).",
        "periodo": "dal 26-01-2002 al 26-01-2002"
      },
      {
        "content": "Docente dei moduli didattici: \u201c Introduzione all\u2019Analisi Fattoriale\u201d e \u201cL\u2019Event History Analysis ed i suoi aspetti applicativi. L\u2019utilizzo dell\u2019ECHP nell\u2019analisi dei percorsi di uscita dalla disoccupazione in Europa\u201d al seminario di metodologia della ricerca sociale per dottorandi della facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche di Ancona (XIV-XVI ciclo)",
        "periodo": "dal 20-06-2003 al 21-06-2003"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u201cResearch fellow\u201d (in base a bando competitivo) presso il CEPS/INSTEAD in Lussemburgo per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca sul data set- ECHP (European Community Household Panel) Parte dei risultati di ricerca sono stati utilizzati per la stesura del saggio: Carbone D. (2003) Excluded or reintegrated? Compared analysis of the paths and exit carriers to get out of the risk of social exclusion in Italy, Germany, United Kingdom and Denmark, IRISS Working Paper n\u00b0 2003-04, presentato e discusso durante un seminario pubblico alla conclusione del periodo di visiting.",
        "periodo": "dal 01-12-2002 al 31-01-2003"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il Center for Social and Education Research Studies of the DIT (Dublin Institute of Technology) nell'ambito del quale ha svolto un'attivit\u00e0 di ricerca sul tema del \"Changing in the higher education in Europe\" sotto la supervisione della prof.ssa Ellen Hazelkron",
        "periodo": "dal 04-08-2014 al 02-09-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca con mansioni di rilevatore dati nell\u2019ambito dell\u2019indagine promossa dalla provincia di Pesaro-Urbino \u201cIl fabbisogno di figure professionali nella provincia di Pesaro-Urbino",
        "periodo": "dal 01-04-1997 al 30-05-1997"
      },
      {
        "content": "Incaricato dall\u2019ERSU (ente regionale servizi universitari) di Urbino della stesura del \u201cRapporto sulle domande di Borse di Studio. Analisi delle condizioni socioeconomiche degli studenti dell\u2019ateneo di Urbino beneficiari dell\u2019assegno di studio nell\u2019a.a 1997/98\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 30-04-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca con mansioni di rilevatore dati e data entry-process nell\u2019ambito del sondaggio nazionale \u201cCittadinanza ed Immigrazione in Italia\u201d, della rivista di geopolitica Limes (responsabile della ricerca, prof. Ilvo Diamanti).",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 15-03-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca con mansioni di rilevatore dati nell\u2019ambito dell\u2019indagine dell\u2019Istituto IARD di Milano \u201cUniversit\u00e0, istruzione e occupazione in Europa\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca con mansioni di rilevatore dati nell\u2019ambito dell\u2019indagine coordinata dal Dipartimento di Studi Sociali dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano \u201cI valori dei giovani Europei\u201d (responsabile prof. Clemente Lanzetti).",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "Incaricato dell'elaborazione dati presso l'Osservatorio Permanente sulla Famiglia e l'Infanzia della Provincia di Pesaro-Urbino, nell'ambito del progetto di ricerca \"A scuola ci andiamo da Soli\"",
        "periodo": "dal 13-01-2000 al 10-01-2001"
      },
      {
        "content": "Incaricato dall\u2019Azienda Speciale Farmaceutica di Riccione e dal Distretto di Riccione/Azienda USL di Rimini dello svolgimento della ricerca \"C'\u00e8 aria di salute: indagine epidiemologica sull\u2019uso e consumo del tabacco a Riccione \". indagine condotta attraverso tecnica CATI su un campione rappresentativo della popolazione del comune di Riccione",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Incaricato dall' ARMAL (Agenzia Regionale Marche Lavoro, ente strumentale della regione Marche) per la realizzazione delle attivit\u00e0 di raccolta ed analisi dei dati statistici, messa a punto degli strumenti di rilevazione e supporto nella stesura dei documenti tecnici, nell'ambito del progetto: Giovani e problemi occupazionali nelle Marche.",
        "periodo": "dal 23-10-2003 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Incaricato dal comune di Torino per lo svolgimento della ricerca-azione nell'ambito del \"Progetto Formativo Accoglienza\" indirizzato agli assistenti sociali del comune di Torino",
        "periodo": "dal 07-06-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Incaricato del coordinamento e della supervisione della ricerca S.I.S.M.A (sviluppare le imprese sociali marchigiane) (progetto Equal IT-G2-Mar-011) da parte della Coperativa Fuori Margine per conto del Consorzio Coperative Sociali della Provincia di Pesaro-Urbino",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Membro incaricato del Nucleo Tecnico di Valutazione istituito presso l\u2019Agenzia Regionale del Lavoro della Regione Autonoma Valle d\u2019Aosta per la valutazione dei progetti di attivit\u00e0 formativa da realizzare con il contributo del Fondo Sociale Europeo",
        "periodo": "dal 20-10-2008 al 11-11-2008"
      },
      {
        "content": "Incaricato dalla Prefettura di Alessandria della supervisione e coordinamento delle attivit\u00e0 di monitoraggio e valutazione del progetto \u201cDa straniero a cittadino\u201d (finanziamento del Ministero dell\u2019Interno \u2013 Asse FEI 2012)",
        "periodo": "dal 10-01-2014 al 31-07-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cURBEX: the spatial dimensions of urban social exclusion and integration: a European comparison\u201d (Progetto finanziato nel 4th framework programme on Targeted Socio-Economic Research (TSER) of the European Union (contract: SOE2-CT98-3072) (Coordinatore: Sako Musterd, University of Amsterdam; responsabile e coordinatore del team italiano Yuri Kazepov, Universit\u00e0 di Urbino ).",
        "periodo": "dal 10-01-1999 al 30-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto COFIN 2001: Le trasformazioni dell'esperienza del tempo nella societ\u00e0 contemporanea, coordinatore prof. Franco Crespi. Una parte dei risultati dell'attivit\u00e0 di ricerca ha dato luogo alla pubblicazione del saggio: Carbone D., (2005), \"Immaginarsi il tempo\u201d, in Crespi, F., (a cura di), Tempo vola. L\u2019esperienza del tempo nella societ\u00e0 contemporanea, Mulino, Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Cofin 2003 dal titolo Le tendenze al mutamento della societ\u00e0 italiana, coordinato dal prof. Enzo Mingione dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca. Una parte dei risultati dell'attivit\u00e0 di ricerca ha dato luogo al saggio: Carbone D. (2005), \"Politiche Attive del Lavoro e Nuovi Modelli di Governance in Italia. Modelli teorici e strumenti operativi di una ricerca empirica\", in Rivista delle Politiche sociali n\u00b0 2/2005 (rivista inserita nella lista di Fascia A per l'Area 14)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di riecerca (SSD: SPS/10 \u201cSociologia Urbana e Rurale\u201d) al progetto: \u201cCambiamenti sociali e politiche locali nelle citt\u00e0 italiane\u201d presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Urbino quale unit\u00e0 locale coordinata dal prof. Yuri Kazepov nell'ambito del progetto Cofin 2003 dal titolo \"Le tendenze al mutamento della societ\u00e0 italiana\", coordinato dal prof. Enzo Mingione dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca. Una parte dei risultati dell'attivit\u00e0 di ricerca ha dato luogo al saggio: Carbone D., Genova A. e Kazepov Y., (2007)\u201cDiversi Welfare Diverse Opportunit\u00e0. Alcuni spunti di riflessione su attori e processi del cambiamento\u201d, in Cimarelli L. (a cura di) L'occupabilit\u00e0 delle fasce deboli: dalle criticit\u00e0 alle possibilit\u00e0. Presupposti teorici, esperienze e buone prassi per l'inclusione lavorativa delle persone svantaggiate, Franco Angeli, Milano",
        "periodo": "dal 02-08-2004 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cThematic study on policy measures concerning disadvantaged youth\u201d finanziato dalla Commissione Europea (DG Employment and Social Affairs) avente come oggetto l'analisi comparata, in 13 paesi europei, dei processi di svantaggio sociale dei giovani nella fase di transizione dalla scuola al lavoro.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cI ceti medi\u201d coordinato dal prof. A. Bagnasco presso il Consiglio Italiano delle Scienze Sociali. Oggetto specifico dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca: \u201cModelli di transizione alla vita adulta e sistemi di stratificazione sociale\u201d, analisi condotta attraverso tecniche di \u201csequence analysis\u201d e \u201cevent history analysis\u201d sul data-set dell\u2019Indagine Longitudinale sulle Famiglie Italiane. Una parte dei risultati dell'attivit\u00e0 di ricerca ha dato luogo alla pubblicazione dei saggi: - Carbone D., Barbera F., Parisi T. e Zanetti M., (2009), \u201cImpoverimento e percorsi di vita\u201d, in Loera B. e Parisi T. (a cura di), Osservatorio del Nord Ovest. Rapporti focalizzati 2008, Carocci, Roma (in allegato); - Carbone D., (2010)\u201cAspirazioni di ceto medio. Lavorare e avere figli in Italia\u201d, in Filandri M. e Negri N. (a cura di), Restare di ceto medio. Il passaggio alla vita adulta nella societ\u00e0 che cambia, Mulino, Bologna (selezionato tra le pubblicazioni di cui all' art. 7 DM 120/2016)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto PRIN 2005 coordinato dalla prof.ssa M.L. Bianco \u201cValutazione sociale occupazione e genere come fattori di strutturazione della societ\u00e0\u201d. Oggetto specifico del lavoro di ricerca: le differenze nella valutazione sociale delle professioni tra contratti tipici e atipici",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca (SSD: SPS/07 \u201cSociologia Generale\u201d) al progetto coordinato dal prof. Massimo Angelo Zanetti presso la Facolt\u00e0 di Psicologia dell'Universit\u00e0 della Valle d'Aosta \"Analisi dei modelli di strutturazione della vita adulta su dati longitudinali di panel\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Patecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca (SSD: SPS/07 \u201cSociologia Generale\u201d) al progetto coordinato dal prof. Michale Eve presso il Dipartimento di Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale : \u201cUna struttura di classe in movimento. Il contributo degli immigrati al ceto medio in Piemonte\u201d",
        "periodo": "dal 04-01-2008 al 03-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto: \u201cHigher education systems, decentralization and educational outcome\u201d, Dipartimento SEMEQ e Dipartimento di Ricerca Sociale, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, coordinato dalla Prof.ssa Eliana Baici; finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Torino, Bando Alfieri 2008. Oggetto specifico dell\u2019attivit\u00e0: analisi longitudinale dei percorsi di transizione dall\u2019Universit\u00e0 al lavoro",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 11-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di borsita post-doc (SSD SPS/07 Sociologia Generale), al progetto ISSP (International Social Survey Program) presso il Dipartimento di Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale. Oggetto specifico dell\u2019attivit\u00e0: contributo tecnico-metodologico alla realizzazione nel territorio italiano dell\u2019indagine annuale promossa dal network internazionale",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cAGEING. labour productivity and sustainability of pubblic pension systems: an investigation trough macro and micro modelling\u201d. patrocinato e finanziato nell\u2019ambito del Bando Regionale per progetti di ricerca in materia di scienze umane e sociali per l\u2019anno 2008 della Regione Piemonte e posta sotto la direzione di Elsa Fornero del Dipartimento di Scienze Economiche e Finanziarie dell\u2019Universit\u00e0 di Torino. Una parte dei risultati dell'attivit\u00e0 di ricerca ha dato luogo alla pubblicazione dei saggi: - Carbone D. e Ceravolo F. (2013) \u201cDiseguaglianze ed equit\u00e0 distributiva nelle credenze delle classi medie in Italia\u201d, in Baldissera A. e Cornali F.(a cura di), Generazioni al lavoro. Differenze, diseguaglianze e giustizia distributiva, Franco Angeli - Carbone D. e Ceravolo F. (2014)\"Il disagio delle classi medie in Italia tra diseguaglianze e malessere\u201d in Sociologia Italiana AIS Journal of Sociology, n\u00b0 4, pp. 55-79.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca (SSD: SPS/07 \u201cSociologia Generale\u201d) al progetto coordinato dalla prof.ssa Maria Grazia Monaci, presso il Dipartimento di Scienze Umane e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta, \" Le differenze di genere nelle scelte formative e nelle aspettative lavorative\". Una parte dei risultati dell'attivit\u00e0 di ricerca ha dato luogo al saggio: Carbone D. e Monaci MG. (2015), \u201cChe genere di lavoro? Atteggiamenti e aspettative lavorative a confronto tra studentesse e studenti universitari\u201d in About Gender International Journal of Gender Studies, Vol. 4 N\u00b0 7, pp. 148-176.",
        "periodo": "dal 06-08-2012 al 05-08-2013"
      },
      {
        "content": "Promotore e responsabile con Fatima Farina (Univesit\u00e0 di Urbino) dell'indagine nazionale sulle consigilere comunali in Italia. Parte dei risultati di ricerca hanno dato luogo alle pubblicazioni: - Carbone D. (2015) \u201cCos\u2019\u00e8 la politica? Opinioni a confronto tra le donne elette nei comuni italiani\u201d, in Scienze e Ricerche, n\u00b05, pp. 68-75 (rivista scientifica non inserita tra le liste ANVUR per l'Area 14); - Carbone D. e Farina F. (2015), \u201cPari o dispari? Le pari opportunit\u00e0 secondo le conigliere comunali in Italia\u201d, in POLIS, n\u00b02, pp. 221-250; - Carbone D. (2016) \u201cDonne in politica: percorsi e ambizioni delle elette nei comuni italiani\u201d, In Rassegna Italiana di Sociologia, n\u00b0 2, pp. 5-25; - Carbone D. e Farina F (2016), Oltre le quote: sguardi plurimi delle elette. Indagine nazionale sulle consigliere comunali, Collana di Scienza Politica, Apogeo-Maggioli, Rimini",
        "periodo": "dal 10-01-2013 al 30-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca coordinato dal prof. Angelo Benozzo (Universit\u00e0 della Valle d'Aosta) sul progetto: \"Crisi e trasformazione dell'Universit\u00e0 Italiana\". Parte dei risutlati di ricerca hanno dato luogo al saggio: Carbone D., Benozzo A., Scacchi L. e Monaci M.G. (2016), \u201cNeo-liberalism in the Italian University: Encroachment and resistance\u201d, in Cultural Studies - Critical Methodologies (rivista scientifica non inserita nelle liste ANVUR per l'area 14)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Promotore e responsabile con Joselle Dagnes (Univerisit\u00e0 di Torino) dell'Indagine nazionale sulle donne nei consigli di amministrazione delle aziende quotate in borsa",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}