{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019universit\u00e0 inclusiva? Disabili e higher education",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 69, p. 107-128, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masiello S (2015). L\u2019universit\u00e0 inclusiva? Disabili e higher education.",
        "QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 69, p. 107-128, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura",
        "titolo": "LA SOCIET\u00c0 MARGINALE IMMIGRATI, PERIFERIE, DEVIANTI, DISABILI",
        "ISBN": [
          "9788868124632"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868124632",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masiello S (2015). LA SOCIET\u00c0 MARGINALE IMMIGRATI, PERIFERIE,",
        "DEVIANTI, DISABILI. Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788868124632"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-90",
        "titolo": "Gli ortodossi a Roma",
        "ISBN": [
          "9788854861459"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854861459",
        "opera": "(a cura di): Maria I Macioti, Religioni a Roma. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masiello S (2013). Gli ortodossi a Roma. In: (a cura di): Maria I Macioti,",
        "Religioni a Roma. p. 53-90, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854861459"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Definire la realt\u00e0 sociale: lineamenti del pensiero di William I. Thomas",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 107-124, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sonia Masiello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sonia Masiello (2012). Definire la realt\u00e0 sociale: lineamenti del pensiero di",
        "William I. Thomas. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, p. 107-124, ISSN:",
        "0033-4952"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "80-152",
        "doi": [
          "10.4458/7618"
        ],
        "titolo": "Periferia. Sguardi sociologici. p",
        "ISBN": [
          "9788861347618"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861347618, doi: 10.4458/7618",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gardini E., Masiello S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gardini E., Masiello S. (2011). Periferia. Sguardi sociologici. p. 80-152,",
        "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861347618, doi: 10.4458/7618"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ultr\u00e0. L'odio metropolitano",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 52, p. 159-180, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. MASIELLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. MASIELLO (2010). Ultr\u00e0. L'odio metropolitano. QUADERNI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 52, p. 159-180, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La realt\u00e0 e le sue definizioni. Una introduzione al pensiero di William I. Thomas. p",
        "ISBN": [
          "9788856830125"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856830125",
        "anno": "2010",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masiello S (2010). La realt\u00e0 e le sue definizioni. Una introduzione al",
        "pensiero di William I. Thomas. p. 1-160, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856830125"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Roma PeriSferica. La citt\u00e0, le periferie, gli immigrati, la scuola. p",
        "ISBN": [
          "9788856806533"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806533",
        "anno": "2009",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masiello S (2009). Roma PeriSferica. La citt\u00e0, le periferie, gli immigrati, la",
        "scuola. p. 1-160, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806533"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una sociologia delle migrazioni forzate. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "XXXV",
        "csp": "p. 131-154, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. MASIELLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. MASIELLO (2008). Per una sociologia delle migrazioni forzate.",
        "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. XXXV, p. 131-154, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-134",
        "titolo": "Punti di fuga. Prospettive sociologiche sul diritto di asilo e rifugiati in italia. p",
        "ISBN": [
          "9788820740627"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820740627",
        "anno": "2007",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masiello S (2007). Punti di fuga. Prospettive sociologiche sul diritto di asilo",
        "e rifugiati in italia. p. 1-134, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820740627"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019universit\u00e0 inclusiva? Disabili e higher education",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 69, p. 107-128, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Masiello S (2015). L\u2019universit\u00e0 inclusiva? Disabili e higher education.",
        "QUADERNI DI SOCIOLOGIA, vol. 69, p. 107-128, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura",
        "titolo": "LA SOCIET\u00c0 MARGINALE IMMIGRATI, PERIFERIE, DEVIANTI, DISABILI",
        "ISBN": [
          "9788868124632"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868124632",
        "anno": "2015",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masiello S (2015). LA SOCIET\u00c0 MARGINALE IMMIGRATI, PERIFERIE,",
        "DEVIANTI, DISABILI. Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN:",
        "9788868124632"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-90",
        "titolo": "Gli ortodossi a Roma",
        "ISBN": [
          "9788854861459"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854861459",
        "opera": "(a cura di): Maria I Macioti, Religioni a Roma. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Masiello S (2013). Gli ortodossi a Roma. In: (a cura di): Maria I Macioti,",
        "Religioni a Roma. p. 53-90, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854861459"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Definire la realt\u00e0 sociale: lineamenti del pensiero di William I. Thomas",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 107-124, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sonia Masiello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sonia Masiello (2012). Definire la realt\u00e0 sociale: lineamenti del pensiero di",
        "William I. Thomas. QUADERNI DI SOCIOLOGIA, p. 107-124, ISSN:",
        "0033-4952"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "80-152",
        "doi": [
          "10.4458/7618"
        ],
        "titolo": "Periferia. Sguardi sociologici. p",
        "ISBN": [
          "9788861347618"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861347618, doi: 10.4458/7618",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gardini E., Masiello S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gardini E., Masiello S. (2011). Periferia. Sguardi sociologici. p. 80-152,",
        "Roma:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861347618, doi: 10.4458/7618"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ultr\u00e0. L'odio metropolitano",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 52, p. 159-180, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2010",
        "autori": "S. MASIELLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. MASIELLO (2010). Ultr\u00e0. L'odio metropolitano. QUADERNI DI",
        "SOCIOLOGIA, vol. 52, p. 159-180, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La realt\u00e0 e le sue definizioni. Una introduzione al pensiero di William I. Thomas. p",
        "ISBN": [
          "9788856830125"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856830125",
        "anno": "2010",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masiello S (2010). La realt\u00e0 e le sue definizioni. Una introduzione al",
        "pensiero di William I. Thomas. p. 1-160, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856830125"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Roma PeriSferica. La citt\u00e0, le periferie, gli immigrati, la scuola. p",
        "ISBN": [
          "9788856806533"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806533",
        "anno": "2009",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masiello S (2009). Roma PeriSferica. La citt\u00e0, le periferie, gli immigrati, la",
        "scuola. p. 1-160, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806533"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una sociologia delle migrazioni forzate. SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "XXXV",
        "csp": "p. 131-154, ISSN: 0390-0851",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. MASIELLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. MASIELLO (2008). Per una sociologia delle migrazioni forzate.",
        "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO, vol. XXXV, p. 131-154, ISSN: 0390-0851"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-134",
        "titolo": "Punti di fuga. Prospettive sociologiche sul diritto di asilo e rifugiati in italia. p",
        "ISBN": [
          "9788820740627"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820740627",
        "anno": "2007",
        "autori": "Masiello S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Masiello S (2007). Punti di fuga. Prospettive sociologiche sul diritto di asilo",
        "e rifugiati in italia. p. 1-134, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820740627"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "7926",
    "nome": "MASIELLO Sonia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricercatore per la Ricerca diretta dal Prof. Franco Ferrarotti \u201cLe Borgate romane come luoghi della memoria\u201d e promossa dal Comune di Roma;",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatore CENSIS commissionata dal CNEL \u201cVissuti ed esiti della scolarizzazione dei minori di origine immigrata in Italia\u201d, studio di caso a Prato e Treviso (maggio-giugno 2007)",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatore Eurispes per la redazione di schede per il Rapporto Italia 2008 su il fenomeno del Lavoro nero, Ultras e politica e Massoneria",
        "periodo": "dal 02-11-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore Eurispes per la redazione di schede per il Rapporto Italia 2008 su il fenomeno del Lavoro nero, Ultras e politica e Massoneria",
        "periodo": "dal 02-11-2007 al 31-01-2008"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al 53\u00b0 Congresso AWR- Association for the study of the world refugee problem - Vienna 21-23 settembre 2003 sul tema \u201cEuropeizzazione del diritto degli stranieri e l\u2019asilo\u201d con un saggio dal titolo \u201cCittadini europei, cittadini globali\u201d",
        "periodo": "dal 21-09-2003 al 23-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cMigrazioni: una prospettiva di genere\u201d, 24/25 maggio 2004, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d con un saggio dal titolo \u201cPerch\u00e9 I diritti umani delle donne\u201d",
        "periodo": "dal 24-05-2004 al 25-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al 55\u00b0 Convegno AWR- Association for the study of the world refugee problem Lubiana 22-23 settembre 2005 sul tema\u201dOperazioni di pulizia etnica in Europa\u201d con un saggio dal titolo \u201cRimpatrio volontario: necessit\u00e0 o virt\u00f9?\u201d",
        "periodo": "dal 22-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cQuale accoglienza per i richiedenti asilo in Italia\u201d Roma 16 maggio 2006 presso il Centro Congressi dell\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d;",
        "periodo": "dal 16-05-2006 al 16-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cSociologia e Globalizzazione\u201d Roma 26 settembre 2006, Via Castro Pretorio, 20 - promosso dall\u2019AIS e SSF con un saggio dal titolo Per una sociologia delle migrazioni forzate",
        "periodo": "dal 26-09-2006 al 26-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cI rifugiati e le comunit\u00e0: dall\u2019associazionismo alla partecipazione\u201d attiva Roma 20 febbraio 2008, organizzato dal CIR \u2013 Consiglio italiano rifugiati con un saggio dal titolo Le comunit\u00e0 dei rifugiati: la Gran Bretagna e l'Italia a confronto. Da una realt\u00e0 consolidata alle realt\u00e0 emergenti",
        "periodo": "dal 20-02-2008 al 20-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cI rifugiati e le comunit\u00e0: dall\u2019associazionismo alla partecipazione\u201d attiva Roma 20 febbraio 2008, organizzato dal CIR \u2013 Consiglio italiano rifugiati con un saggio dal titolo Le comunit\u00e0 dei rifugiati: la Gran Bretagna e l'Italia a confronto. Da una realt\u00e0 consolidata alle realt\u00e0 emergenti",
        "periodo": "dal 20-02-2008 al 20-02-2008"
      },
      {
        "content": "Discussant for the Conference \u201cDiversity in the Cities: New Models of Governance\u201d Marie Curie Series of Conference \u201cEURODIV \u2013 Cultural Diversity in Europe\u201d, Rome \u2013 16-17 settembre 2008- Session \u201cTheory and models of governance\u201d",
        "periodo": "dal 16-09-2008 al 17-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al 58\u00b0 Convegno AWR- Association for the study of the world refugee problem Roma, 25-28 settembre 2008 sul tema Il contributo di rifugiati e emigranti nella costruzione di una societ\u00e0 interculturale: Europa e Area mediterranea, con una saggio dal titolo Le realt\u00e0 delle reti e delle comunit\u00e0 di rifugiati in Italia e UK: prospettive di governance",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 28-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno Migration and Social Theory Graduate Conference Trento, June 12 \u2013 13, 2009 con un saggio dal titolo Tracce di borgata. Le trasformazioni delle periferie romane tra urbanit\u00e0, immigrazione e intercultura, organizzato dal Dipartimento di Sociologia e ricerca sociale - Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Sessione \u201cMigration and Urban Life\u201d",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cInterculturali. Dentro/fuori: centri e periferie a Roma\u201d, Roma, 23-28 novembre 2009, per la presentazione del libro Roma PeriSferica, organizzato dall\u2019Ateneo federato per le Scienze Umane, delle Arti e dell\u2019Ambiente;",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cI giovani e la politica\u201d, Paliano (RM), 19 giugno 2010 organizzato dall\u2019Assessorato alle politiche giovanili del Comune di Paliano",
        "periodo": "dal 19-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno-seminario \u201cTracce urbane. Scienziati sociali e urbanisti a dialogo\u201d Ferrara 24-25 giugno 2010 organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, Roma Sapienza, Padova",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno FNAQ \u2013 Analisi qualitativa Quinto Forum Nazionale Roma 28 novembre 2013, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Roma tre, con una relazione dal titolo \u201cW. I. Thomas e le origini del metodo biografico\u201d;",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario organizzato dal Club Montevecchio, p.zza Montevecchio Roma sul tema \u201cLe religioni a Roma\u201d nell\u2019ambito del ciclio di seminari dal titolo \u201cVoci e volti di una nuova Roma\u201d 11 marzo 2014;",
        "periodo": "dal 11-03-2014 al 11-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Magistri Sine Registro\" 10 e 17 Ottobre, Roma, organizzato dall\u2019 Associazione Paideia e dal Dipartimento di Comunicazione e Ricerca Sociale - La Sapienza (Roma) sul tema \u201cLe parole chiave della sociologia\u201d, con una relazione dal titolo \u201cLe definizioni della realt\u00e0 sociale. Valenze e prospettive\"",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 17-10-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente di Sociologia dei processi culturali (SSD SPS/08), Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Universit\u00e0 degli studi di Teramo (a.a. 2006-07);",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Docente di Psicologia e organizzazione delle risorse umane (SSD M-PSI/06), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli studi de L\u2019Aquila (a.a. 2007-08);",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Docente di Psicologia e organizzazione delle risorse umane (SSD M-PSI/06), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli studi de L\u2019Aquila (a.a. 2008-09);",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Docente di Sociologia urbana (SSD SPS/10), Facolt\u00e0 di Architettura, Universit\u00e0 degli studi Roma Tre (a.a. 2008-09)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Docente di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SSD SPS/08), Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia, Universit\u00e0 degli studi Roma \u201cLa Sapienza\u201d (a.a. 2009-10)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di Psicologia e organizzazione delle risorse umane (SSD M-PSI/06), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli studi de L\u2019Aquila (a.a. 2009-10);",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SSD SPS/08) Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia; Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (a.a. 2010-11)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di Immigrazione e integrazione (SSD SPS/12) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli studi de L\u2019Aquila (a.a. 2010-11);",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di Immigrazione e integrazione (SSD SPS/12) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli studi de L\u2019Aquila (a.a. 2011-12)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di Modelli di Analisi e sviluppo organizzativo dei sistemi formativi (SSD SPS/09) Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli studi de L\u2019Aquila (a.a. 2011-12);",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SSD SPS/08) Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia; Universit\u00e0 degli studi dell\u2019Aquila (a.a. 2012-13)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di Sociologia dei processi culturali e comunicativi (SSD SPS/08) Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia; Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d (a.a. 2012-13)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-07-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatore per la Ricerca promossa nell\u2019ambito del Progetto europeo I.N.T.E.G. Ra sul \u201cRicongiungimento familiare e il bisogno di integrazione dei rifugiati\u201d;",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per la ricerca \u201cAcilia: da borgata agreste a polo industriale\u201d cattedra di Istituzioni di Sociologia e comunicazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, finanziata dall\u2019Ateneo Federato della Scienze umane, Arti e Ambiente, anno 2008-09",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per la ricerca \u201cPresenze religiose e spirituali nell\u2019area romana\u201d, cattedra di Comunicazione e culture delle religioni, Facolt\u00e0 di Scienze della Comunicazione, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, finanziata PRIN 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docenza presso il Dottorato in Teoria e ricerca sociale, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, sul Pensiero di W.I. Thomas e la Scuola di Chicago (marzo 2010",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza presso Dottorato in Teoria e ricerca sociale, Sapienza Universit\u00e0 di Roma (nei giorni 06/03/2012 e 02/05/2012)",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 02-05-2012"
      }
    ]
  }
}