{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0759106316642720"
        ],
        "titolo": "Social Factors & Elderly Frailty - An Application of the Frail Scale in Italy. BMS",
        "ISSN": [
          "0759-1063"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE",
        "csp": "vol. 131, p. 92-100, ISSN: 0759-1063, doi: 10.1177/0759106316642720",
        "anno": "2016",
        "autori": "Poli Stefano, Pandolfini Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Poli Stefano, Pandolfini Valeria (2016). Social Factors & Elderly Frailty - An",
        "Application of the Frail Scale in Italy. BMS. BULLETIN DE",
        "METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE, vol. 131, p. 92-100, ISSN:",
        "0759-1063, doi: 10.1177/0759106316642720"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.1007/s40520-016-0623-5"
        ],
        "titolo": "Frailty is associated with socioeconomic and lifestyle factors in community-dwelling older subjects",
        "ISSN": [
          "1594-0667"
        ],
        "journal": "AGING CLINICAL AND EXPERIMENTAL RESEARCH",
        "csp": "p. 1-8, ISSN: 1594-0667, doi: DOI: 10.1007/s40520-016-0623-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Poli Stefano, Cella Alberto, Puntoni Matteo, Musacchio Clarissa, Pomata Monica, Torriglia Domenico, Vello Natalia, Molinari Beba, Pandolfini Valeria, Torrigiani Claudio, Pilotto Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Poli Stefano, Cella Alberto, Puntoni Matteo, Musacchio Clarissa, Pomata",
        "Monica, Torriglia Domenico, Vello Natalia, Molinari Beba, Pandolfini",
        "Valeria, Torrigiani Claudio, Pilotto Alberto (2016). Frailty is associated with",
        "socioeconomic and lifestyle factors in community-dwelling older subjects.",
        "AGING CLINICAL AND EXPERIMENTAL RESEARCH, p. 1-8, ISSN:",
        "1594-0667, doi: DOI: 10.1007/s40520-016-0623-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2015-106006"
        ],
        "titolo": "Talento e attivazione sociale nei processi d'invecchiamento. Evidenze empiriche da uno studio di caso genovese",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 106, p. 115-144, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2015-106006",
        "anno": "2015",
        "autori": "Poli Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Poli Stefano (2015). Talento e attivazione sociale nei processi",
        "d'invecchiamento. Evidenze empiriche da uno studio di caso genovese.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 106, p. 115-144, ISSN:",
        "1121-1148, doi: 10.3280/SR2015-106006"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Education as a capability for young adults\u2019 life trajectories: some evidence from an Italian case study",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 7, p. 43-69, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pandolfini Valeria, Poli Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pandolfini Valeria, Poli Stefano (2015). Education as a capability for young",
        "adults\u2019 life trajectories: some evidence from an Italian case study. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 7, p. 43-69, ISSN:",
        "2035-4983"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0759106314555656"
        ],
        "titolo": "Rethinking Inequality in a Cross-national Comparison - Methodological Matters in an Entropic Perspective. BMS",
        "ISSN": [
          "0759-1063"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE",
        "csp": "vol. 125, p. 89-101, ISSN: 0759-1063, doi: 10.1177/0759106314555656",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Poli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Poli (2015). Rethinking Inequality in a Cross-national Comparison -",
        "Methodological Matters in an Entropic Perspective. BMS. BULLETIN DE",
        "METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE, vol. 125, p. 89-101, ISSN:",
        "0759-1063, doi: 10.1177/0759106314555656"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fragilit\u00e0 di salute e fattori socioeconomici nei processi d\u2019invecchiamento. I risultati di una prima applicazione della scala FRAIL in Italia",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 389-407, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2015",
        "autori": "POLI STEFANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI STEFANO (2015). Fragilit\u00e0 di salute e fattori socioeconomici nei",
        "processi d\u2019invecchiamento. I risultati di una prima applicazione della scala",
        "FRAIL in Italia. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 4, p. 389-407, ISSN:",
        "0039-291X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-46",
        "titolo": "Presente e futuro di una regione \u201canziana\u201d: La mobilit\u00e0 territoriale dei giovani in Liguria al tempo della crisi",
        "ISBN": [
          "978-88-940931-0-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Istat, ISBN: 978-88-940931-0-0",
        "opera": "Regione Liguria Istat e Unioncamere. (a cura di): Regione Liguria Istat e Unioncamere, Rapporto Statistico Liguria 2014. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Poli Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli Stefano (2015). Presente e futuro di una regione \u201canziana\u201d: La mobilit\u00e0",
        "territoriale dei giovani in Liguria al tempo della crisi. In: Regione Liguria",
        "Istat e Unioncamere. (a cura di): Regione Liguria Istat e Unioncamere,",
        "Rapporto Statistico Liguria 2014. p. 25-46, ROMA:Istat, ISBN:",
        "978-88-940931-0-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/SMP-12972"
        ],
        "titolo": "Cetomedizzazione e nuove polarit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 4, p. 129-154, ISSN: 2038-3150, doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-12972",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palumbo M., Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palumbo M., Poli S. (2013). Cetomedizzazione e nuove polarit\u00e0.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 4, p. 129-154, ISSN: 2038-3150,",
        "doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-12972"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-141",
        "titolo": "Il mercato del lavoro ligure tra ciclicit\u00e0 e crisi contingente",
        "ISBN": [
          "978-88-204-4791-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-4791-5",
        "opera": "POLI S.;BENASSO S.;CAPOZZI C.;VERGANI A.. Il mercato del lavoro tra crisi e postmodernit\u00e0. L'esperienza del caso genovese. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Poli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S (2013). Il mercato del lavoro ligure tra ciclicit\u00e0 e crisi contingente. In:",
        "POLI S.;BENASSO S.;CAPOZZI C.;VERGANI A.. Il mercato del lavoro tra",
        "crisi e postmodernit\u00e0. L'esperienza del caso genovese. p. 112-141,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-4791-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-222",
        "titolo": "Conclusioni. Oltre lo spaesamento lavorativo",
        "ISBN": [
          "978-88-204-4791-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-4791-5",
        "opera": "Poli S. Benasso S. Capozzi C. Vergani A.. Il mercato del lavoro tra crisi e postmodernit\u00e0. L'esperienza del caso genovese. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Poli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S (2013). Conclusioni. Oltre lo spaesamento lavorativo. In: Poli S.",
        "Benasso S. Capozzi C. Vergani A.. Il mercato del lavoro tra crisi e",
        "postmodernit\u00e0. L'esperienza del caso genovese. p. 205-222,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-4791-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-47",
        "titolo": "La recessione e gli occupati: alle radici della crisi tra vecchie e nuove politiche del lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-204-4791-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-4791-5",
        "opera": "Poli S. Benasso S. Capozzi C. Vergani A.. Il mercato del lavoro tra crisi e postmodernit\u00e0. L'esperienza del caso genovese. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Poli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S (2013). La recessione e gli occupati: alle radici della crisi tra vecchie",
        "e nuove politiche del lavoro. In: Poli S. Benasso S. Capozzi C. Vergani A.. Il",
        "mercato del lavoro tra crisi e postmodernit\u00e0. L'esperienza del caso",
        "genovese. p. 27-47, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-4791-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-26",
        "titolo": "Introduzione. Ripensare il lavoro per uscire dalla crisi",
        "ISBN": [
          "978-88-204-4791-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-4791-5",
        "opera": "Poli S.;Benasso S.;Capozzi C.;Vergani A.. Il mercato del lavoro tra crisi e postmodernit\u00e0. L\u2019esperienza del caso genovese. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2013). Introduzione. Ripensare il lavoro per uscire dalla crisi. In:",
        "Poli S.;Benasso S.;Capozzi C.;Vergani A.. Il mercato del lavoro tra crisi e",
        "postmodernit\u00e0. L\u2019esperienza del caso genovese. p. 13-26,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-4791-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli indicatori tra costruzione teorica e spendibilit\u00e0 empirica: un caso di studio. RIV",
        "ISSN": [
          "1826-0713"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI VALUTAZIONE",
        "csp": "p. 9-24, ISSN: 1826-0713",
        "anno": "2012",
        "autori": "Palumbo M., Benasso S., Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palumbo M., Benasso S., Poli S. (2012). Gli indicatori tra costruzione",
        "teorica e spendibilit\u00e0 empirica: un caso di studio. RIV. RASSEGNA",
        "ITALIANA DI VALUTAZIONE, p. 9-24, ISSN: 1826-0713"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perch\u00e9 gli anziani ci amano (\u2026nonostante tutto): l\u2019anzianit\u00e0 poliedrica tra rappresentazioni stereotipiche, complessit\u00e0 identitaria e risorse nascoste",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 98, p. 75-104, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. POLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. POLI (2012). Perch\u00e9 gli anziani ci amano (\u2026nonostante tutto):",
        "l\u2019anzianit\u00e0 poliedrica tra rappresentazioni stereotipiche, complessit\u00e0",
        "identitaria e risorse nascoste. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol.",
        "98, p. 75-104, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-256",
        "titolo": "Citt\u00e0 vecchia, nuovi anziani. Invecchiamento e postmodernit\u00e0 in una periferia metropolitana. p",
        "ISBN": [
          "9788820408497"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820408497",
        "anno": "2012",
        "autori": "STEFANO POLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "STEFANO POLI (2012). Citt\u00e0 vecchia, nuovi anziani. Invecchiamento e",
        "postmodernit\u00e0 in una periferia metropolitana. p. 5-256,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820408497"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-316",
        "titolo": "Les transformations du travail int\u00e9rimaire en Italie",
        "ISBN": [
          "9782296137233"
        ],
        "csp": "Paris:L\u2019Harmattan, ISBN: 9782296137233",
        "opera": "MICHON; F.; BELKACEM; R.; KORNIG; C.; EDS. L\u2019int\u00e9rim dans tous ses \u00e9tats. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "S. POLI, PALMAS, L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. POLI, PALMAS, L. (2011). Les transformations du travail int\u00e9rimaire en",
        "Italie. In: MICHON; F.; BELKACEM; R.; KORNIG; C.; EDS. L\u2019int\u00e9rim dans",
        "tous ses \u00e9tats. p. 299-316, Paris:L\u2019Harmattan, ISBN: 9782296137233"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-180",
        "titolo": "L\u2019isola che c\u2019\u00e8...",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3767-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3767-4",
        "opera": "S. Poli;V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di conciliazione e condivisione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Poli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S (2011). L\u2019isola che c\u2019\u00e8.... In: S. Poli;V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il",
        "lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di conciliazione e condivisione. p.",
        "161-180, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3767-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "148-160",
        "titolo": "L\u2019azienda \u201cpercepita\u201d in un mercato in evoluzione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3767-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3767-4",
        "opera": "S. Poli;V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di conciliazione e condivisione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2011). L\u2019azienda \u201cpercepita\u201d in un mercato in evoluzione. In: S.",
        "Poli;V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di",
        "conciliazione e condivisione. p. 148-160, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-3767-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "106-115",
        "titolo": "Il gruppo di lavoro: relazioni sociali, distanze e prossimit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3767-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3767-4",
        "opera": "S. Poli: V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di conciliazione e condivisione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Poli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S (2011). Il gruppo di lavoro: relazioni sociali, distanze e prossimit\u00e0. In:",
        "S. Poli: V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi",
        "di conciliazione e condivisione. p. 106-115, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-3767-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-105",
        "titolo": "L\u2019analisi del clima in Coop Liguria: quando l\u2019azienda apprende da se stessa",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3767-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3767-4",
        "opera": "S. Poli;V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di conciliazione e condivisione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2011). L\u2019analisi del clima in Coop Liguria: quando l\u2019azienda",
        "apprende da se stessa. In: S. Poli;V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in",
        "Coop Liguria tra buone prassi di conciliazione e condivisione. p. 89-105,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3767-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136-147",
        "titolo": "L\u2019importanza del lavoro in Coop Liguria",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3767-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3767-4",
        "opera": "S. Poli;V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di conciliazione e condivisione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2011). L\u2019importanza del lavoro in Coop Liguria. In: S. Poli;V.",
        "Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di",
        "conciliazione e condivisione. p. 136-147, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-3767-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-135",
        "titolo": "L\u2019ambiente e le condizioni di lavoro in Coop Liguria",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3767-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3767-4",
        "opera": "S. Poli;V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di conciliazione e condivisione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli S. (2011). L\u2019ambiente e le condizioni di lavoro in Coop Liguria. In: S.",
        "Poli;V. Maione. L'isola che c'\u00e8: il lavoro in Coop Liguria tra buone prassi di",
        "conciliazione e condivisione. p. 116-135, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-3767-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-296",
        "titolo": "La sindrome di Gondrano. Senso e significati del lavoro nella societ\u00e0 postmoderna. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788856800425"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856800425",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. POLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. POLI (2008). La sindrome di Gondrano. Senso e significati del lavoro",
        "nella societ\u00e0 postmoderna. vol. 1, p. 5-296, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856800425"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA DISTANZA SOCIALE E POSIZIONE LAVORATIVA",
        "ISSN": [
          "2239-5156"
        ],
        "journal": "STORIA POLITICA SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. I sem, p. 80-91, ISSN: 2239-5156",
        "anno": "2006",
        "autori": "S. POLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. POLI (2006). LA DISTANZA SOCIALE E POSIZIONE LAVORATIVA.",
        "STORIA POLITICA SOCIET\u00c0, vol. I sem, p. 80-91, ISSN: 2239-5156"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0759106316642720"
        ],
        "titolo": "Social Factors & Elderly Frailty - An Application of the Frail Scale in Italy. BMS",
        "ISSN": [
          "0759-1063"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE",
        "csp": "vol. 131, p. 92-100, ISSN: 0759-1063, doi: 10.1177/0759106316642720",
        "anno": "2016",
        "autori": "Poli Stefano, Pandolfini Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Poli Stefano, Pandolfini Valeria (2016). Social Factors & Elderly Frailty - An",
        "Application of the Frail Scale in Italy. BMS. BULLETIN DE",
        "METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE, vol. 131, p. 92-100, ISSN:",
        "0759-1063, doi: 10.1177/0759106316642720"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0759106314555656"
        ],
        "titolo": "Rethinking Inequality in a Cross-national Comparison - Methodological Matters in an Entropic Perspective. BMS",
        "ISSN": [
          "0759-1063"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE",
        "csp": "vol. 125, p. 89-101, ISSN: 0759-1063, doi: 10.1177/0759106314555656",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Poli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Poli (2015). Rethinking Inequality in a Cross-national Comparison -",
        "Methodological Matters in an Entropic Perspective. BMS. BULLETIN DE",
        "METHODOLOGIE SOCIOLOGIQUE, vol. 125, p. 89-101, ISSN:",
        "0759-1063, doi: 10.1177/0759106314555656"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SR2015-106006"
        ],
        "titolo": "Talento e attivazione sociale nei processi d'invecchiamento. Evidenze empiriche da uno studio di caso genovese",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 106, p. 115-144, ISSN: 1121-1148, doi: 10.3280/SR2015-106006",
        "anno": "2015",
        "autori": "Poli Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Poli Stefano (2015). Talento e attivazione sociale nei processi",
        "d'invecchiamento. Evidenze empiriche da uno studio di caso genovese.",
        "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol. 106, p. 115-144, ISSN:",
        "1121-1148, doi: 10.3280/SR2015-106006"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fragilit\u00e0 di salute e fattori socioeconomici nei processi d\u2019invecchiamento. I risultati di una prima applicazione della scala FRAIL in Italia",
        "ISSN": [
          "0039-291X"
        ],
        "journal": "STUDI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 4, p. 389-407, ISSN: 0039-291X",
        "anno": "2015",
        "autori": "POLI STEFANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLI STEFANO (2015). Fragilit\u00e0 di salute e fattori socioeconomici nei",
        "processi d\u2019invecchiamento. I risultati di una prima applicazione della scala",
        "FRAIL in Italia. STUDI DI SOCIOLOGIA, vol. 4, p. 389-407, ISSN:",
        "0039-291X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Education as a capability for young adults\u2019 life trajectories: some evidence from an Italian case study",
        "ISSN": [
          "2035-4983"
        ],
        "journal": "ITALIAN JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 7, p. 43-69, ISSN: 2035-4983",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pandolfini Valeria, Poli Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pandolfini Valeria, Poli Stefano (2015). Education as a capability for young",
        "adults\u2019 life trajectories: some evidence from an Italian case study. ITALIAN",
        "JOURNAL OF SOCIOLOGY OF EDUCATION, vol. 7, p. 43-69, ISSN:",
        "2035-4983"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-46",
        "titolo": "Presente e futuro di una regione \u201canziana\u201d: La mobilit\u00e0 territoriale dei giovani in Liguria al tempo della crisi",
        "ISBN": [
          "978-88-940931-0-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Istat, ISBN: 978-88-940931-0-0",
        "opera": "Regione Liguria Istat e Unioncamere. (a cura di): Regione Liguria Istat e Unioncamere, Rapporto Statistico Liguria 2014. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Poli Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Poli Stefano (2015). Presente e futuro di una regione \u201canziana\u201d: La mobilit\u00e0",
        "territoriale dei giovani in Liguria al tempo della crisi. In: Regione Liguria",
        "Istat e Unioncamere. (a cura di): Regione Liguria Istat e Unioncamere,",
        "Rapporto Statistico Liguria 2014. p. 25-46, ROMA:Istat, ISBN:",
        "978-88-940931-0-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13128/SMP-12972"
        ],
        "titolo": "Cetomedizzazione e nuove polarit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2038-3150"
        ],
        "journal": "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA",
        "csp": "vol. 4, p. 129-154, ISSN: 2038-3150, doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-12972",
        "anno": "2013",
        "autori": "Palumbo M., Poli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Palumbo M., Poli S. (2013). Cetomedizzazione e nuove polarit\u00e0.",
        "SOCIET\u00c0MUTAMENTOPOLITICA, vol. 4, p. 129-154, ISSN: 2038-3150,",
        "doi: http://dx.doi.org/10.13128/SMP-12972"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perch\u00e9 gli anziani ci amano (\u2026nonostante tutto): l\u2019anzianit\u00e0 poliedrica tra rappresentazioni stereotipiche, complessit\u00e0 identitaria e risorse nascoste",
        "ISSN": [
          "1121-1148"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE",
        "csp": "vol. 98, p. 75-104, ISSN: 1121-1148",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. POLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. POLI (2012). Perch\u00e9 gli anziani ci amano (\u2026nonostante tutto):",
        "l\u2019anzianit\u00e0 poliedrica tra rappresentazioni stereotipiche, complessit\u00e0",
        "identitaria e risorse nascoste. SOCIOLOGIA E RICERCA SOCIALE, vol.",
        "98, p. 75-104, ISSN: 1121-1148"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-256",
        "titolo": "Citt\u00e0 vecchia, nuovi anziani. Invecchiamento e postmodernit\u00e0 in una periferia metropolitana. p",
        "ISBN": [
          "9788820408497"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820408497",
        "anno": "2012",
        "autori": "STEFANO POLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "STEFANO POLI (2012). Citt\u00e0 vecchia, nuovi anziani. Invecchiamento e",
        "postmodernit\u00e0 in una periferia metropolitana. p. 5-256,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820408497"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-296",
        "titolo": "La sindrome di Gondrano. Senso e significati del lavoro nella societ\u00e0 postmoderna. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788856800425"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856800425",
        "anno": "2008",
        "autori": "S. POLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "S. POLI (2008). La sindrome di Gondrano. Senso e significati del lavoro",
        "nella societ\u00e0 postmoderna. vol. 1, p. 5-296, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856800425"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/C1",
    "progr": "8109",
    "nome": "POLI Stefano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione della Rivista SMP, Societ\u00e0, Mutamento e Politica, Rivista italiana di Sociologia, ISSN 2038-3150, Firenze University Press",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Poli., S., (2003), Percorsi di flessibilit\u00e0 nel mercato del lavoro in Italia, in Troisi\u00e8me Journ\u00e9e europ\u00e9enne des Jeunes Chercheurs, 23-24 maggio 2003, Universit\u00e9 de Nice-Sophia Antipolis",
        "periodo": "dal 23-05-2003 al 24-05-2003"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2003), Percorsi di flessibilit\u00e0 nel mercato del lavoro in Italia: il caso dei lavoratori atipici della provincia di Genova, Convegno Processi di globalizzazione e nuove disuguaglianze, Pontignano (Siena), 9-10 giugno 2003",
        "periodo": "dal 09-06-2003 al 10-06-2003"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2006), Le elezioni a Genova nell\u2019ultimo decennio: relazioni tra voto e appartenenza di classe, IX Convegno Internazionale S.I.S.E, Firenze, 14-16 dicembre.",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 16-12-2006"
      },
      {
        "content": "Poli S. (2007), Il concetto di status: definizioni teoriche e ipotesi operative per la realizzazione di indici compositi, Congresso Nazionale Ais, Urbino - 13-15 settembre. Urbino.",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Poli, S. Flexibility and life trajectories: the case of young adults in Genoa's labour market, CAPRIGHT Meeting, 25-31 march 2008, Sinaia, Romania",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Poli S. (2009), Flexibility and life trajectories: a survey on young adults in Genoa, Capright International Conference \u201cTransformations in labour: social security and social dialogue\u201d, Sofia, 23rd \u2013 24th march 2009",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Poli S. (2009), Young adults generation in Genoa: a quali-quantitative case study, Capright International Conference, Cambridge, 3 Sept. 2009, U.K.",
        "periodo": "dal 03-09-2009 al 03-09-2009"
      },
      {
        "content": "Poli, S (2010), Methodological tools for resources\u2019 inequality analysis: some consideration in a European perspective, Capright Genoa meeting, WP3 workshop, 9-12 mar, Genova",
        "periodo": "dal 09-03-2010 al 12-03-2010"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2010), Toward a classless inequality in Europe?, XVII ISA World Congress, International Sociological Association, 11-17 july 2010 Gothenburg, Svezia.",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Poli, S., (2011), Il lavoro in Coop Liguria: considerazioni su una buona prassi aziendale, Convegno \u201cCosti e valori della conciliazione\u201d, 3 maggio 2011, Polo Universitario di Imperia, Imperia.",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Poli, S., (2011), Contemporary inequality and her multiple and hybrid generative factors: a European comparison, European Sociological Association, ESA Conference \u201cSocial relations in turbulent times\u201d, Geneva, Switzerland, 7-10 September 2011.",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Poli, S., (2011), Flexibility and life trajectories: a capability perspective on a young adults case study, European Sociological Association, ESA Conference \u201cSocial relations in turbulent times\u201d, Geneva, Switzerland, 7-10 September 2011.",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Poli, S., (2011), Ideazione e realizzazione dell\u2019armatura culturale di un territorio: alcune proposte operative, Conferenza \u201cRete transfrontaliera per la valorizzazione dei paesaggi e delle identit\u00e0 locali\u201d, Progetto Lab.Net+, Varese Ligure, 20 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Poli, S., (2011), Labor market and capability approach: an Italian case study, Capright Final meeting, 1-3 dec, Nantes, France.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Poli, S., (2012), Rethinking inequality in cross national comparison: indicators, scale conversions and methodological matters, 8th International Social Science Methodology Conference, University of Sydney, Sydney, Australia 9th-13th July, 2012",
        "periodo": "dal 09-07-2012 al 13-07-2012"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2013). Beyond Stereotypes: the Multifaceted Nature of Postmodern Elders. ESA 11th Conference. Crisis, Critique and Change. 30 agosto, 2013, Torino: European Sociological Association (ESA)- University of Torino.",
        "periodo": "dal 30-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2013). From middle-class-ing to working-class-ing: crisis and slipping mobility in Italian labour market, ESA 11th Conference. Crisis, Critique and Change. 30 agosto 2013,Torino: European Sociological Association (ESA)- University of Torino.",
        "periodo": "dal 30-08-2013 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2013). Oltre gli stereotipi: Talenti, valori e risorse di un\u2019anzianit\u00e0 multiforme. Convegno Internazionale Senior Capital Il capitale umano dei senior come valore economico e sociale in un\u2019economia competitiva basata sulla conoscenza, Santa Margherita Ligure, 25 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2014). TAB experts keynote speech: \u201cTalent and resources among postmodern elders\u201d, Convegno Internazionale Senior Capital-Training course and Intergenerational desks , Genova-Rapallo, 26-29 marzo 2014.",
        "periodo": "dal 26-03-2014 al 29-03-2014"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2014), Identit\u00e0, sistemi di valore e nuove percezioni degli anziani verso le pratiche di fine vita. (\u2026ovvero, la \u00abbuona\u00bb morte tra relativismi culturali, disuguaglianze sociali e possibilit\u00e0 di agency effettiva), XIII Giornate Geriatriche - Novara, 4-5 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 04-11-2014 al 05-11-2014"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2014). II TAB experts keynote speech: \u201cConsideration on the operation of the Senior Capital Transnational Advisory Board\u201d, Senior Capital Final Conference, Budapest, Hungary, 11 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 11-11-2014"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2015) Beyond Stereotypes: Talent, Resources and Social Activity among the Postmodern Elderly, International Conference on Ageing, Tempus Project (544517-TEMPUS-1-2013-1-IT-TEMPUS-JPHES), Genoa, 29 January 2015",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      },
      {
        "content": "Poli, S. & Pandolfini, V. (2015), Ageing, health and socioeconomic conditions: a multidimensional approach on frailty from an Italian case study, 12th Conference of the European Sociological Association 2015, Prague, 25-28 August 2015.",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Poli, S. & Pandolfini, V. (2015), Numbers and words: reflecting on quantitizing processes in computer-assisted text analysis, 12th Conference of the European Sociological Association 2015, Prague, 25-28 August 2015.",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 25-08-2015"
      },
      {
        "content": "Poli, S. & Cella, A., Musacchio, C., Tavella, E., Custureri, R., Delrio, A., Mello, A. M., Prete, C., Vello, N., Zigoura, E., Palummeri, E., Puntoni, M., Pilotto, A. (2015), Dietary animal-derived protein intake and frailty: a prospective study in community-dweller older subjects (FRAIL Project) presented at the 11th Congress of EUGMS, held in Oslo, Norway, 16 - 18 September 2015",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Poli S. \"La mobilit\u00e0 territoriale dei giovani in Liguria al tempo della crisi\" in convegno Statistiche per misurare il progresso sociale e lo sviluppo sostenibile. Giornata Italiana della Statistica, Genova 28 ottobre 2015, Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Economia",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 28-10-2015"
      },
      {
        "content": "Poli, S. & Gennaro, V., Romagnoli, C., Bruzzone, M., Corradi, L. Ghirga, G., Matricardi, G., (2015), La riduzione dell\u2019Aspettativa di Vita SANA in Italia \u00e8 causata da determinanti biologici, demografici o socioeconomici?, Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Biologia Sperimentale: \u201cBiologia e salute umana: aspetti di ricerca pura e traslazionale\", 11-12 dicembre 2015 \u2013 CISEF, Villa Quartara, Genova",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2015), La percezione della corruzione, i mutamenti valoriali e la fiducia nelle istituzioni, Convegno \u201cRiflessioni sulla cultura della legalit\u00e0\u201d, 18 dicembre 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Genova",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2016), Implicazioni sociologiche e demografiche dell'invecchiamento della popolazione ligure, Convegno \u201cInvecchiare in salute nel nostro territorio: problematiche e prospettive\u201d, Genova, sabato 7 maggio 2016",
        "periodo": "dal 07-05-2016 al 07-05-2016"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2016), Il ruolo degli anziani nella nostra societ\u00e0, Convegno \u201cInvecchiare in salute nel nostro territorio: problematiche e prospettive\u201d, Genova, sabato 7 maggio 2016",
        "periodo": "dal 07-05-2016 al 07-05-2016"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2016), Considerazioni sulla mortalit\u00e0 a Genova negli anni della crisi: tra fattori demografici e nuove disuguaglianze, Convegno \"Come si sta a Genova? Referto epidemiologico e possibili determinanti ambientali e socioeconomici\", Ospedale San Martino di Genova, Genova, 13 luglio, 2016.",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 13-07-2016"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2016) Elderly\u2019s health vulnerability, socio economic factors and lifestyles: a sample survey on Genoa old people, I.C.A.A., International Conference on Active Ageing, 4 October 2016, Genova.",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 04-10-2016"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2016), Frailty is associated with socioeconomic and lifestyle factors in community-dwelling older subjects, Second SUNFRAIL Transnational Workshop and Steering Committee Meeting, 26-27 October 2016, Naples.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Poli, S. (2016) La fragilit\u00e0 di salute e i differenziali d\u2019invecchiamento tra uomini e donne: i risultati di una prima applicazione della scala FRAIL in Italia, Intersezione Sezioni AIS METODOLOGIA-GENERE-SALUTE \"Salute e lavoro disuguale: leggere l\u2019esperienza in un\u2019ottica di genere\", XI Convegno AIS \"Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale\", Verona, 10-12 novembre 2016",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di Presidente del Consiglio di Amministrazione e di Amministratore delegato di FRAME Srl dirige nel 2007-2008 l\u2019indagine \u201cLa riforma del welfare lombardo: valutazione d\u2019impatto delle politiche. Indagine sulla sussidiariet\u00e0 nei servizi alla prima infanzia in Lombardia\u201d, commissionata a Frame Srl da IRER, Istituto di Ricerca della Regione Lombardia. La ricerca ha avuto per oggetto una prima valutazione degli effetti delle politiche innovative attivate dalla Regione Lombardia, in particolare con la l.r. 23/99, nei servizi alla prima infanzia, lette secondo il principio di sussidiariet\u00e0. Le finalit\u00e0 valutative dell\u2019indagine sono state perseguite attraverso interviste a responsabili istituzionali locali, operatori e rappresentanti dei servizi e genitori dei bambini utenti in quattro zone della regione Lombardia. I criteri di scelta delle zone derivano da un\u2019analisi di contesto, che ha evidenziato le quattro aree di Cremona, Milano, Monza e Pavia come esemplificative, per eterogeneit\u00e0 e distribuzione dei servizi all\u2019infanzia presenti, delle tematiche rilevanti ai fini dell\u2019indagine. In queste aree si \u00e8 proceduto anche ad un\u2019analisi di dati secondari raccolti presso gli stakeholder istituzionali. La ricerca, pertanto, ha restituito un primo quadro del funzionamento dei servizi alla prima infanzia nelle quattro zone e, indirettamente, degli effetti delle politiche della sussidiariet\u00e0 in tale settore, emblematico ma certo non esaustivo delle applicazioni del principio di sussidiariet\u00e0, che ispira anche altri ambiti delle politiche sociali. L\u2019indagine, realizzata con il ricorso a tecniche qualitative, ha cercato di ricostruire i meccanismi attivati nelle famiglie e nelle loro relazioni con le diverse realt\u00e0 pubbliche, private e di terzo settore e la loro coerenza con il principio di sussidiariet\u00e0, anche nella prospettiva di poter individuare indicatori quantitativi rilevabili in modo estensivo. L\u2019analisi condotta ma mirato a rispondere ai seguenti quesiti valutativi: a) l\u2019adeguata intercettazione da parte delle politiche dei bisogni non soddisfatti o parzialmente soddisfatti espressi dal contesto, anche attraverso la flessibilizzazione dell\u2019offerta e la diversificazione dei soggetti che la esprimono; b) l\u2019eventuale cambiamento, in seguito alle politiche stesse, del modo con cui le famiglie organizzano le risposte alle esigenze di cura ed educazione nella prima infanzia; c) l\u2019accrescimento, grazie alle politiche, della motivazione e della competenza dei privati nella gestione dei servizi; d) l\u2019effettivo aumento, grazie alle politiche, del grado di libert\u00e0 di scelta delle famiglie (welfare pluralism); e) la valorizzazione eventuale delle realt\u00e0 non profit presenti sul territorio; f) eventuali miglioramenti qualitativi e quantitativi del servizio e una diversa ripartizione degli oneri finanziari del servizio tra pubblico, privato e famiglie.",
        "periodo": "dal 02-05-2007 al 30-01-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione su Analisi multivariata al Dottorato di Ricerca in Valutazione dei Processi e dei Sistemi Educativi , ciclo XXIII",
        "periodo": "dal 23-06-2008 al 23-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato in VALUTAZIONE DEI PROCESSI E DEI SISTEMI EDUCATIVI E DELLA RICERCA, ciclo XXV, con lezioni in Metodologia della ricerca sociale",
        "periodo": "dal 04-11-2009 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in SOCIOLOGIA, ciclo XXVI, con lezioni su Metodologia della ricerca sociale",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 03-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in VALUTAZIONE DEI PROCESSI E DEI SISTEMI EDUCATIVI, ciclo XXVII, con lezioni in \"Aspetti epistemologici della ricerca sociale\"; \"Introduzione a SPSS: Analisi di cluster e analisi fattoriale\"; \"La misurazione statistica della qualit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 13-03-2012 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in SOCIOLOGIA, ciclo XXVIII, con docenze su \"Introduzione alla metodologia ricerca sociale e ai mixed methods\" e \"L\u2019analisi multi-variata\"",
        "periodo": "dal 20-04-2012 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in SCIENZE SOCIALI, ciclo XXIX, con docenze su \"Introduzione alla Metodologia ricerca sociale\" e \"I mixed methods\"",
        "periodo": "dal 16-06-2013 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "Docenze al Dottorato in Scienze Sociali, Ciclo XXIX: \"Epistemologia e ricerca sociale. I Mixed Method\"; \"La rilevazione degli atteggiamenti e le tecniche di scaling\"",
        "periodo": "dal 12-02-2014 al 17-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in SCIENZE SOCIALI, ciclo XXXI, con docenze su \"Introduzione alla Metodologia ricerca sociale\"; \"Analisi monovariata e bivariata\"; \"Analisi multi-variata\"",
        "periodo": "dal 18-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei decenti del Dottorato in SCIENZE SOCIALI, ciclo XXXII, con docenze su \"Introduzione a metodi e tecniche di ricerca quantitative\"",
        "periodo": "dal 30-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docenza in Metodologia della ricerca sociale e analisi dei dati statistici durante la partecipazione al Progetto Tempus Tacis, CD Joint European Project n\u00b0 22031-2001 \"Training of Specialists in Sea Transport Management at ONMU\", Odessa National Maritime University, Odessa, Ukraine. In dettaglio le lezioni svolte: 1) \u201cIntroduction to statistical software in social sciences: a crash course in SPSS\u201d, 20 ore di lezione tenute tra l'8 e il 24 marzo 2004, presso la Marittime University, Odessa, Ucraina; 2) \u201cEurostat statistical data: introduction to NUTS level analysis\u201d, 5 ore di lezione tenute il 2 aprile 2004 presso la Ilytchovsk Port Authority, Ilytchovsk, Ucraina",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 02-04-2004"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto \u201cProposte operative per l\u2019Osservatorio del Mercato del Lavoro della Provincia di Genova\u201d, volto alla realizzazione di uno studio preliminare per la predisposizione dei Centri per l\u2019Impiego della Provincia di Genova, presso DISPOS, Dipartimento Studi Politico Sociali presso Universit\u00e0 degli Studi di Genova, committente Provincia di Genova.",
        "periodo": "dal 15-01-2001 al 15-09-2001"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto \u201cIl Casino di Sanremo: costruzione della business idea\u201d, volto a uno studio di customer satisfaction per i clienti della casa da gioco sanremese presso DISPOS, Dipartimento Studi Politico Sociali presso Universit\u00e0 degli Studi di Genova, responsabile prof. Giorgio Sola, committente Casino di Sanremo.",
        "periodo": "dal 15-01-2001 al 15-03-2002"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto \u201cIl m\u00e9tissage culturale a Cornigliano\u201d, rivolto all\u2019osservazione delle pratiche e dei percorsi di integrazione intercuturale nei quartieri genovesi, presso Ce.D.R.I.T.T., Genova, committente Comune di Genova.",
        "periodo": "dal 15-01-2002 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto \u201cI percorsi professionali dei lavoratori atipici in provincia di Genova\u201d, rivolto allo studio della condizione degli occupati atipici nel mercato del lavoro genovese, presso DISPOS, Dipartimento Studi Politico Sociali presso Universit\u00e0 degli Studi di Genova, committente: Provincia di Genova.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto \u201cIndagine sulle dinamiche del mercato del lavoro in provincia di Genova\u201d, rivolto all\u2019analisi dell\u2019offerta e della domanda di lavoro sul territorio genovese, presso DISPOS, Dipartimento Studi Politico Sociali presso Universit\u00e0 degli Studi di Genova, committente Provincia di Genova.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto \u201cIl lavoro sommerso degli immigrati maghrebini in provincia di Genova\u201d, volto allo studio del lavoro in nero presso le comunit\u00e0 nordafricane a Genova, presso Ce.D.R.I.T.T., Genova.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto \u201cIndagine sugli immigrati latinoamericani in Provincia di Genova\u201d, rivolto allo studio quali-quantitativo della condizione delle comunit\u00e0 latinoamericane nel territorio genovese, presso Ce.D.R.I.T.T., Genova, committente Fondazione Casa America.",
        "periodo": "dal 15-01-2003 al 15-01-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto Equal su \u201cL\u2019inserimento professionale delle fasce deboli in provincia di Genova\u201d, presso AFET Aquilone, Genova, committente Provincia di Genova.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-10-2003"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto Equal sulle \u201cCompetenze per l\u2019occupabilit\u00e0 in provincia di La Spezia\u201d, rivolto all\u2019analisi e alla promozione dell\u2019occupazione femminile in provincia della Spezia, presso Frame srl Genova, committente Provincia di la Spezia.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto \u201cAziende attive\u201d, indagine sulla dinamicit\u00e0 delle imprese in provincia di Genova, presso VIATEC srl, Genova, committente Provincia di Genova.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 15-06-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto \u201cIndagine sui lavoratori a tempo determinato in provincia di Genova\u201d, rivolto all\u2019analisi delle condizioni degli occupati con contratto a termine nel mercato del lavoro genovese, presso DISPOS, Dipartimento Studi Politico Sociali presso Universit\u00e0 degli Studi di Genova, committente Provincia di Genova",
        "periodo": "dal 15-09-2003 al 15-06-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto \u201cIndagine sull\u2019emersione delle donne immigrate dal lavoro sommerso in Provincia di Genova\u201d, volto allo studio del lavoro nero tra l\u2019occupazione femminile delle comunit\u00e0 straniere nel territorio genovese, presso Ce.D.R.I.T.T., Genova, committente IsforCoop, Genova.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto Comunitario GELAP, Piano Locale per l\u2019Occupazione in Provincia di Genova, rivolto all\u2019analisi del mercato del lavoro genovese, presso DISPOS, Dipartimento Studi Politico Sociali presso Universit\u00e0 degli Studi di Genova, committente: Provincia di Genova.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 15-01-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto \u201cOccupazione femminile in provincia di Spezia: approccio qualitativo e quantitativo, volto all\u2019analisi del mercato del lavoro un una prospettiva di genere nella provincia della Spezia, presso Frame srl Genova, committente Provincia della Spezia.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto per \u201cAnalisi dei fabbisogni formativi nelle imprese artigiane liguri\u201d, realizzata presso le aziende liguri per indagare con tecniche qualitative e quantitative i fabbisogni formativi rispetto alle figure, le competenze e i percorsi di apprendistato, presso Di.S.A. Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Committente Fondartigianato.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Consulenza per il programma operativo \u201cAdvisoring e supporto tecnico allo sviluppo progettuale degli studi di fattibilit\u00e0\u201d, con realizzazione di indagine sull'offerta e sulla domanda di alta formazione in Liguria condotta mediante analisi di dati secondari e interviste a testimoni qualificati, presso Di.S.A. Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Committente Sviluppo Italia.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto \"6EFFE-ISOLE: effetti e impatti nella conciliazione tra tempi di vita e tempi di lavoro\u201d, finanziato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, volto alla realizzazione di attivit\u00e0 di monitoraggio e valutazione durante la revisione del sistema produttivo e organizzativo nei punti vendita di Coop Liguria, presso DI.S.E.FIN Dipartimento Studi Economico-Finanziari, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, committente Coop Liguria.",
        "periodo": "dal 15-09-2006 al 15-06-2008"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca per l\u2019\u201cIndagine preliminare per la Predisposizione della bozza del programma triennale e del Piano Annuale Regionale Ligure della ricerca, innovazione, alta formazione\u201d, volto all\u2019analisi delle attivit\u00e0 di ricerca e sviluppo in Liguria, presso Di.S.A. Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Committente Regione Liguria.",
        "periodo": "dal 15-01-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto su \u201cAnalisi del clima presso i punti vendita di Coop Liguria\u201d, rivolto all\u2019analisi del clima organizzativo e dei processi di partecipazione e condivisione nelle pratiche lavorative tra i dipendenti della grande distribuzione, presso DI.S.E.FIN Dipartimento Studi Economico-Finanziari, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, committente Coop Liguria.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del \u201cProgetto per l\u2019Organizzazione metodologica e scientifica dei risultati delle analisi condotte dall'osservatorio turistico regionale e redazione del rapporto economico annuale\u201d, volto all\u2019analisi dei database turistici regionali e alla realizzazione di indagini sulla fruizione turistica in Liguria, presso Di.S.A. Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Committente Unioncamere Liguria.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto per la \u201cRealizzazione di un modello distributivo delle risorse finanziarie per i Servizi Sociali\u201d, volto alla realizzazione partecipata di un sistema di indicatori per la distribuzione dei fondi strutturali per i Servizi Sociali, presso Di.S.A. Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Committente Regione Liguria, Liguria Ricerche.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Progetto\u2019\u201cIndagine e ricerca su temi inerenti lo sviluppo economico locale, il lavoro, la formazione, l\u2019inclusione sociale, le pari opportunit\u00e0\u201d, rivolto all\u2019osservazione del mercato del lavoro attraverso l\u2019analisi dei database dei Centri per l\u2019Impiego della Provincia di Genova, presso Di.S.A. Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Committente Provincia di Genova",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Progetto per la \u201cRealizzazione di un Osservatorio Statistico sulle Diseguaglianze\u201d presso il Di.S.A. Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, con la finalit\u00e0 sistematica di acquisizione, elaborazione, analisi di dati secondari per la produzione di report e studi sul tema della disuguaglianza senza classi.",
        "periodo": "dal 15-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del Progetto \u201cL\u2019Europa oltre le classi sociali: la diseguaglianza ibrida e la molteplicit\u00e0 dei fattori generativi in un confronto internazionale\u201d, rivolto allo studio delle nuove forme di disuguaglianza nei diversi paesi Europei, con particolare attenzione alla costruzione di sistemi di indici e indicatori adeguatamente applicabili a fonti statistiche secondarie per una pi\u00f9 attenta osservazione dei fenomeni \u201cinter\u201d e \u201cintra\u201d le diverse realt\u00e0 nazionali, presso Di.S.A. Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019indagine quali-quantitativa \u201cLa conflittualit\u00e0 organizzativa presso l\u2019Ateneo genovese\u201d, volta a esplorare i temi del conflitto lavorativo e del fenomeno del mobbing presso il personale tecnico-amministrativo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, per conto del Comitato Paritetico per il fenomeno del mobbing e del Comitato per le Pari Opportunit\u00e0 dell\u2019Ateneo genovese.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 15-04-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico dell\u2019indagine quali-quantitativa \u201cI temi della conciliazione e il significato dell\u2019esperienza lavorativa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova\u201d, volta ad analizzare i temi della conciliazione tra tempi di vita e di lavoro e i processi di significazione dell\u2019esperienza lavorativa per il personale docente e non docente, per conto del Comitato per le Pari Opportunit\u00e0 dell\u2019Ateneo genovese.",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 15-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per la realizzazione del progetto FRAIL, in collaborazione con Auser e Ospedale Galliera, volto alla realizzazione di strumenti quantitativi per osservare le condizioni di fragilit\u00e0 socioeconomica e di salute degli anziani sul territorio genovese.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il progetto di realizzazione di un modello sperimentale dedicato alla geo-referenziazione della fragilit\u00e0 socioeconomica della popolazione over 65 residente nel territorio genovese, con particolare riferimento agli anziani soli, in collaborazione con la Regione Liguria, Settore Statistica e con il Comune di Genova, Ufficio di Statistica.",
        "periodo": "dal 15-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il progetto di ricerca azione volta alla valorizzazione dell\u2019area del Chiostro della Certosa di Rivarolo quale percorso di inclusione sociale e riqualificazione urbana, committente Associazione MeglioInsieme.",
        "periodo": "dal 15-02-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il Di.S.For. del Polo Tecnico Professionale volto ad attivit\u00e0 di ricerca per la definizione dei fabbisogni formativi e lo sviluppo di competenze di lavoro per le professioni del settore Servizi alla Persona. Il Polo nasce in seguito al progetto PROVI attraverso la collaborazione tra Si4Life, il DISFOR dell'Universit\u00e0 di Genova, gli istituti scolastici IIS Vittorio Emanuele Ruffini, IPSIA Gaslini Meucci e I.S.S. Caboto, gli enti di formazione professionale Aesseffe e Consorzio SIGNUM, nonch\u00e9 enti e imprese del territorio, quali Co.R.E.R.H., Istituto D.Chiossone, Fides Medica, Ggallery, Optics International, Linear.",
        "periodo": "dal 08-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per progetto tra Comune di Genova DiSFor per la realizzazione di un percorso di partecipazione e analisi del contesto rivolto alla riqualificazione dei siti dell'ex caserma Gavoglio di Genova-Lagaccio e dell'ex Ospedale Psichiatrico di Genova Quarto.",
        "periodo": "dal 07-09-2014 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del Progetto di Ricerca di Ateneo \u201cLa disuguaglianza contemporanea e la molteplicit\u00e0 dei suoi fattori generativi: anzianit\u00e0 e vecchiaia tra stereotipi, esclusione e disparit\u00e0 sociali\u201d, rivolto all\u2019analisi della condizione della terza e quarta et\u00e0 nei quartieri genovesi e all\u2019osservazione delle determinanti individuali e sistemiche dell\u2019invecchiamento di successo.",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all'\u00e9quipe di ricerca del Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali (Di.S.Po.S.) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova al CD Joint European Project n\u00b0 22031-2001 Training of Specialists in Sea Transport Management at ONMU, Odessa National Maritime University, Odessa, Ukraine. Il progetto ha avuto l'obiettivo di svolgere attivit\u00e0 di ricerca e formazione per il personale specialistico della logistica e dei trasporti marittimi presso la National Maritime University di Odessa.Stefano Poli ha partecipato nel supporto alla predisposizione di un laboratorio di Statistica ed Elaborazione dei dati, tenendo un corso introduttivo ai software di analisi dei dati presso la National Maritime University di Odessa, Ukraine, e alcune lezioni sull'analisi dei dati secondari presso la Ilytchovsk Port Authority, Ilytchovsk, Ukraine.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 10-04-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto PRIN 2004 \u201cLa distanza sociale nel contesto genovese: rete urbana, reticoli sociali e digital divide\u201d, finanziato dal MIUR, con realizzazione di un'indagine sulla distanza sociale in 7 aree urbane italiane (Roma, Napoli, Milano, Genova, Bari, Reggio Calabria, Messina, Palermo), presso il Di.S.A. (oggi, Di.S.For.), Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova. La ricerca, condotta dal coordinatore nazionale prof. Vincenzo Cesareo, \u00e8 stata finalizzata rispetto a tre obiettivi fondamentali: - di ordine metodologico, consistente nella creazione di strumenti e indicatori mirati a operazionalizzare il concetto di distanza sociale nell'attuale quadro storico-sociale. - di tipo conoscitivo, volto a rilevare, a partire dal quadro teorico e dalla riflessione metodologica anzidetta, gli atteggiamenti di alcuni dei gruppi sociali nelle diverse aree urbane italiane individuate. - di tipo comparativo, realizzando in modo parallelo su sei aree urbane italiane la differenziazione delle tendenze in atto in base ai diversi fattori locali. Nello specifico, Stefano Poli ha partecipato al gruppo di ricerca nazionale dedicato alla costruzione degli strumenti e alla loro sperimentazione e ha coordinato la rilevazione dell\u2019indagine quantitativa e delle interviste qualitative in ambito genovese sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del prof. Mauro Palumbo.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto Europeo Socrates Grundtvig \u201cColours- Art Therapy and social intergration\u201d, con la realizzazione di indagine quali-quantitativa sull\u2019utilizzo dell\u2019arte terapia quale strumento di promozione dell\u2019inserimento nel contesto sociale e lavorativo degli immigrati, presso Di.S.A. Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Nello specifico Stefano Poli ha coordinato la realizzazione dell'indagine quali-quantitativa relativa al percorso valutativo del progetto sotto la supervisione scientifica del prof. Mauro Palumbo.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente dell\u2019\u00e9quipe del DI.S.A., al Progetto Europeo \u201cCAPRIGHT: Resources, rights and capabilities; in search of social fondations for Europe\u201d, Progetto Europeo n\u00b0028549-2 finanziato attraverso il Sesto Programma Quadro della Comunit\u00e0 Europea. Il progetto, focalizzato sull\u2019analisi delle traiettorie lavorative e lo sviluppo delle opportunit\u00e0 individuali in relazione ai diversi mercati del lavoro, occupazione e regimi di welfare, ha coinvolto il Di.S.A., Dipartimento di Scienze Antropologiche della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (responsabile scientifico prof. Luca Queirolo Palmas). Nello specifico, Stefano Poli ha svolto il ruolo di coordinamento tecnico-scientifico delle fasi di analisi dei dati secondari disponibili (Forze lavoro Istat, Eu-Silc), di campionamento, somministrazione degli strumenti (interviste semi strutturate e questionario) e di elaborazione e analisi dei dati della ricerca quali-quantitativa collegata al progetto. In relazione al progetto Capright, Stefano Poli ha conseguito un assegno di ricerca dal titolo \"Risorse, capacit\u00e0 e traiettorie lavorative\" a partire dal 2006 e rinnovato per l'anno successivo.",
        "periodo": "dal 15-12-2006 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019\u00e9quipe di ricerca per conto della Regione Liguria e del G.A.L. Liguria del Progetto LAB.net plus \u2013 Rete transfrontaliera per la valorizzazione dei paesaggi e delle identit\u00e0 locali, finanziato nella programmazione europea 2007-2013 dal Programma Operativo Italia-Francia \u201cMarittimo\u201d, Asse IV, Obiettivo 1, rivolto alla promozione e al recupero di risorse tipiche del territorio e alla predisposizione di conseguenti occasioni di sviluppo per attivit\u00e0 di imprenditoria culturale presso i comuni dell\u2019entroterra. Il partenariato del progetto \u00e8 stato costituito dalla Regione Autonoma della Sardegna, dalla Regione Liguria, dalla Regione Toscana e dalla Collectivit\u00e9 Territoriale de Corse. Il progetto \u00e8 stato finalizzato alla valorizzazione socio-culturale di alcuni comuni dell\u2019entroterra nei diversi contesti geografici del partenariato, mirando a valorizzare la presenza diffusa del patrimonio storico-culturale e antropologico quale strumento di riqualificazione da contrapporre ai fenomeni di spopolamento e abbandono e a favorire il recupero dei paesaggi e delle identit\u00e0 locali . In particolare, Stefano Poli \u00e8 stato coinvolto per la realizzazione di un\u2019indagine qualitativa rivolta sia a una prima analisi di contesto, sia alle successive attivit\u00e0 di valorizzazione e tutela del territorio, definendo operativamente la costruzione di un percorso di riqualificazione in quattro contesti dell\u2019entroterra ligure (Cosio di Arroscia, Varese Ligure, Casella e Calizzano).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Expert Advisor per il progetto europeo Senior Capital, volto alla promozione del capitale umano dei senior come valore economico e sociale in un\u2019economia competitiva basata sulla conoscenza. Il progetto Senior Capital \u00e8 stato finanziato nell\u2019ambito della priorit\u00e0 1 del Programma Europa Centrale, dedicata all\u2019innovazione, con l\u2019intento di contribuire a rendere pi\u00f9 competitiva l\u2019area dell\u2019Europa Centrale attraverso la valorizzazione e la qualificazione del cosiddetto \u201ccapitale umano\u201d, con un focus specifico sui lavoratori ultracinquantenni. Il progetto nasce con l\u2019obiettivo di promuovere l\u2019invecchiamento attivo verso una pi\u00f9 specifica azione di rafforzamento del potenziale economico e sociale delle persone senior, sia supportando la crescita e l\u2019aggiornamento delle loro competenze, sia canalizzando tali esperienze verso le nuove generazioni. Nello specifico, il ruolo svolto da Stefano Poli \u00e8 stato quello di expert advisor, in qualit\u00e0 di componente della Advisory Board del Progetto stesso.",
        "periodo": "dal 29-01-2013 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico per il Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Genova del Progetto \u201cGiovani e media digitali dentro e fuori la scuola: pratiche, relazioni, socialit\u00e0\u201d, in collaborazione con il Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \u201cRiccardo Massa\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Milano Bicocca, il Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Padova e il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 di Salerno. La finalit\u00e0 \u00e8 quella di investigare la relazione tra i giovani e i nuovi media, arrivando a definire indicazioni di policy per i processi educativi che favoriscano l'acquisizione di conoscenze e competenze fondamentali per lo sviluppo di una societ\u00e0 inclusiva. L\u2019obiettivo del progetto \u00e8 indagare il rapporto tra giovani e media digitali, raccogliendo evidenze sulle modalit\u00e0 e finalit\u00e0 di utilizzo in contesti scolastici ed extrascolastici, esplorando in particolare le seguenti dimensioni strettamente interconnesse: a) il rapporto tra la socializzazione ai media digitali e le traiettorie formative e professionali dei giovani (valori, capitale sociale e culturale, orientamento al futuro); b) i consumi e le strategie di utilizzo dei media digitali, i significati attribuiti loro e le implicazioni per la socializzazione dei giovani, nonch\u00e9 possibili aree di rischio connesse al consumo dei media digitali; c) l\u2019influenza dei media digitali, con particolare riferimento ai social network, sui processi di socializzazione, di costruzione di capitale sociale e dell\u2019identit\u00e0 dei giovani e sui rapporti interpersonali; d) le esperienze di media education, in contesti educativi formali e informali, indagando l\u2019efficacia di queste per i giovani. La ricerca prevede la somministrazione (attualmente in corso) di un questionario online a un campione di studenti frequentanti le classi seconde e quarte di scuole secondarie di secondo grado (Licei, Istituti tecnici e Istituti professionali) nelle citt\u00e0 e Province di Genova, Milano, Padova e Salerno.",
        "periodo": "dal 10-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto SUNFRAIL - Reference Sites Network for Prevention and Care of Frailty and Chronic Conditions in community dwelling persons of EU Countries (www.sunfrail.eu). Il progetto (n\u00b0 664291, finanziato nel quadro del Terzo programma di salute pubblica della Commissione Europea 2014-2020), in corso da poco pi\u00f9 di un anno, mira a migliorare l\u2019identificazione, la prevenzione e la gestione della fragilit\u00e0 e della multimorbidit\u00e0 in persone di et\u00e0 superiore ai 65 anni. Il focus specifico ruota attorno a percorsi e a servizi offerti agli ultra sessantacinquenni in ambito sanitario e sociale. Un\u2019attenzione particolare \u00e8 inoltre riservata all\u2019analisi dei costi di tali strumenti e alla definizione di un percorso formativo innovativo per il miglioramento delle competenze dei professionisti impegnati in ambito sanitario e socio-sanitario. Le attivit\u00e0 del progetto mirano allo sviluppo di un modello inteso a verificare l\u2019adattabilit\u00e0 e la replicabilit\u00e0 delle buone pratiche sul tema in sistemi sanitari e contesti socioculturali diversi. A tal proposito, il progetto, che riunisce partner da sei differenti Paesi Europei in diversi reference site internazionali dell\u2019invecchiamento, \u00e8 collegato alla rete della European Innovation Partnership on Active and Healthy Ageing (EIP-AHA). In qualit\u00e0 di referente per il Di.S.For., Stefano Poli, svolge il ruolo di supporto scientifico alla Regione Liguria quale reference site dell\u2019invecchiamento europeo, con specifica attenzione alla realizzazione e validazione di strumenti multidimensionali volti alla rilevazione di stati di fragilit\u00e0 di salute associati alla vulnerabilit\u00e0 sociale dell\u2019anziano. Questo si \u00e8 da poco concretizzato nel partenariato FRAGILE, riconosciuto all\u2019interno del EIPAHA, che svolge diversi sotto-progetti sotto la responsabilit\u00e0 scientifica di Stefano Poli, tra cui (per maggiori dettagli si veda: https://ec.europa.eu/eip/ageing/commitme nts-tracker/a3/fragile-frailty-research- and-assessment-intervention-ligurian_en) : o Progetto FRAIL, volto alla realizzazione di un\u2019indagine, in collaborazione con Auser e Ospedale Galliera, per la predisposizione di strumenti quantitativi finalizzati a rilevare le condizioni di fragilit\u00e0 socioeconomica e di salute degli anziani sul territorio genovese. o Progetto \u201cOld town, new elders\u201d, finanziato attraverso il Progetto di Ricerca di Ateneo 2013-2014 \u201cLa disuguaglianza contemporanea e la molteplicit\u00e0 dei suoi fattori generativi: anzianit\u00e0 e vecchiaia tra stereotipi, esclusione e disparit\u00e0 sociali\u201d, rivolto all\u2019analisi della condizione della terza e quarta et\u00e0 nei quartieri genovesi e all\u2019osservazione delle determinanti individuali e sistemiche dei percorsi d\u2019invecchiamento di successo.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente per il Di.S.For. del Progetto Europeo CARESS (seCtor skills for elderly home care - An integRatEd framework for domiciliary healthcare SkillS). La partecipazione del DI.S.For., in qualit\u00e0 di partner del Polo PROVI, nasce dalla collaborazione del Dipartimento con Regione Liguria e il Consorzio SI4Life, project leader di CARESS. Il progetto (nr 2015-3212/ 562634-EPP-1-20151-IT-EPPKA2-SSA), finanziato con il Programma ERASMUS Plus 2014-2020 \u00e8 finalizzato a superare il gap nella domanda offerta competenze nelle cure domiciliari per gli anziani, fornendo migliore assistenza e sostenibilit\u00e0 dei servizi sanitari secondo metodologie innovative dedicate alle necessit\u00e0 delle persone in et\u00e0 avanzata. Il progetto raggruppa 14 partner provenienti da quattro Paesi dell\u2019Unione Europea, mirando a conseguire i seguenti obiettivi a livello nazionale e internazionale: a) la definizione dei ruoli specifici dei diversi profili professionali inerenti le cure domiciliari (HHCP); b) la definizione delle competenze che dovrebbero caratterizzare al meglio ciascun profilo; la definizione di percorsi e curricula di Educazione e Formazione Professionale (VET) utili a conseguire le competenze necessarie per la cura domiciliare degli anziani; la definizione dei percorsi professionali e di carriera dei profili; il riconoscimento delle qualifiche e la conseguente promozione della mobilit\u00e0 lavorativa; l\u2019integrazione delle informazioni anzidette rispetto ai profili occupazionali e ai curricula formativi a livello nazionale e locale. Il progetto \u00e8 nella sua fase iniziale e finora ha visto il coinvolgimento di Stefano Poli nell\u2019analisi del profilo dell\u2019attuale profilo dell\u2019assistente familiare (con particolare riferimento all\u2019inserimento della figura nel repertorio delle figure professionali della Regione Liguria) e una prima esplorazione delle esigenze dei principali stakeholder locali (principalmente enti e organizzazioni rappresentative delle famiglie con specifici bisogni di cura per anziani). Stefano Poli ha partecipato alla stesura di un primo deliverable (si veda in allegato estratto del deliverable) inerente la definizione di learning outcome relativi al superamento dei gap di competenze per gli Home Health care Practitioners in Italia. A breve si prevede di passare alla realizzazione di uno studio pilota in tre paesi partner, tra cui l\u2019Italia, per giungere a una prima validazione del framework teorico raccolto e alla predisposizione di percorsi di apprendimento formale e informale per i profili professionali inerenti l\u2019assistenza domiciliare agli anziani.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Dal 2006 al 2008 \u00e8 Presidente del Consiglio di Amministrazione e Amministratore delegato di FRAME Srl, societ\u00e0 di ricerca e sviluppo nel campo delle indagini socioeconomiche e della formazione, con sede a Genova. La societ\u00e0 nasce dalla decisione di un gruppo di ricercatori universitari, professionisti e giovani ricercatori di operare professionalmente nei campi della progettazione, valutazione e ricerca sociale. Assicurando rigore scientifico e metodologico delle attivit\u00e0 svolte attraverso un Comitato Scientifico composto da docenti universitari dell\u2019Universit\u00e0 di Genova ed esperti in vari settori, Frame Srl ha svolto diversi incarichi per conto di enti pubblici e privati , in particolare: nel 2007 per conto di IRER - Ente Regionale di Ricerca della Lombardia - Ricerca \u201cLa riforma del welfare lombardo: valutazione d\u2019impatto delle politiche\u201d, nel 2006 per conto di Perform - Ideazione e progettazione della metodologia valutativa nel \u201cMaster di specializzazione settore distributivo/ commerciale\u201d nell'ambito del progetto di interesse regionale \u201cSperimentazione in apprendistato per l'acquisizione di un diploma o per percorsi di alta formazione\u201d e, sempre nel 2006, per conto della Regione Liguria - Formazione per i funzionari il Dipartimento Ricerca, Innovazione Istruzione, Formazione, Politiche Giovanili, Cultura e Turismo della Regione Liguria (seconda edizione). A dicembre del 2008 Stefano Poli di dimette da ogni incarico per Frame Srl, per presa di servizio come ricercatore di Sociologia Generale presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 15-11-2006 al 01-12-2008"
      }
    ]
  }
}