{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-171",
        "titolo": "Der Fall \u201eWortsatz\u201c oder: Gibt es eingliedrige nichtelliptische S\u00e4tze?",
        "ISBN": [
          "978-3-86057-508-6"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN -- DEU:Stauffenburg Verlag, ISBN: 978-3-86057-508-6",
        "opera": "(a cura di): Marillier JF;Vargas E, Fragmentarische \u00c4u\u00dferungen. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tenchini MP, Frigerio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tenchini MP, Frigerio A (2016). Der Fall \u201eWortsatz\u201c oder: Gibt es",
        "eingliedrige nichtelliptische S\u00e4tze?. In: (a cura di): Marillier JF;Vargas E,",
        "Fragmentarische \u00c4u\u00dferungen. p. 157-171, T\u00dcBINGEN --",
        "DEU:Stauffenburg Verlag, ISBN: 978-3-86057-508-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-185",
        "doi": [
          "10.1075/la.228.08ten"
        ],
        "titolo": "A multi-act perspective on slurs",
        "ISBN": [
          "9789027257116"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027257116, doi: 10.1075/la.228.08ten",
        "opera": "(a cura di): Finkbeiner R.;Meibauer J.;Wiese H., Pejoration. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tenchini Maria Paola, Frigerio Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tenchini Maria Paola, Frigerio Aldo (2016). A multi-act perspective on slurs.",
        "In: (a cura di): Finkbeiner R.;Meibauer J.;Wiese H., Pejoration. p. 167-185,",
        "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN:",
        "9789027257116, doi: 10.1075/la.228.08ten"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-113",
        "titolo": "Il Wortsatz di Philipp Wegener ovvero dell'unit\u00e0 comunicativa minima. p",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-417-6"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-417-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tenchini Maria Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tenchini Maria Paola (2016). Il Wortsatz di Philipp Wegener ovvero",
        "dell'unit\u00e0 comunicativa minima. p. 3-113, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5753-417-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La semantica multi-atto degli slur",
        "ISSN": [
          "1970-2787"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 46, p. 261-275, ISSN: 1970-2787",
        "anno": "2014",
        "autori": "TENCHINI MARIA PAOLA, FRIGERIO ALDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MARIA PAOLA, FRIGERIO ALDO (2014). La semantica",
        "multi-atto degli slur. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA,",
        "vol. 46, p. 261-275, ISSN: 1970-2787"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-75",
        "titolo": "On the Semantic Status of Connotation: The case of Slurs",
        "ISBN": [
          "978-83-7969-402-0"
        ],
        "csp": "LODZ:Lodz University Press, ISBN: 978-83-7969-402-0",
        "opera": "(a cura di): Stalmaszczyk P, Issues in Philosophy of Language and Linguistics. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRIGERIO A, TENCHINI MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRIGERIO A, TENCHINI MP (2014). On the Semantic Status of",
        "Connotation: The case of Slurs. In: (a cura di): Stalmaszczyk P, Issues in",
        "Philosophy of Language and Linguistics. p. 57-75, LODZ:Lodz University",
        "Press, ISBN: 978-83-7969-402-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Che cosa facciamo quando diciamo \"crucco\". NUOVA SECONDARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 109-113, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2013",
        "autori": "TENCHINI MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MP (2013). Che cosa facciamo quando diciamo \"crucco\".",
        "NUOVA SECONDARIA, vol. XXXI, p. 109-113, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul lessico gastronomico nelle guide turistiche. NUOVA SECONDARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "XXX",
        "csp": "p. 107-111, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2013",
        "autori": "TENCHINI MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MP (2013). Sul lessico gastronomico nelle guide turistiche.",
        "NUOVA SECONDARIA, vol. XXX, p. 107-111, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i22390359v10p125"
        ],
        "titolo": "Zur Semantik der ethnischen Schimpfnamen",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 10, p. 125-136, ISSN: 2239-0359, doi: 10.1285/i22390359v10p125",
        "anno": "2013",
        "autori": "TENCHINI MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MP (2013). Zur Semantik der ethnischen Schimpfnamen.",
        "LINGUE E LINGUAGGI, vol. 10, p. 125-136, ISSN: 2239-0359, doi:",
        "10.1285/i22390359v10p125"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una didattica della comunicazione turistica. Il genere testuale \"guida\" in lingua tedesca. NUOVA SECONDARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "XXIX",
        "csp": "p. 108-110, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2012",
        "autori": "TENCHINI MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MP (2012). Per una didattica della comunicazione turistica. Il",
        "genere testuale \"guida\" in lingua tedesca. NUOVA SECONDARIA, vol.",
        "XXIX, p. 108-110, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La perspective fonctionnelle de la phrase et l'ordre des mots en Allemand. \u00c9CHO DES \u00c9TUDES ROMANES, vol",
        "ISSN": [
          "1801-0865"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 183-194, ISSN: 1801-0865",
        "anno": "2012",
        "autori": "TENCHINI MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MP (2012). La perspective fonctionnelle de la phrase et l'ordre",
        "des mots en Allemand. \u00c9CHO DES \u00c9TUDES ROMANES, vol. VIII, p.",
        "183-194, ISSN: 1801-0865"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MP (2012). Funktionen und Dynamik der Linearit\u00e4t bei Philipp",
        "Wegener. BEITR\u00c4GE ZUR GESCHICHTE DER",
        "SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 22, p. 95-111, ISSN: 0939-2815"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Aspetti funzionali e pragmatici nel pensiero linguistico di Philipp Wegener. Con la traduzione antologica di: Philipp Wegener, Untersuchungen ueber die Grundfragen des Sprachlebens.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-350-2255-8"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-2255-8",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tenchini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tenchini M (2008). Aspetti funzionali e pragmatici nel pensiero linguistico di",
        "Philipp Wegener. Con la traduzione antologica di: Philipp Wegener,",
        "Untersuchungen ueber die Grundfragen des Sprachlebens.. p. 1-160,",
        "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-2255-8"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-171",
        "titolo": "Der Fall \u201eWortsatz\u201c oder: Gibt es eingliedrige nichtelliptische S\u00e4tze?",
        "ISBN": [
          "978-3-86057-508-6"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN -- DEU:Stauffenburg Verlag, ISBN: 978-3-86057-508-6",
        "opera": "(a cura di): Marillier JF;Vargas E, Fragmentarische \u00c4u\u00dferungen. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tenchini MP, Frigerio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tenchini MP, Frigerio A (2016). Der Fall \u201eWortsatz\u201c oder: Gibt es",
        "eingliedrige nichtelliptische S\u00e4tze?. In: (a cura di): Marillier JF;Vargas E,",
        "Fragmentarische \u00c4u\u00dferungen. p. 157-171, T\u00dcBINGEN --",
        "DEU:Stauffenburg Verlag, ISBN: 978-3-86057-508-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-185",
        "doi": [
          "10.1075/la.228.08ten"
        ],
        "titolo": "A multi-act perspective on slurs",
        "ISBN": [
          "9789027257116"
        ],
        "csp": "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN: 9789027257116, doi: 10.1075/la.228.08ten",
        "opera": "(a cura di): Finkbeiner R.;Meibauer J.;Wiese H., Pejoration. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tenchini Maria Paola, Frigerio Aldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tenchini Maria Paola, Frigerio Aldo (2016). A multi-act perspective on slurs.",
        "In: (a cura di): Finkbeiner R.;Meibauer J.;Wiese H., Pejoration. p. 167-185,",
        "AMSTERDAM:John Benjamins Publishing Company, ISBN:",
        "9789027257116, doi: 10.1075/la.228.08ten"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-113",
        "titolo": "Il Wortsatz di Philipp Wegener ovvero dell'unit\u00e0 comunicativa minima. p",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-417-6"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-417-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tenchini Maria Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tenchini Maria Paola (2016). Il Wortsatz di Philipp Wegener ovvero",
        "dell'unit\u00e0 comunicativa minima. p. 3-113, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5753-417-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La semantica multi-atto degli slur",
        "ISSN": [
          "1970-2787"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 46, p. 261-275, ISSN: 1970-2787",
        "anno": "2014",
        "autori": "TENCHINI MARIA PAOLA, FRIGERIO ALDO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MARIA PAOLA, FRIGERIO ALDO (2014). La semantica",
        "multi-atto degli slur. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA,",
        "vol. 46, p. 261-275, ISSN: 1970-2787"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-75",
        "titolo": "On the Semantic Status of Connotation: The case of Slurs",
        "ISBN": [
          "978-83-7969-402-0"
        ],
        "csp": "LODZ:Lodz University Press, ISBN: 978-83-7969-402-0",
        "opera": "(a cura di): Stalmaszczyk P, Issues in Philosophy of Language and Linguistics. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRIGERIO A, TENCHINI MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRIGERIO A, TENCHINI MP (2014). On the Semantic Status of",
        "Connotation: The case of Slurs. In: (a cura di): Stalmaszczyk P, Issues in",
        "Philosophy of Language and Linguistics. p. 57-75, LODZ:Lodz University",
        "Press, ISBN: 978-83-7969-402-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1285/i22390359v10p125"
        ],
        "titolo": "Zur Semantik der ethnischen Schimpfnamen",
        "ISSN": [
          "2239-0359"
        ],
        "journal": "LINGUE E LINGUAGGI",
        "csp": "vol. 10, p. 125-136, ISSN: 2239-0359, doi: 10.1285/i22390359v10p125",
        "anno": "2013",
        "autori": "TENCHINI MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MP (2013). Zur Semantik der ethnischen Schimpfnamen.",
        "LINGUE E LINGUAGGI, vol. 10, p. 125-136, ISSN: 2239-0359, doi:",
        "10.1285/i22390359v10p125"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MP (2012). Funktionen und Dynamik der Linearit\u00e4t bei Philipp",
        "Wegener. BEITR\u00c4GE ZUR GESCHICHTE DER",
        "SPRACHWISSENSCHAFT, vol. 22, p. 95-111, ISSN: 0939-2815"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La perspective fonctionnelle de la phrase et l'ordre des mots en Allemand. \u00c9CHO DES \u00c9TUDES ROMANES, vol",
        "ISSN": [
          "1801-0865"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 183-194, ISSN: 1801-0865",
        "anno": "2012",
        "autori": "TENCHINI MP"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TENCHINI MP (2012). La perspective fonctionnelle de la phrase et l'ordre",
        "des mots en Allemand. \u00c9CHO DES \u00c9TUDES ROMANES, vol. VIII, p.",
        "183-194, ISSN: 1801-0865"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Aspetti funzionali e pragmatici nel pensiero linguistico di Philipp Wegener. Con la traduzione antologica di: Philipp Wegener, Untersuchungen ueber die Grundfragen des Sprachlebens.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-350-2255-8"
        ],
        "csp": "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-2255-8",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tenchini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tenchini M (2008). Aspetti funzionali e pragmatici nel pensiero linguistico di",
        "Philipp Wegener. Con la traduzione antologica di: Philipp Wegener,",
        "Untersuchungen ueber die Grundfragen des Sprachlebens.. p. 1-160,",
        "BRESCIA:La Scuola, ISBN: 978-88-350-2255-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota sull\u2019obliquit\u00e0 del discorso riportato",
        "ISSN": [
          "1122-1917"
        ],
        "journal": "L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA",
        "csp": "vol. 11, p. 75-105, ISSN: 1122-1917",
        "anno": "2003",
        "autori": "Tenchini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tenchini M (2003). Nota sull\u2019obliquit\u00e0 del discorso riportato. L'ANALISI",
        "LINGUISTICA E LETTERARIA, vol. 11, p. 75-105, ISSN: 1122-1917"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "10544",
    "nome": "TENCHINI Maria Paola",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca (settore scientifico disciplinare L19B Linguistica tedesca) presso la Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Brescia",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (settore scientifico disciplinare L19B Linguistica tedesca) presso la Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Brescia",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Finanziamento integrale da parte dell'Universit\u00e0 Cattolica del sacro Cuore nell'ambito dei suoi programmi di promozione e diffusione della ricerca scientifica per la pubblicazione del volume: Maria Paola Tenchini, Il Wortsatz di Philipp Wegener ovvero dell'unit\u00e0 comunicativa minima, nella collana Fenomenologia e Ontologia Sperimentali diretta da Giorgio Derossi, Mimesis Edizioni 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-02-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Nizza: IV Colloque Ci-Dit Discours rapport\u00e9, citation et pratiques s\u00e9miotiques; comunicazione dal titolo: Reporting gesture in reporting speech in literature.",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u010ceske Bud\u011bjovice (Institut de langues et litt\u00e9ratures romanes de la Facult\u00e9 des Lettres de l\u2019Universit\u00e9 de Boh\u00eame du Sud de \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice): Perspective fonctionnelle de la phrase \u2013 l\u2019apport du Cercle de Prague (troisi\u00e8me colloque de la s\u00e9rie: Th\u00e9orie et concepts du Cercle linguistique de Prague au seuil du XXIe si\u00e8cle), comunicazione dal titolo L\u2019ordre des mots en allemand et la perspective fonctionnelle de la phrase.",
        "periodo": "dal 19-09-2011 al 21-09-2011"
      },
      {
        "content": "Clermont-Ferrand: XXII Internationales Kolloquium Studienkreis Geschichte der Sprachwissenschaft; comunicazione dal titolo: Funktionen und Dynamik der textuellen Linearitat bei Philipp Wegener.",
        "periodo": "dal 11-01-2012 al 13-01-2012"
      },
      {
        "content": "Grenoble (Universit\u00e0 Grenoble 3, Maison des Langues): Internationales Kolloquium Fragmentarische \u00c4u\u00dferungen; comunicazione invitata dal titolo: Der Fall Wortsatz - oder: Gibt es eingliedrige nicht-elliptische S\u00e4tze?",
        "periodo": "dal 27-01-2012 al 28-01-2012"
      },
      {
        "content": "Brescia (Universit\u00e0 Cattolica): Il Tedesco: lingua del turismo per Brescia e Provincia. Approcci, strumenti e metodi; comunicazione dal titolo: Il Lago di Garda nelle guide turistiche tedesche : tre regioni a confronto.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u0141\u00f3d\u017a: Third International Conference on Philosophy of Language and Linguistics PhiLang2013; comunicazione dal titolo On the semantic status of connotation (con A. Frigerio)",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "Marburg: 36. Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft f\u00fcr Sprachwissenschaft: Workshop on Pejoration; comunicazione dal titolo The Semantics of Pejoratives (con A. Frigerio)",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Praga: Internationale Tagung des Prager Linguistenkreises: Karl B\u00fchler: 80 Jahre Sprachtheorie, partecipazione su invito alla tavola rotonda: B\u00fchlers Sprachtheorie in \u00dcbersetzungen.",
        "periodo": "dal 09-06-2014 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "Ponta Delgada (Azores): ENFA6 Sixth National Meeting In Analytic Philosophy, comunicazione dal titolo: A multi-act semantics for slurs (con Aldo Frigerio)",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al Progetto di ricerca finanziato dalla Regione Lombardia relativo all\u2019area tematica: \u201cComunicazione e interculturalit\u00e0\u201d - Incontri di lingue e culture nella comunicazione turistica dei laghi di Lombardia. Storia e prospettive. Responsabile: Prof. Giovanni Gobber",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "PRIN 2012 Partecipante al Programma di ricerca dal titolo \u201cRealismo e oggettivit\u00e0\u201d Coordinatore scientifico nazionale Prof. Pasquale Frascolla, responsabile scientifico di Ateneo Prof. Michele Lenoci",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "a.a. 2011/2012 affidamento del corso di 60 ore di Fonetica e Fonologia presso la Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore sede di Brescia.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013 affidamento del corso di 60 ore di Fonetica e Fonologia presso la Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore sede di Brescia.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2012/2013 affidamento del corso di 60 ore di Fonetica e Fonologia presso la Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore sede di Brescia.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2014/2015 affidamento del corso di 60 ore di Linguistica Generale presso la Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore sede di Brescia.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "a.a. 2015/2016 affidamento del corso di 60 ore di Linguistica Generale presso la Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore sede di Brescia.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "a.a. 2016/2017 affidamento a contratto del corso di 60 ore di Linguistica Generale presso la Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore sede di Brescia.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}