{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How Far Is Stanford from Prague (and vice versa)? Comparing Two Dependency-based Annotation Schemes by Network Analysis",
        "ISSN": [
          "1122-1917"
        ],
        "journal": "L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA",
        "csp": "p. 21-46, ISSN: 1122-1917",
        "anno": "2016",
        "autori": "Passarotti Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passarotti Marco (2016). How Far Is Stanford from Prague (and vice",
        "versa)? Comparing Two Dependency-based Annotation Schemes by",
        "Network Analysis. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, p. 21-46,",
        "ISSN: 1122-1917"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/15699846-01601003"
        ],
        "titolo": "Subject-Verb Agreement with Coordinated Subjects in Ancient Greek. A Treebank-based Study",
        "ISSN": [
          "1566-5844"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF GREEK LINGUISTICS",
        "csp": "p. 87-116, ISSN: 1566-5844, doi: 10.1163/15699846-01601003",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mambrini Francesco, Passarotti Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mambrini Francesco, Passarotti Marco (2016). Subject-Verb Agreement",
        "with Coordinated Subjects in Ancient Greek. A Treebank-based Study.",
        "JOURNAL OF GREEK LINGUISTICS, p. 87-116, ISSN: 1566-5844, doi:",
        "10.1163/15699846-01601003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2599-2606",
        "titolo": "A Treebank-based Semantic Valency Lexicon for Latin",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-9-1"
        ],
        "csp": "Portoro\u017e:European Language Resources Association (ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1, Portoro\u017e, 23-28 May 2016",
        "opera": "A Treebank-based Semantic Valency Lexicon for Latin. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Passarotti MC, Gonzalez Saavedra B, Onambele Manga CL"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Passarotti MC, Gonzalez Saavedra B, Onambele Manga CL (2016). A",
        "Treebank-based Semantic Valency Lexicon for Latin. In: A Treebank-based",
        "Semantic Valency Lexicon for Latin. p. 2599-2606, Portoro\u017e:European",
        "Language Resources Association (ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1,",
        "Portoro\u017e, 23-28 May 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "683-688",
        "titolo": "Differentia compositionem facit. A Slower-Paced and Reliable Parser for Latin",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-9-1"
        ],
        "csp": "Portoro\u017e:European Language Resources Association (ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1, Portoro\u017e, 23-28 May 2016",
        "opera": "Proceedings of the Tenth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2016). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ponti EM, Passarotti MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ponti EM, Passarotti MC (2016). Differentia compositionem facit. A",
        "Slower-Paced and Reliable Parser for Latin. In: Proceedings of the Tenth",
        "International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC",
        "2016). p. 683-688, Portoro\u017e:European Language Resources Association",
        "(ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1, Portoro\u017e, 23-28 May 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "90-94",
        "titolo": "Nomen Omen. Enhancing the Latin Morphological Analyser Lemlat with an Onomasticon",
        "ISBN": [
          "978-1-945626-09-8"
        ],
        "csp": "Berlino:The Association for Computational Linguistics, ISBN: 978-1-945626-09-8, Berlino, 11-11 August 2016",
        "opera": "Proceedings of the 10th SIGHUM Workshop on Language Technology for Cultural Heritage, Social Sciences, and Humanities (LaTeCH 2016). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Budassi Marco, Passarotti Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Budassi Marco, Passarotti Marco (2016). Nomen Omen. Enhancing the",
        "Latin Morphological Analyser Lemlat with an Onomasticon. In: Proceedings",
        "of the 10th SIGHUM Workshop on Language Technology for Cultural",
        "Heritage, Social Sciences, and Humanities (LaTeCH 2016). p. 90-94,",
        "Berlino:The Association for Computational Linguistics, ISBN:",
        "978-1-945626-09-8, Berlino, 11-11 August 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "What Syntax Can Do For Philosophy. A Treebank-based Network Analysis of the Verb Sum in Thomas Aquinas",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "p. 309-323, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2015",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASSAROTTI MC (2015). What Syntax Can Do For Philosophy. A",
        "Treebank-based Network Analysis of the Verb Sum in Thomas Aquinas.",
        "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, p. 309-323, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le latin de Thomas d\u2019Aquin et l\u2019intellectualisation de Havr\u00e1nek. Entre lexicographie computationnelle et histoire des id\u00e9es s\u00e9miotiques. \u00c9CHO DES \u00c9TUDES ROMANES, vol",
        "ISSN": [
          "1801-0865"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 93-109, ISSN: 1801-0865",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAYNAUD S, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAYNAUD S, PASSAROTTI MC (2015). Le latin de Thomas d\u2019Aquin et",
        "l\u2019intellectualisation de Havr\u00e1nek. Entre lexicographie computationnelle et",
        "histoire des id\u00e9es s\u00e9miotiques. \u00c9CHO DES \u00c9TUDES ROMANES, vol. XI,",
        "p. 93-109, ISSN: 1801-0865"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "338-350",
        "titolo": "A Treebank-based Study on Latin Word Order",
        "ISBN": [
          "978-91-554-9271-7"
        ],
        "csp": "UPPSALA:Uppsala Universitet, ISBN: 978-91-554-9271-7",
        "opera": "(a cura di): Haverling GVM, Latin Linguistics in the Early 21st Century. Acts of the 16th International Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th\u201311th , 2011. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PASSAROTTI MC, MCGILLIVRAY B, BAMMAN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASSAROTTI MC, MCGILLIVRAY B, BAMMAN D (2015). A",
        "Treebank-based Study on Latin Word Order. In: (a cura di): Haverling GVM,",
        "Latin Linguistics in the Early 21st Century. Acts of the 16th International",
        "Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th\u201311th , 2011. p. 338-350,",
        "UPPSALA:Uppsala Universitet, ISBN: 978-91-554-9271-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-44",
        "titolo": "What you can do with linguistically annotated data. From the Index Thomisticus to the Index Thomisticus Treebank",
        "ISBN": [
          "978-2-503-56227-8"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-56227-8",
        "opera": "Roszak, Piotr;Vijgen, J\u00f6rgen. Reading Sacred Scripture with Thomas Aquinas. Hermeneutical Tools. Theological Questions and New Perspectives. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASSAROTTI MC (2015). What you can do with linguistically annotated",
        "data. From the Index Thomisticus to the Index Thomisticus Treebank. In:",
        "Roszak, Piotr;Vijgen, J\u00f6rgen. Reading Sacred Scripture with Thomas",
        "Aquinas. Hermeneutical Tools. Theological Questions and New",
        "Perspectives. p. 3-44, TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-56227-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-300",
        "titolo": "Accessing and using a corpus-driven Latin Valency Lexicon",
        "ISBN": [
          "978-91-554-9271-7"
        ],
        "csp": "UPPSALA:Uppsala Universitet, ISBN: 978-91-554-9271-7",
        "opera": "(a cura di): Haverling GVM, Latin Linguistics in the Early 21st Century. Acts of the 16th International Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th\u201311th , 2011. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MCGILLIVRAY B, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MCGILLIVRAY B, PASSAROTTI MC (2015). Accessing and using a",
        "corpus-driven Latin Valency Lexicon. In: (a cura di): Haverling GVM, Latin",
        "Linguistics in the Early 21st Century. Acts of the 16th International",
        "Colloquium on Latin Linguistics, Uppsala, June 6th\u201311th , 2011. p. 289-300,",
        "UPPSALA:Uppsala Universitet, ISBN: 978-91-554-9271-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "221-225",
        "titolo": "Somewhere between Valency Frames and Synsets. Comparing Latin Vallex and Latin WordNet",
        "ISBN": [
          "978-88-99200-62-6"
        ],
        "csp": "Torino:Academia University Press, ISBN: 978-88-99200-62-6, Trento, 3-4 December 2015",
        "opera": "(a cura di): Bosco C;Tonelli S;Zanzotto FM, Proceedings of the Second Italian Conference on Computational Linguistics (CLiC-2015). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PASSAROTTI MC, GONZALEZ SAAVEDRA B, ONAMBELE MANGA CL"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PASSAROTTI MC, GONZALEZ SAAVEDRA B, ONAMBELE MANGA CL",
        "(2015). Somewhere between Valency Frames and Synsets. Comparing",
        "Latin Vallex and Latin WordNet. In: (a cura di): Bosco C;Tonelli S;Zanzotto",
        "FM, Proceedings of the Second Italian Conference on Computational",
        "Linguistics (CLiC-2015). p. 221-225, Torino:Academia University Press,",
        "ISBN: 978-88-99200-62-6, Trento, 3-4 December 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-25",
        "titolo": "Clustering the Corpus of Seneca: A Lexical-Based Approach",
        "ISBN": [
          "978-3-319-02966-5"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:SPRINGER, ISBN: 978-3-319-02966-5",
        "opera": "(a cura di): Carpita M;Brentari E;Qannari EM, Advances in Latent Variables. Methods, Models and Applications. STUDIES IN THEORETICAL AND APPLIED STATISTICS, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CANTALUPPI G, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CANTALUPPI G, PASSAROTTI MC (2014). Clustering the Corpus of",
        "Seneca: A Lexical-Based Approach. In: (a cura di): Carpita M;Brentari",
        "E;Qannari EM, Advances in Latent Variables. Methods, Models and",
        "Applications. STUDIES IN THEORETICAL AND APPLIED STATISTICS, p.",
        "13-25, HEIDELBERG:SPRINGER, ISBN: 978-3-319-02966-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-91",
        "titolo": "The Meaning of forma in Thomas Aquinas. Hierarchical Clustering from the Index Thomisticus Treebank",
        "ISBN": [
          "978-3-319-06691-2"
        ],
        "ISSN": [
          "1431-8814"
        ],
        "csp": "Cham:Springer, ISBN: 978-3-319-06691-2, ISSN: 1431-8814",
        "opera": "(a cura di): Vicari D;Okada A;Ragozini G;Weihs C, Analysis and Modeling of Complex Data in Behavioral and Social Sciences. STUDIES IN CLASSIFICATION, DATA ANALYSIS, AND KNOWLEDGE ORGANIZATION, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CANTALUPPI G, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CANTALUPPI G, PASSAROTTI MC (2014). The Meaning of forma in",
        "Thomas Aquinas. Hierarchical Clustering from the Index Thomisticus",
        "Treebank. In: (a cura di): Vicari D;Okada A;Ragozini G;Weihs C, Analysis",
        "and Modeling of Complex Data in Behavioral and Social Sciences.",
        "STUDIES IN CLASSIFICATION, DATA ANALYSIS, AND KNOWLEDGE",
        "ORGANIZATION, p. 83-91, Cham:Springer, ISBN: 978-3-319-06691-2,",
        "ISSN: 1431-8814"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "291-295",
        "titolo": "The Importance of Being sum. Network Analysis of a Latin Dependency Treebank",
        "ISBN": [
          "978-886741-472-7"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 978-886741-472-7",
        "opera": "(a cura di): Basili R;Lenci A;Magnini B, Proceedings of the First Italian Conference on Computational Linguistics. CLiC-it 2014. 9-10 December 2014, Pisa, Italy. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASSAROTTI MC (2014). The Importance of Being sum. Network Analysis",
        "of a Latin Dependency Treebank. In: (a cura di): Basili R;Lenci A;Magnini B,",
        "Proceedings of the First Italian Conference on Computational Linguistics.",
        "CLiC-it 2014. 9-10 December 2014, Pisa, Italy. p. 291-295, PISA:Pisa",
        "University Press, ISBN: 978-886741-472-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-270",
        "titolo": "Challenges in Enhancing the Index Thomisticus Treebank with Semantic and Pragmatic Annotation",
        "ISBN": [
          "978-39809183-9-8"
        ],
        "csp": "Tubingen:Department of Linguistics, University of T\u00fcbingen, ISBN: 978-39809183-9-8",
        "opera": "(a cura di): ENRICH V;HINRICHS E;DE KOK D;OSENOVA P;PREPI\u00d3RKOWSKI A, Proceedings of the Thirteenth International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories (TLT-13). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GONZALEZ SAAVEDRA B, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GONZALEZ SAAVEDRA B, PASSAROTTI MC (2014). Challenges in",
        "Enhancing the Index Thomisticus Treebank with Semantic and Pragmatic",
        "Annotation. In: (a cura di): ENRICH V;HINRICHS E;DE KOK D;OSENOVA",
        "P;PREPI\u00d3RKOWSKI A, Proceedings of the Thirteenth International",
        "Workshop on Treebanks and Linguistic Theories (TLT-13). p. 265-270,",
        "Tubingen:Department of Linguistics, University of T\u00fcbingen, ISBN:",
        "978-39809183-9-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "767-774",
        "titolo": "Thomas Aquinas in the T\u00fcNDRA: Integrating the Index Thomisticus Treebank into CLARIN-D",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-8-4"
        ],
        "csp": "Reykjavik:ELRA, ISBN: 978-2-9517408-8-4, Reykjavik, 26-31 May 2014",
        "opera": "(a cura di): Calzolari N, Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2014). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Martens S, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Martens S, PASSAROTTI MC (2014). Thomas Aquinas in the T\u00fcNDRA:",
        "Integrating the Index Thomisticus Treebank into CLARIN-D. In: (a cura di):",
        "Calzolari N, Proceedings of the Ninth International Conference on",
        "Language Resources and Evaluation (LREC 2014). p. 767-774,",
        "Reykjavik:ELRA, ISBN: 978-2-9517408-8-4, Reykjavik, 26-31 May 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "100-109",
        "titolo": "From Syntax to Semantics. First Steps Towards Tectogrammatical Annotation of Latin",
        "ISBN": [
          "978-1-937284-85-5"
        ],
        "csp": "Gothenburg:The Association for Computational Linguistics, ISBN: 978-1-937284-85-5, Gothenburg, 26-26 April 2014",
        "opera": "(a cura di): Zervanou K;Vertan C, Proceedings of the 8th Workshop on Language Technology for Cultural Heritage, Social Sciences, and Humanities (LaTeCH) @ EACL 2014. April 26, 2014. Gothenburg, Sweden. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PASSAROTTI MC (2014). From Syntax to Semantics. First Steps Towards",
        "Tectogrammatical Annotation of Latin. In: (a cura di): Zervanou K;Vertan C,",
        "Proceedings of the 8th Workshop on Language Technology for Cultural",
        "Heritage, Social Sciences, and Humanities (LaTeCH) @ EACL 2014. April",
        "26, 2014. Gothenburg, Sweden. p. 100-109, Gothenburg:The Association",
        "for Computational Linguistics, ISBN: 978-1-937284-85-5, Gothenburg,",
        "26-26 April 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "759-766",
        "titolo": "A Compact Interactive Visualization of Dependency Treebank Query Results",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-8-4"
        ],
        "csp": "Reykjavik:ELRA, ISBN: 978-2-9517408-8-4, Reykjavik, 26-31 May 2014",
        "opera": "(a cura di): Calzolari N, Proceedings of the Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2014). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Culy C, PASSAROTTI MC, K\u00d6NIG-GARDANOBILE U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Culy C, PASSAROTTI MC, K\u00d6NIG-GARDANOBILE U (2014). A Compact",
        "Interactive Visualization of Dependency Treebank Query Results. In: (a",
        "cura di): Calzolari N, Proceedings of the Ninth International Conference on",
        "Language Resources and Evaluation (LREC 2014). p. 759-766,",
        "Reykjavik:ELRA, ISBN: 978-2-9517408-8-4, Reykjavik, 26-31 May 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-186",
        "doi": [
          "http://aclweb.org/anthology/W/W13/W13-3720.pdf"
        ],
        "titolo": "Non-projectivity in the Ancient Greek Dependency Treebank",
        "ISBN": [
          "978-80-7378-240-5"
        ],
        "csp": "PRAGA:MATFYZPRESS, ISBN: 978-80-7378-240-5, Praga, 27-30 August 2013, doi: http://aclweb.org/anthology/W/W13/W13-3720.pdf",
        "opera": "(a cura di): Haji\u010dov\u00e1 E;Gerdes K;Wanner L, DepLing 2013. Proceedings of the Second International Conference on Dependency Linguistics. August 27-30, 2013, Prague. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAMBRINI F, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAMBRINI F, PASSAROTTI MC (2013). Non-projectivity in the Ancient",
        "Greek Dependency Treebank. In: (a cura di): Haji\u010dov\u00e1 E;Gerdes K;Wanner",
        "L, DepLing 2013. Proceedings of the Second International Conference on",
        "Dependency Linguistics. August 27-30, 2013, Prague. p. 177-186,",
        "PRAGA:MATFYZPRESS, ISBN: 978-80-7378-240-5, Praga, 27-30 August",
        "2013, doi: http://aclweb.org/anthology/W/W13/W13-3720.pdf"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "15-24",
        "titolo": "One Hundred Years Ago. In Memory of Father Roberto Busa SJ",
        "ISBN": [
          "978-954-91700-5-4"
        ],
        "csp": "SOFIA:Bulgarian Academy of Sciences, ISBN: 978-954-91700-5-4, Sofia, 12-12 December 2013",
        "opera": "(a cura di): MAMBRINI F;PASSAROTTI MC;Sporleder C, Proceedings of the Third Workshop on Annotation of Corpora for Research in the Humanities (ACRH-3). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PASSAROTTI MC (2013). One Hundred Years Ago. In Memory of Father",
        "Roberto Busa SJ. In: (a cura di): MAMBRINI F;PASSAROTTI MC;Sporleder",
        "C, Proceedings of the Third Workshop on Annotation of Corpora for",
        "Research in the Humanities (ACRH-3). p. 15-24, SOFIA:Bulgarian",
        "Academy of Sciences, ISBN: 978-954-91700-5-4, Sofia, 12-12 December",
        "2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "143-147",
        "titolo": "From Treebanks to Lexical Entries. Clustering the Index Thomisticus",
        "ISBN": [
          "978-80-7394-409-4"
        ],
        "csp": "\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice:Universit\u00e9 de Boh\u00eame du Sud \u00e0 \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice, ISBN: 978-80-7394-409-4, Nov\u00e9 Hrady, 19-22 September 2012",
        "opera": "Actes du 31e Colloque International sur le Lexique et la Grammaire. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passarotti Marco Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Passarotti Marco Carlo (2012). From Treebanks to Lexical Entries.",
        "Clustering the Index Thomisticus. In: Actes du 31e Colloque International",
        "sur le Lexique et la Grammaire. p. 143-147, \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice:Universit\u00e9",
        "de Boh\u00eame du Sud \u00e0 \u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice, ISBN: 978-80-7394-409-4, Nov\u00e9",
        "Hrady, 19-22 September 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "852-859",
        "titolo": "First Steps towards the Semi-automatic Development of a Wordformation-based Lexicon of Latin",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-7-7"
        ],
        "csp": "ISTANBUL:ELDA, ISBN: 978-2-9517408-7-7, ISTANBUL, 23-25 May 2012",
        "opera": "Proceedings of the Eighth International Conference on Language Resources and Evaluation. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passarotti Marco Carlo, Mambrini Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Passarotti Marco Carlo, Mambrini Francesco (2012). First Steps towards",
        "the Semi-automatic Development of a Wordformation-based Lexicon of",
        "Latin. In: Proceedings of the Eighth International Conference on Language",
        "Resources and Evaluation. p. 852-859, ISTANBUL:ELDA, ISBN:",
        "978-2-9517408-7-7, ISTANBUL, 23-25 May 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "133-144",
        "titolo": "Will a Parser Overtake Achilles? First experiments on parsing the Ancient Greek Dependency Treebank",
        "ISBN": [
          "978-989-689-274-6"
        ],
        "csp": "Lisbona:Edi\u00e7\u00f5es Colibri, ISBN: 978-989-689-274-6, LISBONA, 30 November-1 December 2012",
        "opera": "(a cura di): HENDRICKX I;K\u00dcBLER S;SIMOV K, Proceedings of the Eleventh International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories (TLT11). 30 November \u2013 1 December 2012, Lisbon, Portugal. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAMBRINI F, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAMBRINI F, PASSAROTTI MC (2012). Will a Parser Overtake Achilles?",
        "First experiments on parsing the Ancient Greek Dependency Treebank. In:",
        "(a cura di): HENDRICKX I;K\u00dcBLER S;SIMOV K, Proceedings of the",
        "Eleventh International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories",
        "(TLT11). 30 November \u2013 1 December 2012, Lisbon, Portugal. p. 133-144,",
        "Lisbona:Edi\u00e7\u00f5es Colibri, ISBN: 978-989-689-274-6, LISBONA, 30",
        "November-1 December 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Challenges in Annotating Medieval Latin Charters",
        "ISSN": [
          "2190-6858"
        ],
        "journal": "JOURNAL FOR LANGUAGE TECHNOLOGY AND COMPUTATIONAL LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 26/2, p. 103-114, ISSN: 2190-6858",
        "anno": "2011",
        "autori": "Korkiakangas Timo, Passarotti Marco Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Korkiakangas Timo, Passarotti Marco Carlo (2011). Challenges in",
        "Annotating Medieval Latin Charters. JOURNAL FOR LANGUAGE",
        "TECHNOLOGY AND COMPUTATIONAL LINGUISTICS, vol. 26/2, p.",
        "103-114, ISSN: 2190-6858"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In Memoriam Roberto Busa SJ",
        "ISSN": [
          "0068-4023"
        ],
        "journal": "BULLETIN DE PHILOSOPHIE MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 53, p. 535-539, ISSN: 0068-4023",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASSAROTTI MC (2011). In Memoriam Roberto Busa SJ. BULLETIN DE",
        "PHILOSOPHIE MEDIEVALE, vol. 53, p. 535-539, ISSN: 0068-4023"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-72",
        "titolo": "Pratiche di realizzazione e uso di corpora annotati. Il caso del latino",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-267-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni dell Orso, ISBN: 978-88-6274-267-2",
        "opera": "AA.VV.. Atti del Sodalizio Glottologico Milanese. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASSAROTTI MC (2011). Pratiche di realizzazione e uso di corpora",
        "annotati. Il caso del latino. In: AA.VV.. Atti del Sodalizio Glottologico",
        "Milanese. p. 54-72, MILANO:Edizioni dell Orso, ISBN: 978-88-6274-267-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "301-320",
        "titolo": "Language Resources. The State of the Art of Latin and the Index Thomisticus Treebank Project",
        "ISBN": [
          "978-2-8143-0104-7"
        ],
        "csp": "Paris-Metz:ALIENTO, ISBN: 978-2-8143-0104-7, Paris-Metz, 16-18 November 2010",
        "opera": "ALIENTO. \u00c9changes sapientiels en M\u00e9diterran\u00e9e. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PASSAROTTI MC (2011). Language Resources. The State of the Art of",
        "Latin and the Index Thomisticus Treebank Project. In: ALIENTO. \u00c9changes",
        "sapientiels en M\u00e9diterran\u00e9e. p. 301-320, Paris-Metz:ALIENTO, ISBN:",
        "978-2-8143-0104-7, Paris-Metz, 16-18 November 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Theory and Practice of Corpus Annotation in the Index Thomisticus Treebank",
        "ISSN": [
          "0254-9239"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 27, p. 5-23, ISSN: 0254-9239",
        "anno": "2009",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASSAROTTI MC (2009). Theory and Practice of Corpus Annotation in the",
        "Index Thomisticus Treebank. LEXIS, vol. 27, p. 5-23, ISSN: 0254-9239"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Index Thomisticus Treebank Project: Annotation, Parsing and Valency Lexicon",
        "ISSN": [
          "1965-0906"
        ],
        "journal": "REVUE TAL",
        "csp": "vol. 50(2), p. 103-127, ISSN: 1965-0906",
        "anno": "2009",
        "autori": "MCGILLIVRAY B, PASSAROTTI MC, RUFFOLO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MCGILLIVRAY B, PASSAROTTI MC, RUFFOLO P (2009). The Index",
        "Thomisticus Treebank Project: Annotation, Parsing and Valency Lexicon.",
        "REVUE TAL, vol. 50(2), p. 103-127, ISSN: 1965-0906"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The conjunction and : literal meaning and discourse values",
        "ISSN": [
          "1122-1917"
        ],
        "journal": "L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA",
        "csp": "vol. 16, p. 463-474, ISSN: 1122-1917",
        "anno": "2009",
        "autori": "FRIGERIO A, RAYNAUD S, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRIGERIO A, RAYNAUD S, PASSAROTTI MC (2009). The conjunction",
        "and : literal meaning and discourse values. L'ANALISI LINGUISTICA E",
        "LETTERARIA, vol. 16, p. 463-474, ISSN: 1122-1917"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Case Study in Treebank Collaboration and Comparison: Accusativus cum Infinitivo and Subordination in Latin",
        "ISSN": [
          "0032-6585"
        ],
        "journal": "THE PRAGUE BULLETIN OF MATHEMATICAL LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 90, p. 109-122, ISSN: 0032-6585",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bamman D, PASSAROTTI MC, Crane G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bamman D, PASSAROTTI MC, Crane G (2008). A Case Study in Treebank",
        "Collaboration and Comparison: Accusativus cum Infinitivo and",
        "Subordination in Latin. THE PRAGUE BULLETIN OF MATHEMATICAL",
        "LINGUISTICS, vol. 90, p. 109-122, ISSN: 0032-6585"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LEMLAT. Uno strumento per la lemmatizzazione morfologica automatica del latino",
        "ISSN": [
          "1128-9066"
        ],
        "journal": "PAPERS ON GRAMMAR",
        "csp": "vol. IX-3, p. 107-128, ISSN: 1128-9066",
        "anno": "2007",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASSAROTTI MC (2007). LEMLAT. Uno strumento per la lemmatizzazione",
        "morfologica automatica del latino. PAPERS ON GRAMMAR, vol. IX-3, p.",
        "107-128, ISSN: 1128-9066"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "La semantica concettuale della morfologia. I derivati in -tore/-trice e in -ata/-uta/-ita",
        "ISBN": [
          "978-88-548-1059-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-1059-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PASSAROTTI MC (2007). La semantica concettuale della morfologia. I",
        "derivati in -tore/-trice e in -ata/-uta/-ita. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-1059-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Towards Textual Drift Modelling in Computational Philology. LINGUISTICA COMPUTAZIONALE, vol",
        "ISSN": [
          "0392-6907"
        ],
        "journal": "XXIV-XXV",
        "csp": "p. 63-86, ISSN: 0392-6907",
        "anno": "2006",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASSAROTTI MC (2006). Towards Textual Drift Modelling in",
        "Computational Philology. LINGUISTICA COMPUTAZIONALE, vol.",
        "XXIV-XXV, p. 63-86, ISSN: 0392-6907"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How Far Is Stanford from Prague (and vice versa)? Comparing Two Dependency-based Annotation Schemes by Network Analysis",
        "ISSN": [
          "1122-1917"
        ],
        "journal": "L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA",
        "csp": "p. 21-46, ISSN: 1122-1917",
        "anno": "2016",
        "autori": "Passarotti Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passarotti Marco (2016). How Far Is Stanford from Prague (and vice",
        "versa)? Comparing Two Dependency-based Annotation Schemes by",
        "Network Analysis. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, p. 21-46,",
        "ISSN: 1122-1917"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/15699846-01601003"
        ],
        "titolo": "Subject-Verb Agreement with Coordinated Subjects in Ancient Greek. A Treebank-based Study",
        "ISSN": [
          "1566-5844"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF GREEK LINGUISTICS",
        "csp": "p. 87-116, ISSN: 1566-5844, doi: 10.1163/15699846-01601003",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mambrini Francesco, Passarotti Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mambrini Francesco, Passarotti Marco (2016). Subject-Verb Agreement",
        "with Coordinated Subjects in Ancient Greek. A Treebank-based Study.",
        "JOURNAL OF GREEK LINGUISTICS, p. 87-116, ISSN: 1566-5844, doi:",
        "10.1163/15699846-01601003"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "683-688",
        "titolo": "Differentia compositionem facit. A Slower-Paced and Reliable Parser for Latin",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-9-1"
        ],
        "csp": "Portoro\u017e:European Language Resources Association (ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1, Portoro\u017e, 23-28 May 2016",
        "opera": "Proceedings of the Tenth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2016). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ponti EM, Passarotti MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ponti EM, Passarotti MC (2016). Differentia compositionem facit. A",
        "Slower-Paced and Reliable Parser for Latin. In: Proceedings of the Tenth",
        "International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC",
        "2016). p. 683-688, Portoro\u017e:European Language Resources Association",
        "(ELRA), ISBN: 978-2-9517408-9-1, Portoro\u017e, 23-28 May 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-44",
        "titolo": "What you can do with linguistically annotated data. From the Index Thomisticus to the Index Thomisticus Treebank",
        "ISBN": [
          "978-2-503-56227-8"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-56227-8",
        "opera": "Roszak, Piotr;Vijgen, J\u00f6rgen. Reading Sacred Scripture with Thomas Aquinas. Hermeneutical Tools. Theological Questions and New Perspectives. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASSAROTTI MC (2015). What you can do with linguistically annotated",
        "data. From the Index Thomisticus to the Index Thomisticus Treebank. In:",
        "Roszak, Piotr;Vijgen, J\u00f6rgen. Reading Sacred Scripture with Thomas",
        "Aquinas. Hermeneutical Tools. Theological Questions and New",
        "Perspectives. p. 3-44, TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-56227-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "221-225",
        "titolo": "Somewhere between Valency Frames and Synsets. Comparing Latin Vallex and Latin WordNet",
        "ISBN": [
          "978-88-99200-62-6"
        ],
        "csp": "Torino:Academia University Press, ISBN: 978-88-99200-62-6, Trento, 3-4 December 2015",
        "opera": "(a cura di): Bosco C;Tonelli S;Zanzotto FM, Proceedings of the Second Italian Conference on Computational Linguistics (CLiC-2015). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PASSAROTTI MC, GONZALEZ SAAVEDRA B, ONAMBELE MANGA CL"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PASSAROTTI MC, GONZALEZ SAAVEDRA B, ONAMBELE MANGA CL",
        "(2015). Somewhere between Valency Frames and Synsets. Comparing",
        "Latin Vallex and Latin WordNet. In: (a cura di): Bosco C;Tonelli S;Zanzotto",
        "FM, Proceedings of the Second Italian Conference on Computational",
        "Linguistics (CLiC-2015). p. 221-225, Torino:Academia University Press,",
        "ISBN: 978-88-99200-62-6, Trento, 3-4 December 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-25",
        "titolo": "Clustering the Corpus of Seneca: A Lexical-Based Approach",
        "ISBN": [
          "978-3-319-02966-5"
        ],
        "csp": "HEIDELBERG:SPRINGER, ISBN: 978-3-319-02966-5",
        "opera": "(a cura di): Carpita M;Brentari E;Qannari EM, Advances in Latent Variables. Methods, Models and Applications. STUDIES IN THEORETICAL AND APPLIED STATISTICS, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CANTALUPPI G, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CANTALUPPI G, PASSAROTTI MC (2014). Clustering the Corpus of",
        "Seneca: A Lexical-Based Approach. In: (a cura di): Carpita M;Brentari",
        "E;Qannari EM, Advances in Latent Variables. Methods, Models and",
        "Applications. STUDIES IN THEORETICAL AND APPLIED STATISTICS, p.",
        "13-25, HEIDELBERG:SPRINGER, ISBN: 978-3-319-02966-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "100-109",
        "titolo": "From Syntax to Semantics. First Steps Towards Tectogrammatical Annotation of Latin",
        "ISBN": [
          "978-1-937284-85-5"
        ],
        "csp": "Gothenburg:The Association for Computational Linguistics, ISBN: 978-1-937284-85-5, Gothenburg, 26-26 April 2014",
        "opera": "(a cura di): Zervanou K;Vertan C, Proceedings of the 8th Workshop on Language Technology for Cultural Heritage, Social Sciences, and Humanities (LaTeCH) @ EACL 2014. April 26, 2014. Gothenburg, Sweden. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PASSAROTTI MC (2014). From Syntax to Semantics. First Steps Towards",
        "Tectogrammatical Annotation of Latin. In: (a cura di): Zervanou K;Vertan C,",
        "Proceedings of the 8th Workshop on Language Technology for Cultural",
        "Heritage, Social Sciences, and Humanities (LaTeCH) @ EACL 2014. April",
        "26, 2014. Gothenburg, Sweden. p. 100-109, Gothenburg:The Association",
        "for Computational Linguistics, ISBN: 978-1-937284-85-5, Gothenburg,",
        "26-26 April 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-186",
        "doi": [
          "http://aclweb.org/anthology/W/W13/W13-3720.pdf"
        ],
        "titolo": "Non-projectivity in the Ancient Greek Dependency Treebank",
        "ISBN": [
          "978-80-7378-240-5"
        ],
        "csp": "PRAGA:MATFYZPRESS, ISBN: 978-80-7378-240-5, Praga, 27-30 August 2013, doi: http://aclweb.org/anthology/W/W13/W13-3720.pdf",
        "opera": "(a cura di): Haji\u010dov\u00e1 E;Gerdes K;Wanner L, DepLing 2013. Proceedings of the Second International Conference on Dependency Linguistics. August 27-30, 2013, Prague. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAMBRINI F, PASSAROTTI MC"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAMBRINI F, PASSAROTTI MC (2013). Non-projectivity in the Ancient",
        "Greek Dependency Treebank. In: (a cura di): Haji\u010dov\u00e1 E;Gerdes K;Wanner",
        "L, DepLing 2013. Proceedings of the Second International Conference on",
        "Dependency Linguistics. August 27-30, 2013, Prague. p. 177-186,",
        "PRAGA:MATFYZPRESS, ISBN: 978-80-7378-240-5, Praga, 27-30 August",
        "2013, doi: http://aclweb.org/anthology/W/W13/W13-3720.pdf"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "852-859",
        "titolo": "First Steps towards the Semi-automatic Development of a Wordformation-based Lexicon of Latin",
        "ISBN": [
          "978-2-9517408-7-7"
        ],
        "csp": "ISTANBUL:ELDA, ISBN: 978-2-9517408-7-7, ISTANBUL, 23-25 May 2012",
        "opera": "Proceedings of the Eighth International Conference on Language Resources and Evaluation. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passarotti Marco Carlo, Mambrini Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Passarotti Marco Carlo, Mambrini Francesco (2012). First Steps towards",
        "the Semi-automatic Development of a Wordformation-based Lexicon of",
        "Latin. In: Proceedings of the Eighth International Conference on Language",
        "Resources and Evaluation. p. 852-859, ISTANBUL:ELDA, ISBN:",
        "978-2-9517408-7-7, ISTANBUL, 23-25 May 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Index Thomisticus Treebank Project: Annotation, Parsing and Valency Lexicon",
        "ISSN": [
          "1965-0906"
        ],
        "journal": "REVUE TAL",
        "csp": "vol. 50(2), p. 103-127, ISSN: 1965-0906",
        "anno": "2009",
        "autori": "MCGILLIVRAY B, PASSAROTTI MC, RUFFOLO P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MCGILLIVRAY B, PASSAROTTI MC, RUFFOLO P (2009). The Index",
        "Thomisticus Treebank Project: Annotation, Parsing and Valency Lexicon.",
        "REVUE TAL, vol. 50(2), p. 103-127, ISSN: 1965-0906"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "12911",
    "nome": "PASSAROTTI Marco Carlo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Reviewer per la rivista Digital Scholarship in the Humanities (ex Literary and Linguistic Computing), http://dsh.oxfordjournals.org/",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la rivista Language Resources and Evaluation, http://link.springer.com/journal/10579",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - LEMLAT. Uno strumento computazionale per la lemmatizzazione del latino. Sviluppo e prospettive, Congresso \u201cLatling: 12th International Colloquium on Latin Linguistics\u201d, Alma Mater Studiorum, Bologna, Italia.",
        "periodo": "dal 12-06-2003 al 12-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - LEMLAT. A computational tool for Latin lemmatization. Development and Perspectives, Euroconferenza \u201cPhilological Disciplines and Digital Technology. Computational Philology: Tradition versus Innovation\u201d, Il Ciocco, Castelvecchio Pascoli (Lu) , Italia.",
        "periodo": "dal 06-09-2003 al 11-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - Dall\u2019Index Thomisticus al Lessico Tomistico Biculturale. Per una descrizione formale delle relazioni di dipendenza entro le unit\u00e0 enunciative, XIII Congresso Nazionale della Societ\u00e0 di Filosofia del Linguaggio, Universit\u00e0 della Tuscia, Viterbo, Italia.",
        "periodo": "dal 15-09-2006 al 15-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione - Una Dependency Treebank come proposta per l\u2019Index Thomisticus (con Roberto Busa SJ), XII Colloquio Internazionale del Lessico Intellettuale Europeo e Storia delle Idee, Villa Mirafiori, Roma, Italia.",
        "periodo": "dal 04-01-2007 al 04-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - Le Treebank come modello di annotazione e strutturazione dei dati utile in ambito linguistico-romanzo: esempi di applicazione sull\u2019italiano antico, CILPR 2007 (XXV Congr\u00e8s International de Linguistique et de Philologie Romanes), Institut f\u00fcr Romanistik der Leopold-Franzens-Universit\u00e4t, Innsbruck, Austria.",
        "periodo": "dal 04-09-2007 al 04-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - A Collaborative Model of Treebank Development (con David Bamman, Gregory Crane e Savina Raynaud), Workshop \u201cSixth International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories\u201d (TLT6), Universit\u00e0 di Bergen, Norvegia.",
        "periodo": "dal 07-12-2007 al 07-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione [su invito] - Corpus Annotation. The Index Thomisticus Treebank, Workshop \u201cTrends in Computational and Formal Philology. An Italian Overview\u201d, Scuola Galileiana di Studi Superiori, Padova, Italia.",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - The annotation guidelines of the Latin Dependency Treebank and Index Thomisticus Treebank. The treatment of some specific syntactic constructions in Latin, Sixth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2008), Marrakech, Marocco.",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 29-05-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore e del Comitato Scientifico del Workshop \u201cLanguage Technology for Cultural Heritage Data\u201d (LaTeCH 2008), 6th Language Resources and Evaluation Conference (LREC 2008), Marrakech, Marocco.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - The Development of the Index Thomisticus Treebank Valency Lexicon (con Barbara McGillivray), LaTeCH-SHELT&R Workshop 2009, Atene, Grecia.",
        "periodo": "dal 30-03-2009 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - Parsing the Index Thomisticus Treebank. Some Preliminary Results (con Paolo Ruffolo), Workshop \u201cComputational Linguistics and Latin Philology\u201d, 15th International Colloquium on Latin Linguistics, Innsbruck, Austria.",
        "periodo": "dal 06-04-2009 al 06-04-2009"
      },
      {
        "content": "Chair del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore del Workshop \u201cComputational Linguistics and Latin Philology\u201d, 15th International Colloquium on Latin Linguistics, Innsbruck, Austria.",
        "periodo": "dal 06-04-2009 al 06-04-2009"
      },
      {
        "content": "Chair del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore del \u201cFrameNet Masterclass and Workshop\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Chair del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore dell\u2019 \u201cEighth International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories\u201d (TLT8), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 05-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - Improvements in Parsing the Index Thomisticus Treebank. Revision, Combination and a Feature Model for Medieval Latin, Seventh International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2010), La Valletta, Malta.",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 20-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - Leaving Behind the Less-Resourced Status. The Case of Latin through the Experience of the Index Thomisticus Treebank, 7th SaLTMiL Workshop on \"Creation and use of basic lexical resources for less-resourced languages\", La Valletta, Malta.",
        "periodo": "dal 23-05-2010 al 23-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione [su invito] - Language Resources. The State of the Art of Latin and the Index Thomisticus Treebank Project, Deuxi\u00e9me Colloque International ALIENTO, Universit\u00e0 di Metz, Francia.",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 17-11-2010"
      },
      {
        "content": "Chair del Comitato Scientifico del \u201cNinth International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories\u201d (TLT9), Universit\u00e0 di Tartu, Estonia.",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - When Praguian Functionalism Meets Latin. From Analytical to Tectogrammatical Annotation of Latin Syntax, International Conference on Linguistics and Classical Languages (LCL), Universit\u00e0 di Roma Tre, Italia.",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Chair del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore del workshop \u201cAnnotation of Corpora for Research in the Humanities\u201d (ACRH), Universit\u00e0 di Heidelberg, Germania.",
        "periodo": "dal 05-01-2012 al 05-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - First Steps towards the Semi-automatic Development of a Wordformation-based Lexicon of Latin, Eighth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2012), Istanbul, Turchia.",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 23-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - Subject-verb agreement with conjoined NPs in the Ancient Greek dependency treebank (con Francesco Mambrini), Exploring Ancient Languages through Corpora, Universit\u00e0 di Oslo, Norvegia.",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - From Treebanks to Lexical Entries. Clustering the Index Thomisticus, 31st International Conference on Lexis and Grammar, Nov\u00e9 Hrady, Repubblica Ceca.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 20-09-2012"
      },
      {
        "content": "Chair del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore della seconda edizione del workshop \u201cAnnotation of Corpora for Research in the Humanities\u201d (ACRH-2), Universit\u00e0 di Lisbona, Portogallo.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 29-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - A Statistical Investigation into the Corpus of Seneca, 17th International Colloquium on Latin Linguistics, Roma, Italia.",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - Non-projectivity in the Ancient Greek Dependency Treebank (con Francesco Mambrini), Second International Conference on Dependency Linguistics (DepLing 2013), Praga, Repubblica Ceca.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 28-08-2013"
      },
      {
        "content": "Chair del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore della terza edizione del workshop \u201cAnnotation of Corpora for Research in the Humanities\u201d (ACRH-3), Universit\u00e0 di Sofia, Bulgaria.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione [su invito] - One Hundred Years Ago. In Memory of Father Roberto Busa SJ, Third Workshop on Annotation of Corpora for Research in the Humanities (ACRH-3), Universit\u00e0 di Sofia, Bulgaria.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - From Syntax to Semantics. First Steps Towards Tectogrammatical Annotation of Latin, 8th Workshop on Language Technology for Cultural Heritage, Social Sciences, and Humanities (LaTeCH) @ EACL 2014, Gothenburg, Svezia.",
        "periodo": "dal 26-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - La sintassi per la filosofia. Indagini sul verbo sum nella Index Thomisticus Treebank, Esistenza e identit\u00e0. Convegno internazionale di filosofia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - Thomas Aquinas in the T\u00fcNDRA: Integrating the Index Thomisticus Treebank into CLARIN-D, Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2014), Reykjavik, Islanda.",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - A Compact Interactive Visualization of Dependency Treebank Query Results (con Chris Culy), Ninth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2014), Reykjavik, Islanda.",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 26-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - Classicists, Digital Humanists and Computational Linguists. Allies, not Enemies, Workshop \u201cGreek and Latin in an Age of Open Data\u201d, Lipsia, Germania.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - The Importance of Being sum. Network Analysis of a Latin Dependency Treebank, First Italian Conference on Computational Linguistics (CLiC-it 2014), Pisa, Italia.",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - Challenges in Enhancing the Index Thomisticus Treebank with Semantic and Pragmatic Annotation (con Berta Gonz\u00e1lez Saavedra), Thirteenth International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories (TLT-13), Tubinga, Germania.",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione [su invito] - What you can do with linguistically annotated data. From the Index Thomisticus to the Index Thomisticus Treebank, Conferenza internazionale \u201cTowards a Biblical Thomism. The biblical exegesis of Thomas Aquinas and its contemporary relevance\u201d, Nicolaus Copernicus University, Toru\u0144 (Polonia).",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - Verso un lessico del latino empiricamente motivato (con Berta Gonz\u00e1lez Saavedra), Laboratorio \"Dati empirici e risorse lessicali\". XLIX Congresso internazionale di studi della SLI, La Valletta, Malta.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione [su invito] - Great Expectations Seeding Forests of Trees. Some Key-Ideas of Digital Humanities in Father Busa's Own Words, Conference on \u201cKey Ideas and Concepts of Digital Humanities\u201d, Technische Universit\u00e4t Darmstadt, Institut f\u00fcr Sprach- und Literaturwissenschaft, Darmstadt, Germania.",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 26-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - Somewhere between Valency Frames and Synsets. Comparing Latin Vallex and Latin Wordnet, Second Italian Conference on Computational Linguistics (CLiC-It), Trento, Italia.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Chair del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore del Workshop on \u201cCorpus-Based Research in the Humanities (CRH)\u201d, Varsavia, Polonia.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione [su invito] - What Happens when Thomas Aquinas Goes to Prague, Fred Jelinek Seminar Series,Istituto di Linguistica Formale e Applicata (\u00daFAL), Praga, Repubblica Ceca.",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - Differentia compositionem facit. A Slower-Paced and Reliable Parser for Latin, Tenth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2016), Portoro\u017e, Slovenia.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione double blind peer-review] - Latin Vallex. A Treebank-based Semantic Valency Lexicon for Latin, Tenth International Conference on Language Resources and Evaluation (LREC 2016), Portoro\u017e, Slovenia.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione [su invito] - Well, It Depends. Theoretical and Practical Aspects of the Dependency Turn in Computational Linguistics, Workshop \u201cFormal Representation and Digital Humanities: Text, Language and Tools\u201d, Universit\u00e0 di Verona, Italia.",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "Chair del Comitato Scientifico e del Comitato Organizzatore del workshop \u201cDiachronic Treebanks\u201d (49th Annual Meeting of the Societas Linguistica Europaea - SLE), Napoli, Italia.",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione [selezione peer-review] - Storia e attualit\u00e0 del lavoro di padre Roberto Busa SJ, L Congresso della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, Universit\u00e0 Statale di Milano \u2013 Universit\u00e0 degli studi di Milano Bicocca \u2013 Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 24-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione [su invito] - Dai mattoni alla casa. Risorse linguistiche e strumenti di trattamento automatico per il latino: stato dell\u2019arte e prospettive, Convegno \"Metodi e strumenti per lo studio della lingua latina\", Universit\u00e0 di Pisa, Italia.",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 06-10-2016"
      },
      {
        "content": "Chair dell\u2019area \u201cNLP for Digital Humanities\u201d della \u201cThird Italian Conference on Computational Linguistics (CLiC-it 2016). Napoli, Italia.",
        "periodo": "dal 05-12-2016 al 06-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsista Consiglio Nazionale delle Ricerche (CNR) Istituto di Linguistica Computazionale (ILC), Pisa Bando CNR n. 126.81.BO.02",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca Consiglio Nazionale delle Ricerche (CNR) Istituto di Linguistica Computazionale (ILC), Pisa Bando ILC 048 \u2013 Ass. 3/03 del 28.05.03",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere Settore Scientifico Disciplinare: M-FIL/05 Bando emesso con D.R. n. 2367 del 10.10.05",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 28-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerche scientifiche nell'ambito dell'analisi semantica automatica (particolarmente, della sentiment analysis) affidata tramite consulenza dall'istituto bancario Barclays",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Affidamento della responsabilit\u00e0 di studi nel campo del trattamento automatico del linguaggio a supporto dei lavori del progetto 'CORPAX - Collaborating by Communicating' da parte dell'Istituto Sistemi Informativi e Networking della Scuola Universitaria Professionale della Svizzera Italiana (SUPSI), Manno (CH)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento della responsabilit\u00e0 di studi nel campo del trattamento automatico del linguaggio a supporto dei lavori del progetto 'TIscrivo2.0. Scrivere a scuola nel terzo millennio. Descrizione della variet\u00e0 e del vocabolario dell\u2019italiano scritto in contesto scolastico ticinese e implicazioni didattiche' (http://dfa-blog.supsi.ch/tiscrivo) da parte del Dipartimento Formazione e Apprendimento della Scuola Universitaria Professionale della Svizzera Italiana (SUPSI), Locarno (CH)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in Scienze Linguistiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 03-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in Digital Humanities delle Universit\u00e0 degli Studi di Torino e Genova",
        "periodo": "dal 04-02-2016 al 04-02-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Scuola di Dottorato di Scienze Umanistiche dell'Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 11-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher nell\u2019ambito del CLARIN-D Hosting Program presso Philosophische Fakult\u00e4t, Seminar f\u00fcr Sprachwissenschaft, Allg. Sprachwissenschaft und Computerlinguistik, Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen (Germania).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 28-02-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Scienze della Comunicazione Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, Lugano Votazione: Magna cum Laude Titolo riconosciuto in Italia in virt\u00f9 dell\u2019Art. 5 dell\u2019Accordo del 7 dicembre 2000 tra il Consiglio Federale Svizzero ed il Governo della Repubblica Italiana sul reciproco riconoscimento delle equivalenze nel settore universitario. Documento disponibile presso: http://www.admin.ch/ch/i/rs/i4/0.414.994.541.it.pdf",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Co-autore dell'analizzatore morfologico automatico della lingua latina LEMLAT (http://www.ilc.cnr.it/lemlat/lemlat/index.html; http://www.lemlat3.eu).",
        "periodo": "dal 01-09-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ideatore e direttore del progetto della Index Thomisticus Treebank (http://itreebank.marginalia.it).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-autore del lessico di sottocategorizzazione sintattica argomentale per il latino IT-VaLex (http://itreebank.marginalia.it/itvalex).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Workshop \u201cLanguage Technology for Cultural Heritage Data\u201d (LaTeCH 2008), 6th Language Resources and Evaluation Conference (LREC 2008), Marrakech, Marocco.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Advisory Committee del Grant \u201cMultilingual Alignment and Projection for the Humanities\u201d, NEH-USA (National Endowment for the Humanities), 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del \u201cTenth International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories\u201d (TLT10), Universit\u00e0 di Heidelberg, Germania.",
        "periodo": "dal 06-01-2012 al 07-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del \u201cWorkshop on Advanced Treebanking\u201d (LREC 2012), Istanbul, Turchia.",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del \u201cWorkshop on Automatic Processing of Non-Standard Data in Corpus-Based Research\u201d (NOSDAC 2012), Universit\u00e0 di Colonia, Germania.",
        "periodo": "dal 31-08-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dell\u2019 \u201cEleventh International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories\u201d (TLT11), Universit\u00e0 di Lisbona, Portogallo.",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del workshop \u201cComputational Historical Linguistics\u201d, The 19th Nordic Conference of Computational Linguistics (NoDaLiDa 2013), Universit\u00e0 di Oslo, Norvegia.",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del \u201cTwelfth International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories\u201d (TLT12), Universit\u00e0 di Sofia, Bulgaria.",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Co-autore del lessico di valenza del latino Latin Vallex (http://itreebank.marginalia.it/view/lvl.php).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della \u201cNinth International Conference on Language Resources and Evaluation\u201d (LREC 2014), Harpa Conference Centre, Reykjavik, Iceland.",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del \u201cThirteenth International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories\u201d (TLT13), Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen, Germania.",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Co-autore del lessico morfologico derivazionale della lingua latina Word Formation Latin (WFL) (http://wfl.marginalia.it).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico per l\u2019area \u201cMorphology, Syntax and Parsing\u201d della Seconda Conferenza Italiana di Linguistica Computazionale (CLiC 2015), Trento, Italia.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del \u201cFourteenth International Workshop on Treebanks and Linguistic Theories\u201d (TLT14), Polish Academy of Sciences, Varsavia, Polonia.",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del workshop Corpora and Resources for Low Resource Languages with a Special Focus on Historical Languages, Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt, Germania.",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dello Special Track of Natural Language Processing of Ancient Languages, 29th International Conference of the Florida Artificial Intelligence Research Society (FLAIRS 2016), Key Largo, Florida, USA.",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della \u201cTenth International Conference on Language Resources and Evaluation\u201d (LREC 2016), St. Bernardin Convention Center, Portoro\u017e, Slovenia.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Corpus Linguistics Fest 2016, Indiana University, Bloomington, USA.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare (mediante affidamento) del corso di \"Linguistica Computazionale\", Corso di Studio in Lettere, A.A. 2016/2017, Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del workshop \"LT for DH: Language Technology Resources and Tools for Digital Humanities\" (LT4DH) at COLING-2016, Osaka, Giappone.",
        "periodo": "dal 11-12-2016 al 16-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del workshop \u201cGrammar and lexicon: interactions and interfaces\u201d (GRAMM&LEX), 26th International Conference on Computational Linguistics (COLING 2016), Osaka, Giappone.",
        "periodo": "dal 11-12-2016 al 16-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo internazionale di ricerca nell'ambito del progetto \u2018Word Formation as a Structuring Device of the English and Italian Lexicons: a Large-Scale Exploration\u2019 - Luogo di conduzione del progetto: Universit\u00e0 della Svizzera Italiana (USI), Lugano, Svizzera - Ente finanziatore: Fondo Nazionale Svizzero della Scienza",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo nazionale di ricerca nell'ambito del progetto \u2018Swissling\u2019 - Luogo di conduzione del progetto: Universit\u00e0 della Svizzera Italiana (USI), Lugano, Svizzera - Ente finanziatore: Conferenza Universitaria Svizzera (CUS-SUK) - Programma: Campus Virtuale Svizzero",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo internazionale di ricerca nell'ambito del progetto \u2018OLISSIPO IV: estrazione automatica di un vocabolario basico del latino\u2019; \u2018LECTIO: Latinitatis Exercitatio Complexione Technologicae Informaticae Ordinata' - Luogo di conduzione del progetto: Istituto di Linguistica Computazionale (ILC) \u2013 CNR, Pisa - Ente finanziatore: CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche) e Universit\u00e0 di Lisbona - Programma: accordo scientifico tra ILC-CNR e Centro de Estudos Cl\u00e1ssicos dell\u2019Universit\u00e0 di Lisbona",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, tramite attribuzione di assegno di ricerca, alle attivit\u00e0 del gruppo internazionale di ricerca nell'ambito del progetto \u2018Cultural Heritage Language Technologies\u2019 (CHLT) - Luogo di conduzione del progetto: Istituto di Linguistica Computazionale (ILC) \u2013 CNR, Pisa - Ente finanziatore: Commissione Europea (IST-2001-32745) - Programma: 5\u00b0 Programma Quadro",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-03-2005"
      },
      {
        "content": "Co-fondatore, Segretario e Membro del Comitato Direttivo e del Comitato Scientifico del Centro di Ricerca CIRCSE (Centro Interdisciplinare di Ricerche per la Computerizzazione dei Segni dell\u2019Espressione), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, Italia. Dal 2010 ad oggi, inizialmente tramite attribuzione di un assegno di ricerca e quindi nel mio attuale ruolo di ricercatore a tempo determinato (tipo a), ho coordinato come miei collaboratori: 3 assegnisti di ricerca (finanziamenti FIR-2013 e Marie Curie 2014: Berta Gonzalez Saavedra, Eleonora Litta Modignani e Christophe Onambele Manga), 3 contrattisti (Francesco Mambrini, Barbara McGillivray, Paolo Ruffolo), 1 dottoranda (Marinella Testori) e 5 stagisti provenienti da altri Atenei italiani e stranieri (Marco Budassi, Guglielmo Inglese, Alice Paglia, Edoardo Maria Ponti, Luca Ambrosini). Dettagli su pubblicazioni, progetti, collaborazioni e organigramma del CIRCSE consultabili presso http://centridiricerca.unicatt.it/circse_index.html.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo nazionale di ricerca nell'ambito del progetto \u2018Realismo e oggettivit\u00e0' - Luogo di conduzione del progetto: Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano - Ente finanziatore: MIUR (Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca) - Programma: PRIN 2010/2011 - Protocollo: 20107738C5_010. Area: 11",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 28-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto: \u2018Per una strutturazione del lessico latino su base morfologica\u2019 - Luogo di conduzione del progetto: Istituto di Linguistica Computazionale (ILC) \u2013 CNR, Pisa - Ente finanziatore: CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche) - Programma: Promozione della Ricerca 2004 (Tipologia: Progetto Giovani; Settore: Metodologie informatiche nel campo delle scienze umane) - Ammontare del finanziamento: 8.000 \u20ac",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto: \u2018LTB (Lessico Tomistico Biculturale). Dall'Index Thomisticus al primo treebank della lingua latina\u2019 - Luogo di conduzione del progetto: Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano - Ente finanziatore: CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche) - Programma: Promozione della Ricerca 2005 (Tipologia: Progetto Giovani; Linea tematica: Cristianesimo e religioni nella formazione dell'identit\u00e0 europea, latina e mediterranea) - Ammontare del finanziamento: 10.600 \u20ac",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Principal Investigator (PI) del progetto: \u2018Sviluppo e integrazione di avanzate risorse linguistiche per il latino\u2019 - Luogo di conduzione del progetto: Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano - Ente finanziatore: MIUR (Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca) - Programma: Futuro in Ricerca 2013 (FIR 2013). Decreto del 28 Dicembre 2012 prot. n. 956/Ric - Ammontare del finanziamento: 313.280 \u20ac (contributo ammesso: 261.296 \u20ac)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto: \u2018Morphology beyond inflection. Building a wordformation based dictionary for Latin\u2019 - Luogo di conduzione del progetto: Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano - Ente finanziatore: Commissione Europea - Call: H2020-MSCA-IF-2014_ST - Schema: Standard EF - Topic: MSCA-IF-2014-EF - Marie Sklodowska-Curie Individual Fellowship (IF-EF) - Ammontare del finanziamento: 180.277,20 \u20ac",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Partner Organization del progetto: \u2018Critical Heritage Studies and the Future of Europe_Towards an integrated, interdisciplinary and transnational training model in cultural heritage research and management\u2019 - Luogo di conduzione del progetto (Partner Organization): Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano - Ente finanziatore: Commissione Europea - Call: H2020-MSCA-ITN-2016 - Schema: MSCA-ITN-ETN - Ammontare del finanziamento: 3.867,561 \u20ac",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}