{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "536-549",
        "titolo": "Translation and technology: the case of translation games for language learning",
        "ISBN": [
          "978-0-415-83787-3"
        ],
        "csp": "New york:Routledge, ISBN: 978-0-415-83787-3",
        "opera": "(a cura di): Fiona Farr Liam Murray, The Routledge Handbook of Language Learning and Technology. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bouillon Pierrette, Cristiana Cervini, Manny Rayner"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bouillon Pierrette, Cristiana Cervini, Manny Rayner (2016). Translation and",
        "technology: the case of translation games for language learning. In: (a cura",
        "di): Fiona Farr Liam Murray, The Routledge Handbook of Language",
        "Learning and Technology. p. 536-549, New york:Routledge, ISBN:",
        "978-0-415-83787-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dublin:Research-publishing.net.",
        "titolo": "Mobile assisted language learning of less commonly taught languages: learning in an incidental and situated way through an app",
        "ISBN": [
          "978-1-908416-43-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-908416-43-8",
        "opera": "(a cura di): S. Papadima-Sophocleous, L. Bradley & S. Thou\u00ebsny (Eds). , CALL communities and culture \u2013 Short papers from EUROCALL 2016. ",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cervini C, Solovova O, Jakkula A, Ruta K"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervini C, Solovova O, Jakkula A, Ruta K (2016). Mobile assisted language",
        "learning of less commonly taught languages: learning in an incidental and",
        "situated way through an app. In: (a cura di): S. Papadima-Sophocleous, L.",
        "Bradley & S. Thou\u00ebsny (Eds). , CALL communities and culture \u2013 Short",
        "papers from EUROCALL 2016. . Dublin:Research-publishing.net., ISBN:",
        "978-1-908416-43-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dublin:Research-publishing.net.",
        "titolo": "Exploring the connections between language learning, personal motivations and digital letter games: the case of Magic Word.",
        "ISBN": [
          "978-1-908416-43-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-908416-43-8",
        "opera": "(a cura di): S. Papadima-Sophocleous, L. Bradley & S. Thou\u00ebsny (Eds)., CALL communities and culture \u2013 Short papers from EUROCALL 2016.",
        "anno": "2016",
        "autori": "Loiseau M, Cervini C, Ceccherelli A, Masperi M, Roccetti M, Salomoni P, Valva A, Bianco F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loiseau M, Cervini C, Ceccherelli A, Masperi M, Roccetti M, Salomoni P,",
        "Valva A, Bianco F (2016). Exploring the connections between language",
        "learning, personal motivations and digital letter games: the case of Magic",
        "Word.. In: (a cura di): S. Papadima-Sophocleous, L. Bradley & S. Thou\u00ebsny",
        "(Eds)., CALL communities and culture \u2013 Short papers from EUROCALL",
        "2016.. Dublin:Research-publishing.net., ISBN: 978-1-908416-43-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-85",
        "doi": [
          "10.6092/unibo/amsacta/5069"
        ],
        "titolo": "Approcci integrati nel testing linguistico: esperienze di progettazione e validazione in prospettiva interlinguistica.",
        "ISBN": [
          "9788898010417"
        ],
        "ISSN": [
          "1973-932X"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Quaderni del CeSLiC, ISBN: 9788898010417, ISSN: 1973-932X, doi: 10.6092/unibo/amsacta/5069",
        "opera": "(a cura di): Cervini C, Interdisciplinarit\u00e0 e apprendimento linguistico nei nuovi contesti formativi. L\u2019apprendente di lingue tra tradizione e innovazione.. QUADERNI DEL CESLIC. ATTI DI CONVEGNI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cervini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervini C (2016). Approcci integrati nel testing linguistico: esperienze di",
        "progettazione e validazione in prospettiva interlinguistica.. In: (a cura di):",
        "Cervini C, Interdisciplinarit\u00e0 e apprendimento linguistico nei nuovi contesti",
        "formativi. L\u2019apprendente di lingue tra tradizione e innovazione.. QUADERNI",
        "DEL CESLIC. ATTI DI CONVEGNI, p. 64-85, BOLOGNA:Quaderni del",
        "CeSLiC, ISBN: 9788898010417, ISSN: 1973-932X, doi:",
        "10.6092/unibo/amsacta/5069"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-5",
        "doi": [
          "10.1109/ICCNC.2016.7440546"
        ],
        "titolo": "On the design of a word game to enhance Italian language learning",
        "csp": "Piscataway (NJ):IEEE Communications Society, Kauai, Hawaii, USA, February 15-18, 2016, doi: 10.1109/ICCNC.2016.7440546",
        "opera": "Proceedings of 2016 International Conference on Computing, Networking and Communications (ICNC 2016). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salomoni P., Roccetti M., Loiseau M., Masperi M., Zampa V., Ceccherelli A., Cervini C., Valva A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Salomoni P., Roccetti M., Loiseau M., Masperi M., Zampa V., Ceccherelli",
        "A., Cervini C., Valva A. (2016). On the design of a word game to enhance",
        "Italian language learning. In: Proceedings of 2016 International Conference",
        "on Computing, Networking and Communications (ICNC 2016). p. 1-5,",
        "Piscataway (NJ):IEEE Communications Society, Kauai, Hawaii, USA,",
        "February 15-18, 2016, doi: 10.1109/ICCNC.2016.7440546"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-4",
        "titolo": "The ILOCALAPP Project: a Smart Approach to Language and Culture Acquisition.",
        "ISBN": [
          "978-88-6292-743-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6292-743-7, Firenze, 30 giugno, 1 luglio 2016",
        "opera": "The Future of Education Conference Proceedings. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ceccherelli Andrea, Cristiana Cervini, Elisabetta Magni, Silvia Mirri, Marco Roccetti, Paola Salomoni, Antonella Valva"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ceccherelli Andrea, Cristiana Cervini, Elisabetta Magni, Silvia Mirri, Marco",
        "Roccetti, Paola Salomoni, Antonella Valva (2016). The ILOCALAPP",
        "Project: a Smart Approach to Language and Culture Acquisition.. In: The",
        "Future of Education Conference Proceedings. p. 1-4, ISBN:",
        "978-88-6292-743-7, Firenze, 30 giugno, 1 luglio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cervini Cristiana, Jouannaud Marie-Pierre (2015). Ouvertures et tensions",
        "li\u00e9es \u00e0 la conception d'un syst\u00e8me d'\u00e9valuation en langues, num\u00e9rique,",
        "multilingue et en ligne, dans une perspective communicative et actionnelle.",
        "APPRENTISSAGE DES LANGUES ET SYST\u00c8MES D'INFORMATION ET",
        "DE COMMUNICATION, vol. 18, p. 1-18, ISSN: 1286-4986, doi:",
        "10.4000/alsic.2821"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La formation des enseignants de langue en Italie: quels espaces pour l'innovation didactique?",
        "ISSN": [
          "1724-0700"
        ],
        "journal": "SYNERGIES ITALIE",
        "csp": "vol. 11, p. 107-124, ISSN: 1724-0700",
        "anno": "2015",
        "autori": "Yannick Hamon, Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Yannick Hamon, Cristiana Cervini (2015). La formation des enseignants de",
        "langue en Italie: quels espaces pour l'innovation didactique?. SYNERGIES",
        "ITALIE, vol. 11, p. 107-124, ISSN: 1724-0700"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il soggetto apprendente nella pluralit\u00e0 di contesti e di pratiche: le osservazioni del glottodidatta",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-3, p. 103-118, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Cervini (2015). Il soggetto apprendente nella pluralit\u00e0 di contesti e",
        "di pratiche: le osservazioni del glottodidatta. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA APPLICATA, vol. 2-3, p. 103-118, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "25-355",
        "titolo": "Apprendere le lingue a distanze variabili: un approccio umanistico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-441-2"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-441-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cristiana Cervini (2015). Apprendere le lingue a distanze variabili: un",
        "approccio umanistico. p. 25-355, MACERATA:Eum, ISBN:",
        "978-88-6056-441-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione multilingue nel contesto dei dispositivi formativi: il sistema SELF per il posizionamento e la diagnosi delle competenze linguistiche. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "vol. 1, p. 16-28, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Cervini (2014). La valutazione multilingue nel contesto dei",
        "dispositivi formativi: il sistema SELF per il posizionamento e la diagnosi",
        "delle competenze linguistiche. LEND. LINGUA E NUOVA DIDATTICA, vol.",
        "1, p. 16-28, ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-40",
        "titolo": "Modalit\u00e0 ibride di apprendimento e glottodidattica odierna: osservazioni in contesto",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3888-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3888-7",
        "opera": "(a cura di): Cristiana Cervini Anabel Valdiviezo, Dispositivi formativi e modalit\u00e0 ibride per l'apprendimento linguistico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristiana Cervini (2014). Modalit\u00e0 ibride di apprendimento e glottodidattica",
        "odierna: osservazioni in contesto. In: (a cura di): Cristiana Cervini Anabel",
        "Valdiviezo, Dispositivi formativi e modalit\u00e0 ibride per l'apprendimento",
        "linguistico. p. 21-40, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3888-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-14",
        "titolo": "Per iniziare",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3888-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3888-7",
        "opera": "(a cura di): Cervini C, Valdiviezo A, Dispositivi formativi e modalit\u00e0 ibride per l'apprendimento linguistico.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cervini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervini C (2014). Per iniziare. In: (a cura di): Cervini C, Valdiviezo A,",
        "Dispositivi formativi e modalit\u00e0 ibride per l'apprendimento linguistico.. p.",
        "9-14, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3888-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jeu de traduction orale en ligne et apprentissage des langues",
        "ISSN": [
          "0023-8376"
        ],
        "journal": "LES LANGUES MODERNES",
        "csp": "vol. 4, p. 83-94, ISSN: 0023-8376",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cristiana Cervini, Rachel Gasser, Pierrette Bouillon"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Cervini, Rachel Gasser, Pierrette Bouillon (2013). Jeu de",
        "traduction orale en ligne et apprentissage des langues. LES LANGUES",
        "MODERNES, vol. 4, p. 83-94, ISSN: 0023-8376"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "55-60",
        "titolo": "Defining, modeling and piloting SELF, a new formative assessment test for foreign languages",
        "ISBN": [
          "9789057284106"
        ],
        "csp": "Antwerp:University of Antwerp Edition, ISBN: 9789057284106, Anversa, 29-31 maggio 2012",
        "opera": "Language Testing in Europe: Time for a New Framework?. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cervini Cristiana, Masperi Monica, Jouannaud Marie-Pierre, Scanu Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cervini Cristiana, Masperi Monica, Jouannaud Marie-Pierre, Scanu",
        "Francesca (2013). Defining, modeling and piloting SELF, a new formative",
        "assessment test for foreign languages. In: Language Testing in Europe:",
        "Time for a New Framework?. p. 55-60, Antwerp:University of Antwerp",
        "Edition, ISBN: 9789057284106, Anversa, 29-31 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Cervini (2012). Formation hybride et auto-apprentissage des langues",
        "\u00e9trang\u00e8res au CILTA : vers un changement de paradigme par la r\u00e9vision du",
        "concept d\u2019autonomie. REP\u00c8RES-DORIF, vol. 1, p. e1-e8, ISSN: 2281-3020"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "206-211",
        "titolo": "Int\u00e9gration d\u2019un jeu de traduction orale sur le web pour l\u2019apprentissage d\u2019une langue seconde",
        "ISBN": [
          "978-2-9813635-0-3"
        ],
        "csp": "Qu\u00e9bec:Biblioth\u00e8que et Archives nationales du Qu\u00e9bec, ISBN: 978-2-9813635-0-3, Lione, 11-13 dicembre 2012",
        "opera": "Int\u00e9gration technologique et nouvelles perspectives d\u2019usage. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pierrette Bouillon, Johanna Gerlach, Cristiana Cervini, Rachel Gasser, Claudia Baur"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Pierrette Bouillon, Johanna Gerlach, Cristiana Cervini, Rachel Gasser,",
        "Claudia Baur (2012). Int\u00e9gration d\u2019un jeu de traduction orale sur le web",
        "pour l\u2019apprentissage d\u2019une langue seconde. In: Int\u00e9gration technologique et",
        "nouvelles perspectives d\u2019usage. p. 206-211, Qu\u00e9bec:Biblioth\u00e8que et",
        "Archives nationales du Qu\u00e9bec, ISBN: 978-2-9813635-0-3, Lione, 11-13",
        "dicembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Lenforte:Euno Edizioni",
        "titolo": "I luoghi ed i perch\u00e9 della facilitazione in contesti di apprendimento linguistico mediati dalle tecnologie",
        "ISBN": [
          "978-88-97085-68-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97085-68-3, Enna, Universit\u00e0 Kore, 9-11 luglio 2009",
        "opera": "Identit\u00e0 e dignit\u00e0 AICLU per le lingue del mondo",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cristiana Cervini (2012). I luoghi ed i perch\u00e9 della facilitazione in contesti di",
        "apprendimento linguistico mediati dalle tecnologie. In: Identit\u00e0 e dignit\u00e0",
        "AICLU per le lingue del mondo. Lenforte:Euno Edizioni, ISBN:",
        "978-88-97085-68-3, Enna, Universit\u00e0 Kore, 9-11 luglio 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorso multimediale di Italiano A1 su Moodle: dalla progettazione all'erogazione, dal monitoraggio alla revisione.",
        "ISSN": [
          "2239-9615"
        ],
        "journal": "ITALS",
        "csp": "vol. 39, ISSN: 2239-9615",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cristiana Cervini, Anabel Valdiviezo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Cervini, Anabel Valdiviezo (2011). Percorso multimediale di",
        "Italiano A1 su Moodle: dalla progettazione all'erogazione, dal monitoraggio",
        "alla revisione.. ITALS, vol. 39, ISSN: 2239-9615"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove tecnologie, nuovi spazi culturali e didattici nell'apprendimento linguistico: subalternit\u00e0 o complementariet\u00e0? Conflitti o trasformazioni?",
        "ISSN": [
          "2037-7037"
        ],
        "journal": "HETEROGLOSSIA",
        "csp": "vol. 11, p. 97-109, ISSN: 2037-7037",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cervini Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cervini Cristiana (2011). Nuove tecnologie, nuovi spazi culturali e didattici",
        "nell'apprendimento linguistico: subalternit\u00e0 o complementariet\u00e0? Conflitti o",
        "trasformazioni?. HETEROGLOSSIA, vol. 11, p. 97-109, ISSN: 2037-7037"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-6",
        "titolo": "Speech Recognition For Online Language Learning: Connecting CALL-SLT and DALIA",
        "ISBN": [
          "978-88-7647-677-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Simonelli Editore, University Press, ISBN: 978-88-7647-677-8",
        "opera": "ICT for Language Learning International Conference Proceedings. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Bouillon P., Cervini C., Mandich A., Rayner M., Tsourakis N."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bouillon P., Cervini C., Mandich A., Rayner M., Tsourakis N. (2011).",
        "Speech Recognition For Online Language Learning: Connecting CALL-SLT",
        "and DALIA. In: ICT for Language Learning International Conference",
        "Proceedings. p. 1-6, MILANO:Simonelli Editore, University Press, ISBN:",
        "978-88-7647-677-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-302",
        "titolo": "Online creative tasks to enhance the intercultural value of a multilingual group of students of Italian L2",
        "ISBN": [
          "9783034310802"
        ],
        "csp": "Bern, Berlin, Bruxelles, Frankfurt am Main, New York, Oxford, Wein:Peter Lang, ISBN: 9783034310802",
        "opera": "(a cura di): Carmen Argondizzo, Creativity and Education in Language Education. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cervini Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervini Cristiana (2011). Online creative tasks to enhance the intercultural",
        "value of a multilingual group of students of Italian L2. In: (a cura di):",
        "Carmen Argondizzo, Creativity and Education in Language Education. p.",
        "287-302, Bern, Berlin, Bruxelles, Frankfurt am Main, New York, Oxford,",
        "Wein:Peter Lang, ISBN: 9783034310802"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "64-85",
        "doi": [
          "10.6092/unibo/amsacta/5069"
        ],
        "titolo": "Approcci integrati nel testing linguistico: esperienze di progettazione e validazione in prospettiva interlinguistica.",
        "ISBN": [
          "9788898010417"
        ],
        "ISSN": [
          "1973-932X"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Quaderni del CeSLiC, ISBN: 9788898010417, ISSN: 1973-932X, doi: 10.6092/unibo/amsacta/5069",
        "opera": "(a cura di): Cervini C, Interdisciplinarit\u00e0 e apprendimento linguistico nei nuovi contesti formativi. L\u2019apprendente di lingue tra tradizione e innovazione.. QUADERNI DEL CESLIC. ATTI DI CONVEGNI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cervini C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervini C (2016). Approcci integrati nel testing linguistico: esperienze di",
        "progettazione e validazione in prospettiva interlinguistica.. In: (a cura di):",
        "Cervini C, Interdisciplinarit\u00e0 e apprendimento linguistico nei nuovi contesti",
        "formativi. L\u2019apprendente di lingue tra tradizione e innovazione.. QUADERNI",
        "DEL CESLIC. ATTI DI CONVEGNI, p. 64-85, BOLOGNA:Quaderni del",
        "CeSLiC, ISBN: 9788898010417, ISSN: 1973-932X, doi:",
        "10.6092/unibo/amsacta/5069"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "536-549",
        "titolo": "Translation and technology: the case of translation games for language learning",
        "ISBN": [
          "978-0-415-83787-3"
        ],
        "csp": "New york:Routledge, ISBN: 978-0-415-83787-3",
        "opera": "(a cura di): Fiona Farr Liam Murray, The Routledge Handbook of Language Learning and Technology. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bouillon Pierrette, Cristiana Cervini, Manny Rayner"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bouillon Pierrette, Cristiana Cervini, Manny Rayner (2016). Translation and",
        "technology: the case of translation games for language learning. In: (a cura",
        "di): Fiona Farr Liam Murray, The Routledge Handbook of Language",
        "Learning and Technology. p. 536-549, New york:Routledge, ISBN:",
        "978-0-415-83787-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cervini Cristiana, Jouannaud Marie-Pierre (2015). Ouvertures et tensions",
        "li\u00e9es \u00e0 la conception d'un syst\u00e8me d'\u00e9valuation en langues, num\u00e9rique,",
        "multilingue et en ligne, dans une perspective communicative et actionnelle.",
        "APPRENTISSAGE DES LANGUES ET SYST\u00c8MES D'INFORMATION ET",
        "DE COMMUNICATION, vol. 18, p. 1-18, ISSN: 1286-4986, doi:",
        "10.4000/alsic.2821"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il soggetto apprendente nella pluralit\u00e0 di contesti e di pratiche: le osservazioni del glottodidatta",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 2-3, p. 103-118, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Cervini (2015). Il soggetto apprendente nella pluralit\u00e0 di contesti e",
        "di pratiche: le osservazioni del glottodidatta. RASSEGNA ITALIANA DI",
        "LINGUISTICA APPLICATA, vol. 2-3, p. 103-118, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "25-355",
        "titolo": "Apprendere le lingue a distanze variabili: un approccio umanistico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-441-2"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-441-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cristiana Cervini (2015). Apprendere le lingue a distanze variabili: un",
        "approccio umanistico. p. 25-355, MACERATA:Eum, ISBN:",
        "978-88-6056-441-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione multilingue nel contesto dei dispositivi formativi: il sistema SELF per il posizionamento e la diagnosi delle competenze linguistiche. LEND",
        "ISSN": [
          "1121-5291"
        ],
        "journal": "LINGUA E NUOVA DIDATTICA",
        "csp": "vol. 1, p. 16-28, ISSN: 1121-5291",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Cervini (2014). La valutazione multilingue nel contesto dei",
        "dispositivi formativi: il sistema SELF per il posizionamento e la diagnosi",
        "delle competenze linguistiche. LEND. LINGUA E NUOVA DIDATTICA, vol.",
        "1, p. 16-28, ISSN: 1121-5291"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-40",
        "titolo": "Modalit\u00e0 ibride di apprendimento e glottodidattica odierna: osservazioni in contesto",
        "ISBN": [
          "978-88-491-3888-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3888-7",
        "opera": "(a cura di): Cristiana Cervini Anabel Valdiviezo, Dispositivi formativi e modalit\u00e0 ibride per l'apprendimento linguistico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cristiana Cervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cristiana Cervini (2014). Modalit\u00e0 ibride di apprendimento e glottodidattica",
        "odierna: osservazioni in contesto. In: (a cura di): Cristiana Cervini Anabel",
        "Valdiviezo, Dispositivi formativi e modalit\u00e0 ibride per l'apprendimento",
        "linguistico. p. 21-40, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 978-88-491-3888-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jeu de traduction orale en ligne et apprentissage des langues",
        "ISSN": [
          "0023-8376"
        ],
        "journal": "LES LANGUES MODERNES",
        "csp": "vol. 4, p. 83-94, ISSN: 0023-8376",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cristiana Cervini, Rachel Gasser, Pierrette Bouillon"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cristiana Cervini, Rachel Gasser, Pierrette Bouillon (2013). Jeu de",
        "traduction orale en ligne et apprentissage des langues. LES LANGUES",
        "MODERNES, vol. 4, p. 83-94, ISSN: 0023-8376"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-302",
        "titolo": "Online creative tasks to enhance the intercultural value of a multilingual group of students of Italian L2",
        "ISBN": [
          "9783034310802"
        ],
        "csp": "Bern, Berlin, Bruxelles, Frankfurt am Main, New York, Oxford, Wein:Peter Lang, ISBN: 9783034310802",
        "opera": "(a cura di): Carmen Argondizzo, Creativity and Education in Language Education. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cervini Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervini Cristiana (2011). Online creative tasks to enhance the intercultural",
        "value of a multilingual group of students of Italian L2. In: (a cura di):",
        "Carmen Argondizzo, Creativity and Education in Language Education. p.",
        "287-302, Bern, Berlin, Bruxelles, Frankfurt am Main, New York, Oxford,",
        "Wein:Peter Lang, ISBN: 9783034310802"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-86",
        "titolo": "Tradurre il discorso dell'arte in un sito web museale",
        "ISBN": [
          "88-491-2203-9"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2203-9",
        "opera": "(a cura di): NOBILI P., Camminare per Quadri - Il linguaggio divulgativo dell'arte. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "Cervini C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cervini C. (2004). Tradurre il discorso dell'arte in un sito web museale. In:",
        "(a cura di): NOBILI P., Camminare per Quadri - Il linguaggio divulgativo",
        "dell'arte. p. 67-86, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 88-491-2203-9"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "15421",
    "nome": "CERVINI Cristiana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Revisore occasionale per la rivista \u2018Annali di Ca\u2019 Foscari \u2013 Serie Orientale\u2019. Link: http://edizionicafoscari.unive.it/riv/dbr/9/AnnaliCaFoscari (dal 2014) [Rivista in fascia A fino a dicembre 2015].",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Revisori della Collana SAIL (Studi sull\u2019Apprendimento e l\u2019Insegnamento Linguistico). Edizioni Ca\u2019 Foscari. Link: http://edizionicafoscari.unive.it/it/edizioni/collane/sail/",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore occasionale per la rivista \u2018Ricerche e Pedagogia Didattica\u2019. Link: http://rpd.unibo.it/ (dal 2015) [Rivista scientifica, Area 10]. \"Ricerche di Pedagogia e Didattica. Journal of Theories and Research in Education is an online open access international scientific journal dedicated to study and research on education. It uses a double-blind peer review process and publishes articles in Italian and English. The Journal takes an interdisciplinary and pluri-methodological approach. It offers a place of dialogue for researchers and professionals coming from diverse theoretical and empirical backgrounds, involved in the study of educational phenomena. It is an intellectual forum of excellence for the circulation of scientific knowledge regarding education. It welcomes critical papers, research reports, historical and literary research inspired by diverse theoretical frameworks and empirical approaches. It is committed to facilitating international dialogue between researchers and professionals in education and ensuring that scientific knowledge can make a contribution to educational policies and everyday educational practices\". Senior Editor: Franco Frabboni, Editors-in-chief: Letizia Caronia, Antonio Genovese and Luigi Guerra.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore occasionale per la rivista \u2018Scienza e Pace\u2019, Universit\u00e0 di Pisa (dal 2016), in particolare in riferimento agli articoli di glottodidattica e linguistica applicata. Link: http://scienzaepace.unipi.it/ [Rivista scientifica, Area 10].",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di revisione (blind peer-review) del volume CALL communities and culture \u2013 Short papers from EUROCALL 2016. Research-publishing.net. 978-1-908416-43-8: paperback - 978-1-908416-44-5: ebook \u2013 pdf. Papadima-Sophocleous, L. Bradley & S. Thou\u00ebsny (Eds).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-11-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Allego un elenco di altre Giornate di Studio, Seminari di progetto e Tavole Rotonde alle quali ho partecipato come relatrice, non descritte nell'elenco che segue. Nel file allegato sono riportati i titoli degli interventi, le istituzioni e le date.",
        "periodo": "dal 01-07-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario internazionale AICLU \u201cIdentit\u00e0 e dignit\u00e0: AICLU per le lingue nel mondo\u201d (Universit\u00e0 Kore di Enna \u2013 10 luglio 2009) con un intervento intitolato \u201cLa dimensione della facilitazione nell'apprendimento/insegnamento della lingua straniera in ambiente e-learning\u201d.",
        "periodo": "dal 08-07-2009 al 11-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno internazionale \u201cCreativity and Innovation in Language Studies\u201d (Universit\u00e0 della Calabria, Campus di Arcavacata di Rende, 14-16 dicembre 2009) con un intervento intitolato \"Attivit\u00e0 creative in Moodle e Italiano L2 per valorizzare la dimensione interculturale in un gruppo di studenti plurilingui online\u201d.",
        "periodo": "dal 14-12-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario Internazionale \u201cPr\u00e9cis du Plurilinguisme et du Pluriculturalisme: nuovi riferimenti per la didattica delle lingue?\u201d (Universit\u00e0 di Macerata, Dip. di Studi sul Mutamento Sociale, Istituzioni Giuridiche, Comunicazione) intitolato \u201cNuove tecnologie, nuovi spazi culturali e didattici: subalternit\u00e0 o complementariet\u00e0? Conflitti o trasformazioni?\u201d.",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al XVIII convegno internazionale RANACLES \u00ab Pratiques d'accompagnement en pr\u00e9sentiel et \u00e0 distance \u00bb (Universit\u00e9 Nancy 2, CRAPEL, 25/27 novembre 2010) con un intervento intitolato \u00ab Le journal d'apprentissage : un pont entre \u00e9tudiants, tuteurs, et parcours d'autoapprentissage.",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno internazionale \u2018Standardized Language Testing in Teaching and Research\u2019 (Universit\u00e0 degli studi di Modena e Reggio Emilia, CLA, Dip. di Studi Linguistici sulla Testualit\u00e0 e la Traduzione, 2/4 dicembre 2010) con un intervento intitolato \u201cPercorsi in blended learning e testing per la preparazione alle prove di idoneit\u00e0 linguistica\u201d.",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u00ab Le dispositif de formation hybride pour l'apprentissage des langues : salle de classe, laboratoire, plateforme e-learning \u00bb in Seminario \u00ab Le fran\u00e7ais dans le contexte plurilingue des Centres Linguistiques Universitaires Italiens \u00bb (Dip. di Lingue e Letterature Straniere Moderne, CILTA, Universit\u00e0 di Bologna, 18/19 febbraio 2011).",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 19-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno internazionale \u00ab International Technology, Education and Development Conference - INTED \u00bb (Universit\u00e0 di Valencia, 7/9 marzo 2011) con un intervento intitolato \u201cQuality and Innovations in a foreign language e-learning project\u201d.",
        "periodo": "dal 07-03-2011 al 09-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno 'ICT for Language Learning International Conference 4th edition' con un intervento intitolato\u201cSpeech Recognition For Online Language Learning: Connecting CALL-SLT and DALIA\u201d, Pixel, Firenze. Si allega il programma.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico della Giornata di studio - \u00ab Apprentissage des langues et formation hybride \u00e0 l'Universit\u00e9: la voix de l'institution, de l'enseignant concepteur et du chercheur par l'observation des projets \u00bb (CILTA, Dip. di Lingue e Letterature Straniere, CESLIC) \u2013 17 aprile 2012. Link: http://www.cla.unibo.it/centro-linguistico/progetti-e-partnership.",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento in qualit\u00e0 di relatrice: \u201cLa prova di idoneit\u00e0 linguistica: criteri e griglie di valutazione\u201d in XVII Seminario AICLU: la certificazione e il riconoscimento delle competenze linguistiche dello studente universitario\" (Gruppo di lavoro sulla 'certificazione delle competenze linguistiche'), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, SELDA \u2013 Servizio Linguistico di Ateneo, 11/12 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno internazionale \u00abInt\u00e9gration d\u2019un jeu de traduction orale sur le web pour l\u2019apprentissage d\u2019une langue seconde\u00bb, Colloque international TICE 2012, Universit\u00e9 de Lyon (11/13 dicembre 2012).",
        "periodo": "dal 11-06-2012 al 13-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario internazionale AICLU \u201cI Progetti Europei nei CLA: Creativit\u00e0, Dinamiche, Best Practice\" con un intervento intitolato \"Dalia e Call-Slt: applicazioni di sistemi di riconoscimento vocale al servizio dell\u2019apprendimento della lingua francese in autonomia\u201d (4-6 ottobre 2012), Centro Linguistico di Ateneo dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 04-10-2012 al 06-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla Giornata di Studio 'Did&TICE - Apprendre \u00e0 s\u2019autoformer en langues : approches cr\u00e9atives et outils num\u00e9riques' con un intervento intitolato \u00ab Int\u00e9gration d\u2019un dispositif d\u2019autoformation en langues avec des jeux de traduction orale pour italophones apprenant le FLE : retour sur exp\u00e9rience \u00bb, Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes Maison des Langues et des Cultures, Universit\u00e9 Stendhal Grenoble 3.",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \u201cLanguage Testing in Europe: time for a new framework\u201d, Universit\u00e0 di Anversa (27/29 maggio 2013) con un intervento intitolato \u201cDefining, modeling and piloting SELF, a new formative assessment test for foreign languages\u201d.",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u00ab SELF - Syst\u00e8me d'\u00c9valuation en Langues \u00e0 vis\u00e9e Formative : \u00e9tat d\u2019avancement \u00bb in Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude Innovalangues, Universit\u00e9 Stendhal, Grenoble 3 (23 gennaio 2014). Link al podcast: http://podcast.grenet.fr/episode/presentation-du-lot-self/.",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 23-01-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Seminario internazionale: IN \u2013 A \u2013 TRA Progetti per l\u2019apprendimento linguistico: per una pluralit\u00e0 di metodologie, ruoli, strumenti (Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione, Universit\u00e0 di Bologna, in collaborazione con i Dipartimenti DIT Dip. di Interpretazione e Traduzione e LILEC Lingue, Letterature e Culture Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, dall\u2019Universit\u00e9 Stendhal di Grenoble 3 nel quadro del progetto Innovalangues e dalle Associazioni CESLIC - Centro di Studi Linguistico-Culturali: ricerca, prassi e formazione, DORIF - Centro di Documentazione e di Ricerca per la didattica della lingua francese e LEND - Lingua e Nuova Didattica) \u2013 3/4 febbraio 2014. Link: http://www.scuolalingue.unibo.it/it/bach eca/seminario-sui-progetti-per-lapprendi mento-linguistico **Attivit\u00e0 riconosciuta come valida per la formazione dei docenti nella scuole di primo e secondo grado.",
        "periodo": "dal 03-02-2014 al 04-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice : \u00ab Enseigner \u00e0 l\u2019\u00e8re du num\u00e9rique : le projet Innovalangues et le dispositif multilingue SELF \u2018Syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation en Langues \u00e0 vis\u00e9e formative\u2019 \u00bb in Innovazioni tecnologiche, metodologiche e creativit\u00e0 nell\u2019insegnamento delle lingue straniere e nella formazione degli insegnanti, Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Centro Linguistico di Ateneo, XX Seminario Nazionale AICLU 2014, Torino, 29 \u2013 31 maggio 2014. Coordinamento. Marie-Berthe Vittoz.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u00ab D\u00e9marches d\u2019op\u00e9rationnalisation et de v\u00e9rification d\u2019un construit qui se veut ancr\u00e9 sur la comp\u00e9tence communicative dans le testing standardis\u00e9 \u00bb in CEDIL 2014 - Colloque international des \u00e9tudiants chercheurs en didactique des langues et en linguistique, Laboratoire LIDILEM, Universit\u00e9 Grenoble Alpes.",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno internazionale con comitato scientifico e peer review. \u00ab Ouvertures et tensions li\u00e9es \u00e0 la conception d\u2019un syst\u00e8me d\u2019\u00e9valuation num\u00e9rique multilingue en ligne dans une perspective communicative et actionnelle \u00bb in Colloque International \u2018Des machines et des langues\u2019, Ecole Nationale Sup\u00e9rieure de Cognitique, Domaine Universitaire de Bordeaux (30 giugno/1 luglio 2014). (con prof.ssa Marie-Pierre Jouannaud). Coordinamento : Jean-R\u00e9my Lapaire, Jean-Paul Narcy Combes",
        "periodo": "dal 30-06-2014 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u00ab Que m\u2019offre mon \u2018Syst\u00e8me d\u2019Evaluation en Langue \u00e0 vis\u00e9e Formative\u2019 ? \u00bb in Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude Innovalangues, Universit\u00e9 Stendhal \u2013 Grenoble 3 (22 gennaio 2015). Podcast: http://podcast.grenet.fr/podcast/seminai re-bi-annuel-innovalangues-janvier-2015/ . Si allega programma.",
        "periodo": "dal 22-01-2015 al 22-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cIl Cloze e il C-test nel test di italiano: osservazioni qualitative e analisi degli errori\u201d in Giornata finale del Progetto MIUR/disabilit\u00e0: interventi per studenti sordi e con DSA all\u2019Universit\u00e0: valutazione delle competenze linguistiche in italiano e in inglese. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia, 30 gennaio 2015. Coordinamento: prof.ssa Anna Cardinaletti.",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento didattico insieme a Gruppo CLP e POLILING del DORIF della Giornata di Studio - La formation initiale des enseignants de fran\u00e7ais en Italie : exp\u00e9riences, r\u00e9flexion et concertation dans la perspective de la r\u00e9forme \u201cla Buona Scuola\u201d (21/22 gennaio 2016, presso IF di Firenze). Link: http://www.efmr.it/?op=eventdetail&id=1057",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 'S\u00e9minaire bi-annuel' Innovalangues con un intervento intitolato \"Perspectives de recherche et d\u00e9veloppement \u00e0 moyen et long terme pour SELF\". S\u00e9minaire bi-annuel Innovalangues, Universit\u00e9 de Grenoble Alpes (21 gennaio 2016). Podcast:http://podcast.grenet.fr/episode /self-perspectives-de-recherche-et-devel oppement-a-moyen-et-long-terme/. Si allega programma.",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "LEND (Lingue e Nuova Didattica), Institut Fran\u00e7ais ITALIA (sede di Firenze). Seminario (su invito): La P\u00e9dagogie de projet pour la r\u00e9ussite des apprenants (Trad.: Pedagogia di progetto e successo degli apprendenti). Titolo del mio intervento: La P\u00e9dagogie active pour favoriser l\u2019autonomie de l\u2019\u00e9tudiant de FLE (La pedagogia attiva per favorire l\u2019autonomia dello studente di francese lingua straniera). **Intervento rivolto agli insegnanti di francese nelle scuole di primo e secondo grado. Attivit\u00e0 riconosciuta come valida per la formazione dei docenti nella scuole di primo e secondo grado.",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 07-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cLo storytelling come ponte tra letteratura e glottodidattica: un\u2019esperienza con \u2018A Christmas Carol\u2019 di Charles Dickens. In Il testo letterario nell\u2019apprendimento linguistico: esperienze a confronto. Giornata di Studi CeSLiC, Universit\u00e0 di Bologna (13 maggio 2016) (con prof.ssa Silvia Albertazzi e dott.ssa Romina Pioli).",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico della Giornata di Studio - L\u2019\u00e9valuation des comp\u00e9tences en langues \u00e0 vis\u00e9e formative : comment relier testing, apprentissage et formation (interventi di James Purpura, Monica Masperi, Jean-Jacques Quintin, Cristiana Cervini). Inserisco le slide relative al mio intervento.",
        "periodo": "dal 11-07-2016 al 13-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cMobile Assisted Language Learning of less commonly taught languages: learning in an incidental and situated way through an app\u201d (EUROCALL \u2013 CALL Communities and Culture), University of Technology, Cyprus (24-27 agosto 2016) (con Olga Solovova, Annukka Jakkula, Karolina Ruta).",
        "periodo": "dal 24-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice: \u201cExploring the connections between language learning, personal motivations and digital letter games: the case of Magic Word\u201d (EUROCALL \u2013 CALL Communities and Culture), University of Technology, Cyprus (con Mathieu Loiseau e Francesca Bianco).",
        "periodo": "dal 24-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico della Tavola Rotonda: Apprendimento delle Lingue e Didattica accessibile per gli studenti con DSA o sordit\u00e0 (con prof.ssa Elisabetta Magni, Servizio Studenti con Disabilit\u00e0, Servizio Studenti con DSA, LADA \u2013 Laboratorio Assessment Disturbi dell\u2019Apprendimento, Dip. LILEC, Associazione LEND \u2013 Lingue e Nuova Didattica). Si allegano locandina e programma.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice \"Esperienze linguistico-culturali a Bologna: apprendere l'italiano in modo incidentale con ILOCALAPP\" in \u201cE-learning e insegnamento dell\u2019italiano: esperienze a confronto\u201d (Tavola Rotonda nel quadro del Progetto europeo E-Lengua), intervento su invito. Dipartimento di Filologia Classica e Italianistica. Link: http://www.ficlit.unibo.it/eventi/settimana-di-studio-e-lengua",
        "periodo": "dal 15-12-2016 al 15-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Centro Interfacolt\u00e0 di Linguistica Teorica e Applicata L. Heilmann\u201d (Universit\u00e0 di Bologna). Assegno di ricerca per il \u201ccoordinamento didattico del progetto DALIA (Didattica per l\u2019Apprendimento delle Lingue In Autonomia), a garanzia della coerenza interna delle fasi di progettazione e della corretta declinazione degli obiettivi linguistici e didattici stabiliti\u201d. Responsabile del progetto: prof.ssa Anna Maria Mandich, direttrice del CILTA dell'Universit\u00e0 di Bologna. Si allega documento di sintesi degli incarichi nel quale si menziona anche l'assegno di ricerca triennale.",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione (sede di Bologna). Attivit\u00e0 di ricerca inerente alla linea programmatica \u201cStrumenti di riflessione sulle strutture e la grammatica dell\u2019italiano e delle lingue straniere\u201d. Partecipazione al PROGETTO ITINERE, per attivit\u00e0 a sostegno della didattica frontale e online per studenti in ingresso e in itinere. Referente: prof.ssa Antonietta Bisetto. Si allega una scheda descrittiva del progetto e lettera di referenza della responsabile, in cui si menziona la partecipazione al progetto.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Eletta nel comitato scientifico internazionale della certificazione multilingue CLES (Certificat de Comp\u00e9tence en Langues de l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur), previa selezione pubblica per titoli. Il comitato scientifico, composto da dieci esperti di didattica e valutazione \u00e8 chiamato ad avviare ricerche sperimentali ed ad esprimere pareri e perizie per il miglioramento qualitativo delle pratiche di valutazione formativa e certificativa, inerente alla certificazione CLES, per i livelli B1, B2, C1. Link: http://www.certification-cles.fr/fr/coor dination-nationale-cles/instances-de-pil otage/comite-scientifique-64475.kjsp?RH= CLES_PRES03. Si allegano informazioni inerenti la costituzione del comitato e la lettera di referenza del direttore scientifico.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dip. LILEC \u2013 Lingue, Letterature, Culture Moderne (Universit\u00e0 di Bologna); Uniwersytet im. Adama Mickiewicza (AMU - from Poznan, Poland); Lapin Yliopisto (ULapland - from Rovaniemi, Finland); Centro de Estudos Sociais, Universidade de Coimbra (CES - from Coimbra, Portugal). Assegno di ricerca su progetto europeo Erasmus+ KA2 (Cooperation for Innovation and Exchange of Good Practices) ILOCALAPP (Incidentally Learning Other Cultures and Languages through an APP; www.ilocalapp.eu). Coordinatore: Universit\u00e0 di Bologna; Ruolo: ricerca teorica e applicata e progettazione nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 dell\u2019\u00e9quipe di coordinamento bolognese e dell\u2019italiano lingua straniera. Tutor assegno di ricerca: prof.ssa Elisabetta Magni. Si allega PDF con prima pagina del contratto.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice di Borse di Studio, a diverso titolo conferite. Se ne menzionano 3, non ancora menzionate negli altri Titoli, che hanno previsto un processo di candidatura e di selezione con graduatoria: - Febbraio/Giugno 2001: Borsa di studio per Partecipazione al progetto Socrates/Erasmus presso ETI - Ecole pour Traducteurs et Interpretes, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Svizzera. Materie: Gestion des documents multilingues, Localisation et terminotique, traduction de textes sp\u00e9cialis\u00e9s, langue fran\u00e7aise, langue anglaise. - Giugno/Luglio 2011: Vincitrice Borsa di studio per ricerca dottorale all\u2019estero per un periodo da 1 a 3 mesi (mobilit\u00e0 per motivi di studio, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata Macerata); Stage di ricerca e fomazione presso il LANSAD \u2013 D\u00e9p. de Langues pour Sp\u00e9cialistes d\u2019Autres Disciplines (Universit\u00e9 Stendhal, Grenoble 3) e il Centre d\u2019Apprentissage des Langues en Autonomie nel quadro del Progetto Erasmus-Socrates per dottorandi. - Settembre 2015: Vincitrice di Borsa di studio finalizzata alla partecipazione alla Summer school MAINLY MultimodAl (INter)actions: the construction and organisation of social actions\u2019, diretta da Paul Drew e V\u00e9ronique Traverso, presso il Laboratorio ICAR dell'Universit\u00e9 Lyon 2. Ai Sensi degli Articoli 46 e 47 del D.P.R. 28.12.2000 N. 445 dichiaro in autocertificazione che quanto dichiarato corrisponde al vero.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Affiliazioni ad Associazioni e Gruppi di ricerca 1) CERCLES - \u2018European Confederation of Language Centers in Higher Education\u2019: appartengo al Focus Group on Language Evaluation and Assessment): diretto dal prof. Johann Fischer (dal 2012); Link: http://www.cercles.org/en/ 2) CESLIC - (Centro di Studi Linguistico \u2013 Culturali: ricerca, prassi e formazione \u2013 Area Linguistica e Glottodidattica) presso il Dipartimento di Lingue e Letterature Moderne dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (dal 2004), diretto da Donna Rose Miller. 3) DORIF - (Centro di documentazione e di Ricerca per la didattica della Lingua francese nell'Universit\u00e0 Italiana). Attualmente partecipo al Gruppo di lavoro e ricerca Centres de Langues, didactique, plurilinguisme rivolto a docenti di italiano L2/LS e a docenti di FLE, diretto dalla prof.ssa Marie-Berthe Vittoz e coordinato dal prof. Yannick Hamon (con Ther\u00e8se Manconi, Gabrielle Lafaille, Brigitte Noirhomme, Annick Farina). 4) Gruppo di Ricerca ex 60% \u201cRicerca ed analisi di materiali multimediali audio-video per la didattica della lingua inglese e francese\u201d. dir.: Gabriele Azzaro (dal 2008). 5) AITLA (Associazione Italiana di Linguistica Applicata). 6) DILLE (Associazione di Didattica delle Lingue e Linguistica Educativa). 7) LEND (Associazione Lingue e Nuova Didattica). 8) TRANSIT-Lingua (Travaux en R\u00e9seaux, Approches Nouvelles en Situations Interculturelles et Transnationales) (dal 2016). 9) SIG (Special Interest Group) on \u2018MALL \u2013 Mobile Assisted Language Learning\u2019 dell\u2019Associazione EUROCALL (dal 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Classificata prima in graduatoria per miglior tesi di dottorato discussa nell\u2019a.a. 2012-2013. Il CEUM \u2013 Centro Edizioni Universit\u00e0 di Macerata \u2013 istituisce un Premio annuale per le migliori tesi di dottorato discusse in Ateneo che abbiano conseguito il giudizio da parte della Commissione esaminatrice di \"Eccellente con dignit\u00e0 di pubblicazione\". Si allega verbale con la graduatoria.",
        "periodo": "dal 08-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Previo parere favorevole del comitato scientifico che ha esaminato il mio CV e la mia lettera di motivazione, entro a far parte del Laboratorio di Ricerca LIDILEM: \u2018Laboratorio di Linguistica e didattica delle lingue straniere e materne\u2019 con l'affiliazione al Programma \u2018Approcci plurilingui e apprendimento situato\u2019 (Asse 3, Programma 2). Direttrice del Laboratorio: Marinette MATTHEY; Responsabili del Programma 2, Asse 3: Christian DEGACHE; D. Lee-Simon. Sito web: http://lidilem.u-grenoble3.fr/presentation/",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento dell\u2019Abilitazione Scientifica Nazionale francese (Qualification) per il ruolo di \u2018ma\u00eetre de conf\u00e9rences\u2019 (equivalenza: professore associato) nelle classi 7 (Sciences du Langage/Scienze del linguaggio) e 14 (Italiano). Si allega verbale scaricato dall'applicativo GALANET.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il gioco per facilitare l'apprendimento dell'italiano Magic Word (http://www.lilec.it/magicword/page.html), del quale ho coordinato la creazione per la lingua italiana, \u00e8 oggetto di una recensione giornalistica pubblicata sul quotidiano La Repubblica: http://bologna.repubblica.it/cronaca/201 5/11/11/news/all_alma_mater_si_impara_l_ italiano_giocando_a_ruzzle-127090213/?re f=fb",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "SELF (Syst\u00e8me d\u2019Evaluation en Langues \u00e0 vis\u00e9e formative), il progetto da me coordinato nel quadro di Innovalangues, si \u00e8 candidato al concorso per il premio ministeriale PEPS (Passion, Enseignement et P\u00e9dagogie dans le Sup\u00e9rieur) ed \u00e8 stato selezionato per la presentazione alle giornate ministeriali JIPES 2016 \u2013 Le tour de l\u2019innovation en 180 secondes (Journ\u00e9e pour l\u2019Innovation P\u00e9dagogique dans l\u2019Enseignement Sup\u00e9rieur). (14 progetti selezionati su 292 progetti candidati). Per assistere alla presentazione, cfr.: http://innovalangues.fr/jipes-2016/",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultore della materia in L/LIN 02 - didattica delle lingue moderne - presso la Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Prima classificata in graduatoria sul posto di ATER \u2013 Attach\u00e9 Temporaire de Recherche \u2013 presso l\u2019Universit\u00e9 de Grenoble Alpes. Rinuncia formale all\u2019assunzione dell\u2019incarico. Si allega mail ricevuta con la comunicazione dei risultati.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-07-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dip. di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere. Scuola dottorale in \u2018Scienze Linguistiche e Letterarie\u2019, Universit\u00e0 Cattolica di Milano. Professore a contratto (Lezioni su invito). Ore tot. di insegnamento frontale: 8. Referente per le attivit\u00e0: prof.ssa Cristina Bosisio. Si allega una parte del contratto.",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "DIT \u2013 Dipartimento di Interpretazione e Traduzione (Universit\u00e0 di Bologna, sede di Forl\u00ec). Scuola Dottorale in \u2018Traduzione, Interpretazione e Interculturalit\u00e0\u2019. Interventi seminariali rivolti ai dottorandi: \u2018La progettazione glottodidattica in ambiente digitale e online\u2019 (lezioni su invito nei gg. 16 marzo, 14 aprile 2015). Mansioni: definizione contenuti del corso, insegnamento, elaborazione di project work in laboratorio. Attivit\u00e0 svolta con dott. Yannick Hamon.",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 14-04-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il LANSAD \u2013 Univ. Stendhal (Grenoble 3). Intervento: Le CECRL et l\u2019\u00e9valuation en langues : cr\u00e9er un test en langue ancr\u00e9 sur un argument de validit\u00e9. Questi interventi sono stati svolti nel quadro della Mobilit\u00e0 Erasmus (Teaching Staff mobility). Ore di didattica frontale: 16. Si allega la mail di sintesi ricevuta dalla referente del DIRI - Dipartimento Relazioni Internazionali di UNIBO.",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 19-12-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il LANSAD \u2013 Univ. Stendhal (Grenoble 3). Intervento: Le CECRL et l\u2019\u00e9valuation en langues: cr\u00e9er un test en langue ancr\u00e9 sur un argument de validit\u00e9. Formazione di insegnanti e formatori. Ore di didattica frontale: 8. Si allega mail di invito da parte della Responsabile del P\u00f4le Actions et Projets de l'UGA.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Stendhal, Grenoble 3. Visita di monitoraggio nel quadro della mobilit\u00e0 Erasmus Plus (Monitoring Staff). Si allega l'accordo firmato, con la descrizione degli obiettivi.",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "UGA \u2013 Universit\u00e9 Grenoble Alpes - DILIPEM \u2013 Master in \u2018Didactique des langues et ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique num\u00e9rique\u2019. Membro della commissione scientifica (Jury de soutenance) per tesi di Master I e II (equivalente laurea specialistica/magistrale). \"La validation qualitative et quantitative d'un test d'\u00e9valuation en langues : le cas de SELF\" (candidata: Triscia Biagiotti). \u00ab S\u2019auto\u00e9valuer en compr\u00e9hension orale d\u2019une langue \u00e9trang\u00e8re en autonomie : enqu\u00eate sur les strat\u00e9gies en fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re d\u2019\u00e9tudiants russes de sciences humaines en contexte alloglotte \u00bb (candidata: Irina Mukhlynina). Si allegano le mail di convocazione a fare parte della commissione scientifica.",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 26-07-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il LANSAD \u2013 Univ. Stendhal (Grenoble 3). Interventi: Modelli di validazione quantitativa e qualitativa nel testing linguistico. Formazione di insegnanti e formatori tenuta nel quadro della Mobilit\u00e0 Erasmus+ (Teaching Staff mobility). Ore di didattica frontale: 16",
        "periodo": "dal 11-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso l'UGA \u2013 Universit\u00e9 Grenoble Alpes; Corso DILIPEM \u2013 Master di Secondo Livello in \u2018Didactique des langues et ing\u00e9nierie p\u00e9dagogique num\u00e9rique\u2019 (Livello Master II, equivalente laurea magistrale). Insegnamento: Evaluation des Apprentissages en Langues. Ore di didattica frontale: 5 Si allegano le slide delle lezioni.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Suddivido le esperienze professionali pi\u00f9 salienti in tre categorie: i) Incarichi di insegnamento universitario; ii) Altre attivit\u00e0 ed incarichi presso l'Universit\u00e0; iii) Formazione formatori/insegnanti; iv) Altre attivit\u00e0 ed incarichi pertinenti con il settore concorsuale. Tali esperienze si sono rivelate determinanti per la mia attivit\u00e0 di ricerca e sperimentazione. Ho insegnato \u2018Didattica delle Lingue Moderne\u2019 per molti anni a Bologna (il primo incarico risale all'a.a. 2002-2003) ma anche in altre Universit\u00e0 (Parma, Cattolica di Milano, Roma 3, Grenoble Alpes) cercando di promuovere un approccio inclusivo e diversificato, finalizzato a sensibilizzare ed incuriosire gli studenti verso le molteplici sfaccettature della disciplina. Mi sono occupata di formazione dei docenti, in un primo momento presso la SSIS \u2013 Scuola di Specializzazione per l\u2019Insegnamento Secondario \u2013, poi brevemente nell\u2019ambito di una formazione TFA/PAS e infine grazie alla collaborazione con l\u2019Associazione LEND, molto proattiva nella collaborazione con le scuole medie inferiori e superiori. Ho insegnato inoltre traduzione specializzata francese-italiano per due anni presso la SSLiMIT di Forl\u00ec. Da luglio 2012 a marzo 2013 sono stata Responsabile dei servizi agli studenti per il conseguimento delle idoneit\u00e0 linguistiche curricolari presso il CLA \u2013 Centro Linguistico di Ateneo, AFORM \u2013 Area Didattica e Servizi agli Studenti (Universit\u00e0 di Bologna). Tutti i contratti sono elencati in dettaglio nel file allegato. AI SENSI DEGLI ARTICOLI 46 E 47DEL D.P.R. 28.12.2000 N. 445 autocertifico che quanto riportato nel file corrisponde al vero. p.s.: Da tale elenco sono escluse le attivit\u00e0 di docenza svolte presso Scuole Dottorali e presso sedi universitarie estere, appositamente elencate nei Titoli F) e G).",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Borsa di studio full-time per \u201cattivit\u00e0 di ricerca e valutazione nell\u2019ambito del Progetto ALTAIR (Apprendimento Linguistico Tecnologicamente Avanzato Integrato in Rete) \u2013 Programma Campus One \u2013 ALTAIR E-monitor\u201d, presso il Centro Interfacolt\u00e0 di Linguistica Teorica e Applicata L. Heilmann (Universit\u00e0 di Bologna). Responsabile del progetto e del gruppo di ricerca: prof.ssa Rema Rossini Favretti. Il gruppo di ricerca era composto da linguisti, didatti, informatici, e collaboratori esperti linguistici afferenti ai Dipartimenti di Lingue e Letterature Straniere, Informatica, Italianistica dell'Universit\u00e0 di Bologna e/o afferenti al CILTA. Link: http://www.magazine.unibo.it/archivio/2005/04/28/copy_of_elearning Link: http://www.dorif.it/ezine/ezine_printart icle.php?dorif_ezine=81014eb6ef8f2469389 8c9f0018981b2&art_id=19",
        "periodo": "dal 07-01-2004 al 07-01-2007"
      },
      {
        "content": "D\u00e9partement de Traitement Informatique Multilingue, Facolt\u00e0 per Traduttori e Interpreti dell\u2019Universit\u00e0 di Ginevra; Centro Interfacolt\u00e0 di Linguistica Teorica e Applicata L. Heilmann\u201d (Universit\u00e0 di Bologna); Dip. LILEC \u2013 Lingue, Letterature, Culture Moderne (Universit\u00e0 di Bologna); Progetto: CALL-SLT \u201cOpen source speech-based translation game\u201d. Ruolo e missioni: coordinamento della prima fase sperimentale del progetto CALL-SLT a Bologna, finalizzato alla creazione di esercizi ed attivit\u00e0 di produzione orale di livello A1-A2 (QCER) per l\u2019apprendimento del francese lingua straniera, con sistemi di riconoscimento vocale, rivolti a un pubblico italofono. Coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca e sperimentazione ad esso collegate. Link: http://www.issco.unige.ch/en/staff/tsourakis/callslt/callsltNew.html Responsabile scientifica dell'intero progetto: prof.ssa Pierrette Bouillon. Collaboratori unit\u00e0 di ricerca bolognese: dott.ssa Rachel Gasser, prof.ssa Anna Mandich. Si allega lettera di referenza della prof.ssa Pierrette Bouillon.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Centro Interfacolt\u00e0 di Linguistica Teorica e Applicata L. Heilmann\u201d (Universit\u00e0 di Bologna); Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Collaborazione alle tappe iniziali del progetto AICLUCert, sezione \u201cprotocolli di validazione e correzione delle prove\u201d (testing di tipo proficiency) nel quadro della collaborazione tra il Centro Linguistico di Ateneo e AICLU - Associazione Italiana dei Centri Linguistici Universitari. Si allega dichiarazione del prof. Christoph Nickenig.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne; Servizio per Studenti Disabili e Dislessici (Universit\u00e0 di Bologna); Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia). Progetto finaziato dal MIUR: \u201cInterventi per studenti sordi e con DSA all'Universit\u00e0: valutazione delle competenze linguistiche in italiano e inglese\u201d. Link: http://www.lingue.unibo.it/it/ricerca/pr ogetto-201cvalutazione-delle-competenze- linguistiche-nella-dislessia-e-nella-sor dita201d Ruolo e missioni svolte: attivit\u00e0 di ricerca inerente alla validit\u00e0 e affidabilit\u00e0 delle prove e dei test linguistici, in italiano e in inglese, rivolti agli studenti iscritti all\u2019Universit\u00e0 di Bologna e all\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari (piazzamento, ammissione, idoneit\u00e0, certificazione), con particolare attenzione rivolta all\u2019accessibilit\u00e0 formale, linguistica e cognitiva degli stessi negli studenti dislessici e sordi. Responsabile scientifica: prof.ssa Anna Maria Cardinaletti; Responsabile per l\u2019unit\u00e0 bolognese: prof.ssa Antonietta Bisetto. Si allega il PDF di un articolo in corso di stampa e dichiarazione della casa editrice. Per ulteriori informazioni, cfr.: http://www.lingue.unibo.it/it/ricerca/pr ogetto-201cvalutazione-delle-competenze- linguistiche-nella-dislessia-e-nella-sor dita201d",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-02-2015"
      },
      {
        "content": "DORIF UNIVERSITA' - (Centro di documentazione e di Ricerca per la didattica della Lingua francese nell'Universit\u00e0 Italiana). Attualmente partecipo al Gruppo di lavoro e ricerca \"Centres de Langues, didactique, plurilinguisme\": http://www.dorif.it/gruppo-%20Centres% 20linguistiques%20et%20plurilinguisme G ruppo promotore: Mathilde Anquetil (Universit\u00e0 di Macerata), Cristiana Cervini (Universit\u00e0 di Bologna, LANSAD-Universit\u00e9 de Grenoble), Yannick Hamon (Universit\u00e0 di Bologna), Gabrielle Laffaille (Universit\u00e0 di Torino), Danielle L\u00e9vy (responsable curriculum doctoral PEFLIC Universit\u00e0 di Macerata), Brigitte Noirhomme (Universit\u00e0 di Perugia), Th\u00e9r\u00e8se Manconi (Universit\u00e0 di Pavia), Marie-Berthe Vittoz (Universit\u00e0 di Torino). Coordinamento: Marie-Berthe Vittoz. Si allega file PDF con la descrizione delle linee di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dip. LILEC \u2013 Lingue, Letterature, Culture Moderne (Universit\u00e0 di Bologna); Dip. di Informatica, Scienza, Ingegneria (UNIBO) Universit\u00e9 Grenoble Alpes (LANSAD, Lab. LIDILEM) Progetto \u2018Magic Word\u2019: progettazione, sviluppo e sperimentazione del gioco online per l\u2019apprendimento incidentale del lessico in italiano LS/L2 nel quadro della letteratura su \u2018serious game\u2019 e apprendimento linguistico e della glottodidattica ludica. Link: http://www.lilec.it/magicword/page.html Ruolo e missioni: coordinamento didattico, ricerca applicata.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes (Laboratorio LIDILEM, Service LANSAD); Dip. LILEC (Universit\u00e0 di Bologna) Incarico di ricerca e coordinamento nell\u2019ambito del progetto INNOVALANGUES (http://innovalangues.fr), primo progetto classificato fra gli IDEFI (Initiatives d\u2019Excellence en Formations Innovantes) per l\u2019innovazione nella formazione linguistica, finanziato dall\u2019ANR (Agence Nationale de la Recherche) per il periodo 2012/2018. Finanziamento: 4 milioni di euro. Lingue coinvolte: italiano, francese, spagnolo, inglese, cinese, giapponese. Coordinamento: Universit\u00e9 Grenoble Alpes. Partner: Universit\u00e9 de Mons, LEND, REAL, TOTEMIS. Tra i partner aggiunti (Convenzione): Universit\u00e0 di Bologna (Dip. LILEC e Scuola di Lingue, Letterature, Traduzione e Interpretazione - http://www.lingue.unibo.it/it/ricerca/innovalangues). Responsabile scientifico di Innovalangues: prof.ssa Monica Masperi. Ruolo e missioni svolte: i) da febbraio a giugno 2013: project manager con incarichi di coordinamento didattico; ii) da giugno 2013 ad oggi: referente scientifica e coordinatrice didattica del progetto multilingue SELF - Syst\u00e8me d\u2019Evaluation en Langues \u00e0 vis\u00e9e formative; iii) fino a giugno 2015: coordinamento \u00e9quipe di italiano lingua straniera (lingua pilota del progetto) in servizio presso il LANSAD (Langues pour Sp\u00e9cialistes d\u2019Autres Disciplines) dell\u2019Universit\u00e9 Stendhal (Grenoble 3). Per maggiori informazioni sui processi altamente selettivi di assegnazione degli IDEFI da parte dell'ANR, cfr. http://www.enseignementsup-recherche.gou v.fr/cid59599/37-projets-de-formation-la bellises-idefi.html Si allega lettera di referenze della prof.ssa Monica Masperi.",
        "periodo": "dal 11-02-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}