{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filled pauses in multilingual speech: an acoustic analysis",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "p. 96-116, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spreafico L (2016). Filled pauses in multilingual speech: an acoustic",
        "analysis. LINGUISTICA E FILOLOGIA, p. 96-116, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v8i5.9849"
        ],
        "titolo": "The Sociophonetics of /r/ in Bozen: Modelling Linguistic and Social Variation ",
        "ISSN": [
          "1948-5425"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 8, p. 72-88, ISSN: 1948-5425, doi: http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v8i5.9849",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spreafico L, Vietti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spreafico L, Vietti A (2016). The Sociophonetics of /r/ in Bozen: Modelling",
        "Linguistic and Social Variation . INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "LINGUISTICS, vol. 8, p. 72-88, ISSN: 1948-5425, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v8i5.9849"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "477-489",
        "doi": [
          "10.17 4 69 / O2101AISV000032"
        ],
        "titolo": "Verso un sistema di riconoscimento automatico del parlato tramite immagini ultrasoniche",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-11-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17 4 69 / O2101AISV000032",
        "opera": "(a cura di): Vayra M, Avesani C, Tamburini F, Il farsi e il disfarsi del linguaggio: Acquisizione, mutamento e destrutturazione della struttura sonora del linguaggio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vietti A, Anselmi V, Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vietti A, Anselmi V, Spreafico L (2016). Verso un sistema di riconoscimento",
        "automatico del parlato tramite immagini ultrasoniche. In: (a cura di): Vayra",
        "M, Avesani C, Tamburini F, Il farsi e il disfarsi del linguaggio: Acquisizione,",
        "mutamento e destrutturazione della struttura sonora del linguaggio. p.",
        "477-489, ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17 4 69 / O2101AISV000032"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "s-retraction in Italian-Tyrolean bilingual speakers: a preliminary investigation using the ultrasound tongue imaging technique",
        "ISBN": [
          "978-3-946234-18-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-946234-18-0",
        "opera": "(a cura di): C\u00f4t\u00e9 M-H, Knooihuizen R, Nerbonne J, The future of dialects",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spreafico L (2016). s-retraction in Italian-Tyrolean bilingual speakers: a",
        "preliminary investigation using the ultrasound tongue imaging technique. In:",
        "(a cura di): C\u00f4t\u00e9 M-H, Knooihuizen R, Nerbonne J, The future of dialects.",
        "ISBN: 978-3-946234-18-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo strano caso di /r/ a Bolzano: Problemi di interfaccia",
        "ISBN": [
          "978-88-6897-045-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6897-045-1",
        "opera": "(a cura di): Elia A, Iacobini C, Voghera M, Livelli di analisi e fenomeni di interfaccia",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vietti A, Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vietti A, Spreafico L (2016). Lo strano caso di /r/ a Bolzano: Problemi di",
        "interfaccia. In: (a cura di): Elia A, Iacobini C, Voghera M, Livelli di analisi e",
        "fenomeni di interfaccia. ISBN: 978-88-6897-045-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Functional data analysis of tongue profiles",
        "ISBN": [
          "9788861970618"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861970618",
        "opera": "Proceedings of the 48th scientific meeting of the Italian statistical society",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pini A, Spreafico L, Vantini S, Vietti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pini A, Spreafico L, Vantini S, Vietti A (2016). Functional data analysis of",
        "tongue profiles. In: Proceedings of the 48th scientific meeting of the Italian",
        "statistical society. ISBN: 9788861970618"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "An EPG+UTI study of Italian /r/",
        "ISBN": [
          "978-0-85261-941-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0-85261-941-4",
        "opera": "(a cura di): The Scottish Consortium for ICPhS 2015, Proceedings of the 18th International Congress of Phonetic Sciences",
        "anno": "2015",
        "autori": "Spreafico L, Celata C, Vietti A, Bertini C, Ricci I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spreafico L, Celata C, Vietti A, Bertini C, Ricci I. (2015). An EPG+UTI study",
        "of Italian /r/. In: (a cura di): The Scottish Consortium for ICPhS 2015,",
        "Proceedings of the 18th International Congress of Phonetic Sciences.",
        "ISBN: 978-0-85261-941-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "An ultrasound study on the phonetic allophony of Tyrolean /R/",
        "ISBN": [
          "978-0-85261-941-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0-85261-941-4",
        "opera": "(a cura di): The Scottish Consortium for ICPhS 2015, Proceedings of the 18th International Congress of Phonetic Sciences",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vietti A, Spreafico L, Galat\u00e0 V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vietti A, Spreafico L, Galat\u00e0 V (2015). An ultrasound study on the phonetic",
        "allophony of Tyrolean /R/. In: (a cura di): The Scottish Consortium for",
        "ICPhS 2015, Proceedings of the 18th International Congress of Phonetic",
        "Sciences. ISBN: 978-0-85261-941-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-138",
        "doi": [
          "10.17 4 69 / O2101AISV000008"
        ],
        "titolo": "Sull\u2019allofonia di /\u0280/ in tirolese: metodo e dati da un\u2019analisi articolatoria ultrasonografica preliminare",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-11-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17 4 69 / O2101AISV000008",
        "opera": "(a cura di): Vayra M, Avesani C, Tamburini F, Il farsi e il disfarsi del linguaggio. Acquisizione, mutamento e destrutturazione della struttura sonora del linguaggio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vietti A, Spreafico L, Galat\u00e0 V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vietti A, Spreafico L, Galat\u00e0 V. (2015). Sull\u2019allofonia di /\u0280/ in tirolese:",
        "metodo e dati da un\u2019analisi articolatoria ultrasonografica preliminare. In: (a",
        "cura di): Vayra M, Avesani C, Tamburini F, Il farsi e il disfarsi del",
        "linguaggio. Acquisizione, mutamento e destrutturazione della struttura",
        "sonora del linguaggio. p. 129-138, ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17 4",
        "69 / O2101AISV000008"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-118",
        "titolo": "Apprendere la fonologia in contesto multilingue: il caso dell\u2019italiano a Bolzano",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-05-7"
        ],
        "csp": "Bologna:AItLA, ISBN: 978-88-97657-05-7",
        "opera": "(a cura di): De Meo L;DAgostino M;Iannaccaro G;Spreafico L, Variet\u00e0 dei contesti di apprendimento linguistico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vietti A, Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vietti A, Spreafico L (2014). Apprendere la fonologia in contesto",
        "multilingue: il caso dell\u2019italiano a Bolzano. In: (a cura di): De Meo",
        "L;DAgostino M;Iannaccaro G;Spreafico L, Variet\u00e0 dei contesti di",
        "apprendimento linguistico. p. 105-118, Bologna:AItLA, ISBN:",
        "978-88-97657-05-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-277",
        "titolo": "Multilingual higher education between policies and practices: A case study.",
        "ISBN": [
          "978-90-272-0056-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-90-272-0056-3",
        "opera": "(a cura di): Berthoud A,Grin F, L\u00fcdi G, Exploring the dynamics of multilingualism. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Veronesi D, Spreafico L, Varcasia C, Vietti A, Franceschini R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Veronesi D, Spreafico L, Varcasia C, Vietti A, Franceschini R (2013).",
        "Multilingual higher education between policies and practices: A case study..",
        "In: (a cura di): Berthoud A,Grin F, L\u00fcdi G, Exploring the dynamics of",
        "multilingualism. p. 253-277, ISBN: 978-90-272-0056-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "On rhotics in a bilingual community: A preliminary UTI research",
        "ISBN": [
          "978-88-6046-055-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6046-055-4",
        "opera": "(a cura di): Spreafico L, Vietti A, Rhotics: New data and perpectives",
        "anno": "2013",
        "autori": "Spreafico L, Vietti A ."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spreafico L, Vietti A . (2013). On rhotics in a bilingual community: A",
        "preliminary UTI research. In: (a cura di): Spreafico L, Vietti A, Rhotics: New",
        "data and perpectives. ISBN: 978-88-6046-055-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-168",
        "titolo": "La gestion de la participation dans deux s\u00e9minaires acad\u00e9miques plurilingues ",
        "ISBN": [
          "978-2-35935-027-2"
        ],
        "csp": "LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-027-2",
        "opera": "MONDADA L, NUSSBAUM L. Interactions cosmpolites: l'organisation de la participation plurilingue. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SPREAFICO L, VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPREAFICO L, VERONESI D (2012). La gestion de la participation dans",
        "deux s\u00e9minaires acad\u00e9miques plurilingues . In: MONDADA L, NUSSBAUM",
        "L. Interactions cosmpolites: l'organisation de la participation plurilingue. p.",
        "133-168, LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-027-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "364-376",
        "titolo": "Le pause piene nel parlato plurilingue",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-655-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-655-2",
        "opera": "FERRERI S. Lessico e Lessicologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SPREAFICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPREAFICO L (2012). Le pause piene nel parlato plurilingue. In: FERRERI",
        "S. Lessico e Lessicologia. p. 364-376, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN:",
        "978-88-7870-655-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-114",
        "titolo": "Valutare l`ampiezza lessicale nella classe di L2: alcuni strumenti di base",
        "ISBN": [
          "978-88-8434-547-9"
        ],
        "csp": "Azzano San Paolo - Bergamo:Junior, ISBN: 978-88-8434-547-9",
        "opera": "DAL NEGRO S; PROVENZANO C. Un anno in L2. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SPREAFICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPREAFICO L (2012). Valutare l`ampiezza lessicale nella classe di L2:",
        "alcuni strumenti di base. In: DAL NEGRO S; PROVENZANO C. Un anno in",
        "L2. p. 91-114, Azzano San Paolo - Bergamo:Junior, ISBN:",
        "978-88-8434-547-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-39",
        "titolo": "Lingua dei giovani e linguaggi giovanili a Bolzano",
        "ISBN": [
          "978-88-89369-29-6"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 978-88-89369-29-6",
        "opera": "STEFANELLI S; SAURA A. L\u2019italiano in movimento. I linguaggi giovanili. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SPREAFICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPREAFICO L (2011). Lingua dei giovani e linguaggi giovanili a Bolzano.",
        "In: STEFANELLI S; SAURA A. L\u2019italiano in movimento. I linguaggi giovanili.",
        "p. 29-39, FIRENZE:Accademia della Crusca, ISBN: 978-88-89369-29-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "248-259",
        "titolo": "/R/ in un parlante bilingue: un`indagine articolatoria basata su dati ecografici",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-619-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-619-4",
        "opera": "GILI FAVELA B; STELLA A; GARRAPA L; GRIMALDI M. Contesto comunicativo e variabilit\u00e0 nella produzione e percezione della lingua. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SPREAFICO L, VIETTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPREAFICO L, VIETTI A (2011). /R/ in un parlante bilingue: un`indagine",
        "articolatoria basata su dati ecografici. In: GILI FAVELA B; STELLA A;",
        "GARRAPA L; GRIMALDI M. Contesto comunicativo e variabilit\u00e0 nella",
        "produzione e percezione della lingua. p. 248-259, ROMA:Bulzoni Editore,",
        "ISBN: 978-88-7870-619-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli eventi di moto: strategie di lessicalizzazione nell\u2019italiano di nativi e di non nativi",
        "ISSN": [
          "1989-1954"
        ],
        "journal": "SEGUNDAS LENGUAS E INMIGRACI\u00d3N EN RED",
        "csp": "vol. 3, p. 38-59, ISSN: 1989-1954",
        "anno": "2010",
        "autori": "SPREAFICO L, VALENTINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SPREAFICO L, VALENTINI A (2010). Gli eventi di moto: strategie di",
        "lessicalizzazione nell\u2019italiano di nativi e di non nativi. SEGUNDAS",
        "LENGUAS E INMIGRACI\u00d3N EN RED, vol. 3, p. 38-59, ISSN: 1989-1954"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Bulzoni",
        "titolo": "Problemi di tipologia lessicale : i verbi di moto nello Standard Average European",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-395-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7870-395-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Spreafico L (2009). Problemi di tipologia lessicale : i verbi di moto nello",
        "Standard Average European. Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-395-7"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Acquiring motion verbs in a second language: The case of Italian L2",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 23, p. 7-26, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERNINI G, SPREAFICO L, VALENTINI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BERNINI G, SPREAFICO L, VALENTINI A (2006). Acquiring motion verbs",
        "in a second language: The case of Italian L2. LINGUISTICA E FILOLOGIA,",
        "vol. 23, p. 7-26, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v8i5.9849"
        ],
        "titolo": "The Sociophonetics of /r/ in Bozen: Modelling Linguistic and Social Variation ",
        "ISSN": [
          "1948-5425"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF LINGUISTICS",
        "csp": "vol. 8, p. 72-88, ISSN: 1948-5425, doi: http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v8i5.9849",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spreafico L, Vietti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spreafico L, Vietti A (2016). The Sociophonetics of /r/ in Bozen: Modelling",
        "Linguistic and Social Variation . INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "LINGUISTICS, vol. 8, p. 72-88, ISSN: 1948-5425, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.5296/ijl.v8i5.9849"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filled pauses in multilingual speech: an acoustic analysis",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "p. 96-116, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spreafico L (2016). Filled pauses in multilingual speech: an acoustic",
        "analysis. LINGUISTICA E FILOLOGIA, p. 96-116, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "s-retraction in Italian-Tyrolean bilingual speakers: a preliminary investigation using the ultrasound tongue imaging technique",
        "ISBN": [
          "978-3-946234-18-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-946234-18-0",
        "opera": "(a cura di): C\u00f4t\u00e9 M-H, Knooihuizen R, Nerbonne J, The future of dialects",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spreafico L (2016). s-retraction in Italian-Tyrolean bilingual speakers: a",
        "preliminary investigation using the ultrasound tongue imaging technique. In:",
        "(a cura di): C\u00f4t\u00e9 M-H, Knooihuizen R, Nerbonne J, The future of dialects.",
        "ISBN: 978-3-946234-18-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "515-519",
        "doi": [
          "10.21437/Interspeech.2016-418"
        ],
        "titolo": "/r/ as Language Marker in Bilingual Speech Production and Perception",
        "ISSN": [
          "2308-457X"
        ],
        "csp": "ISSN: 2308-457X, doi: 10.21437/Interspeech.2016-418",
        "opera": "(a cura di): Nelson Morgan, Interspeech 2016. INTERSPEECH, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Kaland C, Galat\u00e0 V, Spreafico L, Vietti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Kaland C, Galat\u00e0 V, Spreafico L, Vietti A (2016). /r/ as Language Marker in",
        "Bilingual Speech Production and Perception. In: (a cura di): Nelson",
        "Morgan, Interspeech 2016. INTERSPEECH, p. 515-519, ISSN: 2308-457X,",
        "doi: 10.21437/Interspeech.2016-418"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "477-489",
        "doi": [
          "10.17 4 69 / O2101AISV000032"
        ],
        "titolo": "Verso un sistema di riconoscimento automatico del parlato tramite immagini ultrasoniche",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-11-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17 4 69 / O2101AISV000032",
        "opera": "(a cura di): Vayra M, Avesani C, Tamburini F, Il farsi e il disfarsi del linguaggio: Acquisizione, mutamento e destrutturazione della struttura sonora del linguaggio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vietti A, Anselmi V, Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vietti A, Anselmi V, Spreafico L (2015). Verso un sistema di riconoscimento",
        "automatico del parlato tramite immagini ultrasoniche. In: (a cura di): Vayra",
        "M, Avesani C, Tamburini F, Il farsi e il disfarsi del linguaggio: Acquisizione,",
        "mutamento e destrutturazione della struttura sonora del linguaggio. p.",
        "477-489, ISBN: 978-88-97657-11-8, doi: 10.17 4 69 / O2101AISV000032"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "An EPG+UTI study of Italian /r/",
        "ISBN": [
          "978-0-85261-941-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-0-85261-941-4",
        "opera": "(a cura di): The Scottish Consortium for ICPhS 2015, Proceedings of the 18th International Congress of Phonetic Sciences",
        "anno": "2015",
        "autori": "Spreafico L, Celata C, Vietti A, Bertini C, Ricci I."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spreafico L, Celata C, Vietti A, Bertini C, Ricci I. (2015). An EPG+UTI study",
        "of Italian /r/. In: (a cura di): The Scottish Consortium for ICPhS 2015,",
        "Proceedings of the 18th International Congress of Phonetic Sciences.",
        "ISBN: 978-0-85261-941-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "On rhotics in a bilingual community: A preliminary UTI research",
        "ISBN": [
          "978-88-6046-055-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6046-055-4",
        "opera": "(a cura di): Spreafico L, Vietti A, Rhotics: New data and perpectives",
        "anno": "2013",
        "autori": "Spreafico L, Vietti A ."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spreafico L, Vietti A . (2013). On rhotics in a bilingual community: A",
        "preliminary UTI research. In: (a cura di): Spreafico L, Vietti A, Rhotics: New",
        "data and perpectives. ISBN: 978-88-6046-055-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-168",
        "titolo": "La gestion de la participation dans deux s\u00e9minaires acad\u00e9miques plurilingues ",
        "ISBN": [
          "978-2-35935-027-2"
        ],
        "csp": "LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-027-2",
        "opera": "MONDADA L, NUSSBAUM L. Interactions cosmpolites: l'organisation de la participation plurilingue. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SPREAFICO L, VERONESI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPREAFICO L, VERONESI D (2012). La gestion de la participation dans",
        "deux s\u00e9minaires acad\u00e9miques plurilingues . In: MONDADA L, NUSSBAUM",
        "L. Interactions cosmpolites: l'organisation de la participation plurilingue. p.",
        "133-168, LIMOGES:Lambert-Lucas, ISBN: 978-2-35935-027-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-203",
        "titolo": "Strategie di compensazione lessicale nel parlato accademico: una fenomenologia",
        "ISBN": [
          "978-88-6046-024-0"
        ],
        "csp": "BOLZANO:Bolzano-Bozen University Press, ISBN: 978-88-6046-024-0",
        "opera": "NICKENIG C, VERONESI D. Bi- and Multilingual Universities: European Perspectives and Beyond. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "SPREAFICO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPREAFICO L (2009). Strategie di compensazione lessicale nel parlato",
        "accademico: una fenomenologia. In: NICKENIG C, VERONESI D. Bi- and",
        "Multilingual Universities: European Perspectives and Beyond. p. 191-203,",
        "BOLZANO:Bolzano-Bozen University Press, ISBN: 978-88-6046-024-0"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Bulzoni",
        "titolo": "Problemi di tipologia lessicale : i verbi di moto nello Standard Average European",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-395-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7870-395-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "Spreafico L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Spreafico L (2009). Problemi di tipologia lessicale : i verbi di moto nello",
        "Standard Average European. Roma:Bulzoni, ISBN: 978-88-7870-395-7"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "18417",
    "nome": "SPREAFICO Lorenzo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "MEMBRO DEL COMITATO SCIENTIFICO di \"Studi AItLA\", collana di monografie e collettanee dell`Associazione Italiana di Linguistica Applicata.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cQuante ne sai? Lo sviluppo del repertorio lessicale di un apprendente di italiano L2. Un\u2019analisi quantitativa\u201d. La ricerca in linguistica applicata: nuove riflessioni sul contatto e conflitto linguistico (AItLA 2004). Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 19-02-2004 al 20-02-2004"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201c\u201cVerbs of motion in nonnative Italian\u201d. Learner Corpus Colloquium. Louvain-La-Neuve.",
        "periodo": "dal 13-09-2004 al 16-09-2004"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cAcquiring motion verbs in a second language: the case of Italian L2\u201d. The comparative approach to second language acquisition. Berder. (Co-autori: Giuliano Bernini e Ada Valentini).",
        "periodo": "dal 21-03-2005 al 25-03-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201c\u201cGli eventi di moto: strategie di lessicalizzazione nell\u2019italiano di nativi e non nativi\u201d. Lessico e apprendimenti (GISCEL 2006). Universit\u00e0 degli Studi di Siena. (Co-autrice: Ada Valentini).",
        "periodo": "dal 06-04-2006 al 08-04-2006"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair): \"Competenze lessicali e discorsive nell\u2019acquisizione di lingue seconde\" - Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 08-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cLessicalizzazione di eventi di moto in italiano: problemi di tipologia\u201d. Competenze lessicali e discorsive nell\u2019acquisizione di lingue seconde. Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 08-06-2006 al 10-06-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cTipologie di lessicalizzazione degli eventi di moto nelle lingue dell\u2019area Carlomagno (con particolare riferimento al caso dell italiano)\u201d. Prospettive nello studio del lessico italiano (SILFI 2006).",
        "periodo": "dal 14-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cAnalisi e sintesi nelle strategie di lessicalizzazione: un approccio tipologico\u201d. Giornate di studi su I verbi sintagmatici in italiano e nelle variet\u00e0 dialettali. Stato dell'arte e prospettive di ricerca. Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 19-02-2007 al 20-02-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cStrategie di compensazione lessicale nel parlato accademico: una fenomenologia\u201d. Bi- and multilingual universities 2007: European perspectives and beyond. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cUn corpus plurilingue per il progetto Dylan: aspetti metodologici con particolare riguardo ai dati di italiano L2\u201d. Giornate di studi su Corpora di italiano L2: tecnologie, metodi, spunti teorici. Universit\u00e0 degli Studi di Pavia.",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cMultilingual practices at the Free University of Bozen-Bolzano. How to define the role of contextual factors?\u201d DYLAN Consortium Meeting - IV, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon2 (Francia). (Co-autori: Cecilia Varcasia, Daniela Veronesi, Alessandro Vietti e Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 16-04-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "POSTER (peer review): \u201cPhonetic variation of /r/ in a language contact context: The case of South-Tyrolean Italian\u201d. Laboratory Phonology 11. Victoria University of Wellington.",
        "periodo": "dal 30-06-2008 al 02-07-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cTowards a dynamic and pluralistic view of `linguae francae\u00b4\u201d. DYLAN Consortium Meeting - V, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona.",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 27-01-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cAnalysing multilingualism at the Free University of Bozen-Bolzano: Results and perspectives\u201d. DYLAN Consortium Meeting - V, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona (Spagna). (Co-autori: Cecilia Varcasia, Alessandro Vietti, Daniela Veronesi e Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 27-01-2009"
      },
      {
        "content": "POSTER (peer review): \u201cTempi e modi di conservazione delle /r/ italiane nei frigoriferi CLIPS\u201d. La dimensione temporale del parlato (AISV 2009). Universit\u00e4t Z\u00fcrich. (co-autori: Antonio Romano e Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 06-02-2009"
      },
      {
        "content": "POSTER (peer review): \u201cSistemi fonetici in contatto: la variabilit\u00e0 di /r/ nell\u2019italiano di tedescofoni altoatesini\u201d. 3\u00b0 Congresso \u201cLa comunicazione parlata\u201d. Napoli. (co-autore: Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 25-02-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cInvestigating the added-value of plurilingual practices. Methodological and analytical challenges: Academic seminars\u201d. DYLAN WP3 Meeting, Vrije Universiteit Brussel. (Co-autori: Cecilia Varcasia, Daniela Veronesi, Alessandro Vietti e Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cCorpora multimodali plurilingui: aspetti teorici e metodologici per l\u2019analisi dei riempitivi\u201d. Sixth international conference on third language acquisition and multilingualism, Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cLinks between plurilingualism and creativity/innovation\u201d. DYLAN Consortium Meeting - VI, Glasgow Caledonian University.",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cInteracting in a new multilingual environment\u201d. DYLAN Consortium Meeting - VI, Glasgow Caledonian University. (Co-autori: Daniela Veronesi, Cecilia Varcasia, Alessandro Vietti e Rita Franceschini).",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Chair): \"Teorie e trascrizione - Trascrizioni e teoria\" - Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 02-12-2009 al 02-12-2009"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Comitato organizzativo locale): \"Lingue e culture in contatto. X Congresso Internazionale di studi dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata\". Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 18-02-2010 al 19-02-2010"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \"Chi semina suoni raccoglie sensi\". Dipartimento di Linguistica. Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 06-05-2010"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \u201cLa documentazione fonetica fonologica di dialetti e variet\u00e0 di lingua\u201d. Language documentation. Workshop on research methods and tools for the documentation of ethnolinguistic diversity. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 31-05-2010 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cUvular rhotics in a German / Italian bilingual. Preliminary findings from an ultrasound study\u201d. Laboratory Phonoloy 12. Albuqurque (New Mexico), 8-10 luglio 2010.(co-autore: Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 08-07-2010 al 10-07-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cLe pause piene nel parlato plurilingue\u201d. Linguistica educativa (SLI 2010). Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia.",
        "periodo": "dal 27-09-2010 al 29-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cManaging participation in multilingual settings: The case of seminars\u201d. DYLAN Consortium Meeting - VII Univerza v Ljubljani. (Co-autrice: Daniela Veronesi).",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 27-10-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201c/R/ uvulari in un parlante bilingue: un`analisi articolatoria preliminare basata su immagini ecografiche\u201d. Contesto comunicativo e variabilit\u00e0 nella produzione e percezione della lingua (AISV 2011). Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 26-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE: \u201cSistemi di trascrizione multimodale: una comparazione\u201d. Language Documentation II. Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cThe locus of contact-induced variation: An articulatory ultrasound study\u201d. ICLAVE|6. 6th International Conference on Language Variation in Europe. Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg. (co autore: Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 29-06-2011 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-chair): \"`r-atics-3. Third international workshop on the phonetics, phonology, sociolinguistics and typology of rhotics\" - Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cThe articulatory sociophonetics of rhotics in a bilingual community\u201d. `r-atics-3. 3rd International Workshop on the Phonetics, Phonology, Sociolinguistics and Typology of rhotics. Libera Universit\u00e0 di Bolzano. (co autore: Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "POSTER (peer-review): \"The Articulatory Sociophonetics of Sound Change in a Bilingual Community\". 2nd Workshop on Sound Change, Kloster Seeon, Institut f\u00fcr Phonetik und Sprachverarbeitung, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen. (co-autore: Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cSociophonetic variation in a bilingual city\u201d. Sociolinguistic symposium 19. (co-autore: Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 21-08-2012 al 24-08-2012"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, LEZIONE: \"Multilingual interaction in higher education: The case of university seminars\". Facult\u00e9 des Lettres, des Sciences Humaines, des Arts et des Sciences de l'Education, Universit\u00e9 du Luxembourg.",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 12-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cIl possibile contributo della tecnica ultrasound tongue imaging per lo studio della fonologia di apprendenti\u201d. Il parlato in [italiano] L2: aspetti pragmatici e prosodici. Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. (co-autore: Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \u201cLo strano caso di /R/ a Bolzano: Problemi di interfaccia\u201d. Livelli di analisi e problemi di interfaccia (SLI 2013). Universit\u00e0 di Salerno. (co-autore: Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"/s/ in Italian-Tyrolean bilingual speakers\u201d. Ultrafest VI. Edinburgh.",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "POSTER (peer review): \"An ANN UTI-based approach to the recognition of Italian words\u201d. Ultrafest VI. Edinburgh. (co-autore: Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"Verso un sistema di riconoscimento automatico del parlato tramite immagini ultrasoniche\u201d. Aspetti prosodici e testuali del raccontare (AISV 2014), Universit\u00e0 degli Studi di Torino. (co-autori: Vittorio Anselmi e Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 22-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \"The contribution of UTI to the study of the phonology of bilinguals\". Dipartimento di psicologia e scienze cognitive. Universit\u00e0 di Trento. Co-relatore: Alessandro Vietti",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Co-Chair): \"Teorie e approcci usage-based in linguistica\" - 2o Convegno Interannuale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana - Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "POSTER (peer review): \"Sibilants in Italian/Tyrolean bilingual speakers\u201d. Sound Change in Interacting Human Systems. 3rd Biennial Workshop on Sound Change. University of California, Berkeley.",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \"Studi di ricerca sulla fonetica articolatoria di individui bilingui\". Congresso nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Foniatria e Logopedia. Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore - Roma",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \"On sibilants in bilingual speakers\". Instrumental articulatory phonetics and dialectological fieldwork. Strange bedfellows? Methods in Dialectology XV. Rijksuniversiteit Groningen.",
        "periodo": "dal 11-08-2014 al 15-08-2014"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, LEZIONE: \"Le rotiche in Alto Adige. Fenomeni di contatto\". Dipartimento di lettere e filosofia. Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"/r/ in italiano: un\u2019analisi multimodale\", Il farsi e il disfarsi del linguaggio (AISV 2015), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. (co-autori: Chiara Celata, Alessandro Vietti, Irene Ricci, Chiara Bertini)",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Comitato scientifico): \"Il farsi e il disfarsi del linguaggio. XI Convegno Nazionale dell`Associazione Italiana di Scienze della Voce (AISV)\" - Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"On the allophony of Tyrolean /r/: a UTI study\", Il farsi e il disfarsi del linguaggio (AISV 2015), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. (co-autori: Alessandro Vietti, Vincenzo Galat\u00e0)",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE (Comitato scientifico): \"Linguaggio e apprendimento linguistico: metodi e strumenti tecnologici. XV Congresso Internazionale di Studi dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata.\" Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 21-02-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"Parlanti bilingui, fonologia articolatoria ed ecografie linguali\", Linguaggio e apprendimento linguistico: metodi e strumenti tecnologici (AItLA 2015), Universit\u00e0 del Salento. (co-autore: Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 21-02-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"Ecografie linguali, fonologia articolatoria e parlanti bilingui\u201d. Linguaggio e apprendimento linguistico: metodi e strumenti tecnologici. Universit\u00e0 del Salento (co-autore: Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 19-02-2015 al 21-02-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"The sociophonetics of sibilants in bilingual speakers\u201d. Tenth International Symposium on Bilingualism (ISB10). Rutgers University",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 24-05-2015"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \"Allophonic variation and bilingual speakers\". Moderne Ans\u00e4tze und Methoden der Phonetischen Forschung (MAMPF)\". LMU M\u00fcnchen (co-relatore: Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"A UTI study on the phonetic allophony of Tyrolean /R/\", International Congress of Phonetic Sciences (ICPhS 2015), SECC Glasgow. (co-autori: Vincenzo Galat\u00e0, Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 10-08-2015 al 14-08-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \" An EPG+UTI study of Italian /r/\", International Congress of Phonetic Sciences (ICPhS 2015), SECC Glasgow. (co-autori: Chiara Celata, Alessandro Vietti, Irene Ricci, Chiara Bertini)",
        "periodo": "dal 10-08-2015 al 14-08-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"Allophonic variation: an articulatory perspective\". Ultrafest VII - University of Hong Kong - (co-autori: Alessandro Vietti & Vincenzo Galat\u00e0)",
        "periodo": "dal 08-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"A thermoplastic head-probe stabilization device\". Ultrafest VII - University of Hong Kong - (co-autrice: Anna Matosova)",
        "periodo": "dal 08-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"A functional analysis of ultrasound data\". Ultrafest VII - University of Hong Kong - (co-autori: Alessandro Vietti & Simone Vantini & Alessia Pini)",
        "periodo": "dal 08-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \" /r/ allophonic relations: a discrete family?\" International Workshop \u201cIssues in phonological theory\". Universit\u00e0 degli Studi di Verona. (co-autore: Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \"Contrasti fonetici e fonematici in parlanti bilingui\" - Scuola Normale Superiore, Pisa.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, LEZIONE: \"L\u00b4insegnamento della pronuncia in italiano L2-LS\". Afdeling Italiaans, Universiteit Gent.",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 03-06-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"Sulla variazione allofonica dalla prospettiva articolatoria\". La comunicazione parlata 2016 (GSCP). Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. (co-autori: Constantijn Kaland, Vincenzo Galat\u00e0, Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"/r/ as language marker in bilingual speech production and perception\". Interspeech 2016 \"Understanding Speech Processing in Humans and Machines\", San Francisco, CA. Poster. (co-autori: Constantijn Kaland Vincenzo Galat\u00e0, Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"An acoustic analysis of /r/ in Tyrolean\". Interspeech 2016 \"Understanding Speech Processing in Humans and Machines\", San Francisco, CA. Poster. (co-autori: Constantijn Kaland, Vincenzo Galat\u00e0, Alessandro Vietti).",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \"Functional Data Analysis of tongue movements\". XII Biannual Congress of the Italian Society of Industrial and Applied Mathematics, Symposium on \"Statistical and numerical techniques for the analysis of complex biomedical signals\", Politecnico di Milano. (co-autori: Alessandro Vietti, Simone Vantini, Alessia Pini)",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (peer review): \"Production and perception of /r/ by bilinguals in South-Tyrol\", 3rd Conference on Experimental Approaches to Perception and Production of Language Variation, Wien Universit\u00e4t. (co-autori: Constantijn Kaland, Vincenzo Galat\u00e0, Alessandro Vietti)",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "SU INVITO, RELAZIONE: \"Imaging bilingual speech production using UTI\". Institut f\u00fcr Schallforschung, Wien.",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \u201cArchiviazione di materiali bibliografici e cartografici ed elaborazione informatica dei dati del Repertorio Toponomastico Bergamasco\u201d. Affidatario: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 07-01-2003 al 28-02-2003"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \u201cInterviste sulla realt\u00e0 linguistica degli alunni stranieri nelle scuole medie della citt\u00e0 di Bergamo ed elaborazione dati\u201d. Affidatario: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 08-05-2003 al 22-05-2003"
      },
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA IN LINGUISTICA. Ricerca su: \"Tipologie di lessicalizzazione degli eventi di moto nelle lingue dell`Area Carlomagno\" effettuata nell`ambito di un dottorato conferito congiuntamente da Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Freie Universit\u00e4t Berlin ed Erfurt Universit\u00e4t nel quadro di un accordo internazionale.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA (SSD: L-LIN/01) ai sensi dell\u2019art. 51, comma 6, della Legge n. 449/1997 affidato da: Libera Universit\u00e0 di Bolzano , nel quadro del progetto di ricerca europeo \"DYLAN - Language dynamics and management of diversity\" finanziato dal 6 programma quadro della Unione Europea.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \"Mobilit\u00e0 di studenti tra scuole di lingua italiana, tedesca e ladina\". Affidatario: Provincia Autonoma di Bolzano - Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano.",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \"Un anno in L2-a\". Affidatario: Provincia Autonoma di Bolzano - Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano.",
        "periodo": "dal 17-04-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE A CONTRATTO per l\u2019insegnamento di \"Introduction to Linguistics\" (in lingua inglese) presso la Facolt\u00e0 di Scienze e tecnologie informatiche della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \"Un anno in L2-b\". Affidatario: Provincia Autonoma di Bolzano - Alto Adige, Istituto pedagogico provinciale di ricerca, sperimentazione e aggiornamento educativi per il gruppo linguistico italiano.",
        "periodo": "dal 23-12-2009 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "REVISORE anonimo per \"Linguistics\", De Gruyter.",
        "periodo": "dal 26-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \u201cLingua e cultura: l`italiano in movimento\u201d. Affidatario: Provincia Autonoma di Bolzano - Dipartimento della Cultura Italiana",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento di \"Laboratorio di produzione orale\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze dell`Educazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento di \"Acquisizione e didattica della lingua\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze dell`Educazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE A TEMPO DETERMINATO (SSD: L-LIN/01) ex art. 24, comma 3\u00b0, lett. a), l. n. 240/2010 presso: Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Centro competenza lingue. Titolo del progetto: \"Fonetica sperimentale di parlanti bilingui in contesto altoatesino\".",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA: \"A thermoplastic probe stabilization helmet for silent speech interfaces\". Committente: prof. Bruce Denby, Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie, UPMC, (Paris VI). Distribuzione e vendita in collaborazione con: Articulate Instruments LTD, Edinburgh.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "REVISORE anonimo per \"Italian Journal of Linguistics\"",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "BORSA DI STUDIO per il perfezionamento all\u2019estero (area disciplinare: scienze dell\u2019antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico artistiche) bandita dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Istituzione ospitante: Freie Universit\u00e4t Berlin, Institut f\u00fcr Englische Philologie e Institut f\u00fcr Deutsche und Niederl\u00e4ndische Philologie.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "PREMIO: \"Premio per giovani studiosi dedicato a Monica Berretta\". Assegnato da: Societ\u00e0 di Linguistica Italiana in coordinamento con Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo e Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale.",
        "periodo": "dal 25-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE: membro cooptato della Societ\u00e0 Italiana di Glottologia",
        "periodo": "dal 31-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE: membro cooptato nel Consiglio organizzativo nazionale dell`Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA)",
        "periodo": "dal 22-02-2013 al 19-02-2015"
      },
      {
        "content": "AFFILIAZIONE: membro eletto nel Consiglio direttivo nazionale dell`Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA)",
        "periodo": "dal 20-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA IN LINGUISTICA. Titolo conferito congiuntamente da Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Freie Universit\u00e4t Berlin ed Erfurt Universit\u00e4t nel quadro di un accordo internazionale. Titolo della tesi: \"Tipologie di lessicalizzazione degli eventi di moto nelle lingue dell`Area Carlomagno\".",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "ASSEGNO DI RICERCA ai sensi dell\u2019art. 51, comma 6, della Legge n. 449/1997 presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano nel quadro del progetto di ricerca europeo \"DYLAN - Language dynamics and management of diversity\" finanziato dal & programma quadro della Unione Europea.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE A CONTRATTO per l\u2019insegnamento di \"Introduction to Linguistics\" (in lingua inglese) presso la Facolt\u00e0 di Scienze e tecnologie informatiche della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento di \"Laboratorio di produzione orale\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze dell`Educazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE INCARICATO per l\u2019insegnamento di \"Acquisizione e didattica della lingua\" presso la Facolt\u00e0 di Scienze dell`Educazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE A TEMPO DETERMINATO (SSD: L-LIN/01) ex art. 24, comma 3\u00b0, lett. a), l. n. 240/2010, presso: Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Centro competenza lingue. Titolo del progetto: \"Fonetica sperimentale di parlanti bilingui in contesto altoatesino\".",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILIT\u00c0 ISTITUZIONALE: membro del gruppo di lavoro della Libera Universit\u00e0 di Bolzano per la rimodulazione del Corso di laurea in Scienze della formazione primaria, discipline linguistiche.",
        "periodo": "dal 05-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILIT\u00c0 ISTITUZIONALE: rappresentante eletto dei ricercatori a tempo determinato presso la Facolt\u00e0 di scienze della formazione della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 08-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "INCARICO DI RICERCA: \"Forschungsaufenthalt\" presso Institut f\u00fcr Deutsche und Niederl\u00e4ndische Philologie - Freie Universit\u00e4t Berlin",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI RICERCA: \"Research Visitor\" presso CASL - Clinical Audiology, Speech and Language Research Centre - Queen Margaret University. Prof. James Scobbie.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: \"Trascrivere e analizzare dati linguistici\". Departamento de Filolog\u00eda Italiana, Universidad Complutense de Madrid. Prof. Margarita Borreguero.",
        "periodo": "dal 20-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO: Internationale Sommerschule \u201eGermanische und romanische (Klein)Sprachen im Kontakt\u201c - Erasmus Intensive Programme (IP) - Coordinating organisation: Universit\u00e4t Konstanz - Titolo insegnamento: \"Sociofonetica del contatto con particolare riferimento alla situazione altoatesina\"; titolo workshop: \"Raccogliere, trascrivere, annotare e analizzare dati di parlato con i programmi ELAN e PRAAT\u201c. Prof. Georg A. Kaiser.",
        "periodo": "dal 29-08-2014 al 11-09-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PROGETTO NAZIONALE: \u201cStrategie di costruzione del lessico e fattori di organizzazione testuale nelle dinamiche di apprendimento e insegnamento di L2\u201d. Fondi: MPI/MURST Cofin (poi PRIN). Membro del gruppo di ricerca dell`Universita degli Studi di Bergamo. Responsabile scientifico: Giuliano Bernini.",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 19-11-2005"
      },
      {
        "content": "PROGETTO NAZIONALE: \u201cStrategie di lessicalizzazione: tipologia e apprendimento\u201d. Fondi: d\u2019ateneo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Membro del gruppo di ricerca dell`Universita degli Studi di Bergamo. Responsabile scientifico: Giuliano Bernini.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "PROGETTO INTERNAZIONALE: \u201cThe structure of learner varieties\u201d. Fondi: Max-Planck-Institut f\u00fcr Psycholinguistik. Membro del gruppo di ricerca \"Lexical development\". Responsabile scientifico: Wolfgang Klein.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "PROGETTO NAZIONALE: \u201cFormazione e trasformazione di categorie grammaticali: studio delle variet\u00e0 di italiano L2 basato su un corpus annotato e sullo sviluppo di modelli computazionali della variazione\u201d. Fondi: MPI/MURST PRIN. Membro del gruppo di ricerca dell`Universita degli Studi di Pavia. Responsabile scientifico: prof. Anna Giacalone Ramat.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "PROGETTO INTERNAZIONALE: \"DYLAN - Language dynamics and management of diversity\". Fondi: Programme 6, Integrated Project (Contract N\u00b0 028702). Membro del gruppo di ricerca su: Multilingualism in Educational Systems. Responsabile scientifico: Anne-Claude Berthoud.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "PROGETTO NAZIONALE: \u201cStruttura del lessico e competenza testuale in lingua seconda: prospettiva acquisizionale e prospettiva interazionale\u201d. Fondi: MPI/MURST Cofin. Membro del gruppo di ricerca dell`Universita degli Studi di Bergamo. Responsabile scientifico: Giuliano Bernini.",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 08-02-2009"
      },
      {
        "content": "PROGETTO INTERNAZIONALE: \"PALM - Promoting authentic language acquisition in multilingual contexts\". Fondi: Erasmus+ Strategic Partnerships. Membro del gruppo di ricerca della Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Responsabile scientifico: Claudia Mewald.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "CO-INVESTIGATOR: The articulatory sociophonetics of bilinguals in South-Tyrol. Finanziato da: Provincia Autonoma di Bolzano. Importo: 194.902\u20ac. Co-investigator: Alessandro Vietti",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRINCIPAL INVESTIGATOR: Lingual coarticulation in pre-schoolers and school-aged children. Finanziato da: Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Fondo sviluppo ricercatori a tempo determinato. Importo: 19.900\u20ac.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRINCIPAL INVESTIGATOR: Sibilant clusters in bilingual speakers: a UTI-based approach. Finanziato da: Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Fondo centrale di ateneo. Importo: 35.700\u20ac.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "IDEAZIONE, prototipazione e sviluppo di \"UltraFit\", elmetto per la raccolta di dati articolatori tramite la tecnica di ultrasonografia linguale. Distribuzione e vendita in collaborazione con: Articulate Instruments LTD, Edinburgh.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}