{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0047244116664646"
        ],
        "titolo": "Beyond and behind the Iron Curtain: S\u00e1ndor M\u00e1rai crossing the borders between 1946 and 1948",
        "ISSN": [
          "0047-2441"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 46, p. 258-280, ISSN: 0047-2441, doi: 10.1177/0047244116664646",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2016). Beyond and behind the Iron Curtain: S\u00e1ndor M\u00e1rai",
        "crossing the borders between 1946 and 1948. JOURNAL OF EUROPEAN",
        "STUDIES, vol. 46, p. 258-280, ISSN: 0047-2441, doi:",
        "10.1177/0047244116664646"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orientalia Pathenopea Edizioni",
        "titolo": "Lingua, identit\u00e0 e una Babele linguistica. Riflessioni di S\u00e1ndor M\u00e1rai nelle opere autobiografiche",
        "ISBN": [
          "978-88-97000-07-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97000-07-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAPP J (2016). Lingua, identit\u00e0 e una Babele linguistica. Riflessioni di",
        "S\u00e1ndor M\u00e1rai nelle opere autobiografiche. Napoli:Orientalia Pathenopea",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-97000-07-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-63",
        "titolo": "Traducibilit\u00e0 e intraducibilit\u00e0. S\u00e1ndor M\u00e1rai e la traduzione letteraria ",
        "ISBN": [
          "978-88-97000-24-2"
        ],
        "ISSN": [
          "1972-3598"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Orientalia Parthenopea Edizioni, ISBN: 978-88-97000-24-2, ISSN: 1972-3598",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Borriello, Orientalia Parthenopea XV. ORIENTALIA PARTHENOPEA, vol. XV, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2015). Traducibilit\u00e0 e intraducibilit\u00e0. S\u00e1ndor M\u00e1rai e la traduzione",
        "letteraria . In: (a cura di): Giovanni Borriello, Orientalia Parthenopea XV.",
        "ORIENTALIA PARTHENOPEA, vol. XV, p. 7-63, NAPOLI:Orientalia",
        "Parthenopea Edizioni, ISBN: 978-88-97000-24-2, ISSN: 1972-3598"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-217",
        "titolo": "Possibili affinit\u00e0 linguistiche tra le lingue uralo\u00adaltaiche e il giapponese da Klaproth al XX secolo ",
        "ISBN": [
          "978-88-97000-06-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Orientalia Parthenopea Edizioni, ISBN: 978-88-97000-06-8",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Borriello, Spigolature orientali. Scritti in onore di Adolfo Tamburello per l\u2019ottantesimo compleanno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2015). Possibili affinit\u00e0 linguistiche tra le lingue uralo\u00adaltaiche e il",
        "giapponese da Klaproth al XX secolo . In: (a cura di): Giovanni Borriello,",
        "Spigolature orientali. Scritti in onore di Adolfo Tamburello per l\u2019ottantesimo",
        "compleanno. p. 201-217, NAPOLI:Orientalia Parthenopea Edizioni, ISBN:",
        "978-88-97000-06-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-258",
        "titolo": "N\u00e1poly \u00e9s N\u00e1polyis\u00e1g M\u00e1rai S\u00e1ndor Napl\u00f3iban (1948\u20131952)",
        "ISBN": [
          "9789631973457"
        ],
        "csp": "Budapest:Nemzeti Tank\u00f6nyvkiad\u00f3, ISBN: 9789631973457",
        "opera": "(a cura di): Czetter Ibolya, M\u00e9rleg \u00e9s eszmecsere M\u00e1rair\u00f3l. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2013). N\u00e1poly \u00e9s N\u00e1polyis\u00e1g M\u00e1rai S\u00e1ndor Napl\u00f3iban",
        "(1948\u20131952). In: (a cura di): Czetter Ibolya, M\u00e9rleg \u00e9s eszmecsere",
        "M\u00e1rair\u00f3l. p. 227-258, Budapest:Nemzeti Tank\u00f6nyvkiad\u00f3, ISBN:",
        "9789631973457"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-167",
        "titolo": "Formularit\u00e0 e logonimi in un canto storico di Mikl\u00f3s Bog\u00e1ti Fazekas",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-481-2"
        ],
        "csp": "Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-481-2",
        "opera": "(a cura di): Istv\u00e1n Bitskey, Amedeo Di Francesco, Orsolya Sz\u00e1raz, Letteratura, politica e religione in Italia e in Ungheria (secc. XV\u2013XVIII) . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2013). Formularit\u00e0 e logonimi in un canto storico di Mikl\u00f3s Bog\u00e1ti",
        "Fazekas. In: (a cura di): Istv\u00e1n Bitskey, Amedeo Di Francesco, Orsolya",
        "Sz\u00e1raz, Letteratura, politica e religione in Italia e in Ungheria (secc.",
        "XV\u2013XVIII) . p. 131-167, Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-481-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-57",
        "titolo": "A lelkis\u00e9g formul\u00e1i Tin\u00f3di Lantos Sebesty\u00e9n hist\u00f3ri\u00e1s \u00e9nekeiben",
        "ISBN": [
          "978-606-8145-45-7"
        ],
        "csp": "Kolozsv\u00e1r:Egyetemi M\u0171hely Kiad\u00f3, ISBN: 978-606-8145-45-7",
        "opera": "(a cura di): AA.VV., Nyelv, lelkis\u00e9g \u00e9s regionalit\u00e1s a k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s kora \u00fajkorban. Kolozsv\u00e1r, 2011. augusztus 22-27. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PAPP J (2013). A lelkis\u00e9g formul\u00e1i Tin\u00f3di Lantos Sebesty\u00e9n hist\u00f3ri\u00e1s",
        "\u00e9nekeiben. In: (a cura di): AA.VV., Nyelv, lelkis\u00e9g \u00e9s regionalit\u00e1s a k\u00f6z\u00e9p-",
        "\u00e9s kora \u00fajkorban. Kolozsv\u00e1r, 2011. augusztus 22-27. p. 29-57,",
        "Kolozsv\u00e1r:Egyetemi M\u0171hely Kiad\u00f3, ISBN: 978-606-8145-45-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "220-225",
        "titolo": "Formulaic structures pertaining to Turkish heroes in the 16th century Hungarian Epic",
        "ISBN": [
          "978-975-374-161-3"
        ],
        "csp": "Edirne:Trakya \u00dcniversitesi Bas\u0131mhanesi, ISBN: 978-975-374-161-3, Trakya University, Edirne, 18-20 ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): L\u00fctfiye Cengizhan, XII. International Language, Literature and Stylistics Symposium, 18-19-20 October 2012. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PAPP J (2013). Formulaic structures pertaining to Turkish heroes in the",
        "16th century Hungarian Epic. In: (a cura di): L\u00fctfiye Cengizhan, XII.",
        "International Language, Literature and Stylistics Symposium, 18-19-20",
        "October 2012. vol. 1, p. 220-225, Edirne:Trakya \u00dcniversitesi Bas\u0131mhanesi,",
        "ISBN: 978-975-374-161-3, Trakya University, Edirne, 18-20 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "215-240",
        "titolo": "Napoli e Napoletanit\u00e0 nei Diari di S\u00e1ndor M\u00e1rai (1948-1952)",
        "ISBN": [
          "9788870923490"
        ],
        "csp": "NAPOLI:D'Auria M., ISBN: 9788870923490, Napoli, 15-16 novembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Amedeo Di Francesco, Judit Papp, S\u00e1ndor M\u00e1rai e Napoli, Atti del Convegno internazionale, Napoli, 15-16 novembre 2010, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2013 L\u2019Orientale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PAPP J (2013). Napoli e Napoletanit\u00e0 nei Diari di S\u00e1ndor M\u00e1rai",
        "(1948-1952). In: (a cura di): Amedeo Di Francesco, Judit Papp, S\u00e1ndor",
        "M\u00e1rai e Napoli, Atti del Convegno internazionale, Napoli, 15-16 novembre",
        "2010, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2013 L\u2019Orientale. p. 215-240,",
        "NAPOLI:D'Auria M., ISBN: 9788870923490, Napoli, 15-16 novembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-335",
        "titolo": "Repetition and Formulaic Diction in the 16th century Hungarian Epic",
        "ISBN": [
          "978-9958-834-07-3"
        ],
        "csp": "Sarajevo:IBU Publications, ISBN: 978-9958-834-07-3",
        "opera": "(a cura di): Azamat Akbarov and Vivian Cook, Approaches and Methods in Second and Foreign Language Teaching. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2012). Repetition and Formulaic Diction in the 16th century",
        "Hungarian Epic. In: (a cura di): Azamat Akbarov and Vivian Cook,",
        "Approaches and Methods in Second and Foreign Language Teaching. p.",
        "325-335, Sarajevo:IBU Publications, ISBN: 978-9958-834-07-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-261",
        "titolo": "Stile formulare e lessico della battaglia in un canto storico di Mikl\u00f3s Bog\u00e1ti Fazekas",
        "ISBN": [
          "978-973-595-408-6"
        ],
        "csp": "Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 978-973-595-408-6",
        "opera": "(a cura di): Alberto Manco , Il lessico visto da vicino. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2012). Stile formulare e lessico della battaglia in un canto storico",
        "di Mikl\u00f3s Bog\u00e1ti Fazekas. In: (a cura di): Alberto Manco , Il lessico visto da",
        "vicino. p. 247-261, Cluj-Napoca:PUC, ISBN: 978-973-595-408-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "426-432",
        "titolo": "Albanian and Turkish Heroes in the Hungarian Historical Songs of the 16th Century",
        "ISBN": [
          "978-605-63388-0-9"
        ],
        "csp": "Istanbul:Suleyman Sah University, ISBN: 978-605-63388-0-9, Istanbul, 24-26/09/2012",
        "opera": "(a cura di): Fatih IYIYOL, Oguz URAS, I. International Balkan Congress Proceedings. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PAPP J (2012). Albanian and Turkish Heroes in the Hungarian Historical",
        "Songs of the 16th Century. In: (a cura di): Fatih IYIYOL, Oguz URAS, I.",
        "International Balkan Congress Proceedings. p. 426-432, Istanbul:Suleyman",
        "Sah University, ISBN: 978-605-63388-0-9, Istanbul, 24-26/09/2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metaphors of Naples, The City of Insects in the Diaries of S\u00e1ndor M\u00e1rai (1948\u20131952). STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI",
        "ISSN": [
          "1220-0484"
        ],
        "journal": "PHILOLOGIA",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 221-234, ISSN: 1220-0484",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2011). Metaphors of Naples, The City of Insects in the Diaries of",
        "S\u00e1ndor M\u00e1rai (1948\u20131952). STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI.",
        "PHILOLOGIA, vol. 2/2011, p. 221-234, ISSN: 1220-0484"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traduzione ungherese della Divina Commedia ieri e oggi",
        "ISSN": [
          "2038-8675"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA ZERO",
        "csp": "vol. 3/2011, p. 61-81, ISSN: 2038-8675",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2011). La traduzione ungherese della Divina Commedia ieri e",
        "oggi. LINGUISTICA ZERO, vol. 3/2011, p. 61-81, ISSN: 2038-8675"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sulle fonti utilizzate da Mih\u00e1ly Babits per la traduzione della Divina Commedia. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI",
        "ISSN": [
          "1826-753X"
        ],
        "journal": "STUDI FINNO-UGRICI",
        "csp": "vol. 5, p. 153-167, ISSN: 1826-753X",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2011). Note sulle fonti utilizzate da Mih\u00e1ly Babits per la traduzione",
        "della Divina Commedia. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO",
        "ORIENTALE DI NAPOLI. STUDI FINNO-UGRICI, vol. 5, p. 153-167, ISSN:",
        "1826-753X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8",
        "titolo": "Ady olaszorsz\u00e1gi fortun\u00e1j\u00e1r\u00f3l",
        "ISBN": [
          "963988281-X"
        ],
        "csp": "SZOMBATHELY:Savaria University Press, ISBN: 963988281-X",
        "opera": "(a cura di): Bal\u00e1zs F\u0171zfa, Kocsi-\u00fat az \u00e9jszak\u00e1ban, A 12 legszebb magyar vers. vol",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2011). Ady olaszorsz\u00e1gi fortun\u00e1j\u00e1r\u00f3l. In: (a cura di): Bal\u00e1zs F\u0171zfa,",
        "Kocsi-\u00fat az \u00e9jszak\u00e1ban, A 12 legszebb magyar vers. vol. 8,",
        "SZOMBATHELY:Savaria University Press, ISBN: 963988281-X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "122-143",
        "titolo": "A k\u00f6lt\u00e9szet nyelv\u00e9szeti elemz\u00e9se. A szekvencialit\u00e1s (ism\u00e9tl\u00e9s \u00e9s k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g) paragramm\u00e1i a Ki viszi \u00e1t a szerelmet c\u00edm\u0171 versben",
        "ISBN": [
          "963988273-9"
        ],
        "csp": "SZOMBATHELY:Savaria University Press, ISBN: 963988273-9",
        "opera": "(a cura di): Bal\u00e1zs F\u0171zfa , Ki viszi \u00e1t a szerelmet, A 12 legszebb magyar vers. vol. 7, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2011). A k\u00f6lt\u00e9szet nyelv\u00e9szeti elemz\u00e9se. A szekvencialit\u00e1s",
        "(ism\u00e9tl\u00e9s \u00e9s k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g) paragramm\u00e1i a Ki viszi \u00e1t a szerelmet c\u00edm\u0171",
        "versben. In: (a cura di): Bal\u00e1zs F\u0171zfa , Ki viszi \u00e1t a szerelmet, A 12",
        "legszebb magyar vers. vol. 7, p. 122-143, SZOMBATHELY:Savaria",
        "University Press, ISBN: 963988273-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Casi di disarmonia vocalica nella terminologia gergale e confidenziale ungherese",
        "ISSN": [
          "2038-8675"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA ZERO",
        "csp": "vol. 1/2010, p. 65-86, ISSN: 2038-8675",
        "anno": "2010",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2010). Casi di disarmonia vocalica nella terminologia gergale e",
        "confidenziale ungherese. LINGUISTICA ZERO, vol. 1/2010, p. 65-86,",
        "ISSN: 2038-8675"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The fortune of haiku in Hungary. STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI",
        "ISSN": [
          "1220-0484"
        ],
        "journal": "PHILOLOGIA",
        "csp": "vol. 3/2010, p. 165-188, ISSN: 1220-0484",
        "anno": "2010",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2010). The fortune of haiku in Hungary. STUDIA UNIVERSITATIS",
        "BABES-BOLYAI. PHILOLOGIA, vol. 3/2010, p. 165-188, ISSN: 1220-0484"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lingue uraliche tra preistoria e protostoria linguistica. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 30/1, p. 201-269, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2010",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2010). Le lingue uraliche tra preistoria e protostoria linguistica.",
        "AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO",
        "E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 30/1, p.",
        "201-269, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "DI FRANCESCO AMEDEO, PAPP J, SZ\u00c1RAZ ORSOLYA (2010). Alle",
        "origini del movimento accademico ungherese . Alessandria:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-207-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sistemi di numerazione nelle lingue uraliche. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "p. 99-160, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2009",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2009). Sistemi di numerazione nelle lingue uraliche. AION.",
        "ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, p. 99-160, ISSN:",
        "1125-0240"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0047244116664646"
        ],
        "titolo": "Beyond and behind the Iron Curtain: S\u00e1ndor M\u00e1rai crossing the borders between 1946 and 1948",
        "ISSN": [
          "0047-2441"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF EUROPEAN STUDIES",
        "csp": "vol. 46, p. 258-280, ISSN: 0047-2441, doi: 10.1177/0047244116664646",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2016). Beyond and behind the Iron Curtain: S\u00e1ndor M\u00e1rai",
        "crossing the borders between 1946 and 1948. JOURNAL OF EUROPEAN",
        "STUDIES, vol. 46, p. 258-280, ISSN: 0047-2441, doi:",
        "10.1177/0047244116664646"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orientalia Pathenopea Edizioni",
        "titolo": "Lingua, identit\u00e0 e una Babele linguistica. Riflessioni di S\u00e1ndor M\u00e1rai nelle opere autobiografiche",
        "ISBN": [
          "978-88-97000-07-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97000-07-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAPP J (2016). Lingua, identit\u00e0 e una Babele linguistica. Riflessioni di",
        "S\u00e1ndor M\u00e1rai nelle opere autobiografiche. Napoli:Orientalia Pathenopea",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-97000-07-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-217",
        "titolo": "Possibili affinit\u00e0 linguistiche tra le lingue uralo\u00adaltaiche e il giapponese da Klaproth al XX secolo ",
        "ISBN": [
          "978-88-97000-06-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Orientalia Parthenopea Edizioni, ISBN: 978-88-97000-06-8",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Borriello, Spigolature orientali. Scritti in onore di Adolfo Tamburello per l\u2019ottantesimo compleanno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2015). Possibili affinit\u00e0 linguistiche tra le lingue uralo\u00adaltaiche e il",
        "giapponese da Klaproth al XX secolo . In: (a cura di): Giovanni Borriello,",
        "Spigolature orientali. Scritti in onore di Adolfo Tamburello per l\u2019ottantesimo",
        "compleanno. p. 201-217, NAPOLI:Orientalia Parthenopea Edizioni, ISBN:",
        "978-88-97000-06-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-63",
        "titolo": "Traducibilit\u00e0 e intraducibilit\u00e0. S\u00e1ndor M\u00e1rai e la traduzione letteraria ",
        "ISBN": [
          "978-88-97000-24-2"
        ],
        "ISSN": [
          "1972-3598"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Orientalia Parthenopea Edizioni, ISBN: 978-88-97000-24-2, ISSN: 1972-3598",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Borriello, Orientalia Parthenopea XV. ORIENTALIA PARTHENOPEA, vol. XV, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2015). Traducibilit\u00e0 e intraducibilit\u00e0. S\u00e1ndor M\u00e1rai e la traduzione",
        "letteraria . In: (a cura di): Giovanni Borriello, Orientalia Parthenopea XV.",
        "ORIENTALIA PARTHENOPEA, vol. XV, p. 7-63, NAPOLI:Orientalia",
        "Parthenopea Edizioni, ISBN: 978-88-97000-24-2, ISSN: 1972-3598"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-167",
        "titolo": "Formularit\u00e0 e logonimi in un canto storico di Mikl\u00f3s Bog\u00e1ti Fazekas",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-481-2"
        ],
        "csp": "Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-481-2",
        "opera": "(a cura di): Istv\u00e1n Bitskey, Amedeo Di Francesco, Orsolya Sz\u00e1raz, Letteratura, politica e religione in Italia e in Ungheria (secc. XV\u2013XVIII) . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAPP J (2013). Formularit\u00e0 e logonimi in un canto storico di Mikl\u00f3s Bog\u00e1ti",
        "Fazekas. In: (a cura di): Istv\u00e1n Bitskey, Amedeo Di Francesco, Orsolya",
        "Sz\u00e1raz, Letteratura, politica e religione in Italia e in Ungheria (secc.",
        "XV\u2013XVIII) . p. 131-167, Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-481-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "215-240",
        "titolo": "Napoli e Napoletanit\u00e0 nei Diari di S\u00e1ndor M\u00e1rai (1948-1952)",
        "ISBN": [
          "9788870923490"
        ],
        "csp": "NAPOLI:D'Auria M., ISBN: 9788870923490, Napoli, 15-16 novembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Amedeo Di Francesco, Judit Papp, S\u00e1ndor M\u00e1rai e Napoli, Atti del Convegno internazionale, Napoli, 15-16 novembre 2010, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2013 L\u2019Orientale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PAPP J (2013). Napoli e Napoletanit\u00e0 nei Diari di S\u00e1ndor M\u00e1rai",
        "(1948-1952). In: (a cura di): Amedeo Di Francesco, Judit Papp, S\u00e1ndor",
        "M\u00e1rai e Napoli, Atti del Convegno internazionale, Napoli, 15-16 novembre",
        "2010, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2013 L\u2019Orientale. p. 215-240,",
        "NAPOLI:D'Auria M., ISBN: 9788870923490, Napoli, 15-16 novembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-57",
        "titolo": "A lelkis\u00e9g formul\u00e1i Tin\u00f3di Lantos Sebesty\u00e9n hist\u00f3ri\u00e1s \u00e9nekeiben",
        "ISBN": [
          "978-606-8145-45-7"
        ],
        "csp": "Kolozsv\u00e1r:Egyetemi M\u0171hely Kiad\u00f3, ISBN: 978-606-8145-45-7",
        "opera": "(a cura di): AA.VV., Nyelv, lelkis\u00e9g \u00e9s regionalit\u00e1s a k\u00f6z\u00e9p- \u00e9s kora \u00fajkorban. Kolozsv\u00e1r, 2011. augusztus 22-27. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PAPP J (2013). A lelkis\u00e9g formul\u00e1i Tin\u00f3di Lantos Sebesty\u00e9n hist\u00f3ri\u00e1s",
        "\u00e9nekeiben. In: (a cura di): AA.VV., Nyelv, lelkis\u00e9g \u00e9s regionalit\u00e1s a k\u00f6z\u00e9p-",
        "\u00e9s kora \u00fajkorban. Kolozsv\u00e1r, 2011. augusztus 22-27. p. 29-57,",
        "Kolozsv\u00e1r:Egyetemi M\u0171hely Kiad\u00f3, ISBN: 978-606-8145-45-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metaphors of Naples, The City of Insects in the Diaries of S\u00e1ndor M\u00e1rai (1948\u20131952). STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI",
        "ISSN": [
          "1220-0484"
        ],
        "journal": "PHILOLOGIA",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 221-234, ISSN: 1220-0484",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2011). Metaphors of Naples, The City of Insects in the Diaries of",
        "S\u00e1ndor M\u00e1rai (1948\u20131952). STUDIA UNIVERSITATIS BABES-BOLYAI.",
        "PHILOLOGIA, vol. 2/2011, p. 221-234, ISSN: 1220-0484"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sulle fonti utilizzate da Mih\u00e1ly Babits per la traduzione della Divina Commedia. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI",
        "ISSN": [
          "1826-753X"
        ],
        "journal": "STUDI FINNO-UGRICI",
        "csp": "vol. 5, p. 153-167, ISSN: 1826-753X",
        "anno": "2011",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2011). Note sulle fonti utilizzate da Mih\u00e1ly Babits per la traduzione",
        "della Divina Commedia. ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO",
        "ORIENTALE DI NAPOLI. STUDI FINNO-UGRICI, vol. 5, p. 153-167, ISSN:",
        "1826-753X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lingue uraliche tra preistoria e protostoria linguistica. AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1125-0240"
        ],
        "journal": "SEZIONE LINGUISTICA",
        "csp": "vol. 30/1, p. 201-269, ISSN: 1125-0240",
        "anno": "2010",
        "autori": "PAPP J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAPP J (2010). Le lingue uraliche tra preistoria e protostoria linguistica.",
        "AION. ANNALI DEL DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO",
        "E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE LINGUISTICA, vol. 30/1, p.",
        "201-269, ISSN: 1125-0240"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "19493",
    "nome": "PAPP Judit",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione e del Comitato scientifico della collana Orientalia Parthenopea diretta da Giovanni Borriello.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione di: AI\u03a9N Studi Finno-Ugrici, Annali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Studi Finno-Ugrici, diretto dal Prof. Amedeo Di Francesco.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di: Scienze e ricerche, Letterature http://www.scienze-ricerche.it/?page_id=35",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore di: Arab World English Journal, August 2015, Bejaia University, First International Conference Proceedings \u2013 2015. Editor Prof. Dr. Khairi Al-Zubaidi, Associate Editor Dr. Nadia Ahouari-Idri Department of English, Faculty of Arts and Languages, University of Bejaia, Algeria http://www.awej.org/index.php?o ption=com_content&view=article&id=746:dr -nadia-ahouari-idri&catid=59&Itemid=134",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Revisore di: Journal of Languages for Specific Purposes (JLSP), Oradea, Romania. http://jlsp.steconomiceuoradea.ro/",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di: Journal of Languages for Specific Purposes (JLSP), Oradea. http://jlsp.steconomiceuoradea.ro/editorial-board/",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e revisore di: International Journal of Applied Linguistics and Translation, New York. http://www.sciencepublishinggroup .com/journal/editorialboard?journalid=34 0",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e revisore di: Journal of Applied Linguistics-Dubai (ISSN: 2413-1105), Dubai. http://www.iaajs.com/jal/index.php/editorial-board",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore di: Explorations. A Journal of Language and Literature, Opole, Poland. http://www.explorations.uni.opole.pl/show.php?id=2&lang=pl&m=1",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "30-31 October 2003 (Naples, Italy) Conference: La traduzione: il paradosso della trasparenza [The translation: the paradox of transparency] Organized by: University of Naples \u201cL\u2019Orientale\u201d et alia Paper: Workshop, Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti: \u2018Lev\u00e9l a hitveshez\u2019 e la sua traduzione in italiano di Gianni Toti: Un\u2019analisi contrastiva [Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti: \u2018Lev\u00e9l a hitveshez\u2019 and its Italian translation by Gianni Toti. A contrastive analysis]",
        "periodo": "dal 30-10-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria organizzativa delle giornate di studio: La traduzione: il paradosso della trasparenza 30-31 ottobre 2003, Napoli Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L\u2019Orientale\u201d et alia.",
        "periodo": "dal 30-10-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "27-28 November 2008 (Naples, Italy) Conference: Mattia Corvino e il Rinascimento italiano [Matthias Corvinus and the Italian Renaissance], Organized by: University of Naples \u201cL\u2019Orientale\u201d et alia Paper: Mattia Corvino nell\u2019epica ungherese del Cinquecento: lingua e mito [Matthias Corvinus in the Hungarian epic of the XVI century: language and myth]",
        "periodo": "dal 27-11-2008 al 28-11-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del Convegno internazionale: Mattia Corvino e il Rinascimento italiano 27-28 novembre 2008. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L\u2019Orientale\"",
        "periodo": "dal 27-11-2008 al 28-11-2008"
      },
      {
        "content": "25-27 September 2009 (Pannonhalma\u2013Abda, Hungary) Conference: A 12 legszebb magyar vers, Konferencia- \u00e9s k\u00f6nyvsorozat 2007\u20132013: Lev\u00e9l a hitveshez [The 12 most beautiful Hungarian poems, Series of Conferences and Books 2007-2013: Letter to my wife] Organized by: Bal\u00e1zs F\u0171zfa Paper: \u2018\u2026 s te messze vagy\u2019 A Lev\u00e9l a hitveshez \u00f6sszevet\u00e9se a vers angol \u00e9s olasz ford\u00edt\u00e1saival [\u201c\u2026 and you are so distant\u201d Comparision of Lev\u00e9l a hitveshez with its English and Italian translations]",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 27-09-2009"
      },
      {
        "content": "3-4, 24 November 2009 (Naples, Italy) Conference: La misura delle parole. Sistemi metrici comparati. Organized by: University of Naples \u201cL\u2019Orientale\u201d et alia Paper: La traduzione ungherese della Divina Commedia ieri e oggi\u201d [The Hungarian translation of the Divina Commedia yesterday and now]",
        "periodo": "dal 03-11-2009 al 24-11-2009"
      },
      {
        "content": "24-29 November 2009 (Vercelli, Italy) Conference: Festival di Poesia Civile \u201c Citt\u00e0 di Vercelli\u201d, Workshop on Natura e funzione della poesia civile nel mondo, in cripta di S. Andrea. Organized by: University of Eastern Piemonte \u201cAmedeo Avogadro\u201d et alia Paper: Poesia di guerra come poesia civile in Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti [War poetry as civil poetry in Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti]",
        "periodo": "dal 24-11-2009 al 29-11-2009"
      },
      {
        "content": "23-25 April 2010 (Budapest\u2013Subotica\u2013Novi Sad, Hungary-Serbia) Conference: A 12 legszebb magyar vers, Konferencia- \u00e9s k\u00f6nyvsorozat 2007\u20132013: Hajnali r\u00e9szegs\u00e9g [The 12 most beautiful Hungarian poems, Series of Conferences and Books 2007-2013: Dawn drunkenness] Organized by: Bal\u00e1zs F\u0171zfa Paper: A Rigv\u00e9da-himnuszokt\u00f3l a Hajnali r\u00e9szegs\u00e9gig [From the Hymns of the Rigveda to the Hajnali r\u00e9szegs\u00e9g]",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 25-04-2010"
      },
      {
        "content": "24-26 September 2010 (Veszpr\u00e9m\u2013Ajka\u2013Iszk\u00e1z, Hungary) Conference: A 12 legszebb magyar vers, Konferencia- \u00e9s k\u00f6nyvsorozat 2007\u20132013: Ki viszi \u00e1t a szerelmet [The 12 most beautiful Hungarian poems, Series of Conferences and Books 2007-2013: Ki viszi \u00e1t a szerelmet, held] Organized by: Bal\u00e1zs F\u0171zfa Paper: A szekvencialit\u00e1s paragramm\u00e1i a Ki viszi \u00e1t a Szerelmet c\u00edm\u0171 versben [ The paragrams of sequentia\u00aclity in Ki viszi \u00e1t a szerelmet]",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 26-09-2010"
      },
      {
        "content": "14-15 October 2010 (Szombathely, Hungary) Conference: \u201e...egyszer mindenkinek el kell menni Canudosba\u2026\u201d Konferencia M\u00e1rai S\u00e1ndor sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 110. \u00e9vfordul\u00f3ja alkalm\u00e1b\u00f3l Organized by: University of West Hungary Paper: N\u00e1poly \u00e9s N\u00e1polyis\u00e1g M\u00e1rai S\u00e1ndor napl\u00f3iban [Naples and Neapoliteness in the Diaries of S\u00e1ndor M\u00e1rai]",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "15-16 November 2010 (Naples, Italy) Conference: S\u00e1ndor M\u00e1rai e Napoli [S\u00e1ndor M\u00e1rai and Naples] Organized by: University of Naples \u201cL\u2019Orientale\u201d Paper: Napoli e napoletanit\u00e0 nei diari di S\u00e1ndor M\u00e1rai [Naples and Neapoliteness in the Diaries of S\u00e1ndor M\u00e1rai]",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 16-11-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzativo del Convegno internazionale: S\u00e1ndor M\u00e1rai e Napoli 15-16 novembre 2010, Napoli L'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\"",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 16-11-2010"
      },
      {
        "content": "6-8 May 2011 (Nagyk\u00e1roly\u2013\u00c9rmindszent\u2013Nagyv\u00e1rad, Hungary-Romania) Conference: A 12 legszebb magyar vers, Konferencia- \u00e9s k\u00f6nyvsorozat 2007\u20132013: Kocsi-\u00fat az \u00e9jszak\u00e1ban [The 12 most beautiful Hungarian poems, Series of Conferences and Books 2007-2013: Kocsi-\u00fat az \u00e9jszak\u00e1ban, held in Nagyk\u00e1roly\u2013\u00c9rmindszent\u2013Nagyv\u00e1rad] Organized by: Bal\u00e1zs F\u0171zfa Paper: Ady olaszorsz\u00e1gi fortun\u00e1j\u00e1r\u00f3l [On the Italian fortune of Ady]",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 08-05-2011"
      },
      {
        "content": "21-27 August 2011 (Cluj-Napoca, Romania) Conference: 7th International Congress of Hungarian Studies: Language and Culture in a Changing Region Organized by: Babe\u015f\u2013Bolyai University et alia. Paper: A lelkis\u00e9g formul\u00e1i \u00e9s toposzai Tin\u00f3di Lantos Sebesty\u00e9n hist\u00f3ri\u00e1s \u00e9nekeiben [Formulas and topos of spirituality in Tin\u00f3di Lantos Sebesty\u00e9n\u2019s historical songs]",
        "periodo": "dal 21-08-2011 al 27-08-2011"
      },
      {
        "content": "04-06 May 2012 (Sarajevo, Bosnia and Herzegovina) Conference: 2nd International Conference on Foreign Language Teaching and Applied Linguistics Organized by: International Burch University, Sarajevo, Bosnia and Herzegovina Paper: Repetition and Formulaic Diction in the 16th century Hungarian Epic",
        "periodo": "dal 04-05-2012 al 06-05-2012"
      },
      {
        "content": "24-26 September 2012 (Istanbul, Turkey) Conference: I. International Balkan Congress Organized by: S\u00fcleyman \u015eah University, Istanbul Paper: Albanian and Turkish Heroes in the Hungarian Historical Songs of the 16th century",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "18-20 October 2012 (Edirne, Turkey) Conference: The 12th International Language, Literature and Stylistics Organized by: Trakya University, Faculty of Education, ELT Department Paper: Formulaic structures pertaining to Turkish heroes in the 16th century Hungarian Epic",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "03-05 May 2013 (Sarajevo, Bosnia and Herzegovina) Conference: 3rd International Conference on Foreign Language Teaching and Applied Linguistics Organized by: International Burch University, Sarajevo, Bosnia and Herzegovina. Chairman - SESSIONS 7H LITERATURE.",
        "periodo": "dal 03-05-2013 al 05-05-2013"
      },
      {
        "content": "03-05 May 2013 (Sarajevo, Bosnia and Herzegovina) Conference: 3rd International Conference on Foreign Language Teaching and Applied Linguistics Organized by: International Burch University, Sarajevo, Bosnia and Herzegovina Paper: The Concept of Language in S\u00e1ndor M\u00e1rai: the exile in Naples",
        "periodo": "dal 03-05-2013 al 05-05-2013"
      },
      {
        "content": "9-10 May 2014 (Sarajevo, Bosnia and Herzegovina) Conference: 4th International Conference on Foreign Language Teaching and Applied Linguistics Organized by: International Burch University, Sarajevo, Bosnia and Herzegovina Paper: Two Different Editions of Bog\u00e1ti\u2019s History of Skanderbeg in comparison: the Usage of Numerals",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 10-05-2014"
      },
      {
        "content": "26-29 March 2015, Sheraton Seattle in Seattle, Washington Conference: The American Comparative Literature Association's 2015 Annual Meeting Paper: Beyond and behind the Iron Curtain: S\u00e1ndor M\u00e1rai crossing the borders between 1946 and 1948",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 29-03-2015"
      },
      {
        "content": "7-9 May 2015 (Sarajevo, Bosnia and Herzegovina) Conference: 5th International Conference on Foreign Language Teaching and Applied Linguistics Organized by: International Burch University, Sarajevo, Bosnia and Herzegovina Paper: Theatre and theatrality in S\u00e1ndor M\u00e1rai\u2019s writings",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "9-11 July 2015, Babe\u015f-Bolyai University, Cluj-Napoca, Romania Conference: AHEA - American Hungarian Educators Association, 40th Annual Conference Paper: Language as a Marker of Identity: the Diaries and Memoir of Hungary 1944-1948 of S\u00e1ndor M\u00e1rai",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 11-07-2015"
      },
      {
        "content": "12-14 May 2016 (Sarajevo, Bosnia and Herzegovina) Conference: 6th International Conference on Foreign Language Teaching and Applied Linguistics Organized by: International Burch University, Sarajevo, Bosnia and Herzegovina Paper: Student Experiences of Language Learning with the aid of Facebook",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 14-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale presso il Dipartimento di Studi dell'Europa Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\". Titolo della ricerca: Lo stile formulare nell'epica ungherese del XVI secolo: repertorio e interpretazione. Responsabile: Prof. Amedeo Di Francesco. Dipartimento di Studi dell'Europa Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale presso il Dipartimento di Studi dell'Europa Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'L'Orientale'. Titolo della ricerca: Lo stile formulare nell'epica ungherese del XVI secolo: repertorio e interpretazione. Responsabile: Prof. Amedeo Di Francesco. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'L'Orientale'. Dipartimento di Studi dell'Europa Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 06-03-2010 al 06-04-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio universitario",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 31-05-2001"
      },
      {
        "content": "Dottorato con borsa di studio",
        "periodo": "dal 14-05-2002 al 14-05-2005"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca - Totale: 4 anni",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 04-03-2012"
      },
      {
        "content": "Premio ricevuto dalla International Burch University (Sarajevo, Bosnia ed Erzegovina) in occasione della 6th International Conference on Foreign Language Teaching and Applied Linguistics (FLTAL) in 2015.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 09-05-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Linguistica e Letterature (XVII ciclo a.a. 2002-2005) presso la Scuola Europea di Studi Avanzati (sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi \"Suor Orsola Benincasa\", Napoli). Titolo della tesi: La poesia di guerra europea tra il primo e il secondo conflitto mondiale. Tutor: Prof. Domenico Silvestri. Scuola Europea di Studi Avanzati (sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi \"Suor Orsola Benincasa\", Napoli)",
        "periodo": "dal 14-05-2002 al 15-03-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento (art. 23 L. 240/10), Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"L'Orientale\". Anno accademico 2016/2017: Docente di Lingua ungherese I-II-III, Letteratura ungherese I-II-III, Lingua e letteratura ungherese III, Traduttologia generale (I livello), Traduttologia letteraria (II livello). Anno accademico 2015/2016: Docente di Linguistica applicata Traduttologia generale (I livello), Traduttologia letteraria (II livello). Anno accademico 2012/2013 \u2013 2014/2015: Docente di Linguistica applicata Anno accademico 2011/2012: Docente di Lingua ungherese Anno accademico 2006/2007: Attivit\u00e0 di insegnamento nell'ambito dei corsi speciali abilitanti, Legge 143/04. Docente di Esercitazioni di Didattica delle lingue.",
        "periodo": "dal 29-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dell'assegno di ricerca (durata: 6 mesi) in L-Lin/01 nel 2007 la sottoscritta era responsabile del gruppo di ricerca sui logonimi presso il Dip. di Studi del Mondo Classico e Mediterraneo Antico dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" sotto la guida del Prof. Domenico Silvestri.",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Correlatrice e relatrice di numerose tesi di laurea presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "COLLABORAZIONI INTERNAZIONALI 2015: Co-tutor insieme a Dr. Nadia Ahouari-Idri, Department of English, Faculty of Arts and Languages, University of Bejaia, Algeria. Tesi di laurea di Linda Tighzer.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-08-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2003, Lessici specialistici e metalinguaggi: applicazioni in rete, responsabile Diego Poli, Unit\u00e0 di Napoli (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\"), Responsabile scientifico: Cristina Vallini Componente, durata: 24 mesi. Membro in qualit\u00e0 di dottoranda.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\") 2005-2007, Processi grammaticali: ordine delle parole, composizione, responsabile Rossella Pannain Componente, durata: 24 mesi. Membro in qualit\u00e0 di dottoranda.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "PRIN 2005, Atlanti Linguistici Tematici Informatici, Coordinatore Scientifico: Domenico Silvestri, unit\u00e0 di Salerno (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno), Responsabile scientifico: Annibale Elia Collaboratore professionale, durata: 24 mesi. Membro in qualit\u00e0 di dottoranda.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "PRIN 2005, Atlanti Linguistici Tematici Informatici, Coordinatore Scientifico: Domenico Silvestri Collaboratore professionale, durata: 24 mesi. Membro in qualit\u00e0 di dottoranda.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\") 2006-2007, Processi grammaticali (variazioni vocaliche e consonantiche, raddoppiamenti), responsabile Domenico Silvestri Componente, durata: 24 mesi. Membro in qualit\u00e0 di dottoranda e di assegnista.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca semestrale presso il Dipartimento di Studi del Mondo Classico e del Mediterraneo Antico, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\". Titolo della ricerca: Elaborazione sistematica dei dati per gli Atlanti Linguistici Tematici Informatici. Responsabile: Prof. Domenico Silvestri. Dip. di Studi del Mondo Classico e del Mediterraneo Antico dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'L'Orientale'.",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\") 2008-2010, L'immagine di Napoli nella letteratura Ungherese, responsabile Amedeo Di Francesco Componente in qualit\u00e0 di assegnista, durata: 36 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Fondi per gli accordi internazionali di cooperazione accademica 2010-2012, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Istituzione partner: Universit\u00e0 di Debrecen (Ungheria), responsabile Amedeo Di Francesco Membro in qualit\u00e0 di assegnista, durata: 36 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Fondi per gli accordi internazionali di cooperazione accademica 2010-2012, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Istituzione partner: Universit\u00e0 di Budapest E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd\" (Ungheria), responsabile Amedeo Di Francesco, Membro in qualit\u00e0 di assegnista, durata: 36 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Fondi per gli accordi internazionali di cooperazione accademica 2010, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Istituzione partner: Universit\u00e0 Babe\u015f-Bolyai, Cluj-Napoca (Romania), responsabile Amedeo Di Francesco Membro in qualit\u00e0 di assegnista, durata: 12 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerca scientifica di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\") 2011, I miti fondanti della cultura ungherese, responsabile Amedeo Di Francesco Componente in qualit\u00e0 di assegnista, durata: 12 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      }
    ]
  }
}