{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-225",
        "doi": [
          "10.4399/97888548938496"
        ],
        "titolo": "Meccanismi di facilitazione e schemi ricorrenti di interazione nella commutazione di codice da italiano a dialetto bresciano",
        "ISBN": [
          "9788854893849"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854893849, doi: 10.4399/97888548938496",
        "opera": "Guerini Federica. (a cura di): Guerini Federica, Italiano e dialetto bresciano in racconti di partigiani. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciccolone Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone Simone (2016). Meccanismi di facilitazione e schemi ricorrenti di",
        "interazione nella commutazione di codice da italiano a dialetto bresciano.",
        "In: Guerini Federica. (a cura di): Guerini Federica, Italiano e dialetto",
        "bresciano in racconti di partigiani. p. 197-225, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854893849, doi: 10.4399/97888548938496"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-113",
        "titolo": "Marcare il contrasto nel parlato bilingue: ma e ob\u00e5r in un corpus sudtirolese",
        "ISBN": [
          "9788868970291"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788868970291, Udine, 25-27 settembre 2014",
        "opera": "Lingue in contatto / Contact Linguistics. Atti del XLVIII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI). PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA ITALIANA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciccolone Simone, Dal Negro Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciccolone Simone, Dal Negro Silvia (2016). Marcare il contrasto nel parlato",
        "bilingue: ma e ob\u00e5r in un corpus sudtirolese. In: Lingue in contatto / Contact",
        "Linguistics. Atti del XLVIII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0",
        "di Linguistica Italiana (SLI). PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI",
        "LINGUISTICA ITALIANA, p. 97-113, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788868970291,",
        "Udine, 25-27 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "459-488",
        "doi": [
          "10.1515/9783110363449-020"
        ],
        "titolo": "S\u00fcdtirol zwischen Ortsdialekten und Sprachkontakt \u2013 DIAGRAMM und KONTATTO",
        "ISBN": [
          "9783110363449"
        ],
        "csp": "Berlin/Boston:de Gruyter, ISBN: 9783110363449, doi: 10.1515/9783110363449-020",
        "opera": "Kehrein Roland;Lameli Alfred;Rabanus Stefan. (a cura di): Kehrein Roland;Lameli Alfred;Rabanus Stefan, Regionale Variation des Deutschen. Projekte und Perspektiven. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciccolone Simone, Franceschini Rita"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone Simone, Franceschini Rita (2015). S\u00fcdtirol zwischen",
        "Ortsdialekten und Sprachkontakt \u2013 DIAGRAMM und KONTATTO. In:",
        "Kehrein Roland;Lameli Alfred;Rabanus Stefan. (a cura di): Kehrein",
        "Roland;Lameli Alfred;Rabanus Stefan, Regionale Variation des Deutschen.",
        "Projekte und Perspektiven. p. 459-488, Berlin/Boston:de Gruyter, ISBN:",
        "9783110363449, doi: 10.1515/9783110363449-020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-81",
        "doi": [
          "10.7359/728-2015-cicc"
        ],
        "titolo": "Interazione tra codici nel parlato bilingue. Da fenomeni di contatto nel discorso all\u2019emersione di schemi ricorrenti",
        "ISBN": [
          "9788879167284"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879167284, doi: 10.7359/728-2015-cicc",
        "opera": "Consani Carlo. (a cura di): Consani Carlo, Contatto interlinguistico fra presente e passato. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciccolone Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone Simone (2015). Interazione tra codici nel parlato bilingue. Da",
        "fenomeni di contatto nel discorso all\u2019emersione di schemi ricorrenti. In:",
        "Consani Carlo. (a cura di): Consani Carlo, Contatto interlinguistico fra",
        "presente e passato. p. 53-81, ISBN: 9788879167284, doi:",
        "10.7359/728-2015-cicc"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Classificare il code mixing: una reinterpretazione dei parametri di constituency del modello di Muysken",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 34, p. 95-134, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciccolone S (2014). Classificare il code mixing: una reinterpretazione dei",
        "parametri di constituency del modello di Muysken. LINGUISTICA E",
        "FILOLOGIA, vol. 34, p. 95-134, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-82",
        "doi": [
          "10.3726/978-3-653-04817-9/13"
        ],
        "titolo": "Minoranze linguistiche in Italia: un confronto tra tedesco sudtirolese e cimbro di Luserna",
        "ISBN": [
          "9783631654484"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main, Berlin, Bern, Bruxelles, New York, Oxford, Wien:Peter Lang, ISBN: 9783631654484, doi: 10.3726/978-3-653-04817-9/13",
        "opera": "Fesenmeier L Heinemann S Vicario F (Hrsg./cur.). (a cura di): Fesenmeier L Heinemann S Vicario F, Sprachminderheiten: gestern, heute, morgen Minoranze linguistiche: ieri, oggi, domani. vol. 40, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone S (2014). Minoranze linguistiche in Italia: un confronto tra",
        "tedesco sudtirolese e cimbro di Luserna. In: Fesenmeier L Heinemann S",
        "Vicario F (Hrsg./cur.). (a cura di): Fesenmeier L Heinemann S Vicario F,",
        "Sprachminderheiten: gestern, heute, morgen Minoranze linguistiche: ieri,",
        "oggi, domani. vol. 40, p. 65-82, Frankfurt am Main, Berlin, Bern, Bruxelles,",
        "New York, Oxford, Wien:Peter Lang, ISBN: 9783631654484, doi:",
        "10.3726/978-3-653-04817-9/13"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Casa Editrice LED",
        "titolo": "Sopravvivenze linguistiche arb\u00ebreshe a Villa Badessa",
        "ISBN": [
          "9788879166669"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879166669",
        "anno": "2014",
        "autori": "Perta C, Ciccolone S, Can\u00f9 S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Perta C, Ciccolone S, Can\u00f9 S (2014). Sopravvivenze linguistiche arb\u00ebreshe",
        "a Villa Badessa. MILANO:Casa Editrice LED, ISBN: 9788879166669"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-128",
        "titolo": "Minority language and institutional writing: Contact and divergence phenomena in Friulian",
        "ISBN": [
          "9783659222009"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:LAP LAMBERT Academic Publishing, ISBN: 9783659222009",
        "opera": "Perta Carmela;Ciccolone Simone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone S (2012). Minority language and institutional writing: Contact and",
        "divergence phenomena in Friulian. In: Perta Carmela;Ciccolone Simone.",
        "Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p. 105-128,",
        "Saarbr\u00fccken:LAP LAMBERT Academic Publishing, ISBN: 9783659222009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-140",
        "titolo": "Endangerment, policy and planning. Final remarks",
        "ISBN": [
          "9783659222009"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:LAP LAMBERT Academic Publishing, ISBN: 9783659222009",
        "opera": "Perta Carmela;Ciccolone Simone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Perta C, Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Perta C, Ciccolone S (2012). Endangerment, policy and planning. Final",
        "remarks. In: Perta Carmela;Ciccolone Simone. Minority languages in Italy.",
        "Vitality, contact, and planning. p. 129-140, Saarbr\u00fccken:LAP LAMBERT",
        "Academic Publishing, ISBN: 9783659222009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-83",
        "titolo": "Who's afraid of contact? Attitudes of German speakers towards Italian and its interference in South Tyrol",
        "ISBN": [
          "9783659222009"
        ],
        "csp": "Saarbr\u00fccken:LAP LAMBERT Academic Publishing, ISBN: 9783659222009",
        "opera": "Perta Carmela;Ciccolone Simone. Minority languages in Italy. Vitality, contact, and planning. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone S (2012). Who's afraid of contact? Attitudes of German speakers",
        "towards Italian and its interference in South Tyrol. In: Perta",
        "Carmela;Ciccolone Simone. Minority languages in Italy. Vitality, contact,",
        "and planning. p. 63-83, Saarbr\u00fccken:LAP LAMBERT Academic Publishing,",
        "ISBN: 9783659222009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-138",
        "titolo": "Incoerenze testuali e problemi di combinazione lessicale nella produzione scritta di studenti universitari: primi rilievi e proposte esplicative",
        "ISBN": [
          "9788855704533"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704533, Universit\u00e0 di Bergamo, 9-11 giugno 2011",
        "opera": "Competenze e formazione linguistiche. In memoria di Monica Berretta. Atti dell\u2019XI Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata. Bergamo, 9-11 giugno 2011. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciccolone S (2012). Incoerenze testuali e problemi di combinazione",
        "lessicale nella produzione scritta di studenti universitari: primi rilievi e",
        "proposte esplicative. In: Competenze e formazione linguistiche. In memoria",
        "di Monica Berretta. Atti dell\u2019XI Congresso dell\u2019Associazione Italiana di",
        "Linguistica Applicata. Bergamo, 9-11 giugno 2011. p. 119-138,",
        "Perugia:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704533, Universit\u00e0 di Bergamo,",
        "9-11 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-332",
        "titolo": "Il contatto fra italiano e tedesco standard in Alto Adige: riflessioni sui dati di un'indagine sociolinguistica sul campo",
        "ISBN": [
          "9788862742597"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862742597",
        "opera": "Fazzini Elisabetta (a cura di). (a cura di): Fazzini Elisabetta, Il tedesco superiore: tradizione e variet\u00e0 parlate. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciccolone Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone Simone (2011). Il contatto fra italiano e tedesco standard in Alto",
        "Adige: riflessioni sui dati di un'indagine sociolinguistica sul campo. In:",
        "Fazzini Elisabetta (a cura di). (a cura di): Fazzini Elisabetta, Il tedesco",
        "superiore: tradizione e variet\u00e0 parlate. p. 315-332, ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 9788862742597"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "259-277",
        "titolo": "Usi scritti di italiano e friulano a confronto: esempi da alcuni progetti scolastici finanziati dalla Legge 482/1999",
        "ISBN": [
          "9788855703826"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Edizioni Guerra, ISBN: 9788855703826, Bolzano, 18-19 febbraio 2010",
        "opera": "Lingue e culture in contatto. Atti del X Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata. Bolzano, 18-19 febbraio 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciccolone Simone, Topadze Manana, Ferrari Valentina, Nevola Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciccolone Simone, Topadze Manana, Ferrari Valentina, Nevola Luca",
        "(2011). Usi scritti di italiano e friulano a confronto: esempi da alcuni progetti",
        "scolastici finanziati dalla Legge 482/1999. In: Lingue e culture in contatto.",
        "Atti del X Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata.",
        "Bolzano, 18-19 febbraio 2010. p. 259-277, PERUGIA:Edizioni Guerra,",
        "ISBN: 9788855703826, Bolzano, 18-19 febbraio 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Casa Editrice LED",
        "titolo": "Lo standard tedesco in Alto Adige. L'orientamento alla norma dei tedescofoni sudtirolesi",
        "ISBN": [
          "9788879164634"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879164634",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ciccolone S (2010). Lo standard tedesco in Alto Adige. L'orientamento alla",
        "norma dei tedescofoni sudtirolesi. MILANO:Casa Editrice LED, ISBN:",
        "9788879164634"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-225",
        "doi": [
          "10.4399/97888548938496"
        ],
        "titolo": "Meccanismi di facilitazione e schemi ricorrenti di interazione nella commutazione di codice da italiano a dialetto bresciano",
        "ISBN": [
          "9788854893849"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854893849, doi: 10.4399/97888548938496",
        "opera": "Guerini Federica. (a cura di): Guerini Federica, Italiano e dialetto bresciano in racconti di partigiani. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciccolone Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone Simone (2016). Meccanismi di facilitazione e schemi ricorrenti di",
        "interazione nella commutazione di codice da italiano a dialetto bresciano.",
        "In: Guerini Federica. (a cura di): Guerini Federica, Italiano e dialetto",
        "bresciano in racconti di partigiani. p. 197-225, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854893849, doi: 10.4399/97888548938496"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-113",
        "titolo": "Marcare il contrasto nel parlato bilingue: ma e ob\u00e5r in un corpus sudtirolese",
        "ISBN": [
          "9788868970291"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni, ISBN: 9788868970291, Udine, 25-27 settembre 2014",
        "opera": "Lingue in contatto / Contact Linguistics. Atti del XLVIII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI). PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI LINGUISTICA ITALIANA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciccolone Simone, Dal Negro Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciccolone Simone, Dal Negro Silvia (2016). Marcare il contrasto nel parlato",
        "bilingue: ma e ob\u00e5r in un corpus sudtirolese. In: Lingue in contatto / Contact",
        "Linguistics. Atti del XLVIII Congresso Internazionale di Studi della Societ\u00e0",
        "di Linguistica Italiana (SLI). PUBBLICAZIONI DELLA SOCIET\u00c0 DI",
        "LINGUISTICA ITALIANA, p. 97-113, Roma:Bulzoni, ISBN: 9788868970291,",
        "Udine, 25-27 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "459-488",
        "doi": [
          "10.1515/9783110363449-020"
        ],
        "titolo": "S\u00fcdtirol zwischen Ortsdialekten und Sprachkontakt \u2013 DIAGRAMM und KONTATTO",
        "ISBN": [
          "9783110363449"
        ],
        "csp": "Berlin/Boston:de Gruyter, ISBN: 9783110363449, doi: 10.1515/9783110363449-020",
        "opera": "Kehrein Roland;Lameli Alfred;Rabanus Stefan. (a cura di): Kehrein Roland;Lameli Alfred;Rabanus Stefan, Regionale Variation des Deutschen. Projekte und Perspektiven. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciccolone Simone, Franceschini Rita"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone Simone, Franceschini Rita (2015). S\u00fcdtirol zwischen",
        "Ortsdialekten und Sprachkontakt \u2013 DIAGRAMM und KONTATTO. In:",
        "Kehrein Roland;Lameli Alfred;Rabanus Stefan. (a cura di): Kehrein",
        "Roland;Lameli Alfred;Rabanus Stefan, Regionale Variation des Deutschen.",
        "Projekte und Perspektiven. p. 459-488, Berlin/Boston:de Gruyter, ISBN:",
        "9783110363449, doi: 10.1515/9783110363449-020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-81",
        "doi": [
          "10.7359/728-2015-cicc"
        ],
        "titolo": "Interazione tra codici nel parlato bilingue. Da fenomeni di contatto nel discorso all\u2019emersione di schemi ricorrenti",
        "ISBN": [
          "9788879167284"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879167284, doi: 10.7359/728-2015-cicc",
        "opera": "Consani Carlo. (a cura di): Consani Carlo, Contatto interlinguistico fra presente e passato. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciccolone Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone Simone (2015). Interazione tra codici nel parlato bilingue. Da",
        "fenomeni di contatto nel discorso all\u2019emersione di schemi ricorrenti. In:",
        "Consani Carlo. (a cura di): Consani Carlo, Contatto interlinguistico fra",
        "presente e passato. p. 53-81, ISBN: 9788879167284, doi:",
        "10.7359/728-2015-cicc"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Classificare il code mixing: una reinterpretazione dei parametri di constituency del modello di Muysken",
        "ISSN": [
          "1594-6517"
        ],
        "journal": "LINGUISTICA E FILOLOGIA",
        "csp": "vol. 34, p. 95-134, ISSN: 1594-6517",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciccolone S (2014). Classificare il code mixing: una reinterpretazione dei",
        "parametri di constituency del modello di Muysken. LINGUISTICA E",
        "FILOLOGIA, vol. 34, p. 95-134, ISSN: 1594-6517"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-82",
        "doi": [
          "10.3726/978-3-653-04817-9/13"
        ],
        "titolo": "Minoranze linguistiche in Italia: un confronto tra tedesco sudtirolese e cimbro di Luserna",
        "ISBN": [
          "9783631654484"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main, Berlin, Bern, Bruxelles, New York, Oxford, Wien:Peter Lang, ISBN: 9783631654484, doi: 10.3726/978-3-653-04817-9/13",
        "opera": "Fesenmeier L Heinemann S Vicario F (Hrsg./cur.). (a cura di): Fesenmeier L Heinemann S Vicario F, Sprachminderheiten: gestern, heute, morgen Minoranze linguistiche: ieri, oggi, domani. vol. 40, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciccolone S (2014). Minoranze linguistiche in Italia: un confronto tra",
        "tedesco sudtirolese e cimbro di Luserna. In: Fesenmeier L Heinemann S",
        "Vicario F (Hrsg./cur.). (a cura di): Fesenmeier L Heinemann S Vicario F,",
        "Sprachminderheiten: gestern, heute, morgen Minoranze linguistiche: ieri,",
        "oggi, domani. vol. 40, p. 65-82, Frankfurt am Main, Berlin, Bern, Bruxelles,",
        "New York, Oxford, Wien:Peter Lang, ISBN: 9783631654484, doi:",
        "10.3726/978-3-653-04817-9/13"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Casa Editrice LED",
        "titolo": "Sopravvivenze linguistiche arb\u00ebreshe a Villa Badessa",
        "ISBN": [
          "9788879166669"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879166669",
        "anno": "2014",
        "autori": "Perta C, Ciccolone S, Can\u00f9 S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Perta C, Ciccolone S, Can\u00f9 S (2014). Sopravvivenze linguistiche arb\u00ebreshe",
        "a Villa Badessa. MILANO:Casa Editrice LED, ISBN: 9788879166669"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "119-138",
        "titolo": "Incoerenze testuali e problemi di combinazione lessicale nella produzione scritta di studenti universitari: primi rilievi e proposte esplicative",
        "ISBN": [
          "9788855704533"
        ],
        "csp": "Perugia:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704533, Universit\u00e0 di Bergamo, 9-11 giugno 2011",
        "opera": "Competenze e formazione linguistiche. In memoria di Monica Berretta. Atti dell\u2019XI Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata. Bergamo, 9-11 giugno 2011. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciccolone S (2012). Incoerenze testuali e problemi di combinazione",
        "lessicale nella produzione scritta di studenti universitari: primi rilievi e",
        "proposte esplicative. In: Competenze e formazione linguistiche. In memoria",
        "di Monica Berretta. Atti dell\u2019XI Congresso dell\u2019Associazione Italiana di",
        "Linguistica Applicata. Bergamo, 9-11 giugno 2011. p. 119-138,",
        "Perugia:Guerra Edizioni, ISBN: 9788855704533, Universit\u00e0 di Bergamo,",
        "9-11 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "259-277",
        "titolo": "Usi scritti di italiano e friulano a confronto: esempi da alcuni progetti scolastici finanziati dalla Legge 482/1999",
        "ISBN": [
          "9788855703826"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Edizioni Guerra, ISBN: 9788855703826, Bolzano, 18-19 febbraio 2010",
        "opera": "Lingue e culture in contatto. Atti del X Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata. Bolzano, 18-19 febbraio 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciccolone Simone, Topadze Manana, Ferrari Valentina, Nevola Luca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ciccolone Simone, Topadze Manana, Ferrari Valentina, Nevola Luca",
        "(2011). Usi scritti di italiano e friulano a confronto: esempi da alcuni progetti",
        "scolastici finanziati dalla Legge 482/1999. In: Lingue e culture in contatto.",
        "Atti del X Congresso dell'Associazione Italiana di Linguistica Applicata.",
        "Bolzano, 18-19 febbraio 2010. p. 259-277, PERUGIA:Edizioni Guerra,",
        "ISBN: 9788855703826, Bolzano, 18-19 febbraio 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Casa Editrice LED",
        "titolo": "Lo standard tedesco in Alto Adige. L'orientamento alla norma dei tedescofoni sudtirolesi",
        "ISBN": [
          "9788879164634"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879164634",
        "anno": "2010",
        "autori": "Ciccolone S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ciccolone S (2010). Lo standard tedesco in Alto Adige. L'orientamento alla",
        "norma dei tedescofoni sudtirolesi. MILANO:Casa Editrice LED, ISBN:",
        "9788879164634"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "25929",
    "nome": "CICCOLONE Simone",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \u201cFilologia e Linguistica\u201d, XX ciclo (Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara) - Tesi: \u201cLa variet\u00e0 standard del tedesco in Sudtirolo. Indagine sull'orientamento alla norma dei tedescofoni sudtirolesi\u201d (L-LIN/01) (cfr. Ciccolone 2010; titoli a: 23/2/2007, 27-29/9/2007, 23/4/2008, 21/5/2008, 3/12/2008)",
        "periodo": "dal 03-12-2004 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Vincitore di borsa regionale \u201cper attivit\u00e0 di ricerca e trasferimento dei risultati della R&S alle imprese abruzzesi\u201d (Progetto Speciale Multiasse \u201cRE.C.O.TE.S.S.C.\u201d - P.O. Fondo Sociale Europeo Abruzzo 2007/2013, Azione 3.2-c) - Progetto di ricerca: \u201cCooperative Learning per la didattica delle lingue straniere: analisi dei fattori motivazionali e delle strategie di apprendimento tramite una piattaforme di web learning estesa\u201d: sperimentazione didattica in modalit\u00e0 blended learning (corso \"Produzione di testi scritti\", Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara), creazione di una piattaforma di web learning dedicata, elaborazione dati, tesi finale di progetto (cfr. Ciccolone 2012a; titoli a: 9/6/2011, 5/3/2014)",
        "periodo": "dal 25-01-2010 al 18-01-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (s.s.d. L-LIN/01) - Progetto \u201cLa grammatica del dialetto: per una prima mappatura della diversit\u00e0 dialettale in Alto Adige\u201d (Libera Universit\u00e0 di Bolzano, coord. Silvia Dal Negro) (cfr. Ciccolone 2014a, Ciccolone-Franceschini 2015; titoli a: 26/10/2011, 17/11/2011, 25/11/2011, 12/10/2012, 27/3/2013)",
        "periodo": "dal 02-05-2011 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (s.s.d. L-LIN/01) - Progetto \u201cItaliano-tedesco: aree storiche di contatto in Sudtirolo e Trentino\u201d (Libera Universit\u00e0 di Bolzano, coord. Silvia Dal Negro) (cfr. Ciccolone 2014a, 2014b, 2015, Ciccolone-Dal Negro 2016, Ciccolone-Franceschini 2015; titoli a: 28/6/2013, 2/9/2013, 28/11/2013, 22/5/2014, 31/5/2014, 25/9/2014, 23/10/2015, 13/6/2016, 5/7/2016)",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 14-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a t.d. (tipo a, Legge 240/2010) a regime di tempo pieno - Titolare dei corsi: Linguistica generale, Fonetica, Sociolinguistica, Linguistica applicata, Pragmatica e linguistica testuale (Facolt\u00e0 di Lettere), Sociolinguistica dell'italiano contemporaneo (Master); Componente Commissione Ricerca (Facolt\u00e0 di Lettere); Coordinatore Master \"Nuova didattica per le lingue\" (cfr. titoli a: 14/9/2016).",
        "periodo": "dal 14-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Comunicazione: \u201cIl parlante dalla parte dell'osservatore: appunti sulla costruzione di un questionario per lo studio degli atteggiamenti linguistici in Sudtirolo\u201d - VII Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore - Milano, 22-23 febbraio 2007)",
        "periodo": "dal 23-02-2007 al 23-02-2007"
      },
      {
        "content": "Poster: \u201cIl tedesco standard come Wunschsprache in Sudtirolo\u201d - XLI Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) \u201cAlloglossie e comunit\u00e0 alloglotte nell\u2019Italia contemporanea\u201d (Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara)",
        "periodo": "dal 27-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review): \u201cConfini linguistici e processi di divergenza nel vocalismo di alcuni dialetti dell\u2019area teramana a confronto\u201d [con Angelo Montebello] - Convegno \"Le frontiere del Sud. Culture e lingue a contatto\" (Universiteit van Amsterdam, 10-11 aprile 2008)",
        "periodo": "dal 11-04-2008 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cRegionalismi nel tedesco standard in Austria e Alto Adige\u201d (Libera Universit\u00e0 di Bolzano)",
        "periodo": "dal 23-04-2008 al 23-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review anonima): \u201cTutela delle lingue minoritarie come tutela del repertorio: il caso Sudtirolo\u201d - Convegno Internazionale \"Seconde Giornate dei Diritti Linguistici\" (Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, 20-21 maggio 2008)",
        "periodo": "dal 21-05-2008 al 21-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cTeorie, modelli ed aporie dello standard\u201d - Seminario Permanente sull\u2019Interazione tra Linguaggio e Cultura (Universit\u00e0 di Milano Bicocca)",
        "periodo": "dal 03-12-2008 al 03-12-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Organizzatore Locale del IX Congresso Internazionale di Studi dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA) (Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara)",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review anonima): \u201cThe demand for minority language education and its relation to the community\u2019s self-representation: the case of Furlan and Apulia\u2019s Francoproven\u00e7al\u201d - International Conference of the Mercator Network (Fryske Akademy - Leeuwarden, 17-18 settembre 2009)",
        "periodo": "dal 18-09-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review anonima): \u201cUsi scritti di italiano e friulano a confronto: esempi da alcuni progetti scolastici finanziati dalla Legge 482/1999\u201d [con Manana Topadze, Valentina Ferrari, Luca Nevola] - X Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 18-19 febbraio 2010)",
        "periodo": "dal 19-02-2010 al 19-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review anonima): \u201cIncoerenze testuali e problemi di combinazione lessicale nella produzione scritta di studenti universitari: primi rilievi e proposte esplicative\u201d - XI Congresso dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 9-11 giugno 2011)",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cRegionalismi nel tedesco sudtirolese\u201d - Ciclo di lezioni seminariali \"Die Sprachen der Euregio Tirol\" (Studium Generale, Libera Universit\u00e0 di Bolzano)",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cPluralallomorphie im Passeirer Dialekt (S\u00fcdtirol): eine quantitative Analyse\u201d [con Silvia Dal Negro] - Convegno \"Variet\u00e4ten des Deutschen im Kontakt\" (Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 16-19 novembre 2011)",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cDalla descrizione del sistema all\u2019analisi dei dati: un esempio dalla morfologia nominale di un dialetto tedesco\u201d - Ciclo di seminari \"Work in progress\" del Dottorato di Linguistica, Anglistica, Italianistica e Filologia (Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara)",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cFormazione del plurale nei dialetti tedeschi sudtirolesi:\u00a0alcune riflessioni sui dati raccolti durante il progetto Diagramm\u201d - Ciclo di seminari \"Work in progress\" del Centro Competenza Lingue (Libera Universit\u00e0 di Bolzano)",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review): \u201cSprachminderheiten in Italien: ein Vergleich zwischen S\u00fcdtiroler Deutsch und Zimbrisch\" - Congresso \"Deutsch-Italienische Dialoge: Alte und neue Sprachminderheiten\" (Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t - Erlangen, 11-13 ottobre 2012)",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \"Sopravvivenze linguistiche nell'arb\u00ebreshe di Villa Badessa\" [con Carmela Perta e Silvia Can\u00f9] \u2013 VI Congresso \"Giornate dei Diritti Linguistici\" (Pescara, 6-8 novembre 2012)",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cFuori dalla matrice: per un'ipotesi di ricerca sul code mixing\u201d - Ciclo di seminari \"Work in progress\" (Centro Competenza Lingue, Libera Universit\u00e0 di Bolzano)",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario (su invito): \u201cLa trama invisibile: appunti di linguistica testuale\u201d - Ciclo di lezioni seminariali \"Linguistica e linguistiche\" (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale - Vercelli)",
        "periodo": "dal 12-02-2013 al 12-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cDall'archiviazione alla trascrizione all'analisi di dati linguistici: l'uso del software ELAN per la trascrizione multilineare e la costituzione di corpora di parlato\u201d - Ciclo di seminari \"Work in progress\" del Dottorato di Linguistica, Anglistica, Italianistica e Filologia (Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara)",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review anonima): \u201cCorpus-based analysis of language contact phenomena: First remarks on code mixing in an Italian-German corpus in South Tyrol\u201d - International Conference on Language Variation in Europe (ICLaVE) 7 (H\u00f8gskolen i S\u00f8r-Tr\u00f8ndelag - Trondheim, 26-28 giugno 2013)",
        "periodo": "dal 28-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "Poster (peer review anonima): \u201cContact-Induced Innovation in a Multilingual Setting: Evidence from Italian, German, and Ladin in South Tyrol\u201d [con Chiara Meluzzi e Ilaria Fiorentini] - IX Congresso \"UK Language Variation and Change\" (University of Sheffield, 2-4 settembre 2013)",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 02-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cAspetti metodologici e applicativi dell\u2019indagine sul campo\u201d (Universit\u00e9 de Carthage, Tunisi)",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cClassificare i fenomeni di code mixing: constituency ed estensione dello switch nel parlato bilingue in Alto Adige\u201d - Ciclo di seminari \"Work in progress\" (Centro Competenza Lingue, Libera Universit\u00e0 di Bolzano)",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cComunicare in italiano: interazioni con le comunit\u00e0 straniere e linguaggio scritto\u201d - Corso di aggiornamento e riqualificazione, Scuola di Polizia di Bolzano",
        "periodo": "dal 12-02-2014 al 12-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review anonima): \u201cFrom classroom workshops to dedicated social media: Results of a 4-year experience in teaching academic writing\u201d - International Symposium on ICT for Language Learning and Teaching (Universit\u00e9 de Tunis El Manar, Tunisi)",
        "periodo": "dal 05-03-2014 al 05-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cDefining a multilingual corpus\u201d [con Silvia Dal Negro] - Workshop \"Bilingual Speech: models and issues on classification and analysis of language contact phenomena\" (Libera Universit\u00e0 di Bolzano)",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del workshop \u201cBilingual Speech: models and issues on classification and analysis of code mixing phenomena\u201d (Libera Universit\u00e0 di Bolzano)",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del II Convegno Interannuale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) (Libera Universit\u00e0 di Bolzano)",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cInterazione tra codici nel parlato bilingue: da fenomeni di contatto nel discorso all'emersione di schemi ricorrenti\u201d - Convegno Internazionale di Studi \"Contatto interlinguistico fra presente e passato\" (Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d - Pescara, 29-31 maggio 2014)",
        "periodo": "dal 31-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review anonima): \u201cMarcare il contrasto nel parlato bilingue: ma e ob\u00e5r in un corpus sudtirolese\u201d [con Silvia Dal Negro] - XLVIII Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana (SLI) \"Lingue in contatto / Contact Linguistics\" (Universit\u00e0 degli Studi di Udine, 25-27 settembre 2014)",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "Poster (peer review anonima): \u201cVariation patterns in bilingual speech: adversative words in South Tyrolean\u201d [con Silvia Dal Negro] - 44\u00b0 Congresso Internazionale \"New Ways of Analyzing Variation\" (University of Toronto, 22-25 ottobre 2015)",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione (su invito): \u201cMulti-level and advanced search in an ELAN documentation project\u201d - Workshop \"Language Documentation 6: Research Paths in Language Documentation\" (Libera Universit\u00e0 di Bolzano, 13-15 giugno 2016)",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 13-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione (peer review anonima): \u201cStructural interaction between German and Italian: adversative words in Southtyrolean and Walser\u201d [con Silvia Dal Negro] - 11\u00b0 Cambridge Italian Dialect Syntax-Morphology Meeting (Universit\u00e0 di Vienna, 4-6 luglio 2016)",
        "periodo": "dal 05-07-2016 al 05-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di Studi \"Insegnare la lingua, insegnare in lingua\u201d (Universit\u00e0 Telematica e-Campus, Novedrate)",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazioni (su invito) per la Giornata di studi sull\u2019interazione sociale / CA Study Day \u201cPer un\u2019ecologia della ricerca sui dati. L\u2019uso di ELAN in analisi della conversazione e in sociolinguistica\u201d (Libera Universit\u00e0 di Bolzano)",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario (su invito): \u201cDal dato linguistico all\u2019analisi (e ritorno): usi avanzati di ELAN\u201d (Alma Mater Studiorum di Bologna)",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 20-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (su invito) al convegno \"Il parlante di italiano popolare: una specie in via d'estinzione? Pareri, esperienze, testimonianze\" (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 15-16 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo Valutazione progetti - Inchiesta MIUR \u201cLingue di minoranza e scuola. A dieci anni dalla legge 482/99\u201d: elaborazione criteri di valutazione, raccolta documentazione, analisi dati, resoconto finale - Gruppo di ricerca: Gabriele Iann\u00e0ccaro (Universit\u00e0 di Milano Bicocca - Coordinatore progetto), Vittorio Dell'Aquila (CELE), Silvia Negrotti, Fiorenza Lipparini (Universit\u00e0 di Milano Bicocca), Simone Ciccolone (Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara - Coordinatore del gruppo Valutazione progetti), Manana Topadze (Universit\u00e0 degli Studi di Pavia), Valentina Ferrari, Luca Nevola (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca) (cfr. Ciccolone et al. 2011; titoli a: 18/9/2009, 19/2/2010) [N.B.: Si allega resoconto finale MIUR 2010 non a fini di valutazione ma di attestazione dell'incarico]",
        "periodo": "dal 06-04-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca - Convenzione tra Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio di Chieti-Pescara (Dip. di Studi Comparati) e Comune di Rosciano (finanziamento MIUR ex Legge 482/1999) - Progetto \u201cSopravvivenze linguistico-culturali arb\u00ebreshe nella variet\u00e0 di Villa Badessa\u201d: progettazione indagine sul campo, raccolta dati, etichettatura e classificazione dei dati raccolti, elaborazione di un database lessicografico, analisi dati, resoconto finale - Gruppo di ricerca: Carmela Perta, Simone Ciccolone, Silvia Can\u00f9 (Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio di Chieti-Pescara), Maria Luisa Pignoli (Universit\u00e0 della Calabria) (cfr. Perta-Ciccolone-Can\u00f9 2014; titoli a: 8/11/2012)",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca - Progetto \u201cUn anno in L2 - Mobilit\u00e0 di studenti tra scuole di lingua italiana, tedesca e ladina\u201d (Provincia Autonoma di Bolzano, Area pedagogica): creazione e gestione di una piattaforma web (CMS), monitoraggio e analisi testuale degli scambi comunicativi tra gli studenti partecipanti, analisi dati, resoconto finale - Gruppo di ricerca: Silvia Dal Negro, Lorenzo Spreafico, Simone Ciccolone, Irene Cennamo (Libera Universit\u00e0 di Bolzano), Claudia Provenzano (Dip. Istruzione e formazione italiana, Provincia Autonoma di Bolzano)",
        "periodo": "dal 10-01-2012 al 30-06-2012"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partner del progetto di ricerca \u201cGermanico - Romanzo: discorsi e strutture in contatto nell'area dolomitica\u201d (Coord.: Silvia Dal Negro) finanziato dal 3\u00b0 bando di concorso per progetti di ricerca della Provincia Autonoma di Bolzano/Alto Adige",
        "periodo": "dal 28-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della collana \u201cStudi AItLA\u201d dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 20-02-2016"
      }
    ]
  }
}