{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "551-570",
        "titolo": "\"L\u2019interpretazione delle categorie del discorso: combinazione di tratti alle interfacce\"",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-981-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-981-2",
        "opera": "(a cura di): Carla Bruno;Simone Casini;Francesca Gallina;Raymond Siebetcheu, Plurilinguismo e Sintassi. Atti del XLVI congresso internazionale di studi della SLI. vol. Societa di Linguitica Italiana; No. 59, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frascarelli M, F Ramaglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frascarelli M, F Ramaglia (2015). \"L\u2019interpretazione delle categorie del",
        "discorso: combinazione di tratti alle interfacce\". In: (a cura di): Carla",
        "Bruno;Simone Casini;Francesca Gallina;Raymond Siebetcheu,",
        "Plurilinguismo e Sintassi. Atti del XLVI congresso internazionale di studi",
        "della SLI. vol. Societa di Linguitica Italiana; No. 59, p. 551-570,",
        "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-981-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The syntax and semantics of attributive adjectives in Romance. LINGUE E LINGUAGGIO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 131-158, ISSN: 1720-9331",
        "anno": "2014",
        "autori": "RAMAGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAMAGLIA F (2014). The syntax and semantics of attributive adjectives in",
        "Romance. LINGUE E LINGUAGGIO, vol. XIII, p. 131-158, ISSN:",
        "1720-9331"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CISCL Press",
        "titolo": "\"Split Nominal Constructions in Italian\"",
        "ISBN": [
          "978-88-9079-430-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-9079-430-8",
        "opera": "(a cura di): C. Contemori & L. Dal Pozzo, Linguistic Theory (Syntax and Beyond). Papers offered to Adriana Belletti on the occasion of her 60th birthday",
        "anno": "2014",
        "autori": "Frascarelli M, F Ramaglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frascarelli M, F Ramaglia (2014). \"Split Nominal Constructions in Italian\".",
        "In: (a cura di): C. Contemori & L. Dal Pozzo, Linguistic Theory (Syntax and",
        "Beyond). Papers offered to Adriana Belletti on the occasion of her 60th",
        "birthday. CISCL Press, ISBN: 978-88-9079-430-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-89",
        "titolo": "\"The interpretation of clefting (a)symmetries between Italian and German.\"",
        "ISBN": [
          "9789027203861"
        ],
        "csp": "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027203861",
        "opera": "Karen Lahousse & Stefania Marzo. Romance Languages and Linguistic Theory 2012. Selected papers from 'Going Romance' Leuven 2012 [RLLT 6]. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRASCARELLI M, RAMAGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRASCARELLI M, RAMAGLIA F (2014). \"The interpretation of clefting",
        "(a)symmetries between Italian and German.\". In: Karen Lahousse &",
        "Stefania Marzo. Romance Languages and Linguistic Theory 2012.",
        "Selected papers from 'Going Romance' Leuven 2012 [RLLT 6]. p. 65-89,",
        "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027203861"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-81",
        "titolo": "'Phasing' contrast at the interfaces: A feature-compositional approach to Topics",
        "ISBN": [
          "978-90-272-5580-8"
        ],
        "csp": "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 978-90-272-5580-8",
        "opera": "(a cura di): Mar\u00eda Victoria Camacho-Taboada, \u00c1ngel Jim\u00e9nez-Fern\u00e1ndez, Javier Mart\u00edn-Gonz\u00e1lez & Mariano Reyes-Tejedor , Information Structure and Agreement. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frascarelli M, Ramaglia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frascarelli M, Ramaglia F (2013). 'Phasing' contrast at the interfaces: A",
        "feature-compositional approach to Topics. In: (a cura di): Mar\u00eda Victoria",
        "Camacho-Taboada, \u00c1ngel Jim\u00e9nez-Fern\u00e1ndez, Javier Mart\u00edn-Gonz\u00e1lez &",
        "Mariano Reyes-Tejedor , Information Structure and Agreement. p. 55-81,",
        "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 978-90-272-5580-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-138",
        "titolo": "Pseudoclefts at the Syntax-Prosody-Discourse Interface",
        "ISBN": [
          "9789027271129"
        ],
        "csp": "Amsterdam:John Benjamins (Amsterdam, Philadelphia), ISBN: 9789027271129",
        "opera": "(a cura di): K. Hartmann and T. Veenstra, The Structure of Clefts. vol. LA 208, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frascarelli M, Ramaglia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frascarelli M, Ramaglia F (2013). Pseudoclefts at the",
        "Syntax-Prosody-Discourse Interface. In: (a cura di): K. Hartmann and T.",
        "Veenstra, The Structure of Clefts. vol. LA 208, p. 97-138, Amsterdam:John",
        "Benjamins (Amsterdam, Philadelphia), ISBN: 9789027271129"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa",
        "titolo": "La struttura dell\u2019informazione nel sintagma nominale: DP = CP?",
        "ISBN": [
          "9783862884476"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783862884476",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ramaglia Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ramaglia Francesca (2013). La struttura dell\u2019informazione nel sintagma",
        "nominale: DP = CP?. M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862884476"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-244",
        "titolo": "La struttura dell\u2019informazione nel sintagma nominale: costruzioni nominali marcate all\u2019interfaccia Sintassi \u2013 Semantica \u2013 Grammatica del Discorso",
        "ISBN": [
          "88-89837-87-X"
        ],
        "csp": "ROMA:Il Calamo, ISBN: 88-89837-87-X",
        "opera": "(a cura di): Orletti, F., Pompei, A. & Lombardi Vallauri, E., Grammatica e pragmatica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAMAGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAMAGLIA F (2012). La struttura dell\u2019informazione nel sintagma nominale:",
        "costruzioni nominali marcate all\u2019interfaccia Sintassi \u2013 Semantica \u2013",
        "Grammatica del Discorso. In: (a cura di): Orletti, F., Pompei, A. & Lombardi",
        "Vallauri, E., Grammatica e pragmatica. p. 239-244, ROMA:Il Calamo, ISBN:",
        "88-89837-87-X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CESENA:Caissa Italia",
        "titolo": "Elementi di sintassi",
        "ISBN": [
          "9788888756943"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788888756943",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRASCARELLI M, RAMAGLIA F, CORPINA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRASCARELLI M, RAMAGLIA F, CORPINA B (2012). Elementi di sintassi.",
        "CESENA:Caissa Italia, ISBN: 9788888756943"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "142-164",
        "titolo": "Attributive Adjectives at the Syntax-Semantics Interface: comparing Italian and English",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-183-2"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-183-2",
        "opera": "M. FRASCARELLI. Structures and Meanings: Cross-Theoretical Perspectives. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RAMAGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAMAGLIA F (2011). Attributive Adjectives at the Syntax-Semantics",
        "Interface: comparing Italian and English. In: M. FRASCARELLI. Structures",
        "and Meanings: Cross-Theoretical Perspectives. p. 142-164,",
        "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-183-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa",
        "titolo": "Adjectives at the Syntax-Semantics Interface",
        "ISBN": [
          "9783862880393"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783862880393",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ramaglia Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ramaglia Francesca (2011). Adjectives at the Syntax-Semantics Interface.",
        "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862880393"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "551-570",
        "titolo": "\"L\u2019interpretazione delle categorie del discorso: combinazione di tratti alle interfacce\"",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-981-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-981-2",
        "opera": "(a cura di): Carla Bruno;Simone Casini;Francesca Gallina;Raymond Siebetcheu, Plurilinguismo e Sintassi. Atti del XLVI congresso internazionale di studi della SLI. vol. Societa di Linguitica Italiana; No. 59, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Frascarelli M, F Ramaglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frascarelli M, F Ramaglia (2015). \"L\u2019interpretazione delle categorie del",
        "discorso: combinazione di tratti alle interfacce\". In: (a cura di): Carla",
        "Bruno;Simone Casini;Francesca Gallina;Raymond Siebetcheu,",
        "Plurilinguismo e Sintassi. Atti del XLVI congresso internazionale di studi",
        "della SLI. vol. Societa di Linguitica Italiana; No. 59, p. 551-570,",
        "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-981-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The syntax and semantics of attributive adjectives in Romance. LINGUE E LINGUAGGIO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9331"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 131-158, ISSN: 1720-9331",
        "anno": "2014",
        "autori": "RAMAGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAMAGLIA F (2014). The syntax and semantics of attributive adjectives in",
        "Romance. LINGUE E LINGUAGGIO, vol. XIII, p. 131-158, ISSN:",
        "1720-9331"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-89",
        "titolo": "\"The interpretation of clefting (a)symmetries between Italian and German.\"",
        "ISBN": [
          "9789027203861"
        ],
        "csp": "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027203861",
        "opera": "Karen Lahousse & Stefania Marzo. Romance Languages and Linguistic Theory 2012. Selected papers from 'Going Romance' Leuven 2012 [RLLT 6]. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRASCARELLI M, RAMAGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRASCARELLI M, RAMAGLIA F (2014). \"The interpretation of clefting",
        "(a)symmetries between Italian and German.\". In: Karen Lahousse &",
        "Stefania Marzo. Romance Languages and Linguistic Theory 2012.",
        "Selected papers from 'Going Romance' Leuven 2012 [RLLT 6]. p. 65-89,",
        "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 9789027203861"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "CISCL Press",
        "titolo": "\"Split Nominal Constructions in Italian\"",
        "ISBN": [
          "978-88-9079-430-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-9079-430-8",
        "opera": "(a cura di): C. Contemori & L. Dal Pozzo, Linguistic Theory (Syntax and Beyond). Papers offered to Adriana Belletti on the occasion of her 60th birthday",
        "anno": "2014",
        "autori": "Frascarelli M, F Ramaglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frascarelli M, F Ramaglia (2014). \"Split Nominal Constructions in Italian\".",
        "In: (a cura di): C. Contemori & L. Dal Pozzo, Linguistic Theory (Syntax and",
        "Beyond). Papers offered to Adriana Belletti on the occasion of her 60th",
        "birthday. CISCL Press, ISBN: 978-88-9079-430-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-81",
        "titolo": "'Phasing' contrast at the interfaces: A feature-compositional approach to Topics",
        "ISBN": [
          "978-90-272-5580-8"
        ],
        "csp": "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 978-90-272-5580-8",
        "opera": "(a cura di): Mar\u00eda Victoria Camacho-Taboada, \u00c1ngel Jim\u00e9nez-Fern\u00e1ndez, Javier Mart\u00edn-Gonz\u00e1lez & Mariano Reyes-Tejedor , Information Structure and Agreement. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frascarelli M, Ramaglia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frascarelli M, Ramaglia F (2013). 'Phasing' contrast at the interfaces: A",
        "feature-compositional approach to Topics. In: (a cura di): Mar\u00eda Victoria",
        "Camacho-Taboada, \u00c1ngel Jim\u00e9nez-Fern\u00e1ndez, Javier Mart\u00edn-Gonz\u00e1lez &",
        "Mariano Reyes-Tejedor , Information Structure and Agreement. p. 55-81,",
        "Amsterdam, Philadelphia:John Benjamins, ISBN: 978-90-272-5580-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-138",
        "titolo": "Pseudoclefts at the Syntax-Prosody-Discourse Interface",
        "ISBN": [
          "9789027271129"
        ],
        "csp": "Amsterdam:John Benjamins (Amsterdam, Philadelphia), ISBN: 9789027271129",
        "opera": "(a cura di): K. Hartmann and T. Veenstra, The Structure of Clefts. vol. LA 208, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Frascarelli M, Ramaglia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Frascarelli M, Ramaglia F (2013). Pseudoclefts at the",
        "Syntax-Prosody-Discourse Interface. In: (a cura di): K. Hartmann and T.",
        "Veenstra, The Structure of Clefts. vol. LA 208, p. 97-138, Amsterdam:John",
        "Benjamins (Amsterdam, Philadelphia), ISBN: 9789027271129"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa",
        "titolo": "La struttura dell\u2019informazione nel sintagma nominale: DP = CP?",
        "ISBN": [
          "9783862884476"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783862884476",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ramaglia Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ramaglia Francesca (2013). La struttura dell\u2019informazione nel sintagma",
        "nominale: DP = CP?. M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862884476"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "142-164",
        "titolo": "Attributive Adjectives at the Syntax-Semantics Interface: comparing Italian and English",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-183-2"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-183-2",
        "opera": "M. FRASCARELLI. Structures and Meanings: Cross-Theoretical Perspectives. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RAMAGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAMAGLIA F (2011). Attributive Adjectives at the Syntax-Semantics",
        "Interface: comparing Italian and English. In: M. FRASCARELLI. Structures",
        "and Meanings: Cross-Theoretical Perspectives. p. 142-164,",
        "TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-183-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa",
        "titolo": "Adjectives at the Syntax-Semantics Interface",
        "ISBN": [
          "9783862880393"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783862880393",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ramaglia Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ramaglia Francesca (2011). Adjectives at the Syntax-Semantics Interface.",
        "M\u00dcNCHEN:Lincom Europa, ISBN: 9783862880393"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le frasi relative restrittive in hindi. RGG",
        "ISSN": [
          "1122-4428"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI GRAMMATICA GENERATIVA",
        "csp": "vol. 30, p. 71-113, ISSN: 1122-4428",
        "anno": "2005",
        "autori": "RAMAGLIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAMAGLIA F (2005). Le frasi relative restrittive in hindi. RGG. RIVISTA DI",
        "GRAMMATICA GENERATIVA, vol. 30, p. 71-113, ISSN: 1122-4428"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "3035",
    "nome": "RAMAGLIA Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto di Linguistica Generale (SSD L-LIN/01), CdL in Scienze dell\u2019Educazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto del corso di formazione integrativa per la prova di conoscenza della lingua italiana e comprensione del testo, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto del corso di formazione integrativa per la prova di conoscenza della lingua italiana e comprensione del testo, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Linguistica Generale (SSD L-LIN/01), CdL in Scienze dell\u2019Educazione, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto del Laboratorio di Scrittura, Dipartimento di Filosofia, Comunicazione e Spettacolo, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto del corso di formazione integrativa per la prova di conoscenza della lingua italiana e comprensione del testo, Scuola di Lettere, Filosofia e Lingue, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto del corso di formazione integrativa per la prova di conoscenza della lingua italiana e comprensione del testo (2), Scuola di Lettere, Filosofia e Lingue, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Linguistica Generale (SSD L-LIN/01), CdL in Scienze dell\u2019Educazione, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-03-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione del XXXI Incontro di Grammatica Generativa, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 24-02-2005 al 26-02-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cFocused Topic\u201d, relazione presentata al XXXII Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 02-03-2006 al 04-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione dell\u2019organizzazione del workshop Minority Languages. Lexical Aspects and Discourse Grammar, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 16-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione dell\u2019organizzazione delle Giornate di Studio su La Struttura dell\u2019Informazione, Dipartimento di Linguistica, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 23-06-2006 al 24-06-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cMonadic vs. Polydefinite Modification: the Case of Greek\u201d, relazione presentata al XXXIII Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 03-03-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Syntax and Semantics of Attributive Adjectives in Romance\u201d, relazione presentata al convegno Going Romance 2007, Universiteit van Amsterdam.",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 08-12-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cNominal modification at the Syntax-Semantics Interface: comparing attributive adjectives in Italian and English\u201d, relazione presentata alla Third Annual Moscow Student Conference on Linguistics (MSCL-3), Universit\u00e0 Statale di Mosca.",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201c(Pseudo)clefts and Information Structure at the Syntax-Phonology Interface\u201d, relazione presentata al XXXV Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 degli Studi di Siena.",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201cInformation Structure, Recursivity and Phasehood: Focusing on multiple Backgrounds\u201d, relazione presentata al XXXVI Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201cLeft periphery and beyond. Composing the Topic phase by phase\u201d, relazione presentata al XXXVII Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201c\u2018Phasing\u2019 prominence: an IS-based approach to markedness\u201d, relazione presentata al 21st Colloquium on Generative Grammar, Universidad de Sevilla & Universidad Pablo de Olavide.",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201cL\u2019interpretazione delle categorie del discorso: combinazione di tratti alle interfacce\u201d, relazione presentata al XLVI Congresso Internazionale della Societ\u00e0 di Linguistica Italiana, sessione \u201cSintassi\u201d, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201cThe interpretation of clefting asymmetries across Romance and Germanic\u201d, relazione presentata al First GLUE Workshop, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 26-11-2012 al 26-11-2012"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201cOptionality in Contrast\u201d, relazione presentata al XXXIX Incontro di Grammatica Generativa, Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201cDP-internal linkers at the interfaces\u201d, relazione presentata al 23rd Colloquium on Generative Grammar, Universidad Complutense de Madrid.",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cSyntax and Semantics of Adnominal Adjectives across Romance\u201d, relazione accettata per la 25th Scandinavian Conference of Linguistics, Workshop 7: \u201cSyntax and Semantics of Adjectives\u201d, H\u00e1sk\u00f3li \u00cdslands [Universit\u00e0 dell\u2019Islanda], Reykjavik. [Relazione non presentata per l\u2019impossibilit\u00e0 del relatore a partecipare alla conferenza]",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201cDP-internal predication and linkers\u201d, relazione accettata per il 44th Pozna\u0144 Linguistic Meeting, Workshop \u201cThe internal and external syntax of nominal expressions\u201d, Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu, Pozna\u0144. [Relazione non presentata per l\u2019impossibilit\u00e0 dei relatori a partecipare alla conferenza]",
        "periodo": "dal 29-08-2013 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "[con Mara Frascarelli] \u201c\u2018Vuoi questo, di libro?\u2019: Strutture marcate e linker nel DP\u201d, relazione su invito presentata alla Giornata di Studi sulla \u2018Phrase structure\u2019 \u2013 Florence Linguistics (FL), Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 11-11-2013 al 11-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Syntax-Semantics-Prosody interface of adnominal modification in Italian\u201d, relazione accettata per la conferenza internazionale pS-prominenceS \u2013 Prominences in Linguistics, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia. [Relazione non presentata per l\u2019impossibilit\u00e0 del relatore a partecipare alla conferenza]",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cDefiniteness effect and (null) indefinite variables: Focusing nominal predicates at the Interfaces\u201d, relazione accettata per il 26th International Colloquium on Generative Grammar, C\u00e1ceres, Universidad de Extremadura. [Relazione non presentata per l\u2019impossibilit\u00e0 del relatore a partecipare alla conferenza]",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 15-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cLa \u00abstruttura dell\u2019informazione\u00bb: propriet\u00e0 formali e interpretazione\u201d all\u2019interno del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Responsabile del progetto: Prof. Mara Frascarelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN \u201cAspetti grammaticali, lessicali ed etno-cognitivi di lingue minoritarie a oralit\u00e0 primaria\u201d. Responsabile del progetto: Prof. Roberto Ajello (Unit\u00e0 di ricerca: \u201cGrammatica del discorso e struttura dell\u2019informazione in lingue tipologicamente diverse\u201d. Responsabile locale: Prof. Annarita Puglielli).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cStruttura dell\u2019informazione e interpretazione delle categorie vuote\u201d all\u2019interno del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Responsabile del progetto: Prof. Mara Frascarelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cModificazione e subordinazione: propriet\u00e0 morfosintattiche e intonative\u201d all\u2019interno del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Responsabile del progetto: Prof. Mara Frascarelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al Laboratorio sulle Interfacce all\u2019interno del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Coordinatore del laboratorio: Prof. Lunella Mereu.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cLa sintassi del discorso nelle lingue romanze\u201d all\u2019interno del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Responsabile del progetto: Prof. Lunella Mereu.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cCoordinazione e cancellazione in lingue tipologicamente diverse\u201d all\u2019interno del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Responsabile del progetto: Prof. Annarita Puglielli.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cContesto, forza illocutiva e grammatica del discorso: l\u2019interpretazione nella teoria delle fasi\u201d all\u2019interno del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Responsabile del progetto: Prof. Mara Frascarelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cTipologia e fenomenologia dell\u2019aggiunzione\u201d all\u2019interno del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Responsabile del progetto: Prof. Lunella Mereu.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cStruttura dell'informazione, forza illocutiva e dinamica conversazionale: tratti semantici e interpretazione di interfaccia\u201d all\u2019interno del Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Responsabile del progetto: Prof. Mara Frascarelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico (PI \u2013 Principal Investigator) del progetto di ricerca \u201cComparing Nominal Predication at the Interfaces\u201d (codice del progetto: RBSI140Q5F), finanziato dal MIUR nell\u2019ambito del Bando \u201cSIR 2014\u201d (Scientific Independence of young Researchers).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \u201cLinguistica sincronica, diacronica e applicata\u201d (XX ciclo) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Durata del corso: tre anni (dal 1 novembre 2004 al 31 ottobre 2007). Titolo della tesi: \u201cLa sintassi degli aggettivi e la proiezione estesa del NP\u201d. Relatore: Prof. Mara Frascarelli. Data di conseguimento del titolo: 09/05/2008.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Semestre di ricerca (agosto-dicembre 2006) presso il Massachusetts Institute of Technology (Cambridge, MA \u2013 USA) in qualit\u00e0 di visiting student. Tutor: Prof. David Pesetsky.",
        "periodo": "dal 18-08-2006 al 10-12-2006"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (tema della ricerca: \u201cL\u2019interfaccia sintassi-prosodia della modificazione nominale in italiano\u201d).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio presso il Centro Linguistico di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 12-01-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio presso il Centro Linguistico di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca, cofinanziato dalla Regione Lazio, presso il Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (titolo del progetto di ricerca: \u201cMIO: Mediatore Interculturale Online. Un portale per orientarsi nella lingua e nella societ\u00e0\u201d).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca (rinnovo annuale), cofinanziato dalla Regione Lazio, presso il Dipartimento di Linguistica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (titolo del progetto di ricerca: \u201cMIO: Mediatore Interculturale Online. Un portale per orientarsi nella lingua e nella societ\u00e0\u201d).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      }
    ]
  }
}