{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-86",
        "titolo": "Tra musica e grammatica: lo statuto della fonetica nella gramamticografia classica",
        "ISBN": [
          "978-2-503-56627-6"
        ],
        "ISSN": [
          "0777-1673"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-56627-6, ISSN: 0777-1673",
        "opera": "(a cura di): Ferri R, Zago A, The Latin of the grammarians. Reflections about language in the Roman world. CORPUS CHRISTIANORUM. LINGUA PATRUM, vol. VIII, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Filipponio L (2016). Tra musica e grammatica: lo statuto della fonetica nella",
        "gramamticografia classica. In: (a cura di): Ferri R, Zago A, The Latin of the",
        "grammarians. Reflections about language in the Roman world. CORPUS",
        "CHRISTIANORUM. LINGUA PATRUM, vol. VIII, p. 69-86,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-56627-6, ISSN: 0777-1673"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "63-95",
        "titolo": "Morfologia e semantica dei verbi \"eghjinchi\" in c\u00f2rso settentrionale",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-671-7"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-671-7, Corte, 22-23 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Retali-Medori, S., Atti del Workshop Lingue delle isole, isole linguistiche (Corte, 22-23 settembre 2014). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L (2016). Morfologia e semantica dei verbi \"eghjinchi\" in c\u00f2rso",
        "settentrionale. In: (a cura di): Retali-Medori, S., Atti del Workshop Lingue",
        "delle isole, isole linguistiche (Corte, 22-23 settembre 2014). p. 63-95,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-671-7, Corte, 22-23",
        "settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-119",
        "titolo": "Romanische Kleinsprachen gestern: Die Verschriftlichung des Altfriaulischen am Beispiel der Diphthongierung (mit einem Beitrag zur romanischen Vokall\u00e4nge)",
        "ISBN": [
          "978-3-8233-6881-6"
        ],
        "ISSN": [
          "0564-7959"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN:Narr Francke Attempto Verlag, ISBN: 978-3-8233-6881-6, ISSN: 0564-7959",
        "opera": "(a cura di): Dahmen W, Holtus G, Kramer J, Metzeltin M, Schweickard W, Winkelmann O, Romanische Kleinsprachen heute. Romanistisches Kolloquium XXVII. T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L (2016). Romanische Kleinsprachen gestern: Die",
        "Verschriftlichung des Altfriaulischen am Beispiel der Diphthongierung (mit",
        "einem Beitrag zur romanischen Vokall\u00e4nge). In: (a cura di): Dahmen W,",
        "Holtus G, Kramer J, Metzeltin M, Schweickard W, Winkelmann O,",
        "Romanische Kleinsprachen heute. Romanistisches Kolloquium XXVII.",
        "T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK, p. 65-119, T\u00dcBINGEN:Narr",
        "Francke Attempto Verlag, ISBN: 978-3-8233-6881-6, ISSN: 0564-7959"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lombardo calim\u00f3n, carim\u00f3n \u2018trottola\u2019",
        "ISSN": [
          "0085-2295"
        ],
        "journal": "L'ITALIA DIALETTALE",
        "csp": "vol. 76, p. 55-62, ISSN: 0085-2295",
        "anno": "2015",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Filipponio L (2015). Lombardo calim\u00f3n, carim\u00f3n \u2018trottola\u2019. L'ITALIA",
        "DIALETTALE, vol. 76, p. 55-62, ISSN: 0085-2295"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-127",
        "titolo": "Il sostrato celtico e la fonologia galloromanza e galloitalica. Materiali e metodi",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1441-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1",
        "opera": "(a cura di): Filipponio L, Seidl C, le lingue d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola. MATERIALI LINGUISTICI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Filipponio L (2015). Il sostrato celtico e la fonologia galloromanza e",
        "galloitalica. Materiali e metodi. In: (a cura di): Filipponio L, Seidl C, le lingue",
        "d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della",
        "Penisola. MATERIALI LINGUISTICI, p. 95-127, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-917-1441-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-274",
        "titolo": "Le destin des verbes de mouvement transitifs latins en fran\u00e7ais et en roumain : quelques observations pr\u00e9liminaires",
        "ISBN": [
          "978-973-595-914-2"
        ],
        "csp": "Cluj-Napoca:Presa Universitara Clujeana, ISBN: 978-973-595-914-2",
        "opera": "(a cura di): Curea A, Papahagi C, Fekete M, Moraru S, Manole V , Discours en pr\u00e9sence. Hommage \u00e0 Liana Pop. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Filipponio L (2015). Le destin des verbes de mouvement transitifs latins en",
        "fran\u00e7ais et en roumain : quelques observations pr\u00e9liminaires. In: (a cura di):",
        "Curea A, Papahagi C, Fekete M, Moraru S, Manole V , Discours en",
        "pr\u00e9sence. Hommage \u00e0 Liana Pop. p. 265-274, Cluj-Napoca:Presa",
        "Universitara Clujeana, ISBN: 978-973-595-914-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-326",
        "titolo": "Scrivere i dittonghi: echi microdiglossici in Friuli e a Bologna tra il xiv e il xv secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-080-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 978-88-6787-080-6",
        "opera": "(a cura di): Bus\u00e0 MG, Gesuato S, Lingue e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Filipponio L (2015). Scrivere i dittonghi: echi microdiglossici in Friuli e a",
        "Bologna tra il xiv e il xv secolo. In: (a cura di): Bus\u00e0 MG, Gesuato S, Lingue",
        "e contesti. Studi in onore di Alberto M. Mioni. p. 313-326, PADOVA:CLEUP,",
        "ISBN: 978-88-6787-080-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-16",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1441-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1",
        "opera": "(a cura di): Filipponio L, Seidl C, Le lingue d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola. MATERIALI LINGUISTICI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Filipponio L, Seidl C"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Filipponio L, Seidl C (2015). Premessa. In: (a cura di): Filipponio L, Seidl C,",
        "Le lingue d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia",
        "linguistica della Penisola. MATERIALI LINGUISTICI, p. 9-16,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "59-71",
        "doi": [
          "10.17 4 69 / O2101AISV00000 4"
        ],
        "titolo": "The vowels of Bari. A comparison between local dialect and regional Italian",
        "ISBN": [
          "978-88-97657-11-8"
        ],
        "csp": "Milano:AISV, ISBN: 978-88-97657-11-8, Bologna, 28-30/10/2015, doi: 10.17 4 69 / O2101AISV00000 4",
        "opera": "(a cura di): Vayra M; Avesani C; Tamburini F, Il farsi e disfarsi del linguaggio. Acquisizione, mutamento e destrutturazione della struttura sonora del linguaggio/Language acquisition and language loss. Acquisition, change and disorders of the language sound structure. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Filipponio L, Cazzorla S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L, Cazzorla S (2015). The vowels of Bari. A comparison between",
        "local dialect and regional Italian. In: (a cura di): Vayra M; Avesani C;",
        "Tamburini F, Il farsi e disfarsi del linguaggio. Acquisizione, mutamento e",
        "destrutturazione della struttura sonora del linguaggio/Language acquisition",
        "and language loss. Acquisition, change and disorders of the language",
        "sound structure. p. 59-71, Milano:AISV, ISBN: 978-88-97657-11-8,",
        "Bologna, 28-30/10/2015, doi: 10.17 4 69 / O2101AISV00000 4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "45-62",
        "titolo": "Il dibattito sull'eterosillabismo di alcuni nessi consonantici in latino tardo e le sue implicazioni strutturali",
        "ISBN": [
          "978-88-6642-161-0"
        ],
        "csp": "Sestante Edizioni (Bergamo University Press), ISBN: 978-88-6642-161-0, Bergamo, 5-9 settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Molinelli P; Cuzzolin P; Fedriani C, Latin Vulgaire Latin Tardif X. Actes du Xe colloque international sur le latin vulgaire et tardif. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L (2014). Il dibattito sull'eterosillabismo di alcuni nessi",
        "consonantici in latino tardo e le sue implicazioni strutturali. In: (a cura di):",
        "Molinelli P; Cuzzolin P; Fedriani C, Latin Vulgaire Latin Tardif X. Actes du",
        "Xe colloque international sur le latin vulgaire et tardif. vol. I, p. 45-62,",
        "Sestante Edizioni (Bergamo University Press), ISBN: 978-88-6642-161-0,",
        "Bergamo, 5-9 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alberto Zamboni a proposito di muta cum liquida in latino e romanzo: l\u2019occasione per un ricordo",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 98, p. 81-102, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2013",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Filipponio L (2013). Alberto Zamboni a proposito di muta cum liquida in",
        "latino e romanzo: l\u2019occasione per un ricordo. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO",
        "ITALIANO, vol. 98, p. 81-102, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-15",
        "titolo": "Variante et Vari\u00e9t\u00e9. Introduction aux Actes du VI Dies Romanicus Turicensis.",
        "ISBN": [
          "978-884673838-7"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884673838-7",
        "opera": "(a cura di): Albizu C; D\u00f6hla H-J; Filipponio L; Sguaitamatti M-F; V\u00f6lker H; Ziswiler V; Z\u00f6llner R, Variante et Vari\u00e9t\u00e9 - Variante e variet\u00e0 - Variante y variedad - Variante und Variet\u00e4t - Actes du VI Dies Romanicus Turicensis. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Albizu C, D\u00f6hla H-J, Filipponio L, Sguaitamatti M-F, V\u00f6lker H, Ziswiler V, Z\u00f6llner R"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Albizu C, D\u00f6hla H-J, Filipponio L, Sguaitamatti M-F, V\u00f6lker H, Ziswiler V,",
        "Z\u00f6llner R (2013). Variante et Vari\u00e9t\u00e9. Introduction aux Actes du VI Dies",
        "Romanicus Turicensis.. In: (a cura di): Albizu C; D\u00f6hla H-J; Filipponio L;",
        "Sguaitamatti M-F; V\u00f6lker H; Ziswiler V; Z\u00f6llner R, Variante et Vari\u00e9t\u00e9 -",
        "Variante e variet\u00e0 - Variante y variedad - Variante und Variet\u00e4t - Actes du",
        "VI Dies Romanicus Turicensis. p. 9-15, PISA:ETS, ISBN: 978-884673838-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-87",
        "titolo": "Reflexionen \u00fcber die Diachronie des Galloitalienischen Rhythmus",
        "ISBN": [
          "978-3-631-61544-7"
        ],
        "csp": "FRANKFURT:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-61544-7",
        "opera": "(a cura di): Schafroth E; Selig M, Testo e ritmi. Zum Rhythmus in der italienischen Sprache. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Filipponio L (2012). Reflexionen \u00fcber die Diachronie des Galloitalienischen",
        "Rhythmus. In: (a cura di): Schafroth E; Selig M, Testo e ritmi. Zum",
        "Rhythmus in der italienischen Sprache. p. 61-87, FRANKFURT:Peter Lang,",
        "ISBN: 978-3-631-61544-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "169-193",
        "titolo": "Substrate und Substrattheorien: \u00dcber den Streit um die Ligurer und seine Nebenwirkungen",
        "ISBN": [
          "978-3861431992"
        ],
        "csp": "BONN:Romanistischer Verlag, ISBN: 978-3861431992, Bonn, 27 settembre -1 ottobre 2009",
        "opera": "Streit um Sprache. Akten der gleichnamigen Sektion des XXXI. Deutschen Romanistentages. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L (2012). Substrate und Substrattheorien: \u00dcber den Streit um die",
        "Ligurer und seine Nebenwirkungen. In: Streit um Sprache. Akten der",
        "gleichnamigen Sektion des XXXI. Deutschen Romanistentages. p. 169-193,",
        "BONN:Romanistischer Verlag, ISBN: 978-3861431992, Bonn, 27 settembre",
        "-1 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "53-56",
        "titolo": "Lo vuoi co[z]\u00ed o co[s]\u00ed? A sociophonetic study on sibilants in the regional Italian of Livorno (Tuscany) ",
        "ISBN": [
          "9788876424342"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 9788876424342, Scuola Normale Superiore Pisa",
        "opera": "Sociophonetics, at the crossroads of speech variation, processing and communication. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi N, Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nocchi N, Filipponio L (2012). Lo vuoi co[z]\u00ed o co[s]\u00ed? A sociophonetic study",
        "on sibilants in the regional Italian of Livorno (Tuscany) . In: Sociophonetics,",
        "at the crossroads of speech variation, processing and communication. p.",
        "53-56, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 9788876424342, Scuola",
        "Normale Superiore Pisa"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "AACHEN:Shaker Verlag",
        "titolo": "Sur la contamination des mod\u00e8les dans la description phonologique. Le cas de quelques parlers \u00c9miliens",
        "ISBN": [
          "978-3-8440-1571-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8440-1571-3, Z\u00fcrich, 17-18.11.2007",
        "opera": "(a cura di): Albizu C, Birrer L, Burkhardt M, D\u00f6hla H-J, Duval M, Schorderet A, Sguaitamatti M-F, Ziswiler V, Kontaminationen - Contaminations - Contaminazioni - Contaminaciones",
        "anno": "2012",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L (2012). Sur la contamination des mod\u00e8les dans la description",
        "phonologique. Le cas de quelques parlers \u00c9miliens. In: (a cura di): Albizu",
        "C, Birrer L, Burkhardt M, D\u00f6hla H-J, Duval M, Schorderet A, Sguaitamatti",
        "M-F, Ziswiler V, Kontaminationen - Contaminations - Contaminazioni -",
        "Contaminaciones. AACHEN:Shaker Verlag, ISBN: 978-3-8440-1571-3,",
        "Z\u00fcrich, 17-18.11.2007"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SALA BOLOGNESE:Arnaldo Forni Editore",
        "titolo": "La struttura di parola dei dialetti della valle del Reno. Profilo storico e analisi sperimentale",
        "ISBN": [
          "978-88-271-3025-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-271-3025-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Filipponio L (2012). La struttura di parola dei dialetti della valle del Reno.",
        "Profilo storico e analisi sperimentale. SALA BOLOGNESE:Arnaldo Forni",
        "Editore, ISBN: 978-88-271-3025-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-92",
        "titolo": "La dimensione sociale del linguaggio della terza et\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-627-4292-4"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-627-4292-4",
        "opera": "Senilit\u00e0. Immagini della vecchiaia nella cultura occidentale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Filipponio L (2011). La dimensione sociale del linguaggio della terza et\u00e0. In:",
        "Senilit\u00e0. Immagini della vecchiaia nella cultura occidentale. p. 63-92,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-627-4292-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-12",
        "titolo": "Anacronismo. Introduzione agli Atti del V Dies Romanicus Turicensis",
        "ISBN": [
          "978-88-467-3016-9"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-88-467-3016-9",
        "opera": "Anachronismen - anachronismes - anacronismi - anacronismos. Atti del V Dies Romanicus Turicensis. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Albizu C, D\u00f6hla H-J, Filipponio L, Sguaitamatti M-F, V\u00f6lker H, Ziswiler V, Z\u00f6llner R"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Albizu C, D\u00f6hla H-J, Filipponio L, Sguaitamatti M-F, V\u00f6lker H, Ziswiler V,",
        "Z\u00f6llner R (2011). Anacronismo. Introduzione agli Atti del V Dies Romanicus",
        "Turicensis. In: Anachronismen - anachronismes - anacronismi -",
        "anacronismos. Atti del V Dies Romanicus Turicensis. p. 9-12, PISA:ETS,",
        "ISBN: 978-88-467-3016-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-12",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-99837-01-3"
        ],
        "csp": "Vidiciatico:Gruppo Studi Capotauro, ISBN: 978-88-99837-01-3",
        "opera": "Il dialetto di Lizzano in Belvedere / Giuseppe Malagoli. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Filipponio L (2011). Prefazione. In: Il dialetto di Lizzano in Belvedere /",
        "Giuseppe Malagoli. p. 7-12, Vidiciatico:Gruppo Studi Capotauro, ISBN:",
        "978-88-99837-01-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "145-155",
        "titolo": "Postfazione",
        "ISBN": [
          "978-88-99837-01-3"
        ],
        "csp": "Vidiciatico:Gruppo Studi Capotauro, ISBN: 978-88-99837-01-3",
        "opera": "(a cura di): Filipponio L; Loporcaro M, Il dialetto di Lizzano in Belvedere / Giuseppe Malagoli. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Loporcaro M, Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Loporcaro M, Filipponio L (2011). Postfazione. In: (a cura di): Filipponio L;",
        "Loporcaro M, Il dialetto di Lizzano in Belvedere / Giuseppe Malagoli. p.",
        "145-155, Vidiciatico:Gruppo Studi Capotauro, ISBN: 978-88-99837-01-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti sul significato di \"pressus\"",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 91, p. 223-242, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2006",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Filipponio L (2006). Appunti sul significato di \"pressus\". ARCHIVIO",
        "GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. 91, p. 223-242, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-86",
        "titolo": "Tra musica e grammatica: lo statuto della fonetica nella gramamticografia classica",
        "ISBN": [
          "978-2-503-56627-6"
        ],
        "ISSN": [
          "0777-1673"
        ],
        "csp": "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-56627-6, ISSN: 0777-1673",
        "opera": "(a cura di): Ferri R, Zago A, The Latin of the grammarians. Reflections about language in the Roman world. CORPUS CHRISTIANORUM. LINGUA PATRUM, vol. VIII, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Filipponio L (2016). Tra musica e grammatica: lo statuto della fonetica nella",
        "gramamticografia classica. In: (a cura di): Ferri R, Zago A, The Latin of the",
        "grammarians. Reflections about language in the Roman world. CORPUS",
        "CHRISTIANORUM. LINGUA PATRUM, vol. VIII, p. 69-86,",
        "TURNHOUT:Brepols, ISBN: 978-2-503-56627-6, ISSN: 0777-1673"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "65-119",
        "titolo": "Romanische Kleinsprachen gestern: Die Verschriftlichung des Altfriaulischen am Beispiel der Diphthongierung (mit einem Beitrag zur romanischen Vokall\u00e4nge)",
        "ISBN": [
          "978-3-8233-6881-6"
        ],
        "ISSN": [
          "0564-7959"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN:Narr Francke Attempto Verlag, ISBN: 978-3-8233-6881-6, ISSN: 0564-7959",
        "opera": "(a cura di): Dahmen W, Holtus G, Kramer J, Metzeltin M, Schweickard W, Winkelmann O, Romanische Kleinsprachen heute. Romanistisches Kolloquium XXVII. T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L (2016). Romanische Kleinsprachen gestern: Die",
        "Verschriftlichung des Altfriaulischen am Beispiel der Diphthongierung (mit",
        "einem Beitrag zur romanischen Vokall\u00e4nge). In: (a cura di): Dahmen W,",
        "Holtus G, Kramer J, Metzeltin M, Schweickard W, Winkelmann O,",
        "Romanische Kleinsprachen heute. Romanistisches Kolloquium XXVII.",
        "T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK, p. 65-119, T\u00dcBINGEN:Narr",
        "Francke Attempto Verlag, ISBN: 978-3-8233-6881-6, ISSN: 0564-7959"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "63-95",
        "titolo": "Morfologia e semantica dei verbi \"eghjinchi\" in c\u00f2rso settentrionale",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-671-7"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-671-7, Corte, 22-23 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Retali-Medori, S., Atti del Workshop Lingue delle isole, isole linguistiche (Corte, 22-23 settembre 2014). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L (2016). Morfologia e semantica dei verbi \"eghjinchi\" in c\u00f2rso",
        "settentrionale. In: (a cura di): Retali-Medori, S., Atti del Workshop Lingue",
        "delle isole, isole linguistiche (Corte, 22-23 settembre 2014). p. 63-95,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-671-7, Corte, 22-23",
        "settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-127",
        "titolo": "Il sostrato celtico e la fonologia galloromanza e galloitalica. Materiali e metodi",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1441-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1441-1",
        "opera": "(a cura di): Filipponio L, Seidl C, le lingue d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola. MATERIALI LINGUISTICI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Filipponio L (2015). Il sostrato celtico e la fonologia galloromanza e",
        "galloitalica. Materiali e metodi. In: (a cura di): Filipponio L, Seidl C, le lingue",
        "d'Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della",
        "Penisola. MATERIALI LINGUISTICI, p. 95-127, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-917-1441-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alberto Zamboni a proposito di muta cum liquida in latino e romanzo: l\u2019occasione per un ricordo",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 98, p. 81-102, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2013",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Filipponio L (2013). Alberto Zamboni a proposito di muta cum liquida in",
        "latino e romanzo: l\u2019occasione per un ricordo. ARCHIVIO GLOTTOLOGICO",
        "ITALIANO, vol. 98, p. 81-102, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "53-56",
        "titolo": "Lo vuoi co[z]\u00ed o co[s]\u00ed? A sociophonetic study on sibilants in the regional Italian of Livorno (Tuscany) ",
        "ISBN": [
          "9788876424342"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 9788876424342, Scuola Normale Superiore Pisa",
        "opera": "Sociophonetics, at the crossroads of speech variation, processing and communication. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi N, Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nocchi N, Filipponio L (2012). Lo vuoi co[z]\u00ed o co[s]\u00ed? A sociophonetic study",
        "on sibilants in the regional Italian of Livorno (Tuscany) . In: Sociophonetics,",
        "at the crossroads of speech variation, processing and communication. p.",
        "53-56, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 9788876424342, Scuola",
        "Normale Superiore Pisa"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "169-193",
        "titolo": "Substrate und Substrattheorien: \u00dcber den Streit um die Ligurer und seine Nebenwirkungen",
        "ISBN": [
          "978-3861431992"
        ],
        "csp": "BONN:Romanistischer Verlag, ISBN: 978-3861431992, Bonn, 27 settembre -1 ottobre 2009",
        "opera": "Streit um Sprache. Akten der gleichnamigen Sektion des XXXI. Deutschen Romanistentages. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L (2012). Substrate und Substrattheorien: \u00dcber den Streit um die",
        "Ligurer und seine Nebenwirkungen. In: Streit um Sprache. Akten der",
        "gleichnamigen Sektion des XXXI. Deutschen Romanistentages. p. 169-193,",
        "BONN:Romanistischer Verlag, ISBN: 978-3861431992, Bonn, 27 settembre",
        "-1 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SALA BOLOGNESE:Arnaldo Forni Editore",
        "titolo": "La struttura di parola dei dialetti della valle del Reno. Profilo storico e analisi sperimentale",
        "ISBN": [
          "978-88-271-3025-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-271-3025-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Filipponio L (2012). La struttura di parola dei dialetti della valle del Reno.",
        "Profilo storico e analisi sperimentale. SALA BOLOGNESE:Arnaldo Forni",
        "Editore, ISBN: 978-88-271-3025-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Appunti sul significato di \"pressus\"",
        "ISSN": [
          "0004-0207"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO GLOTTOLOGICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 91, p. 223-242, ISSN: 0004-0207",
        "anno": "2006",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Filipponio L (2006). Appunti sul significato di \"pressus\". ARCHIVIO",
        "GLOTTOLOGICO ITALIANO, vol. 91, p. 223-242, ISSN: 0004-0207"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "41-70",
        "titolo": "\"Simpliciter sonat\": a proposito di una didascalia di Pompeo grammatico",
        "ISBN": [
          "88-7543-101-9"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Libreria Editrice Cafoscarina, ISBN: 88-7543-101-9, Venezia, 7 maggio 2004",
        "opera": "Atti della \"Giornata di Linguistica Latina\". p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Filipponio L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Filipponio L (2006). \"Simpliciter sonat\": a proposito di una didascalia di",
        "Pompeo grammatico. In: Atti della \"Giornata di Linguistica Latina\". p. 41-70,",
        "VENEZIA:Libreria Editrice Cafoscarina, ISBN: 88-7543-101-9, Venezia, 7",
        "maggio 2004"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "34367",
    "nome": "FILIPPONIO Lorenzo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Curatela dei materiali dell'archivio dell'Atlante Italo-Svizzero depositati presso la Forschungsbibliothek Jakob Jud (Universit\u00e0 di Zurigo), con il sostegno finanziario della Fondazione Robert. J. Schwarzenbach-Fonds",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Lista delle relazioni a convegni nazionali e internazionali",
        "periodo": "dal 07-05-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (con C. Albizu, H.-J. D\u00f6hla, M.-F. Sguaitamatti, H. V\u00f6lker, V. Ziswiler, R. Z\u00f6llner) del convegno \"Anachronismen (V Dies Romanicus Turicensis)\", Universit\u00e0 di Zurigo",
        "periodo": "dal 19-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (con M. Loporcaro, C. Seidl e Piero A. Di Pretoro) del convegno \"Le lingue d\u2019Italia e le altre. Contatti, sostrati e superstrati nella storia linguistica della Penisola\", Universit\u00e0 di Zurigo",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (con C. Albizu, H.-J. D\u00f6hla, M.-F. Sguaitamatti, H. V\u00f6lker, V. Ziswiler, R. Z\u00f6llner) del convegno \"Variante et vari\u00e9t\u00e9 (VI Dies Romanicus Turicensis)\", Universit\u00e0 di Zurigo",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (con C. De Benito Moreno, E. Glaser, F. Sommer, Ph. St\u00f6ckle, D. Studer-Joho) del convegno EDiSyn VIII \"Pathways of syntactic diffusion\", Universit\u00e0 di Zurigo",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente Erasmus presso l\u2019Universit\u00e0 \u201eBabe\u015f-Bolyai\u201c, Cluj-Napoca (Romania): Lezioni di lessicografia italiana e lessicografia romanza comparata",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Docente Erasmus presso l\u2019Universit\u00e0 \u201eBabe\u015f-Bolyai\u201c, Cluj-Napoca (Romania): Corso di sintassi dell'italiano",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Docente Erasmus presso l\u2019Universit\u00e0 \u201eBabe\u015f-Bolyai\u201c, Cluj-Napoca (Romania): Corso di sintassi dell'italiano",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 06-12-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Modeling the rhythm of natural languages\" del Laboratorio di Linguistica \"G. Nencioni\" della Scuola Normale Superiore, Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Convegno \"Sociophonetics. At the crossroads of speech variation, processing and communication\" (Pisa, SNS): \"Award for the best young scholar's poster\", secondo posto ex-aequo",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 15-12-2010"
      }
    ]
  }
}