{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-286",
        "titolo": "Das altalbanische Wortbildungsmuster auf -\u00ebs\u012b und mal\u00ebs\u012b \u2018Bergbewohner; Gebirge\u2019",
        "ISBN": [
          "978-3-95490-169-2"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Reichert Verlag, ISBN: 978-3-95490-169-2",
        "opera": "(a cura di): NERI S; SCHUHMANN R; ZEILFELDER S, \u201edat ih dir it nu bi huldi gibu\u201c. Linguistische, germanistische und indogermanistische Studien Rosemarie L\u00fchr gewidmet. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J (2016). Das altalbanische Wortbildungsmuster auf -\u00ebs\u012b und",
        "mal\u00ebs\u012b \u2018Bergbewohner; Gebirge\u2019. In: (a cura di): NERI S; SCHUHMANN R;",
        "ZEILFELDER S, \u201edat ih dir it nu bi huldi gibu\u201c. Linguistische, germanistische",
        "und indogermanistische Studien Rosemarie L\u00fchr gewidmet. p. 281-286,",
        "Wiesbaden:Reichert Verlag, ISBN: 978-3-95490-169-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3124-3132",
        "titolo": "Albanian",
        "ISBN": [
          "978-3-11-043094-3"
        ],
        "ISSN": [
          "1861-5090"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-043094-3, ISSN: 1861-5090",
        "opera": "(a cura di): M\u00dcLLER P O; OHNHEISER I; OLSEN S; RAINER F, Word-Formation. An International Handbook of the Languages of Europe (HSK 40.5). HANDB\u00dcCHER ZUR SPRACH- UND KOMMUNIKATIONSWISSENSCHAFT, vol. 40,5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MATZINGER J, GENESIN M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J, GENESIN M (2016). Albanian. In: (a cura di): M\u00dcLLER P",
        "O; OHNHEISER I; OLSEN S; RAINER F, Word-Formation. An International",
        "Handbook of the Languages of Europe (HSK 40.5). HANDB\u00dcCHER ZUR",
        "SPRACH- UND KOMMUNIKATIONSWISSENSCHAFT, vol. 40,5, p.",
        "3124-3132, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-043094-3, ISSN: 1861-5090"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-593",
        "titolo": "Die sekund\u00e4ren nominalen Wortbildungsmuster im Altalbanischen bei Gjon Buzuku. Ein Beitrag zur altalbanischen Lexikographie . ALBANISCHE FORSCHUNGEN, p",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10575-0"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Verlag Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10575-0, ISSN: 0568-8957",
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "anno": "2016",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MATZINGER J (2016). Die sekund\u00e4ren nominalen Wortbildungsmuster im",
        "Altalbanischen bei Gjon Buzuku. Ein Beitrag zur altalbanischen",
        "Lexikographie . ALBANISCHE FORSCHUNGEN, p. 1-593,",
        "Wiesbaden:Verlag Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10575-0, ISSN:",
        "0568-8957"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Messapico e illirico",
        "ISSN": [
          "2038-0313"
        ],
        "journal": "L'IDOMENEO",
        "csp": "vol. 19, p. 57-66, ISSN: 2038-0313",
        "anno": "2015",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J (2015). Messapico e illirico. L'IDOMENEO, vol. 19, p.",
        "57-66, ISSN: 2038-0313"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-218",
        "titolo": "La formazione di imperfetto e aoristo nella variet\u00e0 arb\u00ebreshe di San Marzano di San Giuseppe (TA): alcune osservazioni fra diacronia e sincronia ",
        "ISBN": [
          "978-9928-05-186-8"
        ],
        "csp": "Tirana:Albpaper, Tiran\u00eb, ISBN: 978-9928-05-186-8",
        "opera": "(a cura di): DEMIRAJ B; MANDAL\u00c0 M; SINANI S, Edhe 100! Studime N\u00eb nderim t\u00eb Prof. Francesco Altimarit me rastin e 60-vjetorit t\u00eb lindjes (Studi in onore del prof. Francesco Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno). vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MATZINGER J, GENESIN M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J, GENESIN M. (2015). La formazione di imperfetto e aoristo",
        "nella variet\u00e0 arb\u00ebreshe di San Marzano di San Giuseppe (TA): alcune",
        "osservazioni fra diacronia e sincronia . In: (a cura di): DEMIRAJ B;",
        "MANDAL\u00c0 M; SINANI S, Edhe 100! Studime N\u00eb nderim t\u00eb Prof. Francesco",
        "Altimarit me rastin e 60-vjetorit t\u00eb lindjes (Studi in onore del prof. Francesco",
        "Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno). vol. 1, p. 203-218,",
        "Tirana:Albpaper, Tiran\u00eb, ISBN: 978-9928-05-186-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "321-327",
        "titolo": "Metaphors and Metonymy regarding Body Parts in the Kanuni i Lek\u00eb Dukagjinit and in Old Geg Documents ",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10518-7"
        ],
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrasowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-10518-7, ISSN: 0568-8957, Bu\u00e7imas-Pogradec, Albania",
        "opera": "(a cura di): DEMIRAJ B, Sprache und Kultur der Albaner. Zeitliche und r\u00e4umliche Dimensionen. Akten der 5. Deutsch-albanischen kulturwissenschaftlichen Tagung (5.-8. Juni 2014, Bu\u00e7imas bei Pogradec in Albani\u00acen). ALBANISCHE FORSCHUNGEN, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MATZINGER J, GENESIN M, CHRISTIANSEN T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MATZINGER J, GENESIN M, CHRISTIANSEN T (2015). Metaphors and",
        "Metonymy regarding Body Parts in the Kanuni i Lek\u00eb Dukagjinit and in Old",
        "Geg Documents . In: (a cura di): DEMIRAJ B, Sprache und Kultur der",
        "Albaner. Zeitliche und r\u00e4umliche Dimensionen. Akten der 5.",
        "Deutsch-albanischen kulturwissenschaftlichen Tagung (5.-8. Juni 2014,",
        "Bu\u00e7imas bei Pogradec in Albani\u00acen). ALBANISCHE FORSCHUNGEN, p.",
        "321-327, WIESBADEN:Harrasowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-10518-7,",
        "ISSN: 0568-8957, Bu\u00e7imas-Pogradec, Albania"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Lexikon der sexuellen Sph\u00e4re bei den altalbanischen (altgegischen) Autoren",
        "ISSN": [
          "0044-2356"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER BALKANOLOGIE",
        "csp": "vol. 50, p. 204-221, ISSN: 0044-2356",
        "anno": "2014",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J (2014). Das Lexikon der sexuellen Sph\u00e4re bei den",
        "altalbanischen (altgegischen) Autoren. ZEITSCHRIFT FUER",
        "BALKANOLOGIE, vol. 50, p. 204-221, ISSN: 0044-2356"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Shqip bei den altalbanischen Autoren des 16.-18. Jahrhunderts",
        "ISSN": [
          "0044-2356"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER BALKANOLOGIE",
        "csp": "vol. 49, p. 103-122, ISSN: 0044-2356",
        "anno": "2013",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J (2013). Shqip bei den altalbanischen Autoren des 16.-18.",
        "Jahrhunderts. ZEITSCHRIFT FUER BALKANOLOGIE, vol. 49, p. 103-122,",
        "ISSN: 0044-2356"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J (2013). Nuovi indizi su Buzuku. Alcune osservazioni sul",
        "volume \u201eShqip\u00ebria e rigjetur \u2013 Albania ritrovata\u201c di Lucia Nadin. HYLLI I",
        "DRIT\u00cbS, vol. 1-2, p. 76-83, ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ALBANISCHE FORSCHUNGEN",
        "titolo": "Die Verben des Altalbanischen. Belegw\u00f6rterbuch, Vorgeschichte und Etymologie ",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06448-4"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-06448-4, ISSN: 0568-8957",
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "MATZINGER J, SCHUMACHER S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MATZINGER J, SCHUMACHER S (2013). Die Verben des Altalbanischen.",
        "Belegw\u00f6rterbuch, Vorgeschichte und Etymologie . ALBANISCHE",
        "FORSCHUNGEN, WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN:",
        "978-3-447-06448-4, ISSN: 0568-8957"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-251",
        "titolo": "Mass nouns in Old Albanian. The evidence of Gjon Buzuku\u2019s \u201eMissal\u201c (1555)",
        "ISBN": [
          "978-5-905986-61-1"
        ],
        "csp": "MOSKVA:Rossiskaja Akademija Nauk, ISBN: 978-5-905986-61-1",
        "opera": "(a cura di): DOMOSILECKAJA M V; \u017dUGRA A V; MOROZOVA M S; RUSAKOV A J, Sovremennaja albanistika: dosti\u017eeniya i perspektivy. Sbornik statej. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J (2012). Mass nouns in Old Albanian. The evidence of Gjon",
        "Buzuku\u2019s \u201eMissal\u201c (1555). In: (a cura di): DOMOSILECKAJA M V; \u017dUGRA",
        "A V; MOROZOVA M S; RUSAKOV A J, Sovremennaja albanistika:",
        "dosti\u017eeniya i perspektivy. Sbornik statej. p. 231-251, MOSKVA:Rossiskaja",
        "Akademija Nauk, ISBN: 978-5-905986-61-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "635-649",
        "titolo": "Zur Herkunft des Albanischen. Argumente gegen die thrakische Hypothese",
        "ISBN": [
          "978-9951-417-76-1"
        ],
        "csp": "Prishtina:KOHA, ISBN: 978-9951-417-76-1",
        "opera": "Studime p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep Ismajlit me rastin e 65-vjetorit t\u00eb lindjes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J (2012). Zur Herkunft des Albanischen. Argumente gegen",
        "die thrakische Hypothese. In: Studime p\u00ebr nder t\u00eb Rexhep Ismajlit me rastin",
        "e 65-vjetorit t\u00eb lindjes. p. 635-649, Prishtina:KOHA, ISBN:",
        "978-9951-417-76-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-159",
        "titolo": "\u201aZwischensprachen\u2018 \u2013 Areallinguistische Bemerkungen aus dem Bereich des Balkanindogermanischen",
        "ISBN": [
          "978-3-7001-6606-1"
        ],
        "ISSN": [
          "2071-9949"
        ],
        "csp": "WIEN:Verlag der Osterreichischen Akademie der Wissensch, ISBN: 978-3-7001-6606-1, ISSN: 2071-9949",
        "opera": "(a cura di): SADOVSKI V; STIFTER D, Iranistische und indogermanistische Beitr\u00e4ge in memoriam Jochem Schindler (1944-1994). VERO&#776;FFENTLICHUNGEN ZUR IRANISTIK, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J (2012). \u201aZwischensprachen\u2018 \u2013 Areallinguistische",
        "Bemerkungen aus dem Bereich des Balkanindogermanischen. In: (a cura",
        "di): SADOVSKI V; STIFTER D, Iranistische und indogermanistische",
        "Beitr\u00e4ge in memoriam Jochem Schindler (1944-1994).",
        "VERO&#776;FFENTLICHUNGEN ZUR IRANISTIK, p. 137-159,",
        "WIEN:Verlag der Osterreichischen Akademie der Wissensch, ISBN:",
        "978-3-7001-6606-1, ISSN: 2071-9949"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "270-293",
        "titolo": "Die Heiligenfeste, oder wie sich das Proprium de Sanctis und das Commune Sanctorum im Seelsorgehandbuch des Gjon Buzuku (1555) pr\u00e4sentieren",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06733-1"
        ],
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrasowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-06733-1, ISSN: 0568-8957, Sch\u00f6nwag bei Wessobrunn, 06/23-25/2011",
        "opera": "(a cura di): DEMIRAJ B, Aktuelle Fr [...] g \u201c50 Jahre Albanologie an der LMU M\u00fcnchen\u201d. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 32, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MATZINGER J (2012). Die Heiligenfeste, oder wie sich das Proprium de",
        "Sanctis und das Commune Sanctorum im Seelsorgehandbuch des Gjon",
        "Buzuku (1555) pr\u00e4sentieren. In: (a cura di): DEMIRAJ B, Aktuelle Fr [...] g",
        "\u201c50 Jahre Albanologie an der LMU M\u00fcnchen\u201d. ALBANISCHE",
        "FORSCHUNGEN, vol. 32, p. 270-293, WIESBADEN:Harrasowitz Verlag,",
        "ISBN: 978-3-447-06733-1, ISSN: 0568-8957, Sch\u00f6nwag bei Wessobrunn,",
        "06/23-25/2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "75-103",
        "titolo": "Der lateinisch-albanische Sprachkontakt und seine Implikationen f\u00fcr die Vorgeschichte des Albanischen und der Albaner",
        "ISBN": [
          "978-3-8233-6740-6"
        ],
        "ISSN": [
          "0564-7959"
        ],
        "csp": "T\u00dcBINGEN:Gunter Narr Verlag, ISBN: 978-3-8233-6740-6, ISSN: 0564-7959, WIEN, 04/30/2010",
        "opera": "(a cura di): DAHMEN W; HOLTUS G; KRAMER J; METZELTIN M; SCHWEICKARD W; WINKELMANN O, S\u00fcdosteurop\u00e4ische Romania. Siedlungs-/Migrationsgeschichte und Sprachtypologie, Romanistisches Kolloquium XXV. T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MATZINGER J (2012). Der lateinisch-albanische Sprachkontakt und seine",
        "Implikationen f\u00fcr die Vorgeschichte des Albanischen und der Albaner. In: (a",
        "cura di): DAHMEN W; HOLTUS G; KRAMER J; METZELTIN M;",
        "SCHWEICKARD W; WINKELMANN O, S\u00fcdosteurop\u00e4ische Romania.",
        "Siedlungs-/Migrationsgeschichte und Sprachtypologie, Romanistisches",
        "Kolloquium XXV. T\u00dcBINGER BEITR\u00c4GE ZUR LINGUISTIK, p. 75-103,",
        "T\u00dcBINGEN:Gunter Narr Verlag, ISBN: 978-3-8233-6740-6, ISSN:",
        "0564-7959, WIEN, 04/30/2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ein Beitrag zur Buzuku-Philologie: Die Anordnung der Heiligennamen in der Allerheiligenlitanei des altalbanischen Seelsorgehandbuchs (\u201eMissale\u201c)",
        "ISSN": [
          "0044-2356"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUER BALKANOLOGIE",
        "csp": "vol. 47, p. 81-96, ISSN: 0044-2356",
        "anno": "2011",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J (2011). Ein Beitrag zur Buzuku-Philologie: Die Anordnung",
        "der Heiligennamen in der Allerheiligenlitanei des altalbanischen",
        "Seelsorgehandbuchs (\u201eMissale\u201c). ZEITSCHRIFT FUER BALKANOLOGIE,",
        "vol. 47, p. 81-96, ISSN: 0044-2356"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J (2010). L\u2019ordine dei nomi dei santi nella litania di Ognissanti",
        "nel Manuale Pastorale (\u201eMessale\u201c) di Gjon Buzuku. HYLLI I DRIT\u00cbS, vol. 4,",
        "p. 54-70, ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Illyrisch und Albanisch \u2013 Erkenntnisse und Desiderata",
        "ISSN": [
          "0376-401X"
        ],
        "journal": "DIE SPRACHE",
        "csp": "vol. 48, p. 98-106, ISSN: 0376-401X",
        "anno": "2009",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J (2009). Illyrisch und Albanisch \u2013 Erkenntnisse und",
        "Desiderata. DIE SPRACHE, vol. 48, p. 98-106, ISSN: 0376-401X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Kovac",
        "titolo": "Nominale Wortbildung des Indogermanischen in Grundz\u00fcgen. Die Wortbildungsmuster ausgew\u00e4hlter indogermanischer Einzelsprachen. Band 2: Hethitisch, Altindisch, Altarmenisch. vol. 122, p. 1-441, HAMBURG:Verlag dr",
        "ISBN": [
          "978-3-8300-3799-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8300-3799-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MATZINGER J (2008). Nominale Wortbildung des Indogermanischen in",
        "Grundz\u00fcgen. Die Wortbildungsmuster ausgew\u00e4hlter indogermanischer",
        "Einzelsprachen. Band 2: Hethitisch, Altindisch, Altarmenisch. vol. 122, p.",
        "1-441, HAMBURG:Verlag dr. Kovac, ISBN: 978-3-8300-3799-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J, GENESIN M (2007). Il Bestiario Buzukiano tra",
        "onomasiologia e etimologia. HYLLI I DRIT\u00cbS, vol. 3, p. 151; 173-152; 193,",
        "ISSN: 1816-5885"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neue Etymologien zu (alt)albanischen Verben",
        "ISSN": [
          "0376-401X"
        ],
        "journal": "DIE SPRACHE",
        "csp": "vol. 45, p. 81-109, ISSN: 0376-401X",
        "anno": "2006",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J (2006). Neue Etymologien zu (alt)albanischen Verben. DIE",
        "SPRACHE, vol. 45, p. 81-109, ISSN: 0376-401X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-306",
        "titolo": "Der altalbanische Text [E] Mbsuame e Kr\u00ebshter\u00eb (Dottrina Cristiana) des Lek\u00eb Matr\u00ebnga von 1592, eine Einf\u00fchrung in die albanische Sprachwissenschaft . p",
        "ISBN": [
          "3-89754-117-3"
        ],
        "csp": "Dettelbach:Verlag J.H.R\u00f6ll GmbH, ISBN: 3-89754-117-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MATZINGER J (2006). Der altalbanische Text [E] Mbsuame e Kr\u00ebshter\u00eb",
        "(Dottrina Cristiana) des Lek\u00eb Matr\u00ebnga von 1592, eine Einf\u00fchrung in die",
        "albanische Sprachwissenschaft . p. 1-306, Dettelbach:Verlag J.H.R\u00f6ll",
        "GmbH, ISBN: 3-89754-117-3"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-593",
        "titolo": "Die sekund\u00e4ren nominalen Wortbildungsmuster im Altalbanischen bei Gjon Bu-zuku. Ein Beitrag zur altalbanischen Lexikographie . ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10575-0"
        ],
        "csp": "Wiesbaden:Verlag Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10575-0, ISSN: 0568-8957",
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "anno": "2016",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MATZINGER J (2016). Die sekund\u00e4ren nominalen Wortbildungsmuster im",
        "Altalbanischen bei Gjon Bu-zuku. Ein Beitrag zur altalbanischen",
        "Lexikographie . ALBANISCHE FORSCHUNGEN, vol. 1, p. 1-593,",
        "Wiesbaden:Verlag Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-10575-0, ISSN:",
        "0568-8957"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Messapico e illirico",
        "ISSN": [
          "2038-0313"
        ],
        "journal": "L'IDOMENEO",
        "csp": "vol. 19, p. 57-66, ISSN: 2038-0313",
        "anno": "2015",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MATZINGER J (2015). Messapico e illirico. L'IDOMENEO, vol. 19, p.",
        "57-66, ISSN: 2038-0313"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-218",
        "titolo": "La formazione di imperfetto e aoristo nella variet\u00e0 arb\u00ebreshe di San Marzano di San Giuseppe (TA): alcune osservazioni fra diacronia e sincronia ",
        "ISBN": [
          "978-9928-05-186-8"
        ],
        "csp": "Tirana:Albpaper, Tiran\u00eb, ISBN: 978-9928-05-186-8",
        "opera": "(a cura di): DEMIRAJ B; MANDAL\u00c0 M; SINANI S, Edhe 100! Studime N\u00eb nderim t\u00eb Prof. Francesco Altimarit me rastin e 60-vjetorit t\u00eb lindjes (Studi in onore del prof. Francesco Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno). vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MATZINGER J, GENESIN M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J, GENESIN M. (2015). La formazione di imperfetto e aoristo",
        "nella variet\u00e0 arb\u00ebreshe di San Marzano di San Giuseppe (TA): alcune",
        "osservazioni fra diacronia e sincronia . In: (a cura di): DEMIRAJ B;",
        "MANDAL\u00c0 M; SINANI S, Edhe 100! Studime N\u00eb nderim t\u00eb Prof. Francesco",
        "Altimarit me rastin e 60-vjetorit t\u00eb lindjes (Studi in onore del prof. Francesco",
        "Altimari in occasione del 60\u00b0 compleanno). vol. 1, p. 203-218,",
        "Tirana:Albpaper, Tiran\u00eb, ISBN: 978-9928-05-186-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "321-327",
        "titolo": "Metaphors and Metonymy regarding Body Parts in the Kanuni i Lek\u00eb Dukagjinit and in Old Geg Documents ",
        "ISBN": [
          "978-3-447-10518-7"
        ],
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrasowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-10518-7, ISSN: 0568-8957, Bu\u00e7imas-Pogradec, Albania",
        "opera": "(a cura di): DEMIRAJ B, Sprache und Kultur der Albaner. Zeitliche und r\u00e4umliche Dimensionen. Akten der 5. Deutsch-albanischen kulturwissenschaftlichen Tagung (5.-8. Juni 2014, Bu\u00e7imas bei Pogradec in Albani\u00acen). ALBANISCHE FORSCHUNGEN, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MATZINGER J, GENESIN M, CHRISTIANSEN T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MATZINGER J, GENESIN M, CHRISTIANSEN T (2015). Metaphors and",
        "Metonymy regarding Body Parts in the Kanuni i Lek\u00eb Dukagjinit and in Old",
        "Geg Documents . In: (a cura di): DEMIRAJ B, Sprache und Kultur der",
        "Albaner. Zeitliche und r\u00e4umliche Dimensionen. Akten der 5.",
        "Deutsch-albanischen kulturwissenschaftlichen Tagung (5.-8. Juni 2014,",
        "Bu\u00e7imas bei Pogradec in Albani\u00acen). ALBANISCHE FORSCHUNGEN, p.",
        "321-327, WIESBADEN:Harrasowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-10518-7,",
        "ISSN: 0568-8957, Bu\u00e7imas-Pogradec, Albania"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ALBANISCHE FORSCHUNGEN",
        "titolo": "Die Verben des Altalbanischen. Belegw\u00f6rterbuch, Vorgeschichte und Etymologie ",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06448-4"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-06448-4, ISSN: 0568-8957",
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "MATZINGER J, SCHUMACHER S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MATZINGER J, SCHUMACHER S (2013). Die Verben des Altalbanischen.",
        "Belegw\u00f6rterbuch, Vorgeschichte und Etymologie . ALBANISCHE",
        "FORSCHUNGEN, WIESBADEN:Harrassowitz Verlag, ISBN:",
        "978-3-447-06448-4, ISSN: 0568-8957"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-251",
        "titolo": "Mass nouns in Old Albanian. The evidence of Gjon Buzuku\u2019s \u201eMissal\u201c (1555)",
        "ISBN": [
          "978-5-905986-61-1"
        ],
        "csp": "MOSKVA:Rossiskaja Akademija Nauk, ISBN: 978-5-905986-61-1",
        "opera": "(a cura di): DOMOSILECKAJA M V; \u017dUGRA A V; MOROZOVA M S; RUSAKOV A J, Sovremennaja albanistika: dosti\u017eeniya i perspektivy. Sbornik statej. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J (2012). Mass nouns in Old Albanian. The evidence of Gjon",
        "Buzuku\u2019s \u201eMissal\u201c (1555). In: (a cura di): DOMOSILECKAJA M V; \u017dUGRA",
        "A V; MOROZOVA M S; RUSAKOV A J, Sovremennaja albanistika:",
        "dosti\u017eeniya i perspektivy. Sbornik statej. p. 231-251, MOSKVA:Rossiskaja",
        "Akademija Nauk, ISBN: 978-5-905986-61-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "421-486",
        "titolo": "Die albanische Sprache im Zeitalter Skanderbegs, Teil 2: Verschriftung des Albanischen mit Schwerpunkt auf Paulus Angelus und Gjon Buzuku",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06221-3"
        ],
        "ISSN": [
          "0568-8957"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrasowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-06221-3, ISSN: 0568-8957",
        "opera": "(a cura di): DEMIRAJ B, Wir sind die Deinen. Studien zur albanischen Sprache, Literatur und Kulturgeschichte, dem Gedenken an Martin Camaj (1925-1992) gewidmet. ALBANISCHE FORSCHUNGEN, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J (2010). Die albanische Sprache im Zeitalter Skanderbegs,",
        "Teil 2: Verschriftung des Albanischen mit Schwerpunkt auf Paulus Angelus",
        "und Gjon Buzuku. In: (a cura di): DEMIRAJ B, Wir sind die Deinen. Studien",
        "zur albanischen Sprache, Literatur und Kulturgeschichte, dem Gedenken",
        "an Martin Camaj (1925-1992) gewidmet. ALBANISCHE FORSCHUNGEN,",
        "p. 421-486, WIESBADEN:Harrasowitz Verlag, ISBN: 978-3-447-06221-3,",
        "ISSN: 0568-8957"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Kovac GmbH ",
        "titolo": "Die albanische Sprache im Zeitalter Skanderbegs, Teil 1: Ein \u00dcberblick zur vorliterarischen Dokumentation",
        "ISBN": [
          "978-3-8300-4416-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8300-4416-1",
        "opera": "(a cura di): GENESIN M.; MATZINGER J.; VALLONE G., The Living Skanderbeg. The Albanian Hero between Myth and History. p. 41-69, Hamburg:Verlag Dr",
        "anno": "2010",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J (2010). Die albanische Sprache im Zeitalter Skanderbegs,",
        "Teil 1: Ein \u00dcberblick zur vorliterarischen Dokumentation. In: (a cura di):",
        "GENESIN M.; MATZINGER J.; VALLONE G., The Living Skanderbeg. The",
        "Albanian Hero between Myth and History. p. 41-69, Hamburg:Verlag Dr.",
        "Kovac GmbH , ISBN: 978-3-8300-4416-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-36",
        "titolo": "Die Albaner als Nachkommen der Illyrer aus der Sicht der historischen Sprachwissenschaft",
        "ISBN": [
          "978-3-486-58980-1"
        ],
        "csp": "MUNCHEN:Oldenbourg Verlag, ISBN: 978-3-486-58980-1",
        "opera": "(a cura di): Oliver J. Schmitt; Eva A. Frantz, Albanische Geschichte. Stand und Perspektiven der Forschung. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MATZINGER J (2009). Die Albaner als Nachkommen der Illyrer aus der",
        "Sicht der historischen Sprachwissenschaft. In: (a cura di): Oliver J. Schmitt;",
        "Eva A. Frantz, Albanische Geschichte. Stand und Perspektiven der",
        "Forschung. p. 13-36, MUNCHEN:Oldenbourg Verlag, ISBN:",
        "978-3-486-58980-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-306",
        "titolo": "Der altalbanische Text [E] Mbsuame e Kr\u00ebshter\u00eb (Dottrina Cristiana) des Lek\u00eb Matr\u00ebnga von 1592, eine Einf\u00fchrung in die albanische Sprachwissenschaft . vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "3-89754-117-3"
        ],
        "csp": "Dettelbach:Verlag J.H.R\u00f6ll GmbH, ISBN: 3-89754-117-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "MATZINGER J"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MATZINGER J (2006). Der altalbanische Text [E] Mbsuame e Kr\u00ebshter\u00eb",
        "(Dottrina Cristiana) des Lek\u00eb Matr\u00ebnga von 1592, eine Einf\u00fchrung in die",
        "albanische Sprachwissenschaft . vol. 1, p. 1-306, Dettelbach:Verlag",
        "J.H.R\u00f6ll GmbH, ISBN: 3-89754-117-3"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/G1",
    "progr": "3840",
    "nome": "MATZINGER JOACHIM",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "PALAVER, Universit\u00e0 del Salento journal website: http://siba-ese.unisalento.it/index.php/palaver Comitato di redazione",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Sprachkontakt und Sprachwandel, Akten der XI. Fachtagung der Indogermanischen Gesellschaft, Universit\u00e4t Halle an der Saale (Germania): Phrygisch und Armenisch",
        "periodo": "dal 17-09-2000 al 23-09-2000"
      },
      {
        "content": "IXe Congr\u00e8s International d'\u00c9tudes Sud-Est Europ\u00e9ennes AIESEE, Tirana (Albania): Nominalkomposition im Missale des Gjon Buzuku \u2013 Zu Form, Semantik und Anwendung des Wortbildungstyps in einer altbalkanischen Sprache (in collaborazione con prof dr GENESIN M)",
        "periodo": "dal 30-08-2004 al 03-09-2004"
      },
      {
        "content": "Protolanguage and Prehistory, XIIth Congress of the Indogermanische Gesellschaft, Jagellonian University, Krak\u00f3w (Poland): Neue Etymologien zu (alt)albanischen Verben",
        "periodo": "dal 11-10-2004 al 16-10-2004"
      },
      {
        "content": "Nach 450 Jahren. Buzukus \u00bbMissale\u00ab und seine Rezeption in unserer Zeit. 2. Deutsch-Albanische kulturwissenschaftliche Tagung, Institut f\u00fcr Vergleichende u. Indogermanische Sprachwissenschaft sowie Albanologie, LMU M\u00fcnchen (Germania): Altalbanisch <8ieh> /uj\u00eb/ \u201eWasser\u201c und die Kategorie der Massennomina bei Buzuku",
        "periodo": "dal 14-10-2005 al 15-10-2005"
      },
      {
        "content": "Die Albaner auf dem westlichen Balkan \u2013 Stand und Perspektiven der Forschung. Tagung zu Ehren von Peter Bartl. Institut f\u00fcr Osteurop\u00e4ische Geschichte, Universit\u00e4t Wien (Austria): Die Albaner als Nachkommen der Illyrer aus der Sicht der historischen Sprachwissenschaft",
        "periodo": "dal 18-12-2006 al 19-12-2006"
      },
      {
        "content": "Contemporary Albanian philology: achievements and perspectives, \u0424\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, Sankt Peterburg (Russia): Mass nouns in Old Albanian. The evidence of Gjon Buzuku (1555)",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 29-10-2007"
      },
      {
        "content": "Konferenca shkencore \u201cEqrem \u00c7abej dhe vendi i tij n\u00eb shkencat albanologjike\u201d, Akademia e Shkencave e Shqip\u00ebris\u00eb dhe Akademia e Shkencave dhe e Arteve e Kosov\u00ebs, Tirana (Albania): Trajtimi i turqizmave t\u00eb shqipes nga Eqrem \u00c7abej",
        "periodo": "dal 10-08-2008 al 10-08-2008"
      },
      {
        "content": "36. \u00d6sterreichische Linguistiktagung, Universit\u00e4t Wien (Austria): Turzismenforschung im Altalbanischen: Die Evidenz des sog. \u201eMissale\u201c des Gjon Buzuku von 1555",
        "periodo": "dal 06-12-2008 al 08-12-2008"
      },
      {
        "content": "Scanderbeg vivo. Una riflessione interdisciplinare tra Mito, Storia e Attualit\u00e0 sulla figura di Giorgio Castriota Scanderbeg, Universit\u00e0 del Salento, Lecce (Italia): Lingua e letteratura albanese nel periodo di Scanderbeg",
        "periodo": "dal 12-03-2009 al 13-03-2009"
      },
      {
        "content": "Mythen und Fakten zur Ethnogenese und \u201efr\u00fchen Heimat\u201c der Albaner. Historische und sprachhistorische Aspekte. Arbeitstagung am S\u00fcdost-Institut Regensburg (Germania): Sprachhistorische Argumente zur Herkunft des Albanischen, III: Ein dritter Weg zwischen Thrakisch und Illyrisch",
        "periodo": "dal 24-04-2009 al 24-04-2009"
      },
      {
        "content": "S\u00fcdosteurop\u00e4ische Romania: Siedlungs-/Migrationsgeschichte und Sprachtypologie, Romanistisches Kolloquium XXV, Universit\u00e4t Wien (Austria): Der lateinisch-albanische Sprachkontakt und seine Implikationen f\u00fcr die Vorgeschichte des Albanischen und der Albaner",
        "periodo": "dal 30-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Congiarium: Vortragsreihe des Instituts f\u00fcr Alte Geschichte der Universit\u00e4t Wien (Austria): Die Sprachverh\u00e4ltnisse des antiken Balkanraums: Erkenntnisse und Desiderata weblink: https://altegeschichte.univie.ac.at/fors chung/vortragsreihen/forvm-antike/archiv /congiarium/",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "Dacians and Dacianism: Sources and Discourses from Antiquity to Modern Times, International Conference. Universit\u00e4t Wien (Austria): Das Dakische als linguistisches Problem",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 15-05-2011"
      },
      {
        "content": "50 Jahre Albanologie an der LMU M\u00fcnchen. Institut f\u00fcr Vergleichende u. Indogermanische Sprachwissenschaft sowie Albanologie, LMU M\u00fcnchen (Germania): Die Heiligenfeste, oder wie sich das Proprium de Sanctis und das Commune Sanctorum im Seelsorgehandbuch des Gjon Buzuku (1555) darstellen",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "History of Albanians. Invitation for an academic debate. Faculty of Filology of Tirana University (Albania): Shqipja, n\u00eb gjuh\u00eb e vjet\u00ebr ballkanike",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 09-10-2012"
      },
      {
        "content": "Sprache und Kultur der Albaner, zeitliche und r\u00e4umliche Dimensionen. Institut f\u00fcr Vergleichende u. Indogermanische Sprachwissenschaft sowie Albanologie, LMU M\u00fcnchen (Germania): Metaphors of Body Parts in Old Albanian Documents (From Buzuku to Kanuni i Dukagjinit); in collaborazione con prof dr GENESIN M, prof dr CHRISTIANSEN T",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "L\u2019Albania nell\u2019Archivio di Propaganda Fide. Convegno internazionale in preparazione del IV centenario della Fondazione di Propaganda Fide, Pontificia Universit\u00e0 Urbaniana, Roma (Italia): La Propaganda Fide e la pubblicazione di testi nell'albanese antico (in collaborazione con prof dr GENESIN M)",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario interdisciplinare sulla via Egnatia, Universit\u00e0 del Salento Lecce (Italia): L\u2019elemento latino della lingua albanese: un impatto della via Egnatia?",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 25-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Traduzione dall'italiano (con parti anche in albanese) al tedesco del volume di argomento albanologico: Donato MARTUCCI, I kanun delle montagne albanesi. Fonti, fondamenti e mutazioni del diritto tradizionale albanese, Edizioni di Pagina, Bari 2010. Edizione tedesca: Donato MARTUCCI, Die Gewohnheitsrechte der albanischen Berge. Die Kanune (Herodot, Bd. 16), 2013, Hamburg: Verlag Dr. Kova\u010d, ISBN 978-3-8300-6436-7, 204pp.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-01-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena (Germania) progetto: Indogermanische Konkurrenzsyntax I: Der Nebensatz und seine Konkurrenten in der Indogermania (supervisor Prof Rosemarie L\u00fchr) weblink: http://dwee.eu/Rosemarie_Luehr/?Projekte ___DFG-Projekte___Indogermanische_Konkur renz-Syntax",
        "periodo": "dal 01-07-1997 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena (Germania) progetto: Die Konzeptionierung des nominalen Lexikons in den indogermanischen Sprachen (supervisor Prof Rosemarie L\u00fchr) weblink: http://dwee.eu/Rosemarie_Luehr/?Projekte ___DFG-Projekte___Konzeptionierung_des_n ominalen_Lexikons_in_indogermanischer_Sp rache",
        "periodo": "dal 01-07-1999 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Friedrich-Schiller-Universit\u00e4t Jena (Germania) progetto: Indogermanische Konkurrenzsyntax II: Syntaktische Konkurrenten innerhalb der Nominalphrase der Indogermania (supervisor Prof Rosemarie L\u00fchr) weblink: http://dwee.eu/Rosemarie_Luehr/?Projekte ___DFG-Projekte___Indogermanische_Konkur renz-Syntax",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e4t Wien (Austria) progetto: Das altalbanische Verbum im balkanischen Kontext (supervisor Prof Stefan Schumacher) weblink: http://pf.fwf.ac.at/de/wissenschaft-konk ret/project-finder?search%5Bwhat%5D=Schu macher&search%5Bpromotion_category_id%5D %5B%5D=&search%5Bcall%5D=&search%5Bproje ct_number%5D=&search%5Bdecision_board_id s%5D=&search%5Bproject_title%5D=&search% 5Blead_firstname%5D=&search%5Blead_lastn ame%5D=&search%5Bresearch_place_kind%5D% 5B%5D=&search%5Binstitute_name%5D=&searc h%5Bstart_date%5D=&search%5Bend_date%5D= &search%5Bgrant_years%5D%5B%5D=&search%5 Bstatus_id%5D=&search%5Bscience_discipli ne_id%5D=&search%5Bper_page%5D=10#search -results",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Paris-Lodron-Universit\u00e4t Salzburg (Austria), Institut f\u00fcr Sprachwissenschaft: Albanisch: Historische Grammatik und Textlekt\u00fcre",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 04-03-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e4t Regensburg (Germania), Institut f\u00fcr Sprachwissenschaft: Einf\u00fchrung in das Altirische",
        "periodo": "dal 24-04-2006 al 28-07-2006"
      },
      {
        "content": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (Germania), Institut f\u00fcr Vergleichende u. Indogermanische Sprachwissenschaft sowie Albanologie: Fragen der albanischen Sprachgeschichte: weblink: http://www.albanologie.uni-muenchen.de/a ktuelles/archiv/blockveranstaltung_matzi nger/index.html",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 29-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen (Germania), Institut f\u00fcr Vergleichende u. Indogermanische Sprachwissenschaft sowie Albanologie: Fragen zur albanischen Sprachgeschichte",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "FU Freie Universit\u00e4t Berlin (Germania), Institut f\u00fcr Indogermanistik: Balkan und Albanien",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 07-09-2012"
      },
      {
        "content": "Johann-Wolfgang-Goethe Universit\u00e4t Frankfurt am Main (Germania), Institut f\u00fcr Empirische Sprachwissenschaft: Altbalkanistik und das Altalbanische",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 27-02-2014"
      },
      {
        "content": "Johann-Wolfgang-Goethe Universit\u00e4t Frankfurt am Main (Germania), Institut f\u00fcr Empirische Sprachwissenschaft: Einf\u00fchrung in das Messapische",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 02-10-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "FWF Der Wissenschaftsfonds (Austria): Die sekund\u00e4ren nominalen Wortbildungsmuster im Altalbanischen bei Buzuku. Ein Beitrag zu altalbanischen Lexikographie (supervisor dr Joachim Matzinger) weblink: http://pf.fwf.ac.at/de/wissenschaft-konk ret/project-finder?search%5Bwhat%5D=Matz inger&search%5Bpromotion_category_id%5D% 5B%5D=&search%5Bcall%5D=&search%5Bprojec t_number%5D=&search%5Bdecision_board_ids %5D=&search%5Bproject_title%5D=&search%5 Blead_firstname%5D=&search%5Blead_lastna me%5D=&search%5Bresearch_place_kind%5D%5 B%5D=&search%5Binstitute_name%5D=&search %5Bstart_date%5D=&search%5Bend_date%5D=& search%5Bgrant_years%5D%5B%5D=&search%5B status_id%5D=&search%5Bscience_disciplin e_id%5D=&search%5Bper_page%5D=10#search- results",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2015"
      }
    ]
  }
}