{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Nel tempo di una vita. Studi sull'autobiografia in Galeno. vol. 19, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-802-7"
        ],
        "csp": "Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-802-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raiola Tommaso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raiola Tommaso (2015). Nel tempo di una vita. Studi sull'autobiografia in",
        "Galeno. vol. 19, p. 1-176, Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN:",
        "978-88-6227-802-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul fr. 19 Nachmanson (Lessicografia ippocratica ed omerica nel Glossario di Erotiano) ",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "vol. 34/2013, p. 77-93, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2014",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2014). Sul fr. 19 Nachmanson (Lessicografia ippocratica ed",
        "omerica nel Glossario di Erotiano) . BOLLETTINO DEI CLASSICI, vol.",
        "34/2013, p. 77-93, ISSN: 0392-842X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Galeno e la Campania (De meth. med. v 12). AION ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE FILOLOGICO-LETTERARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-7209"
        ],
        "journal": "XXXV",
        "csp": "p. 125-136, ISSN: 1128-7209",
        "anno": "2013",
        "autori": "RAIOLA TOMMASO, MASCOLO ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA TOMMASO, MASCOLO ANGELO (2013). Galeno e la Campania",
        "(De meth. med. v 12). AION ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO",
        "ORIENTALE DI NAPOLI. DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO",
        "CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "FILOLOGICO-LETTERARIA, vol. XXXV, p. 125-136, ISSN: 1128-7209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Galeno, Commento a Officina Medici (Un nuovo incipit per il III libro)",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "p. 73-84, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2012). Galeno, Commento a Officina Medici (Un nuovo incipit",
        "per il III libro). BOLLETTINO DEI CLASSICI, p. 73-84, ISSN: 0392-842X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "251-265",
        "titolo": "Ren\u00e9 Chartier \u00e9diteur et traducteur du Commentaire de Galien \u00e0 l'Officina medici d'Hippocrate",
        "ISBN": [
          "9782915634167"
        ],
        "csp": "PARIS:De Boccard \u00c9dition-Diffusion, ISBN: 9782915634167, Paris, 7-8 Octobre 2010",
        "opera": "(a cura di): V. Boudon-Millot, G. Cobolet, J. Jouanna, Ren\u00e9 Chartier (1572-1654) \u00e9diteur et traducteur d'Hippocrate et Galien. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RAIOLA T (2012). Ren\u00e9 Chartier \u00e9diteur et traducteur du Commentaire de",
        "Galien \u00e0 l'Officina medici d'Hippocrate. In: (a cura di): V. Boudon-Millot, G.",
        "Cobolet, J. Jouanna, Ren\u00e9 Chartier (1572-1654) \u00e9diteur et traducteur",
        "d'Hippocrate et Galien. p. 251-265, PARIS:De Boccard \u00c9dition-Diffusion,",
        "ISBN: 9782915634167, Paris, 7-8 Octobre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alle origini di un falso galenico: il Commento al De alimento e una citazione di Sabino. AION ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE FILOLOGICO-LETTERARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-7209"
        ],
        "journal": "XXXII",
        "csp": "p. 101-110, ISSN: 1128-7209",
        "anno": "2011",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2011). Alle origini di un falso galenico: il Commento al De",
        "alimento e una citazione di Sabino. AION ANNALI DELL'ISTITUTO",
        "UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. DIPARTIMENTO DI STUDI DEL",
        "MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "FILOLOGICO-LETTERARIA, vol. XXXII, p. 101-110, ISSN: 1128-7209"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Asini per uccelli\": una nota a De indolentia 61",
        "ISSN": [
          "1973-5049"
        ],
        "journal": "GALENOS",
        "csp": "vol. 5, p. 21-26, ISSN: 1973-5049",
        "anno": "2011",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2011). \"Asini per uccelli\": una nota a De indolentia 61.",
        "GALENOS, vol. 5, p. 21-26, ISSN: 1973-5049"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nota testuale al Commento ad Epidemie VI di Galeno (Gal. in Hipp. Epidemiarum VI comm. 304-305 W.-Pf.)",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "vol. 31 Serie Terza, p. 119-128, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2010",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2010). Una nota testuale al Commento ad Epidemie VI di Galeno",
        "(Gal. in Hipp. Epidemiarum VI comm. 304-305 W.-Pf.). BOLLETTINO DEI",
        "CLASSICI, vol. 31 Serie Terza, p. 119-128, ISSN: 0392-842X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nota sul \"De Propriis placitis\" di Galeno. AION ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO",
        "ISSN": [
          "1128-7209"
        ],
        "journal": "SEZIONE FILOLOGICO-LETTERARIA",
        "csp": "vol. 29, p. 137-139, ISSN: 1128-7209",
        "anno": "2007",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2007). Una nota sul \"De Propriis placitis\" di Galeno. AION",
        "ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI.",
        "DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL",
        "MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE FILOLOGICO-LETTERARIA, vol. 29,",
        "p. 137-139, ISSN: 1128-7209"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "Nel tempo di una vita. Studi sull'autobiografia in Galeno. vol. 19, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-802-7"
        ],
        "csp": "Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-802-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Raiola Tommaso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Raiola Tommaso (2015). Nel tempo di una vita. Studi sull'autobiografia in",
        "Galeno. vol. 19, p. 1-176, Pisa-Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN:",
        "978-88-6227-802-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul fr. 19 Nachmanson (Lessicografia ippocratica ed omerica nel Glossario di Erotiano) ",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "vol. 34/2013, p. 77-93, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2014",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2014). Sul fr. 19 Nachmanson (Lessicografia ippocratica ed",
        "omerica nel Glossario di Erotiano) . BOLLETTINO DEI CLASSICI, vol.",
        "34/2013, p. 77-93, ISSN: 0392-842X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Galeno e la Campania (De meth. med. v 12). AION ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE FILOLOGICO-LETTERARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-7209"
        ],
        "journal": "XXXV",
        "csp": "p. 125-136, ISSN: 1128-7209",
        "anno": "2013",
        "autori": "RAIOLA TOMMASO, MASCOLO ANGELO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA TOMMASO, MASCOLO ANGELO (2013). Galeno e la Campania",
        "(De meth. med. v 12). AION ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO",
        "ORIENTALE DI NAPOLI. DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO",
        "CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "FILOLOGICO-LETTERARIA, vol. XXXV, p. 125-136, ISSN: 1128-7209"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Galeno, Commento a Officina Medici (Un nuovo incipit per il III libro)",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "p. 73-84, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2012). Galeno, Commento a Officina Medici (Un nuovo incipit",
        "per il III libro). BOLLETTINO DEI CLASSICI, p. 73-84, ISSN: 0392-842X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "251-265",
        "titolo": "Ren\u00e9 Chartier \u00e9diteur et traducteur du Commentaire de Galien \u00e0 l'Officina medici d'Hippocrate",
        "ISBN": [
          "9782915634167"
        ],
        "csp": "PARIS:De Boccard \u00c9dition-Diffusion, ISBN: 9782915634167, Paris, 7-8 Octobre 2010",
        "opera": "(a cura di): V. Boudon-Millot, G. Cobolet, J. Jouanna, Ren\u00e9 Chartier (1572-1654) \u00e9diteur et traducteur d'Hippocrate et Galien. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RAIOLA T (2012). Ren\u00e9 Chartier \u00e9diteur et traducteur du Commentaire de",
        "Galien \u00e0 l'Officina medici d'Hippocrate. In: (a cura di): V. Boudon-Millot, G.",
        "Cobolet, J. Jouanna, Ren\u00e9 Chartier (1572-1654) \u00e9diteur et traducteur",
        "d'Hippocrate et Galien. p. 251-265, PARIS:De Boccard \u00c9dition-Diffusion,",
        "ISBN: 9782915634167, Paris, 7-8 Octobre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alle origini di un falso galenico: il Commento al De alimento e una citazione di Sabino. AION ANNALI DELL'ISTITUTO UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. DIPARTIMENTO DI STUDI DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE FILOLOGICO-LETTERARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-7209"
        ],
        "journal": "XXXII",
        "csp": "p. 101-110, ISSN: 1128-7209",
        "anno": "2011",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2011). Alle origini di un falso galenico: il Commento al De",
        "alimento e una citazione di Sabino. AION ANNALI DELL'ISTITUTO",
        "UNIVERSITARIO ORIENTALE DI NAPOLI. DIPARTIMENTO DI STUDI",
        "DEL MONDO CLASSICO E DEL MEDITERRANEO ANTICO. SEZIONE",
        "FILOLOGICO-LETTERARIA, vol. XXXII, p. 101-110, ISSN: 1128-7209"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Asini per uccelli\": una nota a De indolentia 61",
        "ISSN": [
          "1973-5049"
        ],
        "journal": "GALENOS",
        "csp": "vol. 5, p. 21-26, ISSN: 1973-5049",
        "anno": "2011",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2011). \"Asini per uccelli\": una nota a De indolentia 61.",
        "GALENOS, vol. 5, p. 21-26, ISSN: 1973-5049"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una nota testuale al Commento ad Epidemie VI di Galeno (Gal. in Hipp. Epidemiarum VI comm. 304-305 W.-Pf.)",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "vol. 31 Serie Terza, p. 119-128, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2010",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAIOLA T (2010). Una nota testuale al Commento ad Epidemie VI di",
        "Galeno (Gal. in Hipp. Epidemiarum VI comm. 304-305 W.-Pf.).",
        "BOLLETTINO DEI CLASSICI, vol. 31 Serie Terza, p. 119-128, ISSN:",
        "0392-842X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "011 02 20404031",
        "titolo": "Plutarco e non Plutarco: sul frammento 81 Sandbach",
        "ISBN": [
          "9788820510169"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820510169, Milano, 18-20 Giugno 2009",
        "opera": "(a cura di): ZANETTO G.; MARTINELLI TEMPESTA S., Plutarco. Lingua e testo, Atti dell'XI convegno dell'International Plutarch Society. vol. 122, p. 261-278, Milano:Cisalpino - Istituto Editoriale Universitario - Monduzzi Editore: Via B. Eustachi 12, I 20129 Milano, tel",
        "anno": "2010",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RAIOLA T (2010). Plutarco e non Plutarco: sul frammento 81 Sandbach. In:",
        "(a cura di): ZANETTO G.; MARTINELLI TEMPESTA S., Plutarco. Lingua e",
        "testo, Atti dell'XI convegno dell'International Plutarch Society. vol. 122, p.",
        "261-278, Milano:Cisalpino - Istituto Editoriale Universitario - Monduzzi",
        "Editore: Via B. Eustachi 12, I 20129 Milano, tel. 011 02 20404031, ISBN:",
        "9788820510169, Milano, 18-20 Giugno 2009"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Una citazione ippocratica nel \"De semine\" di Galeno (\"De sem.\" I,4)",
        "csp": "p. 107-120",
        "opera": "AA.VV.. Saggi di commento a testi greci e latini, Quaderni del dottorato di Ricerca in Filologia Classica. vol",
        "anno": "2008",
        "autori": "RAIOLA T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAIOLA T (2008). Una citazione ippocratica nel \"De semine\" di Galeno",
        "(\"De sem.\" I,4). In: AA.VV.. Saggi di commento a testi greci e latini,",
        "Quaderni del dottorato di Ricerca in Filologia Classica. vol. 1, p. 107-120"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D2",
    "progr": "33258",
    "nome": "RAIOLA Tommaso",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di collaborazione alla ricerca, settore scientifico-disciplinare L-FIL-LET/02. Argomento della ricerca: \"Esegesi di testi greci dell' et\u00e0 imperiale\". Ente che ha affidato l'incarico: Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0.",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 19-05-2010"
      },
      {
        "content": "Assegno di collaborazione alla ricerca, settore scientifico-disciplinare L-FIL-LET/02. Argomento della ricerca: \"Esegesi di testi greci dell' Et\u00e0 imperiale\". Ente che ha affidato l'incarico: Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0.",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 01-02-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca: compilazione di un lemmario di topografia ateniese per il progetto di ricerca \"Ricerca sulla Topografia di Atene\". Autori e/o corpora oggetto di studio: Corpus Hippocraticum, Presocratici, Stoicorum veterum fragmenta, Filone di Alessandria, Giovanni Stobeo. Istituzione affidante: Scuola Archeologica Italiana di Atene (SAIA).",
        "periodo": "dal 11-06-2010 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di collaborazione alla ricerca, settore scientifico-disciplinare L-FIL-LET/05. Argomento della ricerca: \"Ricerche per l'edizione di testi medici greci\". Ente che ha affidato l'incarico: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Dipartimento di Studi del Mondo Classico e Mediterraneo Antico.",
        "periodo": "dal 10-02-2011 al 09-02-2013"
      },
      {
        "content": "Assegno di collaborazione alla ricerca, settore scientifico-disciplinare L-FIL-LET/05. Argomento della ricerca: \"Ricerche per l'edizione di testi medici greci\". Ente che ha affidato l'incarico: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Dipartimento di Studi del Mondo Classico e Mediterraneo Antico.",
        "periodo": "dal 10-02-2013 al 09-02-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della redazione della voce \"Sabinus\" del \"Lessico dei Grammatici Greci Antichi\" (LGGA) per l'omonimo progetto, sotto la direzione di Franco Montanari, Fausto Montana e Lara Pagani (Universit\u00e0 di Genova).",
        "periodo": "dal 31-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al V Convegno Internazionale di studi \"Ecdotica dei testi medici\", svoltosi a Napoli presso l'Universit\u00e0 \"L'Orientale\". Titolo della relazione: \"Per l'edizione del Commento di Galeno a Officina medici di Ippocrate\"",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 02-10-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione all'organizzazione del Convegno \"L'insegnamento delle technai nelle culture antiche\", de l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\" tenutosi presso il Museo Archeologico Virtuale di Ercolano (NA).",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore allo XI Convegno della International Plutarch Society, Sezione Italiana, tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con una relazione dal titolo \"Plutarco e non Plutarco: sul Frammento 81 Sandbach\".",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 20-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di Studi (Colloque International) \"Ren\u00e9 Chartier, editeur et traducteur d'Hippocrate et Galien\", tenutosi a Parigi presso l'Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne. Relazione in francese dal titolo \"Ren\u00e9 Chartier, \u00e9diteur et traducteur du Commentaire de Galien \u00e0 Officina medici d'Hippocrate\".",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Workshop \u201c La comunicazione tra visualit\u00e0 e scrittura: approcci e contesti a confronto\u201d tenutosi a Napoli, presso l'Universit\u00e0 \"L'Orientale\", con la relazione dal titolo \u201cSchema da Ippocrate a Galeno: un sostantivo polisemico?\u201d.",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"La m\u00e9decine rationnelle et les autres m\u00e9decines \u00abparall\u00e8les\u00bb: le choix des patients\", tenutosi a Parigi presso l\u2019Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne, con una relazione dal titolo \u201cIl medico \"mago\" e il suo pubblico: Galeno tra prognosi e divinazione\u201d.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 25-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cAtene-Alessandria-Roma. Scienza, filosofia, momenti del sapere antico\u201d, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma-Tor Vergata, con una relazione dal titolo \u201cGaleno a Stabiae\u201d.",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 27-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"VII Colloquio Internazionale di Ecdotica dei testi Medici Greci\", tenutosi a Procida presso l'Universit\u00e0 di Napoli \"L'Orientale\" con una relazione dal titolo \"Per l'edizione dei frammenti di Sabino ippocrateo\".",
        "periodo": "dal 11-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione del VII Colloquio Internazionale di Ecdotica dei testi Medici Greci, tenutosi a Procida presso l'Universit\u00e0 di Napoli \"L'Orientale\".",
        "periodo": "dal 11-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"15th Colloque International Hippocratique, \"The Hippocratic Corpus and its commentators: East and West\", presso l'Universit\u00e0 di Manchester (UK) con una relazione in inglese dal titolo \"Typical traits of Sabinus' exegesis according to Galen\".",
        "periodo": "dal 28-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale Interdisciplinare \"Il regime di salute\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, con una relazione dal titolo \"Il regime vegetariano in Plutarco\".",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Workshop Internazionale \u201cMedieval Self-Commentaries between East and West\u201d, tenutosi presso la Syddansk Universitet di Odense (Danimarca), con una relazione in inglese dal titolo \"\u1f10\u03c0\u1f76 \u03c0\u03bb\u1f73\u03bf\u03bd \u1f10\u03bd \u1f11\u03c4\u1f73\u03c1\u03bf\u03b9\u03c2 \u1f00\u03c0\u03bf\u03b4\u1f73\u03b4\u03b5\u03b9\u03ba\u03c4\u03b1\u03b9: self-commentary and self-quotation in Galen\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 11-06-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento tenuto in lingua inglese di Advanced Latin Readings, presso CIEE (Council on International Educational Exchange), Fall Semester 2011 (course code LITT 3002 NACL/CLAS 3003 NACL).",
        "periodo": "dal 27-09-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento tenuto in lingua inglese di Classical Greek Literature, presso CIEE (Council on International Educational Exchange), Spring Semester 2012 (course code LITT 3001 NACL/CLAS 3002 NACL).",
        "periodo": "dal 12-03-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento tenuto in lingua inglese di Intermediate Latin, presso CIEE (Council on International Educational Exchange), Spring Semester 2013 (course code LATN 2001 NACL).",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento tenuto in lingua inglese di Classical Greek Literature, presso CIEE (Council on International Educational Exchange), Fall Semester 2013 (course code LITT 3001 NACL/CLAS 3002 NACL).",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 20-12-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) bando 2008: I testi medici antichi tradizione e ecdotica (coordinatore: Ivan Garofalo). Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'unit\u00e0 di ricerca \"Testi sull'arte medica. Da Ippocrate all'et\u00e0 bizantina\" de l'Universit\u00e0 di Napoli \"L'Orientale\", responsabile Amneris Roselli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico (Principal Investigator) del progetto di durata triennale (2015-2018), finanziato dal MIUR nell'ambito del Bando Nazionale SIR (Scientific Independence of Young Researchers) 2014, codice RBSI14283W. Titolo del progetto: \"Edizione critica del Commento di Galeno ad \"Officina Medici\".",
        "periodo": "dal 23-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}