{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hellenica Oxyrhynchia 10, 3 Chambers: fazioni politiche a Corinto",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 199, p. 25-27, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (2016). Hellenica Oxyrhynchia 10, 3 Chambers: fazioni",
        "politiche a Corinto. ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND",
        "EPIGRAPHIK, vol. 199, p. 25-27, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cronologia achemenide in Diodoro Siculo e l'\u00abottavo anno\u00bb delle Elleniche di Ossirinco",
        "ISSN": [
          "0025-0538"
        ],
        "journal": "MAIA",
        "csp": "vol. 67, p. 507-514, ISSN: 0025-0538",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (2015). Cronologia achemenide in Diodoro Siculo e l'\u00abottavo",
        "anno\u00bb delle Elleniche di Ossirinco. MAIA, vol. 67, p. 507-514, ISSN:",
        "0025-0538"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La teoria dell'origine indiana del Nilo tra geografia e propaganda",
        "ISSN": [
          "1128-2118"
        ],
        "journal": "SILENO",
        "csp": "vol. 40, p. 153-161, ISSN: 1128-2118",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (2014). La teoria dell'origine indiana del Nilo tra geografia e",
        "propaganda. SILENO, vol. 40, p. 153-161, ISSN: 1128-2118"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-56",
        "titolo": "Geografia e geopolitica nelle Storie Filippiche",
        "ISBN": [
          "9788834328804"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e Pensiero, ISBN: 9788834328804",
        "opera": "C. Bearzot, F. Landucci (a cura di), Studi sull'Epitome di Giustino, I. Dagli Assiri a Filippo II di Macedonia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARIOTTA G (2014). Geografia e geopolitica nelle Storie Filippiche. In: C.",
        "Bearzot, F. Landucci (a cura di), Studi sull'Epitome di Giustino, I. Dagli",
        "Assiri a Filippo II di Macedonia. p. 45-56, MILANO:Vita e Pensiero, ISBN:",
        "9788834328804"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "381-388",
        "titolo": "An example of mobility in mythology: Heracles' journey on the occasion of the Tenth Labour",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10883-6"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10883-6",
        "opera": "E. Olshausen, V. Sauer (eds.), Mobilit\u00e4t in den Kulturen der antiken Mittelmeerwelt. Stuttgarter Kolloquium zur Historischen Geographie des Altertums 11, 2011. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MARIOTTA G (2014). An example of mobility in mythology: Heracles'",
        "journey on the occasion of the Tenth Labour. In: E. Olshausen, V. Sauer",
        "(eds.), Mobilit\u00e4t in den Kulturen der antiken Mittelmeerwelt. Stuttgarter",
        "Kolloquium zur Historischen Geographie des Altertums 11, 2011. p.",
        "381-388, STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10883-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-154",
        "titolo": "Frammenti papiracei riferibili alle Elleniche di Ossirinco: il problema delle copie nella prospettiva della paternit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-88617-63-3"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Tored, ISBN: 978-88-88617-63-3",
        "opera": "V. Costa (a cura di), Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari, II. Atti del Terzo Workshop Internazionale Roma, 24-26 Febbraio 2011. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MARIOTTA G (2012). Frammenti papiracei riferibili alle Elleniche di",
        "Ossirinco: il problema delle copie nella prospettiva della paternit\u00e0. In: V.",
        "Costa (a cura di), Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari,",
        "II. Atti del Terzo Workshop Internazionale Roma, 24-26 Febbraio 2011. p.",
        "139-154, TIVOLI:Tored, ISBN: 978-88-88617-63-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e Pensiero",
        "titolo": "Diodoro Siculo, Biblioteca storica. Libro IV. Commento storico",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1576-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-343-1576-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARIOTTA G, MAGNELLI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARIOTTA G, MAGNELLI A. (2012). Diodoro Siculo, Biblioteca storica.",
        "Libro IV. Commento storico. MILANO:Vita e Pensiero, ISBN:",
        "978-88-343-1576-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Vecchio Oligarca e i \"Cavalieri\" di Aristofane",
        "ISSN": [
          "1128-2118"
        ],
        "journal": "SILENO",
        "csp": "vol. 35, p. 161-166, ISSN: 1128-2118",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (2009). Il Vecchio Oligarca e i \"Cavalieri\" di Aristofane.",
        "SILENO, vol. 35, p. 161-166, ISSN: 1128-2118"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Echi di editti regi dell\u2019Et\u00e0 del Bronzo in Iliade IX 144 ss",
        "ISSN": [
          "0031-2355"
        ],
        "journal": "LA PAROLA DEL PASSATO",
        "csp": "vol. 61, p. 345-351, ISSN: 0031-2355",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (2006). Echi di editti regi dell\u2019Et\u00e0 del Bronzo in Iliade IX 144",
        "ss. LA PAROLA DEL PASSATO, vol. 61, p. 345-351, ISSN: 0031-2355"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:Sargon",
        "titolo": "[Herodou] Per\u00ec politeias. Introduzione, testo, traduzione",
        "ISBN": [
          "9788895672281"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895672281",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARIOTTA G (2006). [Herodou] Per\u00ec politeias. Introduzione, testo,",
        "traduzione. PADOVA:Sargon, ISBN: 9788895672281"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cronologia achemenide in Diodoro Siculo e l'\u00abottavo anno\u00bb delle Elleniche di Ossirinco",
        "ISSN": [
          "0025-0538"
        ],
        "journal": "MAIA",
        "csp": "vol. 67, p. 507-514, ISSN: 0025-0538",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (2015). Cronologia achemenide in Diodoro Siculo e l'\u00abottavo",
        "anno\u00bb delle Elleniche di Ossirinco. MAIA, vol. 67, p. 507-514, ISSN:",
        "0025-0538"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e Pensiero",
        "titolo": "Diodoro Siculo, Biblioteca storica. Libro IV. Commento storico",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1576-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-343-1576-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARIOTTA G, MAGNELLI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARIOTTA G, MAGNELLI A. (2012). Diodoro Siculo, Biblioteca storica.",
        "Libro IV. Commento storico. MILANO:Vita e Pensiero, ISBN:",
        "978-88-343-1576-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Echi di editti regi dell\u2019Et\u00e0 del Bronzo in Iliade IX 144 ss",
        "ISSN": [
          "0031-2355"
        ],
        "journal": "LA PAROLA DEL PASSATO",
        "csp": "vol. 61, p. 345-351, ISSN: 0031-2355",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (2006). Echi di editti regi dell\u2019Et\u00e0 del Bronzo in Iliade IX 144",
        "ss. LA PAROLA DEL PASSATO, vol. 61, p. 345-351, ISSN: 0031-2355"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "145-162",
        "titolo": "\u201cCollettori\u201d nelle tavolette tebane: prosopografia e ruolo istituzionale",
        "ISBN": [
          "88-901286-6-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:Sargon, ISBN: 88-901286-6-6",
        "opera": "M. R. Cataudella, A. Greco, G. Mariotta (a cura di), Gli storici e la Lineare B cinquant\u2019anni dopo, Atti del Convegno Internazionale, Firenze 24-25 novembre 2003. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MARIOTTA G (2006). \u201cCollettori\u201d nelle tavolette tebane: prosopografia e",
        "ruolo istituzionale. In: M. R. Cataudella, A. Greco, G. Mariotta (a cura di),",
        "Gli storici e la Lineare B cinquant\u2019anni dopo, Atti del Convegno",
        "Internazionale, Firenze 24-25 novembre 2003. p. 145-162,",
        "PADOVA:Sargon, ISBN: 88-901286-6-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:Sargon",
        "titolo": "[Herodou] Per\u00ec politeias. Introduzione, testo, traduzione",
        "ISBN": [
          "9788895672281"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895672281",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARIOTTA G (2006). [Herodou] Per\u00ec politeias. Introduzione, testo,",
        "traduzione. PADOVA:Sargon, ISBN: 9788895672281"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contributi recenti al problema della guerra di Troia",
        "ISSN": [
          "1128-2118"
        ],
        "journal": "SILENO",
        "csp": "vol. 31, p. 287-300, ISSN: 1128-2118",
        "anno": "2005",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (2005). Contributi recenti al problema della guerra di Troia.",
        "SILENO, vol. 31, p. 287-300, ISSN: 1128-2118"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-108",
        "titolo": "La cerimonia del trasporto in Egitto del corpo di Alessandro: il carro funebre del re (Diod. 18.26-28)",
        "ISBN": [
          "84-8021-491-0"
        ],
        "csp": "CASTELL\u00d3 DE LA PLANA:Universitat Jaume I, ISBN: 84-8021-491-0",
        "opera": "H.-D. Heimann, S. Knippschild, V. M\u00ednguez (eds.), Ceremoniales, ritos y representaci\u00f3n del poder. III Coloquio Internacional del Grupo Europeo de Investigaci\u00f3n Hist\u00f3rica \u201cReligi\u00f3n, Poder y Monarqu\u00eda\u201d, Castell\u00f3 de la Plana - Vinar\u00f2s, 10, 11 y 12 de noviembre de 2003. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MARIOTTA G (2004). La cerimonia del trasporto in Egitto del corpo di",
        "Alessandro: il carro funebre del re (Diod. 18.26-28). In: H.-D. Heimann, S.",
        "Knippschild, V. M\u00ednguez (eds.), Ceremoniales, ritos y representaci\u00f3n del",
        "poder. III Coloquio Internacional del Grupo Europeo de Investigaci\u00f3n",
        "Hist\u00f3rica \u201cReligi\u00f3n, Poder y Monarqu\u00eda\u201d, Castell\u00f3 de la Plana - Vinar\u00f2s, 10,",
        "11 y 12 de noviembre de 2003. p. 89-108, CASTELL\u00d3 DE LA",
        "PLANA:Universitat Jaume I, ISBN: 84-8021-491-0"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:Sargon",
        "titolo": "Struttura politica e fisco nello \u201cstato\u201d miceneo. Aspetti e problemi della storia greca delle origini",
        "ISBN": [
          "9788895672267"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895672267",
        "anno": "2003",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MARIOTTA G (2003). Struttura politica e fisco nello \u201cstato\u201d miceneo. Aspetti",
        "e problemi della storia greca delle origini. PADOVA:Sargon, ISBN:",
        "9788895672267"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il decreto di Antimaco, Aristofane e la Costituzione degli Ateniesi pseudosenofontea",
        "ISSN": [
          "0391-2698"
        ],
        "journal": "PROMETHEUS",
        "csp": "vol. 27, p. 113-118, ISSN: 0391-2698",
        "anno": "2001",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (2001). Il decreto di Antimaco, Aristofane e la Costituzione",
        "degli Ateniesi pseudosenofontea. PROMETHEUS, vol. 27, p. 113-118,",
        "ISSN: 0391-2698"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jn 829, KTU 4.390 e l'\"emergenza\" a Pilo alla fine del XIII secolo",
        "ISSN": [
          "0081-6124"
        ],
        "journal": "STUDI CLASSICI E ORIENTALI",
        "csp": "vol. 46, p. 999-1012, ISSN: 0081-6124",
        "anno": "1998",
        "autori": "MARIOTTA G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARIOTTA G (1998). Jn 829, KTU 4.390 e l'\"emergenza\" a Pilo alla fine",
        "del XIII secolo. STUDI CLASSICI E ORIENTALI, vol. 46, p. 999-1012,",
        "ISSN: 0081-6124"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D2",
    "progr": "7122",
    "nome": "MARIOTTA Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale di \"Sileno. Rivista di studi classici e cristiani\"",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore, con Francesca Cavaggioni, Alessandro Greco e Simonetta Ponchia, della collana \"Acta Sileni\" (casa editrice S.A.R.G.O.N., Padova)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"L'Africa romana XIII. Geografi, viaggiatori, militari nel Maghreb: alle origini dell'archeologia nel nord Africa\" (Djerba, Tunisia). Titolo della relazione: Posidonio e Sallustio, Bell. Iug. 17-19.",
        "periodo": "dal 10-12-1998 al 13-12-1998"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Le 'Elleniche di Ossirinco' a cinquanta anni dalla pubblicazione dei Frammenti Fiorentini\" (Firenze). Titolo della relazione: I Frammenti Fiorentini e la storia di Taso (una nuova ipotesi per PSI 1304 fr. C).",
        "periodo": "dal 22-11-1999 al 23-11-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"L'Africa romana XIV. Spazio marittimo del Mediterraneo occidentale: geografia storica ed economia\" (Sassari). Titolo della relazione: Le Historiae di Sallustio e le imprese africane di Sertorio.",
        "periodo": "dal 07-12-2000 al 10-12-2000"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Di abitato in abitato. In itinere fra le pi\u00f9 antiche testimonianze cristiane degli Iblei\" (Ragusa-Catania). Titolo della relazione: Eremi paleocristiani nel territorio di Scicli: il contributo del Carioti.",
        "periodo": "dal 03-04-2003 al 05-04-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Ceremoniales, ritos y representaci\u00f3n del poder\" (Castell\u00f3 de la Plana, Spagna). Titolo della relazione: La cerimonia del trasporto in Egitto del corpo di Alessandro: il carro funebre del re (Diod. 18.26-28).",
        "periodo": "dal 10-11-2003 al 12-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Gli storici e la Lineare B cinquant'anni dopo\" (Firenze). Titolo della relazione: 'Collettori' nelle tavolette tebane: prosopografia e ruolo istituzionale.",
        "periodo": "dal 24-11-2003 al 25-11-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, con M.R. Cataudella e A. Greco, del Convegno Internazionale \"Gli storici e la Lineare B cinquant'anni dopo\" (Firenze).",
        "periodo": "dal 24-11-2003 al 25-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"L'Africa romana XVI. Mobilit\u00e0 delle persone e dei popoli, emigrazioni ed immigrazioni nelle province occidentali dell'impero romano\" (Rabat, Marocco). Titolo della relazione: Postumiano in Cirenaica (Sulpicio Severo, Dialogi, I, 3-5).",
        "periodo": "dal 16-12-2004 al 19-12-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Geografia e viaggi nel mondo antico\" (Pontignano, Siena). Titolo della relazione: Le misure in stadi dei lati e del periplo della Sicilia in Diodoro e Strabone.",
        "periodo": "dal 09-10-2005 al 10-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Il teatro greco: politica e societ\u00e0\" (Catania). Titolo della relazione: Il Vecchio Oligarca e i Cavalieri di Aristofane.",
        "periodo": "dal 28-05-2007 al 29-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \"Strumenti e tecniche della riscossione dei tributi nel mondo antico\" (Firenze). Titolo della relazione: Il sissizio come strumento di riscossione tributaria.",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 07-12-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, con M.R. Cataudella e A. Greco, del Convegno \"Strumenti e tecniche della riscossione dei tributi nel mondo antico\" (Firenze).",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 07-12-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, seminario: L\u2019itinerario occidentale di Eracle nel IV libro della Biblioteca storica di Diodoro Siculo.",
        "periodo": "dal 20-05-2010 al 20-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari, II\" (Roma). Titolo della relazione: Frammenti papiracei riferibili alle Elleniche di Ossirinco: il problema delle copie nella prospettiva della paternit\u00e0.",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Mobilit\u00e4t in den Kulturen der antiken Mittelmeerwelt\" (Stuttgart, Germania). Titolo della relazione: An example of mobility in mythology: Heracles' journey on the occasion of the Tenth Labour.",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 26-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Tracce di presenza greca fra Etiopia e India\" (Firenze). Titolo della relazione: La teoria dell'origine indiana del Nilo tra geografia e propaganda.",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Milano), seminario: La geografia di Giustino.",
        "periodo": "dal 15-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Catania, seminario: L'ordinamento politico e sociale di Sparta: la rhetra di Licurgo.",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Greci e non Greci nell'Oriente ellenistico\" (Firenze). Titolo della relazione: Una spedizione di Onesicrito nello Sri Lanka?",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, seminario: Appunti sulla storiografia greca del IV secolo: il caso delle Elleniche di Ossirinco.",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Catania, seminario: Le tavolette in Lineare B e la societ\u00e0 micenea.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca relativo al programma \"Storia della storiografia dell'Occidente greco dalle origini al I sec. a. C.\" (Dipartimento di Studi Storici e Geografici, Universit\u00e0 di Firenze)",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca relativo al programma \"Commento al IV libro della Biblioteca di Diodoro Siculo\" presso il Dipartimento di Teoria e Documentazione delle Tradizioni Culturali (Universit\u00e0 di Siena, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia in Arezzo)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliato alla \"Ernst-Kirsten-Gesellschaft\" (Stuttgart-Berlin), associazione internazionale per lo studio della geografia storica del mondo antico",
        "periodo": "dal 01-07-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Beneficiario di un finanziamento nell'ambito di un bando dell'Universit\u00e0 di Firenze per progetti di ricerca promossi da giovani ricercatori, con titolarit\u00e0 dei fondi e coordinamento scientifico del relativo progetto (\u201cLa famiglia nella storia greca, considerata in rapporto all\u2019origine, allo sviluppo e alla crisi della polis\u201d)",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partner del Grupo Europeo de Investigaci\u00f3n Hist\u00f3rica \"Religi\u00f3n, Poder y Monarqu\u00eda\", coordinato dal Prof. P. Barcel\u00f3 (Potsdam)",
        "periodo": "dal 10-11-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting scholar presso Brown University (Providence, Rhode Island, USA)",
        "periodo": "dal 01-02-1996 al 30-04-1996"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partner del progetto internazionale \"I frammenti degli storici greci, FStGr\", diretto dal Prof. E. Lanzillotta (Roma)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partner del progetto internazionale \"Die Fragmente der Griechischen Historiker V: die Geographen\", diretto dal Prof. H.J. Gehrke (Freiburg i.B.)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Convegno Internazionale \u201eArchaeology and History of Lydia from Early Lydian Period to the Late Antiquity (8th Cent. B.C.-5th Cent. A.D.)\u201d, May 17-18, 2017 - Izmir, Turkey",
        "periodo": "dal 27-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipante unit\u00e0 locale (Universit\u00e0 di Firenze) del progetto PRIN: Commento storico alla \"Biblioteca\" di Diodoro Siculo (coordinatore nazionale Prof. R. Vattuone)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      }
    ]
  }
}