{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "180-196",
        "titolo": "Gods in Fragments: Callimachus' Hecale",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11523-0"
        ],
        "csp": "Stuttgart:Steiner, ISBN: 978-3-515-11523-0",
        "opera": "(a cura di): James J. Clauss Martine Cuypers Ahuvia Kahane, The Gods of Greek Hexameter Poetry: From the Archaic Age to Late Antiquity and Beyond. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppetti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti Massimo (2016). Gods in Fragments: Callimachus' Hecale. In:",
        "(a cura di): James J. Clauss Martine Cuypers Ahuvia Kahane, The Gods of",
        "Greek Hexameter Poetry: From the Archaic Age to Late Antiquity and",
        "Beyond. p. 180-196, Stuttgart:Steiner, ISBN: 978-3-515-11523-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Rizzoli",
        "titolo": "Bacchilide: Odi e frammenti",
        "ISBN": [
          "978-88-17-07964-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-17-07964-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppetti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppetti Massimo (2015). Bacchilide: Odi e frammenti. MILANO:Rizzoli,",
        "ISBN: 978-88-17-07964-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "384-391",
        "titolo": "La profezia apollinea su Cos nell'Inno a Delo di Callimaco",
        "ISBN": [
          "978-88-8147-443-1"
        ],
        "csp": "Pisa - Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-8147-443-1",
        "opera": "(a cura di): A. Gostoli R. Velardi, Mythologe\u00een. Mito e forme di discorso nel mondo antico. Studi in onore di Giovanni Cerri. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti M (2014). La profezia apollinea su Cos nell'Inno a Delo di",
        "Callimaco. In: (a cura di): A. Gostoli R. Velardi, Mythologe\u00een. Mito e forme",
        "di discorso nel mondo antico. Studi in onore di Giovanni Cerri. p. 384-391,",
        "Pisa - Roma:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-8147-443-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Quasar",
        "titolo": "L'isola esile. Studi sull'Inno a Delo di Callimaco",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-533-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7140-533-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppetti M (2013). L'isola esile. Studi sull'Inno a Delo di Callimaco.",
        "Roma:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-533-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4000/aitia.558"
        ],
        "titolo": "Poetry in the Iron Age: interplay of voices in Callimachus\u2019 Iambi",
        "ISSN": [
          "1775-4275"
        ],
        "journal": "AITIA",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 1775-4275, doi: 10.4000/aitia.558",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppetti M (2012). Poetry in the Iron Age: interplay of voices in",
        "Callimachus\u2019 Iambi. AITIA, vol. 2, ISSN: 1775-4275, doi: 10.4000/aitia.558"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-129",
        "titolo": "Two Poets for a Goddess: Callimachus\u2019 and Philicus\u2019 Hymns to Demeter",
        "ISBN": [
          "978-90-429-2484-0"
        ],
        "csp": "Leuven:Peeters, ISBN: 978-90-429-2484-0",
        "opera": "(a cura di): M. A. Harder R. F. Regtuit G. C. Wakker, Gods and Religion in Hellenistic Poetry. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti M (2012). Two Poets for a Goddess: Callimachus\u2019 and Philicus\u2019",
        "Hymns to Demeter. In: (a cura di): M. A. Harder R. F. Regtuit G. C. Wakker,",
        "Gods and Religion in Hellenistic Poetry. p. 103-129, Leuven:Peeters, ISBN:",
        "978-90-429-2484-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Scienze e Lettere Editore Commerciale",
        "titolo": "Odisseo a Delo: memorie eroiche, saghe locali e tradizioni epiche",
        "ISBN": [
          "978-88-6687-033-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6687-033-3",
        "opera": "(a cura di): Cerri GCozzoli AGiuseppetti M, Tradizioni mitiche locali nell'epica greca. Convegno in onore di Antonio Martina per i suoi 75 anni",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti M (2012). Odisseo a Delo: memorie eroiche, saghe locali e",
        "tradizioni epiche. In: (a cura di): Cerri GCozzoli AGiuseppetti M, Tradizioni",
        "mitiche locali nell'epica greca. Convegno in onore di Antonio Martina per i",
        "suoi 75 anni. Roma:Scienze e Lettere Editore Commerciale, ISBN:",
        "978-88-6687-033-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "469-494",
        "titolo": "Mito e storia nell\u2019Inno a Delo di Callimaco",
        "ISBN": [
          "9789042926844"
        ],
        "csp": "LEUVEN - PARIS - DUDLEY, MA:Peeters Publishers, ISBN: 9789042926844",
        "opera": "(a cura di): C. Cusset N. Lemeur-Weissman F. Levin, Mythe et pouvoir \u00e0 l\u2019\u00e9poque hell\u00e9nistique. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti M (2012). Mito e storia nell\u2019Inno a Delo di Callimaco. In: (a cura",
        "di): C. Cusset N. Lemeur-Weissman F. Levin, Mythe et pouvoir \u00e0 l\u2019\u00e9poque",
        "hell\u00e9nistique. p. 469-494, LEUVEN - PARIS - DUDLEY, MA:Peeters",
        "Publishers, ISBN: 9789042926844"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-155",
        "titolo": "Miti e culti fra Attica e Argolide nell'Ecale di Callimaco",
        "ISBN": [
          "978-88-6687-034-0"
        ],
        "csp": "Roma:Scienze e Lettere Editore Commerciale, ISBN: 978-88-6687-034-0",
        "opera": "(a cura di): Martina A Cozzoli A Giuseppetti M, Callimachea II. Seconda giornata di studi su Callimaco, Roma, 12 maggio 2005. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti M (2012). Miti e culti fra Attica e Argolide nell'Ecale di",
        "Callimaco. In: (a cura di): Martina A Cozzoli A Giuseppetti M, Callimachea",
        "II. Seconda giornata di studi su Callimaco, Roma, 12 maggio 2005. p.",
        "129-155, Roma:Scienze e Lettere Editore Commerciale, ISBN:",
        "978-88-6687-034-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/116104"
        ],
        "titolo": "Ecale, un\u2019eroina epico-tragica",
        "ISSN": [
          "0033-4987"
        ],
        "journal": "QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA",
        "csp": "vol. 88.1/117, p. 39-56, ISSN: 0033-4987, doi: 10.1400/116104",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIUSEPPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIUSEPPETTI M (2008). Ecale, un\u2019eroina epico-tragica. QUADERNI",
        "URBINATI DI CULTURA CLASSICA, vol. 88.1/117, p. 39-56, ISSN:",
        "0033-4987, doi: 10.1400/116104"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Callimaco, Inno a Delo 52\u201369, 80\u201397: Oxford, Bodleian Library, Ms. Gr. class. f 109 (P)",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT FUR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 162, p. 51-56, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIUSEPPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIUSEPPETTI M (2007). Callimaco, Inno a Delo 52\u201369, 80\u201397: Oxford,",
        "Bodleian Library, Ms. Gr. class. f 109 (P). ZEITSCHRIFT FUR",
        "PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 162, p. 51-56, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Giambo 12 di Callimaco, occasione e allusivit\u00e0 giambica",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 61, p. 207-225, ISSN: 0030-9435",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIUSEPPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIUSEPPETTI M (2006). Il Giambo 12 di Callimaco, occasione e allusivit\u00e0",
        "giambica. PAIDEIA, vol. 61, p. 207-225, ISSN: 0030-9435"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "180-196",
        "titolo": "Gods in Fragments: Callimachus' Hecale",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11523-0"
        ],
        "csp": "Stuttgart:Steiner, ISBN: 978-3-515-11523-0",
        "opera": "(a cura di): James J. Clauss Martine Cuypers Ahuvia Kahane, The Gods of Greek Hexameter Poetry: From the Archaic Age to Late Antiquity and Beyond. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giuseppetti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti Massimo (2016). Gods in Fragments: Callimachus' Hecale. In:",
        "(a cura di): James J. Clauss Martine Cuypers Ahuvia Kahane, The Gods of",
        "Greek Hexameter Poetry: From the Archaic Age to Late Antiquity and",
        "Beyond. p. 180-196, Stuttgart:Steiner, ISBN: 978-3-515-11523-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Rizzoli",
        "titolo": "Bacchilide: Odi e frammenti",
        "ISBN": [
          "978-88-17-07964-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-17-07964-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppetti Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppetti Massimo (2015). Bacchilide: Odi e frammenti. MILANO:Rizzoli,",
        "ISBN: 978-88-17-07964-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "384-391",
        "titolo": "La profezia apollinea su Cos nell'Inno a Delo di Callimaco",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-738-9"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-738-9",
        "opera": "(a cura di): A. Gostoli R. Velardi, Mythologe\u00een. Mito e forme di discorso nel mondo antico. Studi in onore di Giovanni Cerri. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti M (2014). La profezia apollinea su Cos nell'Inno a Delo di",
        "Callimaco. In: (a cura di): A. Gostoli R. Velardi, Mythologe\u00een. Mito e forme",
        "di discorso nel mondo antico. Studi in onore di Giovanni Cerri. p. 384-391,",
        "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-738-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Edizioni Quasar",
        "titolo": "L'isola esile. Studi sull'Inno a Delo di Callimaco",
        "ISBN": [
          "978-88-7140-533-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7140-533-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giuseppetti M (2013). L'isola esile. Studi sull'Inno a Delo di Callimaco.",
        "Roma:Edizioni Quasar, ISBN: 978-88-7140-533-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Scienze e Lettere Editore Commerciale",
        "titolo": "Odisseo a Delo: memorie eroiche, saghe locali e tradizioni epiche",
        "ISBN": [
          "978-88-6687-033-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6687-033-3",
        "opera": "(a cura di): Cerri GCozzoli AGiuseppetti M, Tradizioni mitiche locali nell'epica greca. Convegno in onore di Antonio Martina per i suoi 75 anni",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti M (2012). Odisseo a Delo: memorie eroiche, saghe locali e",
        "tradizioni epiche. In: (a cura di): Cerri GCozzoli AGiuseppetti M, Tradizioni",
        "mitiche locali nell'epica greca. Convegno in onore di Antonio Martina per i",
        "suoi 75 anni. Roma:Scienze e Lettere Editore Commerciale, ISBN:",
        "978-88-6687-033-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-129",
        "titolo": "Two Poets for a Goddess: Callimachus\u2019 and Philicus\u2019 Hymns to Demeter",
        "ISBN": [
          "978-90-429-2484-0"
        ],
        "csp": "Leuven:Peeters, ISBN: 978-90-429-2484-0",
        "opera": "(a cura di): M. A. Harder R. F. Regtuit G. C. Wakker, Gods and Religion in Hellenistic Poetry. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giuseppetti M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giuseppetti M (2012). Two Poets for a Goddess: Callimachus\u2019 and Philicus\u2019",
        "Hymns to Demeter. In: (a cura di): M. A. Harder R. F. Regtuit G. C. Wakker,",
        "Gods and Religion in Hellenistic Poetry. p. 103-129, Leuven:Peeters, ISBN:",
        "978-90-429-2484-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/116104"
        ],
        "titolo": "Ecale, un\u2019eroina epico-tragica",
        "ISSN": [
          "0033-4987"
        ],
        "journal": "QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA",
        "csp": "vol. 88.1/117, p. 39-56, ISSN: 0033-4987, doi: 10.1400/116104",
        "anno": "2008",
        "autori": "GIUSEPPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIUSEPPETTI M (2008). Ecale, un\u2019eroina epico-tragica. QUADERNI",
        "URBINATI DI CULTURA CLASSICA, vol. 88.1/117, p. 39-56, ISSN:",
        "0033-4987, doi: 10.1400/116104"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Callimaco, Inno a Delo 52\u201369, 80\u201397: Oxford, Bodleian Library, Ms. Gr. class. f 109 (P)",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 162, p. 51-56, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIUSEPPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIUSEPPETTI M (2007). Callimaco, Inno a Delo 52\u201369, 80\u201397: Oxford,",
        "Bodleian Library, Ms. Gr. class. f 109 (P). ZEITSCHRIFT F\u00dcR",
        "PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 162, p. 51-56, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "181-197",
        "titolo": "Alle origini dell\u2019impresa argonautica: Ino e il sacrificio di Frisso in Apollonio Rodio e in Callimaco",
        "ISBN": [
          "88-85876-87-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Herder, ISBN: 88-85876-87-0",
        "opera": "L'epos argonautico. Atti della giornata di studi. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 13 maggio 2004, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GIUSEPPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GIUSEPPETTI M (2007). Alle origini dell\u2019impresa argonautica: Ino e il",
        "sacrificio di Frisso in Apollonio Rodio e in Callimaco. In: L'epos argonautico.",
        "Atti della giornata di studi. Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, 13 maggio",
        "2004, p. 181-197, ROMA:Herder, ISBN: 88-85876-87-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Giambo 12 di Callimaco, occasione e allusivit\u00e0 giambica",
        "ISSN": [
          "0030-9435"
        ],
        "journal": "PAIDEIA",
        "csp": "vol. 61, p. 207-225, ISSN: 0030-9435",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIUSEPPETTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIUSEPPETTI M (2006). Il Giambo 12 di Callimaco, occasione e allusivit\u00e0",
        "giambica. PAIDEIA, vol. 61, p. 207-225, ISSN: 0030-9435"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D2",
    "progr": "7583",
    "nome": "GIUSEPPETTI Massimo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista internazionale Aitia, pubblicata in formato elettronico dall\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon (http://aitia.revues.org/) (ISSN elettronico 1775-4275).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cGiornata di studi sull\u2019epos argonautico\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, 13 maggio 2004, con una relazione dal titolo \u201cIl sacrificio di Frisso, Ino e la saga argonautica\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 13-05-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cSeconda giornata di studi su Callimaco\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, 14 maggio 2005, con una relazione dal titolo \u201cEcale nei frr. 47-49 Hollis\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 14-05-2005 al 14-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019\u201cAdvanced Seminar in the Humanities\u201d, Venice International University, 2006-2007, con presentazione di una relazione finale dal titolo \u201cThe Use (and Abuse) of Fable in Callimachus\u2019 Iambi\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cNinth Groningen Workshop on Hellenistic Poetry\u201d, University of Groningen, 27-29 agosto 2008, con una relazione dal titolo \u201cTwo Poets for a Goddess: Callimachus\u2019 and Philicus\u2019 Hymns to Demeter\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 27-08-2008 al 29-08-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Segreteria Organizzativa del Convegno Internazionale \u201cTradizioni mitiche locali nell\u2019epica greca\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre - American Academy of Rome, 22-23 ottobre 2009, in occasione del quale \u00e8 stata anche presentata la relazione \u201cOdisseo, Delo e l\u2019Inno omerico ad Apollo\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 22-10-2009 al 23-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \u201cClassics Research Seminars\u201d, Sapienza - Universit\u00e0 di Roma, 29-30 marzo 2010, con una relazione dal titolo \u201cL\u2019inno itifallico a Demetrio Poliorcete\u201d \u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 29-03-2010 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cMythe et pouvoir \u00e0 l\u2019\u00e9poque hell\u00e9nistique\u201d, \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, 10-11 giugno 2010, con una relazione dal titolo \u201cMyth and History in Callimachus\u2019 Hymn to Delos\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cThe Materiality of Text\u201d, Department of Classics, University of Durham, 24-26 September 2012, con una relazione dal titolo \u201cDelphic Sot\u0113ria and the Athenian inscribed paeans\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cL\u2019epyllion et le mythe\u201d, \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, 28 settembre 2012, con una relazione dal titolo \u201cIntorno all'Ero e Leandro di Museo\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \u201cCRS Roma - Classics in progress 2012\u201d, Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 8-10 ottobre 2012, con una relazione dal titolo \u201cMusaeus between Epic and Elegy\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 08-10-2012 al 10-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cPaths of Song: Interactions between Greek Lyric and Tragedy\u201d, University College, London, 11-13 aprile 2013, con una relazione dal titolo \u201cFrom the Archaic Symposium to the Stage: Choral Songs between Literary Tradition and Shifting Political Contexts\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Segreteria Scientifica del Convegno Internazionale \u201cMetamorfosi epiche. Prospettive di ricerca sull\u2019epillio greco e romano\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, 22-23 maggio 2013, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 22-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cSymposium Cumanum 2013: Aeneid 6 and its Cultural Reception\u201d, Villa Virgiliana, Cuma, 25-27 giugno 2013, con una relazione dal titolo \u201cL\u2019eroe e l\u2019aldil\u00e0: Virgilio di fronte ai suoi modelli greci\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 25-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cThe Reception of Greek Lyric Poetry, 600BC-AD400\u201d, University of Reading, 6-8 settembre 2013, con una relazione dal titolo \u201cArchilochus between Biographical Fictions and Performance Tradition\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 06-09-2013 al 08-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u201cPr\u00e9sence de Th\u00e9ocrite\u201d, \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, 14-17 ottobre 2015, con una relazione dal titolo \u201cI rimedi dell\u2019amore: dal Ciclope teocriteo al Gallo virgiliano\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo e logistico del Convegno Internazionale \u201cIl poeta, la festa, la scena. Spazi e contesti teatrali. Antico e moderno\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, 15-16 dicembre 2015, in occasione del quale \u00e8 stata anche presentata la relazione \u201cSpazio e tempo nei canti corali dell\u2019Eracle di Euripide\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cCasting Off Shadows: Hellenistic Poetry Beyond Callimachean Aesthetics\u201d, University of Cambridge, 1-3 settembre 2016, con una relazione dal titolo \u201cCallimachus and Hellenistic love elegy\u201d, come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 03-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca (novembre 2008-ottobre 2010) in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Studi sul Mondo Antico, Universit\u00e0 Roma Tre (titolo della ricerca: \u201cL\u2019Inno a Delo di Callimaco: fonti e modelli\u201d), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Compilazione, per conto della Scuola Archeologica Italiana di Atene, di un lemmario di topografia ateniese (limitatamente ad Arpocrazione, all\u2019Etymologicum Magnum e all\u2019Etymologicum Genuinum), come da contratto allegato (11 giugno 2010-10 maggio 2011).",
        "periodo": "dal 11-06-2010 al 10-05-2011"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di docente (\u201cL\u2019inno itifallico in onore di Demetrio Poliorcete\u201d), al I Stage di ricerca e studio, Dottorato in \u201cCivilt\u00e0 e tradizione greca e romana\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Studi sul Mondo Antico, 20-23 ottobre 2010 (di cui si allega il programma).",
        "periodo": "dal 20-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di docente (\u201cMito e storia nell\u2019oracolo di Apollo (Callimaco, Inno a Delo 162-195)\u201d), al II Stage di ricerca e studio, Dottorato in \u201cCivilt\u00e0 e tradizione greca e romana\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Studi sul Mondo Antico, 21-24 settembre 2011 (di cui si allega il programma).",
        "periodo": "dal 21-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai Seminari del Dottorato di Ricerca in Civilt\u00e0 e Tradizione Greca e Romana, Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi Roma, A.A. 2012/2013, con una relazione dal titolo \u201cIl secondo ditirambo di Pindaro\u201d (9 novembre 2012), come da programma allegato.",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di docente (\u201cArchiloco: poesia e biografia, contesti e ricezione\u201d), al IV Stage Dottorale \u201cDidattica della Ricerca\u201d, Dottorato in Civilt\u00e0 e culture linguistico-letterarie dall\u2019Antichit\u00e0 al Moderno \u2013 Curriculum \u201cCivilt\u00e0 e tradizione greca e romana\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Studi Umanistici, 9-12 ottobre 2013 (di cui si allega il programma).",
        "periodo": "dal 09-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di docente (\u201cCanto e monumento: gli inni epigrafici ateniesi da Delfi\u201d), al V Stage Dottorale \u201cDidattica della Ricerca\u201d, Dottorato in Civilt\u00e0 e culture linguistico-letterarie dall\u2019Antichit\u00e0 al Moderno \u2013 Curriculum \u201cCivilt\u00e0 e tradizione greca e romana\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Studi Umanistici, 17-20 settembre 2014 (di cui si allega il programma).",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di docente (\u201cNote critiche al fr. 85 Hollis dell\u2019Ecale di Callimaco (POxy VI 853 col. X)\u201d), al VI Stage Dottorale \u201cDidattica della Ricerca\u201d, Dottorato in Civilt\u00e0 e culture linguistico-letterarie dall\u2019Antichit\u00e0 al Moderno \u2013 Curriculum \u201cCivilt\u00e0 e tradizione greca e romana\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Studi Umanistici, 1-3 ottobre 2015 (di cui si allega il programma).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di docente (\u201cCallimaco e l\u2019elegia erotica ellenistica\u201d), al VII Stage Dottorale \u201cDidattica della Ricerca\u201d, Dottorato in Civilt\u00e0 e culture linguistico-letterarie dall\u2019Antichit\u00e0 al Moderno \u2013 Curriculum \u201cCivilt\u00e0 e tradizione greca e romana\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Studi Umanistici, 6-8 ottobre 2016 (di cui si allega il programma)",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Presentazione di un ciclo di conferenze come Visiting Professor presso il Dipartimento di Filologia Classica dell\u2019Universit\u00e0 di Varsavia (settembre 2010), come da documentazione allegata (invito da parte del prof. J. Kwapisz).",
        "periodo": "dal 05-09-2010 al 12-09-2010"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio e ricerca (Visiting Fellowship) presso l\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, nell\u2019ambito del quale si inserisce un ciclo di conferenze aperto a studenti e docenti sul tema dell\u2019elegia greca dall\u2019et\u00e0 arcaica all\u2019et\u00e0 ellenistica (A.A. 2016/2017). Si allegano la lettera di invito del Prof. C. Cusset e l\u2019email di notifica dell\u2019accettazione della candidatura da parte della dott.ssa S. Bresciani (\u00c9NS-Lyon).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione alla II edizione della Scuola Estiva di Papirologia, 30 giugno - 3 luglio 2004, Centro di Studi Papirologici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Lecce, come da attestato allegato.",
        "periodo": "dal 30-06-2004 al 03-07-2004"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, in data 11 aprile 2008, del titolo di dottore di ricerca in \u201cCivilt\u00e0 e Tradizione Greca e Romana\u201d (XX ciclo), Dipartimento di Studi sul Mondo Antico, Universit\u00e0 Roma Tre (2004-2007), come da certificato allegato.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio e ricerca (principalmente su alcuni papiri di Ossirinco) a Oxford, sotto la guida del Prof. N. Gonis (gennaio-marzo 2006), come da documento allegato.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione coordinata e continuativa per il corso di greco di base (A.A. 2006/2007) presso il Dipartimento di Studi sul Mondo Antico, Universit\u00e0 Roma Tre, come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio e ricerca in qualit\u00e0 di Visiting Researcher presso il Trinity College e la Faculty of Classics, University of Cambridge, sotto la guida del Prof. R. L. Hunter (15 giugno - 15 agosto 2007), come da documento allegato.",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 15-08-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione coordinata e continuativa per il corso di greco di base (A.A. 2007/2008) presso il Dipartimento di Studi sul Mondo Antico, Universit\u00e0 Roma Tre, come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Corso di greco di base), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2008/2009), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia per le discipline afferenti al settore scientifico-disciplinare di Lingua e letteratura greca (L-Fil-Let/02) negli AA.AA. 2008/2009, 2009/2010, 2010/2011, 2011/2012, 2012/2013, 2013/2014, come attestato dal Direttore del Dipartimento di Studi sul Mondo Antico (dal 1\u00b0 gennaio 2013 confluito nel Dipartimento di Studi Umanistici).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (2009) al VII seminario papirologico fiorentino, coordinato da G. Bastianini, G. Messeri Savorelli e R. Pintaudi, come da attestato allegato.",
        "periodo": "dal 21-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Corso di greco di base), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2009/2010), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Corso di greco di base), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2010/2011), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento del modulo di \u201cDidattica di lingua e traduzione greca\u201d nel Master in \u201cFormazione professionale degli insegnanti di lettere (classi di concorso A043, A050, A051, A052): Didattiche disciplinari\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere, Universit\u00e0 Roma Tre, coordinato da E. Andreoni Fontecedro (A.A. 2010/2011), come da attestato allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Corso di greco di base), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2011/2012), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Curatela, insieme a G. Cerri e A.-T. Cozzoli, del volume \u201cTradizioni mitiche locali nell\u2019epica greca\u201d (Roma, 2012, ISBN 978-88-6687-033-3).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Curatela, insieme a A. Martina e A.-T. Cozzoli, del volume \u201cCallimachea II. Atti della seconda giornata di studi su Callimaco\u201d (Roma, 2012, ISBN 978-88-6687-034-0).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Lingua e letteratura greca I-II LT - supporto alla didattica), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2012/2013), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Corso di greco di base), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2012/2013), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Lingua e letteratura greca I-II LM - supporto alla didattica), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2012/2013), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Corso di greco di base), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2013/2014), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Letteratura greca I-II LM - didattica integrativa), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2013/2014), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Lingua e letteratura greca I-II [LT] - didattica integrativa), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2013/2014), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Letteratura greca I-II LM - didattica integrativa), presso il Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2014/2015), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Corso di greco di base), presso il Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2014/2015), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto (Lingua e letteratura greca I-II [LT] - didattica integrativa), presso il Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 Roma Tre (A.A. 2014/2015), come da contratto allegato.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Greco 1 (Major course, 40 h), Universit\u00e9 Europ\u00e9enne d\u2019\u00c9t\u00e9, presso l\u2019Universit\u00e0 Roma Tre (13-22 luglio 2015), come da documentazione allegata.",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 22-07-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico da parte del Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 Roma Tre, dei moduli di Lingua e letteratura greca I (LT) (36 ore) e di Letteratura greca I (LM) (36 ore), oltre che del corso di greco di base (36 ore), per l\u2019A.A. 2016-2017, come da documentazione allegata.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN 2006, 2006-2008) \u201cTeatro, epica, romanzo: dal dramma attico all\u2019et\u00e0 ellenistica\u201d, coordinato dalla prof.ssa P. Mureddu e cofinanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica (n. prot. 2006101474_002), come risultato dall\u2019allegato. Nell\u2019ambito di questo progetto si inquadra l\u2019articolo scientifico \u201cEcale, un\u2019eroina tra epos e tragedia\u201d, QUCC 88 (2008) 39\u201356 (accluso alla presente domanda), che ha come oggetto l\u2019intersezione fra dramma classico e poesia ellenistica.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca (febbraio 2012-gennaio 2013) in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca (sul tema \u201cFonti e modelli tragici negli autori di et\u00e0 ellenistica\u201d) nell\u2019ambito del progetto PRIN 2009 coordinato da Patrizia Mureddu (Universit\u00e0 di Cagliari) dal titolo \u201cDalla tragedia di Euripide alla poesia ellenistica: mito, stile e codici letterari tra continuit\u00e0 ed innovazione\u201d (n. prot. 2009ANE7PR_004); si allegano copia del progetto PRIN 2009 e del relativo contratto per assegno di ricerca. Nell\u2019ambito di questo progetto si inquadra il saggio sui modelli tragici (cap. III) contenuto nella monografia \u201cL\u2019isola esile. Studi sull\u2019Inno a Delo di Callimaco\u201d (Roma 2013) (acclusa alla presente domanda).",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-01-2013"
      }
    ]
  }
}