{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fichte, Marx e l\u2019ontologia della prassi",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. 2/2015, p. 25-49, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Fichte, Marx e l\u2019ontologia della prassi. TEORIA, vol.",
        "2/2015, p. 25-49, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dogmatismo e idealismo nello \"Stato commerciale chiuso di Fichte\"",
        "ISSN": [
          "2240-7901"
        ],
        "journal": "POLITICA & SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 275--296, ISSN: 2240-7901",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2015). Dogmatismo e idealismo nello \"Stato commerciale chiuso",
        "di Fichte\". POLITICA & SOCIET\u00c0, p. 275--296, ISSN: 2240-7901"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lineare Zeitauffassung. Temporalit\u00e0 e critica del dogmatismo nei Discorsi alla nazione tedesca di Fichte ",
        "ISSN": [
          "0393-1560"
        ],
        "journal": "LA CULTURA",
        "csp": "vol. 2, p. 231-252, ISSN: 0393-1560",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Lineare Zeitauffassung. Temporalit\u00e0 e critica del",
        "dogmatismo nei Discorsi alla nazione tedesca di Fichte . LA CULTURA, vol.",
        "2, p. 231-252, ISSN: 0393-1560"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17990/RPF/2015_71_1_0000"
        ],
        "titolo": "Il \u201cSistema della Libert\u00e0\u201d. La Filosofia Pratica di Fichte e la Lettura di Husserl",
        "ISSN": [
          "0870-5283"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 71, p. 26-37, ISSN: 0870-5283, doi: 10.17990/RPF/2015_71_1_0000",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Il \u201cSistema della Libert\u00e0\u201d. La Filosofia Pratica di Fichte",
        "e la Lettura di Husserl. REVISTA PORTUGUESA DE FILOSOFIA, vol. 71,",
        "p. 26-37, ISSN: 0870-5283, doi: 10.17990/RPF/2015_71_1_0000"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Idealismo pratico? Note sulla prima delle \"Tesi su Feuerbach\" di Marx ",
        "ISSN": [
          "0017-0372"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI METAFISICA",
        "csp": "vol. 2/2014, p. 432-452, ISSN: 0017-0372",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2014). Idealismo pratico? Note sulla prima delle \"Tesi su",
        "Feuerbach\" di Marx . GIORNALE DI METAFISICA, vol. 2/2014, p. 432-452,",
        "ISSN: 0017-0372"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Apraxia ed eclissi del lavoro nel capitalismo assoluto",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "vol. 1, p. 75-88, ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2014). Apraxia ed eclissi del lavoro nel capitalismo assoluto.",
        "PARADIGMI, vol. 1, p. 75-88, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Particolarismo e universalismo nei \"Discorsi alla nazione tedesca\" di Fichte",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 227-246, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2014). Particolarismo e universalismo nei \"Discorsi alla nazione",
        "tedesca\" di Fichte. FILOSOFIA POLITICA, p. 227-246, ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-271",
        "titolo": "Il \"sistema della libert\u00e0\" di Fichte. La dottrina della scienza come ontologia della prassi",
        "ISBN": [
          "9788820753306"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820753306",
        "opera": "(a cura di): Tugnoli C, Libero arbitrio. Teorie e prassi della libert\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fusaro D (2014). Il \"sistema della libert\u00e0\" di Fichte. La dottrina della",
        "scienza come ontologia della prassi. In: (a cura di): Tugnoli C, Libero",
        "arbitrio. Teorie e prassi della libert\u00e0. p. 253-271, NAPOLI:Liguori Editore,",
        "ISBN: 9788820753306"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo",
        "titolo": "Fichte e l\u2019anarchia del commercio. Genesi e sviluppo del concetto di \u201cStato commerciale chiuso\u201d",
        "ISBN": [
          "9788870189414"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788870189414",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2014). Fichte e l\u2019anarchia del commercio. Genesi e sviluppo del",
        "concetto di \u201cStato commerciale chiuso\u201d. GENOVA:Il Nuovo Melangolo,",
        "ISBN: 9788870189414"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "L'orizzonte in movimento. Modernit\u00e0 e futuro in Reinhart Koselleck",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23703-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-23703-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2012). L'orizzonte in movimento. Modernit\u00e0 e futuro in Reinhart",
        "Koselleck. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23703-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Raffaello Cortina Editore",
        "titolo": "Coraggio",
        "ISBN": [
          "978-88-603-0467-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-603-0467-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2012). Coraggio. MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN:",
        "978-88-603-0467-4"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lineare Zeitauffassung. Temporalit\u00e0 e critica del dogmatismo nei Discorsi alla nazione tedesca di Fichte ",
        "ISSN": [
          "0393-1560"
        ],
        "journal": "LA CULTURA",
        "csp": "vol. 2, p. 231-252, ISSN: 0393-1560",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Lineare Zeitauffassung. Temporalit\u00e0 e critica del",
        "dogmatismo nei Discorsi alla nazione tedesca di Fichte . LA CULTURA, vol.",
        "2, p. 231-252, ISSN: 0393-1560"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dogmatismo e idealismo nello \"Stato commerciale chiuso di Fichte\"",
        "ISSN": [
          "2240-7901"
        ],
        "journal": "POLITICA & SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 275--296, ISSN: 2240-7901",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2015). Dogmatismo e idealismo nello \"Stato commerciale chiuso",
        "di Fichte\". POLITICA & SOCIET\u00c0, p. 275--296, ISSN: 2240-7901"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fichte, Marx e l\u2019ontologia della prassi",
        "ISSN": [
          "1122-1259"
        ],
        "journal": "TEORIA",
        "csp": "vol. 2/2015, p. 25-49, ISSN: 1122-1259",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Fichte, Marx e l\u2019ontologia della prassi. TEORIA, vol.",
        "2/2015, p. 25-49, ISSN: 1122-1259"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17990/RPF/2015_71_1_0000"
        ],
        "titolo": "Il \u201cSistema della Libert\u00e0\u201d. La Filosofia Pratica di Fichte e la Lettura di Husserl",
        "ISSN": [
          "0870-5283"
        ],
        "journal": "REVISTA PORTUGUESA DE FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 71, p. 26-37, ISSN: 0870-5283, doi: 10.17990/RPF/2015_71_1_0000",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Il \u201cSistema della Libert\u00e0\u201d. La Filosofia Pratica di Fichte",
        "e la Lettura di Husserl. REVISTA PORTUGUESA DE FILOSOFIA, vol. 71,",
        "p. 26-37, ISSN: 0870-5283, doi: 10.17990/RPF/2015_71_1_0000"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Idealismo pratico? Note sulla prima delle \"Tesi su Feuerbach\" di Marx ",
        "ISSN": [
          "0017-0372"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI METAFISICA",
        "csp": "vol. 2/2014, p. 432-452, ISSN: 0017-0372",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2014). Idealismo pratico? Note sulla prima delle \"Tesi su",
        "Feuerbach\" di Marx . GIORNALE DI METAFISICA, vol. 2/2014, p. 432-452,",
        "ISSN: 0017-0372"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Apraxia ed eclissi del lavoro nel capitalismo assoluto",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "vol. 1, p. 75-88, ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2014). Apraxia ed eclissi del lavoro nel capitalismo assoluto.",
        "PARADIGMI, vol. 1, p. 75-88, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Particolarismo e universalismo nei \"Discorsi alla nazione tedesca\" di Fichte",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "p. 227-246, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2014). Particolarismo e universalismo nei \"Discorsi alla nazione",
        "tedesca\" di Fichte. FILOSOFIA POLITICA, p. 227-246, ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-271",
        "titolo": "Il \"sistema della libert\u00e0\" di Fichte. La dottrina della scienza come ontologia della prassi",
        "ISBN": [
          "9788820753306"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820753306",
        "opera": "(a cura di): Tugnoli C, Libero arbitrio. Teorie e prassi della libert\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fusaro D (2014). Il \"sistema della libert\u00e0\" di Fichte. La dottrina della",
        "scienza come ontologia della prassi. In: (a cura di): Tugnoli C, Libero",
        "arbitrio. Teorie e prassi della libert\u00e0. p. 253-271, NAPOLI:Liguori Editore,",
        "ISBN: 9788820753306"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo",
        "titolo": "Fichte e l\u2019anarchia del commercio. Genesi e sviluppo del concetto di \u201cStato commerciale chiuso\u201d",
        "ISBN": [
          "9788870189414"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788870189414",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2014). Fichte e l\u2019anarchia del commercio. Genesi e sviluppo del",
        "concetto di \u201cStato commerciale chiuso\u201d. GENOVA:Il Nuovo Melangolo,",
        "ISBN: 9788870189414"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Raffaello Cortina Editore",
        "titolo": "Coraggio",
        "ISBN": [
          "978-88-603-0467-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-603-0467-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2012). Coraggio. MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN:",
        "978-88-603-0467-4"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "13244",
    "nome": "FUSARO Diego",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2008 al 2012 \u00e8 stato segretario delle collane di filosofia dell\u2019Editore Bompiani (\u201cTesti a Fronte\u201d, \u201cIl Pensiero Occidentale\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 \u00e8 tra i responsabili del \u201cGiornale Critico di Storia delle Idee\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 \u00e8 codirettore (con Andrea Tagliapietra) della collana \"Biblioteca di Filosofia della Storia\" dell'Editore Mimesis.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Seminario didattico nell'ambito del corso di Dottorato della Scuola di Dottorato in Scienze Umane e Sociali dell'Universit\u00e0 di Torino, con un intervento su \"Reinhart Koselleck e la semantica del tempo storico\", due ore di lezione, marzo 2008.",
        "periodo": "dal 08-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "4 febbraio 2010: convegno internazionale sul tema \"L'attualit\u00e0 di Marx\" con Giacomo Marramao (Universit\u00e0 di Roma Tre) e Corrado Ocone (Universit\u00e0 LUISS) presso \"Fondazione Basso\" di Roma, con relazione su \u201cChe cosa \u00e8 vivo e che cosa \u00e8 morto di Carlo Marx\u201d.",
        "periodo": "dal 04-03-2010 al 04-03-2010"
      },
      {
        "content": "18 aprile 2011, intervento su \"Rendere visibile l'indicibile. Reinhart Koselleck e la semantica monumentaria\", nell'ambito del convegno internazionale su \"L'Istituzionalizzazione della Memoria\" presso la Fondazione Luigi Einaudi (Torino).",
        "periodo": "dal 18-04-2010 al 18-04-2010"
      },
      {
        "content": "28 ottobre 2010, intervento sul tema \"Ein Triumph der deutschen Wissenschaft: Marx idealista?\", nell'ambito del convegno internazionale \"Karl Marx, il lavoro, la natura umana\" presso l'Universit\u00e0 LUISS di Roma.",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 28-10-2010"
      },
      {
        "content": "14 maggio 2012, intervento su \"Mercier, Koselleck e l'utopia del tempo\" nell'ambito del convegno internazionale su \"L'utopia tra reale e possibile\" presso la Fondazione Luigi Einaudi (Torino).",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 14-05-2012"
      },
      {
        "content": "14 giugno 2012, intervento sul tema \"Storia, ideologia, verit\u00e0. Filosofia come deduzione sociale delle categorie\", nell'ambito del convegno internazionale \"Cos'\u00e8 ideologia. Teoria e storia\", presso Universit\u00e0 LUISS di Roma.",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "6 settembre 2012, intervento al Convegno Internazionale \"Humanitas: mercato, cittadinanza, comunit\u00e0, libert\u00e0. Comparazione culturale e inclusione sociale nell'Europa odierna\" presso Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Roma Tre, con un intervento dal titolo \"Humanitas, mercato, cittadinanza, comunit\u00e0, libert\u00e0: ce n'\u00e8 uno di troppo?\".",
        "periodo": "dal 06-09-2012 al 06-09-2012"
      },
      {
        "content": "19 febbraio 2013, intervento su \u201cStoria del concetto di realt\u00e0\u201d nel convegno nazionale \u201cLe molte facce del realismo. Storia e geografia di un problema filosofico\u201d, Universit\u00e0 San Raffaele di Milano.",
        "periodo": "dal 19-02-2013 al 19-02-2013"
      },
      {
        "content": "4 giugno 2013, intervento su \u201cLa verit\u00e0 come questione pratica. Politica e rivoluzione in Karl Marx\u201d, presso \u201cPTP Seminar - Ciclo Verit\u00e0 e politica. Filosofie classiche\u201d, Dipartimento di Scienze Sociali e Politiche, Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 04-06-2013 al 04-06-2013"
      },
      {
        "content": "18 Novembre 2014, \u201cAristotele, Hegel, Smith e l\u2019economico\u201d, intervento nel \"Seminario di Etica e impresa\", Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "22 novembre 2014, intervento sul tema \u201cModern Metropolis according to Simmel\u201d al convegno internazionale \u201cAncient city and Modern Metropolis\u201d, Singapore University of Technology and Design (Singapore)",
        "periodo": "dal 22-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "25 marzo 2015, intervento sul tema \u201cMarx e la critica dell\u2019economia politica\u201d nel convegno \u201cCapitalismo assoluto e finanza usuraia. Fare, prassi, produzione e lavoro nella societ\u00e0 globalizzata\u201d, Universit\u00e0 di Chieti.",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "11 novembre 2015, \u201cMarx e le tragedie dell'etico\u201d, intervento nel \"Seminario di Etica e impresa\", Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "1 febbraio 2016, lezione sul tema \u201cThe Thought of Antonio Gramsci\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Harvard, dipartimento di Romance Languages and Literatures.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "15 Marzo 2016, intervento sul tema \u201cCapitalismo Assoluto e De-eticizzazione dell\u2019Economia\u201d, seminario tenuto nel corso di laurea di Economia politica della facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Modena.",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 15-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dal 2013 \u00e8 segretario del centro di ricerca C.R.I.S.I. (Centro di Ricerca Interdisciplinare di Storia delle Idee), Facolt\u00e0 di Filosofia, Universit\u00e0 San Raffaele; ha organizzato e coordinato seminari didattici sulla storia della filosofia e la storia delle idee: 1. Venerd\u00ec 30 marzo 2012. Sebastiano Ghisu, Universit\u00e0 di Sassari. L'indifferenza. Storia di un concetto. 2. 11 aprile 2014. Claudio Tuozzolo \u2013 Universit\u00e0 di Chieti-Pescara. Benedetto Croce lettore di Marx 3. 20 marzo 2015. Alberto Burgio, Universit\u00e0 di Bologna. Ripensare Gramsci. 4. 3 marzo 2016. Francesco Coniglione, Universit\u00e0 di Catania. Marx e la scienza",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Marcello Gigante 2008, per il libro \"La farmacia di Epicuro\".",
        "periodo": "dal 27-09-2008 al 27-09-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "E' dal 2014 membro del Collegio Docenti del Dottorato di Filosofia dell'Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}