{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Influence of Alfred North Whitehead on Eric Voegelin",
        "ISSN": [
          "0022-5037"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE HISTORY OF IDEAS",
        "csp": "vol. 76, p. 633-655, ISSN: 0022-5037",
        "anno": "2015",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GEROLIN A (2015). The Influence of Alfred North Whitehead on Eric",
        "Voegelin. JOURNAL OF THE HISTORY OF IDEAS, vol. 76, p. 633-655,",
        "ISSN: 0022-5037"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La morale come \u2018most peculiar institution\u2019? Charles Taylor interprete di Bernard Williams. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "CVII",
        "csp": "p. 645-666, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2015",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GEROLIN A (2015). La morale come \u2018most peculiar institution\u2019? Charles",
        "Taylor interprete di Bernard Williams. RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "NEO-SCOLASTICA, vol. CVII, p. 645-666, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre il \u2018feticismo del codice\u2019: per quale visione dell\u2019identit\u00e0 e della cittadinanza?. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "CVII",
        "csp": "p. 383-388, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2015",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GEROLIN A (2015). Oltre il \u2018feticismo del codice\u2019: per quale visione",
        "dell\u2019identit\u00e0 e della cittadinanza?. RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "NEO-SCOLASTICA, vol. CVII, p. 383-388, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-200",
        "titolo": "Interpretazioni della secolarizzazione: Charles Taylor e John Milbank a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-301-5"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-301-5",
        "opera": "(a cura di): Lingua Graziano, Secolarizzazione e presenza pubblica della religione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gerolin Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gerolin Alessandra (2015). Interpretazioni della secolarizzazione: Charles",
        "Taylor e John Milbank a confronto. In: (a cura di): Lingua Graziano,",
        "Secolarizzazione e presenza pubblica della religione. p. 193-200,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-301-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Could it turn out that no one has ever believed anything?\u2019. Cronaca del convegno \u2018The Soul\u2019 (St. Anne\u2019s College, University of Oxford, 28 giugno-1 luglio 2013) e alcune osservazioni critiche. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "CVI",
        "csp": "p. 195-206, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gerolin Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gerolin Alessandra (2014). 'Could it turn out that no one has ever believed",
        "anything?\u2019. Cronaca del convegno \u2018The Soul\u2019 (St. Anne\u2019s College,",
        "University of Oxford, 28 giugno-1 luglio 2013) e alcune osservazioni",
        "critiche. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. CVI, p. 195-206,",
        "ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alle radici di \u00abSources of the Self\u00bb: per quale storia dell\u2019identit\u00e0 moderna?. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "CVI",
        "csp": "p. 861-888, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gerolin Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gerolin Alessandra (2014). Alle radici di \u00abSources of the Self\u00bb: per quale",
        "storia dell\u2019identit\u00e0 moderna?. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA,",
        "vol. CVI, p. 861-888, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-211",
        "titolo": "Rights and social contract: from the simple to the complex space",
        "ISBN": [
          "978-88-6512-096-5"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marcianum, ISBN: 978-88-6512-096-5",
        "opera": "(a cura di): Pin Andrea, I nuovi diritti dell\u2019uomo. Le sfide della societ\u00e0 plurale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gerolin Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gerolin Alessandra (2012). Rights and social contract: from the simple to",
        "the complex space. In: (a cura di): Pin Andrea, I nuovi diritti dell\u2019uomo. Le",
        "sfide della societ\u00e0 plurale. p. 199-211, VENEZIA:Marcianum, ISBN:",
        "978-88-6512-096-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-401",
        "titolo": "Eric Voegelin\u2019s Project of a Staatslehre and Its Overtaking in \u201cRace and State\u201d: for a Wider Understanding of \u201cPolitical\u201d Reason",
        "ISBN": [
          "978-88-6512-116-0"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marcianum, ISBN: 978-88-6512-116-0",
        "opera": "(a cura di): Beretta S;Maggioni MA, The Whole Breadth of Reason. Rethinking Economics and Politics. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GEROLIN A (2012). Eric Voegelin\u2019s Project of a Staatslehre and Its",
        "Overtaking in \u201cRace and State\u201d: for a Wider Understanding of \u201cPolitical\u201d",
        "Reason. In: (a cura di): Beretta S;Maggioni MA, The Whole Breadth of",
        "Reason. Rethinking Economics and Politics. p. 387-401,",
        "VENEZIA:Marcianum, ISBN: 978-88-6512-116-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre il determinismo e il vitalismo: la vita. Cronaca del convegno \"What is life? Theology, science, and philosophy\u201d. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "CIII",
        "csp": "p. 745-752, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2011",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GEROLIN A (2011). Oltre il determinismo e il vitalismo: la vita. Cronaca del",
        "convegno \"What is life? Theology, science, and philosophy\u201d. RIVISTA DI",
        "FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. CIII, p. 745-752, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Livelli di significato e prospettive di ricerca in 'Ordine e storia' di Eric Voegelin. I. \"Israele e la rivelazione\", Vita e Pensiero, Milano 2009. PHILOSOPHICAL NEWS, vol",
        "ISSN": [
          "2039-7194"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 155-163, ISSN: 2039-7194",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gerolin A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gerolin A (2011). Livelli di significato e prospettive di ricerca in 'Ordine e",
        "storia' di Eric Voegelin. I. \"Israele e la rivelazione\", Vita e Pensiero, Milano",
        "2009. PHILOSOPHICAL NEWS, vol. I, p. 155-163, ISSN: 2039-7194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-96",
        "titolo": "Oltre l'idea moderna di lavoro. Suggestioni filosofiche e teologiche dal pensiero anglosassone. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2128-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2128-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GEROLIN A (2011). Oltre l'idea moderna di lavoro. Suggestioni filosofiche",
        "e teologiche dal pensiero anglosassone. p. 1-96, MILANO:Vita e pensiero,",
        "ISBN: 978-88-343-2128-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Coscienza dell'ordine e ordine della coscienza. Il pensiero di Frederick Denison Maurice. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1917-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1917-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GEROLIN A (2010). Coscienza dell'ordine e ordine della coscienza. Il",
        "pensiero di Frederick Denison Maurice. p. 1-320, MILANO:Vita e pensiero,",
        "ISBN: 978-88-343-1917-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-201",
        "titolo": "Persona, libert\u00e0, storia. Studio su Lord Acton. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1758-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1758-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GEROLIN A (2009). Persona, libert\u00e0, storia. Studio su Lord Acton. p. 1-201,",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1758-7"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Oltre il \u2018feticismo del codice\u2019: per quale visione dell\u2019identit\u00e0 e della cittadinanza?. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "CVII",
        "csp": "p. 383-388, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2015",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GEROLIN A (2015). Oltre il \u2018feticismo del codice\u2019: per quale visione",
        "dell\u2019identit\u00e0 e della cittadinanza?. RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "NEO-SCOLASTICA, vol. CVII, p. 383-388, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La morale come \u2018most peculiar institution\u2019? Charles Taylor interprete di Bernard Williams. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "CVII",
        "csp": "p. 645-666, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2015",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GEROLIN A (2015). La morale come \u2018most peculiar institution\u2019? Charles",
        "Taylor interprete di Bernard Williams. RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "NEO-SCOLASTICA, vol. CVII, p. 645-666, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Influence of Alfred North Whitehead on Eric Voegelin",
        "ISSN": [
          "0022-5037"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE HISTORY OF IDEAS",
        "csp": "vol. 76, p. 633-655, ISSN: 0022-5037",
        "anno": "2015",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GEROLIN A (2015). The Influence of Alfred North Whitehead on Eric",
        "Voegelin. JOURNAL OF THE HISTORY OF IDEAS, vol. 76, p. 633-655,",
        "ISSN: 0022-5037"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-200",
        "titolo": "Interpretazioni della secolarizzazione: Charles Taylor e John Milbank a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-301-5"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-301-5",
        "opera": "(a cura di): Lingua Graziano, Secolarizzazione e presenza pubblica della religione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gerolin Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gerolin Alessandra (2015). Interpretazioni della secolarizzazione: Charles",
        "Taylor e John Milbank a confronto. In: (a cura di): Lingua Graziano,",
        "Secolarizzazione e presenza pubblica della religione. p. 193-200,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-301-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alle radici di \u00abSources of the Self\u00bb: per quale storia dell\u2019identit\u00e0 moderna?. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "CVI",
        "csp": "p. 861-888, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gerolin Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gerolin Alessandra (2014). Alle radici di \u00abSources of the Self\u00bb: per quale",
        "storia dell\u2019identit\u00e0 moderna?. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA,",
        "vol. CVI, p. 861-888, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-401",
        "titolo": "Eric Voegelin\u2019s Project of a Staatslehre and Its Overtaking in \u201cRace and State\u201d: for a Wider Understanding of \u201cPolitical\u201d Reason",
        "ISBN": [
          "978-88-6512-116-0"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marcianum, ISBN: 978-88-6512-116-0",
        "opera": "(a cura di): Beretta S;Maggioni MA, The Whole Breadth of Reason. Rethinking Economics and Politics. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GEROLIN A (2012). Eric Voegelin\u2019s Project of a Staatslehre and Its",
        "Overtaking in \u201cRace and State\u201d: for a Wider Understanding of \u201cPolitical\u201d",
        "Reason. In: (a cura di): Beretta S;Maggioni MA, The Whole Breadth of",
        "Reason. Rethinking Economics and Politics. p. 387-401,",
        "VENEZIA:Marcianum, ISBN: 978-88-6512-116-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-96",
        "titolo": "Oltre l'idea moderna di lavoro. Suggestioni filosofiche e teologiche dal pensiero anglosassone. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-2128-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-2128-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GEROLIN A (2011). Oltre l'idea moderna di lavoro. Suggestioni filosofiche",
        "e teologiche dal pensiero anglosassone. p. 1-96, MILANO:Vita e pensiero,",
        "ISBN: 978-88-343-2128-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-67",
        "titolo": "The Authority of Tradition as True Universalism: Lord Acton\u2019s Political Philosophy",
        "ISBN": [
          "978-0-334-04346-1"
        ],
        "csp": "London:SCM Press, ISBN: 978-0-334-04346-1",
        "opera": "(a cura di): Candler P;Cunningham C, The Grandeur of Reason. Religion, Tradition and Universalism. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GEROLIN A (2010). The Authority of Tradition as True Universalism: Lord",
        "Acton\u2019s Political Philosophy. In: (a cura di): Candler P;Cunningham C, The",
        "Grandeur of Reason. Religion, Tradition and Universalism. p. 47-67,",
        "London:SCM Press, ISBN: 978-0-334-04346-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Coscienza dell'ordine e ordine della coscienza. Il pensiero di Frederick Denison Maurice. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1917-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1917-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GEROLIN A (2010). Coscienza dell'ordine e ordine della coscienza. Il",
        "pensiero di Frederick Denison Maurice. p. 1-320, MILANO:Vita e pensiero,",
        "ISBN: 978-88-343-1917-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-201",
        "titolo": "Persona, libert\u00e0, storia. Studio su Lord Acton. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1758-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1758-7",
        "anno": "2009",
        "autori": "GEROLIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GEROLIN A (2009). Persona, libert\u00e0, storia. Studio su Lord Acton. p. 1-201,",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1758-7"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "23478",
    "nome": "GEROLIN Alessandra",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "La candidata ha fatto parte della redazione della rivista scientifica internazionale \u00abPhilosophical News\u00bb (pubblicazione semestrale), ISSN: 2039-7194",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Dall'agosto del 2012 ad oggi \u00e8 membro dell'editorial board della rivista scientifica internazionale \u00abRadical Orthodoxy: Theology, Philosophy, Politics\u00bb, collegata al Centre of Theology and Philosophy dell'Universit\u00e0 di Nottingham (pubblicazione quadrimestrale), ISSN: 2050-392X",
        "periodo": "dal 01-08-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione come membro del Comitato Scientifico e partecipazione come relatrice: Conferenza internazionale \u2018The Grandeur of Reason: Religion, Tradition, Universalism\u2019, Roma, 1-4 settembre 2008, organizzata dal Centre of Theology and Philosophy dell\u2019Universit\u00e0 di Nottingham in collaborazione con il Centro di Ateneo per la Dottrina sociale della Chiesa dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica. Titolo della relazione: \u2018The Authority of Tradition as True Universalism: Lord Acton\u2019s Political Philosophy\u2019",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 04-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno internazionale \u2018Returning to the Church. Ecclesiology and the Mission of the Church of England\u2019 (5-7 gennaio 2009, St. Stephen\u2019s House, University of Oxford). Titolo della relazione: \u2018Faith, Church and the Ecumenical Dialogue\u2019",
        "periodo": "dal 05-01-2009 al 07-01-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico del Ciclo di incontri \u2018Beyond the crisis. Alternative political and economic perspectives after the failure of state bureaucracy and global finance\u2019, co-promossi dal Centro di Ateneo per la Dottrina sociale della Chiesa dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, dall'associazione Cosmopolis di Nottingham e dalla Fondazione per la Sussidiariet\u00e0 di Milano (8 maggio 2009, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano; 16 dicembre 2009, Parlamento Europeo, Strasburgo)",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno internazionale \u2018John Henry Newman: logos e dialogo\u2019 (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, 26-27 marzo 2009. Titolo della relazione: \u2018I wish you to enlarge your knowledge, to cultivate your reason. John Henry Newman and Lord Acton on the Education of the Laity [1851-1862]\u2019).",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 27-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice alla Summer school internazionale \u2018Rethinking Rights in a Plural Society\u2019, organizzata dall\u2019Alta Scuola Societ\u00e0 Economia e Teologia della Fondazione Studium Generale Marcianum (Venezia, 6-10 settembre 2010). Titolo della relazione: \u2018Rights and Social Contract: from the Simple to the Complex Space\u2019.",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno internazionale \u2018Un incontro che continua. Vita e pensiero tra Oriente e Occidente\u2019, organizzato dalla Fondazione Russia Cristiana (23-24 ottobre 2010, Seriate). Titolo della relazione: \u2018John Milbank: la vita come dono e perdono\u2019",
        "periodo": "dal 23-10-2010 al 24-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno internazionale \u2018Returning to the Church. Ecclesiology and the Mission of the Church of England\u2019, organizzato dalla St. Stephen\u2019s House, University of Oxford (4-8 gennaio 2011). Titolo della relazione: \u2018Education as Journey to Human Fulfilment\u2019",
        "periodo": "dal 04-01-2011 al 08-01-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come membro del comitato scientifico e partecipazione come relatrice: Conferenza internazionale \u2018What is Life? Theology, Science and Philosophy\u2019, promossa dal Centre of Theology and Philosophy dell\u2019Universit\u00e0 di Nottingham in collaborazione con il Centro di Ateneo per la Dottrina sociale della Chiesa dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica (Cracovia, 24-28 giugno 2011). Titolo della relazione: \u2018Eric Voegelin on Race Theories. A Critique on the \"Superstition\" of Science\u2019",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice alla Summer school internazionale \u2018The Whole Breadth of Reason. Rethinking Economics and Politics\u2019, organizzata dall\u2019Alta Scuola Societ\u00e0 Economia e Teologia della Fondazione Studium Generale Marcianum (Venezia, 14-17 settembre 2011). Titolo della relazione: \u2018Eric Voegelin's Project of a Staatslehre and its Overtaking in \"Race and State\": for a Wider Understanding of \"Political\" Reason\u2019",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'incontro di studio e partecipazione come coordinatrice: \u2018Per un umanesimo non frammentato: un dialogo con John Milbank (University of Nottingham) e Adrian Pabst (University of Kent), tenutosi in occasione della pubblicazione del volume The Crisis of Global Capitalism. Pope Benedict XVI\u2019s Social Encyclical and the Future of Political Economy, ed. by A. Pabst, Cascade Books, Eugene Oregon 2011 (Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 7 marzo 2012)",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 07-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualt\u00e0 di relatrice al Corso elettivo \u2018Disagio Psichico e Societ\u00e0\u2019, promosso dalla Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (6 maggio 2013). Titolo della relazione: \u2018Dal fare all\u2019essere: il luogo della libert\u00e0\u2019",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione in qualit\u00e0 di membro del Comitato Scientifico della Conferenza internazionale \u2018Tra ragione e fede. La Dottrina sociale della Chiesa e la sua valenza ecumenica\u2019, promossa dal Centro di Ateneo per la Dottrina sociale della Chiesa dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 9-10 marzo 2014).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione in qualit\u00e0 di coordinatrice: Incontro di presentazione del volume di Marco Salvioli, 'L'invenzione del secolare. Post-modernit\u00e0 e donazione in John Milbank', Vita e Pensiero, Milano 2013, al quale hanno partecipato, oltre all'Autore, i Proff. Giuseppe Barzaghi, Evandro Botto, Francesco Botturi, Massimo Marassi, PierAngelo Sequeri (22 gennaio 2014, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 22-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno Internazionale di filosofia \u2018Esistenza e Identit\u00e0\u2019, promosso dal Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano (Milano, 5-9 maggio 2014). Titolo della relazione: \u2018Oltre il feticismo del codice: per quale visione dell\u2019identit\u00e0 e della cittadinanza?\u2019",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno della Fondazione Centro studi filosofici di Gallarate \u2018Secolarizzazione e presenza pubblica della religione\u2019 (Roma, 25-27 settembre 2014). Titolo della relazione: \u2018Interpretazioni della secolarizzazione: John Milbank e Charles Taylor a confronto\u2019.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno \u2018Christian social ethics and social peace\u2019 promosso dall\u2019Universit\u00e0 Sulkhan-Saba di Tblisi, dalla Chiesa cattolica e dalla Chiesa ortodossa in Georgia (Tblisi, 16-18 Novembre 2015). Titolo della relazione: \u2018Social justice and the issue of truth as challenges of modern social ethics. The contribution of the Christian Social Doctrine\u2019",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipante in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno \u2018Ethics and Ontology. The Moral Phenomenology of Charles Taylor\u2019 promosso dal Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Anversa (Anversa, 10-11 giugno 2016). Titolo della relazione: \u2018Charles Taylor\u2019s Critique of Reductionist Naturalism. A Dialogue with Bernard Williams'",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice alla Conferenza \u2018La filosofia e la sua storia. Un dibattito attuale\u2019, promossa dalla Societ\u00e0 filosofica svizzera (Ginevra, 15-17 settembre 2016), contributo dal titolo \u2018Philosophy and its history: for which idea of rationality? A dialogue with Charles Taylor and Alasdair MacIntyre\u2019.",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsista per attivit\u00e0 di perfezionamento all'estero, essendo risultata vincitrice del relativo concorso bandito dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. La borsa \u00e8 stata fruita presso l'Universit\u00e0 di Cambridge",
        "periodo": "dal 01-08-2004 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di un dottorato con borsa di studio in 'Persona, sviluppo, apprendimento. Prospettive epistemologiche, teoriche ed applicative\u2019. Titolo della tesi di dottorato: \u2018Coscienza dell'ordine e ordine della coscienza. Il pensiero di Frederick Denison Maurice\u2019. Dal novembre 2004 all\u2019ottobre 2007 \u00e8 stata dottoranda di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione (Universit\u00e0 Cattolica Sacro Cuore di Milano, ciclo XX). 21 febbraio 2008: Conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca di cinque mensilit\u00e0, essendo risultata vincitrice del bando della Regione Lombardia \u2018Linee di sviluppo per valorizzare il capitale umano-ambito ricercatori\u2019 (titolo della ricerca: \u2018Persona e societ\u00e0: lo sviluppo della societ\u00e0 civile e del concetto di sussidiariet\u00e0 nel dibattito anglosassone contemporaneo\u2019; enti coinvolti: Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore e Fondazione per la Sussidiariet\u00e0, Milano)",
        "periodo": "dal 16-04-2008 al 16-09-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca (settore scientifico-disciplinare M-FIL/06 Storia della filosofia) presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano. Titolo del progetto di ricerca: \u2018Persona e lavoro: prospettive filosofiche e teologiche nel pensiero angloamericano tra Otto e Novecento\u2019 (assegno della durata di un anno, poi rinnovato per tre anni consecutivi)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 31-03-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Filosofia",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conseguimento dell\u2019abilitazione scientifica nazionale alle funzioni di professore di seconda fascia per il settore concorsuale 14/B1 (Storia delle dottrine e delle istituzioni politiche), specificamente per il settore scientifico-disciplinare SPS/02 (Storia delle dottrine politiche). L'abilitazione \u00e8 stata conseguita il 04/12/14 con il giudizio positivo di tutti i cinque Commissari.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Morale",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente invitata nel Corso \u2018Il lavoro del futuro: apprendere nei luoghi di lavoro\u2019, promosso dalla Scuola internazionale di Dottorato di ricerca in Formazione della Persona e Mercato del Lavoro, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (27-28 ottobre 2011). Titolo della relazione: \u2018Oltre l\u2019idea moderna di lavoro\u2019",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 28-10-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellow del Centre of Theology and Philosophy dell\u2019Universit\u00e0 di Nottingham (UK)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "La candidata, in qualit\u00e0 di docente invitata di area filosofico-morale, ha tenuto un corso di cinque ore di lezione dal titolo \u2018Rethinking human relationships: family, society and State beyond the myth of neutral public space\u2019, nell\u2019ambito della Summer School promossa dall'Instituto de Filosof\u00eda Edith Stein di Granada sul tema \u2018Marriage and Family. Human Relationships facing the new Millenium\u2019",
        "periodo": "dal 29-05-2016 al 04-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca su \u201cIdee di libert\u00e0 e modelli di cittadinanza\u201d (responsabile scientifico prof. E. Botto), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (linea D. 1)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio di un quadrimestre presso l\u2019Universit\u00e0 di Cambridge per approfondire le ricerche relative alla tesi di dottorato, sotto la guida dei Proff. Jeremy Morris (Master del Trinity Hall College di Cambridge) e John Milbank (Professore di Ethics, Religion and Politics e Direttore del Centre of Theology and Philosophy dell\u2019Universit\u00e0 di Nottingham)",
        "periodo": "dal 11-02-2006 al 25-05-2006"
      },
      {
        "content": "Tutor di gruppo degli studenti iscritti al Corso di Laurea in Filosofia presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca su \u201cPersona, societ\u00e0 e Stato. Prospettive otto-novecentesche\u201d (responsabile scientifico prof. E. Botto), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (linea D. 1)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica del Centro di Ateneo per la dottrina sociale della Chiesa (collaborazione a ricerche facenti capo al Centro, progettazione e organizzazione di Convegni, seminari, giornate di studio, corsi di alta formazione)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio di un mese ad Oxford per approfondire gli studi su F. Denison Maurice presso la Bodleian Library",
        "periodo": "dal 11-07-2009 al 08-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca su \u201cNatura umana e ordine politico tra ragione e religione. Modelli otto-novecenteschi\u201d (responsabile scientifico prof. E. Botto), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (linea D. 1)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Permanent Member del Centre of Theology and Philosophy dell\u2019Universit\u00e0 di Nottingham (UK)",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca su \u201cImmagini della politica e modelli antropologici: momenti e figure della filosofia politica tra Otto e Novecento\u201d (responsabile scientifico prof. E. Botto), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (linea D. 1)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Afferenza al Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca su \u201cIdentit\u00e0, cittadinanza, democrazia. Tra filosofia politica e pensiero sociale cristiano\u201d (responsabile scientifico prof. E. Botto), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (linea D. 1)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Nel secondo semestre dell'anno accademico 2013/14 la candidata ha svolto un corso seminariale della durata di l0 ore dedicato all\u2019analisi critica del volume di Charles Taylor 'Modern Social Imaginaries' (2004) e collegato all'insegnamento di Filosofia politica (Corso di laurea magistrale interfacolt\u00e0 in Filosofia)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Nel secondo semestre dell'anno accademico 20l4/l5 la candidata ha tenuto un corso di 20 ore nell'ambito del TFA (area disciplinare A 036) dal titolo \u2018Didattica e metodologia dell'insegnamento della filosofia\u2019 (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Nel primo semestre dell'anno accademico 2015/16 ha svolto per affidamento l\u2019insegnamento semestrale di Storia della filosofia contemporanea (M-FIL/06) presso la sede di Brescia (Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Corso di laurea in Scienze dell'educazione e della formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno accademico 2015/16 ha svolto per affidamento l'insegnamento annuale di Temi e problemi di filosofia (M-FIL/O1) presso la sede di Piacenza (Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Corso di laurea in Scienze dell'educazione e della formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca su \u201cTra beni e norme. Percorsi della filosofia contemporanea europea e nordamericana\u201d (responsabile scientifico prof. E. Botto), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (linea D. 1)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel secondo semestre dell'anno accademico 2015/16 la candidata ha svolto (in collaborazione con il dott. P. Monti) un corso di 40 ore in lingua inglese, destinato a studenti stranieri e collocato all'interno del Programma UCSC International, dal titolo 'To be a European Citizen: Religion, Migrations and Conflicts' (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "La candidata, in qualit\u00e0 di Senior Lecturer, terr\u00e0 una lezione della durata di due ore nella Opening conference (secondo anno) del modulo Jean Monnet 'Intercultural Dialogue in Europe through Active policies for integration' (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano; 1/09/16-31/08/19). Titolo della relazione: 'The category of the \u201cpolitical\u201d in an age in which citizenship has taken so different meanings across countries, regions and traditions'",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel corso del presente anno accademico alla candidata (in collaborazione con il dott. P. Monti) \u00e8 stato affidato un corso di 40 ore in lingua inglese, destinato a studenti stranieri e collocato all'interno del Programma UCSC International, dal titolo 'Citizenship and Religion in a Multicultural Society: a New Clash of Identities in Italy and Europe?' (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano)",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel corso del presente anno accademico alla candidata \u00e8 stato affidato l\u2019insegnamento annuale di Forme e modelli del pensiero filosofico (M-FIL 06) presso la Facolt\u00e0 di Scienze della formazione (Corso di laurea in Scienze della formazione primaria, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "La candidata ha partecipato, come componente dell\u2019Unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica, diretta dal prof. Michele Lenoci, al PRIN 2010-2011 dal titolo \u2018Realismo e oggettivit\u00e0\u2019, della durata di 36 mesi (decorrenza 02.2013, scadenza 08.2016 - coordinatore scientifico: prof. Pasquale Frascolla, Universit\u00e0 della Basilicata)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-08-2016"
      }
    ]
  }
}