{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-112",
        "titolo": "Food Security at Risk. A Matter of Dignity and Self-respect.",
        "ISBN": [
          "9781138809130"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781138809130",
        "opera": "(a cura di): Mary Rawlinson e Caleb Ward, Routledge Handbook on Food Ethics, London and New York. Routledge. . ROUTLEDGE INTERNATIONAL HANDBOOKS, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Irrera E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irrera E (2016). Food Security at Risk. A Matter of Dignity and Self-respect..",
        "In: (a cura di): Mary Rawlinson e Caleb Ward, Routledge Handbook on",
        "Food Ethics, London and New York. Routledge. . ROUTLEDGE",
        "INTERNATIONAL HANDBOOKS, p. 103-112, ISBN: 9781138809130"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Jinek ",
        "titolo": "Placing Respect in the Foreground. Plato on Different Kinds of Recognition",
        "ISBN": [
          "9783896656971"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783896656971",
        "opera": "(a cura di): A. Havl\u00ed\u010dek (\u03ee), C. Horn and J. Jinek, Nous, Polis, Nomos. p. 133-146, A. Havl\u00ed\u010dek (\u03ee), C. Horn and J",
        "anno": "2016",
        "autori": "IRRERA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IRRERA E (2016). Placing Respect in the Foreground. Plato on Different",
        "Kinds of Recognition. In: (a cura di): A. Havl\u00ed\u010dek (\u03ee), C. Horn and J. Jinek,",
        "Nous, Polis, Nomos. p. 133-146, A. Havl\u00ed\u010dek (\u03ee), C. Horn and J. Jinek ,",
        "ISBN: 9783896656971"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tolleranze a confronto. Visioni contemporanee e la \u00abContro Midia\u00bb di Demostene",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "vol. 3, p. 467-486, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elena Irrera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elena Irrera (2014). Tolleranze a confronto. Visioni contemporanee e la",
        "\u00abContro Midia\u00bb di Demostene. FILOSOFIA POLITICA, vol. 3, p. 467-486,",
        "ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "PRATICA E ATTITUDINE DELLA TOLLERANZA IN ARISTOTELE. UNA LETTURA CONTEMPORANEA . IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 59-85, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2013",
        "autori": "IRRERA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IRRERA E (2013). PRATICA E ATTITUDINE DELLA TOLLERANZA IN",
        "ARISTOTELE. UNA LETTURA CONTEMPORANEA . IL PENSIERO",
        "POLITICO, vol. XLVI, p. 59-85, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Eulogy of the Written Dialogue? Education, Beauty, and Progression in Plato\u2019s SYMPOSIUM ",
        "ISSN": [
          "0029-1943"
        ],
        "journal": "NORSK FILOSOFISK TIDSSKRIFT",
        "csp": "vol. 44, p. 44-58, ISSN: 0029-1943",
        "anno": "2013",
        "autori": "Elena Irrera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elena Irrera (2013). A Eulogy of the Written Dialogue? Education, Beauty,",
        "and Progression in Plato\u2019s SYMPOSIUM . NORSK FILOSOFISK",
        "TIDSSKRIFT, vol. 44, p. 44-58, ISSN: 0029-1943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-486",
        "titolo": "Sulla bellezza della vita buona. Fini e criteri dell\u2019agire umano in Aristotele. p",
        "ISBN": [
          "9788863442175"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442175",
        "anno": "2012",
        "autori": "IRRERA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IRRERA E (2012). Sulla bellezza della vita buona. Fini e criteri dell\u2019agire",
        "umano in Aristotele. p. 1-486, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba,",
        "ISBN: 9788863442175"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-284",
        "titolo": "Il bello come causalit\u00e0 metafisica in Aristotele. p",
        "ISBN": [
          "9788857506067"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857506067",
        "anno": "2011",
        "autori": "Irrera E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Irrera E (2011). Il bello come causalit\u00e0 metafisica in Aristotele. p. 1-284,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857506067"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "BEING A GOOD RULER IN A DEVIANT COMMUNITY: ARISTOTLE\u2019S ACCOUNT OF THE POLITY",
        "ISSN": [
          "0738-6400"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 27, p. 58-79, ISSN: 0738-6400",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Irrera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Irrera (2010). BEING A GOOD RULER IN A DEVIANT COMMUNITY:",
        "ARISTOTLE\u2019S ACCOUNT OF THE POLITY. POLIS, vol. 27, p. 58-79,",
        "ISSN: 0738-6400"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE RAGIONI DELL\u2019UTILE E QUELLE DEL BELLO IN ARISTOTELE (POLITICA III, 10-11) . IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 289-313, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2008",
        "autori": "IRRERA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IRRERA E (2008). LE RAGIONI DELL\u2019UTILE E QUELLE DEL BELLO IN",
        "ARISTOTELE (POLITICA III, 10-11) . IL PENSIERO POLITICO, vol. XLI, p.",
        "289-313, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immagini della Vergogna tra Antico e Moderno",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "vol. 27, p. 5-22, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Irrera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Irrera (2007). Immagini della Vergogna tra Antico e Moderno.",
        "INTERSEZIONI, vol. 27, p. 5-22, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-112",
        "titolo": "Food Security at Risk. A Matter of Dignity and Self-respect.",
        "ISBN": [
          "9781138809130"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781138809130",
        "opera": "(a cura di): Mary Rawlinson e Caleb Ward, Routledge Handbook on Food Ethics, London and New York. Routledge. . ROUTLEDGE INTERNATIONAL HANDBOOKS, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Irrera E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Irrera E (2016). Food Security at Risk. A Matter of Dignity and Self-respect..",
        "In: (a cura di): Mary Rawlinson e Caleb Ward, Routledge Handbook on",
        "Food Ethics, London and New York. Routledge. . ROUTLEDGE",
        "INTERNATIONAL HANDBOOKS, p. 103-112, ISBN: 9781138809130"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Jinek ",
        "titolo": "Placing Respect in the Foreground. Plato on Different Kinds of Recognition",
        "ISBN": [
          "9783896656971"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783896656971",
        "opera": "(a cura di): A. Havl\u00ed\u010dek (\u03ee), C. Horn and J. Jinek, Nous, Polis, Nomos. p. 133-146, A. Havl\u00ed\u010dek (\u03ee), C. Horn and J",
        "anno": "2016",
        "autori": "IRRERA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "IRRERA E (2016). Placing Respect in the Foreground. Plato on Different",
        "Kinds of Recognition. In: (a cura di): A. Havl\u00ed\u010dek (\u03ee), C. Horn and J. Jinek,",
        "Nous, Polis, Nomos. p. 133-146, A. Havl\u00ed\u010dek (\u03ee), C. Horn and J. Jinek ,",
        "ISBN: 9783896656971"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tolleranze a confronto. Visioni contemporanee e la \u00abContro Midia\u00bb di Demostene",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA POLITICA",
        "csp": "vol. 3, p. 467-486, ISSN: 0394-7297",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elena Irrera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elena Irrera (2014). Tolleranze a confronto. Visioni contemporanee e la",
        "\u00abContro Midia\u00bb di Demostene. FILOSOFIA POLITICA, vol. 3, p. 467-486,",
        "ISSN: 0394-7297"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Eulogy of the Written Dialogue? Education, Beauty, and Progression in Plato\u2019s SYMPOSIUM ",
        "ISSN": [
          "0029-1943"
        ],
        "journal": "NORSK FILOSOFISK TIDSSKRIFT",
        "csp": "vol. 44, p. 44-58, ISSN: 0029-1943",
        "anno": "2013",
        "autori": "Elena Irrera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elena Irrera (2013). A Eulogy of the Written Dialogue? Education, Beauty,",
        "and Progression in Plato\u2019s SYMPOSIUM . NORSK FILOSOFISK",
        "TIDSSKRIFT, vol. 44, p. 44-58, ISSN: 0029-1943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "PRATICA E ATTITUDINE DELLA TOLLERANZA IN ARISTOTELE. UNA LETTURA CONTEMPORANEA . IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 59-85, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2013",
        "autori": "IRRERA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IRRERA E (2013). PRATICA E ATTITUDINE DELLA TOLLERANZA IN",
        "ARISTOTELE. UNA LETTURA CONTEMPORANEA . IL PENSIERO",
        "POLITICO, vol. XLVI, p. 59-85, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-486",
        "titolo": "Sulla bellezza della vita buona. Fini e criteri dell\u2019agire umano in Aristotele. p",
        "ISBN": [
          "9788863442175"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442175",
        "anno": "2012",
        "autori": "IRRERA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "IRRERA E (2012). Sulla bellezza della vita buona. Fini e criteri dell\u2019agire",
        "umano in Aristotele. p. 1-486, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba,",
        "ISBN: 9788863442175"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-284",
        "titolo": "Il bello come causalit\u00e0 metafisica in Aristotele. p",
        "ISBN": [
          "9788857506067"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857506067",
        "anno": "2011",
        "autori": "Irrera E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Irrera E (2011). Il bello come causalit\u00e0 metafisica in Aristotele. p. 1-284,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857506067"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "BEING A GOOD RULER IN A DEVIANT COMMUNITY: ARISTOTLE\u2019S ACCOUNT OF THE POLITY",
        "ISSN": [
          "0738-6400"
        ],
        "journal": "POLIS",
        "csp": "vol. 27, p. 58-79, ISSN: 0738-6400",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Irrera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Irrera (2010). BEING A GOOD RULER IN A DEVIANT COMMUNITY:",
        "ARISTOTLE\u2019S ACCOUNT OF THE POLITY. POLIS, vol. 27, p. 58-79,",
        "ISSN: 0738-6400"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LE RAGIONI DELL\u2019UTILE E QUELLE DEL BELLO IN ARISTOTELE (POLITICA III, 10-11) . IL PENSIERO POLITICO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-4846"
        ],
        "journal": "XLI",
        "csp": "p. 289-313, ISSN: 0031-4846",
        "anno": "2008",
        "autori": "IRRERA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "IRRERA E (2008). LE RAGIONI DELL\u2019UTILE E QUELLE DEL BELLO IN",
        "ARISTOTELE (POLITICA III, 10-11) . IL PENSIERO POLITICO, vol. XLI, p.",
        "289-313, ISSN: 0031-4846"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immagini della Vergogna tra Antico e Moderno",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "vol. 27, p. 5-22, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Irrera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Irrera (2007). Immagini della Vergogna tra Antico e Moderno.",
        "INTERSEZIONI, vol. 27, p. 5-22, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "24622",
    "nome": "IRRERA Elena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Contributo al \"Routledge Handbook on Food Ethics\" (edito da M.C. Rawlinson e Caleb Ward, London and New York, Routledge, 2016). Titolo del mio saggio: \"Food Security at Risk. A Matter of Dignity and Self-respect\", pp. 103-112.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 17-07-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Classical Association Conference (Leeds, UK). Titolo della relazione \u2018Political Friendship in the Nicomachean Ethics\u2019",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 04-04-2004"
      },
      {
        "content": "April 2004: Northern Association for Ancient Philosophy Conference (Newcastle). Relazione nello spazio per dottorandi: \u2018Individual Eudaimonia and Political Expertise\u2019",
        "periodo": "dal 06-04-2004 al 07-04-2004"
      },
      {
        "content": "Postgraduate Conference of Political Philosophy (Pavia-Italy). Titolo relazione: \u2018Between Advantage and Virtue: Aristotle\u2019s Theory of Political Friendship",
        "periodo": "dal 15-04-2004 al 16-04-2004"
      },
      {
        "content": "Irish Philosophy Postgraduate Conference (Queen\u2019s University Philosophy Society- Belfast-UK) Titolo della relazione: \u2018Choosing One\u2019s Own Life: Individual Eudaimonia and Political Expertise\u2019",
        "periodo": "dal 29-04-2004 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Northeastern Political Science Association annual meeting (Boston). Titolo della relazione: \u2018Being a Good Ruler in a Deviant Community. Aristotle\u2019s Theory of the Polity\u2019]",
        "periodo": "dal 09-11-2006 al 11-11-2006"
      },
      {
        "content": "Northeastern Political Science Association annual meeting (Philadelphia) Titolo della relazione: \u2018The Struggle for Contemplation. True Politicians vs the good Politicians in Aristotle\u2019s Philosophy\u2019].",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza organizzata dalla Scuola di Pace\u201d Vincenzo Buccelletti di Senigallia. Titolo della mia relazione: \u201cLa Fabbrica del Rispetto\u201d.",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Annual Meeting of the Collegium Politicum Madrid. Titolo della relazione: \u201cThree Kinds of Aristocracy in Aristotle\u2019s Politics\u201d",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Annual Meeting of the \u201cPoetry and Philosophy in the light of Plato\u201d research group (Bergen, Norway): Titolo della relazione: \u201cA Eulogy of the Dialogue Form? Beauty, Education and Progression in Plato\u2019s Symposium\u201d",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Immigration and Minority Rights (Universit\u00e0 di Pavia): Discussione critica del paper di Chiara Testino \"Cultural differences, Equal Respect\"",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice: \u201cRethinking Cicero as Political Philosopher\u201d (Universit\u00e0 di Bologna). Titolo della relazione: \u201cCicero on Different Kinds of Respect for Persons. A \u2018Darwallian\u2019 Approach\".",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Workshop on Plato\u2019s Protagoras (organizzato al \"Norwegian institute of Rome\" dal gruppo di ricerca dell'universit\u00e0 di Bergen \u201cPoetry and Philosophy in the light of Plato\u201d. Titolo della relazione: \u201cThe role played by Simonides' poem in the Protagoras\u201d",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cAncient Ideas in the Contemporary World. The reception of the Ancient Political Theory in the Contemporary Political Philosophy\u201d, Universidad Carlos III de Madrid. Titolo della mia relazione: \u201cPlacing respect in the foreground Plato on different kinds of recognition\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "NYSPSA 68th Annual Conference. St. John\u2019s University, New York. Titolo della mia relazione: \u201cHow to Accord Respect to Minority Subjects? Opacity, Individual Recognition, and Second-Personal Authority\"",
        "periodo": "dal 25-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice della conferenza e relatrice: Dignity, Respect, and Self-respect. Ancient, Modern, and Contemporary Perspectives, University of Bologna. Titolo della mia relazione: \"From the State of Nature to a Sovereign Power. Hobbes on Respect for Persons and Self-respect\u201d",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "\"Theories of the Good Life\" (Bo\u011fazi\u00e7i University, Turkey). Titolo della mia relazione: \"The Erotics of Beauty in Plato\u2019s Symposium:a Path to Happiness\"",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Annual meeting of the Collegium Politicum \"Koina ta t\u014dn phil\u014dn\u201d, University of \u00dast\u00ed nad Labem (Repubblica Ceca). Titolo della mia relazione: \u201cPrimary Friendship in the City (Respect, Duties of Virtue and Other Selves in Aristotle\u2019s Politics)\u201d",
        "periodo": "dal 29-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Aristotle\u2019s meeting at Amsterdam University College\u201d, Amsterdam. Titolo della mia relazione: \u201cPerfect friendship in the political realm: A prescriptive ideal in Aristotle\u2019s Politics\".",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Istanbul \u015eehir University, Philosophy Department. Titolo della mia relazione: \u201cSelf-Images of Socrates. Respect of Tradition and Philosophical Innovation in Plato\u2019s Apology\u201d.",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "Classical Association Annual Conference, University of Edinburgh. Titolo della mia relazione: \u201cOther Selves in Action. Aristotle\u2019s Friendship as a prescriptive ideal\u201d.",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 09-04-2016"
      },
      {
        "content": "Annual Meeting of the Collegium Politicum, University of Bonn. Titolo della mia relazione: \u201cSocrates and the Seeds of Cosmopolitanism\"",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cSistema, Sistematico, Asistematico. Chiarimenti per un concetto ambiguo\u201d (Universit\u00e0 di Macerata. Dipartimento di Filosofia). Titolo della mia relazione: \u201cLa riflessione aristotelica come \"sistema aperto\"? Il caso della Politik\u00ea philia\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Honorary research fellow presso il dipartimento di Classics dell'universit\u00e0 di Durham (UK)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Abilitazione nazionale a professore di seconda fascia in Storia della Filosofia (secondo la procedura ASN 2014).",
        "periodo": "dal 27-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa \u201cMarco Polo\", conferita dall'universit\u00e0 di Bologna, per un periodo di ricerca all'estero presso l' \"Instituto Lucio Anneo S\u00e9neca-Estudios Cl\u00e1sicos Sobre la Sociedad y la Politica\", Universit\u00e0 di Madrid (9 Gennaio- 9 aprile 2017)",
        "periodo": "dal 23-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca finalizzata all'Insegnamento presso l'universit\u00e0 di Warwick (UK). Corsi e seminari di etica/filosofia morale e filosofia antica (teorie della felicit\u00e0 e della virt\u00f9 nei presocratici, Platone e Aristotele)",
        "periodo": "dal 02-10-2006 al 09-12-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca finalizzata all'Insegnamento presso l'universit\u00e0 di Warwick (UK). Corsi e seminari di etica/filosofia morale e filosofia antica (teorie della felicit\u00e0 e della virt\u00f9 nei presocratici, Platone e Aristotele)",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 21-03-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di Ricercatore a tempo determinato (tipo A) sulle implicazioni morali e politiche degli ideali del rispetto e della tolleranza. Attivit\u00e0 seminariale (seminari intensivi di 30 ore su: teorie della felicit\u00e0 e della virt\u00f9 in Platone e Aristotele; teorie della bellezza morale nel mondo antico; filosofia degli ideali del rispetto e della tolleranza tra antico, moderno e contemporaneo (analisi di testi di Platone, Aristotele, Demostene, Kant, Rawls)",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ricerca sugli ideali del rispetto e della tolleranza nel mondo contemporaneo, che ha portato alla compilazione della sezione filosofica del catalogo cartaceo e del DVD \u201cLa Fabbrica della Tolleranza\u201d (The Fabric of Toleration). Mostra di pittura degli artisti Laura Facchini e Giuseppe Polverari. Progetto interdisciplinare condotto in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Pavia nell'ambito del FIRB \"Alimentare il rispetto\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di assegnista in filosofia Politica presso l'universit\u00e0 di Bologna. Analisi comparata degli ideali del rispetto e della tolleranza tra antico e contemporaneo, con particolare interesse per Platone, Aristotele, Cicerone, Hobbes, Kant e Rawls.",
        "periodo": "dal 15-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Poetry and Philosophy. A research project on poetical and argumentative elements in Plato's philosophy - Universit\u00e0 di Bergen",
        "periodo": "dal 31-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Collegium Politicum\" (attuale presidente: Prof. Bernat Torres - UIC Barcelona)",
        "periodo": "dal 25-05-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fixed-term Lectureship at Warwick University (B) - Ancient Philosophy/ Ethics",
        "periodo": "dal 02-10-2006 al 09-12-2006"
      },
      {
        "content": "Honorary research fellow (ricercatore onorario) Department of Classics - University of Durham (UK)",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento a tempo determinato come \"Lecturer\" di primo livello - Materie di insegnamento: \"Ancient Philosophy\" and \"Ethics\" (etica e filosfia morale)",
        "periodo": "dal 23-03-2009 al 21-03-2010"
      },
      {
        "content": "Fellowship di ricerca \"Marco polo\" presso l' \"Instituto Lucio Anneo S\u00e9neca-Estudios Cl\u00e1sicos Sobre la Sociedad y la Politica\", Universit\u00e0 di Madrid (9 Gennaio- 9 aprile 2017; conferita a ottobre 2016)",
        "periodo": "dal 23-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile per l'unit\u00e0 di ricerca di Bologna del Progetto FIRB (RBFR107AN0_002)",
        "periodo": "dal 08-12-2011 al 08-10-2015"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Comunicazione divulgativa su blog delle mie ricerche accademiche sul rispetto e la tolleranza applicate ad uno studio delle abitudini alimentari di soggetti minoritari nelle societ\u00e0 multiculturali: https://alimentareilrispetto.wordpress.com/ (in collaborazione con le universit\u00e0 di Milano e Pavia)",
        "periodo": "dal 08-10-2011 a oggi"
      }
    ]
  }
}