{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dies ultimus. Per una diagnosi del male nell'anamnesi dell'essere",
        "ISSN": [
          "2281-9193"
        ],
        "journal": "EUDIA",
        "csp": "vol. 10, p. 1-17, ISSN: 2281-9193",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Gennaro I, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I, Zaccaria G (2016). Dies ultimus. Per una diagnosi del male",
        "nell'anamnesi dell'essere. EUDIA, vol. 10, p. 1-17, ISSN: 2281-9193"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-84",
        "titolo": "The Way We Speak. Preparatory Considerations on the Colloquy of European and East Asian Thinking",
        "ISBN": [
          "9783959481922"
        ],
        "csp": "Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783959481922",
        "opera": "(a cura di): G\u00fcnther HC, Paths to Dialogue: Interactions of Eastern and Western Cultures. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I (2016). The Way We Speak. Preparatory Considerations on",
        "the Colloquy of European and East Asian Thinking. In: (a cura di): G\u00fcnther",
        "HC, Paths to Dialogue: Interactions of Eastern and Western Cultures. p.",
        "13-84, Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783959481922"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-99",
        "titolo": "Reichtum der Not. Zu Emily Dickinsons \u00d6konomie der dichterischen Differenz",
        "ISBN": [
          "9783959481908"
        ],
        "csp": "Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783959481908",
        "opera": "(a cura di): De Gennaro I, Kazmierski S, L\u00fcfter R, Simon R, Wirtliche \u00d6konomie. Philosophische und dichterische Quellen. Zweiter Teilband. ELEMENTA OECONOMICA, vol. 1.2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I (2016). Reichtum der Not. Zu Emily Dickinsons \u00d6konomie",
        "der dichterischen Differenz. In: (a cura di): De Gennaro I, Kazmierski S,",
        "L\u00fcfter R, Simon R, Wirtliche \u00d6konomie. Philosophische und dichterische",
        "Quellen. Zweiter Teilband. ELEMENTA OECONOMICA, vol. 1.2, p. 45-99,",
        "Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783959481908"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Das Gerundivum",
        "ISSN": [
          "2281-9193"
        ],
        "journal": "EUDIA",
        "csp": "vol. 9, p. 1-9, ISSN: 2281-9193",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I (2015). Das Gerundivum. EUDIA, vol. 9, p. 1-9, ISSN:",
        "2281-9193"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso un'edizione scismatica dei frammenti di Eraclito. Il logos e l'essere (parte I)",
        "ISSN": [
          "2281-9193"
        ],
        "journal": "EUDIA",
        "csp": "vol. 9, p. 1-40, ISSN: 2281-9193",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Gennaro I, Kazmierski S, L\u00fcfter R, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I, Kazmierski S, L\u00fcfter R, Zaccaria G (2015). Verso",
        "un'edizione scismatica dei frammenti di Eraclito. Il logos e l'essere (parte I).",
        "EUDIA, vol. 9, p. 1-40, ISSN: 2281-9193"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "315-348",
        "titolo": "\u0395\u03a5\u0394\u0391\u0399\u039c\u039f\u039d\u0399\u0391 FELICITAS BEATITUDO. La romanit\u00e0 allo specchio della Seinsfrage (Heidegger e Roma)",
        "ISBN": [
          "9783959480000"
        ],
        "csp": "Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783959480000",
        "opera": "(a cura di): G\u00fcnther HC, Augustus und Rom: 2000 Jahre danach. STUDIA CLASSICA ET MEDIAEVALIA, vol. 9, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Gennaro I, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Gennaro I, Zaccaria G (2015). \u0395\u03a5\u0394\u0391\u0399\u039c\u039f\u039d\u0399\u0391 FELICITAS BEATITUDO.",
        "La romanit\u00e0 allo specchio della Seinsfrage (Heidegger e Roma). In: (a cura",
        "di): G\u00fcnther HC, Augustus und Rom: 2000 Jahre danach. STUDIA",
        "CLASSICA ET MEDIAEVALIA, vol. 9, p. 315-348, Nordhausen:Verlag",
        "Traugott Bautz, ISBN: 9783959480000"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5840/heideggerstud2014302"
        ],
        "titolo": "Evaluating the Unevaluable: Scientific Research in the Epoch of the Will to Will",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 30, p. 17-32, ISSN: 0885-4580, doi: 10.5840/heideggerstud2014302",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I (2014). Evaluating the Unevaluable: Scientific Research in",
        "the Epoch of the Will to Will. HEIDEGGER STUDIES, vol. 30, p. 17-32,",
        "ISSN: 0885-4580, doi: 10.5840/heideggerstud2014302"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Was ist Mu\u00dfe?",
        "ISSN": [
          "2281-9193"
        ],
        "journal": "EUDIA",
        "csp": "vol. 8, p. 1-15, ISSN: 2281-9193",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I (2014). Was ist Mu\u00dfe?. EUDIA, vol. 8, p. 1-15, ISSN:",
        "2281-9193"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-262",
        "titolo": "'Um des Seyns willen'. Heidegger und der Schritt zum Grund",
        "ISBN": [
          "978-3-7873-2459-0"
        ],
        "csp": "Hamburg:Meiner, ISBN: 978-3-7873-2459-0",
        "opera": "(a cura di): Schubbe D;Lemanski J;Hauswald R, Warum ist \u00fcberhaupt etwas und nicht vielmehr nichts? : Wandel und Variationen einer Frage. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Gennaro I, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I, Zaccaria G (2013). 'Um des Seyns willen'. Heidegger und",
        "der Schritt zum Grund. In: (a cura di): Schubbe D;Lemanski J;Hauswald R,",
        "Warum ist \u00fcberhaupt etwas und nicht vielmehr nichts? : Wandel und",
        "Variationen einer Frage. p. 227-262, Hamburg:Meiner, ISBN:",
        "978-3-7873-2459-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-87",
        "titolo": "Schole. Platon und das \u00f6konomische Problem",
        "ISBN": [
          "978-3-88309-874-6"
        ],
        "csp": "Nordhausen:Traugott Bautz, ISBN: 978-3-88309-874-6",
        "opera": "(a cura di): De Gennaro I;Kazmierski S;Luefter R, Wirtliche \u00d6konomie: Philosophische und dichterische Quellen. ELEMENTA OECONOMICA, vol. 1.1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I (2013). Schole. Platon und das \u00f6konomische Problem. In: (a",
        "cura di): De Gennaro I;Kazmierski S;Luefter R, Wirtliche \u00d6konomie:",
        "Philosophische und dichterische Quellen. ELEMENTA OECONOMICA, vol.",
        "1.1, p. 43-87, Nordhausen:Traugott Bautz, ISBN: 978-3-88309-874-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "DURHAM:Acumen",
        "titolo": "The weirdness of being: Heidegger's unheard answer to the Seinsfrage",
        "ISBN": [
          "978-1-84465-559-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-84465-559-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Gennaro I (2013). The weirdness of being: Heidegger's unheard answer",
        "to the Seinsfrage. DURHAM:Acumen, ISBN: 978-1-84465-559-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-233",
        "titolo": "Nietzsche: Value and the economy of the will to power",
        "ISBN": [
          "9789004218161"
        ],
        "csp": "Leiden, Boston:Brill, ISBN: 9789004218161",
        "opera": "(a cura di): De Gennaro I, Value: Sources and readings on a key concept of the globalized world. vol. 5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I (2012). Nietzsche: Value and the economy of the will to",
        "power. In: (a cura di): De Gennaro I, Value: Sources and readings on a key",
        "concept of the globalized world. vol. 5, p. 201-233, Leiden, Boston:Brill,",
        "ISBN: 9789004218161"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "451-480",
        "titolo": "The dictatorship of value (teaching in the planetary university)",
        "ISBN": [
          "9789004218161"
        ],
        "csp": "Leiden, Boston:Brill, ISBN: 9789004218161",
        "opera": "(a cura di): De Gennaro I, Value: Sources and readings on a key concept of the globalized world. vol. 5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Gennaro I, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I, Zaccaria G (2012). The dictatorship of value (teaching in the",
        "planetary university). In: (a cura di): De Gennaro I, Value: Sources and",
        "readings on a key concept of the globalized world. vol. 5, p. 451-480,",
        "Leiden, Boston:Brill, ISBN: 9789004218161"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Minding that 'we' cannot ever not think being",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 27, p. 15-43, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I (2011). Minding that 'we' cannot ever not think being.",
        "HEIDEGGER STUDIES, vol. 27, p. 15-43, ISSN: 0885-4580"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-252",
        "titolo": "Husserl and Heidegger on Da-sein: With a suggestion for its interlingual translation",
        "ISBN": [
          "978-94-007-1648-3"
        ],
        "csp": "New York:Springer, ISBN: 978-94-007-1648-3",
        "opera": "(a cura di): Schalow F, Heidegger, translation and the task of thinking: Essays in honor of Parvis Emad. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I (2011). Husserl and Heidegger on Da-sein: With a",
        "suggestion for its interlingual translation. In: (a cura di): Schalow F,",
        "Heidegger, translation and the task of thinking: Essays in honor of Parvis",
        "Emad. p. 225-252, New York:Springer, ISBN: 978-94-007-1648-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:McGraw-Hill",
        "titolo": "La dittatura del valore: L'insegnamento e la ricerca nell'universit\u00e0 planetaria = The dictatorship of value: Teaching and research in the planetary university",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7287-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-386-7287-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Gennaro I, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Gennaro I, Zaccaria G (2011). La dittatura del valore: L'insegnamento e",
        "la ricerca nell'universit\u00e0 planetaria = The dictatorship of value: Teaching",
        "and research in the planetary university. Milano:McGraw-Hill, ISBN:",
        "978-88-386-7287-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Translation, tradition, and the other onset of thinking",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 26, p. 97-124, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2010",
        "autori": "De Gennaro I, Schalow F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I, Schalow F (2010). Translation, tradition, and the other onset",
        "of thinking. HEIDEGGER STUDIES, vol. 26, p. 97-124, ISSN: 0885-4580"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Owning to the belongingness to be-ing or thinking as surrender",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 25, p. 115-141, ISSN: 0885-4580",
        "anno": "2009",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I (2009). Owning to the belongingness to be-ing or thinking as",
        "surrender. HEIDEGGER STUDIES, vol. 25, p. 115-141, ISSN: 0885-4580"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Marinotti",
        "titolo": "Dasein : Da-sein: Tradurre la parola del pensiero",
        "ISBN": [
          "9788882730772"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788882730772",
        "anno": "2007",
        "autori": "De Gennaro I, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Gennaro I, Zaccaria G (2007). Dasein : Da-sein: Tradurre la parola del",
        "pensiero. Milano:Marinotti, ISBN: 9788882730772"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "315-348",
        "titolo": "\u0395\u03a5\u0394\u0391\u0399\u039c\u039f\u039d\u0399\u0391 FELICITAS BEATITUDO. La romanit\u00e0 allo specchio della Seinsfrage (Heidegger e Roma)",
        "ISBN": [
          "9783959480000"
        ],
        "csp": "Nordhausen:Verlag Traugott Bautz, ISBN: 9783959480000",
        "opera": "(a cura di): G\u00fcnther HC, Augustus und Rom: 2000 Jahre danach. STUDIA CLASSICA ET MEDIAEVALIA, vol. 9, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Gennaro I, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Gennaro I, Zaccaria G (2015). \u0395\u03a5\u0394\u0391\u0399\u039c\u039f\u039d\u0399\u0391 FELICITAS BEATITUDO.",
        "La romanit\u00e0 allo specchio della Seinsfrage (Heidegger e Roma). In: (a cura",
        "di): G\u00fcnther HC, Augustus und Rom: 2000 Jahre danach. STUDIA",
        "CLASSICA ET MEDIAEVALIA, vol. 9, p. 315-348, Nordhausen:Verlag",
        "Traugott Bautz, ISBN: 9783959480000"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5840/heideggerstud2014302"
        ],
        "titolo": "Evaluating the Unevaluable: Scientific Research in the Epoch of the Will to Will",
        "ISSN": [
          "0885-4580"
        ],
        "journal": "HEIDEGGER STUDIES",
        "csp": "vol. 30, p. 17-32, ISSN: 0885-4580, doi: 10.5840/heideggerstud2014302",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I (2014). Evaluating the Unevaluable: Scientific Research in",
        "the Epoch of the Will to Will. HEIDEGGER STUDIES, vol. 30, p. 17-32,",
        "ISSN: 0885-4580, doi: 10.5840/heideggerstud2014302"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-87",
        "titolo": "Schole. Platon und das \u00f6konomische Problem",
        "ISBN": [
          "978-3-88309-874-6"
        ],
        "csp": "Nordhausen:Traugott Bautz, ISBN: 978-3-88309-874-6",
        "opera": "(a cura di): De Gennaro I;Kazmierski S;Luefter R, Wirtliche \u00d6konomie: Philosophische und dichterische Quellen. ELEMENTA OECONOMICA, vol. 1.1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I (2013). Schole. Platon und das \u00f6konomische Problem. In: (a",
        "cura di): De Gennaro I;Kazmierski S;Luefter R, Wirtliche \u00d6konomie:",
        "Philosophische und dichterische Quellen. ELEMENTA OECONOMICA, vol.",
        "1.1, p. 43-87, Nordhausen:Traugott Bautz, ISBN: 978-3-88309-874-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-262",
        "titolo": "'Um des Seyns willen'. Heidegger und der Schritt zum Grund",
        "ISBN": [
          "978-3-7873-2459-0"
        ],
        "csp": "Hamburg:Meiner, ISBN: 978-3-7873-2459-0",
        "opera": "(a cura di): Schubbe D;Lemanski J;Hauswald R, Warum ist \u00fcberhaupt etwas und nicht vielmehr nichts? : Wandel und Variationen einer Frage. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Gennaro I, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I, Zaccaria G (2013). 'Um des Seyns willen'. Heidegger und",
        "der Schritt zum Grund. In: (a cura di): Schubbe D;Lemanski J;Hauswald R,",
        "Warum ist \u00fcberhaupt etwas und nicht vielmehr nichts? : Wandel und",
        "Variationen einer Frage. p. 227-262, Hamburg:Meiner, ISBN:",
        "978-3-7873-2459-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-233",
        "titolo": "Nietzsche: Value and the economy of the will to power",
        "ISBN": [
          "9789004218161"
        ],
        "csp": "Leiden, Boston:Brill, ISBN: 9789004218161",
        "opera": "(a cura di): De Gennaro I, Value: Sources and readings on a key concept of the globalized world. vol. 5, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I (2012). Nietzsche: Value and the economy of the will to",
        "power. In: (a cura di): De Gennaro I, Value: Sources and readings on a key",
        "concept of the globalized world. vol. 5, p. 201-233, Leiden, Boston:Brill,",
        "ISBN: 9789004218161"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:McGraw-Hill",
        "titolo": "La dittatura del valore: L'insegnamento e la ricerca nell'universit\u00e0 planetaria = The dictatorship of value: Teaching and research in the planetary university",
        "ISBN": [
          "978-88-386-7287-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-386-7287-3",
        "anno": "2011",
        "autori": "De Gennaro I, Zaccaria G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Gennaro I, Zaccaria G (2011). La dittatura del valore: L'insegnamento e",
        "la ricerca nell'universit\u00e0 planetaria = The dictatorship of value: Teaching",
        "and research in the planetary university. Milano:McGraw-Hill, ISBN:",
        "978-88-386-7287-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-58",
        "titolo": "Wert und Wirtschaft: Eine Unterscheidung",
        "csp": "Innsbruck:Innsbruck University Press",
        "opera": "(a cura di): De Gennaro I;Quitterer J;Smekal C;Tasser B, Ethics in economic life: Challenges to a globalizing world. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Gennaro I (2009). Wert und Wirtschaft: Eine Unterscheidung. In: (a cura",
        "di): De Gennaro I;Quitterer J;Smekal C;Tasser B, Ethics in economic life:",
        "Challenges to a globalizing world. p. 44-58, Innsbruck:Innsbruck University",
        "Press"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Building leadership on the invaluable: Towards the groundworks for a phenomenological approach to the philosophy of management",
        "ISSN": [
          "1866-1149"
        ],
        "journal": "ANCILLA IURIS",
        "csp": "vol. 1-2, p. 78-87, ISSN: 1866-1149",
        "anno": "2008",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I (2008). Building leadership on the invaluable: Towards the",
        "groundworks for a phenomenological approach to the philosophy of",
        "management. ANCILLA IURIS, vol. 1-2, p. 78-87, ISSN: 1866-1149"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prae dicendum: La dimensione greca del mito",
        "ISSN": [
          "0394-3054"
        ],
        "journal": "IDEE",
        "csp": "vol. 48, p. 83-102, ISSN: 0394-3054",
        "anno": "2001",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Gennaro I (2001). Prae dicendum: La dimensione greca del mito. IDEE,",
        "vol. 48, p. 83-102, ISSN: 0394-3054"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "42",
        "titolo": "Logos - Heidegger liest Heraklit. vol",
        "ISBN": [
          "3428101324"
        ],
        "csp": "Berlin:Duncker & Humblot, ISBN: 3428101324",
        "anno": "2001",
        "autori": "De Gennaro I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Gennaro I (2001). Logos - Heidegger liest Heraklit. vol. 42,",
        "Berlin:Duncker & Humblot, ISBN: 3428101324"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "32599",
    "nome": "DE GENNARO Ivo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Advisory Board della rivista Heidegger Studies / Heidegger-Studien/ Etudes heideggeriennes, Duncker & Humblot (Berlin) (rivista di fascia A, Anvur)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direzione della collana \"heideggeriana\" presso la casa editrice Christian Marinotti Edizioni (Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulting Editor dell'annuario \"The New Yearbook for Phenomenology and Phenomenological Philosophy\", Routledge (London)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direzione della rivista scientifica \"eudia. Annuario di pensiero, poesia e arte\" (rivista inserita nell'elenco delle riviste scientifiche dell'Anvur)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Advisory Board della collana \"Studies on the interaction of art, thought and power\", Brill (Leiden)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Idee. Semestrale di filosofia, scienze sociali ed economiche\", Milella (Bari)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Itinerari. Quaderni di studi di etica e politica\", Editrice itinerari (Lanciano)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direzione della collana editoriale \"Elementa oeconomica\", Verlag Traugott Bautz (Nordhausen, D)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Individuo e rapporto comunitario nell'Europa alle soglie del terzo millennio\", svoltosi presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano. Titolo della relazione: \" '... und auch Anerkennung geh\u00f6ren l\u00e4\u00dft eines dem anderen'. Das Sein-Lassen im Spruch des Anaximander\".",
        "periodo": "dal 06-05-1996 al 08-05-1996"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"International Philosophy Conference on Heidegger: 50 years 'Brief \u00fcber den Humanismus'\", svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Amsterdam. Titolo della relazione: \"Heidegger on Translation - Translating Heidegger\".",
        "periodo": "dal 09-04-1997 al 11-04-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Psychotherapie und Ereignis\", organizzato dalla \"\u00d6sterreichische Gesellschaft f\u00fcr Daseinsanalyse\" (\u00d6GDA), Vienna. Titolo della relazione: \"Die Bedeutung des Ereignis-Denkens Martin Heideggers f\u00fcr die Psychotherapie\".",
        "periodo": "dal 01-12-2000 al 02-12-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Il vecchio e il nuovo relativismo: governance mondiale dello sviluppo e specificit\u00e0 linguistiche e culturali\", svoltosi presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano. Titolo della relazione: \"Was ist das - die Muttersprache?\".",
        "periodo": "dal 09-11-2001 al 10-11-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Heidegger, Linguagem e Traducao\", organizzato presso l'Universit\u00e0 di Lisbona. Titolo della relazione: \"Geschichte und Historie. Ein Bericht aus der \u00dcbersetzungswerkstatt\"",
        "periodo": "dal 07-03-2002 al 09-03-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"La ricezione della fenomenologia tedesca nel pensiero italiano e francese\" presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano.",
        "periodo": "dal 24-05-2002 al 26-05-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"L'educazione nel nuovo millennio in prospettiva europea: la complessit\u00e0, i valori, la conoscenza scientifica\", svoltosi presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano. Titolo della relazione: \"La pedagogia dopo Platone\".",
        "periodo": "dal 11-10-2002 al 13-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Heidegger et la question de la technique\", svoltosi presso l'Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale, Brest. Titolo della relazione: \"Geschichte und Bild\".",
        "periodo": "dal 15-05-2003 al 17-05-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (e docenza nell'ambito) di un corso estivo per dottorandi presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano. Titolo: \"L'inizio greco del pensiero: interpretazioni fenomenologiche\"",
        "periodo": "dal 08-09-2003 al 13-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione al simposio \"Kant tra sapere scientifico e formazione umanistica. Conoscenza filosofia, pratica e critica del giudizio\", svoltosi (in collaborazione con la Kant-Gesellschaft e la Societ\u00e0 italiana di Studi Kantiani) presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano. Titolo della relazione: \"Kant: essere e finitudine\".",
        "periodo": "dal 10-03-2004 al 12-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"La questione della tecnica. Tramonto di una cultura o alba di un nuovo umanesimo?\", svoltosi presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano. Titolo della relazione: \"Die Technik und das Unbekannte\".",
        "periodo": "dal 02-04-2004 al 04-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Le '2eme ouvrage principal' de Martin Heidegger: Beitr\u00e4ge zur Philosophie (Vom Ereignis)\" presso l'Universit\u00e9 de Lausanne. Titolo della relazione: \"Entmenschung und Sprache\".",
        "periodo": "dal 20-05-2004 al 22-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno annuale della \"\u00d6sterreichische Gesellschaft f\u00fcr Ph\u00e4nomenologie\", Vienna. Titolo della relazione: \"Polis und Sprache\".",
        "periodo": "dal 09-12-2004 al 11-12-2004"
      },
      {
        "content": "Conferenza all'interno del ciclo \"Les traductions de Platon par Heidegger: comment traduire les traductions?\" presso il Coll\u00e8ge international de philosophie, Parigi. Titolo della conferenza: \"Psych\u00e9 et Dasein: deux formes de tenue\".",
        "periodo": "dal 06-01-2006 al 06-01-2006"
      },
      {
        "content": "Keynote lecture all'interno del \"Symposium on Translation\" presso la University of New Orleans. Titolo della relazione: \"Heidegger: Translation and Tradition\".",
        "periodo": "dal 29-01-2006 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno della \"Sokratische Gesellschaft\" (Freiburg i. Br.) sul tema: \"Anf\u00e4nge der Philosophie - Perspektiven der Postmoderne\". Titolo della relazione: \"Heraklits Flu\u00df-Fragmente\".",
        "periodo": "dal 18-03-2006 al 19-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al e co-organizzazione del convegno \"Martin Heidegger zum 30. Todestag. Eine problematische europ\u00e4ische Aktualit\u00e4t\", svoltosi presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano. Titolo della relazione: \"Il paradigma delle traduzione e i falsi amici\".",
        "periodo": "dal 23-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"14th International Symposium on Ethics, Business and Society\" presso la IESE Business School, Barcellona. Titolo della relazione: \"Building leadership on the invaluable\".",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno annuale (VIth Forum) della \"Internationale Vereinigung f\u00fcf Daseinsanalyse\" (IVDA), Praga. Titolo della relazione: \"Der Ursprung der Sprache\".",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "Co-organizzazione (insieme a K. Golser) del ciclo di conferenze \"Ethik und Technik. Ein Dialog \u00fcber die Nachhaltigkeit / Etica e tecnica. Un dialogo sulla sostenibilit\u00e0\" presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con H.-G. G\u00fcnther) dell'Exploratory workshop \"Artists and Intellectuals and the Requests of Power\", finanziato dalla \"European Science Foundation\", e svoltosi presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano.",
        "periodo": "dal 26-07-2007 al 29-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Husserl and Heidegger: Convergencies and Divergencies\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Creta (Rethymnon). Titolo della relazione: \"Husserl and Heidegger on Dasein\".",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 04-09-2007"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore del convegno internazionale \"Ethics in Economic Life: Challenges to a Globalizing World\", svoltosi a Innsbruck e Merano in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Innsbruck.",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione nell'ambito della Piggot-McCone Endowed Scholar Lecture Series presso la Seattle University. Titolo della relazione: \"Nietzsche's Economics\".",
        "periodo": "dal 04-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Plato's Theaetetus\" presso il CUNY Graduate Center e il Hunter College, New York. Titolo della relazione: \"The Sophist in Plato's Theaetetus\".",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"La fenomenologia dei valori e la dimensione etica dell'economia\" presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 17-12-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno IACSCW \"Comparing China and the West. Bringing the Disciplines together\", presso la Peking University, Pechino. Titolo della relazione: \"The Way We Speak\".",
        "periodo": "dal 12-07-2013 al 14-07-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con R. L\u00fcfter) del convegno \"Economics and the Future - Economia e futuro\" presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 05-11-2013 al 05-11-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell'ambito dello \"Studium generale\" dell'Universit\u00e0 di Friburgo in Bresgovia. Titolo della conferenza: \"Was ist Mu\u00dfe?\"",
        "periodo": "dal 22-07-2014 al 22-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Augustus e Roma: 2000 anni dopo\" presso il CNR, Roma. Titolo della relazione (con G. Zaccaria): \"Heidegger e Roma\"",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con R. L\u00fcfter) del convegno \"Economia ospitale. Natura e futuro - Wirtliche \u00d6konomie. Natur und Zukunft\" presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato all'interno del convegno della SIFM sul tema \"Etica, politica ed economia\". Titolo dell'intervento: \"L'economia ospitale\".",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del colloquio scientifico \"Musikalische Ph\u00e4nomenologie\" presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano.",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 29-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione nel Humboldt-Kolleg \"L'arte nel ventesimo secolo\" organizzato presso l'Accademia di studi italo-tedeschi. Titolo della relazione: \"Kunst und Machenschaft\"",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 27-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con R. L\u00fcfter e altri) del convegno Euregio \"The Debt Complex\" presso la Libera Unviersit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza presso l'Universit\u00e0 Cusano di Bernkastel-Kues (D). Titolo delle relazione: \"Was ist wirtliche \u00d6konomie?\".",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 13-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Bildlichkeit in Philosophie und \u00d6konomie\" presso la Cusanus-Hochschule di Bernkastel-Kues (D). Titolo: \"Das Bild der Zukunft in Keynes' 'Economic Possibilities for our Grandchildren'\"",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Shifting boundaries\" presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Titolo della relazione: \"Academic freedom in Schelling\u2019s \u201cVorlesungen \u00fcber die Methode des akademischen Studiums\u201d\".",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con R. L\u00fcfter) del convegno \"Universalismus in der \u00d6konomie - L'universalismo in economia\" presso la Libera Universit\u00e0 di Bolzano",
        "periodo": "dal 19-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile dell'\"Osservatorio italo-tedesco sulle scienze umane\" del CNR (Dipartimento Scienze umane e sociali, Patrimonio culturale), costituito presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano (2013-2016, in fase di rinegoziazione), con lo scopo di studiare e promuovere i rapporti scientifici e culturali fra l'Italia e i paesi di lingua tedesca con particolare riferimento alla tradizione delle scienze umane nelle due aree linguistiche. Tra li obiettivi dell'Osservatorio (art. 5, c. b) vi \u00e8 la costituzione di un consorzio di dottorato a partecipazione internazionale.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 02-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio ordinario dell'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano. Precedentemente all'assunzione della direzione dell'Accademia, organizzazione o co-organizzazione di numerosi convegni e simposi scientifici, di carattere sia monografico sia interdisciplinare, con cospicue componenti di filosofia morale, filosofia teoretica e storia della filosofia.",
        "periodo": "dal 03-01-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della \"Martin-Heidegger-Gesellschaft\"",
        "periodo": "dal 01-10-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio biennale (1996-1998) del Land Baden-W\u00fcrttemberg per la stesura della tesi di dottorato, e borsa integrativa di quattro mesi da parte del Rettore dell'Universit\u00e0 di Friburgo.",
        "periodo": "dal 01-04-1996 al 30-09-1998"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio di sei mesi (1999-2000) della Fondazione Thyssen (Colonia) per il progetto \"Peri hermeneias. Eine ph\u00e4nomenlogische Untersuchung zur Bestimmung der Sprache im Anfang der Philosophie\".",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 31-03-2000"
      },
      {
        "content": "Premio (10 milioni di Lire) della \"Fondazione Futura\", riservato ai giovani sudtirolesi all'estero, per l'anno 2000. Titolo del progetto: \"Antike und moderne Spracherfahrung (s\u00eama und Zeichen)\"",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 Bocconi di Milano sul progetto \"L'interpretazione filosofica del linguaggio (logica) quale fondamento della riflessione etica, estetica ed epistemologica\".",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "Socio della \"Societ\u00e0 italiana di filosofia morale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio direttivo della \"International Association for Comparative Studies of China and the West\".",
        "periodo": "dal 30-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Quindicennale attivit\u00e0 di ricerca e di insegnamento presso l'Universit\u00e0 Bocconi di Milano, da ultimo in collaborazione con il centro \"Art, Science, Knowledge\" sul progetto di ricerca \"ScienzaNuova\" (vedi sezione progetti finanziati).",
        "periodo": "dal 01-02-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esaminatore esterno per la tesi di dottorato di A. Harwood \"Everydayness in Martin Heidegger's Sein und Zeit\", presentata all'Universit\u00e0 di Sydney.",
        "periodo": "dal 09-07-2013 al 09-07-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico e amministrativo dell'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano (www.adsit.org), gi\u00e0 presieduta da Michele Federico Sciacca e Armando Rigobello. Organizzazione di numerosi seminari, scuole estive, simposi, convegni internazionali nell'ambito della filosofia e delle scienze umane, e di carattere interdisciplinare, con particolare attenzione al dialogo con le scienze naturali; curatela di atti scientifici; costituzione di un gruppo di ricerca sul pensiero eracliteo (i cui risultati sono pubblicati nella collana \"acta academiae maiensis\"); cura redazionale della rivista \"eudia\"; rapporti scientifici con universit\u00e0 e centri di ricerca in Italia e all'estero; acquisizione e gestione di fondi pubblici e privati in Italia e all'estero (ad esempio, Dipartimento Scienze Umane e Sociali del CNR, Universit\u00e0 di Verona, Fondazione Humboldt, Universit\u00e0 di Salisburgo, Accademia delle Scienze del Baden-W\u00fcrttemberg). Nel giugno 2016, dopo triennale lavoro preparatorio, costituzione della piattaforma di ricerca \"Dignit\u00e0 umana e diritti umani\" (con sede presso l'Accademia di Merano) in collaborazione con le Universit\u00e0 di Innsbruck, Bolzano e Trento, che ha come scopo lo svolgimento e la promozione di attivit\u00e0 di ricerca e convegnistiche interdisciplinari (diritto, filosofia, scienze economiche e sociali) nel campo degli studi sui diritti umani. Il convegno inaugurale della piattaforma ha avuto luogo il 4 e 5 novembre 2016 a Merano. E' attivo il bando per un assegnista di ricerca (finanziato dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano) che, sotto la mia responsabilit\u00e0 scientifica, coordiner\u00e0 l'attivit\u00e0 della piattaforma stessa.",
        "periodo": "dal 30-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente a contratto presso l'Istituto di filosofia dell'Universit\u00e0 di Friburgo i.Br.",
        "periodo": "dal 01-04-1999 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso l'istituto di filosofia dell'Universit\u00e0 di Oldenburg.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso l'istituto di filosofia dell'Universit\u00e0 di Oldenburg.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Visiting Associate Professor presso l'istituto di filosofia della Seattle University. Insegnamenti filosofici nel \"core programme\" e un seminario superiore nel corso magistrale di filosofia.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso l'istituto di filosofia dell'Universit\u00e0 di Oldenburg",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto presso l'istituto di filosofia dell'Universit\u00e0 di Hildesheim",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-03-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Co-direzione di un gruppo di ricerca internazionale, formato da ricercatori dell'Universit\u00e0 Bocconi di Milano, dell'Universit\u00e0 di Friburgo, dell'Universit\u00e0 di Ratisbona e della Libera Universit\u00e0 di Bolzano, sul tema dell'\"Economia ospitale\", ovvero di una rifondazione etica del sapere economico. Il lavoro di tale gruppo di ricerca ha dato luogo, sinora, a due volumi collettanei, apparsi in un'apposita collana editoriale (\"Elementa oeconomica\"), a un progetto di ricerca finanziato (2015-2017), e a due convegni tematici, ed \u00e8 stato presentato in varie sedi in Italia (incluso un convegno della SIFM) e in Germania. La rete di collaboazioni scientifiche nata nell'ambito di tale prospettiva di ricerca si concretizzer\u00e0, in occasione di un convegno programmato per giugno 2017, nella costituzione di una societ\u00e0 scientifica denominata \"Liberal arts and economics research association\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a un gruppo di ricerca italo-tedesco sul pensiero ercaliteo, collocato presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano (cf. http://adsit.org/WP/it/ricerca/folgorazioni-ioniche/). I primi risultati del lavoro di ricerca sono documentati nell'articolo \"Verso un'edizione scismatica dei frammenti di eraclito. Il logos e l'essere (parte I)\", pubblicato nella collana \"acta acaedmiae maiensis\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\"The Translation Paradigm. Epistemological Foundation, Case Study, Implementation\" (con G. Zaccaria). Fondi dell'Universit\u00e0 Bocconi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "\"Studies in the Interpretation, Translation and Intercultural Dimension of Hermeneutic-Phenomenological Philosophy\". Fondi della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "\"Values and the Contemporary Ethical Discourse in Economics\". Fondi della Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Il progetto ha dato luogo, tra l'altro, al volume collettaneo \"Value. Sources and Readings on a Key Concept of the Globalized World\", che si inserisce nel focus di ricerca sul problema del valore (vedi anche la monografia \"La dittatura del valore\"), ed \u00e8 propedeutico allo sviluppo della prospettiva di ricerca denominata \"economia ospitale\".",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "\"Trilingual Philosophy for Economists\" (con R. L\u00fcfter). Fondi della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "\"Mining Economic Knowledge from Non-Economic Sources (meknes)\" (con R. L\u00fcfter, M. Kacimi e R. Simon). Il progetto, finanziato dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano, sviluppa la prospettiva dell'\"economia ospitale\" (ovvero di una rifondazione etica dell'economia) sia mediante ricerche tradizionali, sia mediante strumenti innovativi sviluppati nell'ambito delle \"digital humanities\" (v. in allegato il programma di una presentazione del progetto in occasione di un convegno sulle digital humanities organizzato presso l'Accademia di studi italo-tedeschi di Merano).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"The Path of Philosophy in the Dialogue of Languages\". Fondi della Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica (insieme a G. Zaccaria del centro ASK dell'Universit\u00e0 Bocconi di Milano) del \"Seminario di ricerca e di sperimentazione 'ScienzaNuova. La cultura umanistica e le odierne scienze'\", finanziato dalla Fondazione Cariplo di Milano.",
        "periodo": "dal 16-04-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}