{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando morire \u00e8 naturale? L\u2019intricato legame tra la vita e la morte",
        "ISSN": [
          "2036-4989"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHICAL READINGS",
        "csp": "vol. VIII.1 (2016), p. 15-21, ISSN: 2036-4989",
        "anno": "2016",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2016). Quando morire \u00e8 naturale? L\u2019intricato legame tra la vita e",
        "la morte. PHILOSOPHICAL READINGS, vol. VIII.1 (2016), p. 15-21, ISSN:",
        "2036-4989"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/LAS2016-055005"
        ],
        "titolo": "Dallo scheletro digitale all\u2019uomo artificiale: il post-umano e le strategie contro la morte",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 55, p. 57-70, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2016-055005",
        "anno": "2016",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2016). Dallo scheletro digitale all\u2019uomo artificiale: il post-umano e",
        "le strategie contro la morte. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 55, p.",
        "57-70, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2016-055005"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "221-228",
        "titolo": "Impulso a essere di casa ovunque: la filosofia come narrazione",
        "ISBN": [
          "978-88-9363-024-5"
        ],
        "csp": "Bologna:Diogene Multimedia, ISBN: 978-88-9363-024-5, Venezia, 19-20 ottobre 2015",
        "opera": "(a cura di): Laura Candiotto, Francesca Gambetti, Il diritto alla filosofia. Quale filosofia per il terzo millennio?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SISTO D (2016). Impulso a essere di casa ovunque: la filosofia come",
        "narrazione. In: (a cura di): Laura Candiotto, Francesca Gambetti, Il diritto",
        "alla filosofia. Quale filosofia per il terzo millennio?. p. 221-228,",
        "Bologna:Diogene Multimedia, ISBN: 978-88-9363-024-5, Venezia, 19-20",
        "ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SISTO D (2016). Schelling, entre a natureza e a melancolia. ISBN:",
        "978-989-8848-23-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Improvvisare una stabilit\u00e0 senza equilibrio. La complessit\u00e0 come antidoto all'uomo automatico",
        "ISSN": [
          "2039-9251"
        ],
        "journal": "ITINERA",
        "csp": "p. 395-412, ISSN: 2039-9251",
        "anno": "2015",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2015). Improvvisare una stabilit\u00e0 senza equilibrio. La complessit\u00e0",
        "come antidoto all'uomo automatico. ITINERA, p. 395-412, ISSN: 2039-9251"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sanzione di ogni narrare: sulla morte",
        "ISSN": [
          "1828-9231"
        ],
        "journal": "COSMOPOLIS",
        "csp": "vol. 02/2014, ISSN: 1828-9231",
        "anno": "2015",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2015). La sanzione di ogni narrare: sulla morte. COSMOPOLIS,",
        "vol. 02/2014, ISSN: 1828-9231"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Stroncato da un male incurabile\": come la morte tecnica ha prevalso sul morire",
        "ISSN": [
          "2039-2206"
        ],
        "journal": "LESSICO DI ETICA PUBBLICA",
        "csp": "vol. 01/2015, p. 127-142, ISSN: 2039-2206",
        "anno": "2015",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2015). \"Stroncato da un male incurabile\": come la morte tecnica",
        "ha prevalso sul morire. LESSICO DI ETICA PUBBLICA, vol. 01/2015, p.",
        "127-142, ISSN: 2039-2206"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-320",
        "titolo": "A Natural Disaster. L'errore dualistico alla luce del post-umano",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-804-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5752-804-5",
        "opera": "(a cura di): Marco Tedeschini e Silvia Pedone, Errore (Sensibilia 7 - 2013). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SISTO D (2015). A Natural Disaster. L'errore dualistico alla luce del",
        "post-umano. In: (a cura di): Marco Tedeschini e Silvia Pedone, Errore",
        "(Sensibilia 7 - 2013). p. 307-320, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5752-804-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-159",
        "titolo": "La natura ha orrore della simmetria: vicissitudini post-umane del corpo",
        "ISBN": [
          "978-884674411-1"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674411-1",
        "opera": "(a cura di): SISTO D, Natura, tecnica e cultura. Profili etico-pubblici del dibattito sulla natura umana. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SISTO D (2015). La natura ha orrore della simmetria: vicissitudini",
        "post-umane del corpo. In: (a cura di): SISTO D, Natura, tecnica e cultura.",
        "Profili etico-pubblici del dibattito sulla natura umana. p. 145-159, PISA:ETS,",
        "ISBN: 978-884674411-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La morte come palingenesi nel Clara di F.W.J. Schelling",
        "ISSN": [
          "1971-5684"
        ],
        "journal": "STUDI TANATOLOGICI",
        "csp": "p. 129-145, ISSN: 1971-5684",
        "anno": "2014",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2014). La morte come palingenesi nel Clara di F.W.J. Schelling.",
        "STUDI TANATOLOGICI, p. 129-145, ISSN: 1971-5684"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-46",
        "titolo": "Moral Evil or Sculptor of the Living? Death and the Identity of the Subject",
        "ISBN": [
          "978-3-643-90596-3"
        ],
        "csp": "Berlin-M\u00fcnster-Wien-Z\u00fcrich-London :LIT-VERLAG, ISBN: 978-3-643-90596-3",
        "opera": "(a cura di): Gaetano Chiurazzi, Davide Sisto, Soren Tinnin, Philosophical Paths in the Public Sphere. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SISTO D (2014). Moral Evil or Sculptor of the Living? Death and the Identity",
        "of the Subject. In: (a cura di): Gaetano Chiurazzi, Davide Sisto, Soren",
        "Tinnin, Philosophical Paths in the Public Sphere. p. 31-46,",
        "Berlin-M\u00fcnster-Wien-Z\u00fcrich-London :LIT-VERLAG, ISBN:",
        "978-3-643-90596-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-84",
        "titolo": "Senza immagine non c'\u00e8 senso. Inibizione, sentimento e follia in F.W.J. Schelling",
        "ISBN": [
          "978-88-66980407"
        ],
        "csp": "TRAUBEN (Torino), ISBN: 978-88-66980407",
        "opera": "(a cura di): Chiara Sandrin, L'immagine come pensiero. Forme e metamorfosi dell'ideale umano da Herder a Benjamin. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SISTO D (2014). Senza immagine non c'\u00e8 senso. Inibizione, sentimento e",
        "follia in F.W.J. Schelling. In: (a cura di): Chiara Sandrin, L'immagine come",
        "pensiero. Forme e metamorfosi dell'ideale umano da Herder a Benjamin. p.",
        "67-84, TRAUBEN (Torino), ISBN: 978-88-66980407"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2013). Schelling e la narrazione post-trascendentale: la natura",
        "come radice magmatica del pensiero. TR\u00d2POS, p. 89-108, ISSN:",
        "2036-542X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-210",
        "titolo": "L'uomo \u00e8 ambivalente: tentativo, malinconia, morte",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6396-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6396-5",
        "opera": "(a cura di): Claudio Ciancio e Maurizio Pagano, Religione e ontologia. Atti del convegno in onore di Marco Ravera e Ugo Ugazio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SISTO D (2013). L'uomo \u00e8 ambivalente: tentativo, malinconia, morte. In: (a",
        "cura di): Claudio Ciancio e Maurizio Pagano, Religione e ontologia. Atti del",
        "convegno in onore di Marco Ravera e Ugo Ugazio. p. 197-210,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6396-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-170",
        "titolo": "Dal simbolo al simulacro: il virtuale come anestesia dell'organico",
        "ISBN": [
          "978-884673287-3"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673287-3",
        "opera": "(a cura di): SISTO D e PEZZANO G, Immagini, immaginari e politica. Orizzonti simbolici del legame sociale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SISTO D (2013). Dal simbolo al simulacro: il virtuale come anestesia",
        "dell'organico. In: (a cura di): SISTO D e PEZZANO G, Immagini,",
        "immaginari e politica. Orizzonti simbolici del legame sociale. p. 155-170,",
        "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673287-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "Narrare la morte. Dal romanticismo al post-umano. p",
        "ISBN": [
          "978-884673851-6"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673851-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SISTO D (2013). Narrare la morte. Dal romanticismo al post-umano. p.",
        "1-220, Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673851-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contro l'illimitatezza e il disumano. La centralit\u00e0 della natura da Schelling a Latouche",
        "ISSN": [
          "2039-2206"
        ],
        "journal": "LESSICO DI ETICA PUBBLICA",
        "csp": "ISSN: 2039-2206",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sisto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sisto D (2012). Contro l'illimitatezza e il disumano. La centralit\u00e0 della natura",
        "da Schelling a Latouche. LESSICO DI ETICA PUBBLICA, ISSN: 2039-2206"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La filosofia dinanzi alla morte. A partire dal rapporto tra tecnica e natura",
        "ISSN": [
          "2039-2206"
        ],
        "journal": "LESSICO DI ETICA PUBBLICA",
        "csp": "ISSN: 2039-2206",
        "anno": "2011",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2011). La filosofia dinanzi alla morte. A partire dal rapporto tra",
        "tecnica e natura. LESSICO DI ETICA PUBBLICA, ISSN: 2039-2206"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Narrazione, simbolo e malinconia nella filosofia di Schelling",
        "ISSN": [
          "0394-1809"
        ],
        "journal": "ANNUARIO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 25, p. 293-307, ISSN: 0394-1809",
        "anno": "2010",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2010). Narrazione, simbolo e malinconia nella filosofia di",
        "Schelling. ANNUARIO FILOSOFICO, vol. 25, p. 293-307, ISSN: 0394-1809"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "8-216",
        "titolo": "\"Lo specchio e il talismano. Schelling e la malinconia della natura\". vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-89130-73-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89130-73-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SISTO D (2009). \"Lo specchio e il talismano. Schelling e la malinconia della",
        "natura\". vol. 1, p. 8-216, ISBN: 978-88-89130-73-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pareyson interprete di Goethe: il rapporto fra arte e natura",
        "ISSN": [
          "0394-1809"
        ],
        "journal": "ANNUARIO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 21, p. 501-525, ISSN: 0394-1809",
        "anno": "2006",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2006). Pareyson interprete di Goethe: il rapporto fra arte e",
        "natura. ANNUARIO FILOSOFICO, vol. 21, p. 501-525, ISSN: 0394-1809"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando morire \u00e8 naturale? L\u2019intricato legame tra la vita e la morte",
        "ISSN": [
          "2036-4989"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHICAL READINGS",
        "csp": "vol. VIII.1 (2016), p. 15-21, ISSN: 2036-4989",
        "anno": "2016",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2016). Quando morire \u00e8 naturale? L\u2019intricato legame tra la vita e",
        "la morte. PHILOSOPHICAL READINGS, vol. VIII.1 (2016), p. 15-21, ISSN:",
        "2036-4989"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/LAS2016-055005"
        ],
        "titolo": "Dallo scheletro digitale all\u2019uomo artificiale: il post-umano e le strategie contro la morte",
        "ISSN": [
          "1590-7031"
        ],
        "journal": "LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI",
        "csp": "vol. 55, p. 57-70, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2016-055005",
        "anno": "2016",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2016). Dallo scheletro digitale all\u2019uomo artificiale: il post-umano e",
        "le strategie contro la morte. LA SOCIET\u00c0 DEGLI INDIVIDUI, vol. 55, p.",
        "57-70, ISSN: 1590-7031, doi: 10.3280/LAS2016-055005"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Stroncato da un male incurabile\": come la morte tecnica ha prevalso sul morire",
        "ISSN": [
          "2039-2206"
        ],
        "journal": "LESSICO DI ETICA PUBBLICA",
        "csp": "vol. 01/2015, p. 127-142, ISSN: 2039-2206",
        "anno": "2015",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2015). \"Stroncato da un male incurabile\": come la morte tecnica",
        "ha prevalso sul morire. LESSICO DI ETICA PUBBLICA, vol. 01/2015, p.",
        "127-142, ISSN: 2039-2206"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sanzione di ogni narrare: sulla morte",
        "ISSN": [
          "1828-9231"
        ],
        "journal": "COSMOPOLIS",
        "csp": "vol. 02/2014, ISSN: 1828-9231",
        "anno": "2015",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2015). La sanzione di ogni narrare: sulla morte. COSMOPOLIS,",
        "vol. 02/2014, ISSN: 1828-9231"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-159",
        "titolo": "La natura ha orrore della simmetria: vicissitudini post-umane del corpo",
        "ISBN": [
          "978-884674411-1"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674411-1",
        "opera": "(a cura di): SISTO D, Natura, tecnica e cultura. Profili etico-pubblici del dibattito sulla natura umana. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SISTO D (2015). La natura ha orrore della simmetria: vicissitudini",
        "post-umane del corpo. In: (a cura di): SISTO D, Natura, tecnica e cultura.",
        "Profili etico-pubblici del dibattito sulla natura umana. p. 145-159, PISA:ETS,",
        "ISBN: 978-884674411-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-46",
        "titolo": "Moral Evil or Sculptor of the Living? Death and the Identity of the Subject",
        "ISBN": [
          "978-3-643-90596-3"
        ],
        "csp": "Berlin-M\u00fcnster-Wien-Z\u00fcrich-London :LIT-VERLAG, ISBN: 978-3-643-90596-3",
        "opera": "(a cura di): Gaetano Chiurazzi, Davide Sisto, Soren Tinnin, Philosophical Paths in the Public Sphere. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SISTO D (2014). Moral Evil or Sculptor of the Living? Death and the Identity",
        "of the Subject. In: (a cura di): Gaetano Chiurazzi, Davide Sisto, Soren",
        "Tinnin, Philosophical Paths in the Public Sphere. p. 31-46,",
        "Berlin-M\u00fcnster-Wien-Z\u00fcrich-London :LIT-VERLAG, ISBN:",
        "978-3-643-90596-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "Narrare la morte. Dal romanticismo al post-umano. p",
        "ISBN": [
          "978-884673851-6"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673851-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SISTO D (2013). Narrare la morte. Dal romanticismo al post-umano. p.",
        "1-220, Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673851-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La filosofia dinanzi alla morte. A partire dal rapporto tra tecnica e natura",
        "ISSN": [
          "2039-2206"
        ],
        "journal": "LESSICO DI ETICA PUBBLICA",
        "csp": "ISSN: 2039-2206",
        "anno": "2011",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SISTO D (2011). La filosofia dinanzi alla morte. A partire dal rapporto tra",
        "tecnica e natura. LESSICO DI ETICA PUBBLICA, ISSN: 2039-2206"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-162",
        "titolo": "La religione nell'era della tecnica: riflessioni sull'escatologia di Gunther Anders",
        "ISBN": [
          "978-884672893-7"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884672893-7",
        "opera": "GRAZIANO LINGUA A CURA DI. Religioni e ragione pubblica. Percorsi nella societ\u00e0 post-secolare. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SISTO D (2010). La religione nell'era della tecnica: riflessioni",
        "sull'escatologia di Gunther Anders. In: GRAZIANO LINGUA A CURA DI.",
        "Religioni e ragione pubblica. Percorsi nella societ\u00e0 post-secolare. p.",
        "141-162, PISA:ETS, ISBN: 978-884672893-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "8-216",
        "titolo": "\"Lo specchio e il talismano. Schelling e la malinconia della natura\". vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-89130-73-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89130-73-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "SISTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SISTO D (2009). \"Lo specchio e il talismano. Schelling e la malinconia della",
        "natura\". vol. 1, p. 8-216, ISBN: 978-88-89130-73-5"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "33486",
    "nome": "SISTO Davide Giovanni",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Caporedattore della sezione torinese della rivista \"Estetica. Studi e ricerche\" (ISSN 2039-6635).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per le seguenti riviste scientifiche: \u201cTropos. Rivista di ermeneutica e critica filosofica\u201d (ISSN 2036-542X); \u201cCosmo. Comparative Studies in Modernism\u201d (ISSN 2281-6658); \u201cLexia\u201d (ISSN 1720-5298); \u201cIride Journal of Philosophy and Public Debate\u201d (ISSN 1122-7893); \u201cLessico di etica pubblica\u201d (ISSN 2039-2206).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione per la rivista \u201cLessico di Etica Pubblica\u201d (ISSN 2039-2206).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Discussant durante il convegno internazionale \u201cUeber das Verh\u00e4ltni\u00df der bildenden K\u00fcnste zu der Natur Tagung zum 200. Jahrestag der Rede\u201d, Bayerischen Akademie der Wissenschaften, M\u00fcnchen, Deutschland.",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 12-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Natura e malinconia negli scritti schellinghiani tra il 1809 e il 1815\", tenuta il giorno 22/01/2008 durante l'XVIII Convegno Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Filosofia, Istituto Banfi, Reggio Emilia.",
        "periodo": "dal 21-01-2008 al 24-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L'insopprimibile malinconia di ogni vita\", tenuta il giorno 30/10/2009 durante il convegno internazionale \u201cL\u2019essenza della libert\u00e0 umana. 1809-2009, per il bicentenario della Freiheitsschrift di Schelling\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova.",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Oscillazione e atopia: il rapporto tra soggetto e mondo nella filosofia idealistico-romantica\", tenuta il giorno 26/11/2009 durante la Scuola d\u2019Alta formazione Filosofica (SDAFF), VII ciclo, Torino. (http://sdaff.it/cicli/vii.ciclo.seminariale)",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"F.W.J. Schelling: la malinconia come fuga verso il giorno notturno\", Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino. (http://sesto.jimdo.com/eventi-dell-associazione/)",
        "periodo": "dal 15-12-2009 al 15-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Clara: malinconia della natura e mondo degli spiriti in Schelling\", tenuta per il seminario \u201cColloquia. Seminario di Studi Germanici\u201d, Goethe Institut, Torino.",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Lo specchio e il talismano\", durante il convegno \u201cMalinconia, visione e mito in Schelling\u201d, Gabinetto Vieusseux, Palazzo Strozzi, Firenze",
        "periodo": "dal 04-02-2010 al 04-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Il rapporto tra spirito e anima nell\u2019antropologia di Schelling\", tenuta durante il convegno \u201cSoggettivit\u00e0 e assoluto. Schelling e Hegel a confronto\u201d, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Vercelli.",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 19-05-2010"
      },
      {
        "content": "Collaboratore scientifico e organizzativo alla III Edizione della Summer School Cespec internazionale. Titolo: \"Tradizioni religiose e diritti dell'uomo\". Luogo: Cuneo",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"Idealismo tedesco: Schelling\", tenuta presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 24-11-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del convegno internazionale \u201cAttualit\u00e0 dell'ermeneutica? A cinquant'anni dalla pubblicazione di Verit\u00e0 e Metodo\u201d, Centro-Studi Filosofico Religiosi Luigi Pareyson e Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L\u2019uomo \u00e8 ambivalente\", tenuta il giorno 14/05/2011 durante il convegno \u201cReligione e ontologia. In dialogo con Marco Ravera e Ugo Ugazio\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "Collaboratore scientifico e organizzativo alla IV Edizione della Summer School Cespec internazionale. Titolo: \"Libert\u00e0 religiosa e trasformazioni democratiche\". Luoghi: Cuneo e Alba.",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Hans Jonas e il principio di responsabilit\u00e0\", tenuta durante il convegno nazionale \u201cGlobalizzazione, religioni, regole di convivenza\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Genova.",
        "periodo": "dal 19-05-2012 al 19-05-2012"
      },
      {
        "content": "Tutor nel seminario per dottorandi su Hegel tenuto in lingua tedesca dal Prof. Klaus Vieweg (Jena), Dipartimento di Filosofia e Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 21-05-2012 al 23-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore e relatore con la relazione \"L\u2019uomo come eterno frammento: il rapporto tra natura e spirito in Schelling\", per il convegno internazionale \u201cTrascendentalit\u00e0 e traduzione. Di che cos\u2019\u00e8 traduzione l\u2019esperienza?\u201d, 24-25/05/2012, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Collaboratore scientifico e organizzativo alla V Edizione della Summer School Cespec internazionale. Titolo: \"Molte fedi, molte culture, un unico mondo\". Luoghi: Cuneo e Alba.",
        "periodo": "dal 18-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Senza immagine non c\u2019\u00e8 senso. Metamorfosi antropologiche in F.W.J. Schelling\", tenuta all'interno del ciclo di conferenze \u201cBild, Vorbild, Nachbild. Immagine, forma, metamorfosi dell\u2019umanit\u00e0 come ideale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Dal simbolo al simulacro: il conflitto tra reale e virtuale\", tenuta il giorno 12/04/2013 durante il Workshop \u201cImmagin(ar)i e politica. Forme, simboli e pratiche sociali del tardo-capitalismo\u201d, Universit\u00e0 \u201cEx Mater Amabilis\u201d, Cuneo.",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"A Natural Disaster. L\u2019errore dualistico alla luce del postumano\", tenuta il giorno 07/06/2013 durante il Convegno Internazionale \u201cErrore o felix culpa?\u201d, 06-07/06/2013, Museo H.C. Andersen, Roma.",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Collaboratore scientifico e organizzativo della VI Edizione della Summer School Cespec internazionale. Titolo: \"Le sfide della crisi. Economia, religioni e valori nella societ\u00e0 della contrazione\". Luoghi: Cuneo, Savigliano, Alba e Mondov\u00ec.",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del mio libro \u201cNarrare la morte. Dal romanticismo al post-umano\u201d, Dipartimento di Filosofia e Scienze dell'Educazione, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 17-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Morire\", all\u2019interno del ciclo di conferenze \u201cVivere\u201d organizzato dalla Societ\u00e0 Filosofica Italiana \u2013 sezione Torino-Vercelli, Circolo dei Lettori, Torino. (https://sfitorinovercelli.wordpress.com /2014/04/16/ciclo-vivere-incontro-su-mor ire/)",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo in qualit\u00e0 di collaboratore esterno della VII Edizione della Summer School Cespec internazionale e delle attivit\u00e0 correlate invernali. Titolo: \"Natura, tecnica e cultura. Profili etico-pubblici del dibattito sulla natura umana\". Luoghi: Cuneo, Savigliano, Alba e Mondov\u00ec.",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"From Romanticism to Post-human\", tenuta il giorno 26/09/2014 durante il congresso internazionale \u201cSeeing beyond in facing death\u201d, 25-28/09/2014, Universit\u00e0 degli Studi Padova.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 28-09-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del mio libro \u201cNarrare la morte. Dal romanticismo al post-umano\u201d, presso la Sala Grande del Circolo dei Lettori di Torino. (http://www.circololettori.it/narrare-morte/)",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 03-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione per il Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo) e partecipazione come relatore all'incontro \"Dialoghi sulla morte\", sala del giornale \u201cLa Guida\u201d, Cuneo. (http://www.ideawebtv.it/news/58-cultura /24140-dialoghi-sulla-vita-e-la-morte-do mani-a-cuneo)",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Improvvisare una stabilit\u00e0 senza equilibrio\", tenuta il giorno 30/01/2015 durante il convegno Internazionale \u201cSistema e libert\u00e0. Razionalit\u00e0 e improvvisazione tra filosofia, arte e pratiche umane\u201d, 28-30/01/2015, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 28-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Morire \u00e8 uno spreco di tempo? La morte tecnica e le sue controindicazioni filosofiche\", tenuta il giorno 09/04/2015 durante il convegno Internazionale \u201cLa moderna ambiguit\u00e0 della morte\u201d, Accademia di Medicina di Torino, Torino.",
        "periodo": "dal 08-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del mio libro \u201cNarrare la morte. Dal romanticismo al post-umano\u201d, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze.",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"L\u2019attualit\u00e0 di G\u00fcnther Anders nell\u2019epoca del post-umano: il dominio della tecnica e l\u2019uomo antiquato\", tenuta presso il Dipartimento di Filosofia e Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo in qualit\u00e0 di collaboratore esterno della VIII Edizione della Summer School Cespec internazionale e delle attivit\u00e0 correlate invernali. Titolo: \"Terapie dell'umano. Filosofia, etica e cultura della cura\". Luoghi: Cuneo, Savigliano, Alba e Mondov\u00ec. In collaborazione con l'Ordine dei Medici Chirurghi ed Odontoiatri della Provincia di Cuneo e con il Corso di Laurea in Infermieristica (Scuola di Medicina - Dipartimento di Scienze Cliniche e Biologiche) dell'Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 20-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Contro l\u2019estinzione dei sentimenti. Il ruolo della morte e del dolore all\u2019interno della vita\", tenuta per il corso di laurea di Filosofia Teoretica (Prof. Luca Vanzago), dell'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Impulso a essere di casa ovunque: la filosofia come narrazione\", tenuta il giorno 20/10/2015 durante il congresso Internazionale, \u201cIl diritto alla filosofia. Quale filosofia nel terzo millennio?\u201d, 19-21/10/2015, Universit\u00e0 degli Studi di Venezia Ca\u2019 Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e logistica del convegno \u201cOltre il Giardino. La cultura della memoria\u201d per la Fondazione Memories di Milano, Palazzo Parigi, Milano. Presentazione della relazione \"Sopravvivere a se stessi: come cambia la morte nell\u2019epoca di Facebook e dei cimiteri virtuali\".",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Comprendere la morte. La filosofia dinanzi alla fine inevitabile della vita\", tenuta durante il Congresso Formativo Aziendale Asl Cn1, \u201cPatologie end-stage end-life: come affrontarle?\u201d, Ospedale SS. Annunziata, Savigliano (CN).",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del mio libro \u201cNarrare la morte. Dal romanticismo al post-umano\u201d, Universit\u00e0 L\u2019Orientale di Napoli, con Rossella Bonito Oliva e Giampiero Moretti, Napoli. Evento organizzato dal CIRB (Centro Interuniversitario per la Ricerca Bioetica).",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Strategie contro l\u2019uomo-macchina: etica della cura e fine vita\", tenuta durante il convegno nazionale \u201cL\u2019etica della cura nel XXI secolo\u201d, Liceo Scientifico L. Cocito, Alba (CN), 06/05/2016.",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione del libro \u201cNatura, tecnica e cultura. Profili etico-pubblici del dibattito sulla natura umana\u201d, da me curato, presso il Salone Internazionale del Libro di Torino, Sala Arancio.",
        "periodo": "dal 14-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione su invito sul tema del postumano per il corso \u201cHuman, Non-human, Post-human: Literatures and Cultures of the Anthropocene\u201d della Prof.ssa Daniela Fargione, Corso di Laurea in Lingue e Letterature Angloamericane D, Dipartimento di Filosofia e Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 07-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSopravvivere a s\u00e9 stessi. Morte e immortalit\u00e0 ai tempi della cultura digitale\u201d, tenuta il giorno 29/09/2016 durante la Ischia Summer School of Humanities 2016. Titolo della Summer School: \u201cForme della relazione. Dalla filosofia allo spazio pubblico\u201d (26-29/09/2016). Ischia (Na).",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del congresso internazionale \u201c\u201cWWIII? Management of death between new social emergencies and their solution\u201d, 03-05/11/2016, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova. Responsabili: Prof.ssa Ines Testoni, Alberto Voci, Adriano Zamperini. Relatore, durante il convegno, nel giorno 05/11/2016 con la relazione dal titolo: \"Powerful is who survives: the fear of death in the digital age\".",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Digital Death: come la memoria digitale cambia la perdita e il ricordo\", tenuta il giorno 21/11/2016 al convegno nazionale \u201cContemporaneaMente\u201d, 21-23/11/2016, Aula Magna del Polo di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Scrivere di s\u00e9 \u00e8 come riassumere la storia dell\u2019universo: il rapporto tra finito e infinito in Schelling\", tenuta all\u2019interno del seminario 2016 del progetto \u201cMetamorfosi dei Lumi\u201d dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, partecipazione a seminari e convegni, partecipazione a pubblicazioni (cfr. saggio interno a G. Lingua, a cura di, \"Religioni e ragione pubblica. Percorsi nella societ\u00e0 post-secolare\", ETS, Pisa 2010) per il progetto \u201cReligioni e spazio pubblico post-secolare\u201d del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo), finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Torino - Progetto Alfieri. Coordinatore del progetto: Prof. Graziano Lingua.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, partecipazione a seminari e convegni, partecipazione a pubblicazioni (cfr. saggio interno a G. Pezzano, D. Sisto, a cura di, \"Immagini, immaginari e politica. Orizzonti simbolici del legame sociale\", ETS, Pisa 2013) per il progetto \u201cLa cornice simbolica del legame sociale\u201d del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo), finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Cuneo e dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Torino. Coordinatore del progetto: Prof. Graziano Lingua.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza a contratto per il Master \u201cDeath Studies & the End of Life\u201d del Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia Applicata (FISSPA) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Insegnamenti: la narrazione della morte, le teorie del post-umano, la Digital Death.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "co-organizzatore, per conto del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo), dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca \u201cMaschere del debito\u201d, che ha previsto un workshop internazionale, svoltosi a Cuneo, 8-9 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo in qualit\u00e0 di collaboratore esterno della VII Edizione della Summer School Cespec internazionale e delle attivit\u00e0 correlate invernali. Titolo: \"Natura, tecnica e cultura. Profili etico-pubblici del dibattito sulla natura umana\". Luoghi: Cuneo, Savigliano, Alba e Mondov\u00ec.",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "co-organizzatore, per conto del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo) di Cuneo, del progetto \u201cEufemia \u2013 Philosophy for Community e dialogo interculturale\u201d, progetto di ricerca, formazione e empowerment sociale. Il progetto intende affrontare la questione del dialogo interculturale con particolare riferimento alla sfera pubblica democratica e auspicabilmente pluralistica che caratterizza nel tempo presente gli Stati europei e le relative societ\u00e0, fino a giungere all\u2019ambito locale e alla realt\u00e0 sociale della Provincia di Cuneo.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "co-organizzatore, per conto del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo), dell'attivit\u00e0 di ricerca \u201cL\u2019Europa di fronte alla crisi. Fallimenti e rinnovate speranze del progetto europeo\u201d, con attivit\u00e0 di presentazione di libri, attivit\u00e0 di ricerca e organizzazione di un workshop internazionale (15-16 maggio 2015, Cuneo e Savigliano).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "collaboratore al corso preparatorio e introduttivo alla \u201cPhilosophy for children/community\u201d, Polo Universitario di Savigliano (CN), sede distaccata dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Attivit\u00e0 di pratica e di riflessione propedeutica al nascente progetto \u201cEufemia\u201d del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo).",
        "periodo": "dal 15-02-2015 al 15-03-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e organizzativo in qualit\u00e0 di collaboratore esterno della VIII Edizione della Summer School Cespec internazionale e delle attivit\u00e0 invernali correlate. Titolo: \"Terapie dell'umano. Filosofia, etica e cultura della cura\". Luoghi: Cuneo, Savigliano, Alba e Mondov\u00ec. In collaborazione con l'Ordine dei Medici Chirurghi ed Odontoiatri della Provincia di Cuneo e con il Corso di Laurea in Infermieristica (Scuola di Medicina - Dipartimento di Scienze Cliniche e Biologiche) dell'Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 20-01-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e logistica del convegno \u201cOltre il Giardino. La cultura della memoria\u201d per la Fondazione Memories di Milano, Palazzo Parigi, Milano.",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, docente a contratto a tempo determinato e coordinatore del corso \u201cTerapie del dolore. La medicina, la scienza e la filosofia a confronto con la sofferenza\u201d presso il Collegio di Milano. In collaborazione con il Prof. Giancarlo Lacchin (Universit\u00e0 di Milano) e il Dott. Augusto Caraceni (Istituto Nazionale dei Tumori di Milano).",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Selezionato tramite concorso come borsista al II ciclo della SdAFF (Scuola di Alta Formazione Filosofica) di Torino. Visiting Professor: Dieter Henrich (University of Munich).",
        "periodo": "dal 22-03-2007 al 28-03-2007"
      },
      {
        "content": "Menzione speciale al \u201cPremio di Filosofia - Viaggio a Siracusa\u201d (Istituto Italiano di Studi Filosofici e Collegio Siciliano di Filosofia), per la miglior \u201cTesi di dottorato\u201d in Filosofia nel biennio 2008-2009. Responsabili: Proff. Remo Bodei e Umberto Curi.",
        "periodo": "dal 15-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Selezionato tramite concorso come borsista al VII ciclo della SdAFF (Scuola di Alta Formazione Filosofica) di Torino.",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Selezionato tramite concorso come borsista al XII ciclo della SdAFF (Scuola di Alta Formazione Filosofica) di Torino. Visiting Professor: Hans Joas (University of Chicago and University of Freiburg).",
        "periodo": "dal 07-10-2013 al 11-10-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro ordinario dell\u2019Internationale Schelling Gesellschaft",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaboratore in qualit\u00e0 di studioso in ambito teoretico ed etico-morale al Seminario di Storia della Filosofia Moderna (Prof. Enrico Pasini), a cui si aggiungono le seguenti lezioni d'impianto prettamente teoretico: 16/05/2016: L\u2019uso delle cose nel primo Ottocento. Romanticismo e consumismo; 04/05/2015: Scrivere di s\u00e9 \u00e8 come riassumere la storia del mondo: autobiografia e narrazione nell\u2019idealismo tedesco; 05/05/2014: La vita come attivit\u00e0 della mancanza: appunti sul corpo vivente in Schelling e in Hegel; 05/06/2013: Lasciati indietro dalla novit\u00e0. L\u2019antiquatezza dell\u2019uomo e il post-umano; 04/06/2012: Il sogno nel romanticismo tedesco e la tripartizione antropologica; 14/04/2010: La Geisterwelt nel romanticismo tedesco; 20/04/2009: La concezione schellinghiana del legame tra natura e spirito.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ordinario del Cespec (Centro studi sul Pensiero Contemporaneo) di Cuneo",
        "periodo": "dal 01-09-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "co-organizzatore, per conto del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo), dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca \u201cMaschere del debito\u201d, che ha previsto un workshop internazionale, svoltosi a Cuneo, 8-9 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e organizzativa delle Summer School Cespec internazionali VII e VIII (con le successive attivit\u00e0 invernali correlate), in qualit\u00e0 di collaboratore esterno del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo) di Cuneo, incentrate su temi di natura etica (la natura umana nel 2014 e l'etica della cura nel 2015), con la collaborazione dell'Ordine dei Medici ed Odontoiatri di Cuneo e con il Corso di Laurea in Infermieristica (Scuola di Medicina - Dipartimento di Scienze Cliniche e Biologiche) dell'Universit\u00e0 di Torino. Vedi nella sezione organizzazione convegni e in quella responsabilit\u00e0 scientifica di studi e ricerche.",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 20-01-2016"
      },
      {
        "content": "co-organizzatore, per conto del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo) di Cuneo, del progetto \u201cEufemia \u2013 Philosophy for Community e dialogo interculturale\u201d, progetto di ricerca, formazione e empowerment sociale. Il progetto intende affrontare la questione del dialogo interculturale con particolare riferimento alla sfera pubblica democratica e auspicabilmente pluralistica che caratterizza nel tempo presente gli Stati europei e le relative societ\u00e0, fino a giungere all\u2019ambito locale e alla realt\u00e0 sociale della Provincia di Cuneo.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "co-organizzatore, per conto del Cespec (Centro Studi sul Pensiero Contemporaneo) di Cuneo, dell'attivit\u00e0 di ricerca \u201cL\u2019Europa di fronte alla crisi. Fallimenti e rinnovate speranze del progetto europeo\u201d, con attivit\u00e0 di presentazione di libri, attivit\u00e0 di ricerca e organizzazione di un workshop internazionale (15-16 maggio 2015, Cuneo e Savigliano).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della Consulta di Bioetica.",
        "periodo": "dal 10-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "coordinatore e responsabile del seminario interno al corso di Filosofia Teoretica B (M-FIL/01) (Prof. Ugo Ugazio) del Dipartimento di Filosofia e Scienze dell\u2019Educazione, rivolto agli studenti di Laurea Specialistica, a.a. 2014/2015, Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Titolo del seminario: La filosofia del post-umano. Il seminario ha messo in luce gli aspetti teorici e le conseguenze etico-morali del cosiddetto post-umano.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Collaboratore esterno dell'Ordine dei Medici Chirurghi ed Odontoiatri della Provincia di Cuneo (attivit\u00e0 in cooperazione con il Cespec)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico di Infine Onlus di Torino",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ordinario della SFI (Societ\u00e0 Italiana di Filosofia) - sezione Torino-Vercelli",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curriculum vitae et studiorum completo allegato in pdf, con tutte le informazioni su pubblicazioni, esperienze professionali e accademiche, convegni, ecc. necessarie per una valutazione completa del candidato",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2012-2014: membro del gruppo di ricerca \u201cFilosofia e spazio pubblico\u201d, Ricerca Locale dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (ex 60%). Coordinatore: Prof. G. Chiurazzi.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2015-2017: membro del gruppo di ricerca \u201cForma, organismo e funzione. Indagini teoriche e storico-ricostruttive da Kant alle prospettive contemporanee\u201d Ricerca Locale dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (ex 60%). Coordinatore: Prof. F. Vercellone.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}