{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anscombe e il problema della sostanza",
        "ISSN": [
          "0394-4131"
        ],
        "journal": "PER LA FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 0394-4131",
        "anno": "2016",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMI E (2016). Anscombe e il problema della sostanza. PER LA",
        "FILOSOFIA, ISSN: 0394-4131"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Between Heteronomy and Authonomy. The presage of Intention\". Special Issue. In Moral Heteronomy. History. Proposal, Arguments edited by D. Bertini. Paper accepted and officially confirmed in March 2016. In press.",
        "ISSN": [
          "1128-5478"
        ],
        "journal": "DIALEGESTHAI",
        "csp": "ISSN: 1128-5478",
        "anno": "2016",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMI E (2016). \"Between Heteronomy and Authonomy. The presage of",
        "Intention\". Special Issue. In Moral Heteronomy. History. Proposal,",
        "Arguments edited by D. Bertini. Paper accepted and officially confirmed in",
        "March 2016. In press.. DIALEGESTHAI, ISSN: 1128-5478"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:Morcelliana",
        "titolo": "\"Senza fondamento non c'\u00e8 etica\". Testo confermato in Marzo 2016 gi\u00e0 con Morcelliana a cura della prof. Iolanda Poma. La casa editrice ha rinviato la pubblicazione in uscita a giorni. ISBN 978-88-372-3056-2 e ISSN 2531-7504.",
        "ISBN": [
          "9788837230562"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788837230562",
        "opera": "(a cura di): IOLANDA POMA, I FONDAMENTI DELL'ETICA",
        "anno": "2016",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2016). \"Senza fondamento non c'\u00e8 etica\". Testo confermato in",
        "Marzo 2016 gi\u00e0 con Morcelliana a cura della prof. Iolanda Poma. La casa",
        "editrice ha rinviato la pubblicazione in uscita a giorni. ISBN",
        "978-88-372-3056-2 e ISSN 2531-7504.. In: (a cura di): IOLANDA POMA, I",
        "FONDAMENTI DELL'ETICA. BRESCIA:Morcelliana, ISBN:",
        "9788837230562"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista a Elisa Grimi. Elizabeth Anscombe, a cura di M.B. Ferri",
        "ISSN": [
          "1128-9082"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONE FILOSOFICA",
        "csp": "ISSN: 1128-9082",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMI E (2015). Intervista a Elisa Grimi. Elizabeth Anscombe, a cura di",
        "M.B. Ferri. COMUNICAZIONE FILOSOFICA, ISSN: 1128-9082"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica nell'era di Internet. Vantaggi e pericoli. Primo premio.",
        "ISBN": [
          "9788875443986"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875443986",
        "opera": "(a cura di): MICHELE MARSONET, Quaderni della Fondazione Professor Paolo Michele Erede",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2015). La politica nell'era di Internet. Vantaggi e pericoli. Primo",
        "premio.. In: (a cura di): MICHELE MARSONET, Quaderni della Fondazione",
        "Professor Paolo Michele Erede. ISBN: 9788875443986"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing",
        "titolo": "Analytical Thomism. A Misleading Category?",
        "ISBN": [
          "1443874337"
        ],
        "csp": "ISBN: 1443874337",
        "opera": "AA.VV. (R. Brague, J. O'Callaghan, E. Berti, N. Scotti, A Campodonico, A. Lisska, R. Pozzo, G. Turco, S. Amato, S. Tzitzis, P. Casarella, J. Milbank). (a cura di): GRIMI E, Tradition and Innovation. A Study",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2015). Analytical Thomism. A Misleading Category?. In: AA.VV.",
        "(R. Brague, J. O'Callaghan, E. Berti, N. Scotti, A Campodonico, A. Lisska,",
        "R. Pozzo, G. Turco, S. Amato, S. Tzitzis, P. Casarella, J. Milbank). (a cura",
        "di): GRIMI E, Tradition and Innovation. A Study. NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1443874337"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "COME SE DIO FOSSE",
        "titolo": "CONTRO L'UMANISMO E IL CRISTIANISMO. IL PERDONO DELL'OCCIDENTE",
        "ISBN": [
          "9788868791230"
        ],
        "csp": "SIENA:Cantagalli, ISBN: 9788868791230",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMI E, BRAGUE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRIMI E, BRAGUE R (2015). CONTRO L'UMANISMO E IL",
        "CRISTIANISMO. IL PERDONO DELL'OCCIDENTE. COME SE DIO",
        "FOSSE, SIENA:Cantagalli, ISBN: 9788868791230"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "\"La rinascita delle virt\u00f9. Aristotele e Anscombe\"",
        "ISBN": [
          "9788897806448"
        ],
        "csp": "Collana Ethica, ISBN: 9788897806448",
        "opera": "(a cura di): L. LANGELLA - M. VACCAREZZA, Emozioni e virt\u00f9. Percorsi e prospettive di un tema classico",
        "anno": "2014",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2014). \"La rinascita delle virt\u00f9. Aristotele e Anscombe\". In: (a",
        "cura di): L. LANGELLA - M. VACCAREZZA, Emozioni e virt\u00f9. Percorsi e",
        "prospettive di un tema classico. Napoli:Orthotes, Collana Ethica, ISBN:",
        "9788897806448"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "Tomismo analitico. Una nozione discutibile. Filosofia analitica e religione cristiana: la proposta di G.E.M. Anscombe",
        "ISBN": [
          "8897806724"
        ],
        "csp": "Collana Ethica, ISBN: 8897806724",
        "opera": "(a cura di): P. BETTENESCHI - R. FANCIULLACCI, Tommaso d'Aquino e i filosofi analitici. Ontologia, etica e altro ancora",
        "anno": "2014",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2014). Tomismo analitico. Una nozione discutibile. Filosofia",
        "analitica e religione cristiana: la proposta di G.E.M. Anscombe. In: (a cura",
        "di): P. BETTENESCHI - R. FANCIULLACCI, Tommaso d'Aquino e i filosofi",
        "analitici. Ontologia, etica e altro ancora. Napoli:Orthotes, Collana Ethica,",
        "ISBN: 8897806724"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "COME SE DIO FOSSE",
        "titolo": "G.E.M. ANSCOMBE. THE DRAGON LADY",
        "ISBN": [
          "9788882729943"
        ],
        "csp": "SIENA:Cantagallli, ISBN: 9788882729943",
        "anno": "2014",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRIMI E (2014). G.E.M. ANSCOMBE. THE DRAGON LADY. COME SE",
        "DIO FOSSE, SIENA:Cantagallli, ISBN: 9788882729943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La verit\u00e0 di 'ci\u00f2 che \u00e8 buono'. Epistemologia del bene comune e della giustizia",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2013",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMI E (2013). La verit\u00e0 di 'ci\u00f2 che \u00e8 buono'. Epistemologia del bene",
        "comune e della giustizia. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Rediscovery of Practical Syllogism in G.E.M. Anscombe's Philosophy",
        "ISSN": [
          "1121-2179"
        ],
        "journal": "ACTA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 21, p. 351-362, ISSN: 1121-2179",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMI E (2012). The Rediscovery of Practical Syllogism in G.E.M.",
        "Anscombe's Philosophy. ACTA PHILOSOPHICA, vol. 21, p. 351-362,",
        "ISSN: 1121-2179"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-228",
        "titolo": "\u201cL'idealismo di Augusto Guzzo\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-34-8"
        ],
        "csp": "Villasanta (Mi):Limina Mentis, ISBN: 978-88-95881-34-8",
        "opera": "Gianpaolo Bartoli - Brigida Bonghi - Fabrizio Capoccetti - Vincenzo M. Corseri - Marco Damonte- Roberto Del Buffa - Serena Feloj - Manuela Gatta - Elisa Grimi - Simone Pippo - Alessandro Poli - IvanPozzoni - Domenico Sgobba - Fabio Togni - Matteo Verones; prefazione di Giuseppe Bertagna. (a cura di): a cura di I. Pozzoni, Voci del Novecento, II. vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2011). \u201cL'idealismo di Augusto Guzzo\u201d. In: Gianpaolo Bartoli -",
        "Brigida Bonghi - Fabrizio Capoccetti - Vincenzo M. Corseri - Marco",
        "Damonte- Roberto Del Buffa - Serena Feloj - Manuela Gatta - Elisa Grimi -",
        "Simone Pippo - Alessandro Poli - IvanPozzoni - Domenico Sgobba - Fabio",
        "Togni - Matteo Verones; prefazione di Giuseppe Bertagna. (a cura di): a",
        "cura di I. Pozzoni, Voci del Novecento, II. vol. II, p. 173-228, Villasanta",
        "(Mi):Limina Mentis, ISBN: 978-88-95881-34-8"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pouivet",
        "titolo": "Humilit\u00e9. Ontologie de l'identit\u00e9. In press.",
        "csp": "M. Salvioli..",
        "opera": "Humilit\u00e9. Ontologie de l'identit\u00e9. (a cura di): GRIMI E, La philosophie de l'humilit\u00e9, Dossier, Recherches Philosophiques. In press. Revue de la Facult\u00e9 de Philosophie de l'Institut Catholique de Toulouse. N.B. The Dossier is published in multi-language. Now in print. Contributions by: C. Canullo, E. Grimi, M. Micheletti, K. Opalka, R",
        "anno": "2016",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2016). Humilit\u00e9. Ontologie de l'identit\u00e9. In press.. In: Humilit\u00e9.",
        "Ontologie de l'identit\u00e9. (a cura di): GRIMI E, La philosophie de l'humilit\u00e9,",
        "Dossier, Recherches Philosophiques. In press. Revue de la Facult\u00e9 de",
        "Philosophie de l'Institut Catholique de Toulouse. N.B. The Dossier is",
        "published in multi-language. Now in print. Contributions by: C. Canullo, E.",
        "Grimi, M. Micheletti, K. Opalka, R. Pouivet, M. Salvioli.."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anscombe y el problema de la percecion",
        "ISSN": [
          "2007-8501"
        ],
        "journal": "REFLEXIONES MARGINALES",
        "csp": "ISSN: 2007-8501",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMI E (2015). Anscombe y el problema de la percecion. REFLEXIONES",
        "MARGINALES, ISSN: 2007-8501"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Secularized Society. Conscience and forgiveness\"",
        "ISSN": [
          "2284-3515"
        ],
        "journal": "AISTHEMA",
        "csp": "ISSN: 2284-3515",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMI E (2015). \"Secularized Society. Conscience and forgiveness\".",
        "AISTHEMA, ISSN: 2284-3515"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing",
        "titolo": "Analytical Thomism. A Misleading Category?",
        "ISBN": [
          "1443874337"
        ],
        "csp": "ISBN: 1443874337",
        "opera": "AA.VV. (R. Brague, J. O'Callaghan, E. Berti, N. Scotti, A Campodonico, A. Lisska, R. Pozzo, G. Turco, S. Amato, S. Tzitzis, P. Casarella, J. Milbank). (a cura di): GRIMI E, Tradition and Innovation. A Study",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2015). Analytical Thomism. A Misleading Category?. In: AA.VV.",
        "(R. Brague, J. O'Callaghan, E. Berti, N. Scotti, A Campodonico, A. Lisska,",
        "R. Pozzo, G. Turco, S. Amato, S. Tzitzis, P. Casarella, J. Milbank). (a cura",
        "di): GRIMI E, Tradition and Innovation. A Study. NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 1443874337"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "COME SE DIO FOSSE",
        "titolo": "CONTRO L'UMANISMO E IL CRISTIANISMO. IL PERDONO DELL'OCCIDENTE",
        "ISBN": [
          "9788868791230"
        ],
        "csp": "SIENA:Cantagalli, ISBN: 9788868791230",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMI E, BRAGUE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRIMI E, BRAGUE R (2015). CONTRO L'UMANISMO E IL",
        "CRISTIANISMO. IL PERDONO DELL'OCCIDENTE. COME SE DIO",
        "FOSSE, SIENA:Cantagalli, ISBN: 9788868791230"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "\"La rinascita delle virt\u00f9. Aristotele e Anscombe\"",
        "ISBN": [
          "9788897806448"
        ],
        "csp": "Collana Ethica, ISBN: 9788897806448",
        "opera": "(a cura di): L. LANGELLA - M. VACCAREZZA, Emozioni e virt\u00f9. Percorsi e prospettive di un tema classico",
        "anno": "2014",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2014). \"La rinascita delle virt\u00f9. Aristotele e Anscombe\". In: (a",
        "cura di): L. LANGELLA - M. VACCAREZZA, Emozioni e virt\u00f9. Percorsi e",
        "prospettive di un tema classico. Napoli:Orthotes, Collana Ethica, ISBN:",
        "9788897806448"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "COME SE DIO FOSSE",
        "titolo": "G.E.M. ANSCOMBE. THE DRAGON LADY",
        "ISBN": [
          "9788882729943"
        ],
        "csp": "SIENA:Cantagallli, ISBN: 9788882729943",
        "anno": "2014",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRIMI E (2014). G.E.M. ANSCOMBE. THE DRAGON LADY. COME SE",
        "DIO FOSSE, SIENA:Cantagallli, ISBN: 9788882729943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La verit\u00e0 di 'ci\u00f2 che \u00e8 buono'. Epistemologia del bene comune e della giustizia",
        "ISSN": [
          "0004-0088"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI FILOSOFIA",
        "csp": "ISSN: 0004-0088",
        "anno": "2013",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMI E (2013). La verit\u00e0 di 'ci\u00f2 che \u00e8 buono'. Epistemologia del bene",
        "comune e della giustizia. ARCHIVIO DI FILOSOFIA, ISSN: 0004-0088"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Rediscovery of Practical Syllogism in G.E.M. Anscombe's Philosophy",
        "ISSN": [
          "1121-2179"
        ],
        "journal": "ACTA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 21, p. 351-362, ISSN: 1121-2179",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMI E (2012). The Rediscovery of Practical Syllogism in G.E.M.",
        "Anscombe's Philosophy. ACTA PHILOSOPHICA, vol. 21, p. 351-362,",
        "ISSN: 1121-2179"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-228",
        "titolo": "\u201cL'idealismo di Augusto Guzzo\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-34-8"
        ],
        "csp": "Villasanta (Mi):Limina Mentis, ISBN: 978-88-95881-34-8",
        "opera": "Gianpaolo Bartoli - Brigida Bonghi - Fabrizio Capoccetti - Vincenzo M. Corseri - Marco Damonte- Roberto Del Buffa - Serena Feloj - Manuela Gatta - Elisa Grimi - Simone Pippo - Alessandro Poli - IvanPozzoni - Domenico Sgobba - Fabio Togni - Matteo Verones; prefazione di Giuseppe Bertagna. (a cura di): a cura di I. Pozzoni, Voci del Novecento, II. vol. II, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GRIMI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMI E (2011). \u201cL'idealismo di Augusto Guzzo\u201d. In: Gianpaolo Bartoli -",
        "Brigida Bonghi - Fabrizio Capoccetti - Vincenzo M. Corseri - Marco",
        "Damonte- Roberto Del Buffa - Serena Feloj - Manuela Gatta - Elisa Grimi -",
        "Simone Pippo - Alessandro Poli - IvanPozzoni - Domenico Sgobba - Fabio",
        "Togni - Matteo Verones; prefazione di Giuseppe Bertagna. (a cura di): a",
        "cura di I. Pozzoni, Voci del Novecento, II. vol. II, p. 173-228, Villasanta",
        "(Mi):Limina Mentis, ISBN: 978-88-95881-34-8"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "37977",
    "nome": "GRIMI Elisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Editor-in-Chief of Philosophical News International Review of Philosophy. Member of the Editorial Board \u201cGiornale di Filosofia della Religione\u201d. Under evaluation, in progress: the direction of a new collection in Ethics for ESMP (possibly with the same Publisher, MIM International).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "MAIN EVENTS ORGANIZED: ESMP 1 2016 \u2013 26-28/10/2016, Campostrini Foundation, Verona. Event organized by the European Society for Moral Philosophy. Press Review: http://www.moralphilosophy.eu/pressreview --- International Workshop of Philosophy \u2013 22-24/10/2012 Scientific Director / Organizer: Elisa Grimi Event organized by Philosophical News Philosophical Association. Patronage of Regione Lombardia. Istruzione, Formazione e Cultura. Press review: http://www.philosophicalnews.com/rassegna/ *** Come si conosce Dio? L'esperienza religiosa al vaglio dell'indagine filosofica. Convegno internazionale. 23-24/10/2015. Event organized with Campostrini Foundation, Verona --- \u201cDinamiche della religione\u201d. Convegno internazionale, 28-29/11/2014 Event organized with Campostrini Foundation, Verona. --- Presentation of Philosophical News Project \u2013 07/06/2012 Milan, info: http://www.philosophicalnews.com/rassegna/ --- Presentation of Philosophical News, Milan. 15/10/2010 Info: http://www.philosophicalnews.com/rassegna/ --- Academic year 2006/2007: collaboration with prof. A. Ghisalberti, Head of the Department; organization of the seminar on Metaphysics at Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milan, Italy. ***** RECENT CONFERENCES 16-17/11/2016: Relatio Subsistens: University of Verona. E. Grimi, La natura relazionale dell'epistemologia di Von Hildebrand. 14-16/09/2016: 61\u00b0 Convegno di ricerca filosofica. I Fondamenti dell'etica in prospettiva interculturale. University of Piemonte Orientale - Vercelli. E. Grimi, Etiche divergenti. Il paradosso della verit\u00e0. 23-25/06/2016: Symposium Thomisticum, Paris. E. Grimi, Analytical Thomism. A misleading category? 01-02/06/2016: Epistemology and Theology, Bydgoszcz, Poland (invited speaker). E. Grimi, The epistemology of the Realist Phaenomenology. The bet of Dietrich von Hildebrand. 21/03/2015: Conference. Etica. Affinch\u00e9 l\u2019oggi possa avere un domani\u201d, (Invited speaker) Abbazia di Maguzzano, Brescia. E. Grimi, \u201cEtica dell\u2019umilt\u00e0\u201d \u2013 P. Sgroi, \u201cEtica dell\u2019accoglienza\u201d. 10/04/2015: Cultura dei diritti e dignit\u00e0 della persona, Palazzo vecchio, Florence, Italy (Invited speaker). Organized by Facolt\u00e0 Teologica dell'Italia Settentrionale. M. Micheletti, E. Grimi, H. Joas, S. Santasilia. http://www.ftic.it/home/news_ed_eventi/0 0000200_Cultura_dei_diritti_e_dignita_de lla_persona.htm l; http://www.firenze2015.it/cultura-dei-diritti-e-dignita-delle-persone/; 10/09/2015: I fondamenti dell'etica, Paper: \u201cSenza fondamento non c'\u00e8 etica\u201d [Without ground there is no etichs], Vercelli, Italy. 24/10/2015: \u201cCome si conosce Dio? L'esperienza religiosa al vaglio dell'indagine filosofica\u201d, sessione con Prof. Javier Maria Prades L\u00f3pez, Universit\u00e0 di San Damaso, Madrid, Dr. Fabrizio Renzi, Fondazione Campostrini, Verona, Italy. 06/11/2015: \u201cLa beut\u00e9, gloire du sensible\u201d (invited speaker), Institut Catholique de Toulouse, France. 24/11/2015: \u201cThe forgiveness of the West\u201d, Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. 26-27/11/2015: \u201cVita biologica tra scienza e religione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi TorVergata, Rome. EXPECTED NEXT CONFERENCES - Grandes conf\u00e9rences des Archives Poincar\u00e9, 29 mars 2017. Elisa Grimi. \u201cLe pardon de l'Occident. L'Europe et le christianisme\u201d (invited speaker) - The International Society for Universal Dialogue ISUD XI World Congress. Values and Ideals: Theory and Praxis. 11-15 July 2016 Warsaw, Poland (under submission) - ESMP 2 2018, On Hope. Society, Politics, Culture.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2014-2015: Project on: Etica delle virt\u00f9. L'umilt\u00e0. Collaboration as researcher at Campostrini Foundation, Verona, Italy. http://www.centrostudicampostrini.it/ Research project. Virtue ethics. The humility. Lectures at Fondazione Campostrini: First lecture (05/03/2014). \u201cEtica delle virt\u00f9. Genesi e sviluppo\u201d. https://www.youtube.com/watch?v=m-0Um2iz5es Second lecture (09/04/2014). Relazione del prof. Mario Micheletti. \u201cUmilt\u00e0 e compassione. virt\u00f9 paradossali?\u201d. https://www.youtube.com/watch?v=rDbEybp9dk8 Third lecture (14/05/2014). L\u2019umilt\u00e0. https://www.youtube.com/watch?v=hNw8GlJQbvU Forth lecture (01/10/2014). Perch\u00e9 gli uomini hanno bisogno delle virt\u00f9? Fifth lecture (28/10/2014). Un irriducibile paradosso. Variazioni sul tema dell'umilt\u00e0. 29/11/2014: International Conference. Campostrini Foundation, Verona, Italy. Discussant di Prof. Roger Pouivet.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "May 30th, 2014: Paolo Michele Erede Foundation First Prize with a work on \u201cPolitics and Network\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "The University Italian system is collapsed. In the last five years there were only few open positions. Considering the absence of founding also teaching has been reduced, really rarely within schools of doctorate. During my Ph.D., I gave some lectures at the School of Humanites in Genoa. After my Ph.D., as Adjunct Professor at the Catholic University I did frequently meetings with the responsible for the International Curriculum and professors of other teachings, and as well as Researcher at Campostrini Foundation in Verona, in the way to plan lectures, seminars and conferences.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u2013 \u00a0Professor in Philosophy at International Curriculum Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore \u2013 Milan. Fall Semester \u2013 Academic Year 2014-2015. \u201cEurope and Modernity. Ambrose, Augustine, Benedict, Bernard\u201d http://www.studyitaly.it/files/International %20Curriculum/LTCMP_Europe_and_Modernity__Ambrose_Augustine_Benedict_Bernard_ FALL.pdf 04/12/2014: \u201cEuropean Policies. for Research and Innovation. Promoting Young People\u2019s Initiative and Enterprise\u201d. Guest speaker: Francesco Laera, European Commission, Italian Representation \u2013 Milan. 09/12/2014: \u201cResearch and Innovation in Europe, in particular in the universities\u201d. Guest speaker: Lara Comi, Italian Member of the European Parliament. \u201cHuman Rights, Freedom of Expression and Dignity\u201d http://www.ucscinternational.it/files/International %20Curriculum/LTCMP_Human_Rights_Freedom_of_Expression_and_Dignity_FALL.pdf 10/10/2014: Meeting withKerry Kennedy, Honorary President of Robert F. Kennedy Foundation of Europe, President of Robert F. Kennedy Center for Justice and Human Rights \u2013 Washington, New York, Florence. 13/11/2014: \u201cThe Civil Situation in Egypt. Presentation of SWAP (Share With All People) Association\u201d. Guest speaker: Members of SWAP Association. 20/11/2014: \u201cHuman Rights in the Arab World. The Challenge of Minorities. Presentation of Oasis Foundation\u201d. Guest speaker: Prof. Martino Diez, Scientific Director of Oasis Foundation. 27/11/2014: \u201cHuman Dignity: Reality or Utopia? Charity as Origin of AVSI Foundation. Presentation of AVSI Foundation\u201d. Guest speaker: Lorna Maria Beretta, Knowledge Center of AVSI Foundation. 09/12/2014: \u201cOne Union, 28 Voices: The Quest for a European Narrative\u201d. Guest speaker: Marco Bardazzi, Managing Editor and Digital Editor of La Stampa.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "I am Executive Director of the new ESMP and Editor-in-Chief of the official publication of the Society, Philosophical News, new series for Mimesis International entirely in English for both electronic and paper versions. I have also recently gave public contributions in ethics and moral philosophy, collaborating with media and several national and international journals. I participated to many research groups in moral philosophy, and I have intensively worked on many topics in moral philosophy. For further details and my publications, please see my curriculum vitae attached.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Executive Director of the European Society for Moral Philosophy. The ESMP has be launched in May 2016 by me after a long networking. Many Universities, and Institution accepted to collaborate as: the Centre for Ethics della University of Toronto, the Center for Ethics and Culture della University of Notre Dame, the Center for Ethics in the Society della Stanford University, the Center for Law, Philosophy & Human Values, University of Chicago, the Centre for Ethics, Philosophy and Public Affairs della University of St Andrews, the Centre for Ethics and Poverty Research della Universit\u00e4t Salzburg, the Center for European Renewal ad Amsterdam, the Jubilee Centre for Character and Virtues della University of Birmingham, the 3TU, Centre for Ethics and Technology, the Center of Ethics Research Dr. Ricardo Maliandi in Argentina, the Center for Applied Ethics of the Hong Kong Baptist University and the Centre for Applied Ethics della University of Stellenbosch in South Africa. The ESMP received the patronage also from the European Cultural Parliament. President of Philosophical News Cultural Association. From 2012/2013: Project manager of the new platform for academic interconnection Philojotter.com. Member of the Italian Association for Philosophy of Religion; Member of the Editorial Board \u201cGiornale di Filosofia della Religione\u201d. Member of the American Philosophical Association. Member of Italian Society of Kantian Studies. Member of Italian Society for Analytic Philosophy. During the Ph.D.: research group in Ethics, proff. Campodonico and Letterio, University of Genoa; paticipation to the activities of the research group with prof. A.Muller, University of Chicago; research group in Ethics, Catholic University of Sacred Heart, Milan, with prof. F. Botturi and G. De Anna; collaboration to the Radical Orthodoxy with J. Milbank (talks presented at the conferences in Rome, Krakow, and Oxford). After the Ph.D.: active collaboration with prof. R. Brague, following lectures for Etienne Gilson chair, Institut Catholique de Paris; and prof. R. Pouivet.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PRIN 2010, Italian Project of National Interest, Universit\u00e0 degli Studi di Genova. ESMP. Expected participation to next grants, e.g. Horizon 2020, Templeton Foundation or similar.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ]
  }
}