{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aristotelismo contemporaneo e particolarismo morale: un bilancio critico",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. 1, p. 225-235, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vaccarezza M (2016). Aristotelismo contemporaneo e particolarismo",
        "morale: un bilancio critico. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA,",
        "vol. 1, p. 225-235, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Santi, eroi e l\u2019unit\u00e0 delle virt\u00f9. Una proposta esemplarista di educazione morale",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "IRIDE",
        "csp": "vol. 29, p. 635-647, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vaccarezza M, Croce M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vaccarezza M, Croce M (2016). Santi, eroi e l\u2019unit\u00e0 delle virt\u00f9. Una",
        "proposta esemplarista di educazione morale. IRIDE, vol. 29, p. 635-647,",
        "ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Edizioni ETS ",
        "titolo": "The fabric of being. Bene, realt\u00e0 e immaginazione in Iris Murdoch e nell\u2019etica contemporanea",
        "ISBN": [
          "978-884674416-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884674416-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vaccarezza M (2016). The fabric of being. Bene, realt\u00e0 e immaginazione in",
        "Iris Murdoch e nell\u2019etica contemporanea. Pisa:Edizioni ETS , ISBN:",
        "978-884674416-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cVirtue Ethics\u201d",
        "ISSN": [
          "1121-2179"
        ],
        "journal": "ACTA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 24, p. 399-412, ISSN: 1121-2179",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vaccarezza M (2015). La \u201cVirtue Ethics\u201d. ACTA PHILOSOPHICA, vol. 24,",
        "p. 399-412, ISSN: 1121-2179"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-90",
        "titolo": "La politica nell\u2019era di Internet: vantaggi e pericoli",
        "ISBN": [
          "978-88-7544-398-6"
        ],
        "csp": "GENOVA:ECIG, ISBN: 978-88-7544-398-6",
        "opera": "(a cura di): Michele Marsonet, Quaderni della fondazione Professor Paolo Michele Erede. vol. 8, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vaccarezza M (2015). La politica nell\u2019era di Internet: vantaggi e pericoli. In:",
        "(a cura di): Michele Marsonet, Quaderni della fondazione Professor Paolo",
        "Michele Erede. vol. 8, p. 79-90, GENOVA:ECIG, ISBN: 978-88-7544-398-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-192",
        "titolo": "Il \u201ctomismo analitico\u201d di Philippa Foot",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-72-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Orthotes, Collana Ethica, ISBN: 978-88-97806-72-1",
        "opera": "(a cura di): P. Bettineschi, R. Fanciullacci, Tommaso d\u2019Aquino e i filosofi analitici. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vaccarezza M (2015). Il \u201ctomismo analitico\u201d di Philippa Foot. In: (a cura di):",
        "P. Bettineschi, R. Fanciullacci, Tommaso d\u2019Aquino e i filosofi analitici. p.",
        "185-192, Napoli:Orthotes, Collana Ethica, ISBN: 978-88-97806-72-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La realt\u00e0 \u00e8 iconoclastica. Forme del realismo in Iris Murdoch (e C.S. Lewis). ETICA & POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "1825-5167"
        ],
        "journal": "XXVI",
        "csp": "p. 426-440, ISSN: 1825-5167",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vaccarezza M (2014). La realt\u00e0 \u00e8 iconoclastica. Forme del realismo in Iris",
        "Murdoch (e C.S. Lewis). ETICA & POLITICA, vol. XXVI, p. 426-440, ISSN:",
        "1825-5167"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "Allargare la ragione pubblica. Riflessioni su religione e bene comune",
        "ISBN": [
          "9788834319987"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834319987",
        "opera": "(a cura di): Botturi F, Campodonico A, Bene comune. Fondamenti e pratiche. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vaccarezza M (2014). Allargare la ragione pubblica. Riflessioni su religione",
        "e bene comune. In: (a cura di): Botturi F, Campodonico A, Bene comune.",
        "Fondamenti e pratiche. p. 173-187, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "9788834319987"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-144",
        "titolo": "L'amore da emozione a virt\u00f9 in Iris Murdoch e Simone Weil",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-44-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Orthotes, Collana Ethica, ISBN: 978-88-97806-44-8",
        "opera": "(a cura di): Langella S, Vaccarezza M, Emozioni e virt\u00f9. Percorsi e prospettive di un tema classico.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vaccarezza M (2014). L'amore da emozione a virt\u00f9 in Iris Murdoch e",
        "Simone Weil. In: (a cura di): Langella S, Vaccarezza M, Emozioni e virt\u00f9.",
        "Percorsi e prospettive di un tema classico.. p. 133-144, Napoli:Orthotes,",
        "Collana Ethica, ISBN: 978-88-97806-44-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Vaccarezza M (a cura di) (2014). Le virt\u00f9. MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "978-88-452-7799-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-192",
        "titolo": "Oltre l'azione. Iris Murdoch e la \"sovranit\u00e0 del Bene\"",
        "ISBN": [
          "9788898671052"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898671052",
        "opera": "(a cura di): Ivan Pozzoni, Schegge di filosofia moderna II. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vaccarezza M (2013). Oltre l'azione. Iris Murdoch e la \"sovranit\u00e0 del Bene\".",
        "In: (a cura di): Ivan Pozzoni, Schegge di filosofia moderna II. p. 171-192,",
        "ISBN: 9788898671052"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aristotele e le virt\u00f9 sociali, EN IV, 1126b 10 - 1128 b9",
        "ISSN": [
          "1121-2179"
        ],
        "journal": "ACTA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 21, p. 309-336, ISSN: 1121-2179",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vaccarezza M (2012). Aristotele e le virt\u00f9 sociali, EN IV, 1126b 10 - 1128",
        "b9. ACTA PHILOSOPHICA, vol. 21, p. 309-336, ISSN: 1121-2179"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aristotle's Account of Philia/Amiability",
        "ISSN": [
          "2159-5313"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHY STUDY",
        "csp": "vol. 2, p. 195-202, ISSN: 2159-5313",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vaccarezza M (2012). Aristotle's Account of Philia/Amiability.",
        "PHILOSOPHY STUDY, vol. 2, p. 195-202, ISSN: 2159-5313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La phronesis-prudentia tra traditio ed inventio",
        "ISSN": [
          "2039-7194"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHICAL NEWS",
        "csp": "vol. 5, p. 242-249, ISSN: 2039-7194",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vaccarezza M (2012). La phronesis-prudentia tra traditio ed inventio.",
        "PHILOSOPHICAL NEWS, vol. 5, p. 242-249, ISSN: 2039-7194"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "Le ragioni del contingente. La saggezza pratica tra Aristotele e Tommaso d'Aquino",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-11-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-11-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vaccarezza M (2012). Le ragioni del contingente. La saggezza pratica tra",
        "Aristotele e Tommaso d'Aquino. Napoli:Orthotes, ISBN: 978-88-97806-11-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "Razionalit\u00e0 pratica e attenzione alla realt\u00e0. Prospettive contemporanee",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-13-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-13-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vaccarezza M (2012). Razionalit\u00e0 pratica e attenzione alla realt\u00e0.",
        "Prospettive contemporanee. Napoli:Orthotes, ISBN: 978-88-97806-13-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "La pretesa del bene. Teoria dell'azione ed etica in Tommaso d'Aquino",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-03-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-03-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "Campodonico A, Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Campodonico A, Vaccarezza M (2012). La pretesa del bene. Teoria",
        "dell'azione ed etica in Tommaso d'Aquino. Napoli:Orthotes, ISBN:",
        "978-88-97806-03-5"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aristotelismo contemporaneo e particolarismo morale: un bilancio critico",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. 1, p. 225-235, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vaccarezza M (2016). Aristotelismo contemporaneo e particolarismo morale:",
        "un bilancio critico. RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. 1, p.",
        "225-235, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Edizioni ETS ",
        "titolo": "The fabric of being. Bene, realt\u00e0 e immaginazione in Iris Murdoch e nell\u2019etica contemporanea",
        "ISBN": [
          "978-884674416-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884674416-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vaccarezza M (2016). The fabric of being. Bene, realt\u00e0 e immaginazione in",
        "Iris Murdoch e nell\u2019etica contemporanea. Pisa:Edizioni ETS , ISBN:",
        "978-884674416-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-192",
        "titolo": "Il \u201ctomismo analitico\u201d di Philippa Foot",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-72-1"
        ],
        "csp": "Napoli:Orthotes, Collana Ethica, ISBN: 978-88-97806-72-1",
        "opera": "(a cura di): P. Bettineschi, R. Fanciullacci, Tommaso d\u2019Aquino e i filosofi analitici. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vaccarezza M (2015). Il \u201ctomismo analitico\u201d di Philippa Foot. In: (a cura di):",
        "P. Bettineschi, R. Fanciullacci, Tommaso d\u2019Aquino e i filosofi analitici. p.",
        "185-192, Napoli:Orthotes, Collana Ethica, ISBN: 978-88-97806-72-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-187",
        "titolo": "Allargare la ragione pubblica. Riflessioni su religione e bene comune",
        "ISBN": [
          "9788834319987"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834319987",
        "opera": "(a cura di): Botturi F, Campodonico A, Bene comune. Fondamenti e pratiche. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vaccarezza M (2014). Allargare la ragione pubblica. Riflessioni su religione",
        "e bene comune. In: (a cura di): Botturi F, Campodonico A, Bene comune.",
        "Fondamenti e pratiche. p. 173-187, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "9788834319987"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Vaccarezza M (a cura di) (2014). Le virt\u00f9. MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "978-88-452-7799-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aristotele e le virt\u00f9 sociali, EN IV, 1126b 10 - 1128 b9",
        "ISSN": [
          "1121-2179"
        ],
        "journal": "ACTA PHILOSOPHICA",
        "csp": "vol. 21, p. 309-336, ISSN: 1121-2179",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vaccarezza M (2012). Aristotele e le virt\u00f9 sociali, EN IV, 1126b 10 - 1128 b9.",
        "ACTA PHILOSOPHICA, vol. 21, p. 309-336, ISSN: 1121-2179"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "Le ragioni del contingente. La saggezza pratica tra Aristotele e Tommaso d'Aquino",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-11-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-11-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vaccarezza M (2012). Le ragioni del contingente. La saggezza pratica tra",
        "Aristotele e Tommaso d'Aquino. Napoli:Orthotes, ISBN: 978-88-97806-11-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "La pretesa del bene. Teoria dell'azione ed etica in Tommaso d'Aquino",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-03-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-03-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "Campodonico A, Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Campodonico A, Vaccarezza M (2012). La pretesa del bene. Teoria",
        "dell'azione ed etica in Tommaso d'Aquino. Napoli:Orthotes, ISBN:",
        "978-88-97806-03-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "Razionalit\u00e0 pratica e attenzione alla realt\u00e0. Prospettive contemporanee",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-13-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-13-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vaccarezza M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vaccarezza M (2012). Razionalit\u00e0 pratica e attenzione alla realt\u00e0.",
        "Prospettive contemporanee. Napoli:Orthotes, ISBN: 978-88-97806-13-4"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "5464",
    "nome": "VACCAREZZA Maria Silvia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Philosophical News\", ISSN 2037-6707",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Etica e Politica - Ethics & Politics\", ISSN 1825-5167",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice alla \"Eighth Annual Conference of the International Society for Neoplatonic Studies\" \u2013 Miraflores de la Sierra, Madrid, 17-20.06.2010 Titolo della relazione: \u201cAristotle on civic friendship\u201d",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 20-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario \"Desiderio, natura, legge\", Universit\u00e0 di Genova, 10.05.2011 Titolo della relazione: \"Aspetti del sillogismo pratico in Aristotele\"",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"Tradition and Innovation\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, 16.10.2012. Titolo della relazione: \u201cLa phronesis-prudentia tra traditio ed inventio\u201d",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 16-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del Seminario \"Emozioni e virt\u00f9\", Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"Iris Murdoch and Virtue Ethics: Philosophy and the Novel. First International Conference on Iris Murdoch\" \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre, 20-22.02.2014. Titolo della relazione: \"Iris Murdoch e Tommaso d'Aquino: un matrimonio impossibile?\u201d.",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 22-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice invitata alla conferenza annuale della SITA (Societ\u00e0 Internazionale Tommaso d'Aquino), Roma, 12.03.2014, \"FECONDIT\u00c0 DEGLI STUDI SU TOMMASO D\u2019AQUINO. Nuove ricerche, giovani ricercatori\" Titolo della relazione: \"Phronesis aristotelica e prudentia tommasiana\"",
        "periodo": "dal 12-03-2014 al 12-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al workshop \"Love\u2019s Passion: Philosophical Perspectives on Love\", University of Hertfordshire, UK, 15-16.09.2014. Titolo della relazione: \"Emotion or virtue? The role of love in Iris Murdoch and Simone Weil\"",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 16-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del Seminario FILPRA UNIGE, Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Seminario FILPRA UNIGE: \"Azione e legame sociale\". Genova, 19.01.15 Titolo della relazione: \"L\u2019opera, l\u2019azione, la \u201cvita activa\u201d e l\u2019et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 19-01-2015 al 19-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'interno del corso \"Jump\" Fondazione RUI - 21, 28 aprile - 26 maggio 2015",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"Ethics of nature \u2013 Nature of Ethics\", University of Manchester, 16.05.2015. Titolo della relazione: \"Nature in Ethics: Philippa Foot and Iris Murdoch\".",
        "periodo": "dal 16-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"I fondamenti dell\u2019etica \u2013 60\u00b0 Convegno della Fondazione Centro Studi Filosofici di Gallarate\", 9-11.09.2015 Titolo della relazione: \"Il realismo dell'esperienza morale. Visione, vita concettuale e autointerpretazione\"",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del convegno \u201cRights and Social Cohesion\u201d, Universit\u00e0 di Genova, 5-6 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 05-10-2015 al 06-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"Cultivating Virtues: Interdisciplinary Approaches\", Oriel College, Oxford, 7\u20139.01.2016. Titolo della relazione (presentata con Michel Croce): \"Educating through Exemplars: Alternative Paths to Virtue\".",
        "periodo": "dal 07-01-2016 al 09-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"Moralism: The Boundaries of Moral Thinking\", University of Essex, 20-21.06.2016. Titolo della relazione: \"A Threefold Account of Moralism (and a Virtue-Based Response)\".",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "Accettazione come relatrice alla quinta conferenza annuale del Jubilee Center for Character and Virtues: \"Character, Wisdom and Virtue\", Oriel College, Oxford. Data prevista: 5\u20137 gennaio 2017. Titolo della relazione: \"An eye on particulars with the end in sight. An account of Aristotelian phronesis\"",
        "periodo": "dal 13-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla XII Conference of the Italian Society for Analytic Philosophy (SIFA), Pistoia, 5-7.09.2016. Titolo della relazione: \u201cTo see another as human\u201d: emotional correctives and imaginative engagement as a way to defeat stereotype-based emotional reactions.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 07-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del convegno \u201cConnecting Virtues. Theoretical and Educational Insights\u201d. 28-30 settembre 2016. Aretai. Center on Virtues, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'interno del corso \"Jump\" Fondazione RUI - 8, 24, 25 ottobre - 7, 8, 23 novembre 2016",
        "periodo": "dal 08-10-2016 al 23-11-2016"
      },
      {
        "content": "Invito a partecipare come relatrice al \"Central American Philosophical Association Meeting\", Palmer House, Chicago. Data prevista: 21-24 febbraio 2018 Titolo provvisorio della relazione: \"Aristotle on truthfulness\"",
        "periodo": "dal 21-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del XIV ciclo del Dottorato in Filosofia, Scuola di dottorato in Scienze Umane, Universit\u00e0 di Genova. Supervisore: prof. Angelo Campodonico",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca quale assegnista post-doc, conferita dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova tramite fondi PRIN 2012. Titolo dell'assegno: \"Il tema dell\u2019attenzione all\u2019estraneo nella riflessione etica angloamericana del secondo Novecento\"",
        "periodo": "dal 03-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Abilitazione all'insegnamento nella scuola secondaria per la classe A037 - FILOSOFIA E STORIA",
        "periodo": "dal 27-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del primo Premio delle Pontificie Accademie (XVIII edizione) per il volume \"Le ragioni del contingente. La saggezza pratica tra Aristotele e Tommaso d'Aquino\", Orthotes, Napoli 2012. ISBN: 978-88-97806-11-0",
        "periodo": "dal 28-01-2014 al 28-01-2014"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del secondo premio dell'edizione 2014 del Premio \u201cProf. Paolo Michele Erede\u201d. Saggio premiato: \"La politica nell'era di internet. Vantaggi e pericoli\"",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della SIFM (Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Morale)",
        "periodo": "dal 23-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della SIFA (Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Analitica)",
        "periodo": "dal 04-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di concorso a cattedre (D.D.G. n. 106/2016) per la classe di Filosofia e Storia (ex A037, nuova A019)",
        "periodo": "dal 08-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della SFI (Societ\u00e0 Filosofica Italiana)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'APA (American Philosophical Association)",
        "periodo": "dal 23-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Visiting research scholar, Department of Philosophy, University of St. Andrews (UK). Supervisor: Prof. Sarah Broadie",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 18-12-2009"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Filosofia Morale, Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Summer School \"Emotions and Moral Agency\" University of Rotterdam, 25-28 agosto 2015",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Junior researcher e segretaria del Centro di ricerca interateneo \"Aretai. Center on Virtues\".",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca PRA 2013 (Universit\u00e0 di Genova). Coordinatore: Prof. Angelo Campodonico. Titolo del progetto: \"Ragione e inclinazioni. Riprese contemporanee di un tema classico",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 locale afferente all'Universit\u00e0 di Genova del PRIN 2012. Coordinatore nazionale: Prof. Loris Sturlese. Titolo del progetto: \"L\u2019universalit\u00e0 e i suoi limiti: meccanismi di inclusione ed esclusione nella storia della filosofia e nei dibattiti filosofici contemporanei\". Coordinatore locale: Prof. Letterio Mauro. Titolo: \"Riflessione etica e religiosa fra modernit\u00e0 e contemporaneit\u00e0 attraverso la categoria dell'altro\"",
        "periodo": "dal 03-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca PRA 2014 (Universit\u00e0 di Genova). Coordinatore: Prof. Letterio Mauro. Titolo del progetto: \"Societ\u00e0 multiculturale e coesione sociale\"",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca FRA 2016 (Universit\u00e0 di Genova). Coordinatore: Prof. Angelo Campodonico. Titolo del progetto: \"Gli esemplari virtuosi. Teoria, storia, educazione\"",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente incaricato di \"Questioni di antropologia filosofica II\", A.A. 2014/2015 Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, Citt\u00e0 del Vaticano",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docente incaricato di \"Questioni di antropologia filosofica II\", e \"Seminario: Le virt\u00f9 in Aristotele e Tommaso d'Aquino, A.A. 2015/2016 Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, Citt\u00e0 del Vaticano",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Docente incaricato di \"Questioni di antropologia filosofica II\", e \"Seminario: Le virt\u00f9 in Aristotele e Tommaso d'Aquino, A.A. 2015/2017 Pontificia Universit\u00e0 Lateranense, Citt\u00e0 del Vaticano",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}