{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Il soggetto dif-ferente. Peripezie della responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788857537573"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857537573",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maletta Sante (2016). Il soggetto dif-ferente. Peripezie della responsabilit\u00e0.",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857537573"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-256",
        "titolo": "Derrida e l'incondizionato della politica",
        "ISBN": [
          "978-88-16-41316-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 978-88-16-41316-0",
        "opera": "(a cura di): Dalmasso Gianfranco Maletta Sante, La sovranit\u00e0 in legame. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2015). Derrida e l'incondizionato della politica. In: (a cura",
        "di): Dalmasso Gianfranco Maletta Sante, La sovranit\u00e0 in legame. p.",
        "243-256, MILANO:Jaca Book, ISBN: 978-88-16-41316-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-189",
        "titolo": "Il cittadino e la libert\u00e0 della memoria",
        "ISBN": [
          "9788816412668"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816412668",
        "opera": "(a cura di): Bonicalzi F. Facioni S., L'intrico dell'io. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2014). Il cittadino e la libert\u00e0 della memoria. In: (a cura di):",
        "Bonicalzi F. Facioni S., L'intrico dell'io. p. 175-189, MILANO:Jaca Book,",
        "ISBN: 9788816412668"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-136",
        "titolo": "L'anima e la citt\u00e0. Una prospettiva fenomenologica",
        "ISBN": [
          "9788857526560"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857526560",
        "opera": "(a cura di): Colonnello, Pio, Il soggetto riflesso. Itinerari del corpo e della mente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2014). L'anima e la citt\u00e0. Una prospettiva fenomenologica.",
        "In: (a cura di): Colonnello, Pio, Il soggetto riflesso. Itinerari del corpo e della",
        "mente. p. 123-136, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857526560"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-30",
        "titolo": "Arendt e Anders: ipotesi per un'etica post-nichilista",
        "ISBN": [
          "9788895146997"
        ],
        "csp": "Trieste:Asterios, ISBN: 9788895146997",
        "opera": "Arendt Hannah Anders Guenther-Stern. (a cura di): Maletta Sante, Le 'Elegie Duinesi' di R.M. Rilke. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2014). Arendt e Anders: ipotesi per un'etica post-nichilista.",
        "In: Arendt Hannah Anders Guenther-Stern. (a cura di): Maletta Sante, Le",
        "'Elegie Duinesi' di R.M. Rilke. p. 9-30, Trieste:Asterios, ISBN:",
        "9788895146997"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-58",
        "titolo": "Anders, Arendt e la soggettivit\u00e0 dissidente. Una prospettiva sulla filosofia sociale",
        "ISBN": [
          "9788895146959"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Asterios Editore, ISBN: 9788895146959",
        "opera": "(a cura di): Latini Micaela Meccariello Aldo, L'uomo e la (sua) fine. Saggi su Guenther Anders. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2014). Anders, Arendt e la soggettivit\u00e0 dissidente. Una",
        "prospettiva sulla filosofia sociale. In: (a cura di): Latini Micaela Meccariello",
        "Aldo, L'uomo e la (sua) fine. Saggi su Guenther Anders. p. 43-58,",
        "TRIESTE:Asterios Editore, ISBN: 9788895146959"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-197",
        "titolo": "Del buon uso della festa. Politica e immginazione in Rousseau",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0202-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0202-0",
        "opera": "(a cura di): Chiodi Giulio M Gatti Roberto, La filosofia politica di Rousseau. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2012). Del buon uso della festa. Politica e immginazione in",
        "Rousseau. In: (a cura di): Chiodi Giulio M Gatti Roberto, La filosofia politica",
        "di Rousseau. p. 191-197, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0202-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-166",
        "titolo": "L'illusione dell'origine. Nota critica sulla politica dell'immaginario",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-996-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5750-996-9",
        "opera": "(a cura di): Ferrara Alessandro, La politica tra verit\u00e0 e immaginazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2012). L'illusione dell'origine. Nota critica sulla politica",
        "dell'immaginario. In: (a cura di): Ferrara Alessandro, La politica tra verit\u00e0 e",
        "immaginazione. p. 155-166, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5750-996-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-294",
        "titolo": "Dalle pratiche alla cittadinanza. Una concezione inattuale del bene comune",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3456-7"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3456-7",
        "opera": "(a cura di): I. Botteri E. Riva A. Scotto di Luzio, Fare il cittadino. La formazione di un nuovo soggetto sociale nell\u2019Europa tra XIX e XXI secolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2012). Dalle pratiche alla cittadinanza. Una concezione",
        "inattuale del bene comune. In: (a cura di): I. Botteri E. Riva A. Scotto di",
        "Luzio, Fare il cittadino. La formazione di un nuovo soggetto sociale",
        "nell\u2019Europa tra XIX e XXI secolo. p. 283-294, Soveria Mannelli:Rubbettino,",
        "ISBN: 978-88-498-3456-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Il giusto della politica. Il soggetto dissidente e lo spazio pubblico",
        "ISBN": [
          "9788857512716"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857512716",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maletta Sante (2012). Il giusto della politica. Il soggetto dissidente e lo",
        "spazio pubblico. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857512716"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-194",
        "titolo": "MacIntyre and the Subversion of Natural Law",
        "ISBN": [
          "978-0-268-02225-9"
        ],
        "csp": "Notre Dame:University of Notre Dame Press, ISBN: 978-0-268-02225-9, London, 29 giugno - 1 luglio 2007",
        "opera": "Blackledge Paul; Knight Kevin. (a cura di): Blackledge Paul; Knight Kevin, Virtue and Politics: Alasdair MacIntyre's revolutionary Aristotelianism. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maletta Sante (2011). MacIntyre and the Subversion of Natural Law. In:",
        "Blackledge Paul; Knight Kevin. (a cura di): Blackledge Paul; Knight Kevin,",
        "Virtue and Politics: Alasdair MacIntyre's revolutionary Aristotelianism. p.",
        "177-194, Notre Dame:University of Notre Dame Press, ISBN:",
        "978-0-268-02225-9, London, 29 giugno - 1 luglio 2007"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Il soggetto dif-ferente. Peripezie della responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788857537573"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857537573",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maletta Sante (2016). Il soggetto dif-ferente. Peripezie della responsabilit\u00e0.",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857537573"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-256",
        "titolo": "Derrida e l'incondizionato della politica",
        "ISBN": [
          "978-88-16-41316-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 978-88-16-41316-0",
        "opera": "(a cura di): Dalmasso Gianfranco Maletta Sante, La sovranit\u00e0 in legame. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2015). Derrida e l'incondizionato della politica. In: (a cura",
        "di): Dalmasso Gianfranco Maletta Sante, La sovranit\u00e0 in legame. p.",
        "243-256, MILANO:Jaca Book, ISBN: 978-88-16-41316-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-189",
        "titolo": "Il cittadino e la libert\u00e0 della memoria",
        "ISBN": [
          "9788816412668"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 9788816412668",
        "opera": "(a cura di): Bonicalzi F. Facioni S., L'intrico dell'io. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2014). Il cittadino e la libert\u00e0 della memoria. In: (a cura di):",
        "Bonicalzi F. Facioni S., L'intrico dell'io. p. 175-189, MILANO:Jaca Book,",
        "ISBN: 9788816412668"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-30",
        "titolo": "Arendt e Anders: ipotesi per un'etica post-nichilista",
        "ISBN": [
          "9788895146997"
        ],
        "csp": "Trieste:Asterios, ISBN: 9788895146997",
        "opera": "Arendt Hannah Anders Guenther-Stern. (a cura di): Maletta Sante, Le 'Elegie Duinesi' di R.M. Rilke. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maletta Sante (2014). Arendt e Anders: ipotesi per un'etica post-nichilista.",
        "In: Arendt Hannah Anders Guenther-Stern. (a cura di): Maletta Sante, Le",
        "'Elegie Duinesi' di R.M. Rilke. p. 9-30, Trieste:Asterios, ISBN:",
        "9788895146997"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Il giusto della politica. Il soggetto dissidente e lo spazio pubblico",
        "ISBN": [
          "9788857512716"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788857512716",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maletta Sante (2012). Il giusto della politica. Il soggetto dissidente e lo",
        "spazio pubblico. MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857512716"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-194",
        "titolo": "MacIntyre and the Subversion of Natural Law",
        "ISBN": [
          "978-0-268-02225-9"
        ],
        "csp": "Notre Dame:University of Notre Dame Press, ISBN: 978-0-268-02225-9, London, 29 giugno - 1 luglio 2007",
        "opera": "Blackledge Paul; Knight Kevin. (a cura di): Blackledge Paul; Knight Kevin, Virtue and Politics: Alasdair MacIntyre's revolutionary Aristotelianism. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maletta Sante"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Maletta Sante (2011). MacIntyre and the Subversion of Natural Law. In:",
        "Blackledge Paul; Knight Kevin. (a cura di): Blackledge Paul; Knight Kevin,",
        "Virtue and Politics: Alasdair MacIntyre's revolutionary Aristotelianism. p.",
        "177-194, Notre Dame:University of Notre Dame Press, ISBN:",
        "978-0-268-02225-9, London, 29 giugno - 1 luglio 2007"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-189",
        "titolo": "La letteratura come \u201cstrumento ottico\u201d. Martha Nussbaum e la questione della concettualizzazione in etica",
        "csp": "MILANO:Mimesis",
        "opera": "R. LAZZARI ET ALII. Vita, concettualizzazione, libert\u00e0. Studi in onore di Alfredo Marini. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "MALETTA SANTE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MALETTA SANTE (2008). La letteratura come \u201cstrumento ottico\u201d. Martha",
        "Nussbaum e la questione della concettualizzazione in etica. In: R. LAZZARI",
        "ET ALII. Vita, concettualizzazione, libert\u00e0. Studi in onore di Alfredo Marini.",
        "p. 169-189, MILANO:Mimesis"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-180",
        "titolo": "Identit\u00e0 narrativa e vincolo civile",
        "ISBN": [
          "9788846483539"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846483539",
        "opera": "MEZZANZANICA, MASSIMO. Autobiografia Autobiografie Ricostruzione di s\u00e9. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "MALETTA SANTE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MALETTA SANTE (2007). Identit\u00e0 narrativa e vincolo civile. In:",
        "MEZZANZANICA, MASSIMO. Autobiografia Autobiografie Ricostruzione di",
        "s\u00e9. p. 166-180, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846483539"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino",
        "titolo": "Biografia della ragione: saggio sulla filosofia politica di MacIntyre",
        "ISBN": [
          "978-88-498-1998-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-498-1998-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "MALETTA SANTE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MALETTA SANTE (2007). Biografia della ragione: saggio sulla filosofia",
        "politica di MacIntyre. SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-1998-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-198",
        "titolo": "Locke, il conflitto e oltre",
        "ISBN": [
          "8846470052"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846470052",
        "opera": "GATTI R., CHIODI G.M.. La filosofia politica di Locke. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "MALETTA SANTE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MALETTA SANTE (2005). Locke, il conflitto e oltre. In: GATTI R., CHIODI",
        "G.M.. La filosofia politica di Locke. p. 191-198, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 8846470052"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C3",
    "progr": "5779",
    "nome": "MALETTA Santino Raffaele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di consulenza e direzione scientifico-editoriale della rivista Magazzino di Filosofia diretta da Alfredo Marini.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Coordinamento scientifico della collana Macula. Fenomenologia - Ermeneutica - Decostruzione, diretta da Silvano Facioni e Renato Boccali, casa editrice Mimesis di Milano-Udine.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo Does Virtue Exist in Literature Only? al convegno internazionale Philosophie und Literatur, Gargnano del Garda (BS), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 06-04-1993 al 09-04-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di filosofia morale dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano organizzato dal prof. F. Botturi con una relazione dal titolo Il problema dell\u2019esperienza etica.",
        "periodo": "dal 07-05-1997 al 07-05-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Verso un\u2019etica narrativa? Al convegno L\u2019opera di Hannah Arendt. Recezione e significato nella prospettiva filosofica contemporanea, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e dal Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria.",
        "periodo": "dal 07-11-2002 al 07-11-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Moral Life and the Experience of Beauty al convegno internazionale Neoplatonic Aesthetics: Literature, Music And The Visual Arts, Palazzo Rucellai, Firenze.",
        "periodo": "dal 12-06-2003 al 15-06-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo La costituzione narrativa dell\u2019io nell\u2019etica post-analitica al convegno Autobiografia, autobiografie, ricostruzione di s\u00e9 organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Palazzo Feltrinelli, Gargnano del Garda (BS).",
        "periodo": "dal 07-09-2003 al 10-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo La \u2018gratuit\u00e0\u2019 dell\u2019esistenza. Sacrificio e salvezza dell\u2019humanum al convegno Il sacrificio. Tipologie, modelli, processi, organizzato dal Centro Interdipartimentale di Scienze Religiose dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria.",
        "periodo": "dal 12-05-2004 al 14-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo The Care of the Soul in the Dark Times: Hannah Arendt and the Czech Dissidents al convegno dal titolo Hannah Arendt in the 21st Century: A Global Discourse. An International Conference in Celebration of Hannah Arendt\u2019s 100th Birthday, organizzato dal Center for Jewish Studies della Baylor University di Waco, Texas (USA) in collaborazione con lo \u201cHannah Arendt Institut\u201d di Dresda (Germania)",
        "periodo": "dal 09-11-2006 al 12-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo I Giusti nella memoria della Shoah al convegno La Memoria e la Storia. Auschwitz, 27 gennaio 1945. Temi, riflessioni, contesti, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 della Calabria, 25-26 gennaio 2007.",
        "periodo": "dal 26-01-2007 al 26-01-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Per una fondazione antropologica del diritto naturale al seminario Natura umana e senso della storia, organizzato dal Dipartimento di Scienze della Persona dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 17-04-2007 al 17-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo MacIntyre and the Subversion of Natural Law alla conferenza Alasdair MacIntyre\u2019s Revolutionary Aristotelianism: Ethics, Resistance and Utopia, organizzata dallo Human Rights & Social Justice Research Institute della London Metropolitan University di Londra (Regno Unito).",
        "periodo": "dal 29-06-2007 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Legge naturale e ragion pratica all\u2019interno del seminario Natura umana e diritto universali organizzato dall\u2019Istituto filosofico \u201cAloisianum\u201d di Padova.",
        "periodo": "dal 07-09-2007 al 07-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Chi \u00e8 il Giusto? Per una fenomenologia del bene al seminario italo-polacco su I Giusti e la memoria del bene tenuto presso il \u201cMemorial and Museum Auschwitz-Birkenau\u201d, Oswiecym, Polonia.",
        "periodo": "dal 03-12-2007 al 07-12-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo Dimensione sapienziale e criticit\u00e0 della filosofia alla Giornata di studio sul tema Perch\u00e9, a chi, come insegnare la filosofia? organizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze della formazione e dal Dipartimento di Scienze della persona dell\u2019Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 29-01-2008 al 29-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale I Giusti e la memoria del bene: figure esemplari del Novecento, organizzato dalla rete Storia memoria, dal Comitato per la foresta mondiale dei Giusti in collaborazione con la regione Emilia-Romagna, Bologna, con una relazione dal titolo Essere giusti nei tempi oscuri del totalitarismo.",
        "periodo": "dal 17-04-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale organizzato dalla International Society for MacIntyrian Inquiry dal titolo Theory, Practice, and Tradition, St. Meinrad, Indiana, U.S.A. con una relazione dal titolo How Can We Resist Evil? Practical Rationality and the Virtues.",
        "periodo": "dal 30-07-2008 al 03-08-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario internazionale The Righteous and the Resistance to Totalitarianism organizzato dalla Rete Storia e memoria con una relazione dal titolo Totalitarianism: A Guide for the Perplexed, Varsavia (Polonia).",
        "periodo": "dal 09-02-2009 al 12-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Etica e ontologia organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 di Bergamo dalla Prof.ssa G. Gigliotti (Universit\u00e0 di Roma \u2018Tor Vergata\u2019) all\u2019interno del PRIN 2006 con una relazione dal titolo Chi \u00e8 il giusto? A partire da H. Arendt.",
        "periodo": "dal 31-03-2009 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario internazionale L\u2019Europa dopo l\u2019Europa: quale storia, quale responsabilit\u00e0. Pensare (con) Jan Pato\u010dka oggi, con una relazione dal titolo Pato\u010dka e Arendt: un confronto su basi socratiche, Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 21-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno La filosofia italiana nel XX secolo. I filosofi della \u201cSapienza\u201d organizzato dal Centro per la Filosofia Italiana a Monte Compatri con una relazione dal titolo Carlo Antoni e il diritto naturale.",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 11-10-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno La politica tra verit\u00e0 e immaginazione organizzato a Roma dalla Societ\u00e0 Italiana di Filosofia Politica dal titolo Politiche dell\u2019immaginario. Immaginazione e genesi del legame sociale.",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno Caleidoscopio mitteleuropeo organizzato a Trento dal Centro Studi sulla Storia dell\u2019Europa Orientale dal titolo Il cuore del Dissenso: etica e politica nel pensiero di Charta 77.",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo Intention, Action, Social Reality: the View of Alasdair MacIntyre all\u2019interno del convegno The Nature of Social Reality organizzato dal Gruppo di Ricerca sull\u2019Ontologia Sociale, Universit\u00e0 della Calabria, 13-14 ottobre 2011,",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Beyond the Naked Square: the Idea of an Agonistic Public Space al convegno Religion, Civil religion, and the Common Good, organizzato dal Center for the Study of Religion, Conflict, and Cooperation e dal Center for Contemporary Aristotelian Studies in Ethics and Politics, Londra, London Metropolitan University.",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo Political Philosophy after Primo Levi: Biopolitics or Totalitarianism? al convegno A Sort of Wisdom: Exploring the legacy of Primo Levi, Edge Hill University, Ormskirk, UK.",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLo slancio pi\u00f9 potente\u201d. L\u2019Europa nel pensiero del Dissenso al convegno internazionale Le virt\u00f9 dei Giusti e l\u2019identit\u00e0 dell\u2019Europa, Milano, Palazzo Marino, organizzato dalla Fondazione GaRiWo con la collaborazione del Comune di Milano.",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Il giusto nell\u2019azione politica al convegno internazionale Multiculturalism, Universalism, Destiny, Universit\u00e0 Statale \u2018Lomonosov\u2019 di Mosca (Russia).",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo L\u2019anima e la citt\u00e0: un approccio filosofico-sociale al Convegno internazionale Il problema filosofico della relazione mente/corpo, Valencia (Spagna), 27-29 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Le figure morali della resistenza al totalitarismo comunista al convegno Giusti dell\u2019umanit\u00e0. Memoria del bene e prevenzione dei genocidi, Camera dei Deputati, Palazzo Montecitorio, Roma.",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 03-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Politica e mondo della vita. A partire dal Jan Pato\u010dka e dal dissenso ceco al convegno internazionale Fenomenologia e visioni del mondo. Itinerari del corpo e della mente, Universit\u00e0 della Calabria, Rende (CS), 19-21 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo To Live in Truth in Totalitarian Regimes. The Experience of the Polish Dissidents, al convegno dell\u2019ISME Communities in Transition: Culture, Critical Enquiry and Traditions, Wroc\u0142aw, Polonia, 16-19 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo Totalitarismo. Crisi e attualit\u00e0 di un modello al Seminario internazionale di studi Disumanizzazione Trauma Rappresentazione organizzato dal Dipartimento di studi classici, umanistici e geografici, IULM, Milano.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato in Teoria e Storia della Storiografia Filosofica del Dipartimento di Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca nell\u2019ambito dei progetti MURST ex 60% presso la 2\u00b0 Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d diretta dal prof. G. Dalmasso sul tema Fenomenologia e genesi del significato.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca nell\u2019ambito dei progetti MURST ex 60% presso la 2\u00b0 Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d diretta dal prof. G. Dalmasso sul tema Forme di razionalit\u00e0 e legame civile.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca nell\u2019ambito dei progetti MURST ex 60% presso la 2\u00b0 Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d diretta dal prof. G. Dalmasso sul tema Genesi del significato e tradizione hegeliana.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca nell\u2019ambito dei progetti MURST ex 60% presso la Universit\u00e0 della Calabria diretto dalla prof.essa I. Crispini Moventi e origini delle \u201cWeltanschauungen\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca di interesse nazionale 'Etica e genesi dei saperi'. Coordinatore scientifico Prof.ssa Gianna Gigliotti. Responsabile scientifico Prof. Gianfranco Dalmasso. Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca di interesse nazionale 'Identit\u00e0 e genesi dei legami tra fenomenologia e storia'. Coordinatore scientifico Prof. Giuseppe Antonio Di Marco. Responsabile scientifico Prof. Gianfranco Dalmasso. Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca di interesse nazionale 'La riflessione morale di fronte al mind/body problem. Problemi storici e prospettive teoriche'. Coordinatore scientifico Prof. Franco Biasutti. Responsabile scientifico Prof. Pio Colonnello. Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Insegnamento del corso di Filosofia morale presso il Dipartimento di Lettere Filosofia Comunicazione dell'Universit\u00e0 di studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 08-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting scholar presso la New School for Social Research di New York City, New York, U.S.A.",
        "periodo": "dal 01-06-1992 al 31-10-1993"
      }
    ]
  }
}