{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amor tristis (Ov. Pont. III 3): implicazioni metaletterarie di un\u2019immagine mutata",
        "ISSN": [
          "0027-4054"
        ],
        "journal": "MUSEUM HELVETICUM",
        "csp": "vol. 73, p. 47-55, ISSN: 0027-4054",
        "anno": "2016",
        "autori": "Larosa B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Larosa B (2016). Amor tristis (Ov. Pont. III 3): implicazioni metaletterarie di",
        "un\u2019immagine mutata. MUSEUM HELVETICUM, vol. 73, p. 47-55, ISSN:",
        "0027-4054"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-192",
        "titolo": "Il riscatto della retorica: presenze declamatorie nelle Epistulae ex Ponto di Ovidio",
        "ISBN": [
          "978-2-900479-20-9"
        ],
        "ISSN": [
          "0246-5418"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-900479-20-9, ISSN: 0246-5418, Clermont Ferrand, 17-18 novembre 2011",
        "opera": "(a cura di): R. Poignault, C. Schneider , Pr\u00e9sence de la d\u00e9clamation antique (suasoires et controverses grecques et latines), Actes Colloque Pr\u00e9sence de la d\u00e9clamation I . CAESARODUNUM BIS, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LAROSA B (2015). Il riscatto della retorica: presenze declamatorie nelle",
        "Epistulae ex Ponto di Ovidio. In: (a cura di): R. Poignault, C. Schneider ,",
        "Pr\u00e9sence de la d\u00e9clamation antique (suasoires et controverses grecques et",
        "latines), Actes Colloque Pr\u00e9sence de la d\u00e9clamation I . CAESARODUNUM",
        "BIS, p. 177-192, ISBN: 978-2-900479-20-9, ISSN: 0246-5418, Clermont",
        "Ferrand, 17-18 novembre 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conjugal fidelity and mythical parallels in Ovid\u2019s exile poetry. Continuity and evolution of literary modules ",
        "ISSN": [
          "0023-8856"
        ],
        "journal": "LATOMUS",
        "csp": "vol. 73, p. 368-384, ISSN: 0023-8856",
        "anno": "2014",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LAROSA B (2014). Conjugal fidelity and mythical parallels in Ovid\u2019s exile",
        "poetry. Continuity and evolution of literary modules . LATOMUS, vol. 73, p.",
        "368-384, ISSN: 0023-8856"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Facies, gestus, vox: tracce di \u2018teatralit\u00e0 retorica\u2019 nella poesia ovidiana dell\u2019esilio . PROMETHEUS, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2698"
        ],
        "journal": "XXXIX ",
        "csp": "p. 177-187, ISSN: 0391-2698",
        "anno": "2013",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LAROSA B (2013). Facies, gestus, vox: tracce di \u2018teatralit\u00e0 retorica\u2019 nella",
        "poesia ovidiana dell\u2019esilio . PROMETHEUS, vol. XXXIX , p. 177-187, ISSN:",
        "0391-2698"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-153",
        "titolo": "P. Ovidii Nasonis Epistula ex Ponto III 1. Testo, traduzione, commento.. BEITR\u00c4GE ZUR ALTERTUMSKUNDE, vol. 308, p",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029849-9"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029849-9, ISSN: 1616-0452",
        "ISSN": [
          "1616-0452"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LAROSA B (2013). P. Ovidii Nasonis Epistula ex Ponto III 1. Testo,",
        "traduzione, commento.. BEITR\u00c4GE ZUR ALTERTUMSKUNDE, vol. 308, p.",
        "I-153, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029849-9,",
        "ISSN: 1616-0452"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amor tristis (Ov. Pont. III 3): implicazioni metaletterarie di un\u2019immagine mutata",
        "ISSN": [
          "0027-4054"
        ],
        "journal": "MUSEUM HELVETICUM",
        "csp": "vol. 73, p. 47-55, ISSN: 0027-4054",
        "anno": "2016",
        "autori": "Larosa B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Larosa B (2016). Amor tristis (Ov. Pont. III 3): implicazioni metaletterarie di",
        "un\u2019immagine mutata. MUSEUM HELVETICUM, vol. 73, p. 47-55, ISSN:",
        "0027-4054"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione ad Ainigma e griphos. Gli antichi e l'oscurit\u00e0 della parola, a cura di S. Monda, Pisa, ETS, 2012 ",
        "ISSN": [
          "0004-6574"
        ],
        "journal": "ATHENAEUM",
        "csp": "vol. 104, p. 680-685, ISSN: 0004-6574",
        "anno": "2016",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "LAROSA B (2016). Recensione ad Ainigma e griphos. Gli antichi e",
        "l'oscurit\u00e0 della parola, a cura di S. Monda, Pisa, ETS, 2012 . ATHENAEUM,",
        "vol. 104, p. 680-685, ISSN: 0004-6574"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione a S. Citroni Marchetti, La scienza della natura per un intellettuale romano. Studi su Plinio il Vecchio, Pisa-Roma 2011 ",
        "ISSN": [
          "0004-6574"
        ],
        "journal": "ATHENAEUM",
        "csp": "vol. 103, p. 251-255, ISSN: 0004-6574",
        "anno": "2015",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "LAROSA B (2015). Recensione a S. Citroni Marchetti, La scienza della",
        "natura per un intellettuale romano. Studi su Plinio il Vecchio, Pisa-Roma",
        "2011 . ATHENAEUM, vol. 103, p. 251-255, ISSN: 0004-6574"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione a C. Salemme, Infinito lucreziano. De rerum natura I, 957-1117, Napoli 2011 ",
        "ISSN": [
          "0004-6574"
        ],
        "journal": "ATHENAEUM",
        "csp": "vol. 103, p. 303-305, ISSN: 0004-6574",
        "anno": "2015",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "LAROSA B (2015). Recensione a C. Salemme, Infinito lucreziano. De",
        "rerum natura I, 957-1117, Napoli 2011 . ATHENAEUM, vol. 103, p.",
        "303-305, ISSN: 0004-6574"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "177-192",
        "titolo": "Il riscatto della retorica: presenze declamatorie nelle Epistulae ex Ponto di Ovidio",
        "ISBN": [
          "978-2-900479-20-9"
        ],
        "ISSN": [
          "0246-5418"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-900479-20-9, ISSN: 0246-5418, Clermont Ferrand, 17-18 novembre 2011",
        "opera": "(a cura di): R. Poignault, C. Schneider , Pr\u00e9sence de la d\u00e9clamation antique (suasoires et controverses grecques et latines), Actes Colloque Pr\u00e9sence de la d\u00e9clamation I . CAESARODUNUM BIS, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LAROSA B (2015). Il riscatto della retorica: presenze declamatorie nelle",
        "Epistulae ex Ponto di Ovidio. In: (a cura di): R. Poignault, C. Schneider ,",
        "Pr\u00e9sence de la d\u00e9clamation antique (suasoires et controverses grecques et",
        "latines), Actes Colloque Pr\u00e9sence de la d\u00e9clamation I . CAESARODUNUM",
        "BIS, p. 177-192, ISBN: 978-2-900479-20-9, ISSN: 0246-5418, Clermont",
        "Ferrand, 17-18 novembre 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conjugal fidelity and mythical parallels in Ovid\u2019s exile poetry. Continuity and evolution of literary modules ",
        "ISSN": [
          "0023-8856"
        ],
        "journal": "LATOMUS",
        "csp": "vol. 73, p. 368-384, ISSN: 0023-8856",
        "anno": "2014",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LAROSA B (2014). Conjugal fidelity and mythical parallels in Ovid\u2019s exile",
        "poetry. Continuity and evolution of literary modules . LATOMUS, vol. 73, p.",
        "368-384, ISSN: 0023-8856"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione ad A. De Vivo, Frammenti di discorsi ovidiani; Napoli 2011",
        "ISSN": [
          "0004-6574"
        ],
        "journal": "ATHENAEUM",
        "csp": "vol. 102, p. 629-633, ISSN: 0004-6574",
        "anno": "2014",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "LAROSA B (2014). Recensione ad A. De Vivo, Frammenti di discorsi",
        "ovidiani; Napoli 2011. ATHENAEUM, vol. 102, p. 629-633, ISSN:",
        "0004-6574"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Facies, gestus, vox: tracce di \u2018teatralit\u00e0 retorica\u2019 nella poesia ovidiana dell\u2019esilio . PROMETHEUS, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2698"
        ],
        "journal": "XXXIX ",
        "csp": "p. 177-187, ISSN: 0391-2698",
        "anno": "2013",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LAROSA B (2013). Facies, gestus, vox: tracce di \u2018teatralit\u00e0 retorica\u2019 nella",
        "poesia ovidiana dell\u2019esilio . PROMETHEUS, vol. XXXIX , p. 177-187, ISSN:",
        "0391-2698"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-153",
        "titolo": "P. Ovidii Nasonis Epistula ex Ponto III 1. Testo, traduzione, commento.. BEITR\u00c4GE ZUR ALTERTUMSKUNDE, vol. 308, p",
        "ISBN": [
          "978-3-11-029849-9"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029849-9, ISSN: 1616-0452",
        "ISSN": [
          "1616-0452"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LAROSA B (2013). P. Ovidii Nasonis Epistula ex Ponto III 1. Testo,",
        "traduzione, commento.. BEITR\u00c4GE ZUR ALTERTUMSKUNDE, vol. 308, p.",
        "I-153, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-029849-9,",
        "ISSN: 1616-0452"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione a Audano, S. e Cipriani, G. (edd.), Aspetti della Fortuna dell'Antico nella Cultura Europea: atti della settima giornata di studi, Sestri Levante, 19 marzo 2010. Echo, 1, Foggia, Edizioni il Castello, 2011 \u00abBryn Mawr Classical Review\u00bb 2011.08.51 e 2011.10.09 (on line) ISSN 1063-2948 ",
        "ISSN": [
          "1063-2948"
        ],
        "journal": "BRYN MAWR CLASSICAL REVIEW",
        "csp": "ISSN: 1063-2948",
        "anno": "2011",
        "autori": "LAROSA B"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "LAROSA B (2011). Recensione a Audano, S. e Cipriani, G. (edd.), Aspetti",
        "della Fortuna dell'Antico nella Cultura Europea: atti della settima giornata di",
        "studi, Sestri Levante, 19 marzo 2010. Echo, 1, Foggia, Edizioni il Castello,",
        "2011 \u00abBryn Mawr Classical Review\u00bb 2011.08.51 e 2011.10.09 (on line)",
        "ISSN 1063-2948 . BRYN MAWR CLASSICAL REVIEW, ISSN: 1063-2948"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D3",
    "progr": "24812",
    "nome": "LAROSA Beatrice",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Scienze letterarie. Retorica e tecniche dell\u2019interpretazione Settore scientifico-disciplinare L-Fil-Let/04 (Lingua e letteratura latina) Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Dipartimento di Filologia, Via P. Bucci, cubo 28b, 87036 Arcavacata di Rende (Cosenza)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca annuale per Progetto di ricerca \u201cGiovani Ricercatori\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria (D.R. n. 172 del 28/01/2008)",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca per Giovani Ricercatori presso la Fondation Hardt (Vandoeuvres, Gen\u00e8ve, Suisse)",
        "periodo": "dal 02-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca cantonale post dottorato presso l\u2019Universit\u00e0 di Ginevra (Svizzera)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "---Relazione presentata al convegno internazionale \u201cGiornate messinesi dei dottorandi e dei giovani ricercatori in Scienze dell\u2019antichit\u00e0\u201d (GiMed, Messina, 6-8 luglio 2011) : B. Larosa, \u201cL\u2019epistula ex Ponto III 1 di Ovidio tra storia, poesia e retorica\u201d;",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata al Diciottesimo Congresso Biennale della International Society for the History of Rhetoric (Bologna, 18-22 luglio 2011): B. Larosa, Strategie parenetiche nelle Epistulae ex Ponto di Ovidio;",
        "periodo": "dal 18-07-2011 al 22-07-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata all\u2019AMPAL (Annual Meeting of Postgraduates in Ancient Literature) 2011 Conference (Royal Holloway, University of London, 10-11 settembre 2011): B. Larosa, The power of the word: poetry and rhetoric in the Epistulae ex Ponto of Ovid;",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata al Convegno internazionale \u201cPr\u00e9sence de la d\u00e9clamation antique (suasoires et controverses grecques et latines organizzato dal CELIS (Centre de Recherches sur les Litt\u00e9rature et la Sociopo\u00e9tique), in collaborazione con il CARRA (Centre d\u2019Analyse des Rh\u00e9toriques Religieuses de l\u2019Antiquit\u00e9 et du Moyen Age, Univ. de Strasbourg), e tenutosi a Clermont-Ferrand (Maison des Sciences de l\u2019Homme) il 17-18 novembre 2011: B. Larosa,\u201cIl riscatto della retorica: presenze declamatorie nelle Epistulae ex Ponto di Ovidio\u201d",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata alla serie di convegni Ricerche a Confronto 2012 (Bologna-Roma, aprile-maggio 2012) organizzati dall\u2019associazione RODOPIS, con l'approvazione del Dipartimento di Storia Antica dell'Universit\u00e0 di Bologna e in collaborazione con il Dipartimento di Studi sul Mondo Antico dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre: Larosa B., \u201cDinamiche della persuasione nelle Pontiche di Ovidio\u201d (Universit\u00e0 di Roma Tre, 10 maggio 2012)",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata al Convegno internazionale Lire la d\u00e9clamation latine, tenutosi a Montpellier, France, nei giorni 22-23 novembre 2012: Larosa B., \u201cThe mythical exempla of faithful heroines in the Elder Seneca\u2019s work: literary fortune of a declamatory device\u201d",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, a seguito di selezione, in qualit\u00e0 di interlocutrice, al II Seminario Nazionale dei Dottorandi e dei Dottori di ricerca in studi latini, organizzato dalla CUSL, Roma, Universit\u00e0 La Sapienza, 22 novembre 2013 (Intervento sulle satire del II Libro di Orazio).",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata al XIV Congresso Internazionale della FIEC (Bordeaux, 25-30 agosto 2014): Larosa B., \"La riscrittura ovidiana del mito di Pilade e Oreste in Pont. 3, 2\"",
        "periodo": "dal 25-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cEpistula ex Ponto III, 2, 8 (problemi e ipotesi di traduzione)\u201d presentata presso l\u2019Universit\u00e0 di Ginevra (Uni-Bastions Salle B101,14 dicembre 2015), in occasione del seminario organizzato dall\u2019Unit\u00e0 di Latino sulle ricerche in corso.",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cGiovani Ricercatori\u201d svolto, con borsa di ricerca annuale, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Calabria (D.R. n. 172 del 28/01/2008), titolo del progetto: L'epistula ex Ponto III1 di Ovidio.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 28-02-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio, assegnata, a seguito di selezione per titoli e curriculum, dall\u2019Accademia Properziana del Subasio (Centro Studi poesia latina in distici elegiaci), per la partecipazione al Convegno Internazionale \"Properzio tra tradizione e innovazione\", tenutosi nei giorni 21/23 maggio 2010 ad Assisi-Spello",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 23-05-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio, assegnata, a seguito di selezione per titoli e curriculum, dal Centro Studi Fortuna dell\u2019Antico \u201cEmanuele Narducci\u201d di Sestri Levante (Ge) e finanziata dal Lions Club Sestri Levante, per la partecipazione all\u2019Ottava Giornata di Studi \u201cFortuna dell\u2019Antico\u201d, svoltasi il giorno 18 marzo 2011 a Sestri Levante",
        "periodo": "dal 18-03-2011 al 18-03-2011"
      },
      {
        "content": "Attestato di riconoscimento \u201cper l\u2019eccellente e brillante professionalit\u00e0 e competenza profuse nel campo della ricerca, dell\u2019innovazione e dello sviluppo\u201d, rilasciato nell\u2019ambito del Premio Marisa Bellisario XXIII Edizione, a seguito di selezione per titoli e curriculum, dalla Fondazione Marisa Bellisario, e inserimento del curriculum tra i 1000 curricula di giovani italiane eccellenti.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio, assegnata, a seguito di selezione, dalla Classical Association e dalla Society for the Promotion of Hellenic Studies per la partecipazione all\u2019Annual Meeting of Postgraduates in Ancient Literature (AMPAL 2011), Royal Holloway, University of London,10-11 settembre 2011;",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 11-09-2011"
      },
      {
        "content": "Menzione d\u2019onore con dignit\u00e0 di stampa per la tesi di dottorato, conferita, a seguito di selezione da parte di referees accademici, nell\u2019ambito del \u201cPremio di laurea Anazetesis 2010\u201d, dal Centro di ricerca Anazetesis (Firenze)",
        "periodo": "dal 22-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio assegnata, a seguito di selezione per titoli e curriculum, dall\u2019Accademia Properziana del Subasio (Centro Studi poesia latina in distici elegiaci) per la partecipazione al Convegno Internazionale \"Properzio e l'Et\u00e0 Augustea: cultura, storia, arte\" Assisi, 25-27 maggio 2012",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 27-05-2012"
      },
      {
        "content": "PREMIO ANASSILAOS GIOVANI 2014 per la ricerca (Sezione Reghion), conferito a seguito di selezione per titoli, dall'Associazione Culturale Anassilaos, con il patrocinio del Senato della Repubblica, della Presidenza del Consiglio dei Ministri, del Ministero per i Beni, le attivit\u00e0 culturali, il Turismo.",
        "periodo": "dal 08-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \u201cRoberto Manini 2016\u201d per giovani studiosi assegnata dall\u2019Accademia Properziana del Subasio in occasione del XXI Convegno Internazionale \"Properzio tra Repubblica e Principato\"",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 30-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, come membro scientifico, all'International Scientific Research Project FFI2012-42529 The Metamorphoses of Ovid: 35 Years of Research (1980-2014). With an Appendix on Manuscripts and Editions (s. IX-XXI), finanziato dal Ministerio de Econom\u00eda y Competividad; coordinatori: Prof. Luis Rivero Garcia; A. Ram\u00edrez de Verger, Universit\u00e0 di Huelva (Spain).",
        "periodo": "dal 17-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro scientifico al Progetto di Ricerca Internazionale L\u2019\u00e9pigramme grecque et latine: ses contextes et ses lecteurs de l\u2019\u00e9poque hell\u00e9nistique \u00e0 l\u2019Antiquit\u00e9 tardive (Universit\u00e8 de Strasbourg). Responsabili: Doris Meyer (UMR 7044 Universit\u00e9 de Strasbourg) e C\u00e9line Urlacher-Becht (PRAG, Universit\u00e9 de Haute Alsace)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa cantonale di ricerca post dottorato presso l\u2019Universit\u00e0 di Ginevra (Svizzera) per un progetto dal titolo La poesia ovidiana dell\u2019esilio. Commento linguistico-filologico di Pont. III.2",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-06-2016"
      }
    ]
  }
}