{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Retorica, pratica oratoria e diritto: le cause di eredit\u00e0 nel \u00abDe inventione\u00bb di Cicerone. ATTI DELLA ACCADEMIA DELLE SCIENZE DI TORINO",
        "ISSN": [
          "1122-1380"
        ],
        "journal": "CLASSE DI SCIENZE MORALI",
        "csp": "STORICHE E FILOLOGICHE, vol. 149, 2015, p. 137-153, ISSN: 1122-1380",
        "anno": "2016",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.A. Raschieri (2016). Retorica, pratica oratoria e diritto: le cause di eredit\u00e0",
        "nel \u00abDe inventione\u00bb di Cicerone. ATTI DELLA ACCADEMIA DELLE",
        "SCIENZE DI TORINO. CLASSE DI SCIENZE MORALI, STORICHE E",
        "FILOLOGICHE, vol. 149, 2015, p. 137-153, ISSN: 1122-1380"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-151",
        "titolo": "Brevitas e narratio tra Cicerone e Quintiliano",
        "ISBN": [
          "9788899200916"
        ],
        "csp": "Torino:Accademia University Press, ISBN: 9788899200916",
        "opera": "(a cura di): D. Borgogni;G.P. Caprettini;C. Vaglio Marengo, Forma breve. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2016). Brevitas e narratio tra Cicerone e Quintiliano. In: (a",
        "cura di): D. Borgogni;G.P. Caprettini;C. Vaglio Marengo, Forma breve. p.",
        "141-151, Torino:Accademia University Press, ISBN: 9788899200916"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualche osservazione sugli antichi commenti al De inventione di Cicerone",
        "ISSN": [
          "1128-2118"
        ],
        "journal": "SILENO",
        "csp": "vol. 41, p. 343-361, ISSN: 1128-2118",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. A. Raschieri (2015). Qualche osservazione sugli antichi commenti al De",
        "inventione di Cicerone. SILENO, vol. 41, p. 343-361, ISSN: 1128-2118"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edizioni virgiliane nel Cinquecento piemontese",
        "ISSN": [
          "0391-6715"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO SUBALPINO",
        "csp": "vol. 113, p. 137-146, ISSN: 0391-6715",
        "anno": "2015",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.A. Raschieri (2015). Edizioni virgiliane nel Cinquecento piemontese.",
        "BOLLETTINO STORICO-BIBLIOGRAFICO SUBALPINO, vol. 113, p.",
        "137-146, ISSN: 0391-6715"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-354",
        "titolo": "L'utilisation de Pede certo pour l'\u00e9tude des caract\u00e9ristiques m\u00e9triques et prosodiques des hexam\u00e8tres de Dracontius",
        "ISBN": [
          "978-2-85121-276-4"
        ],
        "csp": "Paris:Institut d'Etudes Augustiniennes, ISBN: 978-2-85121-276-4",
        "opera": "(a cura di): E. Wolff, Litt\u00e9rature, politique et religion en Afrique vandale. vol. 200, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2015). L'utilisation de Pede certo pour l'\u00e9tude des",
        "caract\u00e9ristiques m\u00e9triques et prosodiques des hexam\u00e8tres de Dracontius.",
        "In: (a cura di): E. Wolff, Litt\u00e9rature, politique et religion en Afrique vandale.",
        "vol. 200, p. 341-354, Paris:Institut d'Etudes Augustiniennes, ISBN:",
        "978-2-85121-276-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-274",
        "titolo": "Les h\u00e9ros voyageurs dans la po\u00e9sie latine tardive\u00a0: le 'de raptu Helenae' de Dracontius",
        "ISBN": [
          "9782354122331"
        ],
        "csp": "PERPIGNAN:Presses universitaires de Perpignan, ISBN: 9782354122331",
        "opera": "(a cura di): G. Jay-Robert, C. Jubier-Galinier, H\u00e9ros voyageurs & constructions identitaires. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raschieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raschieri A (2014). Les h\u00e9ros voyageurs dans la po\u00e9sie latine tardive\u00a0: le",
        "'de raptu Helenae' de Dracontius. In: (a cura di): G. Jay-Robert, C.",
        "Jubier-Galinier, H\u00e9ros voyageurs & constructions identitaires. p. 261-274,",
        "PERPIGNAN:Presses universitaires de Perpignan, ISBN: 9782354122331"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-113",
        "titolo": "Le De inuentione de Cic\u00e9ron : norme et d\u00e9viations dans la rh\u00e9torique ancienne entre Gr\u00e8ce et Rome",
        "ISBN": [
          "9782343047461"
        ],
        "csp": "Paris:L'Harmattan, ISBN: 9782343047461",
        "opera": "(a cura di): P.A. Deproost, Extravagances : \u00e9carts et normes dans les textes grecs et latins : actes du colloque de Louvain-la-Neuve, 16-17 mai 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2014). Le De inuentione de Cic\u00e9ron : norme et d\u00e9viations",
        "dans la rh\u00e9torique ancienne entre Gr\u00e8ce et Rome. In: (a cura di): P.A.",
        "Deproost, Extravagances : \u00e9carts et normes dans les textes grecs et latins :",
        "actes du colloque de Louvain-la-Neuve, 16-17 mai 2013. p. 87-113,",
        "Paris:L'Harmattan, ISBN: 9782343047461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-120",
        "titolo": "Poesia in provincia : carmi epigrafici dalle Alpi occidentali",
        "ISBN": [
          "978-88-97735-94-6"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni Ca' Foscari, ISBN: 978-88-97735-94-6",
        "opera": "(a cura di): A. Pistellato, Memoria poetica e poesia della memoria : la versificazione epigrafica dall'antichit\u00e0 all'umanesimo. vol. 3, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2014). Poesia in provincia : carmi epigrafici dalle Alpi",
        "occidentali. In: (a cura di): A. Pistellato, Memoria poetica e poesia della",
        "memoria : la versificazione epigrafica dall'antichit\u00e0 all'umanesimo. vol. 3, p.",
        "103-120, Venezia:Edizioni Ca' Foscari, ISBN: 978-88-97735-94-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verit\u00e0 e falsificazione nella Geografia di Strabone",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 91, p. 73-84, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.A. Raschieri (2013). Verit\u00e0 e falsificazione nella Geografia di Strabone.",
        "PALLAS, vol. 91, p. 73-84, ISSN: 0031-0387"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduzione e apprendimento retorico (Cic. inv. 1, 51-52)",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "p. 311-320, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.A. Raschieri (2013). Traduzione e apprendimento retorico (Cic. inv. 1,",
        "51-52). LEXIS, p. 311-320, ISSN: 2210-8823"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-54",
        "titolo": "Il romanzo latino : alcune questioni terminologiche",
        "ISBN": [
          "9788854858930"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854858930",
        "opera": "(a cura di): S. Casarino;A.A. Raschieri, Figure e autori del romanzo. vol. 915, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2013). Il romanzo latino : alcune questioni terminologiche.",
        "In: (a cura di): S. Casarino;A.A. Raschieri, Figure e autori del romanzo. vol.",
        "915, p. 41-54, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854858930"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "282-292",
        "titolo": "Poetic and Religious Traditionalism in Avienus : the prooemium of the Aratea",
        "ISBN": [
          "9781443852487"
        ],
        "csp": "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443852487",
        "opera": "(a cura di): J.V. Garc\u00eda;A. Ruiz, Poetic Language and Religion in Greece and Rome. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2013). Poetic and Religious Traditionalism in Avienus : the",
        "prooemium of the Aratea. In: (a cura di): J.V. Garc\u00eda;A. Ruiz, Poetic",
        "Language and Religion in Greece and Rome. p. 282-292,",
        "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443852487"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "465-477",
        "titolo": "Un testimone ambrosiano della Periegesis di Prisciano",
        "ISBN": [
          "9788862743532"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743532",
        "opera": "(a cura di): E. Bona, C. L\u00e9vy, G. Magnaldi, Vestigia notitiai. Scritti in memoria di Michelangelo Giusta. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RASCHIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RASCHIERI A (2012). Un testimone ambrosiano della Periegesis di",
        "Prisciano. In: (a cura di): E. Bona, C. L\u00e9vy, G. Magnaldi, Vestigia notitiai.",
        "Scritti in memoria di Michelangelo Giusta. p. 465-477,",
        "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862743532"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-195",
        "titolo": "Lettori tardoantichi e medievali di Avieno",
        "ISBN": [
          "9789025612658"
        ],
        "csp": "Amsterdarm:Hakkert, ISBN: 9789025612658",
        "opera": "(a cura di): P. Mastandrea;L. Spinazz\u00e8, Nuovi archivi e mezzi d'analisi per i testi poetici : i lavori del progetto Musisque Deoque : Venezia 21-23 giugno 2010. vol. 60, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2011). Lettori tardoantichi e medievali di Avieno. In: (a cura",
        "di): P. Mastandrea;L. Spinazz\u00e8, Nuovi archivi e mezzi d'analisi per i testi",
        "poetici : i lavori del progetto Musisque Deoque : Venezia 21-23 giugno",
        "2010. vol. 60, p. 187-195, Amsterdarm:Hakkert, ISBN: 9789025612658"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-40",
        "titolo": "Geografia e astronomia antiche e moderne : alcune riscoperte umanistiche",
        "ISBN": [
          "9788846920980"
        ],
        "csp": "Messina:Mesogea, ISBN: 9788846920980",
        "opera": "(a cura di): M.T. Giaveri;L. Marf\u00e8;V. Salerno, Classico/Moderno : percorsi di creazione e di formazione. vol. 5, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2011). Geografia e astronomia antiche e moderne : alcune",
        "riscoperte umanistiche. In: (a cura di): M.T. Giaveri;L. Marf\u00e8;V. Salerno,",
        "Classico/Moderno : percorsi di creazione e di formazione. vol. 5, p. 31-40,",
        "Messina:Mesogea, ISBN: 9788846920980"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autore e pubblico in et\u00e0 tardo-antica : Avieno e i suoi lettori",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 83, p. 331-341, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2010",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.A. Raschieri (2010). Autore e pubblico in et\u00e0 tardo-antica : Avieno e i suoi",
        "lettori. PALLAS, vol. 83, p. 331-341, ISSN: 0031-0387"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Acireale",
        "titolo": "L'orbis terrae di Avieno",
        "ISBN": [
          "9788877966230"
        ],
        "csp": "Roma:Bonanno Editore, ISBN: 9788877966230",
        "anno": "2010",
        "autori": "RASCHIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RASCHIERI A (2010). L'orbis terrae di Avieno. Acireale, Roma:Bonanno",
        "Editore, ISBN: 9788877966230"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cicerone geografo mancato",
        "ISSN": [
          "1124-8602"
        ],
        "journal": "QUADERNI DEL DIPARTIMENTO DI FILOLOGIA",
        "csp": "LINGUISTICA E TRADIZIONE CLASSICA, vol. 7 N.S., p. 53-64, ISSN: 1124-8602",
        "anno": "2008",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.A. Raschieri (2008). Cicerone geografo mancato. QUADERNI DEL",
        "DIPARTIMENTO DI FILOLOGIA, LINGUISTICA E TRADIZIONE",
        "CLASSICA, vol. 7 N.S., p. 53-64, ISSN: 1124-8602"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Da Avieno a Rutilio Namaziano: spettatori e poeti del mondo tardo-antico. CAHIERS DU CENTRE G",
        "ISSN": [
          "1016-9008"
        ],
        "journal": "GLOTZ",
        "csp": "vol. 18, p. 389-402, ISSN: 1016-9008",
        "anno": "2007",
        "autori": "Raschieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Raschieri A (2007). Da Avieno a Rutilio Namaziano: spettatori e poeti del",
        "mondo tardo-antico. CAHIERS DU CENTRE G. GLOTZ, vol. 18, p.",
        "389-402, ISSN: 1016-9008"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Retorica, pratica oratoria e diritto: le cause di eredit\u00e0 nel \u00abDe inventione\u00bb di Cicerone. ATTI DELLA ACCADEMIA DELLE SCIENZE DI TORINO",
        "ISSN": [
          "1122-1380"
        ],
        "journal": "CLASSE DI SCIENZE MORALI",
        "csp": "STORICHE E FILOLOGICHE, vol. 149, 2015, p. 137-153, ISSN: 1122-1380",
        "anno": "2016",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.A. Raschieri (2016). Retorica, pratica oratoria e diritto: le cause di eredit\u00e0",
        "nel \u00abDe inventione\u00bb di Cicerone. ATTI DELLA ACCADEMIA DELLE",
        "SCIENZE DI TORINO. CLASSE DI SCIENZE MORALI, STORICHE E",
        "FILOLOGICHE, vol. 149, 2015, p. 137-153, ISSN: 1122-1380"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualche osservazione sugli antichi commenti al De inventione di Cicerone",
        "ISSN": [
          "1128-2118"
        ],
        "journal": "SILENO",
        "csp": "vol. 41, p. 343-361, ISSN: 1128-2118",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. A. Raschieri (2015). Qualche osservazione sugli antichi commenti al De",
        "inventione di Cicerone. SILENO, vol. 41, p. 343-361, ISSN: 1128-2118"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-354",
        "titolo": "L'utilisation de Pede certo pour l'\u00e9tude des caract\u00e9ristiques m\u00e9triques et prosodiques des hexam\u00e8tres de Dracontius",
        "ISBN": [
          "978-2-85121-276-4"
        ],
        "csp": "Paris:Institut d'Etudes Augustiniennes, ISBN: 978-2-85121-276-4",
        "opera": "(a cura di): E. Wolff, Litt\u00e9rature, politique et religion en Afrique vandale. vol. 200, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2015). L'utilisation de Pede certo pour l'\u00e9tude des",
        "caract\u00e9ristiques m\u00e9triques et prosodiques des hexam\u00e8tres de Dracontius.",
        "In: (a cura di): E. Wolff, Litt\u00e9rature, politique et religion en Afrique vandale.",
        "vol. 200, p. 341-354, Paris:Institut d'Etudes Augustiniennes, ISBN:",
        "978-2-85121-276-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-120",
        "titolo": "Poesia in provincia : carmi epigrafici dalle Alpi occidentali",
        "ISBN": [
          "978-88-97735-94-6"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni Ca' Foscari, ISBN: 978-88-97735-94-6",
        "opera": "(a cura di): A. Pistellato, Memoria poetica e poesia della memoria : la versificazione epigrafica dall'antichit\u00e0 all'umanesimo. vol. 3, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2014). Poesia in provincia : carmi epigrafici dalle Alpi",
        "occidentali. In: (a cura di): A. Pistellato, Memoria poetica e poesia della",
        "memoria : la versificazione epigrafica dall'antichit\u00e0 all'umanesimo. vol. 3, p.",
        "103-120, Venezia:Edizioni Ca' Foscari, ISBN: 978-88-97735-94-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-274",
        "titolo": "Les h\u00e9ros voyageurs dans la po\u00e9sie latine tardive\u00a0: le 'de raptu Helenae' de Dracontius",
        "ISBN": [
          "9782354122331"
        ],
        "csp": "PERPIGNAN:Presses universitaires de Perpignan, ISBN: 9782354122331",
        "opera": "(a cura di): G. Jay-Robert, C. Jubier-Galinier, H\u00e9ros voyageurs & constructions identitaires. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Raschieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Raschieri A (2014). Les h\u00e9ros voyageurs dans la po\u00e9sie latine tardive\u00a0: le",
        "'de raptu Helenae' de Dracontius. In: (a cura di): G. Jay-Robert, C.",
        "Jubier-Galinier, H\u00e9ros voyageurs & constructions identitaires. p. 261-274,",
        "PERPIGNAN:Presses universitaires de Perpignan, ISBN: 9782354122331"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-113",
        "titolo": "Le De inuentione de Cic\u00e9ron : norme et d\u00e9viations dans la rh\u00e9torique ancienne entre Gr\u00e8ce et Rome",
        "ISBN": [
          "9782343047461"
        ],
        "csp": "Paris:L'Harmattan, ISBN: 9782343047461",
        "opera": "(a cura di): P.A. Deproost, Extravagances : \u00e9carts et normes dans les textes grecs et latins : actes du colloque de Louvain-la-Neuve, 16-17 mai 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2014). Le De inuentione de Cic\u00e9ron : norme et d\u00e9viations",
        "dans la rh\u00e9torique ancienne entre Gr\u00e8ce et Rome. In: (a cura di): P.A.",
        "Deproost, Extravagances : \u00e9carts et normes dans les textes grecs et latins :",
        "actes du colloque de Louvain-la-Neuve, 16-17 mai 2013. p. 87-113,",
        "Paris:L'Harmattan, ISBN: 9782343047461"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduzione e apprendimento retorico (Cic. inv. 1, 51-52)",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "p. 311-320, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2013",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.A. Raschieri (2013). Traduzione e apprendimento retorico (Cic. inv. 1,",
        "51-52). LEXIS, p. 311-320, ISSN: 2210-8823"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-195",
        "titolo": "Lettori tardoantichi e medievali di Avieno",
        "ISBN": [
          "9789025612658"
        ],
        "csp": "Amsterdarm:Hakkert, ISBN: 9789025612658",
        "opera": "(a cura di): P. Mastandrea;L. Spinazz\u00e8, Nuovi archivi e mezzi d'analisi per i testi poetici : i lavori del progetto Musisque Deoque : Venezia 21-23 giugno 2010. vol. 60, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2011). Lettori tardoantichi e medievali di Avieno. In: (a cura",
        "di): P. Mastandrea;L. Spinazz\u00e8, Nuovi archivi e mezzi d'analisi per i testi",
        "poetici : i lavori del progetto Musisque Deoque : Venezia 21-23 giugno",
        "2010. vol. 60, p. 187-195, Amsterdarm:Hakkert, ISBN: 9789025612658"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-48",
        "titolo": "L\u2019image du monde entre l\u2019\u00e9criture et la r\u00e9\u00e9criture : le cas de Denys le P\u00e9ri\u00e9g\u00e8te et de son traducteur latin Avi\u00e9nus",
        "ISBN": [
          "9782841372522"
        ],
        "csp": "GRENOBLE:Millon, ISBN: 9782841372522",
        "opera": "(a cura di): I. Milliat-Pilot, Texte du monde, monde du texte. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A.A. Raschieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.A. Raschieri (2010). L\u2019image du monde entre l\u2019\u00e9criture et la r\u00e9\u00e9criture : le",
        "cas de Denys le P\u00e9ri\u00e9g\u00e8te et de son traducteur latin Avi\u00e9nus. In: (a cura",
        "di): I. Milliat-Pilot, Texte du monde, monde du texte. p. 25-48,",
        "GRENOBLE:Millon, ISBN: 9782841372522"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Acireale",
        "titolo": "L'orbis terrae di Avieno",
        "ISBN": [
          "9788877966230"
        ],
        "csp": "Roma:Bonanno Editore, ISBN: 9788877966230",
        "anno": "2010",
        "autori": "RASCHIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RASCHIERI A (2010). L'orbis terrae di Avieno. Acireale, Roma:Bonanno",
        "Editore, ISBN: 9788877966230"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D3",
    "progr": "28445",
    "nome": "RASCHIERI Amedeo Alessandro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore della collana \"Mnemata. Studi di letteratura, storia e civilt\u00e0 tra ricerca e didattica\" (Roma, Aracne editrice) [ISSN 2284-306X, http://www.aracneeditrice.it/aracneweb/index.php/collane.html?col=MNE].",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Texte du monde - Monde du texte. Colloque international de doctorants. PARSA (P\u00f4le Alpin de Recherche sur les Soci\u00e9t\u00e9s Anciennes), Grenoble, 23-25 ottobre 2006 (relazione dal titolo L\u2019immagine del mondo tra scrittura e riscrittura: il caso di Dionigi il Periegeta e il suo traduttore latino Avieno).",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "Classico/Moderno. Percorsi di formazione e di creazione. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Scuola di Dottorato in Studi Interculturali. Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Scuola di Dottorato in Culture Classiche e Moderne. Castello Aragonese, Ischia Ponte, 23-25 giugno 2007 (relazione preparata con il prof. Gian Franco Gianotti, Formazione classica, a rischio d'eclissi).",
        "periodo": "dal 23-06-2007 al 25-06-2007"
      },
      {
        "content": "Colloque international du PARSA 2007, Le penseur, l'artiste et le spectateur dans l'Antiquit\u00e9 gr\u00e9co-romaine, 26-27 Octobre 2007, Salle VASARI, INHA, 2 rue Vivienne, Paris (relazione dal titolo Da Avieno a Rutilio Namaziano: spettatori e poeti del mondo tardo-antico).",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes \u00ab jeunes chercheurs \u00bb, \u00c9quipe P.L.H. \u2013 E.R.A.S.M.E., Le public et son miroir. Pr\u00e9sence du destinataire dans l\u2019oeuvre chez les Anciens. Universit\u00e9 de Toulouse II \u2013 le Mirail, vendredi 14 d\u00e9cembre 2007 (relazione dal titolo Auteur et public dans l'Antiquit\u00e9 tardive : Avi\u00e9nus et ses lecteurs).",
        "periodo": "dal 14-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi Classico/Moderno (parte seconda). Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Scuola di Dottorato in Studi Interculturali. Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Scuola di Dottorato in Culture Classiche e Moderne. Torino, 17-19 gennaio 2008 (relazione dal titolo Geografia e astronomia antiche e moderne: alcune riscoperte umanistiche).",
        "periodo": "dal 17-01-2008 al 19-01-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Il senso del comico e la commedia, 23 marzo 2010, Mondov\u00ec (CN) (relazione dal titolo Aulularia sive Querolus. La commedia latina tra Antichit\u00e0 e Medioevo).",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Coloquio Internacional Veinte Siglos de Ciencia Griega, Universidad Carlos III de Madrid, 19-21 maggio 2010 (comunicazione dal titolo Giorgio Valla editore e commentatore di testi scientifici antichi).",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "Incontro di studio Musisque deoque. Un bilancio del lavoro, Venezia, 21-23 giugno 2010 (relazione dal titolo Lettori tardantichi e medievali di Avieno).",
        "periodo": "dal 21-06-2010 al 23-06-2010"
      },
      {
        "content": "Colloque annuel du PARSA (P\u00f4le Alpin de Recherche sur les Soci\u00e9t\u00e9s Anciennes) Entre le vraie et le faux: approches discursives, pratiques professionnelles, strat\u00e9gies de pouvoir dans l\u2019Antiquit\u00e9, 27-29 octobre 2010, Toulouse (relazione dal titolo Verit\u00e0 e falsificazione nella letteratura geografica antica).",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "International Conference Authorship, Authority, and Authenticity in Archaic and Classical Greek Song, Yale University, July 6\u201310, 2011 (relazione, preparata con Elisabetta Pitotto, dal titolo Which Sappho? The case study of the Cologne papyrus).",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 10-07-2011"
      },
      {
        "content": "IX International Meeting of the IPS (International Plutarch Society), Plutarch's writings: transmission, translation, reception, commentary, Ravello, Villa Rufolo, 29 settembre \u2013 1 ottobre 2011 (relazione dal titolo Codici plutarchei nella biblioteca di Giorgio Valla).",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "VIII Jornadas de Utop\u00eda, Utop\u00eda y animales: el animal como met\u00e1fora pol\u00edtica ut\u00f3pica, Universidad Carlos III de Madrid, 24-25 novembre 2011 (relazione dal titolo L'utopia degli animali in Aviano tra tradizione letteraria e memoria poetica, http://arcamm.uc3m.es/arcamm/?item=9ebd28ffcfa11e7060207444bdc73046).",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "I Seminario nazionale per dottorandi e dottori di ricerca in studi latini (organizzato dalla Consulta Universitaria di Studi Latini), Roma, 25 novembre 2011, Universit\u00e0 degli Studi \"La Sapienza\" (relazione dal titolo Per una lettura critica dell'Orbis terrae di Avieno).",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Figure e autori del romanzo, Mondov\u00ec (CN), 11-12 aprile 2012 (relazione dal titolo Il romanzo latino: un genere letterario?).",
        "periodo": "dal 11-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Memoria poetica e poesia della memoria. Incontro di studi sulla versificazione epigrafica dall'antichit\u00e0 classica all'umanesimo, a cura di Paolo Mastandrea e Luca Mondin, Universit\u00e0 Ca' Foscari, Venezia, 3-4 maggio 2012 (relazione dal titolo Poesia in provincia: carmi epigrafici delle Alpi occidentali).",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Poetic language and religion in Greece and Rome, Universit\u00e0 di Santiago de Compostela, 31 maggio \u2013 1 giugno 2012 (relazione dal titolo Tradizionalismo poetico e religioso in Avieno).",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale Virgilio e la cultura del Rinascimento, Mantova, 13-15 ottobre 2012 (relazione dal titolo Edizioni virgiliane nel Cinquecento piemontese).",
        "periodo": "dal 13-10-2012 al 15-10-2012"
      },
      {
        "content": "Colloque H\u00e9ros voyageurs et constructions identitaires, Perpignan, 22-23 novembre 2012 (relazione dal titolo Les h\u00e9ros voyageurs dans la po\u00e9sie latine tardive\u00a0: le 'de raptu Helenae' de Dracontius).",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Figure e autori della lirica, Mondov\u00ec, 9, 12 aprile 2013 (relazione con Elisabetta Pitotto dal titolo Uso e riuso di Saffo tra Grecia e Roma).",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9e d'\u00e9tudes Les figures d'autorit\u00e9 : une affaire de comp\u00e9tences ?, ERAMA, ENS de Lyon, 13 mai 2013 (relazione dal titolo L'autorit\u00e9 de Cic\u00e9ron comme ma\u00eetre d'\u00e9loquence).",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 13-05-2013"
      },
      {
        "content": "Colloque international Usages et fonctions de la rh\u00e9torique. Regards interdisciplinaires sur la raison pratique, Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, 16-18/05/2013 (relazione dal titolo Dicere adposite ad persuasionem. La rh\u00e9torique comme l'art de convaincre dans le De inventione de Cic\u00e9ron).",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 18-05-2013"
      },
      {
        "content": "Colloque Extra-vagances. Ecart et norme dans les textes gr\u00e9co-latins, Universit\u00e9 catholique de Louvain (UCL), 16-17 maggio 2013 (relazione dal titolo Le De inuentione de Cic\u00e9ron : norme et d\u00e9viations dans la rh\u00e9torique ancienne entre Gr\u00e8ce et Rome).",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "IX Biennial Conference of the International Society for the History of Rhetoric, Chicago, USA, 24-27 luglio 2013 (relazione dal titolo Rhetoric and oratorical practice in Cicero's De inventione).",
        "periodo": "dal 24-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Colloque Pragmatique du commentaire: Mondes anciens \u2013 Mondes lointains, Paris, 30 septembre-2 octobre 2013 (relazione dal titolo Les commentaires anciens au De inventione de Cic\u00e9ron).",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 02-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Forma breve, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, marzo 2014 (relazione dal titolo Brevitas tra retorica e filosofia nella letteratura classica).",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno L'arte della parola tra antichit\u00e0 e mondo contemporaneo, Mondov\u00ec, 15 aprile 2014 (relazione dal titolo Retorica e scuola a Roma nel I sec. a.C.).",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "14e congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration internationale des associations d\u2019\u00e9tudes classiques (FIEC), Bordeaux, 25-30 agosto 2014 (relazione dal titolo L'autorit\u00e9 de l'\u0153uvre rh\u00e9torique de Cic\u00e9ron \u00e0 la Renaissance\u00a0: le cas du commentaire de Nascimbene Nascimbeni au de inuentione).",
        "periodo": "dal 25-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Colloque Litt\u00e9rature, politique et religion en Afrique vandale, Universit\u00e9 de Paris Ouest, 6-7 ottobre 2014 (relazione dal titolo L'utilisation de \"Pede certo\" pour l\u2019\u00e9tude des caract\u00e9ristiques m\u00e9triques et prosodiques des hexam\u00e8tres de Dracontius).",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 07-10-2014"
      },
      {
        "content": "Colloquium Oratory in pieces: the fragments of Republican Roman speech, University of Turin, April 15th \u2013 17th 2015 (paper on The fragments of the Republican orators in Quintilian's Institutio oratoria).",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Ritorno ad Aristotele: riflessioni sulle odierne riprese del suo pensiero, Mondov\u00ec, 21-22 aprile 2015 (relazione dal titolo Aristotelismi antichi e recenti in campo retorico).",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario di Letteratura latina, Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 6 maggio 2015 (relazione su Canoni letterari latini nel I secolo d.C.: saggi di analisi comparativa).",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "18e Colloque international de linguistique latine, Toulouse, 8-13 juin 2015 (paper on Les \u0153uvres rh\u00e9toriques en latin au premier si\u00e8cle av. J.-C. Essai d'analyse lexicale).",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Twentieth Biennial Conference of the International Society for the History of Rhetoric, University of T\u00fcbingen, 28-31 July 2015 (paper on Rhetorical handbooks between experience and theory of oratory in ancient Rome).",
        "periodo": "dal 28-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "IX Congresso Nazionale AICC (Associazione Italiana di Cultura Classica) Memoria e oblio nel Mondo Antico, Gaeta, 17-18 ottobre 2015 (relazione su Memoria e oblio in Quintiliano).",
        "periodo": "dal 17-10-2015 al 18-10-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Canoni letterari e scuola nella Roma di et\u00e0 imperiale, Milano, 14 giugno 2016 (relazione su Alla ricerca dell\u2019oratore perfetto: insegnamento retorico e modelli letterari tra Quintiliano e Dione di Prusa).",
        "periodo": "dal 14-06-2016 al 14-06-2016"
      },
      {
        "content": "9th Celtic Conference in Classics 2016, Dublin, 22-25 June 2016 (paper on Aliquantoque post suspexit ad caelum et inquit: Cicero's Aratea and Prognostica across Genres).",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Conference Skilled Labour and Professionalism in Ancient Greece and Rome, Nottingham, 29-30 June 2016 (paper on Rhetoric as a Skilled Labour and the Definition of Professionalism in Quintilian's Institutio oratoria).",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Colloque Interpr\u00e9ter la liste dans l'Antiquit\u00e9 gr\u00e9co-romaine. Questions m\u00e9thologiques autour d'une forme, Lyon, 30 ao\u00fbt - 1er septembre 2016 (relazione dal titolo La liste des auteurs et des genres litt\u00e9raires dans l'Institutio oratoria de Quintilien).",
        "periodo": "dal 30-08-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario di Studi Gli indistinti confini Cultura e letteratura tra Augusto e Tiberio, Milano, 14 ottobre 2016 (relazione dal titolo Tra cronologia e antropologia: l\u2019excursus sulla storia della cultura in Velleio Patercolo).",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno La Grecia antica nel patrimonio letterario, artistico e ambientale italiano ed europeo, Gargnano, 19-20 ottobre 2016 (relazione dal titolo Da Omero a Ibn Battuta: il viaggio come luogo di incontro tra persone e culture).",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 20-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Una cultura, due saperi. Quando il sapere narrativo e il sapere scientifico dialogano tra loro, Mondov\u00ec, 28 ottobre 2015 (relazione dal titolo Cicerone tra poesia e astronomia).",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Conference Cultural Memory in the Roman Republic, London, 3-5 November 2016 (paper on Cultural memory in young Cicero: the case of the De inuentione).",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca (XXI ciclo) in Filologia e letteratura greca, latina e bizantina presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Filologia, Linguistica e Tradizione classica \u201cA. Rostagni\u201d; titolo della tesi: Per una lettura critica dell\u2019Orbis terrae di Avieno; tutores: prof. Gian Franco Gianotti, prof. Paolo Mastandrea; coordinatore del dottorato: prof. Gian Franco Gianotti; anni accademici 2005/2006, 2006/2007, 2007/2008; settore scientifico-disciplinare di afferenza: L-FIL-LET/05 (Filologia classica), L-FIL-LET/04 (Lingua e letteratura latina); data della discussione finale: 28/02/2009; commissione giudicatrice: Ivan Garofalo (Universit\u00e0 di Siena), Andrea Tessier (Universit\u00e0 di Trieste), Giovanni Antonio Benedetto (Universit\u00e0 Statale di Milano).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca annuale \"Master dei Talenti della Societ\u00e0 Civile\" (Fondazione CRT, Fondazione Giovanni Goria) per il progetto Nuove indagini sui papiri greci inediti del Museo Antichit\u00e0 Egizie di Torino da svolgersi presso il Dipartimento di Filologia, Linguistica e Tradizione classica \"A. Rostagni\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino con la supervisione del Prof. Gian Franco Gianotti (I ottobre 2010 \u2013 30 settembre 2011).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale ai sensi dell'art. 22 della Legge 30 dicembre 2010 n. 240 cofinanziato dal MIUR (XIV tornata) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Area 8 (Scienze dell'Antichit\u00e0, Storico-Artistiche e Filologico-Letterarie), per il progetto Commento continuo e ipertestuale al De inventione di Cicerone sotto la direzione del prof. Gian Franco Gianotti (I dicembre 2011 \u2013 30 novembre 2013).",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Post-doctorant presso l'Universit\u00e9 Sorbonne - Paris IV, \u00e9quipe d'accueil 4081 (Rome et ses renaissances: Arts, arch\u00e9ologie, litt\u00e9ratures, philosophie) diretta dal prof. Carlos L\u00e9vy, nell'ambito dell'assegno di ricerca su Commento continuo e ipertestuale al De inventione di Cicerone (01/10/2012 - 30/09/2013).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Borsa di mobilit\u00e0 in uscita (svolta presso il Departamento de Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas dell'Universidade de S\u00e3o Paulo, Brasil) nell'ambito del progetto di Cooperazione Internazionale Uni.Coo. (UNITO for International Cooperation), Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Sociedade Brasileira de Estudos Cl\u00e1ssicos (SBEC), anno accademico 2013/2014 (28/07-25/08/2014). Referenti: prof. Ermanno Malaspina, prof. Marcos Martinho dos Santos.",
        "periodo": "dal 28-07-2014 al 25-08-2014"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale ai sensi dell'art. 22 della Legge 30 dicembre 2010 n. 240 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano secondo il bando di concorso indetto con decreto rettorale n. 289510 del 27/02/2014 per il programma di ricerca \"La scuola d'et\u00e0 imperiale e la formazione di un canone letterario latino\" (settore scientifico-disciplinare L-Fil-Let/04, Lingua e letteratura latina) da svolgersi presso il Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici sotto la guida del prof. Massimo Gioseffi (01/09/2014-31/08/2016).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale (rinnovo) ai sensi dell'art. 22 della Legge 30 dicembre 2010 n. 240 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano secondo il bando di concorso indetto con decreto rettorale n. 289510 del 27/02/2014 per il programma di ricerca \"La scuola d'et\u00e0 imperiale e la formazione di un canone letterario latino\" (settore scientifico-disciplinare L-Fil-Let/04, Lingua e letteratura latina) da svolgersi presso il Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici sotto la guida del prof. Massimo Gioseffi (01/09/2016-31/08/2018).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio triennale per la frequenza del dottorato di ricerca (XXI ciclo) in Filologia e letteratura greca, latina e bizantina presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Filologia, Linguistica e Tradizione classica \u201cA. Rostagni\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Vincitore della borsa di ricerca annuale, bandito dalla Fondazione Filippo Burzi di Torino, per il progetto Storia degli studi papirologici a Torino: dai Papyri Graeci di Amedeo Peyron ai frammenti inediti del Museo Egizio, da svolgersi presso il Dipartimento di Filologia, Linguistica e Tradizione classica \"A. Rostagni\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino con la supervisione del Prof. Gian Franco Gianotti [rinuncia alla fruizione per altri concomitanti impegni].",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Vincitore di un assegno di ricerca biennale Senior ai sensi dell'art. 22 della Legge 30 dicembre 2010 n. 240 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Padova nell'ambito dell'Area Scientifica di Ateneo n. 12 (Scienze dell'antichit\u00e0 filologico-letterarie e storico-artistiche), secondo il bando di concorso emanato con Decreto Rettorale n. 814-2014 del 24/03/2014 e secondo la graduatoria approvata con Decreto Rep. 2098-2014 del 28/07/2014, per il progetto di ricerca RHETOR. Rhetorical Handbooks between Experience and Theory of Oratory in ancient Rome (rinuncia per concomitante assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano), settore scientifico-disciplinare L-Fil-Let/04 (Lingua e letteratura latina) [rinuncia alla fruizione per altri concomitanti impegni].",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale alle funzioni di professore universitario per la seconda fascia del Settore concorsuale 10/D4 (Filologia classica e tardoantica) con l'unanime giudizio dei commissari (proff. Maria Silviana Celentano, Gabriella Messeri, Roberto Silvano Palla, Amneris Roselli, Giuseppe Vison\u00e0). Validit\u00e0: 10/01/2014 al 10/01/2018.",
        "periodo": "dal 10-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Qualification aux fonctions de ma\u00eetre de conf\u00e9rences, Section 8 - Langues et litt\u00e9ratures anciennes, Date du r\u00e9sultat 03/02/2016, Date effective de p\u00e9remption 31/12/2020, N\u00b0 de qualification 16208254646, Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche, R\u00e9publique Fran\u00e7aise.",
        "periodo": "dal 03-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca (XXI ciclo) in Filologia e letteratura greca, latina e bizantina presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Dipartimento di Filologia, Linguistica e Tradizione classica \u201cA. Rostagni\u201d; titolo della tesi: Per una lettura critica dell\u2019Orbis terrae di Avieno; tutores: prof. Gian Franco Gianotti, prof. Paolo Mastandrea; coordinatore del dottorato: prof. Gian Franco Gianotti; anni accademici 2005/2006, 2006/2007, 2007/2008; settore scientifico-disciplinare di afferenza: L-FIL-LET/05 (Filologia classica), L-FIL-LET/04 (Lingua e letteratura latina); data della discussione finale: 28/02/2009; commissione giudicatrice: Ivan Garofalo (Universit\u00e0 di Siena), Andrea Tessier (Universit\u00e0 di Trieste), Giovanni Antonio Benedetto (Universit\u00e0 Statale di Milano).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di revisore: \"Revue des \u00c9tudes Anciennes\" (http://www.revue-etudes-anciennes.fr/); \"Acta Universitatis Carolinae \u2013 Philologica\" (http://goo.gl/AmKeuU).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di recensore per la rivista \"Anabases\" (Toulouse, France).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale ai sensi dell'art. 22 della Legge 30 dicembre 2010 n. 240 cofinanziato dal MIUR (XIV tornata) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Area 8 (Scienze dell'Antichit\u00e0, Storico-Artistiche e Filologico-Letterarie), per il progetto Commento continuo e ipertestuale al De inventione di Cicerone sotto la direzione del prof. Gian Franco Gianotti (I dicembre 2011 \u2013 30 novembre 2013).",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale ai sensi dell'art. 22 della Legge 30 dicembre 2010 n. 240 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano secondo il bando di concorso indetto con decreto rettorale n. 289510 del 27/02/2014 per il programma di ricerca \"La scuola d'et\u00e0 imperiale e la formazione di un canone letterario latino\" (settore scientifico-disciplinare L-Fil-Let/04, Lingua e letteratura latina) da svolgersi presso il Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici sotto la guida del prof. Massimo Gioseffi (01/09/2014-31/08/2016).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca biennale (rinnovo) ai sensi dell'art. 22 della Legge 30 dicembre 2010 n. 240 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano secondo il bando di concorso indetto con decreto rettorale n. 289510 del 27/02/2014 per il programma di ricerca \"La scuola d'et\u00e0 imperiale e la formazione di un canone letterario latino\" (settore scientifico-disciplinare L-Fil-Let/04, Lingua e letteratura latina) da svolgersi presso il Dipartimento di Studi letterari, filologici e linguistici sotto la guida del prof. Massimo Gioseffi (01/09/2016-31/08/2018).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2001, Il commento come fattore della tradizione dei testi: da Alessandria al Tardo-Antico, da Fozio ai primordi dell'Umanesimo (coordinato dal Prof. Luciano Canfora dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Prof. Gian Franco Gianotti).",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "PRIN 2003, Le biblioteche d'autore: dalla biblioteca di Euripide a quella di Costantino VII (coordinato dal Prof. Luciano Canfora dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Prof. G. F. Gianotti).",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Gruppo di Filologia Classica per Ricerca Locale (ex 60%) finanziata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino, AA.AA. 2004-2008, Tradizioni manoscritte e studi classici: edizioni di testi greci e latini e ricezione moderna (responsabilit\u00e0 scientifica del Prof. Gian Franco Gianotti).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN 2005, \"La biblioteca del sovrano\". Libri e potere nel mondo mediterraneo, dall'Ellenismo a Bisanzio (coordinato dal Prof. Luciano Canfora dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Prof. G. F. Gianotti).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008, Tradizioni testuali e storia degli studi classici: edizione, commento e ricezione di testi greci e latini (coordinato dal Prof. L. Canfora dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Prof. G. F. Gianotti).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Die Fragmente der griechischen Historiker V (Antike Geographen), sotto la direzione del Prof. Dr. Hans-Joachim Gehrke; cura del testo dello Stadiasmus Maris Magni in collaborazione con il Prof. Pascal Arnaud dell'Universit\u00e9 de Lyon (dicembre 2008 - dicembre 2012).",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "PRIN 2007 Musisque Deoque. Un archivio digitale di poesia latina, dalle origini al Rinascimento italiano (www.mqdq.it), sotto la direzione del Prof. Paolo Mastandrea; cura delle edizioni elettroniche delle opere di Avieno (2009), Cipriano Gallo (2010).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro scientifico e Segretario della SIAC (Soci\u00e9t\u00e9 Internationale des Amis de Cic\u00e9ron), http://tulliana.eu/ da gennaio 2009; membro del Consiglio di Amministrazione (Board of Directors) della SIAC da dicembre 2015. Redattore della Bibliografia (Repertorio bibliografico su Cicerone e sul pensiero romano, http://tulliana.eu/) e della Newsletter della SIAC (Soci\u00e9t\u00e9 Internationale des Amis de Cic\u00e9ron), http://tulliananews.wordpress.com.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca finanziata dall'Univ. degli Studi di Torino (ex 60%), Tradizione ed esegesi di testi greci e latini dall'Antichit\u00e0 al Rinascimento, Responsabile Prof.ssa Giuseppina Magnaldi (Anno 2012).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "PRIN 2010-2011, Trasmissione dell'antico: codificazione letteraria, tradizione manoscritta, ricezione, Responsabile nazionale Giuseppe Mastromarco (Universit\u00e0 degli Studi di Bari), Responsabile dell'unit\u00e0 locale Giuseppina Magnaldi (Universit\u00e0 degli Studi di Torino), 36, Collaboratore (36 mesi, dal 01/02/2013).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario di Lingua e letteratura latina, diretto dal prof. Massimo Gioseffi, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Milano), Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 2014/2016.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipation au S\u00e9minaire de l'Unit\u00e9 de recherche TRANSLATIO (Transmission, traduction et transfert des textes antiques et m\u00e9di\u00e9vaux), dirig\u00e9e par Isabelle Cogitore, EA 7355 LITT&ARTS (Arts et pratiques du texte, de l\u2019image, de l\u2019\u00e9cran et de la sc\u00e8ne), Universit\u00e9 Stendhal Grenoble 3 (2015/2016).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Gruppo di ricerca Testualit\u00e0 e visualit\u00e0 in testi narrativi greco-latini, Piano di sostegno alla ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Studi Letterari, Filologici e Linguistici, 2016/2017.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Post-doctorant presso l'Universit\u00e9 Sorbonne - Paris IV, \u00e9quipe d'accueil 4081 (Rome et ses renaissances: Arts, arch\u00e9ologie, litt\u00e9ratures, philosophie) diretta dal prof. Carlos L\u00e9vy, per il progetto di ricerca \"Commento continuo e ipertestuale al De inventione di Cicerone\" (01/10/2012 - 30/09/2013).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Borsa di mobilit\u00e0 in uscita (svolta presso il Departamento de Letras Cl\u00e1ssicas e Vern\u00e1culas dell'Universidade de S\u00e3o Paulo, Brasil) nell'ambito del progetto di Cooperazione Internazionale Uni.Coo. (UNITO for International Cooperation), Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Sociedade Brasileira de Estudos Cl\u00e1ssicos (SBEC), anno accademico 2013/2014 (28/07-25/08/2014). Referenti: prof. Ermanno Malaspina, prof. Marcos Martinho dos Santos.",
        "periodo": "dal 28-07-2014 al 25-08-2014"
      }
    ]
  }
}