{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un ritorno ad Aristotele? Per un\u2019analisi dell\u2019anatomo fisiologia di Plin. nat. XI. BOLLETTINO DI STUDI LATINI, vol",
        "ISSN": [
          "0006-6583"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 524-551, ISSN: 0006-6583",
        "anno": "2016",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2016). Un ritorno ad Aristotele? Per un\u2019analisi dell\u2019anatomo",
        "fisiologia di Plin. nat. XI. BOLLETTINO DI STUDI LATINI, vol. XLVI, p.",
        "524-551, ISSN: 0006-6583"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "LI CAUSI P., MARINO R., FORMISANO M., ROMANO E. (2015). Cicerone,",
        "De oratore, a cura di Pietro Li Causi, Rosanna Marino e Marco Formisano,",
        "con una introduzione di Elisa Romano. ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso,",
        "ISBN: 978-88-6274-596-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "LI CAUSI P., POMELLI R. (2015). L'anima degli animali. Aristotele,",
        "frammenti stoici, Plutarco, Porfirio. TORINO:Einaudi, ISBN:",
        "9788806211011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "Hybridization as Speciation? Greek Folk Biology (and Aristotle) on the Mutation of Species",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6384-1"
        ],
        "csp": "Firenze, ISBN: 978-88-222-6384-1",
        "opera": "(a cura di): F. Citti, L. Pasetti, D. Pellacani, Metamorfosi tra scienza e letteratura. p. 63-79, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2014",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LI CAUSI P. (2014). Hybridization as Speciation? Greek Folk Biology (and",
        "Aristotle) on the Mutation of Species. In: (a cura di): F. Citti, L. Pasetti, D.",
        "Pellacani, Metamorfosi tra scienza e letteratura. p. 63-79, FIRENZE:Leo S.",
        "Olschki, Firenze, ISBN: 978-88-222-6384-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "163-188",
        "titolo": "Ebuzio Liberale: un dedicatario (quasi) senza dedica nel De beneficiis di Seneca",
        "ISBN": [
          "9782812428418"
        ],
        "csp": "Paris:Editions Classiques Garnier, ISBN: 9782812428418, Universit\u00e9 Sorbonne, Paris, 12-13.12.2011",
        "opera": "(a cura di): Jean-Claude Julhe, Pratiques latines de la d\u00e9dicace. Permanences et mutations, de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 la Reinassance. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LI CAUSI P. (2014). Ebuzio Liberale: un dedicatario (quasi) senza dedica",
        "nel De beneficiis di Seneca. In: (a cura di): Jean-Claude Julhe, Pratiques",
        "latines de la d\u00e9dicace. Permanences et mutations, de l'Antiquit\u00e9 \u00e0 la",
        "Reinassance. p. 163-188, Paris:Editions Classiques Garnier, ISBN:",
        "9782812428418, Universit\u00e9 Sorbonne, Paris, 12-13.12.2011"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-69",
        "titolo": "Dimenticare Colono. Tracce e metamorfosi del mito di Edipo nella cultura e nella letteratura romane",
        "ISBN": [
          "9788846736789"
        ],
        "csp": "PISA:E.T.S., ISBN: 9788846736789",
        "opera": "(a cura di): P. Pinotti, M. Stella, Edipo. Margini, confini, periferie.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LI CAUSI P. (2013). Dimenticare Colono. Tracce e metamorfosi del mito di",
        "Edipo nella cultura e nella letteratura romane. In: (a cura di): P. Pinotti, M.",
        "Stella, Edipo. Margini, confini, periferie.. p. 21-69, PISA:E.T.S., ISBN:",
        "9788846736789"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "53-67",
        "titolo": "Mostri propriamente detti e creature paradoxa. Un tentativo di classificazione",
        "ISBN": [
          "9788871405315"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 9788871405315, Velletri, 8-11 giugno 2011",
        "opera": "(a cura di): Igor Baglioni , Monstra. Costruzione e percezione delle identit\u00e0 ibride nel Mediterraneo antico, vol. 2, L'Antichit\u00e0 Classica, . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LI CAUSI P. (2013). Mostri propriamente detti e creature paradoxa. Un",
        "tentativo di classificazione. In: (a cura di): Igor Baglioni , Monstra.",
        "Costruzione e percezione delle identit\u00e0 ibride nel Mediterraneo antico, vol.",
        "2, L'Antichit\u00e0 Classica, . p. 53-67, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN:",
        "9788871405315, Velletri, 8-11 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "107-120",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1484/M.RRR-EB.4.00601"
        ],
        "titolo": "Portrait du philosophe en Pline l'Ancien. Les fonctions d'Aristote chez Plin.HN 8-11",
        "ISBN": [
          "978-2-503-54913-2"
        ],
        "csp": "Turnhout (Belgio):Brepols, ISBN: 978-2-503-54913-2, Strasbourg, 19-21 ottobre 2009, doi: http://dx.doi.org/10.1484/M.RRR-EB.4.00601",
        "opera": "(a cura di): Yves Lehmann, Aristoteles Romanus. La r\u00e9ception de la science aristot\u00e9licienne dans l'Empire gr\u00e9co-romain. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LI CAUSI P. (2013). Portrait du philosophe en Pline l'Ancien. Les fonctions",
        "d'Aristote chez Plin.HN 8-11. In: (a cura di): Yves Lehmann, Aristoteles",
        "Romanus. La r\u00e9ception de la science aristot\u00e9licienne dans l'Empire",
        "gr\u00e9co-romain. p. 107-120, Turnhout (Belgio):Brepols, ISBN:",
        "978-2-503-54913-2, Strasbourg, 19-21 ottobre 2009, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.1484/M.RRR-EB.4.00601"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cognitive Applicability. The Natural History of the Unicorn from Ctesias to TV News. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. 72, p. 12-30, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2012",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2012). Cognitive Applicability. The Natural History of the",
        "Unicorn from Ctesias to TV News. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI",
        "FERRARA. SEZIONE LETTERE, vol. 72, p. 12-30, ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-78",
        "titolo": "Donare (e fare parlare di s\u00e9). La ristrutturazione della \"fama\" nel \"De beneficiis\" di Seneca",
        "ISBN": [
          "9782917741252"
        ],
        "csp": "Paris:Philologicum, ISBN: 9782917741252",
        "opera": "(a cura di): Pascale C. Hummel, De fama: \u00e9tudes sur la construction de la r\u00e9putation et de la posterit\u00e9 . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LI CAUSI P. (2012). Donare (e fare parlare di s\u00e9). La ristrutturazione della",
        "\"fama\" nel \"De beneficiis\" di Seneca. In: (a cura di): Pascale C. Hummel,",
        "De fama: \u00e9tudes sur la construction de la r\u00e9putation et de la posterit\u00e9 . p.",
        "47-78, Paris:Philologicum, ISBN: 9782917741252"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Palumbo",
        "titolo": "Il riconoscimento e il ricordo. Fama e memoria nel De beneficiis di Seneca",
        "ISBN": [
          "978-88-6017-662-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6017-662-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LI CAUSI P. (2012). Il riconoscimento e il ricordo. Fama e memoria nel De",
        "beneficiis di Seneca. PALERMO:Palumbo, ISBN: 978-88-6017-662-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Hakkert",
        "titolo": "Prima dell'evoluzionismo: prospettive antiche sull'origine della vita e la mutazione delle specie",
        "ISBN": [
          "978-90-256-1275-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-90-256-1275-7",
        "opera": "(a cura di): PERRELLI R. MASTANDREA P., Latinum est, et legitur. Prospettive, teorie, problemi della lettura dei testi latini. p. 281-296, Amsterdam:Adolf M",
        "anno": "2011",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "LI CAUSI P. (2011). Prima dell'evoluzionismo: prospettive antiche",
        "sull'origine della vita e la mutazione delle specie. In: (a cura di): PERRELLI",
        "R. MASTANDREA P., Latinum est, et legitur. Prospettive, teorie, problemi",
        "della lettura dei testi latini. p. 281-296, Amsterdam:Adolf M. Hakkert, ISBN:",
        "978-90-256-1275-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I generi dei generi (e le specie): le marche di classificazione di secondo livello dei Romani e la biologia di Plinio il Vecchio. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. 5, 2, p. 107-142, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2010",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2010). I generi dei generi (e le specie): le marche di",
        "classificazione di secondo livello dei Romani e la biologia di Plinio il",
        "Vecchio. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA. SEZIONE",
        "LETTERE, vol. 5, 2, p. 107-142, ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione a W.G. Arnott, Birds in the Ancient World from A to Z, Routledge, London and New York 2007,",
        "ISSN": [
          "0023-8856"
        ],
        "journal": "LATOMUS",
        "csp": "vol. 68, 2, p. 579-580, ISSN: 0023-8856",
        "anno": "2009",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2009). Recensione a W.G. Arnott, Birds in the Ancient World",
        "from A to Z, Routledge, London and New York 2007,. LATOMUS, vol. 68,",
        "2, p. 579-580, ISSN: 0023-8856"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fra \"creditum\" e \"beneficium\". La pratica difficile del 'dono' nel \"de beneficiis\" di Seneca",
        "ISSN": [
          "2035-7524"
        ],
        "journal": "I QUADERNI DEL RAMO D'ORO",
        "csp": "vol. 2, p. 226-252, ISSN: 2035-7524",
        "anno": "2009",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2009). Fra \"creditum\" e \"beneficium\". La pratica difficile del",
        "'dono' nel \"de beneficiis\" di Seneca. I QUADERNI DEL RAMO D'ORO, vol.",
        "2, p. 226-252, ISSN: 2035-7524"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La paternit\u00e0 del male. Caos parentale e guerra civile nelle \"Phoenissae\" di Seneca,. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. 4, 1, p. 298-318, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2009",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2009). La paternit\u00e0 del male. Caos parentale e guerra civile",
        "nelle \"Phoenissae\" di Seneca,. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI",
        "FERRARA. SEZIONE LETTERE, vol. 4, 1, p. 298-318, ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le metamorfosi di un filosofo. Tracce, presenze e mutazioni di Aristotele nella zoologia di Plinio. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. 4, 2, p. 69-99, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2009",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2009). Le metamorfosi di un filosofo. Tracce, presenze e",
        "mutazioni di Aristotele nella zoologia di Plinio. ANNALI ONLINE",
        "DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA. SEZIONE LETTERE, vol. 4, 2, p. 69-99,",
        "ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpi, spazi, luoghi, animali. Dall\u2019animale come spazio visivo localizzato alle funzioni dell\u2019anima",
        "ISSN": [
          "0004-6574"
        ],
        "journal": "ATHENAEUM",
        "csp": "vol. 96, 1, p. 55-75, ISSN: 0004-6574",
        "anno": "2008",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2008). Corpi, spazi, luoghi, animali. Dall\u2019animale come spazio",
        "visivo localizzato alle funzioni dell\u2019anima. ATHENAEUM, vol. 96, 1, p.",
        "55-75, ISSN: 0004-6574"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La teoria in azione. Il dono di Eschine e la riflessione senecana sui beneficia. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. 3, 1, p. 95-110, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2008",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2008). La teoria in azione. Il dono di Eschine e la riflessione",
        "senecana sui beneficia. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI",
        "FERRARA. SEZIONE LETTERE, vol. 3, 1, p. 95-110, ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Padri lontani, padri vicini: l\u2019identit\u00e0 di Ercole e il ruolo di Giove e Anfitrione nell\u2019Hercules Furens senecano",
        "ISSN": [
          "0392-6338"
        ],
        "journal": "MATERIALI E DISCUSSIONI PER L'ANALISI DEI TESTI CLASSICI",
        "csp": "vol. 59, p. 103-125, ISSN: 0392-6338",
        "anno": "2008",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2008). Padri lontani, padri vicini: l\u2019identit\u00e0 di Ercole e il ruolo di",
        "Giove e Anfitrione nell\u2019Hercules Furens senecano. MATERIALI E",
        "DISCUSSIONI PER L'ANALISI DEI TESTI CLASSICI, vol. 59, p. 103-125,",
        "ISSN: 0392-6338"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione a G. Jennison, Animals for Show and Pleasure in Ancient Rome, University of Pennsylvania Press, Philadelphia 2005",
        "ISSN": [
          "0004-6574"
        ],
        "journal": "ATHENAEUM",
        "csp": "vol. 96, 1, p. 416-417, ISSN: 0004-6574",
        "anno": "2008",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2008). Recensione a G. Jennison, Animals for Show and",
        "Pleasure in Ancient Rome, University of Pennsylvania Press, Philadelphia",
        "2005. ATHENAEUM, vol. 96, 1, p. 416-417, ISSN: 0004-6574"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Palumbo",
        "titolo": "Generare in comune. Teorie e rappresentazione dell'ibrido nella zoologia dei Greci e dei Romani",
        "ISBN": [
          "978-88-6017-036-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6017-036-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LI CAUSI P. (2008). Generare in comune. Teorie e rappresentazione",
        "dell'ibrido nella zoologia dei Greci e dei Romani. PALERMO:Palumbo,",
        "ISBN: 978-88-6017-036-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esilio di un eroe culturale. Per una lettura antropologica del \"De reditu\" di Rutilio Namaziano. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. 2, 2, p. 62-77, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2007",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2007). L'esilio di un eroe culturale. Per una lettura",
        "antropologica del \"De reditu\" di Rutilio Namaziano. ANNALI ONLINE",
        "DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA. SEZIONE LETTERE, vol. 2, 2, p. 62-77,",
        "ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pensare gli ibridi nella cultura greca: caselle opache, animali, metafore. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. Speciale 1, p. 91-110, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2007",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2007). Pensare gli ibridi nella cultura greca: caselle opache,",
        "animali, metafore. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA.",
        "SEZIONE LETTERE, vol. Speciale 1, p. 91-110, ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nella rete di Giunone. Cause, forme e finalit\u00e0 della vendetta nell\u2019Hercules Furens di Seneca",
        "ISSN": [
          "1722-0238"
        ],
        "journal": "DIONISO",
        "csp": "vol. 5, p. 118-138, ISSN: 1722-0238",
        "anno": "2006",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2006). Nella rete di Giunone. Cause, forme e finalit\u00e0 della",
        "vendetta nell\u2019Hercules Furens di Seneca. DIONISO, vol. 5, p. 118-138,",
        "ISSN: 1722-0238"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un ritorno ad Aristotele? Per un\u2019analisi dell\u2019anatomo fisiologia di Plin. nat. XI. BOLLETTINO DI STUDI LATINI, vol",
        "ISSN": [
          "0006-6583"
        ],
        "journal": "XLVI",
        "csp": "p. 524-551, ISSN: 0006-6583",
        "anno": "2016",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2016). Un ritorno ad Aristotele? Per un\u2019analisi dell\u2019anatomo",
        "fisiologia di Plin. nat. XI. BOLLETTINO DI STUDI LATINI, vol. XLVI, p.",
        "524-551, ISSN: 0006-6583"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "LI CAUSI P., MARINO R., FORMISANO M., ROMANO E. (2015). Cicerone,",
        "De oratore, a cura di Pietro Li Causi, Rosanna Marino e Marco Formisano,",
        "con una introduzione di Elisa Romano. ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso,",
        "ISBN: 978-88-6274-596-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-69",
        "titolo": "Dimenticare Colono. Tracce e metamorfosi del mito di Edipo nella cultura e nella letteratura romane",
        "ISBN": [
          "9788846736789"
        ],
        "csp": "PISA:E.T.S., ISBN: 9788846736789",
        "opera": "(a cura di): P. Pinotti, M. Stella, Edipo. Margini, confini, periferie.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LI CAUSI P. (2013). Dimenticare Colono. Tracce e metamorfosi del mito di",
        "Edipo nella cultura e nella letteratura romane. In: (a cura di): P. Pinotti, M.",
        "Stella, Edipo. Margini, confini, periferie.. p. 21-69, PISA:E.T.S., ISBN:",
        "9788846736789"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Palumbo",
        "titolo": "Il riconoscimento e il ricordo. Fama e memoria nel De beneficiis di Seneca",
        "ISBN": [
          "978-88-6017-662-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6017-662-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LI CAUSI P. (2012). Il riconoscimento e il ricordo. Fama e memoria nel De",
        "beneficiis di Seneca. PALERMO:Palumbo, ISBN: 978-88-6017-662-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I generi dei generi (e le specie): le marche di classificazione di secondo livello dei Romani e la biologia di Plinio il Vecchio. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. 5, 2, p. 107-142, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2010",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2010). I generi dei generi (e le specie): le marche di",
        "classificazione di secondo livello dei Romani e la biologia di Plinio il",
        "Vecchio. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA. SEZIONE",
        "LETTERE, vol. 5, 2, p. 107-142, ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La paternit\u00e0 del male. Caos parentale e guerra civile nelle \"Phoenissae\" di Seneca,. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI FERRARA",
        "ISSN": [
          "1826-803X"
        ],
        "journal": "SEZIONE LETTERE",
        "csp": "vol. 4, 1, p. 298-318, ISSN: 1826-803X",
        "anno": "2009",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2009). La paternit\u00e0 del male. Caos parentale e guerra civile",
        "nelle \"Phoenissae\" di Seneca,. ANNALI ONLINE DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI",
        "FERRARA. SEZIONE LETTERE, vol. 4, 1, p. 298-318, ISSN: 1826-803X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fra \"creditum\" e \"beneficium\". La pratica difficile del 'dono' nel \"de beneficiis\" di Seneca",
        "ISSN": [
          "2035-7524"
        ],
        "journal": "I QUADERNI DEL RAMO D'ORO",
        "csp": "vol. 2, p. 226-252, ISSN: 2035-7524",
        "anno": "2009",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2009). Fra \"creditum\" e \"beneficium\". La pratica difficile del",
        "'dono' nel \"de beneficiis\" di Seneca. I QUADERNI DEL RAMO D'ORO, vol.",
        "2, p. 226-252, ISSN: 2035-7524"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-127",
        "titolo": "Strategie per un ritorno. Il \"gioco\" della persuasione e la rappresentazione dell'esilio nelle Epistulae ad Marcellum di Cicerone",
        "ISBN": [
          "9788860170651"
        ],
        "csp": "PALERMO:Palumbo, ISBN: 9788860170651",
        "opera": "GIUSTO PICONE. Clementia Caesaris. Modelli etici, parenesi e retorica dell'esilio. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LI CAUSI P. (2009). Strategie per un ritorno. Il \"gioco\" della persuasione e",
        "la rappresentazione dell'esilio nelle Epistulae ad Marcellum di Cicerone. In:",
        "GIUSTO PICONE. Clementia Caesaris. Modelli etici, parenesi e retorica",
        "dell'esilio. p. 105-127, PALERMO:Palumbo, ISBN: 9788860170651"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Padri lontani, padri vicini: l\u2019identit\u00e0 di Ercole e il ruolo di Giove e Anfitrione nell\u2019Hercules Furens senecano",
        "ISSN": [
          "0392-6338"
        ],
        "journal": "MATERIALI E DISCUSSIONI PER L'ANALISI DEI TESTI CLASSICI",
        "csp": "vol. 59, p. 103-125, ISSN: 0392-6338",
        "anno": "2008",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LI CAUSI P. (2008). Padri lontani, padri vicini: l\u2019identit\u00e0 di Ercole e il ruolo di",
        "Giove e Anfitrione nell\u2019Hercules Furens senecano. MATERIALI E",
        "DISCUSSIONI PER L'ANALISI DEI TESTI CLASSICI, vol. 59, p. 103-125,",
        "ISSN: 0392-6338"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Palumbo",
        "titolo": "Generare in comune. Teorie e rappresentazione dell'ibrido nella zoologia dei Greci e dei Romani",
        "ISBN": [
          "978-88-6017-036-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6017-036-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "LI CAUSI P."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LI CAUSI P. (2008). Generare in comune. Teorie e rappresentazione",
        "dell'ibrido nella zoologia dei Greci e dei Romani. PALERMO:Palumbo,",
        "ISBN: 978-88-6017-036-1"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D3",
    "progr": "31602",
    "nome": "LI CAUSI Pietro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Section Advisor di \"Epekeina. International Journal of Ontology, History and Critics\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione di \"ClassicoContemporaneo\".",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile della sezione \"Ricerca e sperimentazione didattica\" di \"ClassicoContemporaneo\".",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Pensare all'antica. A chi servono i filosofi antichi?\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Palermo.",
        "periodo": "dal 20-04-1999 al 21-04-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Buoni per pensare. Gli animali nel pensiero e nella letteratura dell'antichit\u00e0\", Collegio Ghislieri, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, Pavia.",
        "periodo": "dal 18-04-2002 al 19-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Mensch und Tier in der Antike - Grenzziehung und Grenzu\u0308berschreitung\", Universit\u00e0 di Rostock, Rostock.",
        "periodo": "dal 07-04-2005 al 09-04-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario (tenuto assieme al dott. P. Monella): \"L'utilizzo della rete a supporto della ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Palermo.",
        "periodo": "dal 04-05-2005 al 04-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"Seminario interdisciplinare\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara e IUSS Ferrara 1391, Ferrara.",
        "periodo": "dal 31-05-2006 al 31-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Zoomania. Animali, ibridi e mostri nella cultura antica\", Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Siena.",
        "periodo": "dal 04-06-2006 al 04-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al Seminario residenziale marsalese sul \"De beneficiis\" di Seneca, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Marsala (TP).",
        "periodo": "dal 21-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Miti mediterranei\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Fondazione Ignazio Buttitta, Societ\u00e0 Siciliana per la Storia Patria, Palermo, Terrasini.",
        "periodo": "dal 03-06-2007 al 06-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione allo \"Europaeum seventh Classics Colloquium - Metamorphosis. Between Science and Literature\", Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Ravenna, Bologna.",
        "periodo": "dal 20-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione allo \"American Philological Association Annual Meeting\", APA (USA), International Plutarch's Society, Philadelphia (USA).",
        "periodo": "dal 11-01-2009 al 11-01-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Aristoteles Romanus\", Universit\u00e9 de Strasbourg, Strasbourg.",
        "periodo": "dal 19-10-2009 al 21-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno CUSL \"Latinum est et legitur\", Universit\u00e0 della Calabria, Arcavacata di Rende.",
        "periodo": "dal 04-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Memoria scientiae 2010. La scienza dei Romani e il latino degli scienziati (proposte per una nuova didattica del latino nei licei)\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Liceo Scientifico \"S. Cannizzaro\", Associazione Palermoscienza, Palermo.",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 25-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Memoria scientiae 2011. Prima della chimica. Atomi, elementi, materia, alchimie dal pensiero greco-romano all'Europa del XVII secolo\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Associazione Palermoscienza, Palermo.",
        "periodo": "dal 23-02-2011 al 23-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Words to Acts. The principle of practical applicability in ancient and medieval technical and scientific texts\", Humboldt Universitaet, ICI Kultur, Berlin (DE).",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Monstra. Costruzione e percezione delle entit\u00e0 ibride e mostruose\u201d Museo di Storia delle Religioni \u201cR. Petazzoni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza, Velletri.",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cPratiques latines de la d\u00e9dicace: permanences et mutations de l'\u02b9Antiquit\u00e9 \u00e0 la Reinassance\u201d, Universit\u00e9 Paris Sorbonne, Paris.",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 13-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Memoria scientiae 2012. La matematica degli antichi e la scuola: testi, problemi e possibili percorsi didattici\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Liceo Scientifico \"S. Cannizzaro\", Associazione Palermoscienza, Palermo.",
        "periodo": "dal 29-02-2012 al 29-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"La sfida delle humanities. Di generazione in generazione\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Centro Studi Palumbo.",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Poesia. Audacia della ragione\", Fondazione Querini Stampalia, Venezia.",
        "periodo": "dal 23-05-2012 al 23-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Memoria scientiae 2013. Mappe con gli animali: la zoologia e la rappresentazione dello spazio nel mondo antico\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Associazione Palermoscienza, Palermo.",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 20-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Memoria scientiae 2013. Mappe con gli animali: la zoologia e la rappresentazione dello spazio nel mondo antico\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Associazione Palermoscienza, Palermo.",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 20-02-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento al congeno \"Studi umanistici e cittadinanza\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Palermo.",
        "periodo": "dal 08-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cDrops in the Ocean. Fili, intrecci, orizzonti\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova.",
        "periodo": "dal 12-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"Zoomathia. Th\u00e9mes de l'\u00e9thologie antique et m\u00e9di\u00e9vales\", Universit\u00e9 Nice - Sophia Antipolis, Nice.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 06-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Memoria scientiae 2015. Animali che si nutrono, nutrirsi di animali\", Associazione Palermoscienza, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Palermo.",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Prolusione tenuta in occasione dello \"XI Certamen Latinum Aetneum\", Aula Magna del Liceo \"\u02baGalileo Galilei\"\u02ba di Catania.",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 03-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cLe opere zoologiche di Aristotele. La recezione tardo-\u00ad\u2010antica, araba, bizantina e medievale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Pisa.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"Seminario di Scienze dell'Antichit\u00e0 - II semestre 2015-16\", Universit\u00e0 degli Studi Ca\u2019 Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"2400 Years Aristotle World Congress\", University of Thessaloniki, Thessaloniki.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Laboratorio didattico tenuto alla Summer School AMA \u201cNuove prospettive per l\u2019insegnamento delle materie classiche nella scuola\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Centro Antropologia e Mondo Antico, Pontignano",
        "periodo": "dal 26-08-2016 al 26-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione e laboratorio didattico al seminario di aggiornamento e formazione \u201cInsegnare il mito. Per un rilancio della cultura classica\u201d, CIDI Palermo, Centro AMA Siena, Palumbo Editore, Palermo.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio per il perfezionamento all\u2019estero, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Host institution: Brown University, RI \u2013 USA).",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Contributo dell\u2019Assessorato Regionale dei Beni Culturali, Ambientali e Pubblica Istruzione per la pubblicazione di Sulle tracce del manticora (Palermo, 2003).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Contributo del MIUR per la pubblicazione di Generare in Comune (Palermo 2008).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Memoria Romana\u2013 International Research Stipend, The Max-\u00adPlanck International Research Award Project, Ruhr University Bochum \u2013 contributo di 3500 euro per la pubblicazione di una monografia sulla teoria senecana della memoria nel \"De beneficiis\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione per la stesura di alcune sezioni di G. Picone, E. Romano, F. Gasti, Lezioni Romane, Loescher, Torino 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del LISGREL (Laboratorio informatico di studi greci e latini), Dipartimento AGLAIA, Universit\u00e0 di Palermo, dal 2004 al 2009.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Tutor per il Seminario di Latino (6 C. F. U., prof. Giusto Picone) per la laurea specialistica in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Palermo, a. a. 2004-05 (6 mesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Collaborazione scientifica per la stesura di G. Picone (a cura di), Le regole del beneficio. Commento tematico a Seneca, De beneficiis, libro I, Palumbo, Palermo 2013.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Tutor per il Seminario di Latino (6 C. F. U., prof. Giusto Picone) per la laurea specialistica in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Palermo, a. a. 2006-07 (6 mesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Tutor per il Seminario di Latino (6 C. F. U., prof. Giusto Picone) per la laurea specialistica in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Palermo, a. a. 2008-09 (6 mesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Tutor per il Seminario di Latino (6 C. F. U., prof. Giusto Picone) per la laurea specialistica in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Palermo, a. a. 2010-11 (6 mesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Tutor per il Seminario di Latino (6 C. F. U., prof. Giusto Picone) per la laurea specialistica in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Palermo, a. a. 2011-12 (6 mesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione nazionale per la didattica del latino della CUSL.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della rete di ricerca \"GDRi Zoomathia\" per Palermo",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor per il Seminario di Latino (6 C. F. U., prof. Giusto Picone) per la laurea specialistica in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 di Palermo, Palermo, a. a. 2014-15.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione scientifica per la stesura di alcune sezioni di A. Diotti, S. Dossi, F. Signoracci, Moenia mundi, SEI editrice, Torino 2015.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Contratto di collaborazione scientifica - PRIN 2000 \"Riscrittura romana dei miti greci e processi di mitizzazione della storia di Roma\" (6 mesi)",
        "periodo": "dal 27-06-2002 al 30-11-2002"
      },
      {
        "content": "Personale extrauniversitario - PRIN 2005 \"Lessico enciclopedico degli animali nella cultura greca e romana\" (12 mesi uomo).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Personale extrauniversitario - PRIN 2007 \"Benefattori e beneficati. Per un commento tematico al De beneficiis di Seneca\" (12 mesi uomo)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 19-12-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione scientifica - PRIN 2010-11 \"Il sapere mitico. Antropologia del mito antico\" (6 mesi).",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 10-12-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Research Assistant, Department of Classics, Brown University, Providence (RI - USA)",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Associate, Department of Classics, Brown University, Providence (RI - USA)",
        "periodo": "dal 01-03-1998 al 01-07-1998"
      }
    ]
  }
}