{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019amministrazione pubblica nel sistema ordinamentale multilivello in Italia. Il cammino dell\u2019integrazione europea ha radici costituzionali forti.",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cecere Alfonso Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cecere Alfonso Maria (2016). L\u2019amministrazione pubblica nel sistema",
        "ordinamentale multilivello in Italia. Il cammino dell\u2019integrazione europea ha",
        "radici costituzionali forti.. AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO, p. 1-11,",
        "ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La gestione dei rifiuti, un'emergenza strutturale nella regione Campania",
        "ISSN": [
          "2282-2461"
        ],
        "journal": "I BATTELLI DEL RENO",
        "csp": "p. 3-32, ISSN: 2282-2461",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfonso Maria CEcere"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alfonso Maria CEcere (2016). La gestione dei rifiuti, un'emergenza",
        "strutturale nella regione Campania. I BATTELLI DEL RENO, p. 3-32, ISSN:",
        "2282-2461"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "437-462",
        "titolo": "Rifiuti: un'emergenza stabilizzata",
        "ISBN": [
          "9788892104853"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892104853",
        "opera": "(a cura di): Sandro Staiano, Lineamenti di diritto costituzionale della Regione Campania. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cecere Alfonso Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cecere Alfonso Maria (2016). Rifiuti: un'emergenza stabilizzata. In: (a cura",
        "di): Sandro Staiano, Lineamenti di diritto costituzionale della Regione",
        "Campania. p. 437-462, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892104853"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1797-1805",
        "titolo": "Community and public cultural heritage: a chance to satisfy needs of protection, development and social cohesion",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-257-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-257-1",
        "opera": "(a cura di): Carmine Gambardella, World heritage and Degradation. Smart Design, Planning and Technologies. vol. 61, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pinto Maria Rita, Cecere Alfonso, De Medici Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pinto Maria Rita, Cecere Alfonso, De Medici Stefania (2016). Community",
        "and public cultural heritage: a chance to satisfy needs of protection,",
        "development and social cohesion. In: (a cura di): Carmine Gambardella,",
        "World heritage and Degradation. Smart Design, Planning and",
        "Technologies. vol. 61, p. 1797-1805, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN:",
        "978-88-6542-257-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-57",
        "titolo": "Nuovo senato e istituzioni territoriali: il nodo della rappresentanza non \u00e8 sciolto",
        "ISBN": [
          "9788892105515"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892105515",
        "opera": "(a cura di): Alberto Lucarelli e Francesco Zammartino, La riforma costituzionale Renzi - Boschi quali scenari?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfonso Maria Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfonso Maria Cecere (2016). Nuovo senato e istituzioni territoriali: il nodo",
        "della rappresentanza non \u00e8 sciolto. In: (a cura di): Alberto Lucarelli e",
        "Francesco Zammartino, La riforma costituzionale Renzi - Boschi quali",
        "scenari?. p. 53-57, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892105515"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sindacato giurisdizionale sulle decisioni a contenuto sanzionatorio delle autorit\u00e0 amministrative indipendenti",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 193-242, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cecere Alfonso Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cecere Alfonso Maria (2015). Il sindacato giurisdizionale sulle decisioni a",
        "contenuto sanzionatorio delle autorit\u00e0 amministrative indipendenti.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, p. 193-242, ISSN:",
        "1722-7119"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-221",
        "titolo": "Government and administration of the low-population density areas: the Italian normative framework",
        "ISBN": [
          "9782343056098"
        ],
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 9782343056098",
        "opera": "(a cura di): Claude Dev\u00e8s, Vivre et travailler dans les espaces \u00e0 faifble densit\u00e9. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alfonso Maria Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfonso Maria Cecere (2015). Government and administration of the",
        "low-population density areas: the Italian normative framework. In: (a cura",
        "di): Claude Dev\u00e8s, Vivre et travailler dans les espaces \u00e0 faifble densit\u00e9. p.",
        "215-221, Parigi:L'Harmattan, ISBN: 9782343056098"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "164-169",
        "titolo": "Lo statuto della citt\u00e0 metropolitana di Napoli: amministrazione e personale",
        "ISBN": [
          "9788824323864"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824323864",
        "opera": "(a cura di): Alberto Lucarelli Federica Fabrizzi Daniela Mone, Gli statuti delle citt\u00e0 metropolitane. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cecere Alfonso Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cecere Alfonso Maria (2015). Lo statuto della citt\u00e0 metropolitana di Napoli:",
        "amministrazione e personale. In: (a cura di): Alberto Lucarelli Federica",
        "Fabrizzi Daniela Mone, Gli statuti delle citt\u00e0 metropolitane. p. 164-169,",
        "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824323864"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Eugenio Jovene",
        "titolo": "L\u2019esecuzione amministrativa tra principio di legalit\u00e0 e riserva di legge. Quale la reale portata dell\u2019art. 21ter della legge n. 241 del 1990?",
        "ISBN": [
          "9788824322201"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788824322201",
        "opera": "Autori Vari. Studi in onore di Claudio Rossano. vol. 33, p. 1593-1615, Napoli:Dott",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alfonso Maria Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfonso Maria Cecere (2013). L\u2019esecuzione amministrativa tra principio di",
        "legalit\u00e0 e riserva di legge. Quale la reale portata dell\u2019art. 21ter della legge",
        "n. 241 del 1990?. In: Autori Vari. Studi in onore di Claudio Rossano. vol.",
        "33, p. 1593-1615, Napoli:Dott. Eugenio Jovene, ISBN: 9788824322201"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr? Editore S.p.a.",
        "titolo": "Articoli 97 e 98 della Costitutzione",
        "ISBN": [
          "8814167931"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814167931",
        "opera": "G. Amoroso, V. Di Cerbo, A. Maresca. Diritto del lavoro. La Costituzione, il Codice civile e le leggi speciali. vol. I, p. 459-483, Milano:Dott. A",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. M. Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. M. Cecere (2013). Articoli 97 e 98 della Costitutzione. In: G. Amoroso, V.",
        "Di Cerbo, A. Maresca. Diritto del lavoro. La Costituzione, il Codice civile e",
        "le leggi speciali. vol. I, p. 459-483, Milano:Dott. A. Giuffr? Editore S.p.a.,",
        "ISBN: 8814167931"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Prime riflessioni sul potere amministrativo di coazione",
        "ISBN": [
          "9788863424164"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863424164",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alfonso Maria Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alfonso Maria Cecere (2012). Prime riflessioni sul potere amministrativo di",
        "coazione. NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424164"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-204",
        "titolo": "La relazione governativa",
        "ISBN": [
          "9788834818701"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834818701",
        "opera": "G. Campanelli. Quali prospettive per il federalismo fiscale?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.M. Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.M. Cecere (2011). La relazione governativa. In: G. Campanelli. Quali",
        "prospettive per il federalismo fiscale?. p. 191-204, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834818701"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-28",
        "titolo": "THE RECOVERY OF URBAN AND ARCHITECTURAL HERITAGE: A SURVEY OF THE LEGAL FRAMEWORK AND SOME REFLECTIONS ON INSTITUTIONAL POLYCENTRISM.",
        "ISBN": [
          "9788883381195"
        ],
        "csp": "Napoli:FRIDERICIANA EDITRICE UNIVERSITARIA NAPOLI, ISBN: 9788883381195",
        "opera": "Pinto M. R. Built environment recovery, maintenance and management . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A.M. Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.M. Cecere (2011). THE RECOVERY OF URBAN AND",
        "ARCHITECTURAL HERITAGE: A SURVEY OF THE LEGAL",
        "FRAMEWORK AND SOME REFLECTIONS ON INSTITUTIONAL",
        "POLYCENTRISM.. In: Pinto M. R. Built environment recovery, maintenance",
        "and management . p. 23-28, Napoli:FRIDERICIANA EDITRICE",
        "UNIVERSITARIA NAPOLI, ISBN: 9788883381195"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governo dei beni comuni, tutela dei diritti e attivit\u00e0 di pianificazione.",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "vol. 2, p. 39-56, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2007",
        "autori": "Alfonso Maria Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alfonso Maria Cecere (2007). Governo dei beni comuni, tutela dei diritti e",
        "attivit\u00e0 di pianificazione.. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO,",
        "vol. 2, p. 39-56, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scietifiche Etaliane",
        "titolo": "IL GOVERNO DEL COMUNE. EVOLUZIONI, VARIABILI E DINAMICHE ISTITUZIONALI",
        "ISBN": [
          "9788849511161"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849511161",
        "anno": "2006",
        "autori": "A.M. CECERE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.M. CECERE (2006). IL GOVERNO DEL COMUNE. EVOLUZIONI,",
        "VARIABILI E DINAMICHE ISTITUZIONALI. NAPOLI:Edizioni Scietifiche",
        "Etaliane, ISBN: 9788849511161"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019amministrazione pubblica nel sistema ordinamentale multilivello in Italia. Il cammino dell\u2019integrazione europea ha radici costituzionali forti.",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "p. 1-11, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cecere Alfonso Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cecere Alfonso Maria (2016). L\u2019amministrazione pubblica nel sistema",
        "ordinamentale multilivello in Italia. Il cammino dell\u2019integrazione europea ha",
        "radici costituzionali forti.. AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO, p. 1-11,",
        "ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-57",
        "titolo": "Nuovo senato e istituzioni territoriali: il nodo della rappresentanza non \u00e8 sciolto",
        "ISBN": [
          "9788892105515"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892105515",
        "opera": "(a cura di): Alberto Lucarelli e Francesco Zammartino, La riforma costituzionale Renzi - Boschi quali scenari?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Alfonso Maria Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alfonso Maria Cecere (2016). Nuovo senato e istituzioni territoriali: il nodo",
        "della rappresentanza non \u00e8 sciolto. In: (a cura di): Alberto Lucarelli e",
        "Francesco Zammartino, La riforma costituzionale Renzi - Boschi quali",
        "scenari?. p. 53-57, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892105515"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sindacato giurisdizionale sulle decisioni a contenuto sanzionatorio delle autorit\u00e0 amministrative indipendenti",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 193-242, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cecere Alfonso Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cecere Alfonso Maria (2015). Il sindacato giurisdizionale sulle decisioni a",
        "contenuto sanzionatorio delle autorit\u00e0 amministrative indipendenti.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, p. 193-242, ISSN:",
        "1722-7119"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr? Editore S.p.a.",
        "titolo": "Articoli 97 e 98 della Costitutzione",
        "ISBN": [
          "8814167931"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814167931",
        "opera": "G. Amoroso, V. Di Cerbo, A. Maresca. Diritto del lavoro. La Costituzione, il Codice civile e le leggi speciali. vol. I, p. 459-483, Milano:Dott. A",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. M. Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. M. Cecere (2013). Articoli 97 e 98 della Costitutzione. In: G. Amoroso, V.",
        "Di Cerbo, A. Maresca. Diritto del lavoro. La Costituzione, il Codice civile e",
        "le leggi speciali. vol. I, p. 459-483, Milano:Dott. A. Giuffr? Editore S.p.a.,",
        "ISBN: 8814167931"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Prime riflessioni sul potere amministrativo di coazione",
        "ISBN": [
          "9788863424164"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863424164",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alfonso Maria Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alfonso Maria Cecere (2012). Prime riflessioni sul potere amministrativo di",
        "coazione. NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863424164"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "527-551",
        "titolo": "Gli enti locali nell\u2019ordinamento regionale della Calabria",
        "ISBN": [
          "9788824319416"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824319416",
        "opera": "A. Spadaro. Istituzioni e proposte di riforma (Un progetto per la Calabria). p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A.M. Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.M. Cecere (2010). Gli enti locali nell\u2019ordinamento regionale della",
        "Calabria. In: A. Spadaro. Istituzioni e proposte di riforma (Un progetto per la",
        "Calabria). p. 527-551, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824319416"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-327",
        "titolo": "Garanzia dei diritti fondamentali e unit\u00e0 della Costituzione nel progressivo formarsi del diritto pubblico europeo",
        "ISBN": [
          "9788849518627"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849518627",
        "opera": "A. Lucarelli, A. Patroni Griffi. Dal Trattato costituzionale al Trattato di Lisbona. vol. 5 Quaderni della Rassegna di diritto pubblico europeo, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "A.M. Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.M. Cecere (2009). Garanzia dei diritti fondamentali e unit\u00e0 della",
        "Costituzione nel progressivo formarsi del diritto pubblico europeo. In: A.",
        "Lucarelli, A. Patroni Griffi. Dal Trattato costituzionale al Trattato di Lisbona.",
        "vol. 5 Quaderni della Rassegna di diritto pubblico europeo, p. 305-327,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849518627"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governo dei beni comuni, tutela dei diritti e attivit\u00e0 di pianificazione.",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "vol. 2, p. 39-56, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2007",
        "autori": "Alfonso Maria Cecere"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alfonso Maria Cecere (2007). Governo dei beni comuni, tutela dei diritti e",
        "attivit\u00e0 di pianificazione.. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO,",
        "vol. 2, p. 39-56, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scietifiche Etaliane",
        "titolo": "IL GOVERNO DEL COMUNE. EVOLUZIONI, VARIABILI E DINAMICHE ISTITUZIONALI",
        "ISBN": [
          "9788849511161"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849511161",
        "anno": "2006",
        "autori": "A.M. CECERE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.M. CECERE (2006). IL GOVERNO DEL COMUNE. EVOLUZIONI,",
        "VARIABILI E DINAMICHE ISTITUZIONALI. NAPOLI:Edizioni Scietifiche",
        "Etaliane, ISBN: 9788849511161"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-209",
        "titolo": "La \u201cdimensione\u201d regionale della Comunit\u00e0 Europea. Il Comitato delle Regioni",
        "ISBN": [
          "9788834834817"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834834817",
        "opera": "L. CHIEFFI A CURA DI. Regioni e dinamiche di integrazione europea. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. CECERE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. CECERE (2003). La \u201cdimensione\u201d regionale della Comunit\u00e0 Europea. Il",
        "Comitato delle Regioni. In: L. CHIEFFI A CURA DI. Regioni e dinamiche di",
        "integrazione europea. p. 175-209, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834834817"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "11368",
    "nome": "CECERE Alfonso Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "componente del comitato editoriale della rivista Rassegna di diritto pubblico europeo, Issn 1722-7119",
        "periodo": "dal 01-05-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "componente della redazione di Napoli della rivista scientifica \u201cI Battelli del Reno\u201d [on line] edita dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Bari Aldo Moro Issn 2282-2461",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "componente comitato editoriale della rivista Diritto pubblico europeo rassegna on line, Issn 2421-0528",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "componente del comitato editoriale della collana \"Biblioteca di diritto pubblico\" edita dalla Editoriale Scientifica Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore. Napoli 30 novembre; organizzatori: Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Comitato Scienze Giuridiche e Politiche C.N.R., Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, convegno dal tema: \u201cSviluppo Industriale e Sostenibilit\u00e0 Ambientale\u201d; relazione svolta:\u201cTutela dell\u2019ambiente e governo del Territorio\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-1995 al 30-11-1995"
      },
      {
        "content": "Relatore. Napoli 8 aprile, organizzatori: Comune di Napoli, Commissione Europea DG Press, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, presso la sala della Giunta Palazzo San Giacomo, seminario su \u201cIl decentramento in alcune grandi citt\u00e0 europee. Esperienze a confronto\u201d, relazione svolta: \u201cI <barrios> a Barcellona\u201d.",
        "periodo": "dal 08-04-2002 al 08-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore. Napoli, 20-21 ottobre, presso la Sala Convegni \u2013 Complesso Universitario Monte Sant\u2019Angelo; \u201cGiornate di studio su Il turismo culturale in Campania\u201d\u2019 organizzate dalla Sezione Scienze Geografiche del Dipartimento di Analisi dei processi ELPT, Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, relazione su \u201cLa tutela del paesaggio e dei beni culturali nel governo del territorio\u201d.",
        "periodo": "dal 20-10-2004 al 21-10-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore. Cava de' Tirreni, 2 dicembre, Cripta del Convento di Santa Maria del Rifugio. Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Federico II\", Facolt\u00e0 di Architettura e Facolt\u00e0 di economia. Convegno dal titolo \"Il governo del territorio nella Regione Campania. Seminario di studi\", relazione su \"Governo del territorio e poteri locali\".",
        "periodo": "dal 02-12-2005 al 02-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore. S.M. Capua Vetere, 17 e 18 maggio, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, convegno su \u201cIl processo di integrazione europea tra crisi di identit\u00e0 e prospettive di ripresa\u201d, relazione su \u201cGoverno dei beni comuni, tutela dei diritti e attivit\u00e0 di pianificazione\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore. Kaluga, Russia, 28-30 maggio, presso Kaluga Branch of the north-west academy of public administration. International Scientific Forum \u201cMunicipal development: international experience and Russian practice\u201d, relazione su \u201cThe models of municipal governance in the experience of Italian Republic. Local communities and self government\u201d.",
        "periodo": "dal 28-05-2007 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore. Sofrino (Mosca), Russia, 15-16 novembre, International Conference \u201cLocal Self-Government in the Russian Federation: situation, problems, prospectives\u201d, relazione su \u201cMunicipal economic development in Republic of Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore. Napoli, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, 11-12 aprile, convegno dal titolo \"Il diritto pubblico tra crisi e ricostruzione\", intervento programmato su \u201cI pubblici poteri tra democrazia politica e democrazia economica\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore. Zagabria, Facolt\u00e0 di Scienze politiche di Zagabria, 12 maggio, conferenza organizzata dall\u2019Istituto italiano di cultura di Zagabria, relazione su \u201cGaranzia dei diritti fondamentali e impianto unitario della Carta repubblicana nel costituzionalismo contemporaneo\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2008 al 12-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore. Napoli, Tribunale Amministrativo Regionale della Campania, Sala Filangieri, 28 gennaio, Convegno dal titolo Governo e Gestione dei rifiuti. Idee, percorsi, proposte, intervento programmato su \u201cLa mala gestio tra diritto comunitario e responsabilit\u00e0 erariale\u201d.",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 28-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore, Napoli, Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 Federico II, 28 aprile, seminario svolto nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 didattiche del Corso di dottorato di ricerca in Recupero edilizio ed ambientale, XXV, titolo: Multiculturalismo e partecipazione.",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 28-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore. Mosca (Russia), 30 novembre-1\u00b0 dicembre 2010, Kutafin Moscow State Law Academy, convegno \u201cState and Law: calls of 21st century (the Kutafin readings), relazione \u201cSystem of state authority and principle of legitimacy\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore. Mosca (Russia), 03 dicembre 2010, Institute of Legislation and Comparative Law under the Government of the Russian Federation, relazione su \u201cSistema del governo locale in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore. Clermont-Ferrand (Francia), 29-30 novembre, IADT, Colloque International su Vivre et travailler dans les espaces a faible densite, relazione Les exp\u00e9riences \u00e9trang\u00e8res, apports et limites? L'Italie.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, International scientific conference: Local democracy and the problems of energy protection in Eurasian region, relazione su \u201cLa sicurezza energetica nelle dinamiche multilivello: ordinamento interno, ordinamento europeo, ordinamento internazionale.",
        "periodo": "dal 28-01-2013 al 29-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore. Clermont-Ferrand (Francia), 30-31 maggio, Ecole de Droit, Universit\u00e9 d\u2019Auvergne, Colloque International sur Les Costitutions: des r\u00e9volutions \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du temps en Europe et aux Etats-Unis, relazione: The Costitution of the Italian Republic: Vehicule of Public Administrative Reform and Guarantee of a Multi-Tiered Administrative System.",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore. Santa Maria Capua Vetere (CE). Dipartimento di Giurisprudenza, Dottorato di ricerca in Governo dell\u2019Unione europea, politiche sociali e tributarie, Prin 2010-2011 GPi \u201cGiurisdizione e pluralismi\u201d Convegno sul tema \"Autorit\u00e0 indipendenti e tutela giurisdizionale\", relazione dal titolo \"Il controllo giurisdizionale sulle decisioni a contenuto sanzionatorio delle Autorit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore presso l' Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza, Aula Sandulli, del seminario su \u201cL'ordinamento contabile degli enti locali\u201d",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "relatore alla tavola rotonda internazionale: The State Duma of the Federal Assembly of the Russian Federation and Gorchakov Public Diplomacy Fund, in Moscow, July 10, 2015, international round table on the theme \u201cUrgent international legal iusses og the XXI century\u201d",
        "periodo": "dal 10-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore presso l' Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza, Aula Sandulli, del seminario su \u201cL'ordinamento contabile degli enti locali\u201d",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 13-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "responsabile del programma di ricerca in istituzioni di diritto pubblico svolto preso il dipartimento di diritto dell'economia dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\", sotto la direzione dei professori Sergio Stammati e Ferdinando Pinto, con borsa finanziata dal CNR - Comitato nazionale per le scienze giuridiche e politiche",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 31-12-1994"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente collegio dei docenti dottorato con sede Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"SCIENZE DEL TURISMO AD INDIRIZZO MANAGERIALE\", Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "componente del collegio dei docenti del dottorato con sede Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\", Titolo: \"SCIENZE DEL TURISMO AD INDIRIZZO MANAGERIALE\", Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 09-12-2008 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato con sede: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II, Titolo: \"RECUPERO EDILIZIO ED AMBIENTALE\", Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "componente del collegio dei docenti del dottorato con sede: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\", Titolo: \"METODI DI VALUTAZIONE PER LA CONSERVAZIONE INTEGRATA, RECUPERO, MANUTENZIONE E GESTIONE DEL PATRIMONIO ARCHITETTONICO, URBANO ED AMBIENTALE\", Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 30-12-2013"
      },
      {
        "content": "componente del collegio dei docenti del dottorato con sede: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\", Titolo: \"METODI DI VALUTAZIONE PER LA CONSERVAZIONE INTEGRATA, RECUPERO, MANUTENZIONE E GESTIONE DEL PATRIMONIO ARCHITETTONICO, URBANO ED AMBIENTALE\", anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 08-02-2012 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "componente del collegio dei docenti del dottorato con sede: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\", Titolo: \"METODI DI VALUTAZIONE PER LA CONSERVAZIONE INTEGRATA, RECUPERO, MANUTENZIONE E GESTIONE DEL PATRIMONIO ARCHITETTONICO, URBANO ED AMBIENTALE\", Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 02-04-2013 al 30-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "assume, per affidamento, l\u2019insegnamento al Corso di laurea in Edilizia presso la Facolt\u00e0 di Architettura della Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d della materia \u201cdisciplina giuridica delle attivit\u00e0 tecnico ingegneristiche\u201d, supplenza mantenuta per gli anni accademici 2002/2003 \u2013 2003/2004 \u2013 2004/2005 \u2013 2005/2006 \u2013 2006/2007 \u2013 2007/2008",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "-assume, per affidamento, l\u2019incarico per l\u2019insegnamento di istituzioni di diritto pubblico, nel corso di laurea in scienze del turismo ad indirizzo manageriale, attivato presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, supplenza mantenuta per gli anni accademici 2003/2004 \u2013 2004/2005 \u2013 2005/2006 \u2013 2006/2007 \u2013 2007/2008 e 2008/2009.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "- assume, per affidamento retribuito, l\u2019incarico per l\u2019insegnamento di Diritto pubblico italiano ed europeo, presso la \u201cScuola di ateneo di alta formazione europea della Seconda Universit\u00e0 di Napoli\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 30-10-2003"
      },
      {
        "content": "-assume per affidamento retribuito, l\u2019incarico per insegnamento di diritto pubblico presso la Scuola interuniversitaria di specializzazione all\u2019insegnamento (SICSI), indirizzo economico-giuridico; supplenza mantenuta per gli anni accademici 2004/2005 \u2013 2005/2006 \u2013 2006/2007 \u2013 2007/2008. In quest\u2019 ultimo anno ha svolto anche attivit\u00e0 di docenza in diritto amministrativo e diritto pubblico al personale docente beneficiario della sanatoria prevista dalla legge n. 14/09, art 36 bis, in quanto iscritti con riserva nelle graduatorie ad esaurimento per aver partecipato ai corsi speciali abilitanti, di cui al D.M. n. 85/05.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolta in Francia, a Parigi, presso l\u2019Universit\u00e0 Paris I Panth\u00e9on Sorbonne e il GRALE Groupment de Recherches sur l\u2019Administration Locale en Europe, nell\u2019ambito del programma di scambi internazionali tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II ed Universit\u00e0 ed Istituti di ricerca stranieri per la mobilit\u00e0 di breve durata di docenti e ricercatori, sui seguenti temi: l\u2019organizzazione di governo negli enti locali; tutela del paesaggio e governo del territorio. I risultati della ricerca sono pubblicati in un contributo in volume",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "- ricopre per affidamento retribuito l\u2019insegnamento del modulo di diritto pubblico dell\u2019economia presso il Master di II livello in Concorrenza, Economia della valutazione e della Regolamentazione (CER) attivato dall\u2019 Universit\u00e0 di Napoli Federico II, supplenza confermata per l\u2019a.a. 2008/2009-2011/2012.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "- ricopre per affidamento l\u2019insegnamento di diritto degli enti locali, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, incarico confermato per gli aa.aa. 2008/2009, 2009/2010, 2010/2011.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "-ricopre per affidamento l\u2019insegnamento di Diritto amministrativo presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II \u2013 Corso di laurea magistrale in Architettura-Restauro.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "- ricopre per affidamento, l\u2019insegnamento di governo locale, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II \u2013 Corso di laurea in urbanistica, paesaggio, territorio e ambiente. Incarico attribuito anche per l\u2019anno 2009/2010.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "- ricopre per affidamento l\u2019insegnamento di Diritto amministrativo presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II \u2013 Corso di laurea magistrale in manutenzione e gestione dell\u2019architettura. Incarico attribuito anche per l\u2019anno 2009/2010.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "-ricopre per affidamento retribuito l\u2019insegnamento di diritto urbanistico, presso la Facolt\u00e0 di Architettura dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II (oggi Dipartimento) \u2013 Corso di laurea magistrale in PTUPA. Incarico affidato con continuit\u00e0 annuale a tutto a.a. 2017/2018.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "lezione sul sistema di governo locale in Italia svolta presso Institute of Legislation and Comparative Law under Goverment of Russian Federation, Mosca",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 03-12-2010"
      },
      {
        "content": "- ricopre per affidamento l\u2019insegnamento di diritto degli enti locali, nel Corso di laurea magistrale in giurisprudenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, affidamento confermato con continuit\u00e0 con il titolo di professore aggregato ed attualmente in corso.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolta in Francia presso l'Universit\u00e0 di Grenoble sul tema \"autonomie locali e democrazia partecipativa\", dalla quale \u00e8 nata una convenzione tra alcuni dipartimenti dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II, l'Universit\u00e0 di Grenoble., il GRALE.",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Su incarico del consigliere regionale on.le Massimo Galluppi, gruppo consiliare \"Uniti per le riforme\", consiglio regionale della Campania procede al coordinamento e raccordo del testo del regolamento del consiglio regionale della Campania con i contenuti del progetto di Statuto regionale approvato in prima lettura dal Consiglio regionale.",
        "periodo": "dal 02-01-2005 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "componente del gruppo di lavoro coordinato dai professori Alberto Lucarelli e Massimo Marrelli, costituito presso il Polo delle Scienze umane e sociali dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II per uno studio applicato sulla qualit\u00e0 delle politiche pubbliche, di cui alla convenzione tra regione Campania e Universit\u00e0 di Napoli Federico II- Polo delle Scienze umane e sociali dal titolo \"Osservatorio regionale sulla qualit\u00e0 delle politiche pubbliche\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "incarico professionale per la realizzazione di \"Laboratorio per la redazione di atti amministrativi\" nell'ambito del corso di formazione \"Tecniche di redazione degli atti amministrativi\" nell'ambito del Progetto di formazione per i dipendenti del Consiglio regionale della Basilicata.",
        "periodo": "dal 09-07-2009 al 16-07-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di unit\u00e0 di ricerca, responsabile prof. Ferdinando Pinto, nell'ambito del programma di ricerca dal titolo Lo Stato regionale in trasformazione, coordinatore scientifico prof. Giovanni Pitruzzella, cofinanziamento PRIN 2000 - 2002 prot. MM12205893_006",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Il decentramento nelle grandi citt\u00e0 europee\". Ricerca svolta dal dipartimento di diritto dell'economia dell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" con finanziamento della Comunit\u00e0 Europea attraverso il Centro Europeo Informazione Cultura Cittadinanza Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca coordinata dal prof. Alberto Lucarelli per la ricerca \u201cImpresa e ambiente come politiche pubbliche tra ordinamento europeo e ordinamento autonomistico della Repubblica\u201d nell\u2019ambito del programma di ricerca interuniversitario cofinanziato dal MIUR, PRIN anno 2003, durata 24 mesi, 2003128077_004",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 14-12-2005"
      },
      {
        "content": "componente del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Alberto Lucarelli per il progetto \"Osservatorio per la riforma. Forma di governo, sistema delle fonti e politiche di sviluppo\", finanziato ai sensi della legge regionale della Campania n.5 del 28.03.2002, annualit\u00e0 2002, Avviso per la selezione pubblicato in B.U.R.C. n.03 del 20 gennaio 2003",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di cui \u00e8 responsabile il prof. Alberto Lucarelli per la ricerca dal titolo \u201cTutela e valorizzazione dei beni culturali nell\u2019 ordinamento della Repubblica delle autonomie\u201d, nell\u2019ambito di un programma di ricerca interuniversitario cofinanziato dal MIUR, PRIN 2005, durata 24 mesi, (prot. 2005121015_004)",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 giuridica coordinata dal prof. Alberto Lucarelli, dal titolo \"Valutazione dei modelli giuridici per la salvaguardia dell'ambiente e della salute umana\", nel gruppo di ricerca coordinato dal prof. Benedetto De Vivo - dipartimento scienze della Terra dell'universit\u00e0 di Napoli Federico II - per il progetto \"Applicazione di tecniche innovative all'analisi della distribuzione e del trasferimento di metalli pesanti e pesticidi nei suoli e nelle acque sotterranee. Impatto sulla salute umana\", progetto finanziato dal Bando FARO - annualit\u00e0 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-12-2010"
      }
    ]
  }
}