{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Questioni transitorie e clausola di non applicazione. Profili problematici dell'Art. 39, comma 39, del disegno di legge costituzionale S 1429-D \u2013 XVII Legislatura",
        "ISSN": [
          "2038-5633"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO SULLE FONTI",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 2038-5633",
        "anno": "2016",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2016). Questioni transitorie e clausola di non applicazione.",
        "Profili problematici dell'Art. 39, comma 39, del disegno di legge",
        "costituzionale S 1429-D \u2013 XVII Legislatura. OSSERVATORIO SULLE",
        "FONTI, p. 1-13, ISSN: 2038-5633"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le disposizioni transitorie e finali e la clausola di entrata in vigore",
        "ISSN": [
          "2240-9823"
        ],
        "journal": "DIRITTI FONDAMENTALI",
        "csp": "p. 1-33, ISSN: 2240-9823",
        "anno": "2016",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2016). Le disposizioni transitorie e finali e la clausola di",
        "entrata in vigore. DIRITTI FONDAMENTALI, p. 1-33, ISSN: 2240-9823"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-221",
        "titolo": "Le disposizioni transitorie e finali e la clausola di entrata in vigore",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-86-1"
        ],
        "csp": "Roma:Roma TrEpress, ISBN: 978-88-97524-86-1",
        "opera": "(a cura di): Paolo Carnevale, La Costituzione riscritta. Saggi sulla revisione costituzionale in itinere. L\u2019UNIT\u00c0 DEL DIRITTO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCARLATTI P (2016). Le disposizioni transitorie e finali e la clausola di",
        "entrata in vigore. In: (a cura di): Paolo Carnevale, La Costituzione riscritta.",
        "Saggi sulla revisione costituzionale in itinere. L\u2019UNIT\u00c0 DEL DIRITTO, p.",
        "195-221, Roma:Roma TrEpress, ISBN: 978-88-97524-86-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-381",
        "titolo": "Diritto costituzionale transitorio. COLLANA CRISPEL / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI ROMA TRE. SEZIONE DI DIRITTO PUBBLICO ITALIANO ED EUROPEO.MONOGRAFIE, vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-914-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-914-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCARLATTI P (2016). Diritto costituzionale transitorio. COLLANA",
        "CRISPEL / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI ROMA TRE. SEZIONE DI",
        "DIRITTO PUBBLICO ITALIANO ED EUROPEO.MONOGRAFIE, vol. 12, p.",
        "1-381, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-914-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Regioni italiane nella fase discendente di adattamento al diritto europeo: metodi e strumenti comuni di recepimento",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 8, p. 1-34, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2013). Le Regioni italiane nella fase discendente di",
        "adattamento al diritto europeo: metodi e strumenti comuni di recepimento.",
        "FEDERALISMI.IT, vol. 8, p. 1-34, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costituzionalismo multilivello e questione democratica nell\u2019Europa del dopo-Lisbona",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 1, p. 1-17, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2012). Costituzionalismo multilivello e questione",
        "democratica nell\u2019Europa del dopo-Lisbona. RIVISTA AIC, vol. 1, p. 1-17,",
        "ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservazioni in tema di cause di inammissibilit\u00e0 del referendum abrogativo alla luce delle decisioni della Corte costituzionale in merito alla recente \u00abtornata\u00bb di richieste referendarie",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 278-286, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2012). Osservazioni in tema di cause di inammissibilit\u00e0 del",
        "referendum abrogativo alla luce delle decisioni della Corte costituzionale in",
        "merito alla recente \u00abtornata\u00bb di richieste referendarie. GIURISPRUDENZA",
        "ITALIANA, p. 278-286, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perplessit\u00e0 e cautele sui criteri attinenti al riparto di competenze normative tra Stato e Regioni in materia di istruzione, tra distinzioni incerte e prospettive di delegificazione",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 771-777, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2012). Perplessit\u00e0 e cautele sui criteri attinenti al riparto di",
        "competenze normative tra Stato e Regioni in materia di istruzione, tra",
        "distinzioni incerte e prospettive di delegificazione. GIURISPRUDENZA",
        "ITALIANA, p. 771-777, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-405",
        "titolo": "Temi e questioni di tecnica della legislazione nella tradizione costituzionale italiana del secondo dopoguerra",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-423-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-423-2",
        "opera": "(a cura di): Massimo Siclari, Il pluralismo delle fonti previste [...] stituzione italiana. COLLANA CRISPEL / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI ROMA TRE. SEZIONE DI DIRITTO PUBBLICO ITALIANO ED EUROPEO. COLLETTANEE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCARLATTI P (2012). Temi e questioni di tecnica della legislazione nella",
        "tradizione costituzionale italiana del secondo dopoguerra. In: (a cura di):",
        "Massimo Siclari, Il pluralismo delle fonti previste [...] stituzione italiana.",
        "COLLANA CRISPEL / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI ROMA TRE. SEZIONE",
        "DI DIRITTO PUBBLICO ITALIANO ED EUROPEO. COLLETTANEE, p.",
        "361-405, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-423-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Democrazia e Istituzioni nell\u2019Unione europea: il Trattato di Lisbona",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 1, p. 1-18, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2011",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2011). Democrazia e Istituzioni nell\u2019Unione europea: il",
        "Trattato di Lisbona. RIVISTA AIC, vol. 1, p. 1-18, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela dei diritti fondamentali e principio di non discriminazione in una recente decisione del Comitato Europeo dei Diritti Sociali",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 1, p. 1-6, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2011",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2011). Tutela dei diritti fondamentali e principio di non",
        "discriminazione in una recente decisione del Comitato Europeo dei Diritti",
        "Sociali. RIVISTA AIC, vol. 1, p. 1-6, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "Democracia y Teor\u00eda de la legitimaci\u00f3n en la experiencia de la integraci\u00f3n europea. Contribuci\u00f3n a una cr\u00edtica del constitucionalismo multinivel. p",
        "ISBN": [
          "978-84-9860-541-9"
        ],
        "csp": "BILBAO:Servicio Editorial Universidad del Pa\u00ecs Vasco, ISBN: 978-84-9860-541-9",
        "anno": "2011",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCARLATTI P (2011). Democracia y Teor\u00eda de la legitimaci\u00f3n en la",
        "experiencia de la integraci\u00f3n europea. Contribuci\u00f3n a una cr\u00edtica del",
        "constitucionalismo multinivel. p. 1-160, BILBAO:Servicio Editorial",
        "Universidad del Pa\u00ecs Vasco, ISBN: 978-84-9860-541-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Francesco Saverio Bianchi Consigliere di Stato",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "vol. 1-2, p. 267-276, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCARLATTI P, ALVAZZI DEL FRATE P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P, ALVAZZI DEL FRATE P (2010). Francesco Saverio Bianchi",
        "Consigliere di Stato. JUS, vol. 1-2, p. 267-276, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Codificazione e nomografia nell'opera di Jeremy Bentham",
        "ISSN": [
          "0303-9714"
        ],
        "journal": "STUDI PARLAMENTARI E DI POLITICA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 169, p. 147-171, ISSN: 0303-9714",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2010). Codificazione e nomografia nell'opera di Jeremy",
        "Bentham. STUDI PARLAMENTARI E DI POLITICA COSTITUZIONALE,",
        "vol. 169, p. 147-171, ISSN: 0303-9714"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Constitucionalismo multinivel y cuesti\u00f3n democr\u00e1tica en la Europa post-Lisboa",
        "ISSN": [
          "1135-0679"
        ],
        "journal": "CUADERNOS CONSTITUCIONALES DE LA C\u00c1TEDRA FADRIQUE FURI\u00d3 CERIOL",
        "csp": "vol. 69/70, p. 71-96, ISSN: 1135-0679",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2010). Constitucionalismo multinivel y cuesti\u00f3n democr\u00e1tica",
        "en la Europa post-Lisboa. CUADERNOS CONSTITUCIONALES DE LA",
        "C\u00c1TEDRA FADRIQUE FURI\u00d3 CERIOL, vol. 69/70, p. 71-96, ISSN:",
        "1135-0679"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica legislativa di semplificazione tra metodi differenti di abrogazione delle norme",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 0, p. 1-6, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2010). La politica legislativa di semplificazione tra metodi",
        "differenti di abrogazione delle norme. RIVISTA AIC, vol. 0, p. 1-6, ISSN:",
        "2039-8298"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-210",
        "titolo": "Democrazia e teoria della legittimazione nell\u2019esperienza dell\u2019integrazione europea. Contributo a una critica del costituzionalismo multilivello. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-3143-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-3143-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCARLATTI P (2010). Democrazia e teoria della legittimazione",
        "nell\u2019esperienza dell\u2019integrazione europea. Contributo a una critica del",
        "costituzionalismo multilivello. p. 1-210, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-3143-8"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Questioni transitorie e clausola di non applicazione. Profili problematici dell'Art. 39, comma 39, del disegno di legge costituzionale S 1429-D \u2013 XVII Legislatura",
        "ISSN": [
          "2038-5633"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO SULLE FONTI",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 2038-5633",
        "anno": "2016",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2016). Questioni transitorie e clausola di non applicazione.",
        "Profili problematici dell'Art. 39, comma 39, del disegno di legge",
        "costituzionale S 1429-D \u2013 XVII Legislatura. OSSERVATORIO SULLE",
        "FONTI, p. 1-13, ISSN: 2038-5633"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le disposizioni transitorie e finali e la clausola di entrata in vigore",
        "ISSN": [
          "2240-9823"
        ],
        "journal": "DIRITTI FONDAMENTALI",
        "csp": "p. 1-33, ISSN: 2240-9823",
        "anno": "2016",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2016). Le disposizioni transitorie e finali e la clausola di",
        "entrata in vigore. DIRITTI FONDAMENTALI, p. 1-33, ISSN: 2240-9823"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-381",
        "titolo": "Diritto costituzionale transitorio. COLLANA CRISPEL / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI ROMA TRE. SEZIONE DI DIRITTO PUBBLICO ITALIANO ED EUROPEO.MONOGRAFIE, vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-914-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-914-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCARLATTI P (2016). Diritto costituzionale transitorio. COLLANA",
        "CRISPEL / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI ROMA TRE. SEZIONE DI",
        "DIRITTO PUBBLICO ITALIANO ED EUROPEO.MONOGRAFIE, vol. 12, p.",
        "1-381, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-914-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Regioni italiane nella fase discendente di adattamento al diritto europeo: metodi e strumenti comuni di recepimento",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 8, p. 1-34, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2013). Le Regioni italiane nella fase discendente di",
        "adattamento al diritto europeo: metodi e strumenti comuni di recepimento.",
        "FEDERALISMI.IT, vol. 8, p. 1-34, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perplessit\u00e0 e cautele sui criteri attinenti al riparto di competenze normative tra Stato e Regioni in materia di istruzione, tra distinzioni incerte e prospettive di delegificazione",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 771-777, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2012). Perplessit\u00e0 e cautele sui criteri attinenti al riparto di",
        "competenze normative tra Stato e Regioni in materia di istruzione, tra",
        "distinzioni incerte e prospettive di delegificazione. GIURISPRUDENZA",
        "ITALIANA, p. 771-777, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-405",
        "titolo": "Temi e questioni di tecnica della legislazione nella tradizione costituzionale italiana del secondo dopoguerra",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-423-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-423-2",
        "opera": "(a cura di): Massimo Siclari, Il pluralismo delle fonti previste [...] stituzione italiana. COLLANA CRISPEL / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI ROMA TRE. SEZIONE DI DIRITTO PUBBLICO ITALIANO ED EUROPEO. COLLETTANEE, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCARLATTI P (2012). Temi e questioni di tecnica della legislazione nella",
        "tradizione costituzionale italiana del secondo dopoguerra. In: (a cura di):",
        "Massimo Siclari, Il pluralismo delle fonti previste [...] stituzione italiana.",
        "COLLANA CRISPEL / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI ROMA TRE. SEZIONE",
        "DI DIRITTO PUBBLICO ITALIANO ED EUROPEO. COLLETTANEE, p.",
        "361-405, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-423-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Democrazia e Istituzioni nell\u2019Unione europea: il Trattato di Lisbona",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 1, p. 1-18, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2011",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SCARLATTI P (2011). Democrazia e Istituzioni nell\u2019Unione europea: il",
        "Trattato di Lisbona. RIVISTA AIC, vol. 1, p. 1-18, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "439-462",
        "titolo": "La teoria del linguaggio in Jeremy Bentham. Una prospettiva costituzionale",
        "ISBN": [
          "978-88-548-3800-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-3800-0",
        "opera": "(a cura di): Augusto Cerri, Peter H\u00e4berle, Ib Martin Jarvad, Paolo Ridola, Djan Schefold, Il diritto fra interpretazione e storia. Liber amicorum in onore di Angel Antonio Cervati. vol. IV, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCARLATTI P (2010). La teoria del linguaggio in Jeremy Bentham. Una",
        "prospettiva costituzionale. In: (a cura di): Augusto Cerri, Peter H\u00e4berle, Ib",
        "Martin Jarvad, Paolo Ridola, Djan Schefold, Il diritto fra interpretazione e",
        "storia. Liber amicorum in onore di Angel Antonio Cervati. vol. IV, p.",
        "439-462, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-3800-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-210",
        "titolo": "Democrazia e teoria della legittimazione nell\u2019esperienza dell\u2019integrazione europea. Contributo a una critica del costituzionalismo multilivello. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-3143-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-3143-8",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCARLATTI P (2010). Democrazia e teoria della legittimazione",
        "nell\u2019esperienza dell\u2019integrazione europea. Contributo a una critica del",
        "costituzionalismo multilivello. p. 1-210, ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "978-88-548-3143-8"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-227",
        "titolo": "I ruoli del Parlamento italiano nell\u2019esperienza giuridica dell\u2019integrazione europea",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2960-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-2960-2",
        "opera": "(a cura di): Massimo Siclari, I mutamenti della forma di governo tra modificazioni tacite e progetti di riforma. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "SCARLATTI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCARLATTI P (2008). I ruoli del Parlamento italiano nell\u2019esperienza",
        "giuridica dell\u2019integrazione europea. In: (a cura di): Massimo Siclari, I",
        "mutamenti della forma di governo tra modificazioni tacite e progetti di",
        "riforma. p. 187-227, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-2960-2"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "12326",
    "nome": "SCARLATTI Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione della Rivista dell\u2019Associazione Italiana dei Costituzionalisti, Sezione \u201cDossier\u201d (cronache e note sui temi di rilievo costituzionalistico)",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Centro di Ricerca Interdipartimentale per gli Studi Politico-costituzionali e di Legislazione comparata (CRISPEL), costituito nel 2003 presso l'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre dagli attuali Dipartimenti di Giurisprudenza e Scienze Politiche. Il CRISPEL promuove studi e ricerche nel campo politico-costituzionale e della legislazione comparata, destinati a coadiuvare l\u2019operato di istituzioni pubbliche e private, internazionali, europee e nazionali, dando luogo in particolare ad una Collana Editoriale che si compone di una specifica Sezione di \"Diritto Pubblico italiano ed europeo\"",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La politica sociale europea tra processo d'integrazione ed evoluzione costituzionale\" resa in occasione della Summer School 2005 sul tema \"The European economic and social constitution\", presso il Centro Italo-Tedesco di Villa Vigoni - Loveno di Menaggio (Como)",
        "periodo": "dal 14-09-2005 al 20-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione di base dal titolo \u201cTrattati, istituzioni, cittadini nello spazio pubblico europeo del dopo-Lisbona\u201d svolta nell\u2019ambito della Giornata di studi \u201cA che punto siamo con l\u2019Europa?\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 05-06-2009 al 05-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Democrazia e Istituzioni nell'Unione europea: il Trattato di Lisbona\". Seminario svolto nell'ambito del corso di \"Diritto pubblico comparato\", Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Facolt\u00e0 di Economia.",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 11-09-2009"
      },
      {
        "content": "Reazione dal titolo \"Los derechos fondamentales en el sistema constitutional italiano. Logros y desafios\" svolta presso la Facultad de Derecho, Universidad Pablo de Olavide, Siviglia, in collaborazione con il Centro Euro-Arabe de Studios Juridicos Avanzados",
        "periodo": "dal 12-03-2012 al 12-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Questioni transitorie e clausola di non applicazione. Profili problematici dell'art. 39, comma 13, del disegno di legge costituzionale S 1429-D \u2013 XVII Legislatura\" resa in occasione dell'incontro di studio tenutosi a Palermo nella Sala rossa dell'Assemblea Regionale Siciliana sul tema della revisione degli Statuti speciali",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico affidato dal Formez.PA nel quadro del progetto \u201cInterventi a supporto delle Politiche Comunitarie\u201d. Ai fini del raggiungimento degli obiettivi relativi al miglioramento del processo di recepimento, a livello regionale, delle normative e delle politiche europee, le attivit\u00e0 svolte hanno in particolare riguardato le seguenti attivit\u00e0: - Studio e analisi degli strumenti normativi idonei a snellire e migliorare le procedure regionali per l'adeguamento al diritto comunitario, con particolare riferimento alle best practices in ambito europeo. - Ricognizione della produzione normativa regionale in materia di diritto comunitario e delle direttive gi\u00e0 recepite finalizzata al miglioramento della governance interna regionale e alla realizzazione di un quadro normativo regionale complessivo.",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "La Presidenza del Consiglio dei Ministri ha conferito una Menzione Speciale, nell\u2019ambito del Premio Matteotti per le opere edite nel 2010, al volume \"Costituenti Ombra. Altri luoghi e altre figure della cultura politica italiana (1943-48)\" risultato dell\u2019omonima ricerca promossa dalla Fondazione Adriano Olivetti",
        "periodo": "dal 05-10-2011 al 05-10-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Giurisprudenza (vecchio ordinamento) conseguita presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 24-10-2002"
      },
      {
        "content": "Vincitore della borsa di studio Erasmus (9 mesi). Programma svolto in Olanda presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Leiden, a.a. 1999-2000",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 01-06-2000"
      },
      {
        "content": "Master di secondo livello in \u201cIstituzioni Parlamentari Europee e Storia Costituzionale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \u201cDiritto Costituzionale e Diritto Costituzionale Europeo\u201d, XX ciclo, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di Scienze Giuridiche Pubblicistiche",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Stage formativo svolto presso il Senato della Repubblica italiana, Ufficio legislativo di Gruppo parlamentare, a conclusione e nell\u2019ambito del Master in \u201cIstituzioni Parlamentari Europee e Storia Costituzionale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\", Facolt\u00e0 di Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 15-10-2004 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza in \u201cIntroduzione al linguaggio Giuridico \u2013 Economico\u201d presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise (a.a. 2007/2008)",
        "periodo": "dal 20-01-2008 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di attivit\u00e0 didattica integrativa su \u201cAspetti problematici del rapporto tra ordinamento interno e ordinamento europeo\u201d nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di \u201cDiritto costituzionale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze Politiche (a.a. 2008/2009)",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Docente del Seminario su \u201cDemocrazia e costituzionalismo nell\u2019esperienza storica europea del XX secolo\u201d (2 CFU) presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (aa.aa. 2009/2010 - 2010/2011)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto di attivit\u00e0 didattica integrativa nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di \u201cStoria del diritto pubblico\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze Politiche (a.a. 2009/2010)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di attivit\u00e0 didattica integrativa nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di \u201cStoria delle codificazioni moderne\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Giurisprudenza (a.a. 2009/2010)",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Docente affidatario d\u2019insegnamento nella materia \u201cDiritto Costituzionale Europeo\u201d (IUS/08), Corso di Laurea Magistrale in \u201cStudi Europei\u201d (8 CFU), presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (aa.aa. 2010/2011 - 2011/2012 - 2012/2013 - 2013/2014 - 2014/2015)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del Seminario su \u201cDemocrazia e forma di governo europea\u201d (3 CFU) presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (aa.aa. 2011/2012 - 2012/2013)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto di attivit\u00e0 didattica integrativa nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di \u201cStoria del diritto pubblico\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Scienze Politiche (a.a. 2013/2014)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Contratto di attivit\u00e0 didattica integrativa nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di \u201cStoria del diritto medievale e moderno\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, Dipartimento di Giurisprudenza (a.a. 2013/2014)",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Docente affidatario d\u2019insegnamento nella materia \u201cEuropean Constitutional Law\u201d (IUS/08), International Studies (8 CFU), presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (aa.aa. 2015/2016 - 2016/2017)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente affidatario d\u2019insegnamento nella materia \u201cLegislazione dei beni culturali\u201d (IUS/09), Corso di Laurea Magistrale in \u201cBeni culturali\u201d (6 CFU), presso il Dipartimento di Scienze Umanistiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (a.a. 2016/2017)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione di attivit\u00e0 di ricerca (sei mesi) presso il \"Departamento de Derecho Constitutional e Historia de la Teoria Politica\" dell'Universidad del Pais Vasco",
        "periodo": "dal 11-01-2006 al 11-07-2006"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca istituito nell'ambito del Progetto di ricerca \"Costituenti Ombra. Altri luoghi e altre figure della cultura politica italiana nella stagione costituente\" promosso dalla Fondazione Adriano Olivetti",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "PRIN 2005 - Interpretazioni e trasformazioni della Costituzione: le riforme costituzionali in itinere (Coordinatore scientifico prof. Franco Modugno). Componente dell'Unit\u00e0 di ricerca sulle trasformazioni della forma di governo, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo (Coordinatore scientifico prof. Massimo Siclari)",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-08-2007"
      }
    ]
  }
}