{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-262",
        "titolo": "Il contributo della giurisprudenza costituzionale in tema di spoils system alla definizione del rapporto tra politica ed amministrazione",
        "ISBN": [
          "9788863429817"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429817",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. Grasso, Il Governo tra tecnica e politica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2016). Il contributo della giurisprudenza costituzionale in tema",
        "di spoils system alla definizione del rapporto tra politica ed",
        "amministrazione. In: AA.VV.. (a cura di): G. Grasso, Il Governo tra tecnica e",
        "politica. p. 251-262, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429817"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "605-625",
        "titolo": "La condizione giuridica del gruppo linguistico slavo-molisano",
        "ISBN": [
          "9788849531169"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849531169",
        "opera": "AA.VV.. Scritti in ricordo di Paolo Cavaleri. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2016). La condizione giuridica del gruppo linguistico",
        "slavo-molisano. In: AA.VV.. Scritti in ricordo di Paolo Cavaleri. p. 605-625,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849531169"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XVIII-382",
        "titolo": "La tutela dei diritti linguistici nella Repubblica delle autonomie. vol. 50, p",
        "ISBN": [
          "9788814216602"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814216602",
        "anno": "2016",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Panzeri L. (2016). La tutela dei diritti linguistici nella Repubblica delle",
        "autonomie. vol. 50, p. XVIII-382, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814216602"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-270",
        "titolo": "The Definition of \"Linguistic Minority\". Linguistic versus Legal Perspectives",
        "ISBN": [
          "9783110374100"
        ],
        "csp": "Berlino:de Gruyter, ISBN: 9783110374100",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Ian Ward, Literature and Human Rights. The Law, the Language and the Limitations of Human Rights Discourse. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "TOMASELLI ALESSANDRA, PANZERI LINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TOMASELLI ALESSANDRA, PANZERI LINO (2015). The Definition of",
        "\"Linguistic Minority\". Linguistic versus Legal Perspectives. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Ian Ward, Literature and Human Rights. The Law, the Language",
        "and the Limitations of Human Rights Discourse. p. 255-270, Berlino:de",
        "Gruyter, ISBN: 9783110374100"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-160",
        "titolo": "I diritti linguistici delle 'nuove minoranze'",
        "ISBN": [
          "9788849531329"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849531329",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. Ferri, La democrazia costituzionale tra nuovi diritti e deriva mediale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Panzeri Lino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri Lino (2015). I diritti linguistici delle 'nuove minoranze'. In: AA.VV..",
        "(a cura di): G. Ferri, La democrazia costituzionale tra nuovi diritti e deriva",
        "mediale. p. 135-160, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "9788849531329"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "509-519",
        "titolo": "Diritti linguistici e autonomie ordinarie",
        "ISBN": [
          "9788834849361"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834849361",
        "opera": "AA.VV. (a cura di A. Morelli - L. Trucco). Diritti e autonomie territoriali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2014). Diritti linguistici e autonomie ordinarie. In: AA.VV. (a cura",
        "di A. Morelli - L. Trucco). Diritti e autonomie territoriali. p. 509-519,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834849361"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "483-502",
        "titolo": "Amministrazione di sostegno ed espressione del consenso in ambito sanitario: riflessioni su un problematico rapporto di funzionalit\u00e0 a margine della pi\u00f9 recente evoluzione della giurisprudenza",
        "ISBN": [
          "9788849529555"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849529555",
        "opera": "AA.VV.. Studi in onore di Maurizio Pedrazza Gorlero. La libert\u00e0 di informazione e la democrazia costituzionale. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Panzeri Lino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri Lino (2014). Amministrazione di sostegno ed espressione del",
        "consenso in ambito sanitario: riflessioni su un problematico rapporto di",
        "funzionalit\u00e0 a margine della pi\u00f9 recente evoluzione della giurisprudenza. In:",
        "AA.VV.. Studi in onore di Maurizio Pedrazza Gorlero. La libert\u00e0 di",
        "informazione e la democrazia costituzionale. vol. II, p. 483-502,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849529555"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1443/74986"
        ],
        "titolo": "I riferimenti alle minoranze linguistiche nel nuovo Statuto del Veneto: luci ed ombre. LE REGIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "ISSN: 0391-7576, doi: 10.1443/74986",
        "anno": "2013",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2013). I riferimenti alle minoranze linguistiche nel nuovo Statuto",
        "del Veneto: luci ed ombre. LE REGIONI, vol. -, ISSN: 0391-7576, doi:",
        "10.1443/74986"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle prospettive di tutela della minoranza italiana in Istria: riflessioni sul tema a margine dei risultati dell'ultimo censimento della popolazione",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2013, p. 590-601, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2013",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2013). Sulle prospettive di tutela della minoranza italiana in",
        "Istria: riflessioni sul tema a margine dei risultati dell'ultimo censimento della",
        "popolazione. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol.",
        "2013, p. 590-601, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-62",
        "titolo": "Le minoranze linguistiche",
        "ISBN": [
          "9788860020284"
        ],
        "csp": "Monte Porzio Catone (RM):Effepi Libri, ISBN: 9788860020284",
        "opera": "AA.VV.. Dialoghi sulla Costituzione. Per saper leggere e capire la nostra Carta fondamentale. vol. -, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2013). Le minoranze linguistiche. In: AA.VV.. Dialoghi sulla",
        "Costituzione. Per saper leggere e capire la nostra Carta fondamentale. vol.",
        "-, p. 57-62, Monte Porzio Catone (RM):Effepi Libri, ISBN: 9788860020284"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-169",
        "titolo": "La Commissione di garanzia statutaria",
        "ISBN": [
          "9788834889978"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834889978",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): P. Cavaleri, E. Gianfrancesco, Lineamenti di diritto costituzionale della Regione del Veneto. vol. 6, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2013). La Commissione di garanzia statutaria. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): P. Cavaleri, E. Gianfrancesco, Lineamenti di diritto costituzionale",
        "della Regione del Veneto. vol. 6, p. 159-169, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834889978"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "276-290",
        "titolo": "L'impatto della legislazione regionale sui diritti fondamentali",
        "ISBN": [
          "9788834889978"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834889978",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): P. Cavaleri, E. Gianfrancesco, Lineamenti di diritto costituzionale della Regione del Veneto. vol. 6, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2013). L'impatto della legislazione regionale sui diritti",
        "fondamentali. In: AA.VV.. (a cura di): P. Cavaleri, E. Gianfrancesco,",
        "Lineamenti di diritto costituzionale della Regione del Veneto. vol. 6, p.",
        "276-290, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834889978"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Coppie di fatto e diritto all'abitazione tra differenziazione regionale e giudizio di ragionevolezza.. ASTRID RASSEGNA, vol",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 1-10, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2012",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2012). Coppie di fatto e diritto all'abitazione tra differenziazione",
        "regionale e giudizio di ragionevolezza.. ASTRID RASSEGNA, vol. -, p.",
        "1-10, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "561-584",
        "titolo": "La rappresentanza politica della minoranza italiana in Croazia",
        "ISBN": [
          "8814173672"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814173672",
        "opera": "G. D'Elia, G. Tiberi, M. P. Viviani Schlein (a cura di). Scritti in memoria di Alessandra Concaro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2012). La rappresentanza politica della minoranza italiana in",
        "Croazia. In: G. D'Elia, G. Tiberi, M. P. Viviani Schlein (a cura di). Scritti in",
        "memoria di Alessandra Concaro. p. 561-584, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814173672"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-377",
        "titolo": "Brevi note sulla tutela della lingua occitana in Italia",
        "ISBN": [
          "9788896419441"
        ],
        "csp": "VERONA:Fiorini, ISBN: 9788896419441",
        "opera": "AA.VV.. La sensibilit\u00e0 della ragione. Studi in omaggio a Franco Piva. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2012). Brevi note sulla tutela della lingua occitana in Italia. In:",
        "AA.VV.. La sensibilit\u00e0 della ragione. Studi in omaggio a Franco Piva. p.",
        "367-377, VERONA:Fiorini, ISBN: 9788896419441"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-357",
        "titolo": "La tutela delle minoranze linguistiche nella legislazione piemontese: spunti ricostruttivi a margine delle leggi reg. 7 aprile 2009, nn. 11 e 12",
        "ISBN": [
          "9788834826997"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834826997",
        "opera": "AA.VV.. Scritti in onore di Giuseppe Palma. vol. I, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2012). La tutela delle minoranze linguistiche nella legislazione",
        "piemontese: spunti ricostruttivi a margine delle leggi reg. 7 aprile 2009, nn.",
        "11 e 12. In: AA.VV.. Scritti in onore di Giuseppe Palma. vol. I, p. 341-357,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834826997"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-182",
        "titolo": "Statuti ordinari e legge regionale. Contributo allo studio del giusto procedimento legislativo. p",
        "ISBN": [
          "9788820418823"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418823",
        "anno": "2012",
        "autori": "GIUSEPPE D'ELIA, LINO PANZERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIUSEPPE D'ELIA, LINO PANZERI (2012). Statuti ordinari e legge",
        "regionale. Contributo allo studio del giusto procedimento legislativo. p.",
        "1-182, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418823"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'elezione dei delegati regionali per l'elezione del Presidente della Repubblica",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 4, p. 683-701, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2011",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2011). L'elezione dei delegati regionali per l'elezione del",
        "Presidente della Repubblica. LE REGIONI, vol. 4, p. 683-701, ISSN:",
        "0391-7576"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Uniformit\u00e0 e differenziazione nella legislazione regionale in tema di servizi sociali",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 138, p. 1-25, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2011",
        "autori": "Carlotto I., Cavaleri P., Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carlotto I., Cavaleri P., Panzeri L. (2011). Uniformit\u00e0 e differenziazione",
        "nella legislazione regionale in tema di servizi sociali. ASTRID RASSEGNA,",
        "vol. 138, p. 1-25, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "208-220",
        "titolo": "La condizione giuridica della comunit\u00e0 rom in Slovenia tra politiche di inclusione scolastica e valorizzazione del pluralismo culturale",
        "ISBN": [
          "9788856844719"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856844719",
        "opera": "S. Baldin - M. Zago (a cura di). Il mosaico rom. Specificit\u00e0 culturali e governance multilivello. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2011). La condizione giuridica della comunit\u00e0 rom in Slovenia",
        "tra politiche di inclusione scolastica e valorizzazione del pluralismo",
        "culturale. In: S. Baldin - M. Zago (a cura di). Il mosaico rom. Specificit\u00e0",
        "culturali e governance multilivello. p. 208-220, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856844719"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-59",
        "titolo": "Lo statuto giuridico della lingua italiana in Croazia",
        "ISBN": [
          "9788814171734"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171734",
        "opera": "L. Panzeri M.P. Viviani Schlein. Lo statuto giuridico della lingua italiana in Europa. I casi di Croazia, Slovenia e Svizzera a confronto. vol. 40, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2011). Lo statuto giuridico della lingua italiana in Croazia. In: L.",
        "Panzeri M.P. Viviani Schlein. Lo statuto giuridico della lingua italiana in",
        "Europa. I casi di Croazia, Slovenia e Svizzera a confronto. vol. 40, p. 1-59,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171734"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-100",
        "titolo": "Lo statuto giuridico della lingua italiana in Slovenia",
        "ISBN": [
          "9788814171734"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171734",
        "opera": "L. Panzeri M.P. Viviani Schlein. Lo statuto giuridico della lingua italiana in Europa. I casi di Croazia, Slovenia e Svizzera a confronto. vol. 40, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2011). Lo statuto giuridico della lingua italiana in Slovenia. In: L.",
        "Panzeri M.P. Viviani Schlein. Lo statuto giuridico della lingua italiana in",
        "Europa. I casi di Croazia, Slovenia e Svizzera a confronto. vol. 40, p.",
        "61-100, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171734"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il riconoscimento giuridico delle minoranze linguistiche tra unit\u00e0 nazionale ed istanze territoriali",
        "ISSN": [
          "1722-2400"
        ],
        "journal": "IL FORO AMMINISTRATIVO CDS",
        "csp": "vol. 10, p. 2093-2101, ISSN: 1722-2400",
        "anno": "2010",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Panzeri L. (2010). Il riconoscimento giuridico delle minoranze linguistiche",
        "tra unit\u00e0 nazionale ed istanze territoriali. IL FORO AMMINISTRATIVO CDS,",
        "vol. 10, p. 2093-2101, ISSN: 1722-2400"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I contenuti ulteriori degli Statuti d'autonomia delle Regioni italiane e delle Comunidades Autonomas. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 1581-1606, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2009",
        "autori": "D'Elia G., Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Elia G., Panzeri L. (2009). I contenuti ulteriori degli Statuti d'autonomia",
        "delle Regioni italiane e delle Comunidades Autonomas. DIRITTO",
        "PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. IV, p. 1581-1606, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1443/31158"
        ],
        "titolo": "Le prospettive di tutela delle minoranze linguistiche in Italia: il ruolo delle Regioni ordinarie. LE REGIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 979-1016, ISSN: 0391-7576, doi: 10.1443/31158",
        "anno": "2009",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2009). Le prospettive di tutela delle minoranze linguistiche in",
        "Italia: il ruolo delle Regioni ordinarie. LE REGIONI, vol. -, p. 979-1016,",
        "ISSN: 0391-7576, doi: 10.1443/31158"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla illegittimit\u00e0 costituzionale dei decreti-legge \u201ctaglia-leggi\u201d",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2009, p. 497-511, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. D'ELIA, L. PANZERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. D'ELIA, L. PANZERI (2009). Sulla illegittimit\u00e0 costituzionale dei",
        "decreti-legge \u201ctaglia-leggi\u201d. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol.",
        "2009, p. 497-511, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Minoranze nazionali e sistema formativo pubblico: l'esperienza della Slovenia nel contesto europeo",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 1, p. 131-158, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2009",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2009). Minoranze nazionali e sistema formativo pubblico:",
        "l'esperienza della Slovenia nel contesto europeo. DIRITTO PUBBLICO",
        "COMPARATO ED EUROPEO, vol. 1, p. 131-158, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Croazia. Le elezioni per il rinnovo del Sabor: una prova di democrazia per l'ingresso nell'Unione europea . DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 293-298, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2008",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2008). Croazia. Le elezioni per il rinnovo del Sabor: una prova",
        "di democrazia per l'ingresso nell'Unione europea . DIRITTO PUBBLICO",
        "COMPARATO ED EUROPEO, vol. -, p. 293-298, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1443/28048"
        ],
        "titolo": "L'impedimento permanente del Presidente della Giunta regionale. LE REGIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "ISSN: 0391-7576, doi: 10.1443/28048",
        "anno": "2008",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2008). L'impedimento permanente del Presidente della Giunta",
        "regionale. LE REGIONI, vol. -, ISSN: 0391-7576, doi: 10.1443/28048"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La condizione giuridica delle enclaves in Europa: un'analisi comparata",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 4, p. 1850-1879, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2007",
        "autori": "Panzeri L, Fara V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L, Fara V. (2007). La condizione giuridica delle enclaves in Europa:",
        "un'analisi comparata. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO,",
        "vol. 4, p. 1850-1879, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La problematica posizione dei soggetti privati o portatori di interessi qualificati nel giudizio sulle leggi in via d'azione",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2, p. 1669-1697, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2006",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2006). La problematica posizione dei soggetti privati o portatori",
        "di interessi qualificati nel giudizio sulle leggi in via d'azione.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 2, p. 1669-1697, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giurisprudenza della Corte costituzionale (a cura di M. D'Amico)",
        "ISSN": [
          "0557-1391"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE",
        "csp": "vol. 4, p. 1462-1492, ISSN: 0557-1391",
        "anno": "2006",
        "autori": "PANZERI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PANZERI L. (2006). Giurisprudenza della Corte costituzionale (a cura di M.",
        "D'Amico). RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO E PROCEDURA PENALE, vol.",
        "4, p. 1462-1492, ISSN: 0557-1391"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Organi \"non necessari\" e forma di governo regionale: brevi note sul tema in riferimento ai nuovi statuti",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 6, p. 4739-4767, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2006",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2006). Organi \"non necessari\" e forma di governo regionale:",
        "brevi note sul tema in riferimento ai nuovi statuti. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, vol. 6, p. 4739-4767, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo status di \"italiano non appartenente alla Repubblica\" nel diritto interno ed alla luce del processo di integrazione europea",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 4, p. 1543-1565, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2006",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2006). Lo status di \"italiano non appartenente alla Repubblica\"",
        "nel diritto interno ed alla luce del processo di integrazione europea.",
        "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 4, p. 1543-1565,",
        "ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XVIII-382",
        "titolo": "La tutela dei diritti linguistici nella Repubblica delle autonomie. vol. 50, p",
        "ISBN": [
          "9788814216602"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814216602",
        "anno": "2016",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Panzeri L. (2016). La tutela dei diritti linguistici nella Repubblica delle",
        "autonomie. vol. 50, p. XVIII-382, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814216602"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "483-502",
        "titolo": "Amministrazione di sostegno ed espressione del consenso in ambito sanitario: riflessioni su un problematico rapporto di funzionalit\u00e0 a margine della pi\u00f9 recente evoluzione della giurisprudenza",
        "ISBN": [
          "9788849529555"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849529555",
        "opera": "AA.VV.. Studi in onore di Maurizio Pedrazza Gorlero. La libert\u00e0 di informazione e la democrazia costituzionale. vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Panzeri Lino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri Lino (2014). Amministrazione di sostegno ed espressione del",
        "consenso in ambito sanitario: riflessioni su un problematico rapporto di",
        "funzionalit\u00e0 a margine della pi\u00f9 recente evoluzione della giurisprudenza. In:",
        "AA.VV.. Studi in onore di Maurizio Pedrazza Gorlero. La libert\u00e0 di",
        "informazione e la democrazia costituzionale. vol. II, p. 483-502,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849529555"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-182",
        "titolo": "Statuti ordinari e legge regionale. Contributo allo studio del giusto procedimento legislativo. p",
        "ISBN": [
          "9788820418823"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418823",
        "anno": "2012",
        "autori": "GIUSEPPE D'ELIA, LINO PANZERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIUSEPPE D'ELIA, LINO PANZERI (2012). Statuti ordinari e legge",
        "regionale. Contributo allo studio del giusto procedimento legislativo. p.",
        "1-182, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820418823"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'elezione dei delegati regionali per l'elezione del Presidente della Repubblica",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 4, p. 683-701, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2011",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2011). L'elezione dei delegati regionali per l'elezione del",
        "Presidente della Repubblica. LE REGIONI, vol. 4, p. 683-701, ISSN:",
        "0391-7576"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-59",
        "titolo": "Lo statuto giuridico della lingua italiana in Croazia",
        "ISBN": [
          "9788814171734"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171734",
        "opera": "L. Panzeri M.P. Viviani Schlein. Lo statuto giuridico della lingua italiana in Europa. I casi di Croazia, Slovenia e Svizzera a confronto. vol. 40, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Panzeri L. (2011). Lo statuto giuridico della lingua italiana in Croazia. In: L.",
        "Panzeri M.P. Viviani Schlein. Lo statuto giuridico della lingua italiana in",
        "Europa. I casi di Croazia, Slovenia e Svizzera a confronto. vol. 40, p. 1-59,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814171734"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'impedimento permanente del Presidente della Giunta regionale. LE REGIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "-",
        "csp": "p. 543-570, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2008",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2008). L'impedimento permanente del Presidente della Giunta",
        "regionale. LE REGIONI, vol. -, p. 543-570, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Organi \"non necessari\" e forma di governo regionale: brevi note sul tema in riferimento ai nuovi statuti",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 6, p. 4739-4767, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2006",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2006). Organi \"non necessari\" e forma di governo regionale:",
        "brevi note sul tema in riferimento ai nuovi statuti. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, vol. 6, p. 4739-4767, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo status di \"italiano non appartenente alla Repubblica\" nel diritto interno ed alla luce del processo di integrazione europea",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 4, p. 1543-1565, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2006",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2006). Lo status di \"italiano non appartenente alla Repubblica\"",
        "nel diritto interno ed alla luce del processo di integrazione europea.",
        "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 4, p. 1543-1565,",
        "ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La problematica posizione dei soggetti privati o portatori di interessi qualificati nel giudizio sulle leggi in via d'azione",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2, p. 1669-1697, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2006",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2006). La problematica posizione dei soggetti privati o portatori",
        "di interessi qualificati nel giudizio sulle leggi in via d'azione.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 2, p. 1669-1697, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela della \"rigidit\u00e0 statutaria\" alla luce della pi\u00f9 recente giurisprudenza costituzionale: quali prospettive per gli organi di garanzia regionali?",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 1, p. 813-849, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2005",
        "autori": "Panzeri L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Panzeri L. (2005). La tutela della \"rigidit\u00e0 statutaria\" alla luce della pi\u00f9",
        "recente giurisprudenza costituzionale: quali prospettive per gli organi di",
        "garanzia regionali?. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 1, p.",
        "813-849, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "15675",
    "nome": "PANZERI Lino",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della Redazione di Como della Rivista \"Diritto pubblico comparato ed europeo\" (ISSN 1720-4313).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Redazione tematica \u201cOrdinamento italiano\u201d della Rivista \"Osservatorio costituzionale\" (ISSN 2283-7515).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Como, 23 novembre 2002: Partecipazione al Convegno internazionale \u201cL\u2019Europa tra federalismo e regionalismo\u201d \u2013 organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria \u2013 con una comunicazione dal titolo \u201cGli organi di garanzia nei primi progetti statutari\u201d.",
        "periodo": "dal 23-11-2002 al 23-11-2002"
      },
      {
        "content": "Como, 18 maggio 2006: Partecipazione all\u2019incontro-seminario \u201cVerso il referendum costituzionale\u201d \u2013 organizzato nell\u2019ambito dei corsi di Diritto costituzionale progredito e Diritto parlamentare dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria \u2013 con una relazione dal titolo \u201cLa devolution\u201d.",
        "periodo": "dal 18-05-2006 al 18-05-2006"
      },
      {
        "content": "Como, 22 aprile 2008: Partecipazione al Convegno \u201cLa salute: diritto fondamentale dell\u2019uomo?\u201d \u2013 organizzato, nell\u2019ambito delle iniziative per il decennale dell\u2019Universit\u00e0, dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria e dall\u2019Associazione Medici con l\u2019Africa o.n.l.u.s. \u2013 con una relazione dal titolo \u201cIl diritto alla salute nella Costituzione italiana: problemi e prospettive\u201d.",
        "periodo": "dal 22-04-2008 al 22-04-2008"
      },
      {
        "content": "Como, 20 maggio 2011: Partecipazione al Convegno \u201cProblemi giuridici, medici e sociali del diritto alla salute\u201d \u2013 organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria \u2013 con una relazione dal titolo \u201cAspetti giuridici del fine vita\u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Verona, 6 dicembre 2011: Partecipazione al Convegno di presentazione del volume \"Lo statuto giuridico della lingua italiana in Europa. I casi di Croazia, Slovenia e Svizzera a confronto\" \u2013 organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere e dal Dipartimento di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 con un intervento programmato.",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 06-12-2011"
      },
      {
        "content": "Como, 17 maggio 2012: Partecipazione al Convegno \u201cIl diritto alla salute come diritto fondamentale dell\u2019uomo\u201d \u2013 organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria \u2013 con una relazione dal titolo \u201cI livelli essenziali delle prestazioni sanitarie: gli strumenti di garanzia in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Verona, 16 novembre 2012: Partecipazione al Convegno internazionale \u201cLiterature and Human Rights\u201d \u2013 organizzato dall\u2019Associazione italiana Diritto e letteratura e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 con una relazione, presentata con Alessandra Tomaselli, dal titolo \u201cLa definizione di minoranza linguistica: le prospettive linguistica e giuridica a confronto\u201d.",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Erba, 8 giugno 2013: Partecipazione al Convegno \u201cAmministrazione di sostegno: problemi etici e difficolt\u00e0 applicative\u201d \u2013 organizzato dal Comitato etico-scientifico della Fondazione \u201cGiuseppina Prina\u201d di Erba con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca \u2013 con una relazione dal titolo \u201cL\u2019amministrazione di sostegno: profili applicativi del diritto alla salute\u201d.",
        "periodo": "dal 08-06-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "Erba, 5 aprile 2014: Partecipazione al Convegno \u201cLa sedazione terminale. Problemi e prospettive\u201d \u2013 organizzato dal Comitato etico-scientifico della Fondazione \u201cGiuseppina Prina\u201d di Erba con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca \u2013 in qualit\u00e0 di moderatore.",
        "periodo": "dal 05-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "Udine, 25 ottobre 2014: Partecipazione al Convegno \u201cLe declinazioni del pluralismo normativo nella forma di stato multilivello e l\u2019impatto sulla giurisdizione\u201d \u2013 organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Udine nell\u2019ambito del PRIN 2010-2011 \u201cGiurisdizione e pluralismi\u201d \u2013 con una relazione dal titolo \u201cIl caso dell\u2019Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 25-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Como, 14 ottobre 2015: Organizzazione e partecipazione al Convegno \u201cLe isole linguistiche dell\u2019arco alpino. Profili linguistici e giuridici\u201d \u2013 organizzato dal Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria \u2013 con una relazione dal titolo \u201cLa condizione giuridica del gruppo linguistico walser\u201d.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Verona, 17 ottobre 2015: Partecipazione al Convegno \u201cLa democrazia costituzionale tra nuovi diritti e deriva mediale\u201d \u2013 organizzato dal Dipartimento di Scienze giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona \u2013 con un intervento dal titolo \u201cI diritti linguistici delle nuove minoranze\u201d.",
        "periodo": "dal 17-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Como, 30 settembre 2016: Partecipazione alla Tavola rotonda \u201cRiformare la Costituzione\u201d \u2013 organizzato dalla UIL-FPL di Como \u2013 con una relazione introduttiva e nel dibattito.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Varese, 4 novembre 2016: Partecipazione all\u2019incontro pubblico \u201cI referendum e le riforme costituzionali tentate e riuscite\u201d \u2013 organizzato dal Decanato di Varese con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria \u2013 con una relazione dal titolo \u201cL\u2019evoluzione del regionalismo italiano dall\u2019Assemblea Costituente alla riforma del Titolo V del 2001\u201d.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "Como, 21 novembre 2016: Partecipazione al Convegno \"La riforma costituzionale: un confronto nel merito\" \u2013 organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria con il patrocinio della Camera Civile di Como \u2013 con un intervento programmato.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del bando per l'assegnazione dell'incentivo una tantum per il personale docente ex Legge n. 240/2010 - anno 2012.",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Anni 2008-2012 (Cicli XXIV-XXVIII): Componente del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \u201cDiritto costituzionale italiano ed europeo\u201d attivato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 13-01-2009 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Verona, 15 marzo 2012: lezione sul tema \u201cLa condizione giuridica della lingua italiana in Europa: modelli a confronto\u201d, corso di Dottorato in \"Diritto costituzionale italiano ed europeo\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Verona, 3 maggio 2012: lezione sul tema \u201cI sistemi elettorali regionali\u201d, corso di Dottorato in \"Diritto costituzionale italiano ed europeo\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Anno 2013 (Ciclo XXIX): Componente del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \u201cDiritto e scienze umane\u201d attivato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria.",
        "periodo": "dal 09-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Como, 31 maggio 2016: lezione sul tema \u201cLe autonomie territoriali ed i diritti linguistici: profili generali\u201d, corso di Dottorato in \"Diritto e scienze umane\", Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria.",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Como, 14 giugno 2016: lezione sul tema \u201cLe autonomie territoriali ed i diritti linguistici: il caso italiano\u201d, corso di Dottorato in \"Diritto e scienze umane\", Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria.",
        "periodo": "dal 14-06-2016 al 14-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Storia e dottrina delle istituzioni\" presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 23-02-2005"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo professionale di avvocato presso la Corte d\u2019Appello di Milano.",
        "periodo": "dal 10-11-2003 al 10-11-2003"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di un assegno di ricerca annuale (poi rinnovato per un secondo anno) sul tema \u201cLa nuova stagione statutaria nelle Regioni italiane\u201d, bandito dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "A.A. 2007-2008: attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (6 CFU) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di un assegno di ricerca annuale (al quale ha rinunciato con la presa di servizio quale Ricercatore universitario) sul tema \u201cL\u2019evoluzione del sistema delle fonti del diritto nel nuovo Titolo V della Costituzione\u201d, bandito dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria.",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 17-02-2008"
      },
      {
        "content": "A.A. 2007-2008: Attribuzione dell'insegnamento di Legislazione del turismo (I modulo - 2 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il management turistico e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Turismo) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 18-02-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "A.A. 2007-2008: Attribuzione dell'insegnamento di Diritto pubblico dell\u2019economia (I modulo - 2 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il management turistico e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Commercio internazionale) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 18-02-2008 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di ricerca \"La tutela delle minoranze nazionali in Slovenia e Croazia\" finanziato dal Dipartimento di Diritto dell'economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona (Fondi ex 60%).",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "A.A. 2008-2009: Attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (6 CFU) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "A.A. 2008-2009: Attribuzione dell'insegnamento di Legislazione del turismo (II modulo - 4 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il turismo e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Turismo) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "A.A. 2008-2009: attribuzione dell'insegnamento di Diritto pubblico dell\u2019economia (II modulo - 4 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il turismo e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Commercio internazionale) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "A.A. 2009-2010: Attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (6 CFU) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "A.A. 2009-2010: Attribuzione dell'insegnamento di Legislazione del turismo (6 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il turismo e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Turismo) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "A.A. 2009-2010: Attribuzione dell'insegnamento di Diritto pubblico dell\u2019economia (6 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il turismo e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Commercio internazionale) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Nomina a componente della Commissione d'esame per l'abilitazione alla professione di accompagnatore turistico quale esperto di Legislazione turistica (Provincia di Verona - sessione d'esame 2010)",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 03-05-2010"
      },
      {
        "content": "Missione di ricerca in Croazia (Fiume, Regione istriana) compiuta nell\u2019ambito del progetto di ricerca su \u201cLa tutela delle minoranze nazionali in Slovenia e Croazia\u201d (Fondi del Dipartimento di Diritto dell'Economia - Universit\u00e0 degli Studi di Verona).",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "A.A. 2010-2011: Attribuzione dell'insegnamento di Legislazione del turismo (9 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il turismo e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Turismo) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "A.A. 2010-2011: Attribuzione dell'insegnamento di Diritto pubblico dell\u2019economia (9 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il turismo e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Commercio internazionale) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "A.A. 2010-2011: Attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (5 CFU) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011-2012: Attribuzione dell'insegnamento di Legislazione del turismo (9 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il turismo e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Turismo) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011-2012: Attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (5 CFU) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011-2012: Attribuzione dell'insegnamento di Diritto pubblico dell\u2019economia (9 CFU) nel corso di laurea in Lingue e culture per il turismo e il commercio internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Commercio internazionale) \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e letterature straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle iniziative dell'Associazione Giustizia e Democrazia (AGED) di Como come relatore in incontri di formazione professionale accreditati rivolti ad avvocati.",
        "periodo": "dal 18-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2012-2013: Attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (5 CFU) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato etico-scientifico della Fondazione \"Giuseppina Prina\" di Erba.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio scientifico della Biblioteca del Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria.",
        "periodo": "dal 27-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Afferenza al Centro di ricerca su \"Federalismo e Autonomie locali\" istituito presso il Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria.",
        "periodo": "dal 08-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013-2014: Attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (5 CFU) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013-2014: Attribuzione dell'insegnamento di Istituzioni di diritto pubblico (competenza trasversale) nel corso di laurea in Infermieristica \u2013 Scuola di Medicina dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, corso di laurea di Como.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto di ricerca \"Democrazia, partecipazione, rappresentanza politica\" (FAR 2013 - Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2014-2015: Attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (5 CFU - I corso, lett. A-K; 5 CFU - II corso, lett. L-Z) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, sede di Como.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"L'evoluzione di alcune esperienze federali con particolare riferimento al tema della giurisdizione\" (FAR 2014 - Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015-2016: Attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (5 CFU) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 di Regensburg (Germania) nell'ambito del Bando per la mobilit\u00e0 internazionale dei docenti finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria.",
        "periodo": "dal 03-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Delegato del Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria per il Programma Erasmus (corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica e interculturale).",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Designazione da parte del Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria qualche componente (supplente) della Commissione d'esame per l'abilitazione alla professione di avvocato (anno 2016) presso la Corte d'Appello di Milano.",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 21-07-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016-2017 (II semestre, inizio lezioni febbraio 2017): Attribuzione dell'insegnamento di Diritto dei migranti (I modulo - 4 CFU) nel corso di laurea magistrale in Lingue e culture moderne per la comunicazione e la cooperazione internazionale (insegnamento obbligatorio dell\u2019indirizzo Mediazione linguistica, culturale e giuridica) \u2013 Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016-2017 (I semestre, attualmente in corso): Attribuzione dell'insegnamento di Elementi di diritto pubblico (5 CFU) nel corso di laurea in Scienze della mediazione interlinguistica ed interculturale (insegnamento obbligatorio del I anno) \u2013 Dipartimento di Diritto, Economia e Culture dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Bando per la mobilit\u00e0 internazionale dei docenti finanziato dall'Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria per un soggiorno di ricerca a Dresden e Bautzen (Germania) nella primavera 2017.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 20-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN 2005 \"La tutela dei diritti fondamentali tra ordinamenti nazionali e sovranazionali nella prospettiva della Costituzione europea\" (Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cDonne e istituzioni: tra potere e rappresentanza politica\u201d presso l\u2019IReR-Istituto Regionale di Ricerca della Lombardia (Cod. IReR: 2006A017).",
        "periodo": "dal 05-02-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Dove va il regionalismo italiano: bilancio di un'esperienza\" (Fondazione ASTRID - Roma); collaborazione alla ricerca del Sottogruppo \"La differenziazione delle politiche regionali\".",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN 2010-2011 \"Giurisdizione e Pluralismi\" (Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Udine).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2016"
      }
    ]
  }
}