{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-118",
        "titolo": "Il coinvolgimento del Parlamento svedese nell\u2019adozione delle politiche europee e, in particolare, nel settore dello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia",
        "ISBN": [
          "9788813358846"
        ],
        "csp": "Milano:Wolters Kluwer, Cedam, ISBN: 9788813358846",
        "opera": "(a cura di): Paola Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. The role of National Parliaments in the European integration process,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2016). Il coinvolgimento del Parlamento svedese",
        "nell\u2019adozione delle politiche europee e, in particolare, nel settore dello",
        "spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia. In: (a cura di): Paola Bilancia, Il ruolo",
        "dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. The role of",
        "National Parliaments in the European integration process,. p. 105-118,",
        "Milano:Wolters Kluwer, Cedam, ISBN: 9788813358846"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-437",
        "titolo": "Il coinvolgimento del Parlamento dei Paesi Bassi nell\u2019adozione delle politiche europee e, in particolare, nel settore dello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia",
        "ISBN": [
          "9788813358846"
        ],
        "csp": "Milano:Wolters Kluwer, Cedam, ISBN: 9788813358846",
        "opera": "(a cura di): Paola Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. The role of National Parliaments in the European integration process,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2016). Il coinvolgimento del Parlamento dei Paesi Bassi",
        "nell\u2019adozione delle politiche europee e, in particolare, nel settore dello",
        "spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia. In: (a cura di): Paola Bilancia, Il ruolo",
        "dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. The role of",
        "National Parliaments in the European integration process,. p. 423-437,",
        "Milano:Wolters Kluwer, Cedam, ISBN: 9788813358846"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-393",
        "titolo": "Il coinvolgimento del Parlamento della Danimarca nell\u2019adozione delle politiche europee e, in particolare, nel settore dello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia (alla luce dell\u2019opt-out danese in questo settore)",
        "ISBN": [
          "9788813358846"
        ],
        "csp": "Milano:Wolters Kluwer, Cedam, ISBN: 9788813358846",
        "opera": "(a cura di): Paola Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. The role of National Parliaments in the European integration process. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2016). Il coinvolgimento del Parlamento della Danimarca",
        "nell\u2019adozione delle politiche europee e, in particolare, nel settore dello",
        "spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia (alla luce dell\u2019opt-out danese in",
        "questo settore). In: (a cura di): Paola Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti",
        "nazionali nel processo di integrazione europea. The role of National",
        "Parliaments in the European integration process. p. 379-393,",
        "Milano:Wolters Kluwer, Cedam, ISBN: 9788813358846"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 editore",
        "titolo": "La delegazione legislativa tra Parlamento e Governo: studio sulle recenti trasformazioni del modello costituzionale",
        "ISBN": [
          "9788814217906"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814217906",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Marchetti (2016). La delegazione legislativa tra Parlamento e Governo:",
        "studio sulle recenti trasformazioni del modello costituzionale. Giuffr\u00e8",
        "editore, ISBN: 9788814217906"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-340",
        "titolo": "Regioni ed enti locali",
        "ISBN": [
          "9788813352820"
        ],
        "csp": "Assago:Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788813352820",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia;E. De Marco, L' ordinamento della Repubblica : le istituzioni e la societ\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2015). Regioni ed enti locali. In: (a cura di): P. Bilancia;E. De",
        "Marco, L' ordinamento della Repubblica : le istituzioni e la societ\u00e0. p.",
        "317-340, Assago:Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788813352820"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-186",
        "titolo": "Finanziamento dei partiti politici e lobbies",
        "ISBN": [
          "9788891714398"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891714398",
        "opera": "(a cura di): A. Di Gregorio;L. Musselli, Democrazia, lobbying e processo decisionale. vol. 68, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2015). Finanziamento dei partiti politici e lobbies. In: (a cura",
        "di): A. Di Gregorio;L. Musselli, Democrazia, lobbying e processo",
        "decisionale. vol. 68, p. 171-186, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891714398"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "365-388",
        "titolo": "Regioni ed enti locali",
        "ISBN": [
          "9788813352158"
        ],
        "csp": "Assago:Wolters Kluwer CEDAM, ISBN: 9788813352158",
        "opera": "(a cura di): E. De Marco;P. Bilancia, L' ordinamento della Repubblica : le istituzioni e la societ\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2014). Regioni ed enti locali. In: (a cura di): E. De Marco;P.",
        "Bilancia, L' ordinamento della Repubblica : le istituzioni e la societ\u00e0. p.",
        "365-388, Assago:Wolters Kluwer CEDAM, ISBN: 9788813352158"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "743-768",
        "titolo": "La regolamentazione regionale dei servizi sociali attraverso Piani, atti di indirizzo e linee guida: effetti sulla garanzia dei livelli essenziali delle prestazioni",
        "ISBN": [
          "9788854872943"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854872943",
        "opera": "(a cura di): P. Bonetti;A. Cardone;A. Cassatella;F. Cortese;A. Deffenu;A. Guazzarotti, Spazio della tecnica e spazio del potere nella tutela dei diritti sociali. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2014). La regolamentazione regionale dei servizi sociali",
        "attraverso Piani, atti di indirizzo e linee guida: effetti sulla garanzia dei livelli",
        "essenziali delle prestazioni. In: (a cura di): P. Bonetti;A. Cardone;A.",
        "Cassatella;F. Cortese;A. Deffenu;A. Guazzarotti, Spazio della tecnica e",
        "spazio del potere nella tutela dei diritti sociali. vol. 4, p. 743-768,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854872943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Centro Studi sul Federalismo",
        "titolo": "Alcune considerazioni sul recente processo di riforma del sistema delle autonomie territoriali : con particolare riguardo alla l. n. 56/2014 in materia di Citt\u00e0 metropolitane, Province, Unioni e fusioni di Comuni e al d.d.l. Cost. n. 1543/2013 di abolizione delle Province",
        "ISBN": [
          "9788896871539"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896871539",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Marchetti (2014). Alcune considerazioni sul recente processo di riforma",
        "del sistema delle autonomie territoriali : con particolare riguardo alla l. n.",
        "56/2014 in materia di Citt\u00e0 metropolitane, Province, Unioni e fusioni di",
        "Comuni e al d.d.l. Cost. n. 1543/2013 di abolizione delle Province. Centro",
        "Studi sul Federalismo, ISBN: 9788896871539"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-209",
        "titolo": "Interventi pubblici a sostegno delle famiglie nell\u2019educazione dei minori",
        "ISBN": [
          "9788490145562"
        ],
        "csp": "Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490145562",
        "opera": "(a cura di): E.C.Raffiotta;A. P\u00e9rez Miras;G.M. Teruel Lozano, Desaf\u00edos para los derechos de la persona ante el siglo XXI: Familia y Religi\u00f3n = Sfide per i diritti della persona nel XXI secolo: Famiglia e Religione = Challenges of individual rights in the XXI century: Family and Religion. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2013). Interventi pubblici a sostegno delle famiglie",
        "nell\u2019educazione dei minori. In: (a cura di): E.C.Raffiotta;A. P\u00e9rez Miras;G.M.",
        "Teruel Lozano, Desaf\u00edos para los derechos de la persona ante el siglo XXI:",
        "Familia y Religi\u00f3n = Sfide per i diritti della persona nel XXI secolo: Famiglia",
        "e Religione = Challenges of individual rights in the XXI century: Family and",
        "Religion. p. 203-209, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN:",
        "9788490145562"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-90",
        "titolo": "Diritto di cronaca on-line e tutela del diritto all\u2019oblio",
        "ISBN": [
          "9788838777943"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838777943",
        "opera": "(a cura di): R. Cafari Panico, Da internet ai social network : il diritto di ricevere e comunicare informazioni e idee. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2013). Diritto di cronaca on-line e tutela del diritto all\u2019oblio. In:",
        "(a cura di): R. Cafari Panico, Da internet ai social network : il diritto di",
        "ricevere e comunicare informazioni e idee. p. 71-90, Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838777943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interventi pubblici a sostegno delle famiglie nell'educazione dei minori",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Marchetti (2012). Interventi pubblici a sostegno delle famiglie",
        "nell'educazione dei minori. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, p. 1-12, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "32",
        "titolo": "Il sistema di governo regionale integrato : alla ricerca di un equilibrio tra esigenze di riordino territoriale, razionalizzazione della spesa pubblica e garanzia dei diritti. vol",
        "ISBN": [
          "8814174482"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814174482",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Marchetti (2012). Il sistema di governo regionale integrato : alla ricerca",
        "di un equilibrio tra esigenze di riordino territoriale, razionalizzazione della",
        "spesa pubblica e garanzia dei diritti. vol. 32, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814174482"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "moncalieri:centro studi sul federalismo",
        "titolo": "I recenti passi avanti compiuti dall'Unione europea nella direzione di un'armonizzazione dei sistemi penali : aspetti positivi, profili problematici e prospettive di riforma",
        "ISBN": [
          "9788896871409"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896871409",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Marchetti (2012). I recenti passi avanti compiuti dall'Unione europea",
        "nella direzione di un'armonizzazione dei sistemi penali : aspetti positivi,",
        "profili problematici e prospettive di riforma. moncalieri:centro studi sul",
        "federalismo, ISBN: 9788896871409"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-367",
        "titolo": "Modelli organizzativi del sistema integrato degli interventi e dei servizi sociali : in particolare: il \u201cmodello\u201d di welfare socio-assistenziale della Regione Lombardia",
        "ISBN": [
          "8814156611"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814156611",
        "opera": "P. Bilancia;G. Marchetti;S. Antoniazzi;L. Musselli;F. Scuto. (a cura di): P. Bilancia, Modelli innovativi di governance territoriale : profili teorici e applicativi. vol. 15, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2011). Modelli organizzativi del sistema integrato degli",
        "interventi e dei servizi sociali : in particolare: il \u201cmodello\u201d di welfare",
        "socio-assistenziale della Regione Lombardia. In: P. Bilancia;G. Marchetti;S.",
        "Antoniazzi;L. Musselli;F. Scuto. (a cura di): P. Bilancia, Modelli innovativi di",
        "governance territoriale : profili teorici e applicativi. vol. 15, p. 329-367,",
        "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814156611"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-86",
        "titolo": "Strumenti e modalit\u00e0 di cooperazione tra Regione ed enti locali",
        "ISBN": [
          "8814156611"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814156611",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Modelli innovativi di governance territoriale : profili teorici e applicativi. vol. 15, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2011). Strumenti e modalit\u00e0 di cooperazione tra Regione ed",
        "enti locali. In: (a cura di): P. Bilancia, Modelli innovativi di governance",
        "territoriale : profili teorici e applicativi. vol. 15, p. 57-86, Milano:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 8814156611"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-55",
        "titolo": "Il governo sul territorio attraverso il principio di collaborazione tra Regione ed enti locali",
        "ISBN": [
          "8814156611"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814156611",
        "opera": "P. Bilancia;G. Marchetti;S. Antoniazzi;L. Musselli;F. Scuto. (a cura di): P. Bilancia, Modelli innovativi di governance territoriale : profili teorici e applicativi. vol. 15, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2011). Il governo sul territorio attraverso il principio di",
        "collaborazione tra Regione ed enti locali. In: P. Bilancia;G. Marchetti;S.",
        "Antoniazzi;L. Musselli;F. Scuto. (a cura di): P. Bilancia, Modelli innovativi di",
        "governance territoriale : profili teorici e applicativi. vol. 15, p. 23-55,",
        "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814156611"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italian Regions and Local Authorities within the framework of a new Autonomist System",
        "ISSN": [
          "2036-5438"
        ],
        "journal": "PERSPECTIVES ON FEDERALISM",
        "csp": "vol. 2, p. 89-121, ISSN: 2036-5438",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Marchetti (2010). Italian Regions and Local Authorities within the",
        "framework of a new Autonomist System. PERSPECTIVES ON",
        "FEDERALISM, vol. 2, p. 89-121, ISSN: 2036-5438"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e8 editore",
        "titolo": "La delegazione legislativa tra Parlamento e Governo: studio sulle recenti trasformazioni del modello costituzionale",
        "ISBN": [
          "9788814217906"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814217906",
        "anno": "2016",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Marchetti (2016). La delegazione legislativa tra Parlamento e Governo:",
        "studio sulle recenti trasformazioni del modello costituzionale. Giuffr\u00e8",
        "editore, ISBN: 9788814217906"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-186",
        "titolo": "Finanziamento dei partiti politici e lobbies",
        "ISBN": [
          "9788891714398"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891714398",
        "opera": "(a cura di): A. Di Gregorio;L. Musselli, Democrazia, lobbying e processo decisionale. vol. 68, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2015). Finanziamento dei partiti politici e lobbies. In: (a cura",
        "di): A. Di Gregorio;L. Musselli, Democrazia, lobbying e processo",
        "decisionale. vol. 68, p. 171-186, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891714398"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "743-768",
        "titolo": "La regolamentazione regionale dei servizi sociali attraverso Piani, atti di indirizzo e linee guida: effetti sulla garanzia dei livelli essenziali delle prestazioni",
        "ISBN": [
          "9788854872943"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854872943",
        "opera": "(a cura di): P. Bonetti;A. Cardone;A. Cassatella;F. Cortese;A. Deffenu;A. Guazzarotti, Spazio della tecnica e spazio del potere nella tutela dei diritti sociali. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2014). La regolamentazione regionale dei servizi sociali",
        "attraverso Piani, atti di indirizzo e linee guida: effetti sulla garanzia dei livelli",
        "essenziali delle prestazioni. In: (a cura di): P. Bonetti;A. Cardone;A.",
        "Cassatella;F. Cortese;A. Deffenu;A. Guazzarotti, Spazio della tecnica e",
        "spazio del potere nella tutela dei diritti sociali. vol. 4, p. 743-768,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854872943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-90",
        "titolo": "Diritto di cronaca on-line e tutela del diritto all\u2019oblio",
        "ISBN": [
          "9788838777943"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838777943",
        "opera": "(a cura di): R. Cafari Panico, Da internet ai social network : il diritto di ricevere e comunicare informazioni e idee. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2013). Diritto di cronaca on-line e tutela del diritto all\u2019oblio. In:",
        "(a cura di): R. Cafari Panico, Da internet ai social network : il diritto di",
        "ricevere e comunicare informazioni e idee. p. 71-90, Santarcangelo di",
        "Romagna:Maggioli, ISBN: 9788838777943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-209",
        "titolo": "Interventi pubblici a sostegno delle famiglie nell\u2019educazione dei minori",
        "ISBN": [
          "9788490145562"
        ],
        "csp": "Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN: 9788490145562",
        "opera": "(a cura di): E.C.Raffiotta;A. P\u00e9rez Miras;G.M. Teruel Lozano, Desaf\u00edos para los derechos de la persona ante el siglo XXI: Familia y Religi\u00f3n = Sfide per i diritti della persona nel XXI secolo: Famiglia e Religione = Challenges of individual rights in the XXI century: Family and Religion. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2013). Interventi pubblici a sostegno delle famiglie",
        "nell\u2019educazione dei minori. In: (a cura di): E.C.Raffiotta;A. P\u00e9rez Miras;G.M.",
        "Teruel Lozano, Desaf\u00edos para los derechos de la persona ante el siglo XXI:",
        "Familia y Religi\u00f3n = Sfide per i diritti della persona nel XXI secolo: Famiglia",
        "e Religione = Challenges of individual rights in the XXI century: Family and",
        "Religion. p. 203-209, Cizur Menor:Thomson Reuters Aranzadi, ISBN:",
        "9788490145562"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "32",
        "titolo": "Il sistema di governo regionale integrato : alla ricerca di un equilibrio tra esigenze di riordino territoriale, razionalizzazione della spesa pubblica e garanzia dei diritti. vol",
        "ISBN": [
          "8814174482"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814174482",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Marchetti (2012). Il sistema di governo regionale integrato : alla ricerca",
        "di un equilibrio tra esigenze di riordino territoriale, razionalizzazione della",
        "spesa pubblica e garanzia dei diritti. vol. 32, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "8814174482"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-128",
        "titolo": "La governance nei settori dell\u2019energia elettrica e del gas : la partecipazione degli enti sub-nazionali ai processi decisionali",
        "ISBN": [
          "8814143390"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814143390",
        "opera": "P. Bilancia ; C. Rabitti Bedogni ; M. Orofino [...] . Spina ; A. Canepa. (a cura di): L. Ammannati;P. Bilancia, Governance dell\u2019economia e integrazione europea. 2, Governace multilivello, regolazione e reti. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2008). La governance nei settori dell\u2019energia elettrica e del",
        "gas : la partecipazione degli enti sub-nazionali ai processi decisionali. In: P.",
        "Bilancia ; C. Rabitti Bedogni ; M. Orofino [...] . Spina ; A. Canepa. (a cura",
        "di): L. Ammannati;P. Bilancia, Governance dell\u2019economia e integrazione",
        "europea. 2, Governace multilivello, regolazione e reti. p. 107-128,",
        "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814143390"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-128",
        "titolo": "Profili generali del sistema di istruzione scolastica",
        "ISBN": [
          "9788813264093"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 9788813264093",
        "opera": "(a cura di): E. De Marco;G. Bottino;G. Marchetti;A. Papa, Trattato di diritto amministrativo. 39: La pubblica istruzione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Marchetti (2007). Profili generali del sistema di istruzione scolastica. In:",
        "(a cura di): E. De Marco;G. Bottino;G. Marchetti;A. Papa, Trattato di diritto",
        "amministrativo. 39: La pubblica istruzione. p. 77-128, padova:cedam, ISBN:",
        "9788813264093"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I poteri sostitutivi nel quadro del nuovo assetto dei rapporti tra stato, regioni ed enti locali",
        "ISSN": [
          "0486-0373"
        ],
        "journal": "RASSEGNA PARLAMENTARE",
        "csp": "vol. 47, p. 233-266, ISSN: 0486-0373",
        "anno": "2005",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Marchetti (2005). I poteri sostitutivi nel quadro del nuovo assetto dei",
        "rapporti tra stato, regioni ed enti locali. RASSEGNA PARLAMENTARE, vol.",
        "47, p. 233-266, ISSN: 0486-0373"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "14",
        "titolo": "Le autonomie locali fra Stato e Regioni. vol",
        "ISBN": [
          "8814097585"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814097585",
        "anno": "2002",
        "autori": "G. Marchetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Marchetti (2002). Le autonomie locali fra Stato e Regioni. vol. 14,",
        "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814097585"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "17744",
    "nome": "MARCHETTI Gloria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Ha partecipato al Comitato editoriale della rivista on-line Perspectives on Federalism edita dal Centro Studi sul Federalismo di Moncalieri (To) ISSN: 2036-5438 (http://www.on-federalism.eu/index.php)",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha partecipato, con un intervento su \"Comunit\u00e0 montane nello schema di decreto legislativo recante \u201cIndividuazione delle funzioni fondamentali e adeguamento dell\u2019ordinamento degli enti locali alle disposizioni della legge costituzionale 18 ottobre 2001, n. 3, a norma dell\u2019art. 2 della legge 5 giugno 2003, n. 131\", all\u2019Incontro di studio \u201cL\u2019ordinamento delle autonomie locali nel nuovo Testo Unico\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 31 maggio 2005.",
        "periodo": "dal 31-05-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cEnergia elettrica e gas: livello nazionale e sub-nazionale\u201d, al Workshop di presentazione dei primi risultati della ricerca Prin \u201cGovernance dell\u2019economia e integrazione europea\u201d, Universit\u00e0 di Siena, 8-9 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 08-06-2007 al 09-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione sul tema del ruolo educativo della famiglia, al workshop \u201cIl ruolo sociale della famiglia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 17 giugno 2009",
        "periodo": "dal 17-06-2009 al 17-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cLa collaborazione tra Regione ed enti locali per la realizzazione di nuovi modelli di governo sul territorio\u201d, alla Tavola rotonda \u201cModelli innovativi di governance territoriale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 24 maggio 2011",
        "periodo": "dal 24-05-2011 al 24-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cI nuovi modelli organizzativi dei servizi sociali\u201d, alla Tavola rotonda \u201cLa valorizzazione delle differenze nel regionalismo italiano. Modelli di organizzazione dei servizi\u201d, Fondazione Luigi Einaudi, Torino, 23 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con un intervento programmato, sul tema delle zone di vasta area, all\u2019Incontro di Studio \u201cComplessit\u00e0 del governo sul territorio e valorizzazione delle autonomie\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cParthenope\u201d di Napoli, 23 febbraio 2012.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cInterventi pubblici a sostegno delle famiglie nell\u2019educazione dei minori\u201d, al Seminario di Studi Italo-Spagnolo \u201cLe nuove esigenze di tutela dei diritti della persona, Reale Collegio di Spagna, Bologna, 3-4 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cDiritto di cronaca online e tutela del diritto all\u2019oblio\u201d, al Convegno dal titolo \u201cDa Internet ai Social Network: il diritto di ricevere e comunicare informazioni e idee\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, economiche e sociali, 15 aprile 2013.",
        "periodo": "dal 15-04-2013 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cLa regolamentazione regionale dei servizi sociali attraverso Piani, atti di indirizzo, linee guida: effetti sui Lep\u201d, al Convegno dal titolo \u201cSpazio della tecnica e spazio del potere nella tutela dei diritti sociali\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 12-13 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cFinanziamento ai partiti politici e lobbies\u201d, al workshop dal titolo \u201cDemocrazia, lobbing e processo decisionale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 29 gennaio 2015",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cSvezia, Danimarca, Paesi Bassi\u201d alla Tavola rotonda dal titolo \u201cParlamenti nazionali e controllo di sussidiariet\u00e0 nello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: esperienze e prassi a confronto\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 17 febbraio 2015",
        "periodo": "dal 17-02-2015 al 17-02-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cParlamenti nazionali e controllo di sussidiariet\u00e0 nello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: le esperienze della Svezia e dei Paesi Bassi\u201d al Convegno \u201cParlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 28 gennaio 2016",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione dal titolo \u201cIl Parlamento svedese\u201d all'International Conference dal titolo \u201cThe Role of National Parliaments in the European Union integration process\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 7-8 marzo 2016",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 08-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, con una relazione su \u201cRiforma costituzionale e sistema delle fonti\u201d al Convegno dal titolo \u201cCapire la riforma costituzionale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 25 novembre 2016",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Progetto di rilevante interesse nazionale, cofinanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (PRIN 2005\u20132007), su \u201cStrumenti di governance dell\u2019economia e integrazione europea\u201d, coordinato, a livello nazionale, dal Prof. Francesco Gabriele. In particolare, \u00e8 stata componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano su: \u201cMultilevel governance nella regolazione e nella gestione dei servizi di interesse generale\u201d, coordinata dalla Prof.ssa Paola Bilancia",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca su \u201cFederalismo e modelli innovativi di governance territoriale\u201d, coordinato dalla Prof.ssa Paola Bilancia, presso il Centro Studi sul Federalismo di Moncalieri (TO).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca su \u201cLo sviluppo della spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia\u201d, coordinato dalla Prof.ssa Paola Bilancia, presso il Centro Studi sul Federalismo di Moncalieri (TO).",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Progetto di rilevante interesse nazionale, cofinanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (PRIN 2012), su \u201cParlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\u201d, coordinato, a livello nazionale, dal Prof. Fulco Lanchester. In particolare, \u00e8 stata componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano su: \u201cIl nuovo ruolo del Parlamento europeo e dei Parlamenti nazionali dopo l\u2019entrata in vigore del Trattato di Lisbona: le implicazioni in materia di libert\u00e0, sicurezza e giustizia e in materia di adesione e recesso\u201d, coordinata dalla Prof.ssa Paola Bilancia.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del Centro Studi sul Federalismo di Moncalieri (TO) sul \"Federalismo interno\", concentrato sul monitoraggio della riforma del Titolo V della Costituzione e della ridefinizione dell\u2019assetto istituzionale italiano, sugli sviluppi e i ritardi del federalismo fiscale, sulla valutazione del federalismo interno in una prospettiva comparata europea, coordinato dalla Prof.ssa Paola Bilancia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha collaborato con il Dipartimento Giuridico-Politico della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano per svolgere attivit\u00e0 di ricerca a scopi didattici.",
        "periodo": "dal 10-05-2000 al 20-09-2000"
      },
      {
        "content": "E' stata assegnista per la collaborazione all\u2019attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento Giuridico-Politico, nell\u2019ambito del progetto coordinato dal Prof. Vittorio Italia, dal titolo \u201cIl processo di riforma dei rapporti tra Stato, Regioni e autonomie locali e dell\u2019Amministrazione centrale e periferica dello Stato a seguito delle \u201cleggi Bassanini\u201d e dei successivi decreti legislativi di attuazione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "E' ricercatrice in Diritto Costituzionale (IUS/08) presso il Dipartimento in Studi internazionali, giuridici e storico-politici della Facolt\u00e0 di Scienze politiche, economiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dalla Prof.ssa Paola Bilancia presso il Dipartimento Giuridico-Politico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano e finanziato dalla Fondazione Cariplo sul tema \u201cLa valorizzazione dei beni culturali tra pubblico e privato: studio dei modelli di gestione integrata\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "E' stata responsabile del progetto di ricerca su \u201cIl riconoscimento dei nuovi diritti della persona e nuove forme di tutela\u201d, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano (FIRST - Fondo Interno per la Ricerca Scientifica e Tecnologica).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato gruppi di ricerca di studenti, organizzato cicli di seminari e incontri su specifici temi, con colleghi ed esperti della materia di Diritto costituzionale, Diritto regionale e Diritto amministrativo, seguito studenti laureandi nell'elaborazione di tesi, nell\u2019ambito dei seguenti insegnamenti dei quali \u00e8 stata titolare: aa.aa. 2014-2015, 2015-2016: Diritto degli enti territoriali nel Corso di laurea specialistica in Scienze Politiche e di Governo presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche, economiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano; a.a. 2013-2014: Diritto regionale e Ordinamento costituzionale nel Corso di laurea specialistica in Scienze Politiche e di Governo presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche, economiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano; aa.aa. 2009-2010, 2010-2011, 2011-2012, 2012-2013: Diritto regionale nei Corsi di laurea specialistica in Scienze Politiche e di Governo e Amministrazioni e Politiche Pubbliche presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano; aa. 2008-2009: Diritto pubblico nel Corso di laurea in Management pubblico presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano; aa.aa. 2004-2005, 2005-2006, 2006-2007 e 2007-2008: Istituzioni di Diritto pubblico nel Corso di laurea in Scienze dell\u2019amministrazione presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano; a.a. 2003-2004: Informazione e Costituzione nel Corso di laurea in Comunicazione e Societ\u00e0 presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "E' stata responsabile del progetto di ricerca su \u201cGli enti locali nel processo di attuazione della riforma del Titolo V, parte seconda, della Costituzione\u201d, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano (FIRST - Fondo Interno per la Ricerca Scientifica e Tecnologica).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "E' stata responsabile del progetto di ricerca su \u201cI diritti sociali fra la legislazione statale e regionale dopo la riforma del Titolo V, parte seconda, della Costituzione. Il diritto all\u2019istruzione\u201d, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano (FIRST - Fondo Interno per la Ricerca Scientifica e Tecnologica).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "E' stata responsabile del progetto di ricerca su \u201cL\u2019evoluzione della legislazione relativa alle autorit\u00e0 indipendenti. Le autorit\u00e0 indipendenti di regolazione\u201d, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano (FIRST - Fondo Interno per la Ricerca Scientifica e Tecnologica).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al progetto di ricerca finanziato dalla Regione Lombardia, Assessorato alle Culture, identit\u00e0 e autonomie, dal titolo: \u201cLa Definizione di modelli gestionali per la valorizzazione e la fruizione delle ville storiche del lago di Como\u201d, coordinato dalla Prof.ssa Paola Bilancia.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "E' stata responsabile del progetto di ricerca su \u201cI regolamenti delle Autorit\u00e0 indipendenti nel sistema delle fonti\u201d, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano (FIRST - Fondo Interno per la Ricerca Scientifica e Tecnologica).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "E' stata responsabile del progetto di ricerca su \u201cGli interventi legislativi a sostegno della famiglia\u201d, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano (FIRST - Fondo Interno per la Ricerca Scientifica e Tecnologica).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 dell\u2019Unita di ricerca (coordinata dalla Prof.ssa Paola Bilancia) su \u201cLe riforme istituzionali e le riforme di settore nella XVI Legislatura: riforme in corso e riforme da attuare\u201d, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Ha condotto un\u2019attivit\u00e0 di ricerca sul tema dei \u201cservizi pubblici\u201d al fine di tenere, nell\u2019a.a. 2010-2011, una serie di lezioni nell\u2019ambito del IX modulo \u201cAmministrazione integrata e servizi pubblici (nazionali e locali). Gender Mainstreaming, diritto antidiscriminatorio e amministrazioni pubbliche\u201d del Master di II livello in Management delle amministrazioni pubbliche, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ha compiuto ricerche presso le Commissioni affari UE dei Parlamenti danese e olandese e presso la Facolt\u00e0 di legge di Stoccolma e Uppsala, nell'ambito dell'Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano su: \u201cIl nuovo ruolo del Parlamento europeo e dei Parlamenti nazionali dopo l\u2019entrata in vigore del Trattato di Lisbona: le implicazioni in materia di libert\u00e0, sicurezza e giustizia e in materia di adesione e recesso\u201d, coordinata dalla Prof.ssa Paola Bilancia (nell'ambito del Progetto di rilevante interesse nazionale, cofinanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (PRIN 2012), su \u201cParlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\u201d, coordinato, a livello nazionale, dal Prof. Fulco Lanchester).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al programma \"Lifelong Learning Programme - Call for Proposals 2013 (EAC/S07/12)\", Jean Monnet Programme: Key Activity 1, con un progetto dal titolo \"The role of the Regional and Federals levels in the process of European integration\", che, pur non essendo stato finanziato, \u00e8 stato comunque valutato positivamente dalla Commissione di valutazione.",
        "periodo": "dal 08-07-2013 al 08-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al gruppo di ricerca a carattere interdisciplinare e interdipartimentale di professori e ricercatori attivi (composto da Paola Bilancia, Silvia Sassi e Nicola Pasini) (piano di sostegno alla ricerca Unimi 2015/2017 \u2013 Linea 2 azione B) dal titolo \u201cLe riforme costituzionali in una prospettiva giuridica e politologica\u201d",
        "periodo": "dal 13-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha partecipato al Collegio dei docenti del dottorato 2006: [DOT03RXXPA] Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Titolo: \"DIRITTO COSTITUZIONALE\", Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 09-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Collegio dei docenti del dottorato 2007 [DOT03RXXPA], Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Titolo: \"DIRITTO COSTITUZIONALE\", Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 10-01-2008 al 27-01-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Collegio dei docenti del dottorato 2008 [DOT03RXXPA], Universit\u00e0 degli Studi di MILANO, Titolo: \"DIRITTO COSTITUZIONALE\", Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 28-01-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Collegio dei docenti del dottorato 2009 [DOT03RXXPA], Universit\u00e0 degli Studi di MILANO, Titolo: \"DIRITTO COSTITUZIONALE\", Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 02-11-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Collegio dei docenti del dottorato 2010 [DOT1015909], Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\", Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 03-11-2010 al 21-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Collegio dei docenti del dottorato 2011 [DOT1015909], Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\", Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 22-12-2011 al 19-11-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Collegio dei docenti del dottorato 2012 [DOT1015909], Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\", Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 11-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Collegio dei docenti del dottorato 2013 [DOT1315893], Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\", Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 11-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Collegio dei docenti del dottorato 2014 [DOT1315893], Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\", Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 11-05-2015"
      }
    ]
  }
}