{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Religions and Ethno-Religious Differences in Bosnia and Herzegovina. From Laboratories of Hate to Peaceful Reconciliation",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 37, p. 1-19, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2016). Religions and Ethno-Religious Differences in Bosnia",
        "and Herzegovina. From Laboratories of Hate to Peaceful Reconciliation.",
        "STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 37, p. 1-19,",
        "ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina delle conversioni nella Repubblica dell\u2019India. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 69-90, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2016). La disciplina delle conversioni nella Repubblica",
        "dell\u2019India. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol. IV,",
        "p. 69-90, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La bilateralit\u00e0 pattizia Stato-confessioni dopo la sentenza n. 52/2016 della Corte costituzionale",
        "ISSN": [
          "2038-5633"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO SULLE FONTI",
        "csp": "vol. 2, p. 1-16, ISSN: 2038-5633",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2016). La bilateralit\u00e0 pattizia Stato-confessioni dopo la",
        "sentenza n. 52/2016 della Corte costituzionale. OSSERVATORIO SULLE",
        "FONTI, vol. 2, p. 1-16, ISSN: 2038-5633"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto al cibo. Definizione normativa e giustiziabilit\u00e0 ",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 3, p. 1-22, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2016). Il diritto al cibo. Definizione normativa e giustiziabilit\u00e0 .",
        "RIVISTA AIC, vol. 3, p. 1-22, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1440/83193"
        ],
        "titolo": "Cittadinanza e appartenenza confessionale: il caso tunisino",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. aprile 2016, p. 215-232, ISSN: 1122-0392, doi: 10.1440/83193",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2016). Cittadinanza e appartenenza confessionale: il caso",
        "tunisino. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol.",
        "aprile 2016, p. 215-232, ISSN: 1122-0392, doi: 10.1440/83193"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "19-106",
        "titolo": "Stato costituzionale, pluralismo giudiziario e societ\u00e0 policulturale",
        "opera": "(a cura di): ALICINO F, Il costituzionalismo di fronte all\u2019Islam. Giurisdizioni alternative nelle societ\u00e0 multiculturali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2016). Stato costituzionale, pluralismo giudiziario e societ\u00e0",
        "policulturale. In: (a cura di): ALICINO F, Il costituzionalismo di fronte",
        "all\u2019Islam. Giurisdizioni alternative nelle societ\u00e0 multiculturali. p. 19-106"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-182",
        "titolo": "Religion and Tradition During the Moroccan Constitutional Tradition ",
        "ISBN": [
          "8891615725"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8891615725",
        "opera": "AA.VV.. Le trasformazioni costituzionali del secondo millennio. Scenari e prospettive dall'Europa all'Africa.. NUOVI STUDI DI DIRITTO PUBBLICO ESTERO E COMPARATO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2016). Religion and Tradition During the Moroccan",
        "Constitutional Tradition . In: AA.VV.. Le trasformazioni costituzionali del",
        "secondo millennio. Scenari e prospettive dall'Europa all'Africa.. NUOVI",
        "STUDI DI DIRITTO PUBBLICO ESTERO E COMPARATO, p. 157-182,",
        "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8891615725"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-93",
        "titolo": "I diritti umani nel mondo globale. Tradizioni religiose, tradizioni costituzionali e Mare nostrum ",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-889-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-889-6",
        "opera": "(a cura di): ALICINO F, I diritti umani nel mondo globale. Tradizioni religiose, tradizioni costituzionali e Mare nostrum . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2016). I diritti umani nel mondo globale. Tradizioni religiose,",
        "tradizioni costituzionali e Mare nostrum . In: (a cura di): ALICINO F, I diritti",
        "umani nel mondo globale. Tradizioni religiose, tradizioni costituzionali e",
        "Mare nostrum . p. 1-93, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-889-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le coppie dello stesso sesso. L\u2019arte dello Stato e lo stato della giurisprudenza",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "vol. 8/2015, p. 1-13, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alicino F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alicino F (2015). Le coppie dello stesso sesso. L\u2019arte dello Stato e lo stato",
        "della giurisprudenza. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, vol. 8/2015, p. 1-13, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I 'nodi' della delibazione di sentenze ecclesiastiche e il 'pettine' delle Sezioni Unite della Cassazione",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 1-2/2014, p. 195-219, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2015). I 'nodi' della delibazione di sentenze ecclesiastiche e il",
        "'pettine' delle Sezioni Unite della Cassazione. IL DIRITTO",
        "ECCLESIASTICO, vol. 1-2/2014, p. 195-219, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1163/18710328-12341286"
        ],
        "titolo": "Book Reviews, Will Kymlicka and Eva Pf\u00f6stl (eds.) Multiculturalism and Minority Rights in the Arab World, Oxford: Oxford University Press, 2014, ",
        "ISSN": [
          "1871-031X"
        ],
        "journal": "RELIGION AND HUMAN RIGHTS",
        "csp": "vol. 2, p. 191-197, ISSN: 1871-031X, doi: http://dx.doi.org/10.1163/18710328-12341286",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2015). Book Reviews, Will Kymlicka and Eva Pf\u00f6stl (eds.)",
        "Multiculturalism and Minority Rights in the Arab World, Oxford: Oxford",
        "University Press, 2014, . RELIGION AND HUMAN RIGHTS, vol. 2, p.",
        "191-197, ISSN: 1871-031X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.1163/18710328-12341286"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI: 10.1163/18710328-12341282"
        ],
        "titolo": "The Moroccan Constitutional Transition: The Method of Contextualization and Mutual Interaction",
        "ISSN": [
          "1871-031X"
        ],
        "journal": "RELIGION AND HUMAN RIGHTS",
        "csp": "vol. 10, p. 63-88, ISSN: 1871-031X, doi: DOI: 10.1163/18710328-12341282",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alicino F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alicino F (2015). The Moroccan Constitutional Transition: The Method of",
        "Contextualization and Mutual Interaction. RELIGION AND HUMAN",
        "RIGHTS, vol. 10, p. 63-88, ISSN: 1871-031X, doi: DOI:",
        "10.1163/18710328-12341282"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Libert\u00e0 religiosa nello Stato costituzionale. Ovvero l'individualit\u00e0 della coscienza e l'universalit\u00e0 della convivenza",
        "ISSN": [
          "1120-4036"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI POLITICI",
        "csp": "vol. ottobre/dicembre 2014, p. 23-62, ISSN: 1120-4036",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2015). La Libert\u00e0 religiosa nello Stato costituzionale. Ovvero",
        "l'individualit\u00e0 della coscienza e l'universalit\u00e0 della convivenza. RIVISTA DI",
        "STUDI POLITICI, vol. ottobre/dicembre 2014, p. 23-62, ISSN: 1120-4036"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imams and other Religious Authorities in Italy ",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 1, p. 1-28, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2015). Imams and other Religious Authorities in Italy . STATO,",
        "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 1, p. 1-28, ISSN:",
        "1971-8543"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16",
        "titolo": "Lo Statuto della Citt\u00e0 metropolitana di Bari ",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2386-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 978-88-243-2386-4",
        "opera": "(a cura di): Lucarelli A, Fabrizzi F, Mone D , Gli Statuti delle Citt\u00e0 metropolitane . STUDI DI FEDERALISMI.IT, vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALICINO F, COLAIANNI N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F, COLAIANNI N (2015). Lo Statuto della Citt\u00e0 metropolitana di",
        "Bari . In: (a cura di): Lucarelli A, Fabrizzi F, Mone D , Gli Statuti delle Citt\u00e0",
        "metropolitane . STUDI DI FEDERALISMI.IT, vol. 16, NAPOLI:Jovene",
        "Editore, ISBN: 978-88-243-2386-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Carli",
        "titolo": "The Road to Equality. Same-Sex Relationships Within the European Context: The Case of Italy",
        "ISBN": [
          "978-88-916-1572-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-916-1572-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): SOG-WP25/2015, Working Paper Series. vol. 25, p. 1-50, ROMA:Universit\u00e0 LUISS G",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2015). The Road to Equality. Same-Sex Relationships Within",
        "the European Context: The Case of Italy. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "SOG-WP25/2015, Working Paper Series. vol. 25, p. 1-50, ROMA:Universit\u00e0",
        "LUISS G. Carli, ISBN: 978-88-916-1572-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-92",
        "titolo": "L\u2019Editto di Milano e l\u2019Initium libertatis della Chiesa cattolica.",
        "ISBN": [
          "9788867352333"
        ],
        "csp": "TRICASE:Libellula Edizioni, ISBN: 9788867352333",
        "opera": "(a cura di): Randazzo S, Religione e diritto romano. La cogenza del rito. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2015). L\u2019Editto di Milano e l\u2019Initium libertatis della Chiesa",
        "cattolica.. In: (a cura di): Randazzo S, Religione e diritto romano. La",
        "cogenza del rito. p. 53-92, TRICASE:Libellula Edizioni, ISBN:",
        "9788867352333"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un referendum sull'otto per mille? Riflessioni sulle fonti",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 47-77, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2014). Un referendum sull'otto per mille? Riflessioni sulle fonti.",
        "DIRITTO E RELIGIONI, vol. 2/2013, p. 47-77, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2014). A pragmatic approach of the legal treatment of religious",
        "claims: the attitude of secularization and the faith-based tribunals.",
        "REVISTA GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO COMPARADO, vol. 14,",
        "ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-66",
        "titolo": "The Relationship between Religious Law and State Law in Secular Constitutionalism",
        "ISBN": [
          "978-88-6856-018-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Luiss University Press, ISBN: 978-88-6856-018-8",
        "opera": "(a cura di): Decaro Bonella C, The Legal Treatment of Religious Claims in Multicultural Societies. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2014). The Relationship between Religious Law and State Law",
        "in Secular Constitutionalism. In: (a cura di): Decaro Bonella C, The Legal",
        "Treatment of Religious Claims in Multicultural Societies. vol. 1, p. 41-66,",
        "ROMA:Luiss University Press, ISBN: 978-88-6856-018-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-38",
        "titolo": "L'evoluzione dell'istituto della cittadinanza. Un nuovo homo juridicus nell'epoca dello Stato dei diritti ",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-386-7"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-88-6611-386-7",
        "opera": "AA.VV.. Scritti in memoria di Giuseppe Degennaro. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2014). L'evoluzione dell'istituto della cittadinanza. Un nuovo",
        "homo juridicus nell'epoca dello Stato dei diritti . In: AA.VV.. Scritti in",
        "memoria di Giuseppe Degennaro. p. 19-38, BARI:Cacucci Editore, ISBN:",
        "978-88-6611-386-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Giappicheli",
        "titolo": "Il sistema della legalit\u00e0 nell'et\u00e0 della diversit\u00e0 ",
        "ISBN": [
          "978-88-3484773-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-3484773-2",
        "opera": "(a cura di): G. Acocella, Materiali per una cultura della legalit\u00e0",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2014). Il sistema della legalit\u00e0 nell'et\u00e0 della diversit\u00e0 . In: (a",
        "cura di): G. Acocella, Materiali per una cultura della legalit\u00e0.",
        "Torino:Giappicheli, ISBN: 978-88-3484773-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libert\u00e0 religiosa nella nuova Costituzione del Marocco ",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 4, p. 1-13, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2013). La libert\u00e0 religiosa nella nuova Costituzione del",
        "Marocco . RIVISTA AIC, vol. 4, p. 1-13, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un referendum sull\u2019otto per mille? Riflessioni sulle fonti ",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 2/2013, p. 1-35, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2013). Un referendum sull\u2019otto per mille? Riflessioni sulle fonti .",
        "STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. 2/2013, p. 1-35,",
        "ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le intese con le confessioni religiose alla prova delle organizzazioni ateistiche",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. Volume CXXIV, 1-2/gennaio-giugno 2013, p. 49-84, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2013). Le intese con le confessioni religiose alla prova delle",
        "organizzazioni ateistiche. IL DIRITTO ECCLESIASTICO, vol. Volume",
        "CXXIV, 1-2/gennaio-giugno 2013, p. 49-84, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo strano caso dei ministri di culto buddhista. Ovvero la legge sui culti ammessi vs la legge di approvazione delle intese",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 2, p. 409-4029, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2013). Lo strano caso dei ministri di culto buddhista. Ovvero la",
        "legge sui culti ammessi vs la legge di approvazione delle intese.",
        "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol. 2, p.",
        "409-4029, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-112",
        "titolo": "\"Religione e costituzionalismo occidentale. Osmosi e reciproche influenze\"; e \"L'Islam del XXI secolo e gli international human rights\"",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6729-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6729-9",
        "opera": "(a cura di): Carmela Decaro Bonella, Tradizioni religiose e tradizioni costituzionali. L'islam e l'Occidente. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2013). \"Religione e costituzionalismo occidentale. Osmosi e",
        "reciproche influenze\"; e \"L'Islam del XXI secolo e gli international human",
        "rights\". In: (a cura di): Carmela Decaro Bonella, Tradizioni religiose e",
        "tradizioni costituzionali. L'islam e l'Occidente. vol. I, p. 57-112,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6729-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-246",
        "titolo": "E l\u2019uomo invent\u00f2 la donna.",
        "ISBN": [
          "978-88-7233-1088"
        ],
        "csp": "ROMA:Editrice Apes, ISBN: 978-88-7233-1088",
        "opera": "(a cura di): Pf\u00f6stl E, Condizione femminile, religione e Stato. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2013). E l\u2019uomo invent\u00f2 la donna.. In: (a cura di): Pf\u00f6stl E,",
        "Condizione femminile, religione e Stato. p. 167-246, ROMA:Editrice Apes,",
        "ISBN: 978-88-7233-1088"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "124-156",
        "titolo": "Le Alternative Faith-Based Dispute Resolutions. Ovvero le giurisdizioni religiose alla prova dell\u2019\u201cumanit\u00e0 nell\u2019et\u00e0 del multiculturalismo\u201d, ",
        "ISBN": [
          "978-886-611-139-9"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-886-611-139-9",
        "opera": "(a cura di): Coppola R, Ventrella C, Laicit\u00e0 e dimensione pubblica del fattore religioso. Stato attuale e prospettive. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2013). Le Alternative Faith-Based Dispute Resolutions. Ovvero",
        "le giurisdizioni religiose alla prova dell\u2019\u201cumanit\u00e0 nell\u2019et\u00e0 del",
        "multiculturalismo\u201d, . In: (a cura di): Coppola R, Ventrella C, Laicit\u00e0 e",
        "dimensione pubblica del fattore religioso. Stato attuale e prospettive. p.",
        "124-156, BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-886-611-139-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-221",
        "titolo": "\"Libert\u00e0 religiosa e principio di laicit\u00e0 in India",
        "ISBN": [
          "978-88-348-1794-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1794-0",
        "opera": "La Costituzione dell\u2019Unione Indiana. Profili introduttivi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2013). \"Libert\u00e0 religiosa e principio di laicit\u00e0 in India. In: La",
        "Costituzione dell\u2019Unione Indiana. Profili introduttivi. p. 195-221,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1794-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-286",
        "titolo": "3. La reservation policy alla prova del principio di eguaglianza (sostanziale). Commento alla Parte XVI (articoli 330-342) della Costituzione indiana: Le speciali previsioni relative ad alcune classi",
        "ISBN": [
          "978-88-348-1794-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1794-0",
        "opera": "(a cura di): Amirante D, Decaro Bonella C, Pf\u00f6stl E, , La Costituzione dell\u2019Unione Indiana. Profili introduttivi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2013). 3. La reservation policy alla prova del principio di",
        "eguaglianza (sostanziale). Commento alla Parte XVI (articoli 330-342) della",
        "Costituzione indiana: Le speciali previsioni relative ad alcune classi. In: (a",
        "cura di): Amirante D, Decaro Bonella C, Pf\u00f6stl E, , La Costituzione",
        "dell\u2019Unione Indiana. Profili introduttivi. p. 255-286, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-348-1794-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-221",
        "titolo": "La legislazione sulla base di intese. I test delle religioni \"altre\" e degli ateismi. . p",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-327-0"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-88-6611-327-0",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALICINO F (2013). La legislazione sulla base di intese. I test delle religioni",
        "\"altre\" e degli ateismi. . p. XI-221, BARI:Cacucci Editore, ISBN:",
        "978-88-6611-327-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Western secularism in an age of religious diversity",
        "ISSN": [
          "0390-6701"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE",
        "csp": "vol. 2, p. 305-322, ISSN: 0390-6701",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2012). Western secularism in an age of religious diversity.",
        "REVUE INTERNATIONALE DE SOCIOLOGIE, vol. 2, p. 305-322, ISSN:",
        "0390-6701"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il carattere distintivo della secolarizzazione indiana. Un filo da disbrogliare, una qualit\u00e0 da scoprire",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 1-2, p. 663-690, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2012). Il carattere distintivo della secolarizzazione indiana. Un",
        "filo da disbrogliare, una qualit\u00e0 da scoprire. IL DIRITTO ECCLESIASTICO,",
        "vol. 1-2, p. 663-690, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Insostenibile incertezza della delibazione di sentenza ecclesiastica",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 3, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "ALICINO F (2012). L\u2019Insostenibile incertezza della delibazione di sentenza",
        "ecclesiastica. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol.",
        "3, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-306",
        "titolo": "The Universal Constitutionalism in an Age of Religious Diversity",
        "ISBN": [
          "978-88-348-2559-4"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-2559-4",
        "opera": "(a cura di): Alicino F, Botti F, I diritti cultural-religiosi dall'Africa all'Europa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2012). The Universal Constitutionalism in an Age of Religious",
        "Diversity. In: (a cura di): Alicino F, Botti F, I diritti cultural-religiosi dall'Africa",
        "all'Europa. p. 269-306, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-2559-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-39",
        "titolo": "Il Mediterraneo. Un vasto bacino di giuspolitica e diritti religiosi ribollenti nell\u2019anno symbolum del 2011",
        "ISBN": [
          "978-88-7981-392-1"
        ],
        "csp": "Datanews, ISBN: 978-88-7981-392-1",
        "opera": "(a cura di): Ungaro A, Anghelone F, Atlante geopolitico del Mediterraneo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALICINO F, DECARO BONELLA C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F, DECARO BONELLA C (2012). Il Mediterraneo. Un vasto",
        "bacino di giuspolitica e diritti religiosi ribollenti nell\u2019anno symbolum del",
        "2011. In: (a cura di): Ungaro A, Anghelone F, Atlante geopolitico del",
        "Mediterraneo. p. 11-39, Datanews, ISBN: 978-88-7981-392-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-128",
        "titolo": "L'invenzione del principio di laicit\u00e0. ",
        "ISBN": [
          "978-88-7233-094-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Editrice Apes, ISBN: 978-88-7233-094-4",
        "opera": "(a cura di): CIOTOLA C, ALICINO F., Laicit\u00e0 in Europa / Laicit\u00e0 in Italia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2012). L'invenzione del principio di laicit\u00e0. . In: (a cura di):",
        "CIOTOLA C, ALICINO F., Laicit\u00e0 in Europa / Laicit\u00e0 in Italia. p. 13-128,",
        "ROMA:Editrice Apes, ISBN: 978-88-7233-094-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-181",
        "titolo": "L\u2019Islam del XXI secolo e gli international human rights",
        "ISBN": [
          "978-88-430-6729-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-6729-9",
        "opera": "(a cura di): Decaro Bonella C , Tradizioni Costituzionali e tradizioni religiose. L'islam e l'Occidente . vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2012). L\u2019Islam del XXI secolo e gli international human rights.",
        "In: (a cura di): Decaro Bonella C , Tradizioni Costituzionali e tradizioni",
        "religiose. L'islam e l'Occidente . vol. 1, p. 147-181, ROMA:Carocci Editore,",
        "ISBN: 978-88-430-6729-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Editrice Apes",
        "titolo": "Laicit\u00e0 in Italia e in Europa. Intersezioni simboliche",
        "ISBN": [
          "978-88-7233-085-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7233-085-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "ALICINO F, CIOTOLA C."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALICINO F, CIOTOLA C. (2012). Laicit\u00e0 in Italia e in Europa. Intersezioni",
        "simboliche. ROMA:Editrice Apes, ISBN: 978-88-7233-085-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il costituzionalismo alla prova della \u201cnuova geografia\u201d religiosa. La\u00efcit\u00e9 de combat, Arbitration Tribunals e non constitutional accommodation rights",
        "ISSN": [
          "1120-4036"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI POLITICI",
        "csp": "vol. Gennaio/Marzo, p. 187-232, ISSN: 1120-4036",
        "anno": "2011",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2011). Il costituzionalismo alla prova della \u201cnuova geografia\u201d",
        "religiosa. La\u00efcit\u00e9 de combat, Arbitration Tribunals e non constitutional",
        "accommodation rights. RIVISTA DI STUDI POLITICI, vol. Gennaio/Marzo,",
        "p. 187-232, ISSN: 1120-4036"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Universal Constitutionalism in an Age of Religious Diversity. Western Secularism Tested by \u201cNew\u201d Cultural Conflicts",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-42, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2011",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2011). The Universal Constitutionalism in an Age of Religious",
        "Diversity. Western Secularism Tested by \u201cNew\u201d Cultural Conflicts. STATO,",
        "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-42, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201cstruttura ecclesiastica\u201d dello Scottish Enlightenment. Le origini dell\u2019illuminismo scozzese fra religione naturale e teologia razionale",
        "ISSN": [
          "1593-0793"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 20, p. 61-82, ISSN: 1593-0793",
        "anno": "2011",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2011). La \u201cstruttura ecclesiastica\u201d dello Scottish Enlightenment.",
        "Le origini dell\u2019illuminismo scozzese fra religione naturale e teologia",
        "razionale. GIORNALE DI STORIA COSTITUZIONALE, vol. 20, p. 61-82,",
        "ISSN: 1593-0793"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11300-011-0211-5"
        ],
        "titolo": "The Collaborations-Relations Between Western (Secular) Law and Religious Nomoi Groups in Today's Multicultural Context: The Cases of France and Canada",
        "ISSN": [
          "1614-4007"
        ],
        "journal": "TRANSITION STUDIES REVIEW",
        "csp": "vol. NOVEMBRE N. 18, p. 430-444, ISSN: 1614-4007, doi: 10.1007/s11300-011-0211-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2011). The Collaborations-Relations Between Western",
        "(Secular) Law and Religious Nomoi Groups in Today's Multicultural",
        "Context: The Cases of France and Canada. TRANSITION STUDIES",
        "REVIEW, vol. NOVEMBRE N. 18, p. 430-444, ISSN: 1614-4007, doi:",
        "10.1007/s11300-011-0211-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "192-240",
        "titolo": "La governance in Italia",
        "csp": "ROMA:Fondazione Adriano Olivetti",
        "opera": "prefazione di Azeglio Ciampi C. (a cura di): Decaro M, Dalla Strategia di Lisbona a Europa 2020 Fra governance e government dell'Unione europea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2011). La governance in Italia. In: prefazione di Azeglio Ciampi",
        "C. (a cura di): Decaro M, Dalla Strategia di Lisbona a Europa 2020 Fra",
        "governance e government dell'Unione europea. p. 192-240,",
        "ROMA:Fondazione Adriano Olivetti"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XV-344",
        "titolo": "Costituzionalismo e diritto europeo delle religioni. p",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30748-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30748-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALICINO F (2011). Costituzionalismo e diritto europeo delle religioni. p.",
        "XV-344, PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30748-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Souverainet\u00e9 et s\u00e9paration des pouvoirs. Tra bouche de la loi e giusrealismo scettico",
        "ISSN": [
          "1576-4729"
        ],
        "journal": "HISTORIA CONSTITUCIONAL",
        "csp": "vol. 11, p. 1-45, ISSN: 1576-4729",
        "anno": "2010",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2010). Souverainet\u00e9 et s\u00e9paration des pouvoirs. Tra bouche de",
        "la loi e giusrealismo scettico. HISTORIA CONSTITUCIONAL, vol. 11, p.",
        "1-45, ISSN: 1576-4729"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "ISSN 1934-2640"
        ],
        "titolo": "Constitutionalism as Peaceful \"Site\" of Religious Struggles. Secularism and Legal System",
        "ISSN": [
          "1934-2640"
        ],
        "journal": "GLOBAL JURIST",
        "csp": "vol. 10, p. 1-37, ISSN: 1934-2640, doi: ISSN 1934-2640, DOI: 10.2202/1934-2640.1340",
        "anno": "2010",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2010). Constitutionalism as Peaceful \"Site\" of Religious",
        "Struggles. Secularism and Legal System. GLOBAL JURIST, vol. 10, p.",
        "1-37, ISSN: 1934-2640, doi: ISSN 1934-2640, DOI:",
        "10.2202/1934-2640.1340"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Delibazione di sentenza ecclesiastica di nullit\u00e0 e limite di ordine pubblico interno: le ultime indicazioni delle Sezioni Unite",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 1-2/2008, p. 109-132, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2010",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "ALICINO F (2010). Delibazione di sentenza ecclesiastica di nullit\u00e0 e limite",
        "di ordine pubblico interno: le ultime indicazioni delle Sezioni Unite. IL",
        "DIRITTO ECCLESIASTICO, vol. 1-2/2008, p. 109-132, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'altra \"faccia\" della specificit\u00e0 del matrimonio canonico",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. marzo, p. 1-24, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2009",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2009). L'altra \"faccia\" della specificit\u00e0 del matrimonio canonico.",
        "STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, vol. marzo, p. 1-24,",
        "ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Constitutionalism as Peaceful \u201cSite\u201d of Religious Struggles",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2009",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2009). Constitutionalism as Peaceful \u201cSite\u201d of Religious",
        "Struggles. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, ISSN:",
        "1971-8543"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/1971-8543/979"
        ],
        "titolo": "Esercizi di laicit\u00e0. Ovvero de-finire (giuridicamente) lo Stato laico",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-45, ISSN: 1971-8543, doi: 10.13130/1971-8543/979",
        "anno": "2008",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2008). Esercizi di laicit\u00e0. Ovvero de-finire (giuridicamente) lo",
        "Stato laico. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-45,",
        "ISSN: 1971-8543, doi: 10.13130/1971-8543/979"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201ccaso\u201d italiano del falso in bilancio tra orizzonti nazionali ed europei della legalit\u00e0 penale",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 1, p. 395-432, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2006",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2006). Il \u201ccaso\u201d italiano del falso in bilancio tra orizzonti",
        "nazionali ed europei della legalit\u00e0 penale. DIRITTO PUBBLICO",
        "COMPARATO ED EUROPEO, vol. 1, p. 395-432, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "XVIIIe Cours International de Justice Constitutionnelle, XXIIe Table Ronde International, Aix-en-Provence, 5-9 septembre. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2006",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2006). XVIIIe Cours International de Justice Constitutionnelle,",
        "XXIIe Table Ronde International, Aix-en-Provence, 5-9 septembre.",
        "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. IV, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ricorso di annullamento delle persone fisiche e giuridiche. Passato presente e possibile futuro: pregi e difetti di una ricostruzione giurisprudenziale. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 968-978, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2006",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2006). Il ricorso di annullamento delle persone fisiche e",
        "giuridiche. Passato presente e possibile futuro: pregi e difetti di una",
        "ricostruzione giurisprudenziale. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED",
        "EUROPEO, vol. II, p. 968-978, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La bilateralit\u00e0 pattizia Stato-confessioni dopo la sentenza n. 52/2016 della Corte costituzionale",
        "ISSN": [
          "2038-5633"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO SULLE FONTI",
        "csp": "vol. 2, p. 1-16, ISSN: 2038-5633",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2016). La bilateralit\u00e0 pattizia Stato-confessioni dopo la",
        "sentenza n. 52/2016 della Corte costituzionale. OSSERVATORIO SULLE",
        "FONTI, vol. 2, p. 1-16, ISSN: 2038-5633"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto al cibo. Definizione normativa e giustiziabilit\u00e0 ",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 3, p. 1-22, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2016). Il diritto al cibo. Definizione normativa e giustiziabilit\u00e0 .",
        "RIVISTA AIC, vol. 3, p. 1-22, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le coppie dello stesso sesso. L\u2019arte dello Stato e lo stato della giurisprudenza",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "vol. 8/2015, p. 1-13, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alicino F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alicino F (2015). Le coppie dello stesso sesso. L\u2019arte dello Stato e lo stato",
        "della giurisprudenza. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, vol. 8/2015, p. 1-13, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un referendum sull'otto per mille? Riflessioni sulle fonti",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 2/2013, p. 47-77, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2014",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2014). Un referendum sull'otto per mille? Riflessioni sulle fonti.",
        "DIRITTO E RELIGIONI, vol. 2/2013, p. 47-77, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo strano caso dei ministri di culto buddhista. Ovvero la legge sui culti ammessi vs la legge di approvazione delle intese",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 2, p. 409-4029, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2013). Lo strano caso dei ministri di culto buddhista. Ovvero la",
        "legge sui culti ammessi vs la legge di approvazione delle intese.",
        "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol. 2, p.",
        "409-4029, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-221",
        "titolo": "La legislazione sulla base di intese. I test delle religioni \"altre\" e degli ateismi. . p",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-327-0"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 978-88-6611-327-0",
        "anno": "2013",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALICINO F (2013). La legislazione sulla base di intese. I test delle religioni",
        "\"altre\" e degli ateismi. . p. XI-221, BARI:Cacucci Editore, ISBN:",
        "978-88-6611-327-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XV-344",
        "titolo": "Costituzionalismo e diritto europeo delle religioni. p",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30748-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30748-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ALICINO F (2011). Costituzionalismo e diritto europeo delle religioni. p.",
        "XV-344, PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-30748-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "ISSN 1934-2640"
        ],
        "titolo": "Constitutionalism as Peaceful \"Site\" of Religious Struggles. Secularism and Legal System",
        "ISSN": [
          "1934-2640"
        ],
        "journal": "GLOBAL JURIST",
        "csp": "vol. 10, p. 1-37, ISSN: 1934-2640, doi: ISSN 1934-2640, DOI: 10.2202/1934-2640.1340",
        "anno": "2010",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2010). Constitutionalism as Peaceful \"Site\" of Religious",
        "Struggles. Secularism and Legal System. GLOBAL JURIST, vol. 10, p.",
        "1-37, ISSN: 1934-2640, doi: ISSN 1934-2640, DOI:",
        "10.2202/1934-2640.1340"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "372-384",
        "titolo": "Liberismi. Luigi Einaudi e il \"pre-partito\" liberale",
        "ISBN": [
          "978-88-430-5449-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-5449-7",
        "opera": "(a cura di): Buratti A, Fioravanti M , Costituenti ombra. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ALICINO F (2010). Liberismi. Luigi Einaudi e il \"pre-partito\" liberale. In: (a",
        "cura di): Buratti A, Fioravanti M , Costituenti ombra. p. 372-384,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-5449-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201ccaso\u201d italiano del falso in bilancio tra orizzonti nazionali ed europei della legalit\u00e0 penale",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 1, p. 395-432, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2006",
        "autori": "ALICINO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ALICINO F (2006). Il \u201ccaso\u201d italiano del falso in bilancio tra orizzonti",
        "nazionali ed europei della legalit\u00e0 penale. DIRITTO PUBBLICO",
        "COMPARATO ED EUROPEO, vol. 1, p. 395-432, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "22694",
    "nome": "ALICINO Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione della COLLANA DI DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, Atti Convegno editoriali biennale della Costituzione britannica (casa editrice Giappichelli, Torino)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione della COLLANA DI DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, Atti Convegno editoriali biennale della Costituzione Francese (casa editrice Giappichelli, Torino)",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-03-2009"
      },
      {
        "content": "Referee della Rivista \"Ethnic and Racial Studies\" - Routledge (Taylor & Francis Group)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana LUCA DA PENNE\" RELIGIONE DIRITTO E POLITICA, collana diretta da editoriali Francesco Zanchini di Castiglionchio (casa editrice Aracne, Roma)",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee presso la RIVISTA DI STUDI SULLA SOSTENIBILITA', edita da Franco Angeli Edizione, iniziativa della Fondazione \"Simone Cesaretti\", tematiche relative allo sviluppo sostenibile, analizzato nei suoi diversi profili: ambientale, economico, territoriale, sociale e generazionale",
        "periodo": "dal 02-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee presso la Collana RELIGIONI e COSTITUZIONI, collana diretta da Carmela Decaro Bonella editoriali (casa editrice Carocci, Roma)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della Rivista QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA (Il Mulino, Bologna).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee della Rivista CALUMET \u2013 intercultural law and humanities review (For Info: info@calumet-review.it For submissions: manuscripts@calumet-review.it).",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Discussant al Seminario di Studi in lingua inglese dal titolo \"Secularism and Liberal Constitutionalism\", che si \u00e8 tenuto presso la LUISS \"Guido Carli\" di Roma (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 06-07-2010 al 06-07-2010"
      },
      {
        "content": "\"Costituzione e Religione in Marocco. La (virtuosa?) anomalia della transizione costituzionale marocchina\". Relazione presentata durante la Conferenza internazionale dal titolo \"LE TRASFORMAZIONI COSTITUZIONALI DEL SECONDO MILLENNIO: SCENARI E PROSPETTIVE DALL\u2019EUROPA ALL\u2019AFRICA\", che si \u00e8 tenuta presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 08-07-2013 al 09-07-2013"
      },
      {
        "content": "\"LE PRINCIPALI CONFESSIONI RELIGIOSE LIBANESI\". Relazione presentata durante il Seminario di studio dal titolo \"Medio Oriente. Focus sul Libano\", che si \u00e8 tenuto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari. L'evento \u00e8 stato organizzato dall'Esercito Italiano (Brigata Pinerolo di Bari) e dall'Universit\u00e0 di Bari (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 12-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Imams and other Religious Authorities in Italy: A Comparative Perspective\". Relazione in lingua inglese presentata durante la Conferenza internazionale dal titolo \"Imams in Western Europe. Authority, Training, and Institutional Challenges\", che si \u00e8 tenuta presso la LUISS \"Guido Carli\" di Roma e presso la John Cabot University (Lungotevere Raffaello Sanzio, 12, Room TG4). La Conferenza \u00e8 stata organizzata dalle seguenti istituzioni: School of Governmentat LUISS Guido Carli University of Rome; Department of Cross Cultural Studies at the University of Copenhagen and John Cabot American University (JCU) of Rome; NordForsk Research Network \u201cNorms and Narratives in the Nordic Countries\u201d (NONA); European Council of Moroccan Oulema (CEOM) in Brussels; Netherlands Interuniversity School for Islamic Studies (NISIS) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"La tutela delle donne nelle Carte costituzionali e l\u2019interpretazione delle Corti tra diritto statale e diritto tradizionale\". Relazione principale presentata durante il Seminario di studi dal titolo \"IL RUOLO DELLE DONNE NELLE SOCIET\u00c0 ISLAMICHE DOPO LE \u201cPRIMAVERE ARABE\u201d, che si \u00e8 tenuto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "\"The Religious Aspect of Citizenship in MENA (Middle East and Nord Africa Coutries)\". Relazione in lingua inglese presentata durante la Conferenza dal titolo \"Cittadinanze plurali fra Mediterraneo e Unione Europea\", che si \u00e8 tenuta nell'ambito del T.A.B.LE.S. (Traditions and Boundaries Lectures Series), presso la LUISS \"Guido Carli\" di Roma, con l''organizzazione di Reset Doc e Arab Media Report (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "\"Trasformazioni costituzionali in Marocco\". Relazione presentata durante la Conferenza dal titolo \"Costituzioni e costituzionalismi nel mondo arabo-islamico\", che si \u00e8 tenuta presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d - Dipartimento Asia Africa e Mediterraneo (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "\"Mo\u1e25ammed Abed Al Jabri and the Place of Religion: Knocking on the Secular State and Human Rights\". Relazione in inglese presentata durante la Conferenza internazionale dal titolo \"Mohammed Abed Al Jabri and the Future of the Arab World\", che si \u00e8 tenuta presso la LUISS \"Guido Carli\u201d di Roma con l'organizzazione di Reset DOC e Arab Media Report (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "\"La Corte Suprema canadese\". Relazione presentata durante la Conferenza dal titolo \"Gli elementi essenziali delle religioni nella giurisprudenza delle Corti\", che si \u00e8 tenuta nell'ambito del T.A.B.L.E.S. (Traditions and Boundaries Lecture Series), presso la LUISS \"Guido Carli\" di Roma (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della Conferenza dal titolo \"MODELLI DI FAMIGLIA. TRA MATRIMONIO TRADIZIONALE E UNIONI DELLO STESSO SESSO\", che si \u00e8 tenuta presso la LUM \"Jean Monnet\" (sede di Trani). Durante la Conferenza il sottoscritto presenta una relazione dal titolo \"Lo scenario europeo sulle coppie dello stesso sesso\" (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "\"Constitutional Protection of and from Religion-based Personal Laws in India\". Relazione in inglese presentata durante \"The International Workshop on Religious Pluralism, Legal Monism And Personal Law Regimes: Comparing Experiences And Trends\", che si \u00e8 tenuta presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore della Conferenza dal titolo \"L\u2019impatto delle situazioni di urgenza sulle attivit\u00e0 umane regolate dal diritto\", che si \u00e8 tenuta presso l'Universit\u00e0 degli studi di Bari e la LUM \"Jean Monnet\" di Casamassima (Bari) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "\"The Place of Minority Religions and the Strategy of Major Denominations. The Case of Italy\". Relazione in inglese presentata durante la Conferenza intitolata \"The International Conference on Governance and Religion in Europe\", che si \u00e8 tenuta presso l'Universit\u00e0 di Lussemburgo (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cThe Right to Food, Sustainable Food and the Role of Religion\u201d. Relazione in inglese presentata durante il workshop internazionale dal titolo \"Food Law. DEVELOPMENT AND AGRI-FOOD POLICIES IN THE MEDITERRANEAN REGION\", che si \u00e8 tenuto presso la LUISS \"Guido Carli\" di Roma (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 29-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dirige una ricerca dal titolo \"Simboli religiosi e laicit\u00e0 in Europa\", finanziata dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale). Questa ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un volume a cura del sottoscritto e di C. Ciotola, e con la Prefazione di C. Pinelli, dal titolo \"Laicit\u00e0 in Italia e in Europa. Intersezioni simboliche\" (Roma, Apes, 2012) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 27-04-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Dirige una ricerca dal titolo \"Giurisdizioni alternative nelle societ\u00e0 multiculturali: un'analisi comparata\", finanziata dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale). Questa ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un volume a cura del sottoscritto (con la Prefazione di N. Colaianni e la Postfazione di R. Martino), dal titolo \"Il costituzionalismo di fronte all'Islam. Le giurisdizioni alternative nelle societ\u00e0 multiculturali\" (Roma, Bordeaux, 2016) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-12-2013 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Dirige una ricerca dal titolo \"Tradizioni religiose e tradizioni costituzionali\", finanziata dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale). Questa ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un volume a cura del sottoscritto, dal titolo \"Tradizioni religiose e tradizioni costituzionali\" (Napoli, Editoriale Scientifica, collana Angonalis, 2016) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 30-07-2016"
      },
      {
        "content": "Dirige una ricerca dal titolo \"Cittadinanza e religione nel Mediterraneo e nell'epoca della globalizzazione e della diversit\u00e0\", finanziata dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 07-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Responsabile della \"Voce\" \"Liberismo/liberismi\" del Progetto ricerca \"Costituenti ombra: Altri luoghi ed altre figure della cultura politica italiana nella stagione della progettazione costituzionale e della Costituente\". Il Progetto \u00e8 finanziato dalla Fondazione Adriano Olivetti, la supervisione scientifica dei professori Carmela Decaro (LUISS \"Guido Carli\"), Luigi Volpe (Universit\u00e0 di Bari \"Aldo Moro\") e Paolo Ridola (Universit\u00e0 degli studi di Roma \"La Sapienza\"). Nel 2011 il relativo volume (Carocci, Roma, a cura di Marco Fioravanti e Andrea Buratti, saggio F. Alicino, pp. 372 ss.) ha ricevuto la menzione della Commissione giudicatrice della VII edizione del Premio Giacomo Matteotti - Sezione saggistica - assegnato dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri per le opere edite nel 2010.",
        "periodo": "dal 13-03-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del Dottorato internazionale di Ricerca in \"Teoria Generale del Processo\" (LUM \"Jean Monnet\" di Casamassima, Bari), nell'ambito del quale tiene regolarmente seminari e organizza cicli di seminario (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca (fellowship) presso il \"Groupe d'Etude et de Recherches sur la Justice Constitutionnelle. Institut Louis Favoreu\", Universit\u00e9 Paul C\u00e9zanne, Aix-Marseille III (3 av. Robert Schuman - 13628, Aix-en-Provence, cedex 1, France), nell'ambito del quale ha tenuto regolamento seminari e lezioni. Dal titolo \"Constitutionalisme et f\u00e9deralisation dando le proc\u00e8s d'Integration Europ\u00e9enne : la souverainet\u00e9 en discussion\". L'incarico \u00e8 stato finanziato dalll'Universit\u00e0 Italo-francese, in applicazione del Protocollo firmato a Firenze il 6 ottobre 1998 dai Ministri degli Affari Esteri e dell'Universit\u00e0 di Francia e Italia. (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 22-02-2005 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca (fellowship) nell'ambito della \"Formation doctorale europ\u00e9enne\" della \"Facult\u00e9 de Droit\" dell'\"Universit\u00e9 Paris-Sud\" (Paris, France) e dell'\"Institut Catholique de Paris\". La ricerca \u00e8 stata finanziata nell'ambito del programma inter-universitario di cooperazione Gratianus (PIC/Erasmus/ICP-95 F. 1065-10) (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 30-07-2007 al 13-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento del Corso integrativo in lingua inglese in \"Constitutional Comparative Law\", presso la School of Government della LUISS \"Guido Carli\" di Roma (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente dell'\"International Interchange Program\", che si \u00e8 svolto in varie citt\u00e0 (e nelle sedi di Universit\u00e0, istituzioni politiche e giudiziarie, istituti di ricerca) israeliane. Ente organizzatore: American Jewish Committee (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 20-12-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare del modulo di insegnamento in \"Stato e diritti nell'Islam del Mediterraneo\", tenuto nell'ambito del Master Internazionale Universitario in \"Economia e Istituzioni nei Paesi Islamici\" (MISLAM), presso la School of Government della LUISS \"Guido Carli\" - Roma (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la LUM Jean Monnet-ILIRIA Summer School\" (Pristina, Republic of Kossovo) su \"legal Tradition and religion in the Contest of the European Union\" e Legal and Economic Foundation of the European Union\" (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 13-07-2014 al 12-07-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolare di una \"Borsa integrativa per il sostegno di Tesi di Dottorato in Co-tutela Italia/Francia\", finanziata dall\u2019Universit\u00e0 italo-francese (Torino-Grenoble) nell\u2019ambito del Programma Vinci 2005, Capitolo II. L'incarico si \u00e8 sviluppato in un periodo - di quasi 4 anni - di studio e di didattica presso l\u2019\u00c9cole doctorale dell\u2019Universit\u00e0 Paul C\u00e9zanne Aix-Marseille III (Aix-en-Provence, France) (si veda il file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di una borsa di studio nell'ambito del \"Programma interuniversitario di formazione dottorale comparata in diritto canonico e delle religioni\". Tale borsa \u00e8 stata finanziata dalla \"Facult\u00e9 Jean Monnet\" dell'\"Universit\u00e9 Pari-Sud\" (54 boulevard Degranges, 92331 SCEAUX cede) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 30-07-2007 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare del modulo di insegnamento in \"Relazione comunitarie e Istituzioni\" nell\u2019ambito \"V Corso concorso di formazione dirigenziale\", presso la Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione (SSPA) \u2013 sede di Roma (Piazza Cavour, 25). Anno accademico 2008-2009 (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di un incarico di docenza presso il MASTER IN PARLAMENTO E POLITICHE PUBBLICHE, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della LUISS \"Guido Carli\" - Roma (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'Insegnamento in \"Sistemi comparati di governo e amministrazione\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche della LUISS \"Guido Carli\" - Roma (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a tempo determinato (ai sensi dell\u2019art. 24, comma 3-b, della legge n. 240 del 2010) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 LUM \u201cJean Monnet\u201d (Casamassima, Bari) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare del Corso integrativo in \"Diritto Pubblico Comparato\", presso la School of Government della LUISS \"Guido Carli\" - Roma (si veda file PDF in allegato).",
        "periodo": "dal 12-10-2011 al 30-11-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Democrazia locale, istituzioni dell'autogoverno e societ\u00e0 civile: una comparazione di modelli tra Europa dell'Ovest ed Europa dell'Est\". Ricerca coordinata dal Prof. A. Torre e finanziata dall'Universit\u00e0 di Bari (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Democrazia locale, istituzioni dell'autogoverno e societ\u00e0 civile nelle aree devolute del Regno Unito, della Francia e dell'Italia con particolare riferimento alle connessioni istituzionali e amministrative tra i Parlamenti devoluti e il sistema di autogoverno territoriale\". Ricerca coordinata dal Prof. A. Torre e finanziata dall'Universit\u00e0 di Bari (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-01-2004 al 31-01-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Dalla circolazione dei modelli al dialogo tra sistemi giuridici: le 'vie di comunicazione' del costituzionalismo contemporaneo\". PRIN coordinato dal Prof. L. Volpe e finanziato dal MIUR (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-01-2007 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Nuovi lessici e nuove vie di comunicazione del costituzionalismo contemporaneo\". Ricerca coordinata dal Prof. A. Torre e finanziata dall'Universit\u00e0 di Bari (si veda il PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-01-2007 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Pensiero giuridico e intelletto costituzionale: ruoli, influenze e interazioni delle giurisdizioni costituzionali e della cultura universitaria\". PRIN coordinato dal Prof. L. Volpe e finanziato dal MIUR (si veda il PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-01-2007 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Costituenti ombra. Altri luoghi ed altre figure della cultura politica italiana nella stagione della progettazione costituzionale e della Costituente\". Ricerca finanziata dalla Fondazione Adriano Olivetti (Via Giuseppe Zanardelli 34, 00186, Roma), con la supervisione scientifica dei professori Carmela Decaro (LUISS \"Guido Carli\", Roma), Luigi Volpe (Universit\u00e0 degli Studi di Bari) e Paolo Ridola (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\"). Questa ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un volume a cura di M. Fioravanti e A. Buratti dal titolo \"Costituenti ombra. Altri luoghi e altre figure della cultura politica italiana\" (Roma, Carocci, 2010) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-03-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"L'indipendenza delle giurisdizioni costituzionali: fattori genetici e manifestazioni conseguenti\" (ricerca coordinata dalla Prof.ssa M. Calamo Specchia), finanziata dall'Universit\u00e0 di Bari (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-01-2009 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"La rilevanza dei diritti cultural-religiosi dei cittadini immigrati di origine africana\", finanziata dall'Assessorato al Mediterraneo della Regione Puglia, che ha visto la collaborazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Questa ricerca \u00e8 collegata al PRIN 2005 sulla \"Libert\u00e0 religiosa e diritti umani in Africa\", finanziato dal MURST e coordinato dal Prof. Francesco Onida. I risultati delle ricerche sono stati raccolti nel volume a cura del sottoscritto e di F. Botti dal titolo \"I diritti cultural-religiosi dall'Africa all'Europa\" (Torino, Giappichelli, 2012) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"La Costituzione dell'India a sessanta anni dalla sua entrata in vigore (commento del testo costituzionale)\". Progetto di ricerca coordinato dal Prof. Nico Amirante e dalla Prof.ssa Carmela Decaro. Enti finanziatori: la Seconda Universit\u00e0 di Napoli (Facolt\u00e0 di Studi Politici e Dipartimento di Scienze giuridiche), l'Universit\u00e0 LUISS \"Guido Carli\" di Roma (Facolt\u00e0 di Scienze Politiche) e l'Universit\u00e0 \"S. Pio V\" di Roma (Istituto di Studi Politici). Questa ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un volume a cura di Nico Amirante, C. Bonella Decaro e Eva Pf\u00f6stl dal titolo \"La Costituzione dell'Unione indiana\" (Torino, Giappichelli, Collana di Diritto Pubblico Comparato ed Europeo, 2013) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-01-2010 al 02-02-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Ricerca dell'Istituto di Studi Politici \"San Pio V\" (http://www.istitutospiov.it/autore/francesco-alicino) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 06-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Percorsi costituzionali: Turchia, Libia e Afghanistan\", finanziato dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale) e dalla School of Government della LUISS \"Guido Carli\" di Roma. Questa ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un volume a cura di C. Bonella Decaro dal titolo \"Tradizioni religiose e tradizioni costituzionali. L\u2019Islam e l\u2019Occidente\" (Roma, Carocci, 2013) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 17-03-2010 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della School of Government (SoG), Director Sergio Fabbrini, LUISS \"Guido Carli\", Roma (http://sog.luiss.it/faculty/francesco-alicino) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componete del \"Centro di Studi sul Parlamento\" (CESP), Dipartimento di scienze politiche, LUISS \"Guido Carli\" di Roma (http://scienzepolitiche.luiss.it/ricerca/centri-di-ricerca/cesp).",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Condizione femminile, religione e Stato\", finanziato dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale). Questa ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un volume a cura di Eva Pf\u00f6stl dal titolo \"Condizione femminile, religione Stato\" (Roma, Apes, 2013) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-01-2011 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Mediterranean Factbook\", finanziato dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 10-10-2011 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Religione e Stato\", finanziato dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 25-01-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Associazione dei docenti universitari della disciplina giuridica del fenomeno religioso (ADEC - http://www.associazioneadec.it/index/), afferenti all'attuale settore scientifico disciplinare IUS 11 - Diritto canonico e diritto ecclesiastico (D.M. 4 ottobre 2000, all. B), con lo scopo di promuovere l'approfondimento e diffondere lo studio, la ricerca e l'insegnamento di queste materie, anche nella prospettiva comparatistica e storico-giuridica.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Cittadini del mondo. Il diritto di cittadinanza in Italia: aspetti storici, giuridici, sociali\", finanziato dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-02-2013 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Qualit\u00e0 della Didattica del Presidio di qualit\u00e0 dell'Ateneo LUM \"Jean Monnet\". Il Presidio di Qualit\u00e0 dell'Ateneo LUM \u00e8 stato nominato con Decreto rettorale nr. 1009/13 del 2 aprile 2013 ai sensi del Decreto 47/13 del 30.1.2013 relativo alla autovaluazione, accreditamento iniziale e periodico delle sedi e dei corsi di studio e valutazione periodica (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 02-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Materiali per una cultura della legalit\u00e0\", finanziata dall'Istituto di Studi Politici \"S. Pio V\" (D.P.R. 10 febbraio 1986, n. 101; L. n. 293/2003 - Ente di ricerca non strumentale). Questa ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un volume a cura di G Accolla, dal titolo \"Materiali per una cultura della legalit\u00e0 2014\" (Torino, Giappichelli, 2014) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 30-06-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Componente della Sottocommissione del CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche) dedicata alle questioni etico-giuridiche nel settore agroalimentare e della ricerca scientifica in materia (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 17-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del coordinamento scientifico e organizzativo del Progetto di ricerca \"L\u2019impatto delle situazioni di urgenza sulle attivit\u00e0 umane regolate dal diritto\" (Responsabile generale del Progetto il Prof. Roberto Martino). Assieme al Prof. Nicola Colaianni, il sottoscritto \u00e8 anche Responsabile dell'\"Area-Costituzionale-Pubblico delle religioni\" (si veda il PDF allegato). Il Progetto di ricerca \u00e8 finanziato dalla LUM \"Jean Monnet\" di Casamassima (Bari).",
        "periodo": "dal 20-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del network internazionale EUREL - EUrope - RELigion - (http://www.eurel.info/spip.php?rubrique126) (si veda il PDF allegato).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per la redazione del Piano Strategico triennale 2016-18 dell'Ateneo LUM \"Jean Monnet\" (Casamassima, Bari) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 09-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Amministrazione del LICODU (http://licodu.cois.it), che fa capo all'Universit\u00e0 di Bologna e al COIS (http://www.cois.it).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di Ricerca sulla \"Formazione degli esponenti delle comunit\u00e0 religiose presenti in Italia che non hanno stipulato intese con lo Stato\". La ricerca fa capo alla FONDAZIONE FLAMINIA (Via Baccarini, 27 - 48121 Ravenna; Tel + 39 0544 34345 - Fax +39 0544 35650) e all'Universit\u00e0 di Bologna. Questa ricerca \u00e8 finanziata dal Ministero dell\u2019Interno Italiano, Dipartimento per le Libert\u00e0 Civili e l\u2019Immigrazione Autorit\u00e0 Responsabile FAMI (Piazza del Viminale, 100184 Roma - CIG 6611847 CBD \u2013 CUP F83G16000030007) (si veda file PDF allegato).",
        "periodo": "dal 24-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile per la Gran Bretagna del progetto di ricerca su \"La governance degli enti parco in Europa. Attuazione dei principi comunitari, best practices ed elementi di critica in Francia, Spagna, Gran Bretagna, Austria e Germania\", finanziata dal Ministero dell'Ambiente e della Tutela del Territorio (Direzione per la Protezione della Natura), e svolto nell'ambito del Centro Studi sul Parlamento presso l'Universit\u00e0 LUISS \"Guido Carli\" di Roma. Questa ricerca si \u00e8 conclusa con la pubblicazione di un volume a cura di M. Dentamaro e C. Decaro, dal titolo \"La governance degli enti parco in Europa. Best practices ed elementi di critica: Regno Unito, Spagna, Francia, Germania, Austria e\"\" (Roma, LUISS University Press, 2010).",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 30-09-2009"
      }
    ]
  }
}