{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Common law v civil law. Tra formanti, canoni ermeneutici e giurisprudenza quali contaminazioni?",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-33, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imparato Emma A. (2016). Common law v civil law. Tra formanti, canoni",
        "ermeneutici e giurisprudenza quali contaminazioni?. FEDERALISMI.IT, p.",
        "1-33, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-117",
        "titolo": "I beni ambientali e culturali: tra opportunit\u00e0 e rischi",
        "ISBN": [
          "9788892103610"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892103610",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Amirante C., La Costituzione italiana: riforme o stravolgimento?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A. (2016). I beni ambientali e culturali: tra opportunit\u00e0 e",
        "rischi. In: AA.VV.. (a cura di): Amirante C., La Costituzione italiana: riforme",
        "o stravolgimento?. p. 105-117, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788892103610"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-216",
        "titolo": "I rifiuti e la tutela delle acque",
        "ISBN": [
          "978-88-324-8611-7"
        ],
        "csp": "MILANO:GRUPPO24ORE, ISBN: 978-88-324-8611-7",
        "opera": "S. Mangiameli G. M. Napolitano. (a cura di): S. Mangiameli G. M. Napolitano, Rapporto sulle Regioni in Italia 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A. (2016). I rifiuti e la tutela delle acque. In: S. Mangiameli",
        "G. M. Napolitano. (a cura di): S. Mangiameli G. M. Napolitano, Rapporto",
        "sulle Regioni in Italia 2015. p. 203-216, MILANO:GRUPPO24ORE, ISBN:",
        "978-88-324-8611-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "419-432",
        "titolo": "The Right To Life Passes Through The Right To A Healthy Environment. Jurisprudence In Comparison",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-943-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-943-5",
        "opera": "AA.VV.. Liber amicorum in onore di Augusto Cerri. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A. (2016). The Right To Life Passes Through The Right To",
        "A Healthy Environment. Jurisprudence In Comparison. In: AA.VV.. Liber",
        "amicorum in onore di Augusto Cerri. p. 419-432, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 978-88-6342-943-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rapporto tra fonti interne ed europee nel British context: luci e ombre della sovereignty of Parliament nella visione giurisprudenziale inglese in alcune note di comparazione con l\u2019Italia",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-55, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imparato Emma A. (2015). Il rapporto tra fonti interne ed europee nel",
        "British context: luci e ombre della sovereignty of Parliament nella visione",
        "giurisprudenziale inglese in alcune note di comparazione con l\u2019Italia.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-55, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le uscite di emergenza nel processo di integrazione europea: il caso del Regno Unito",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-6, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imparato Emma A. (2015). Le uscite di emergenza nel processo di",
        "integrazione europea: il caso del Regno Unito. FEDERALISMI.IT, p. 1-6,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1505-1525",
        "titolo": "La percezione del diritto nelle democrazie contemporanee. Dal dibattito tedesco e italiano a quello francese",
        "ISBN": [
          "9788814200434"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814200434",
        "opera": "D'Atena Antonio. (a cura di): Mangiameli Stelio, Scritti in onore di Antonio D'Atena. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A. (2015). La percezione del diritto nelle democrazie",
        "contemporanee. Dal dibattito tedesco e italiano a quello francese. In:",
        "D'Atena Antonio. (a cura di): Mangiameli Stelio, Scritti in onore di Antonio",
        "D'Atena. p. 1505-1525, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814200434"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-51",
        "titolo": "Diritti fondamentali e principio di proporzionalit\u00e0: dalla \u201ctirannia dei valori\u201d alla tirannia dei giudici nell\u2019esempio tedesco",
        "ISBN": [
          "978-88-6682-612-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Photocity.it edizioni : UP, ISBN: 978-88-6682-612-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Emma A. Imparato, Diritti o giudizi?Le Libert\u00e0 tra regole e casistica interna ed europea in una riflessione comparata. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A. (2014). Diritti fondamentali e principio di proporzionalit\u00e0:",
        "dalla \u201ctirannia dei valori\u201d alla tirannia dei giudici nell\u2019esempio tedesco. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Emma A. Imparato, Diritti o giudizi?Le Libert\u00e0 tra regole",
        "e casistica interna ed europea in una riflessione comparata. p. 31-51,",
        "Napoli:Photocity.it edizioni : UP, ISBN: 978-88-6682-612-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-163",
        "titolo": "L'asilo tra diritto e concessione nei principi costituzionali: note per una ricostruzione in chiave comparata",
        "ISBN": [
          "978-88-6682-655-2"
        ],
        "csp": "napoli:photocity.it, ISBN: 978-88-6682-655-2",
        "opera": "G. Cataldi- A. Del Guercio - A. Liguori. (a cura di): G. Cataldi- A. Del Guercio - A. Liguori, Il diritto di asilo in Europa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Imparato E. A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato E. A. (2014). L'asilo tra diritto e concessione nei principi",
        "costituzionali: note per una ricostruzione in chiave comparata. In: G.",
        "Cataldi- A. Del Guercio - A. Liguori. (a cura di): G. Cataldi- A. Del Guercio -",
        "A. Liguori, Il diritto di asilo in Europa. p. 153-163, napoli:photocity.it, ISBN:",
        "978-88-6682-655-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203; 210-207; 216",
        "titolo": "L\u2019ambiente tra principi europei e attuazione regionale",
        "ISBN": [
          "9788832483635"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788832483635",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Stelio Mangiameli, Rapporto sulle Regioni in Italia 2012. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Imparato Emma A., Colasante P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A., Colasante P (2013). L\u2019ambiente tra principi europei e",
        "attuazione regionale. In: AA.VV.. (a cura di): Stelio Mangiameli, Rapporto",
        "sulle Regioni in Italia 2012. p. 203; 210-207; 216, ISBN: 9788832483635"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-190",
        "titolo": "Identit\u00e0 culturale e territorio tra globalizzazione, \u201cmultilivel governance\u201d e ordinamento interno",
        "ISBN": [
          "9788854861749"
        ],
        "csp": "Aracne Editrice S.r.l., ISBN: 9788854861749",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): A. Cerri M. R. Donnarumma, Il costituzionalismo multilivello. Profili sostanziali e processuali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A. (2013). Identit\u00e0 culturale e territorio tra globalizzazione,",
        "\u201cmultilivel governance\u201d e ordinamento interno. In: AA.VV.. (a cura di): A.",
        "Cerri M. R. Donnarumma, Il costituzionalismo multilivello. Profili sostanziali",
        "e processuali. p. 183-190, Aracne Editrice S.r.l., ISBN: 9788854861749"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffr\u00e9",
        "titolo": "\u201cSembravano traversie ed erano in fatti opportunit\u00e0\u201d: della possibile trasformazione della tutela ambientale nell\u2019esempio dei Paesi dell\u2019America latina",
        "ISBN": [
          "8814181594"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814181594",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): A. Citrigno G. Moschella, Tutela dell\u2019ambiente e principio chi inquina paga. p. 417-435, Casa Editrice Dott. A",
        "anno": "2013",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A. (2013). \u201cSembravano traversie ed erano in fatti",
        "opportunit\u00e0\u201d: della possibile trasformazione della tutela ambientale",
        "nell\u2019esempio dei Paesi dell\u2019America latina. In: AA.VV.. (a cura di): A.",
        "Citrigno G. Moschella, Tutela dell\u2019ambiente e principio chi inquina paga. p.",
        "417-435, Casa Editrice Dott. A. Giuffr\u00e9, ISBN: 8814181594"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla forma Stato alla forma mercato per arrivare agli \u201cStati falliti\u201d. L\u2019estensione \u2018iconoclastica\u2019 della logica economica globale ai beni comuni culturali e l\u2019Africa alla prova della globalizzazione",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-47, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2012",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imparato Emma A. (2012). Dalla forma Stato alla forma mercato per",
        "arrivare agli \u201cStati falliti\u201d. L\u2019estensione \u2018iconoclastica\u2019 della logica economica",
        "globale ai beni comuni culturali e l\u2019Africa alla prova della globalizzazione.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-47, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Only One Earth\u2019 and Environmental Right Between Developed Countries and Emerging Countries: Italy and France in comparison with Vietnam",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 4, p. 1718-1732, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2012",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imparato Emma A. (2012). 'Only One Earth\u2019 and Environmental Right",
        "Between Developed Countries and Emerging Countries: Italy and France in",
        "comparison with Vietnam. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED",
        "EUROPEO, vol. 4, p. 1718-1732, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "293-324",
        "titolo": "La poliedrica materia \u2018turismo\u2019 nell\u2019evoluzione normativa e giurisprudenziale: confusi \u201cballetti\u201d definitori (e di competenza) nei mutamenti del fenomeno",
        "ISBN": [
          "8814176213"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814176213",
        "opera": "Atti del Convegno ISSIRFA \"Il regionalismo italiano dall'unit\u00e0 alla Costituzione e alla sua riforma\". vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Imparato Emma A. (2012). La poliedrica materia \u2018turismo\u2019 nell\u2019evoluzione",
        "normativa e giurisprudenziale: confusi \u201cballetti\u201d definitori (e di competenza)",
        "nei mutamenti del fenomeno. In: Atti del Convegno ISSIRFA \"Il",
        "regionalismo italiano dall'unit\u00e0 alla Costituzione e alla sua riforma\". vol. II,",
        "p. 293-324, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814176213"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "91-109",
        "titolo": "Il turismo rurale tra dimensione giuridica e identit\u00e0 locale",
        "ISBN": [
          "9788854854079"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854854079, bobbio, 10 settembre 2011",
        "opera": "Agricoltura e ambiente.Nuova PAC, produzione integrata, fonti energetiche,biomasse, paesaggio rurale e turismo rurale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Imparato Emma A. (2012). Il turismo rurale tra dimensione giuridica e",
        "identit\u00e0 locale. In: Agricoltura e ambiente.Nuova PAC, produzione integrata,",
        "fonti energetiche,biomasse, paesaggio rurale e turismo rurale. p. 91-109,",
        "Roma:Aracne Editrice, ISBN: 9788854854079, bobbio, 10 settembre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-310",
        "titolo": "Identit\u00e0 culturale e territorio tra Costituzione e politiche regionali. p",
        "ISBN": [
          "8814154430"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814154430",
        "anno": "2010",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Imparato Emma A. (2010). Identit\u00e0 culturale e territorio tra Costituzione e",
        "politiche regionali. p. 1-310, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814154430"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-337",
        "titolo": "La tutela della costa. Ordinamenti giuridici in Italia e in Francia. p",
        "ISBN": [
          "88-495-1273-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 88-495-1273-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Imparato Emma A. (2006). La tutela della costa. Ordinamenti giuridici in",
        "Italia e in Francia. p. 1-337, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN:",
        "88-495-1273-2"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Right To Life Passes Through The Right To A Healthy Environment: Jurisprudence In Comparison. WIDENER LAW REVIEW, vol",
        "ISSN": [
          "1933-5555"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 123-134, ISSN: 1933-5555",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imparato Emma A. (2016). The Right To Life Passes Through The Right To",
        "A Healthy Environment: Jurisprudence In Comparison. WIDENER LAW",
        "REVIEW, vol. XXII, p. 123-134, ISSN: 1933-5555"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Common law v civil law. Tra formanti, canoni ermeneutici e giurisprudenza quali contaminazioni?",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-33, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imparato Emma A. (2016). Common law v civil law. Tra formanti, canoni",
        "ermeneutici e giurisprudenza quali contaminazioni?. FEDERALISMI.IT, p.",
        "1-33, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rapporto tra fonti interne ed europee nel British context: luci e ombre della sovereignty of Parliament nella visione giurisprudenziale inglese in alcune note di comparazione con l\u2019Italia",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-55, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imparato Emma A. (2015). Il rapporto tra fonti interne ed europee nel",
        "British context: luci e ombre della sovereignty of Parliament nella visione",
        "giurisprudenziale inglese in alcune note di comparazione con l\u2019Italia.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-55, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1505-1525",
        "titolo": "La percezione del diritto nelle democrazie contemporanee. Dal dibattito tedesco e italiano a quello francese",
        "ISBN": [
          "9788814200434"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814200434",
        "opera": "D'Atena Antonio. (a cura di): Mangiameli Stelio, Scritti in onore di Antonio D'Atena. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A. (2015). La percezione del diritto nelle democrazie",
        "contemporanee. Dal dibattito tedesco e italiano a quello francese. In:",
        "D'Atena Antonio. (a cura di): Mangiameli Stelio, Scritti in onore di Antonio",
        "D'Atena. p. 1505-1525, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814200434"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019asilo tra diritto e concessione nei principi costituzionali e nelle norme di attuazione: alcune note per una ricostruzione in chiave comparata",
        "ISSN": [
          "2283-7515"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 1-29, ISSN: 2283-7515",
        "anno": "2014",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imparato Emma A. (2014). L\u2019asilo tra diritto e concessione nei principi",
        "costituzionali e nelle norme di attuazione: alcune note per una ricostruzione",
        "in chiave comparata. OSSERVATORIO COSTITUZIONALE, p. 1-29, ISSN:",
        "2283-7515"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-51",
        "titolo": "Diritti fondamentali e principio di proporzionalit\u00e0: dalla \u201ctirannia dei valori\u201d alla tirannia dei giudici nell\u2019esempio tedesco",
        "ISBN": [
          "978-88-6682-612-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Photocity.it edizioni : UP, ISBN: 978-88-6682-612-5",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Emma A. Imparato, Diritti o giudizi?Le Libert\u00e0 tra regole e casistica interna ed europea in una riflessione comparata. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imparato Emma A. (2014). Diritti fondamentali e principio di proporzionalit\u00e0:",
        "dalla \u201ctirannia dei valori\u201d alla tirannia dei giudici nell\u2019esempio tedesco. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Emma A. Imparato, Diritti o giudizi?Le Libert\u00e0 tra regole",
        "e casistica interna ed europea in una riflessione comparata. p. 31-51,",
        "Napoli:Photocity.it edizioni : UP, ISBN: 978-88-6682-612-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "293-324",
        "titolo": "La poliedrica materia \u2018turismo\u2019 nell\u2019evoluzione normativa e giurisprudenziale: confusi \u201cballetti\u201d definitori (e di competenza) nei mutamenti del fenomeno",
        "ISBN": [
          "8814176213"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814176213",
        "opera": "Atti del Convegno ISSIRFA \"Il regionalismo italiano dall'unit\u00e0 alla Costituzione e alla sua riforma\". vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Imparato Emma A. (2012). La poliedrica materia \u2018turismo\u2019 nell\u2019evoluzione",
        "normativa e giurisprudenziale: confusi \u201cballetti\u201d definitori (e di competenza)",
        "nei mutamenti del fenomeno. In: Atti del Convegno ISSIRFA \"Il",
        "regionalismo italiano dall'unit\u00e0 alla Costituzione e alla sua riforma\". vol. II,",
        "p. 293-324, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814176213"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-224",
        "titolo": "Ragionevolezza e capacit\u00e0 contributiva nel diritto comunitario. Il principio \u2018chi inquina paga\u2019 tra eguaglianza formale e sostanziale",
        "ISBN": [
          "9788849520019"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849520019, Caserta, 16-17 novembre 2007",
        "opera": "Justice cooperation peace. La cooperazione di giustizia per lo sviluppo e la pace nel Mediterraneo. vol. I, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Imparato E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Imparato E. (2010). Ragionevolezza e capacit\u00e0 contributiva nel diritto",
        "comunitario. Il principio \u2018chi inquina paga\u2019 tra eguaglianza formale e",
        "sostanziale. In: Justice cooperation peace. La cooperazione di giustizia per",
        "lo sviluppo e la pace nel Mediterraneo. vol. I, p. 209-224, Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche italiane, ISBN: 9788849520019, Caserta, 16-17 novembre",
        "2007"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-310",
        "titolo": "Identit\u00e0 culturale e territorio tra Costituzione e politiche regionali. p",
        "ISBN": [
          "8814154430"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814154430",
        "anno": "2010",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Imparato Emma A. (2010). Identit\u00e0 culturale e territorio tra Costituzione e",
        "politiche regionali. p. 1-310, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814154430"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-337",
        "titolo": "La tutela della costa. Ordinamenti giuridici in Italia e in Francia. p",
        "ISBN": [
          "88-495-1273-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 88-495-1273-2",
        "anno": "2006",
        "autori": "Imparato Emma A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Imparato Emma A. (2006). La tutela della costa. Ordinamenti giuridici in",
        "Italia e in Francia. p. 1-337, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN:",
        "88-495-1273-2"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "23526",
    "nome": "IMPARATO Emma Annamaria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinamento redazionale Rivista \u201cDiritto e gestione dell'ambiente\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli studi di NAPOLI",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale della collana di studi \u201cDIRITTO E AMBIENTE\u201d , dell'Universit\u00e0 degli studi di PAVIA",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione di Napoli- RIVISTA DI DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO-DPCE",
        "periodo": "dal 10-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato della redazionale del Focus \u2018AFRICA\u2019 della Rivista DI FEDERALISMI.IT",
        "periodo": "dal 04-02-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"La costituzionalizzazione dell'Ambiente\" L'Ambiente nella riforma del Titolo V della Costituzione presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 15-03-2002 al 15-03-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore al Convegno internazionale su \u201cLa conservazione della Natura in Europa. La gestione provvisoria dei siti e degli strumenti di pianificazione\u201d,organizzato dalla Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli e dal CRIDEAU, Centre de recherche international en Droit de l'environnement, de l'Am\u00e8negement et de l'urbanisme dell'Universit\u00e0 di Limoges , tenuto a Caserta. Viene presenta la relazione sul tema: L\u2019applicazione della Direttiva Habitat nelle politiche europee e nell'attuazione interna. Regioni a confronto",
        "periodo": "dal 30-05-2003 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale su \u201cLe coste del mediterraneo\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 Federico II, Universit\u00e0 degli studi di Salerno e l'Osservatorio Internazionale delle coste del Mediterraneo, tenuto a Salerno . Presentata la relazione su: La tutela ambientale della fascia costiera in Italia e in Francia. Esperienze a confronto",
        "periodo": "dal 13-12-2003 al 13-12-2003"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno su \u201cTurismo sostenibile: trasformazioni recenti e prospettive future\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi della Calabria, tenutosi a Cosenza. Viene presentata la relazione su: Aree naturali protette e turismo: dalla compatibilit\u00e0 alla sostenibilit\u00e0",
        "periodo": "dal 08-09-2007 al 09-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno su \u201cTurismo sostenibile: ieri, oggi, domani\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi della Calabria, tenutosi ad Amantea. Viene presentata la relazione su: La gestione integrata della costa: un\u2019utopia o realt\u00e0?Alcune regioni a confronto",
        "periodo": "dal 13-09-2008 al 14-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cIl costituzionalismo multilivello: profili sostanziali e processuali\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 Federico II a Napoli. Viene presentata la relazione sul tema: Identit\u00e0 culturale e territorio tra globalizzazione, \u201cmultilivel\u201d e ordinamento interno",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 26-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIII Convegno annuale, \u201cAgricoltura e Ambiente\u201d, organizzato da Universit\u00e0 degli studi di Pavia a Bobbio. Viene presentata la relazione su: Il turismo rurale: il rilancio della dimensione locale-identitaria",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Constitutional Environmental Rights\", organizzato dall'Universit\u00e0 WIDENER UNIVERSITY SCHOOL OF LAW in Wilmington (DE) Stati Uniti.Viene presentata la relazione su: Only One Earth\u2019 and Environmental Right Between Developed Countries and Emerging Countries: Italy and France in comparison with Vietnam",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \u201cEuropa, diritto comparato e riforme costituzionali\u201d, tenuto presso l'Universit\u00e0 degli studi di Napoli, l'Orientale",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \u201cSpagna vs Italia: i diritti umani tra giurisprudenza costituzionale interna ed europea\u201d, presso l'UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI NAPOLI \u201cL\u2019ORIENTALE\u201d .",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 10-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \u201cTutela dell\u2019ambiente e principio chi inquina paga\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina, interventi programmati. Viene presentata la relazione su: Le politiche ambientali nel Venezuela.",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXII COLLOQUIO BIENNALE DELL\u2019ASSOCIAZIONE ITALIANA DI DIRITTO COMPARATO tenuto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Viene presentata la relazione su: La percezione del diritto nelle moderne democrazie",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cil diritto d\u2019asilo in Europa\u201d organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Napoli, l'Orientale. Viene presentata la relazione su: Il diritto d'asilo nei principi costituzionali: un quadro comparato",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Global, Environmental Constitutional\", organizzato dall'Universit\u00e0 WIDENER UNIVERSITY SCHOOL OF LAW in Wilmington (DE) Stati Uniti. Viene presentata la relazione su: The right to life passes through the right to a healthy environment. Jurisprudence in comparison.",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno come relatore su \u201cLa terra tra sicurezza alimentare e protezione dell'ambiente\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Pavia, a Milano. Viene presentata la relazione su: Il diritto al cibo. Alcune note per una comparazione",
        "periodo": "dal 20-09-2015 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cLa riforma previdenziale e fiscale tra diritti fondamentali e principi\", organizzato da CNEL e CONFEDIR, Confederazione dei dirigenti della pubblica amministrazione di Roma. Viene presentata la relazione su Il diritto nelle democrazie contemporanee ed il principio di proporzionalit\u00e0",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno \"Il diritto senza interpretazione?Conoscenza, esperienza, pluralit\u00e0, comparazione\", tenuto presso l'Universit\u00e0 l'Orientale di Napoli. Viene tenuta la relazione introduttiva",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cIl diritto alla vita e la difesa della vita umana\u201d, organizzato dalla Commissione Diritti Umani del Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Napoli, con il patrocinio del Consiglio Nazionale Forense. Viene presentata la relazione su \"Il diritto alla vita tra il rifiuto delle terapie e il diritto di lasciarsi morire\"",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Affidamento di ricerca scientifica da parte dell'Universit\u00e0 di Macerata sui \"Casi del National Trust in Gran Bretagna e del Conservatoire de l'espace littoral in Francia\"",
        "periodo": "dal 03-03-2004 al 03-06-2005"
      },
      {
        "content": "Affidamento di ricerca scientifica da parte del CNR-ISSIRFA di Roma su \"L\u2019integrazione dell\u2019interesse ambientale nella disciplina delle attivit\u00e0 produttive. Regioni a confronto\" nell'ambito del \u201cRapporto sulla legislazione e sulla spesa\u201d dell\u2019Istituto",
        "periodo": "dal 29-03-2004 al 20-11-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca e studio della Scuola Superiore dell'Economia e Finanze di Roma sul tema Gli Enti pubblici territoriali ed economici",
        "periodo": "dal 10-03-2007 al 10-02-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca da parte dell'ISSIRFA di Roma sul tema \"l\u2019ambiente tra principi europei e attuazione regionale\" nell'ambito del Rapporto biennale sulle Regioni in Italia 2012, Il Sole 24 Ore",
        "periodo": "dal 10-07-2012 al 11-01-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca dell'universit\u00e0 Federico II su \"I beni ambientali e culturali in Campania tra statuto, riforma costituzionale e attivita\u2019 regionale\", nell'ambito della ricerca sui lineamenti di diritto costituzionale della Regione Campania",
        "periodo": "dal 20-07-2013 al 20-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "MEMBRO ASSOCIATO ISTITUTO DI STUDI SUI SISTEMI REGIONALI FEDERALI E SULLE AUTONOMIE \"MASSIMO SEVERO GIANNINI\" - ISSIRFA",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "AFDC- ASSOCIATION FRAN\u00c7AISE DE DROIT CONSTITUTIONNEL",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario di formazione tenuto nell'ambito del dottorato \"Impresa Stato e Mercato\" dell'Universit\u00e0 degli studi della Calabria, diretto dal prof. Albino Saccomano, sul tema \"Beni ambientali e propriet\u00e0. I casi del Conservatoire du littoral e del National Trust\"",
        "periodo": "dal 15-03-2005 al 15-03-2005"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Responsabile di ricerche scientifiche presso l'Universit\u00e0 de Montpellier I, per studi dei sistemi giuridici in Italia e Francia",
        "periodo": "dal 15-07-2002 al 20-09-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile di ricerche scientifiche presso l'Universit\u00e0 de Montpellier I, per studi dei sistemi giuridici in Italia e Francia",
        "periodo": "dal 20-12-2002 al 05-03-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca scientifica presso la London Metropolitan University, per studi di comparazione tra le famiglie giuridiche di civil law e common law",
        "periodo": "dal 17-05-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso la Widener University, Wilmington, DE, Stati Uniti sul sistema giuridico italiano",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in co-tutela francese in Istituzioni e politiche Ambientali, Federico II di Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-03-2003"
      },
      {
        "content": "Cultrice della materia per gli insegnamenti di diritto amministrativo, diritto amministrativo comparato, diritto costituzionale comparato, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare, per conferimento incarico, del corso Istituzioni di diritto Pubblico del turismo, Corso di laurea in \u201cScienze turistiche\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Calabria, Facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni sul tema Tutela della Privacy nella pubblica amministrazione, Scuola Superiore dell\u2019economia e finanze di Roma",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Tenuto una Lezione sulla Valutazione di impatto ambientale e le opere: gli impianti di produzione di energia da fonti rinnovabile, Master di II livello \u201cI Servizi di Interesse Generale. Trasporti ed Energia\u201d, dell\u2019Universit\u00e0 di Tor Vergata-Roma e la Scuola superiore dell\u2019economia e delle finanze",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni sulla Responsabilit\u00e0 civile nella pubblica amministrazione al Master di \u201cEtica nella Pubblica Amministrazione e contrasto alla corruzione\u201d, promosso dal Ministero dell\u2019economia e delle finanze e dalla Scuola superiore dell\u2019economia e delle finanze",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso Istituzioni di diritto Pubblico, Corso di laurea in \u201cRelazioni Internazionali, \u201dUniversit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari su \u201cL\u2019ambiente tra principi europei e attuazione regionale\u201d e su \u201cLe valutazioni ambientali: VIA, VAS e AIA\u201d al Master di II livello in \u201cDiritto e gestione dell\u2019ambiente e del territorio\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare, per conferimento incarico, del corso Diritto Pubblico Comparato, Corso di laurea in \u201cStudi Internazionali\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore \"peer\" nella valutazione di prodotti di ricerca conferiti alla VQR 2004-2010.",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 19-07-2013"
      },
      {
        "content": "Revisore \"peer\" nella valutazione di prodotti di ricerca conferiti alla VQR 2011-2014.",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca, nell'ambito della collaborazione tra Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli e il CRIDEAU, Centre de recherche international en Droit de l'environnement, de l'Am\u00e8negement et de l'urbanisme dell'Universit\u00e0 di Limoges, sullo stato di attuazione della Direttiva Habitat tra Belgio, Francia e Italia in merito alla \"gestione provvisoria dei siti e degli strumenti di pianificazione\" con resoconto finale tenuto nel Convegno di diritto comparato tenuto a Louvain-la-Neuve il 26 settembre 2002",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 26-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, quale membro del consiglio direttivo (unitamente alla Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Prof. Domenico Amirante, ISSIRFA, Dott. Carlo Desideri, Universit\u00e0 degli Studi di Pescara, Prof. Giampiero Di Plinio, Universit\u00e0 di Sassari, Prof.Paolo Fois, Universit\u00e0 di Macerata Carlo Alberto Graziani, Universit\u00e0 di Pavia, Prof. G. Cordini), al gruppo di studio interuniversitario riunito nel \"Club dei giuristi dell'Ambiente\" ai fini dello studio delle tematiche relative all'ambiente in un'ottica sovranazionale e comparata",
        "periodo": "dal 10-05-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'Unit\u00e0 organizzativa del progetto ERASMUS MUNDUS 2009-2013. Action 3: promotion of European Higher Education (EACEA/42/11) per la creazione di un laboratorio interdisciplinare e interuniversitario sul \"RAGIONAMENTO GIURIDICO\" avviato in collaborazione con La Sorbonne, Paris (Responsabile prof. Otto Pfersmann), Universita di Salisburgo (Responsabile prof. Michael.Thaler), Universita di Zagabria (Responsabile prof.Marko Baretic), Universita di Vienna (Responsabile prof. J\u00fcrgen Busch), Uuniversita del Sannio (Responsabile prof. Felice Casucci), Universita del Molise (Responsabile prof. Alberto Vespaziani)",
        "periodo": "dal 10-01-2012 al 30-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Prin di ricerca 2010-2011 proposto da Universit\u00e0 degli studi di Catania sul tema \"Principi ambientali e sviluppo sostenibile\"",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto Prin di ricerca 2011-2012 proposto da Universit\u00e0 degli studi di Catania sul tema \"Inizio e fine vita alla ricerca di soluzioni giuridiche condivise\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 02-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca interuniversitaria \"Diritto e Bellezza. Dal bene comune al bene universale\", promossa da Universit\u00e0 della Calabria e da Universit\u00e0 di Barcellona (Referente Prof.ssa Maril\u00f3 Gramunt-Fombuena), Universit\u00e0 di Haifa (Referente Prof.ssa Shulamit Almog), Scuola di Alti Studi in Scienze Sociali (Prof. Otto Pfersmann Referente), Ionian University (Referente Prof. Stavros Katsios)",
        "periodo": "dal 03-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca della Widener University degli Stati Uniti sul tema \"l'interconnessione dei sistemi giuridici\" in virt\u00f9 di un accordo di collaborazione internazionale con l'Orientale attuato su mia proposta.",
        "periodo": "dal 30-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di Ricerca dell'ISSIRFA, Istituto di studi sulle Regioni ai fini della stesura di un Rapporto biennale 2013-2014 sulla attuazione delle politiche territoriali nelle regioni italiane.",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di studio e di ricerca del Centro Studi sull\u2019America Latina in una prospettiva interdipartimentale e interdisciplinare che collega gli studi storici, politici, sociali, antropologici, culturali, letterari e linguistici presso l\u2019Universit\u00e0 Orientale di Napoli",
        "periodo": "dal 24-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"Identit\u00e0 culturale, ambiente e diritto\" ammesso a finanziamento nell'ambito del bando per il \"Settore Progetto Giovani\" promosso dal Consiglio Nazionale delle Ricerche",
        "periodo": "dal 31-01-2005 al 30-11-2008"
      }
    ]
  }
}