{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-72",
        "titolo": "La duplice natura dei diritti culturali",
        "ISBN": [
          "9788849530599"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849530599",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Diritti culturali e nuovi modelli di sviluppo : la nascita dell'osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2016). La duplice natura dei diritti culturali. In: (a cura di): P.",
        "Bilancia, Diritti culturali e nuovi modelli di sviluppo : la nascita",
        "dell'osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale. p. 61-72, Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche italiane, ISBN: 9788849530599"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Cedam - Wolters Kluwer Italia",
        "titolo": "L\u2019incidenza del processo decisionale europeo sugli equilibri di potere nell\u2019ordinamento austriaco, alla luce dell\u2019esperienza del controllo di sussidiariet\u00e0 nel c.d. spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35884-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-35884-6",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2016). L\u2019incidenza del processo decisionale europeo sugli equilibri",
        "di potere nell\u2019ordinamento austriaco, alla luce dell\u2019esperienza del controllo",
        "di sussidiariet\u00e0 nel c.d. spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia. In: (a cura",
        "di): P. Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di",
        "integrazione europea. Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN:",
        "978-88-13-35884-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-355",
        "titolo": "Il controllo di sussidiariet\u00e0 in Bulgaria tra partecipazione al processo decisionale europeo e potenziamento democratico nazionale: alcune osservazioni di sistema alla luce dei pareri espressi nel c.d. spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35884-6"
        ],
        "csp": "Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-35884-6",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2016). Il controllo di sussidiariet\u00e0 in Bulgaria tra partecipazione al",
        "processo decisionale europeo e potenziamento democratico nazionale:",
        "alcune osservazioni di sistema alla luce dei pareri espressi nel c.d. spazio",
        "di libert\u00e0, sicurezza e giustizia. In: (a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei",
        "Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. p. 333-355,",
        "Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-35884-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-164",
        "titolo": "L\u2019incidenza \u201cmultilivello\u201d del controllo di sussidiariet\u00e0 sugli equilibri istituzionali: l\u2019esperienza del Parlamento tedesco nel c.d. spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35884-6"
        ],
        "csp": "Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-35884-6",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2016). L\u2019incidenza \u201cmultilivello\u201d del controllo di sussidiariet\u00e0 sugli",
        "equilibri istituzionali: l\u2019esperienza del Parlamento tedesco nel c.d. spazio di",
        "libert\u00e0, sicurezza e giustizia. In: (a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei",
        "Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. p. 131-164,",
        "Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-35884-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-377",
        "titolo": "La partecipazione della Romania al processo decisionale europeo alla luce dell\u2019esperienza del controllo di sussidiariet\u00e0 nel c.d. spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35884-6"
        ],
        "csp": "Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-35884-6",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2016). La partecipazione della Romania al processo decisionale",
        "europeo alla luce dell\u2019esperienza del controllo di sussidiariet\u00e0 nel c.d.",
        "spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia. In: (a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei",
        "Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. p. 357-377,",
        "Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-35884-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-169",
        "titolo": "Partiti politici e lobbies: le recenti tendenze italiane",
        "ISBN": [
          "9788891714398"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891714398",
        "opera": "(a cura di): A. Di Gregorio;L. Musselli, Democrazia, lobbying e processo decisionale. vol. 68, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2015). Partiti politici e lobbies: le recenti tendenze italiane. In: (a",
        "cura di): A. Di Gregorio;L. Musselli, Democrazia, lobbying e processo",
        "decisionale. vol. 68, p. 149-169, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891714398"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "176-196",
        "titolo": "Il corpo elettorale",
        "ISBN": [
          "9788813352820"
        ],
        "csp": "Assago:Wolters Kluwer, ISBN: 9788813352820",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia;E. De Marco, L' ordinamento della Repubblica : le istituzioni e la societ\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2015). Il corpo elettorale. In: (a cura di): P. Bilancia;E. De Marco,",
        "L' ordinamento della Repubblica : le istituzioni e la societ\u00e0. p. 176-196,",
        "Assago:Wolters Kluwer, ISBN: 9788813352820"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riforma del Senato e contrappesi democratici",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2014, p. 1-4, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2014). Riforma del Senato e contrappesi democratici. RIVISTA",
        "AIC, vol. 2014, p. 1-4, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-226",
        "titolo": "Il Corpo elettorale",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35215-8"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 978-88-13-35215-8",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia;E. De Marco, L'ordinamento della Repubblica : la societ\u00e0 e le istituzioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Sgro'"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgro' (2014). Il Corpo elettorale. In: (a cura di): P. Bilancia;E. De Marco,",
        "L'ordinamento della Repubblica : la societ\u00e0 e le istituzioni. p. 205-226,",
        "padova:cedam, ISBN: 978-88-13-35215-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Wolters Kluwer CEDAM",
        "titolo": "Legge elettorale, partiti politici, forma di governo. Variabili e costanti del sistema costituzionale italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-13-34148-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-34148-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Sgro'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Sgro' (2014). Legge elettorale, partiti politici, forma di governo. Variabili e",
        "costanti del sistema costituzionale italiano. Wolters Kluwer CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-34148-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partiti politici, legge elettorale e bicameralismo perfetto : brevi note a margine della crisi istituzionale della XVII legislatura",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2013, p. 1-28, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2013). Partiti politici, legge elettorale e bicameralismo perfetto :",
        "brevi note a margine della crisi istituzionale della XVII legislatura. ASTRID",
        "RASSEGNA, vol. 2013, p. 1-28, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Garanzie e preclusioni nei processi di riforma del sistema elettorale italiano",
        "ISSN": [
          "0486-0373"
        ],
        "journal": "RASSEGNA PARLAMENTARE",
        "csp": "p. 35-78, ISSN: 0486-0373",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2013). Garanzie e preclusioni nei processi di riforma del sistema",
        "elettorale italiano. RASSEGNA PARLAMENTARE, p. 35-78, ISSN:",
        "0486-0373"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dilemma della legge elettorale tra ristrutturazione dei partiti ed interferenze sulla democraticit\u00e0 delle istituzioni politiche : il caso italiano",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2012, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2012). Il dilemma della legge elettorale tra ristrutturazione dei",
        "partiti ed interferenze sulla democraticit\u00e0 delle istituzioni politiche : il caso",
        "italiano. ASTRID RASSEGNA, vol. 2012, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi notazioni sul rapporto tra il principio di legalit\u00e0 e la discrezionalit\u00e0 amministrativa nelle materie riservate alle legge. La parabola della devoluzione amministrativa nell\u2019ambito del potere impositivo locale",
        "ISSN": [
          "0035-5763"
        ],
        "journal": "RIVISTA AMMINISTRATIVA DELLA REPUBBLICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 2011, p. 621-651, ISSN: 0035-5763",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2012). Brevi notazioni sul rapporto tra il principio di legalit\u00e0 e la",
        "discrezionalit\u00e0 amministrativa nelle materie riservate alle legge. La",
        "parabola della devoluzione amministrativa nell\u2019ambito del potere impositivo",
        "locale. RIVISTA AMMINISTRATIVA DELLA REPUBBLICA ITALIANA, vol.",
        "2011, p. 621-651, ISSN: 0035-5763"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e9",
        "titolo": "Il Senato e il principio della divisione dei poteri",
        "ISBN": [
          "9788814175381"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814175381",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Sgr\u00f2 (2012). Il Senato e il principio della divisione dei poteri.",
        "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814175381"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bicameralismo perfetto e scioglimento di un ramo del Parlamento : ha ancora valore la previsione costituzionale del rinnovamento di una sola Camera?",
        "ISSN": [
          "0486-0373"
        ],
        "journal": "RASSEGNA PARLAMENTARE",
        "csp": "vol. 53, p. 577-600, ISSN: 0486-0373",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2011). Bicameralismo perfetto e scioglimento di un ramo del",
        "Parlamento : ha ancora valore la previsione costituzionale del",
        "rinnovamento di una sola Camera?. RASSEGNA PARLAMENTARE, vol.",
        "53, p. 577-600, ISSN: 0486-0373"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull'ammissibilit\u00e0 dei refendum elettorali proposti nel 2007 : le parole non dette dalla Corte Costituzionale",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2009). Sull'ammissibilit\u00e0 dei refendum elettorali proposti nel 2007 :",
        "le parole non dette dalla Corte Costituzionale. AMMINISTRAZIONE IN",
        "CAMMINO, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-164",
        "titolo": "L\u2019incidenza \u201cmultilivello\u201d del controllo di sussidiariet\u00e0 sugli equilibri istituzionali: l\u2019esperienza del Parlamento tedesco nel c.d. spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35884-6"
        ],
        "csp": "Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-35884-6",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2016). L\u2019incidenza \u201cmultilivello\u201d del controllo di sussidiariet\u00e0 sugli",
        "equilibri istituzionali: l\u2019esperienza del Parlamento tedesco nel c.d. spazio di",
        "libert\u00e0, sicurezza e giustizia. In: (a cura di): P. Bilancia, Il ruolo dei",
        "Parlamenti nazionali nel processo di integrazione europea. p. 131-164,",
        "Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-35884-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-72",
        "titolo": "La duplice natura dei diritti culturali",
        "ISBN": [
          "9788849530599"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849530599",
        "opera": "(a cura di): P. Bilancia, Diritti culturali e nuovi modelli di sviluppo : la nascita dell'osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2016). La duplice natura dei diritti culturali. In: (a cura di): P.",
        "Bilancia, Diritti culturali e nuovi modelli di sviluppo : la nascita",
        "dell'osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale. p. 61-72, Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche italiane, ISBN: 9788849530599"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-169",
        "titolo": "Partiti politici e lobbies : le recenti tendenze italiane",
        "ISBN": [
          "9788891714398"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891714398",
        "opera": "(a cura di): A. Di Gregorio;L. Musselli, Democrazia, lobbying e processo decisionale. vol. 68, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Sgr\u00f2 (2015). Partiti politici e lobbies : le recenti tendenze italiane. In: (a",
        "cura di): A. Di Gregorio;L. Musselli, Democrazia, lobbying e processo",
        "decisionale. vol. 68, p. 149-169, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788891714398"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riforma del Senato e contrappesi democratici",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2014, p. 1-4, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2014). Riforma del Senato e contrappesi democratici. RIVISTA",
        "AIC, vol. 2014, p. 1-4, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Wolters Kluwer CEDAM",
        "titolo": "Legge elettorale, partiti politici, forma di governo. Variabili e costanti del sistema costituzionale italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-13-34148-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-34148-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Sgro'"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Sgro' (2014). Legge elettorale, partiti politici, forma di governo. Variabili e",
        "costanti del sistema costituzionale italiano. Wolters Kluwer CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-34148-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Garanzie e preclusioni nei processi di riforma del sistema elettorale italiano",
        "ISSN": [
          "0486-0373"
        ],
        "journal": "RASSEGNA PARLAMENTARE",
        "csp": "p. 35-78, ISSN: 0486-0373",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2013). Garanzie e preclusioni nei processi di riforma del sistema",
        "elettorale italiano. RASSEGNA PARLAMENTARE, p. 35-78, ISSN:",
        "0486-0373"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Partiti politici, legge elettorale e bicameralismo perfetto : brevi note a margine della crisi istituzionale della XVII legislatura",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2013, p. 1-28, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2013). Partiti politici, legge elettorale e bicameralismo perfetto :",
        "brevi note a margine della crisi istituzionale della XVII legislatura. ASTRID",
        "RASSEGNA, vol. 2013, p. 1-28, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi notazioni sul rapporto tra il principio di legalit\u00e0 e la discrezionalit\u00e0 amministrativa nelle materie riservate alle legge. La parabola della devoluzione amministrativa nell\u2019ambito del potere impositivo locale",
        "ISSN": [
          "0035-5763"
        ],
        "journal": "RIVISTA AMMINISTRATIVA DELLA REPUBBLICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 2011, p. 621-651, ISSN: 0035-5763",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2012). Brevi notazioni sul rapporto tra il principio di legalit\u00e0 e la",
        "discrezionalit\u00e0 amministrativa nelle materie riservate alle legge. La",
        "parabola della devoluzione amministrativa nell\u2019ambito del potere impositivo",
        "locale. RIVISTA AMMINISTRATIVA DELLA REPUBBLICA ITALIANA, vol.",
        "2011, p. 621-651, ISSN: 0035-5763"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e9",
        "titolo": "Il Senato e il principio della divisione dei poteri",
        "ISBN": [
          "9788814175381"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814175381",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Sgr\u00f2 (2012). Il Senato e il principio della divisione dei poteri.",
        "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814175381"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bicameralismo perfetto e scioglimento di un ramo del Parlamento : ha ancora valore la previsione costituzionale del rinnovamento di una sola Camera?",
        "ISSN": [
          "0486-0373"
        ],
        "journal": "RASSEGNA PARLAMENTARE",
        "csp": "vol. 53, p. 577-600, ISSN: 0486-0373",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Sgr\u00f2"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Sgr\u00f2 (2011). Bicameralismo perfetto e scioglimento di un ramo del",
        "Parlamento : ha ancora valore la previsione costituzionale del",
        "rinnovamento di una sola Camera?. RASSEGNA PARLAMENTARE, vol.",
        "53, p. 577-600, ISSN: 0486-0373"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "24512",
    "nome": "SGRO' Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Diritto costituzionale (IUS/08). Vincitrice di concorso - con borsa di studio - per l'accesso al XXIII ciclo del dottorato di ricerca bandito presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Esame finale e conseguimento del titolo di Dottore di ricerca il 10/12/2010. Tesi di dottorato dal titolo: \u201cAspetti e problemi attuali del bicameralismo italiano\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso la \"Cardiff School of Law and Politics\" della Cardiff University (Cardiff - UK), a seguito dell'approvazione di un progetto di ricerca (application - bottom up) e \"letter of invitation\" del Professor Dan Wincott, Direttore della \"Cardiff School of Law and Politics\". Ricerca condotta dietro la supervisione del Professor Richard Wyn Jones, Direttore del \"Cardiff University's Wales Governance Centre\". Progetto di ricerca dal titolo \"Devolution and European Integration in Wales\".",
        "periodo": "dal 23-08-2015 al 29-08-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al II Seminario dell\u2019Associazione Italiana dei Costituzionalisti (A.I.C.) dal titolo \u201cI costituzionalisti e le riforme\u201d, tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano il 28 aprile 2014. Intervento dal titolo \u201cRiforma del Senato e contrappesi democratici\u201d.",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 28-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'incontro di studio dal titolo \u201cLa disciplina multilivello degli OGM in ambito alimentare: il diritto alla salute tra tutela costituzionale ed evoluzioni tecnologiche\u201d, tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano il 21 maggio 2014. Relazione dal titolo \u201cLa disciplina giuridica degli OGM in ambito alimentare: normativa italiana e normativa europea a confronto\u201d.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale dal titolo \u201cDemocrazia, Lobbying e processo decisionale\u201d, tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano il 29 gennaio 2015. Relazione dal titolo \u201cPartiti politici e lobbies: le recenti tendenze italiane\u201d.",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale dal titolo \"Parlamenti nazionali e controllo di sussidiariet\u00e0 nello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: esperienze e prassi a confronto\u201d, organizzato nell'ambito delle attivit\u00e0 del PRIN 2010-2011 \u201cParlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\u201d presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano il 17 febbraio 2015. Relazione dal titolo \u201cIl controllo di sussidiariet\u00e0 nello spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: l\u2019esperienza della Bulgaria\u201d.",
        "periodo": "dal 17-02-2015 al 17-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale dal titolo \u201cRipartire dai diritti culturali. Presentazione dell\u2019Osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale\u201d, tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano il 21 aprile 2015. Relazione dal titolo \u201cLa duplice natura dei diritti culturali\u201d.",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale dal titolo \u201cParlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\u201d, organizzato nell'ambito delle attivit\u00e0 del PRIN 2010-2011 \u201cParlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\u201d presso l'Universit\u00e0 degli Studi \u201cLa Sapienza\u201d di Roma il 28 gennaio 2016. Relazione dal titolo \u201cParlamenti nazionali e controllo di sussidiariet\u00e0 nella spazio di libert\u00e0 sicurezza e giustizia: le esperienze della Germania e dell\u2019Austria\u201d.",
        "periodo": "dal 28-01-2016 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale dal titolo \u201cThe role of National Parliaments in the European Union Integration Process\u201d , organizzato nell'ambito delle attivit\u00e0 del PRIN 2010-2011 \u201cParlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\u201d presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano nei giorni 7-8 marzo 2016. Relazione dal titolo \u201cIl Parlamento tedesco\u201d.",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 08-03-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \u201cPUR 2008\u201d presso il Dipartimento giuridico-politico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano (responsabile scientifico: Prof. Eugenio De Marco). Ricerca dal titolo \u201cAspetti e problemi della revisione costituzionale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca relative al Progetto di ricerca nazionale PRIN (MIUR): \u201cParlamenti nazionali e Unione europea nella governance multilivello\" (responsabile scientifico nazionale: Professore F. Lanchester). Componente dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano che si \u00e8 occupata della ricerca dal titolo \u201cIl nuovo ruolo del Parlamento europeo e dei Parlamenti nazionali dopo l\u2019entrata in vigore del Trattato di Lisbona: le implicazioni in materia di libert\u00e0, sicurezza e giustizia e in materia di adesione e recesso\u201d (responsabile scientifico locale: Professoressa P. Bilancia). Specifici temi di ricerca affidati nell\u2019ambito del progetto/gruppo di ricerca: 1) \u201cIl controllo di sussidiariet\u00e0 nello Spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: l\u2019esperienza della Germania\u201d. 2) \u201cIl controllo di sussidiariet\u00e0 nello Spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: l\u2019esperienza dell\u2019Austria\u201d. 3) \u201cIl controllo di sussidiariet\u00e0 nello Spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: l\u2019esperienza della Bulgaria\u201d. 4) \u201cIl controllo di sussidiariet\u00e0 nello Spazio di libert\u00e0, sicurezza e giustizia: l\u2019esperienza della Romania\u201d. Alcune delle ricerche condotte nell'ambito della partecipazione al gruppo di ricerca sono confluite nella pubblicazione di quattro saggi.",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Osservatorio sulla sostenibilit\u00e0 culturale\", che \u00e8 un centro interdisciplinare per la ricerca nel campo della sostenibilit\u00e0 culturale, istituito nel 2015 all\u2019interno del Dipartimento di Studi internazionali giuridici e storico-politici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano e coordinato dalla Professoressa P. Bilancia. Specifico tema di ricerca affidato nell\u2019ambito del gruppo di ricerca: \u2013 \u201cIl rilievo costituzionale dei diritti culturali\u201d. Alcune delle ricerche condotte nell'ambito della partecipazione al gruppo di ricerca sono confluite nella pubblicazione di un saggio all'interno di un'opera collettanea.",
        "periodo": "dal 05-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca nel progetto sperimentale dal titolo \u201cLa mediazione dei conflitti ambientali\", promosso e gestito dalla Camera arbitrale di Milano e finanziato dalla Fondazione Cariplo, nel quale \u00e8 partner (unit\u00e0 di ricerca) il Dipartimento di studi internazionali, giuridici e storico-politici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Specifico tema di ricerca affidato nell\u2019ambito del gruppo di ricerca: \u201cLa mediazione ambientale negli Stati Uniti d\u2019America\u201d. Alcune delle ricerche condotte nell'ambito della collaborazione al gruppo di ricerca sono confluite nella pubblicazione di un saggio all'interno di un'opera collettanea.",
        "periodo": "dal 16-07-2015 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca post doc-tipo A in Istituzioni di diritto pubblico (IUS/09) per il periodo 2011-2015. Vincitrice di concorso a seguito di valutazione dei titoli e del progetto di ricerca e di colloquio orale (come previsto dal bando reg. n. 268504 del 15/6/2010 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano) per il periodo 2011-2013 e vincitrice di rinnovo biennale per il periodo 2013-2015. Ricerca condotta presso il Dipartimento giuridico-politico (denominato nel 2012 Dipartimento di studi internazionali, giuridici e storico-politici) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, con il co-finanziamento della Regione Lombardia nell'ambito del \"Progetto Dote Ricercatori\". Progetto di ricerca dal titolo \" Sistemi elettorali e rappresentanza politica: le \"ricadute funzionali\" del sistema elettorale sull'assetto delle istituzioni politiche e sulla forma di governo. Il caso italiano \". Alcune delle ricerche condotte nell'ambito dell'Assegno di ricerca sono confluite nella pubblicazione di una monografia e di sei saggi.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-04-2015"
      }
    ]
  }
}