{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota a margine dei ricorsi contro il referendum costituzionale",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2016). Nota a margine dei ricorsi contro il referendum",
        "costituzionale. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA,",
        "ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corte costituzionale e Italicum prima del referendum confermativo",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lieto S, Pasquino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Pasquino P (2016). Corte costituzionale e Italicum prima del",
        "referendum confermativo. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rilievi sulla ripartizione della potest\u00e0 legislativa nella revisione costituzionale in itinere",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-7, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2016). Rilievi sulla ripartizione della potest\u00e0 legislativa nella",
        "revisione costituzionale in itinere. FEDERALISMI.IT, p. 1-7, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Decisioni \u00abprocessuali\u00bb e potere implicito della Corte costituzionale di selezione delle questioni di costituzionalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 841-868, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2016). Decisioni \u00abprocessuali\u00bb e potere implicito della Corte",
        "costituzionale di selezione delle questioni di costituzionalit\u00e0.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 841-868, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale e il principio di collegialit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lieto S, Pasquino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Pasquino P (2016). La Corte costituzionale e il principio di",
        "collegialit\u00e0. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-140",
        "titolo": "Dalla riforma costituzionale novit\u00e0 pi\u00f9 di forma che di sostanza nella ripartizione della potest\u00e0 legislativa",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0551-5"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0551-5",
        "opera": "(a cura di): Lucarelli A, Zammartino F, La riforma costituzionale Renzi-Boschi. Quali scenari?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lieto S (2016). Dalla riforma costituzionale novit\u00e0 pi\u00f9 di forma che di",
        "sostanza nella ripartizione della potest\u00e0 legislativa. In: (a cura di): Lucarelli",
        "A, Zammartino F, La riforma costituzionale Renzi-Boschi. Quali scenari?. p.",
        "129-140, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0551-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metamorfosi della giustizia costituzionale in Italia",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 351-385, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lieto S, Pasquino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Pasquino P (2015). Metamorfosi della giustizia costituzionale in",
        "Italia. QUADERNI COSTITUZIONALI, p. 351-385, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Porte che si aprono e che si chiudono. La sentenza n. 110 del 2015",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lieto S, Pasquino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Pasquino P (2015). Porte che si aprono e che si chiudono. La",
        "sentenza n. 110 del 2015. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Trattare in modo eguale i diseguali? Nota alla sentenza n. 70/2015",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-7, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Lieto S (2015). Trattare in modo eguale i diseguali? Nota alla sentenza n.",
        "70/2015. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, p. 1-7,",
        "ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-105",
        "titolo": "Partecipazione e decisione nel modello democratico rappresentativo",
        "ISBN": [
          "978-88-348-5794-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-5794-1",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Di Marco C, Ricci F, La partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lieto S (2015). Partecipazione e decisione nel modello democratico",
        "rappresentativo. In: Autori vari. (a cura di): Di Marco C, Ricci F, La",
        "partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi. p.",
        "95-105, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-5794-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note sulla seconda Camera",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S, Paqsuino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Paqsuino P (2014). Note sulla seconda Camera. FORUM DI",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, p. 1-13, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "PER UN INCREMENTO DI LATITUDINE DEL CONTROLLO DI COSTITUZIONALIT\u00c0. ESTENSIONE DEL CONCETTO DI GIURISDIZIONE PER L\u2019ACCESSO IN VIA INCIDENTALE, A PARTIRE DALLA VERIFICA DEI POTERI DELLE CAMERE.",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2014). PER UN INCREMENTO DI LATITUDINE DEL",
        "CONTROLLO DI COSTITUZIONALIT\u00c0. ESTENSIONE DEL CONCETTO",
        "DI GIURISDIZIONE PER L\u2019ACCESSO IN VIA INCIDENTALE, A PARTIRE",
        "DALLA VERIFICA DEI POTERI DELLE CAMERE.. RIVISTA AIC, p. 1-13,",
        "ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019ordinanza di rimessione per il decreto Severino: \u00abtanto tuon\u00f2 che piovve!\u00bb",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-10, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2014). Un\u2019ordinanza di rimessione per il decreto Severino: \u00abtanto",
        "tuon\u00f2 che piovve!\u00bb. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, p. 1-10, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla questione di legittimit\u00e0 costituzionale della \u00absoglia di sbarramento\u00bb della legge elettorale per il Parlamento europeo",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2014). Sulla questione di legittimit\u00e0 costituzionale della \u00absoglia di",
        "sbarramento\u00bb della legge elettorale per il Parlamento europeo. FORUM DI",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, p. 1-12, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale e la legge elettorale: la sentenza n. 1 del 2014",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-17, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S, Pasquino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Pasquino P (2014). La Corte costituzionale e la legge elettorale: la",
        "sentenza n. 1 del 2014. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, p. 1-17, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sullo stato di avanzamento della riforma del bicameralismo",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-26, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2014). Sullo stato di avanzamento della riforma del bicameralismo.",
        "RIVISTA AIC, p. 1-26, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto al giudice e l\u2019immunit\u00e0 giurisdizionale degli Stati nella sentenza della Corte costituzionale n. 238 del 2014",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-12, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2014). Il diritto al giudice e l\u2019immunit\u00e0 giurisdizionale degli Stati",
        "nella sentenza della Corte costituzionale n. 238 del 2014. FORUM DI",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, p. 1-12, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dignit\u00e0 e \u00abvalore\u00bb tra etica, economia, diritto",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 163-194, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2013). Dignit\u00e0 e \u00abvalore\u00bb tra etica, economia, diritto. RASSEGNA",
        "DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, p. 163-194, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019ordinanza particolare. Sull'ammissibilit\u00e0 ed il merito della richiesta di controllo di costituzionalit\u00e0 della legge elettorale",
        "ISSN": [
          "2038-1662"
        ],
        "journal": "ASTRID RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-23, ISSN: 2038-1662",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lieto S, Pasquino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Pasquino P (2013). Un\u2019ordinanza particolare. Sull'ammissibilit\u00e0 ed",
        "il merito della richiesta di controllo di costituzionalit\u00e0 della legge elettorale.",
        "ASTRID RASSEGNA, p. 1-23, ISSN: 2038-1662"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rapporto tra il referendum e la democrazia della rappresentanza nell\u2019attuale crisi del sistema politico",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "p. 1-23, ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sara Lieto (2012). Il rapporto tra il referendum e la democrazia della",
        "rappresentanza nell\u2019attuale crisi del sistema politico.",
        "COSTITUZIONALISMO.IT, p. 1-23, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La crisi dei partiti politici nella duplicit\u00e0 paradigmatica globale e locale",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-17, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sara Lieto (2012). La crisi dei partiti politici nella duplicit\u00e0 paradigmatica",
        "globale e locale. RIVISTA AIC, p. 1-17, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forme di partecipazione nella gestione dei pubblici servizi nell'ambito dei processi di trasformazione dell'attivit\u00e0 amministrativa",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 105-127, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sara Lieto (2012). Forme di partecipazione nella gestione dei pubblici",
        "servizi nell'ambito dei processi di trasformazione dell'attivit\u00e0 amministrativa.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, p. 105-127, ISSN:",
        "1722-7119"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-149",
        "titolo": "Riflessioni sulle categorie della propriet\u00e0 e della partecipazione nel perimetro concettuale dei \"beni comuni\"",
        "ISBN": [
          "9788863423747"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863423747",
        "opera": "C. Di Marco, F. Ricci, L.G. Sciannella. La democrazia partecipativa nell'esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "S. Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Lieto (2012). Riflessioni sulle categorie della propriet\u00e0 e della",
        "partecipazione nel perimetro concettuale dei \"beni comuni\". In: C. Di Marco,",
        "F. Ricci, L.G. Sciannella. La democrazia partecipativa nell'esperienza della",
        "Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?. p. 133-149,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863423747"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beni comuni, diritti fondamentali e Stato sociale. La Corte di Cassazione oltre la prospettiva della propriet\u00e0 codicistica",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 331-350, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sara Lieto (2011). Beni comuni, diritti fondamentali e Stato sociale. La",
        "Corte di Cassazione oltre la prospettiva della propriet\u00e0 codicistica.",
        "POLITICA DEL DIRITTO, p. 331-350, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La partecipazione dei lavoratori ai processi decisionali. Il difficile processo di democratizzazione per un'impresa al plurale",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 426-448, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sara Lieto (2011). La partecipazione dei lavoratori ai processi decisionali. Il",
        "difficile processo di democratizzazione per un'impresa al plurale.",
        "DEMOCRAZIA E DIRITTO, p. 426-448, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Il diritto di partecipazione tra autorit\u00e0 e libert\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849522792"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849522792",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sara Lieto (2011). Il diritto di partecipazione tra autorit\u00e0 e libert\u00e0.",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522792"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Il reddito di cittadinanza. Per un contributo sull'effettivit\u00e0 dei diritti sociali",
        "ISBN": [
          "9788849519488"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849519488",
        "anno": "2010",
        "autori": "Sara Lieto, Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sara Lieto, Daniela Mone (2010). Il reddito di cittadinanza. Per un",
        "contributo sull'effettivit\u00e0 dei diritti sociali. NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849519488"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Governare la partecipazione nei processi di pianificazione territoriale",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 153-191, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2007",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sara Lieto (2007). Governare la partecipazione nei processi di",
        "pianificazione territoriale. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO,",
        "p. 153-191, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inquadramento giuridico del sistema d'early warning per la gestione del rischio ambientale tra principio di precauzione, proporzionalit\u00e0 e discrezionalit\u00e0 tecnica",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 101-136, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2007",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sara Lieto (2007). Inquadramento giuridico del sistema d'early warning per",
        "la gestione del rischio ambientale tra principio di precauzione,",
        "proporzionalit\u00e0 e discrezionalit\u00e0 tecnica. RASSEGNA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO EUROPEO, p. 101-136, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale e il principio di collegialit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lieto S, Pasquino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Pasquino P (2016). La Corte costituzionale e il principio di",
        "collegialit\u00e0. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Decisioni \u00abprocessuali\u00bb e potere implicito della Corte costituzionale di selezione delle questioni di costituzionalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 841-868, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2016). Decisioni \u00abprocessuali\u00bb e potere implicito della Corte",
        "costituzionale di selezione delle questioni di costituzionalit\u00e0.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 841-868, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metamorfosi della giustizia costituzionale in Italia",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "p. 351-385, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lieto S, Pasquino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Pasquino P (2015). Metamorfosi della giustizia costituzionale in",
        "Italia. QUADERNI COSTITUZIONALI, p. 351-385, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale e la legge elettorale: la sentenza n. 1 del 2014",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-17, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S, Pasquino P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S, Pasquino P (2014). La Corte costituzionale e la legge elettorale: la",
        "sentenza n. 1 del 2014. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, p. 1-17, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "PER UN INCREMENTO DI LATITUDINE DEL CONTROLLO DI COSTITUZIONALIT\u00c0. ESTENSIONE DEL CONCETTO DI GIURISDIZIONE PER L\u2019ACCESSO IN VIA INCIDENTALE, A PARTIRE DALLA VERIFICA DEI POTERI DELLE CAMERE.",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2014). PER UN INCREMENTO DI LATITUDINE DEL",
        "CONTROLLO DI COSTITUZIONALIT\u00c0. ESTENSIONE DEL CONCETTO",
        "DI GIURISDIZIONE PER L\u2019ACCESSO IN VIA INCIDENTALE, A PARTIRE",
        "DALLA VERIFICA DEI POTERI DELLE CAMERE.. RIVISTA AIC, p. 1-13,",
        "ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sullo stato di avanzamento della riforma del bicameralismo",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-26, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2014). Sullo stato di avanzamento della riforma del bicameralismo.",
        "RIVISTA AIC, p. 1-26, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dignit\u00e0 e \u00abvalore\u00bb tra etica, economia, diritto",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 163-194, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lieto S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lieto S (2013). Dignit\u00e0 e \u00abvalore\u00bb tra etica, economia, diritto. RASSEGNA",
        "DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, p. 163-194, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La crisi dei partiti politici nella duplicit\u00e0 paradigmatica globale e locale",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-17, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sara Lieto (2012). La crisi dei partiti politici nella duplicit\u00e0 paradigmatica",
        "globale e locale. RIVISTA AIC, p. 1-17, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rapporto tra il referendum e la democrazia della rappresentanza nell\u2019attuale crisi del sistema politico",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "p. 1-23, ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sara Lieto (2012). Il rapporto tra il referendum e la democrazia della",
        "rappresentanza nell\u2019attuale crisi del sistema politico.",
        "COSTITUZIONALISMO.IT, p. 1-23, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Il diritto di partecipazione tra autorit\u00e0 e libert\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849522792"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849522792",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sara Lieto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sara Lieto (2011). Il diritto di partecipazione tra autorit\u00e0 e libert\u00e0.",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522792"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "24659",
    "nome": "LIETO Sara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della Rassegna di Diritto pubblico europeo on line, Direttori: Raffaele Bifulco, Lorenzo Chieffi, Alberto Lucarelli (direttore responsabile)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della Collana \u00abBiblioteca di Diritto pubblico\u00bb Diretta da Michele Della Morte, Alberto Lucarelli, Editoriale Scientifica, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della Rassegna di Diritto pubblico europeo, Edizioni Scientifiche Italiane \u2013 ESI, Napoli, Direttori Raffaele Bifulco, Lorenzo Chieffi, Alberto Lucarelli (responsabile)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Segreteria scientifica e organizzativa del Convegno \u00abIl diritto pubblico tra crisi e ricostruzione\u00bb, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Dipartimento di Diritto dell\u2019Economia, 11 e 12 aprile 2008, Palazzo Serra di Cassano, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica e organizzativa del Convegno \u00abLa Conservazione della Natura in Europa. La gestione provvisoria dei siti e gli strumenti di pianificazione\u00bb, promosso dal Dottorato di Ricerca in Diritto Ambientale Europeo e Comparato e dalla Scuola di Specializzazione in Diritto e Gestione dell\u2019Ambiente, SUN, 30 maggio 2003.",
        "periodo": "dal 30-05-2003 al 30-05-2003"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica e organizzativa del Convegno \u00abCostituzione e Universit\u00e0. Il ruolo dello Stato\u00bb, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Dipartimento di Diritto dell\u2019Economia, 29 ottobre 2008, Aula Magna, Via Parthenope, Napoli.",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 29-10-2008"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u00abRiflessioni sulle categorie della propriet\u00e0 e della partecipazione nel perimetro concettuale dei beni comuni\u00bb, al Convegno \u00abLa democrazia partecipativa nell\u2019esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Teramo, 25 novembre 2011",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abIl diritto al giudice e l\u2019immunit\u00e0 giurisdizionale degli Stati\u00bb al Convegno: \u00abLa sentenza della Corte Costituzionale n. 238/2014: tra supremazia del diritto internazionale e contro-limiti costituzionali\u00bb, 18 dicembre 2014, ore 15:30, Aula Pessina, Corso Umberto I, n. 40, Napoli",
        "periodo": "dal 18-12-2014 al 18-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abIl nuovo riparto delle competenze legislative tra Stato e Regioni\u00bb al Convegno \u00abLa riforma costituzionale Renzi-Boschi. Quali scenari?\u00bb, Dipartimento di Scienze umane e sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u00abL\u2019Orientale\u00bb, Napoli, 20 aprile 2016, Palazzo Du Mesnil",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario \u00abLa Corte e l\u2019Italicum\u00bb, tenutosi a Roma il 12 settembre 2016, organizzato da Federalismi, Osservatorio sui processi di governo e FormAP",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u00abIl ruolo delle pratiche di cittadinanza attiva nel sistema di produzione del diritto\u00bb, al Convegno internazionale \u00abAgonismi ed antagonismi nei processi di democrazia partecipativa locale. Gli strumenti giuridici\u00bb, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica e organizzativa del Convegno internazionale \u00abAgonismi ed antagonismi nei processi di democrazia partecipativa locale. Gli strumenti giuridici\u00bb, 14 ottobre 2016, Napoli, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Aula Biblioteca Guarino.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Idealtipi di controllo di costituzionalit\u00e0 e fenomeni di contaminazione\" al Convegno internazionale \"Radicalizzare la democrazia. Proposte per una rifondazione\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship di ricerca presso il Centre de Recherches Juridiques (CRJ) de l\u2019Universit\u00e9 Grenoble Alpes et le Groupement de Recherches sur l\u2019Administration Locale en Europe (GRALE \u2013 GIS CNRS) dal 25 al 29 settembre 2016, in tema di autonomie locali e la democrazia partecipativa.",
        "periodo": "dal 25-09-2016 al 29-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca di rilievo internazionale costituito da: Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 Federico II, Dipartimento di Economia Management Istituzioni, Universit\u00e0 Federico II, Dipartimento di Economia, Seconda Universit\u00e0 di Napoli \u2013 SUN, Universit\u00e9 Grenoble Alpes \u2013 CRJ, Le GRALE (Groupement de Recherche sur l\u2019Administration Locale en Europe), sui processi di partecipazione a livello di governo locale, con particolare riguardo alla citt\u00e0 metropolitana e alla strategia Smartcity.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN), \u00abMutazioni nei rapporti tra persona e bene nel complessivo disegno di tutela e valorizzazione dei nuovi diritti soggettivi: beni culturali, ambiente, energia, telerilevamento, informatica\u00bb, Unit\u00e0 di ricerca \u00abTutela e valorizzazione dei beni culturali nell\u2019ordinamento della Repubblica delle autonomie\u00bb, presso il Dipartimento di Diritto dell\u2019Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 di ricerca Prof. Alberto Lucarelli.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u00abApplicazione di tecniche innovative all\u2019analisi della distribuzione e del trasferimento di metalli pesanti e pesticidi nei suoli e nelle acque sotterranee. Impatto sulla salute umana\u00bb (Bando FARO 2009 \u2013 Finanziamenti per l\u2019avvio di ricerche originali), nell\u2019ambito dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca \u00abValutazione dei modelli giuridici per la salvaguardia dell\u2019ambiente e della salute umana\u00bb, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, Responsabile scientifico dell'Unit\u00e0 di ricerca Prof. Alberto Lucarelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      }
    ]
  }
}