{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Affidamenti in house providing a societ\u00e0 pubbliche partecipate tra principio di concorrenza e buon andamento della Pubblica Amministrazione: il caso delle societ\u00e0 strumentali",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2016). Affidamenti in house providing a societ\u00e0 pubbliche",
        "partecipate tra principio di concorrenza e buon andamento della Pubblica",
        "Amministrazione: il caso delle societ\u00e0 strumentali. RASSEGNA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO EUROPEO, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La clausola di supremazia tra Senato \u00ab territoriale \u00bb e depotenziamento del ruolo delle Regioni",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Mone (2016). La clausola di supremazia tra Senato \u00ab territoriale \u00bb",
        "e depotenziamento del ruolo delle Regioni. FEDERALISMI.IT, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'istruttoria legislativa e il sindacato del giudice costituzionale a tutela del principio autonomistico: a proposito della clausola di unit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2016). L'istruttoria legislativa e il sindacato del giudice",
        "costituzionale a tutela del principio autonomistico: a proposito della clausola",
        "di unit\u00e0. RIVISTA AIC, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Louvin",
        "titolo": "Esperienze partecipative nella gestione dell\u2019acqua",
        "csp": "Oltre il referendum. Percorsi di consolidamento per l\u2019acqua come bene comune.",
        "opera": "Daniela Mone. (a cura di): R",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Mone (2016). Esperienze partecipative nella gestione dell\u2019acqua.",
        "In: Daniela Mone. (a cura di): R. Louvin, Oltre il referendum. Percorsi di",
        "consolidamento per l\u2019acqua come bene comune."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "La clausola di unit\u00e0 tra \"Senato territoriale\" e controllo di costituzionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0551-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0551-5",
        "opera": "D. Mone. (a cura di): A. Lucarelli F. Zammartino, La riforma costituzionale Renzi-Boschi. Quali scenari?",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mone D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mone D. (2016). La clausola di unit\u00e0 tra \"Senato territoriale\" e controllo di",
        "costituzionalit\u00e0. In: D. Mone. (a cura di): A. Lucarelli F. Zammartino, La",
        "riforma costituzionale Renzi-Boschi. Quali scenari?. Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-0551-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corte costituzionale italiana, Corte di giustizia dell'Unione europea e tutela delle identit\u00e0 nazionali quando il principio dell'equilibrio/pareggio di bilancio comprime i diritti fondamentali",
        "ISSN": [
          "2240-9823"
        ],
        "journal": "DIRITTI FONDAMENTALI",
        "csp": "ISSN: 2240-9823",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Mone (2015). Corte costituzionale italiana, Corte di giustizia",
        "dell'Unione europea e tutela delle identit\u00e0 nazionali quando il principio",
        "dell'equilibrio/pareggio di bilancio comprime i diritti fondamentali. DIRITTI",
        "FONDAMENTALI, ISSN: 2240-9823"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sentenza della Corte costituzionale n.50/2015 e la Carta europea dell\u2019autonomia locale: l\u2019obbligo di elezione diretta tra principi e disposizioni costituzionali",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2015). La sentenza della Corte costituzionale n.50/2015 e la",
        "Carta europea dell\u2019autonomia locale: l\u2019obbligo di elezione diretta tra principi",
        "e disposizioni costituzionali. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Cr\u00e9tois",
        "titolo": "Le r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales dans la gestion des biens publics consid\u00e9r\u00e9s comme biens communs",
        "csp": "Etat social, propri\u00e9t\u00e9 publique et biens communs.",
        "opera": "S. Audier F. Carlino P. Dardot & C. Laval J. Rochfeld P. Cr\u00e9tois & C. Guibet Lafaye T. Boccon-gibod P. Chanial B. Friot E. D'Hombres F. Tarrit R. Baudoui D. Mone P. Bauby & M. M. Similie J. Fournier. (a cura di): T. Boccon-Jibod & P",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mone Daniela (2015). Le r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales dans la gestion des",
        "biens publics consid\u00e9r\u00e9s comme biens communs. In: S. Audier F. Carlino",
        "P. Dardot & C. Laval J. Rochfeld P. Cr\u00e9tois & C. Guibet Lafaye T.",
        "Boccon-gibod P. Chanial B. Friot E. D'Hombres F. Tarrit R. Baudoui D.",
        "Mone P. Bauby & M. M. Similie J. Fournier. (a cura di): T. Boccon-Jibod &",
        "P. Cr\u00e9tois, Etat social, propri\u00e9t\u00e9 publique et biens communs."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Mone",
        "titolo": "Rapporti tra Citt\u00e0 metropolitana e organismi amministrativi presenti sul suo territorio",
        "csp": "Gli Statuti delle Citt\u00e0 metropolitane.",
        "opera": "A. Lucarelli F. Fabrizzi D. Mone. A. Lucarelli, F. Fabrizzi, D",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Mone (2015). Rapporti tra Citt\u00e0 metropolitana e organismi",
        "amministrativi presenti sul suo territorio. In: A. Lucarelli F. Fabrizzi D. Mone.",
        "A. Lucarelli, F. Fabrizzi, D. Mone, Gli Statuti delle Citt\u00e0 metropolitane."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Gli Statuti delle Citt\u00e0 metropolitane.",
        "titolo": "Rapporti tra Citt\u00e0 metropolitana, Comuni e Unioni di Comuni",
        "opera": "A. Lucarelli F. Fabrizzi D. Mone",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Mone (2015). Rapporti tra Citt\u00e0 metropolitana, Comuni e Unioni di",
        "Comuni. In: A. Lucarelli F. Fabrizzi D. Mone. Gli Statuti delle Citt\u00e0",
        "metropolitane."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La categoria dei beni comuni nell\u2019ordinamento giuridico italiano: un paradigma per la lettura del regime dei beni pubblici alla luce della Costituzione",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2014",
        "autori": "Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Mone (2014). La categoria dei beni comuni nell\u2019ordinamento",
        "giuridico italiano: un paradigma per la lettura del regime dei beni pubblici",
        "alla luce della Costituzione. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO",
        "EUROPEO, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 metropolitane. Spunti per una lettura del principio autonomistico come strumento di affermazione dei diritti fondamentali della persona",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2014). Citt\u00e0 metropolitane. Spunti per una lettura del",
        "principio autonomistico come strumento di affermazione dei diritti",
        "fondamentali della persona. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La costituzionalizzazione del pareggio di bilancio ed il potenziale vulnus alla teoria dei controlimiti",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2014). La costituzionalizzazione del pareggio di bilancio ed",
        "il potenziale vulnus alla teoria dei controlimiti. RIVISTA AIC, ISSN:",
        "2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 metropolitane. Area, procedure, organizzazione del potere, distribuzione delle funzioni",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2014). Citt\u00e0 metropolitane. Area, procedure, organizzazione",
        "del potere, distribuzione delle funzioni. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I servizi pubblici essenziali alla fruizione dei beni comuni tra diritto comunitario e Costituzione",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2012). I servizi pubblici essenziali alla fruizione dei beni",
        "comuni tra diritto comunitario e Costituzione. RASSEGNA DI DIRITTO",
        "PUBBLICO EUROPEO, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dirigenza pubblica nell\u2019ordinamento italiano attraverso il difficile rapporto tra politica e amministrazione",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2011). La dirigenza pubblica nell\u2019ordinamento italiano",
        "attraverso il difficile rapporto tra politica e amministrazione. DIRITTO E",
        "PROCESSO AMMINISTRATIVO, ISSN: 1971-6974"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Campanelli",
        "titolo": "La legge n. 42 del 2009: attuazione o violazione dell\u2019art. 119 Cost.?",
        "csp": "Quali prospettive per il federalismo fiscale? L\u2019attuazione della legge delega tra analisi del procedimento e valutazione dei contenuti.",
        "opera": "G. Campanelli. (a cura di): G",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mone Daniela (2011). La legge n. 42 del 2009: attuazione o violazione",
        "dell\u2019art. 119 Cost.?. In: G. Campanelli. (a cura di): G. Campanelli, Quali",
        "prospettive per il federalismo fiscale? L\u2019attuazione della legge delega tra",
        "analisi del procedimento e valutazione dei contenuti."
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legge n. 42 del 2009 e la violazione dei principi costituzionali",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2010). La legge n. 42 del 2009 e la violazione dei principi",
        "costituzionali. COSTITUZIONALISMO.IT, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mone Daniela (2010). Qualit\u00e0 normativa tra tecnocrazia ed effettivit\u00e0 della",
        "democrazia rappresentativa."
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mone Daniela Lieto Sara (2010). Il reddito di cittadinanza. Per un contributo",
        "sull\u2019effettivit\u00e0 dei diritti sociali."
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regioni e qualit\u00e0 della norma tra democrazia, efficienza e sviluppo economico",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2006",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2006). Regioni e qualit\u00e0 della norma tra democrazia,",
        "efficienza e sviluppo economico. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO",
        "EUROPEO, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La clausola di supremazia tra Senato \u00ab territoriale \u00bb e depotenziamento del ruolo delle Regioni",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Mone (2016). La clausola di supremazia tra Senato \u00ab territoriale \u00bb",
        "e depotenziamento del ruolo delle Regioni. FEDERALISMI.IT, ISSN:",
        "1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'istruttoria legislativa e il sindacato del giudice costituzionale a tutela del principio autonomistico: a proposito della clausola di unit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2016). L'istruttoria legislativa e il sindacato del giudice",
        "costituzionale a tutela del principio autonomistico: a proposito della clausola",
        "di unit\u00e0. RIVISTA AIC, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sentenza della Corte costituzionale n.50/2015 e la Carta europea dell\u2019autonomia locale: l\u2019obbligo di elezione diretta tra principi e disposizioni costituzionali",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2015). La sentenza della Corte costituzionale n.50/2015 e la",
        "Carta europea dell\u2019autonomia locale: l\u2019obbligo di elezione diretta tra principi",
        "e disposizioni costituzionali. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "RASSEGNA, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corte costituzionale italiana, Corte di giustizia dell'Unione europea e tutela delle identit\u00e0 nazionali quando il principio dell'equilibrio/pareggio di bilancio comprime i diritti fondamentali",
        "ISSN": [
          "2240-9823"
        ],
        "journal": "DIRITTI FONDAMENTALI",
        "csp": "ISSN: 2240-9823",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Mone (2015). Corte costituzionale italiana, Corte di giustizia",
        "dell'Unione europea e tutela delle identit\u00e0 nazionali quando il principio",
        "dell'equilibrio/pareggio di bilancio comprime i diritti fondamentali. DIRITTI",
        "FONDAMENTALI, ISSN: 2240-9823"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La categoria dei beni comuni nell\u2019ordinamento giuridico italiano: un paradigma per la lettura del regime dei beni pubblici alla luce della Costituzione",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2014",
        "autori": "Daniela Mone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Mone (2014). La categoria dei beni comuni nell\u2019ordinamento",
        "giuridico italiano: un paradigma per la lettura del regime dei beni pubblici",
        "alla luce della Costituzione. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO",
        "EUROPEO, ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La costituzionalizzazione del pareggio di bilancio ed il potenziale vulnus alla teoria dei controlimiti",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2014). La costituzionalizzazione del pareggio di bilancio ed",
        "il potenziale vulnus alla teoria dei controlimiti. RIVISTA AIC, ISSN:",
        "2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 metropolitane. Spunti per una lettura del principio autonomistico come strumento di affermazione dei diritti fondamentali della persona",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2014). Citt\u00e0 metropolitane. Spunti per una lettura del",
        "principio autonomistico come strumento di affermazione dei diritti",
        "fondamentali della persona. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legge n. 42 del 2009 e la violazione dei principi costituzionali",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2010). La legge n. 42 del 2009 e la violazione dei principi",
        "costituzionali. COSTITUZIONALISMO.IT, ISSN: 2036-6744"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mone Daniela (2010). Qualit\u00e0 normativa tra tecnocrazia ed effettivit\u00e0 della",
        "democrazia rappresentativa."
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il regolamento indipendente regionale tra unit\u00e0 e pluralismo delle fonti",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2003",
        "autori": "Mone Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mone Daniela (2003). Il regolamento indipendente regionale tra unit\u00e0 e",
        "pluralismo delle fonti. POLITICA DEL DIRITTO, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "24744",
    "nome": "MONE Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della rivista www.osservatorioaic.it Redazione tematica: Diritto pubblico dell'economia",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista telematica Diritto pubblico europeo. Rassegna on line",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della Rassegna di diritto pubblico europeo, Esi, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione, in qualit\u00e0 di coordinatrice, dell'Osservatorio sui processi istitutivi delle Citt\u00e0 metropolitane di federalismi.it istituito il 28 luglio 2014",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Segreteria scientifica del Convegno \u201cIl diritto pubblico europeo dell\u2019economia\u201d tenutosi il 30 maggio 2016, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Relazione intitolata \u201cDisciplina europea dell\u2019OPA, concorrenza e diritti\u201d al convegno organizzato presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, \u201cIl processo di integrazione europea tra crisi di identit\u00e0 e prospettive di ripresa\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 17-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno organizzato presso il Dipartimento di Diritto dell\u2019Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d dal titolo \u201cIl federalismo fiscale nella legge n. 42 del 2009 e nei primi decreti attuativi: in particolare il federalismo municipale\u201d.",
        "periodo": "dal 18-04-2011 al 18-04-2011"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica e organizzativa del Convegno internazionale \u00ab\u201dLe autonomie territoriali oggi. Idee e percorsi\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, 19 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 19-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento su Le Citt\u00e0 metropolitane nell\u2019ambito del Convegno \u201cLe autonomie territoriali oggi. Idee e percorsi\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 19-10-2013 al 19-10-2013"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica e organizzativa del Convegno internazionale \u201cDemocrazia partecipativa e beni comuni\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 25 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione intitolata \u00abLe r\u00f4le des collectivit\u00e9s locales dans la gestion des biens publics entendus comme biens communs\u00bb al Convegno internazionale \u201cEtat social, propri\u00e9t\u00e9 publique et biens communs\u00bb, Universit\u00e9 Paris Ouest, 27 et 28 mai 2014.",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica del Convegno internazionale \u201cLe Citt\u00e0 metropolitane. Ripensare i tipi di Stato e l\u2019organizzazione politico-amministrativa del territorio. Esperienze italo-francesi a confronto\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 6 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 06-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione intitolata \u00abLa forme de gouvernement des villes m\u00e9tropolitaines entre le principe repr\u00e9sentatif et l\u2019efficacit\u00e9 \u00bb, Convegno internazionale : \u201cLa m\u00e9tropole comme object politique, Historicit\u00e9s, cat\u00e9gories d\u2019analyse et enjeux institutionnels de la m\u00e9tropolisation\u00bb, 12-13 novembre 2014, Sciences Po Lyon.",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione intitolata \u00ab Societ\u00e0 strumentali in house tra concorrenza e buon andamento della Pubblica Amministrazione \u00bb al Convegno italo-francese \u00ab I fondamenti del diritto pubblico europeo dell\u2019economia, 15-16 ottobre 2015, Catania",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento intitolato \u201cLa clausola di supremazia nel testo di riforma costituzionale Renzi-Boschi\u201d nell\u2019ambito del convegno \u201cLa riforma costituzionale Renzi-Boschi. Quali scenari?\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Dipartimento di Scienze Umane e Sociali",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione con A. Lucarelli intitolata \u201cDiritti fondamentali e beni comuni nei processi evolutivi della democrazia partecipativa\u201d al Convegno \u201cAcqua, servizio pubblico e diritti fondamentali. Ecologia costituzionale comparata italo-brasiliana\u201d, Dipartimento di Economia e Diritto, Sezione di Diritto dell\u2019Economia, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 21-22 aprile 2016",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica del Convegno internazionale\u201cGli Statuti delle Citt\u00e0 metropolitane\u201d, tenutosi il 12 maggio 2016, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Gli affidamenti in house alla luce della legge Madia e degli schemi di decreti legislativi attuativi al Convegno \u201cIl diritto pubblico europeo dell\u2019economia\u201d, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cPour (ou vers) un statut juridique des biens communs\u201d, Maison des Sciences de l\u2019Homme, Paris, intitolata \"Les biens communs comme biens publics \u00e0 la lumi\u00e8re de la Constitution italienne\".",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Partecipare e controllare: il cittadino oltre il rapporto di pura utenza\u201d al Convegno internazionale \u201cLa nostra acqua a cinque anni dal referendum\u201d, Saint Vincent, 17 e 18 giugno 2016",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Esperienze di democrazia partecipativa: profili critici\" al Convegno internazionale \"Agonismi ed antagonismi nei processi di democrazia partecipativa locale. Strumenti giuridici\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica e organizzativa del Convegno internazionale \u00abAgonismi ed antagonismi nei processi di democrazia partecipativa locale. Gli strumenti giuridici\u00bb, 14 ottobre 2016, Napoli, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Aula Biblioteca Guarino.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \"Il rafforzamento della democrazia della rappresentanza attraverso le analisi della qualit\u00e0 normativa e la regolamentazione della fase istruttoria\" al Convegno internazionale \"Radicalizzare la democrazia. Proposte per una rifondazione\", Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto di ricerca avente ad oggetto lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Diritto dell'economia nel seguente ambito disciplinare: \"Attivit\u00e0 di analisi, studio e ricerca relativamente all'attuazione del federalismo fiscale nella Regione Campania\" con l'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" della durata di un anno. Rinuncia all'assegno per incompatibilit\u00e0 sopravvenuta il 19 giugno 2013 (Assunzione come ricercatore a t.d.)",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 19-06-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Corso di dottorato di ricerca in Diritto pubblico interno e comunitario presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, della durata di 3 anni (sospensione dal 20 giugno 2003 al 19 aprile 2004 per gravidanza). Conseguimento del titolo di dottore di ricerca in Diritto pubblico interno e comunitario presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, il 4 gennaio 2005 discutendo la tesi di dottorato dal titolo \u201cBanca centrale e dimensione costituzionale europea\u201d,",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 19-04-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di lavoro occasionale per lo svolgimento della seguente attivit\u00e0: \"Osservatorio per la riforma. Forme di governo, sistema delle fonti e politiche di sviluppo\" assunto per contratto stipulato in data 03/10/2004 con il Dipartimento di Diritto dell'Economia dell'Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli. Durata: 45 giorni dalla stipulazione del contratto",
        "periodo": "dal 03-10-2004 al 18-11-2004"
      },
      {
        "content": "Incarico di lavoro occasionale per lo svolgimento della seguente attivit\u00e0: \"Collaborazione scientifica in relazione al Programma scientifico di rilevante interesse nazionale dal titolo \"Tutela e valorizzazione dei beni culturali nell'ordinamento della Repubblica delle autonomie\" assunto per contratto stipulato in data 27/04/2006 con il Dipartimento di Diritto dell'Economia dell'Universit\u00e0 \"Federico II\" di Napoli. Durata: 45 giorni dalla stipulazione del contratto",
        "periodo": "dal 27-04-2006 al 11-06-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza, per conto della societ\u00e0 S.T.A.M.P.A. Consulenza e Formazione, nell\u2019ambito del Progetto POR Campania 2000-2006-Asse3- Misura 3.2 \u2013DGR n.2294 del 18/12/2004 C.U. 18 intitolato \u201cAddetto allo sviluppo ed alla gestione del turismo culturale\u201d. Modulo \"Legislazione ed organizzazione del settore del turismo culturale\".",
        "periodo": "dal 14-07-2006 al 14-07-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza, per conto della societ\u00e0 S.T.A.M.P.A. Consulenza e Formazione, nell\u2019ambito del POR Campania 2000/2006- P.I. Grande Attrattore Culturale \u201cReggia di Caserta\u201d- Misura 3.2 \u2013 c.u. 17 \u2013 Edizione1, intitolato \u201cOperatore nel campo della gestione dei beni culturali e dell\u2019accoglienza turistica\u201d.Modulo \"Legislazione ed organizzazione del settore del turismo culturale\"",
        "periodo": "dal 04-09-2006 al 04-09-2006"
      },
      {
        "content": "Il 23, 24 e 25 ottobre 2006 ha svolto attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del master in Governance pubblica organizzato dalla Fondazione per la Sussidiariet\u00e0 ed il cui programma e la cui didattica sono condotti sotto la supervisione del Comitato scientifico presieduto dal Prof. Carlo Lauro - Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\", relativamente al modulo di Diritto pubblico dell'economia",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza, per conto della societ\u00e0 S.T.A.M.P.A., Consulenza e Formazione (Napoli), relativa alla formazione degli Operatori dei Centri per l'Impiego, Funzionari e Dirigenti della Provincia di Caserta, con l'utilizzazione di finanziamenti F.S.E. Regione campania - Misura 3.1 - POR 2000- 2006. 21-02-2008",
        "periodo": "dal 21-02-2008 al 21-02-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di lavoro occasionale da parte del Polo delle Scienze Umane e Sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", nell'ambito della Convenzione stipulata con la Regione Campania ( \"Ideazione, costruzione e sperimentazione nella Regione Campania di un modello teorico-pratico di analisi dell'impatto giuridico ed economico finanziario della regolamentazione regionale) avente ad oggetto \"Studio e analisi di testi legislativi per la valutazione della qualit\u00e0 e i risultati del drafting. Analisi della normativa in materia di qualit\u00e0 di regolazione\" . Contratto stipulato il 01 aprile 2008. Durata: 45 giorni dalla data di stipulazione",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di lavoro occasionale da parte del Polo delle Scienze Umane e Sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", nell'ambito della Convenzione stipulata con la Regione Campania / \"Ideazione, costruzione e sperimentazione nella Regione Campania di un modello teorico-pratico di analisi dell'impatto giuridico ed economico finanziario della regolamentazione regionale) avente ad oggetto \"Esame comparato della disciplina vigente in ordinamenti stranieri in materia di qualit\u00e0 normativa\" . Contratto stipulato il 22 settembre 2008. Durata: 45 giorni dalla data di stipulazione",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 06-11-2008"
      },
      {
        "content": "Docenza, per conto della societ\u00e0 S.T.A.M.P.A. Consulenza e Formazione (Napoli), nell'ambito del Piano formativo \"P.A.N.D.O.R.A.\" Percorso di aggiornamento dell'organico della AIFA (Roma)\". Lezioni del 16/02/2012: \u201cRecepimento ed attuazione della normativa comunitaria nell\u2019ordinamento italiano\u201d; del 24/02/2012: \"Il procedimento amministrativo dalla legge n. 241 del 1990 al d.l. n. 5 del 2012 (decreto sulle semplificazioni)\u201d; del 30/03/2012: \u201cLa digitalizzazione della P.A., con particolare riferimento al documento informatico e alla firma digitale\u201d.",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al nucleo di esperti costituito presso il Comune di Napoli al fine di ripubblicizzare l'acqua ex deliberazione del Consiglio comunale n. 32 del 26 ottobre 2001. Provvedimento n. 362912 del 02/05/2012",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Il 13 e 14 novembre 2015 ha tenuto una lezione intitolata \u201cServizi pubblici locali e amministrazioni pubbliche. Il servizio idrico integrato: normativa e giurisprudenza\u201d (Modulo IX \u201cAmministrazione integrata e servizi pubblici nazionali e locali\u201d) presso la Scuola superiore di Scienze delle Amministrazioni pubbliche, Universit\u00e0 della Calabria nell\u2019ambito del Master di II livello in \u201cManagement delle Amministrazioni pubbliche\u201d.A.A. 2014-2015",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Il 22 e 23 aprile 2016 ha tenuto una lezione intitolata \u201cIl federalismo fiscale e i diritti sociali\u201d (Modulo V \u201cEconomia delle istituzioni e sistema fiscale\u201d) presso la Scuola superiore di Scienze delle Amministrazioni pubbliche, Universit\u00e0 della Calabria nell\u2019ambito del Master di II livello in \u201cManagement delle Amministrazioni pubbliche\u201d. A.A. 2015/2016",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 23-04-2016"
      },
      {
        "content": "Il 29 aprile 2016 ha tenuto una lezione intitolata \u201cLe funzioni delle citt\u00e0 metropolitane\u201d nell'ambito del Master in Federalismo fiscale, controllo della spesa pubblica e sussidiariet\u00e0\u201d, Dipartimento di Scienze politiche Universit\u00e0 di Roma, \"La Sapienza\"",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di responsabile per il Dipartimento di Economia (SUN, ora Universit\u00e0 della Campania Luigi Vanvitelli) al gruppo di ricerca di rilievo internazionale costituito da: Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 Federico II, Dipartimento di Economia Management Istituzioni, Universit\u00e0 Federico II, Dipartimento di Economia, Seconda Universit\u00e0 di Napoli \u2013 SUN, Universit\u00e9 Grenoble Alpes \u2013 CRJ, Le GRALE (Groupement de Recherche sur l\u2019Administration Locale en Europe), sui processi di partecipazione a livello di governo locale, con particolare riguardo alla citt\u00e0 metropolitana e alla strategia Smartcity.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2001 al 2003 ha partecipato all\u2019unit\u00e0 di ricerca coordinata dal Prof. Lorenzo Chieffi per lo svolgimento del programma intitolato \u201cEvoluzioni del regionalismo nella prospettiva dell\u2019integrazione europea\u201d nell'ambito del PRIN - Anno 2000 Coordinatore scientifico Giovanni Pitruzzella, Titolo: Lo Stato regionale in trasformazione",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019unit\u00e0 di ricerca coordinata dal Prof. Lorenzo Chieffi (Titolo del programma dell'unit\u00e0 di ricerca: Regionalismo e diritti sociali) all\u2019interno del programma di ricerca di rilevante interesse nazionale MIUR-COFIN 2005, \u201cRegionalismo - federalismo tra istanze cooperative e soluzione giudiziale delle controversie\" (Coordinatore scientifico del programma di ricerca: Giovanni Pitruzzella)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio bandita dalla Provincia di Caserta, Assessorato Universit\u00e0, Ricerca scientifica, Legalit\u00e0 e trasparenza, intitolata \"Analisi organizzativa ed aspetti di efficienza nell'amministrazione provinciale\" e collegata al progetto \"Studio per un nuovo modello organizzativo dell'Amministrazione provinciale e analisi dei rapporti con gli enti territoriali e con le collettivit\u00e0 locali\" finanziato dalla Provincia e realizzato dalla Seconda Universit\u00e0 di Napoli. Inizio 22 ottobre 2007. Durata: 9 mesi",
        "periodo": "dal 22-10-2007 al 22-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di coordinatrice, alla ricerca \"Federalismo fiscale: Analisi, attuazione, prospettive\" promossa dalla Regione Campania e realizzata dal Dipartimento di Diritto dell'Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\" curata dal Prof. Alberto Lucarelli",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-05-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Istituzioni di Diritto pubblico e amministrativo presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, (CFU 10) a.a. 2016-2017 e Istituzioni di Diritto pubblico e amministrativo, canale pomeridiano, (7 CFU), presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, a.a. 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto di diritto privato a tempo determinato avente ad oggetto lo svolgimento di attivit\u00e0 didattica integrativa all'insegnamento ufficiale di \"Istituzioni di diritto pubblico\" (s.s.d. IUS/09 - 15 ore) presso la Seconda Universit\u00e0 di Napoli, nel Corso di laurea Interfacolt\u00e0 in Scienze del turismo per i Beni Culturali, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e Facolt\u00e0 di Economia, per l\u2019anno accademico 2008-2009 a decorrere dal 25/05/2009.",
        "periodo": "dal 25-05-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Contratto di diritto privato a tempo determinato avente ad oggetto lo svolgimento di attivit\u00e0 didattica integrativa all'insegnamento ufficiale di \"Istituzioni di diritto pubblico\" (s.s.d. IUS/09 -9 CFU - 63 ore) presso la Seconda Universit\u00e0 di Napoli, nel Corso di laurea Interfacolt\u00e0 in Scienze del turismo per i Beni Culturali, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e Facolt\u00e0 di Economia, per l\u2019anno accademico 2009-2010 a decorrere dal 26/11/2009.",
        "periodo": "dal 26-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di diritto privato a tempo determinato avente ad oggetto lo svolgimento di attivit\u00e0 didattica integrativa all'insegnamento ufficiale di \"Istituzioni di diritto pubblico\" (s.s.d. IUS/09 -7 CFU - 49 ore) presso la Seconda Universit\u00e0 di Napoli, nel Corso di laurea Interfacolt\u00e0 in Scienze del turismo, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e Facolt\u00e0 di Economia, per l\u2019anno accademico 2010-2011 a decorrere dal 06/12/2010.",
        "periodo": "dal 06-12-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Diritto delle autonomie locali presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, a.a. 2013-2014 (5 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Diritto delle autonomie locali presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, a.a. 2014-2015 (5 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Istituzioni di Diritto pubblico e amministrativo presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, a.a. 2014-2015 (7 CFU)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Istituzioni di Diritto pubblico e amministrativo presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, a.a. 2015-2016 (10 CFU) ed Istituzioni di Diritto pubblico e amministrativo (8 CFU) canale pomeridiano presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, a.a. 2015-2016",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Fellowship di ricerca presso il Centre de Recherches Juridiques (CRJ) de l\u2019Universit\u00e9 Grenoble Alpes et le Groupement de Recherches sur l\u2019Administration Locale en Europe (GRALE \u2013 GIS CNRS) dal 25 al 29 settembre 2016, in tema di autonomie locali e la democrazia partecipativa.",
        "periodo": "dal 25-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione presso il Centre de Recherches Juridiques (CRJ) de l\u2019Universit\u00e9 Grenoble Alpes et le Groupement de Recherches sur l\u2019Administration Locale en Europe (GRALE \u2013 GIS CNRS) 27 settembre 2016 in tema di Citt\u00e0 metropolitane",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      }
    ]
  }
}