{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi e redistribuzione nella disciplina della perequazione finanziaria regionale. L\u2019opzione tra i diversi modelli di finanza territoriale come conseguenza delle crisi e la scelta tra i sistemi perequativi come possibile soluzione alla recessione economica e all\u2019esclusione sociale",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "vol. 1, p. 1-52, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "GUELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GUELLA F (2016). Crisi e redistribuzione nella disciplina della",
        "perequazione finanziaria regionale. L\u2019opzione tra i diversi modelli di finanza",
        "territoriale come conseguenza delle crisi e la scelta tra i sistemi perequativi",
        "come possibile soluzione alla recessione economica e all\u2019esclusione",
        "sociale. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, vol. 1, p.",
        "1-52, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina del sistema scolastico nelle autonomie speciali con \u201cpiccole\u201d minoranze, tra plurilinguismi e diritto allo studio in \u201clingua propria\u201d",
        "ISSN": [
          "2038-5633"
        ],
        "journal": "OSSERVATORIO SULLE FONTI",
        "csp": "vol. 1, p. 1-18, ISSN: 2038-5633",
        "anno": "2016",
        "autori": "GUELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GUELLA F (2016). La disciplina del sistema scolastico nelle autonomie",
        "speciali con \u201cpiccole\u201d minoranze, tra plurilinguismi e diritto allo studio in",
        "\u201clingua propria\u201d. OSSERVATORIO SULLE FONTI, vol. 1, p. 1-18, ISSN:",
        "2038-5633"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201clealt\u00e0\u201d nella gestione della finanza pubblica come ragione costituzionale dei limiti quantitativi alla discrezionalit\u00e0 politica",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2016, p. 1-16, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2016). La \u201clealt\u00e0\u201d nella gestione della finanza pubblica come",
        "ragione costituzionale dei limiti quantitativi alla discrezionalit\u00e0 politica.",
        "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, vol. 2016, p. 1-16,",
        "ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Concetto di democrazia e ruolo del giudice nella tutela dell\u2019elettorato attivo dei condannati",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2016, p. 341-364, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2016). Concetto di democrazia e ruolo del giudice nella",
        "tutela dell\u2019elettorato attivo dei condannati. DIRITTO PUBBLICO",
        "COMPARATO ED EUROPEO, vol. 2016, p. 341-364, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019evoluzione delle logiche perequative nella finanza regionale italiana: redistribuzione delle risorse o delle competenze?",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2016, p. 225-265, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2016). L\u2019evoluzione delle logiche perequative nella finanza",
        "regionale italiana: redistribuzione delle risorse o delle competenze?. LE",
        "REGIONI, vol. 2016, p. 225-265, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale sulla portata della separazione delle funzioni e dei poteri, nel conflitto di attribuzioni tra Corte dei conti e Regione",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2016, p. 348-359, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Flavio Guella (2016). La Corte costituzionale sulla portata della",
        "separazione delle funzioni e dei poteri, nel conflitto di attribuzioni tra Corte",
        "dei conti e Regione. LE REGIONI, vol. 2016, p. 348-359, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-202",
        "titolo": "Eccezionalit\u00e0 dei flussi migratori e sussidiariet\u00e0 nella c.d. \u201camministrazione dell\u2019emergenza\u201d",
        "ISBN": [
          "9788863429305"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429305",
        "opera": "(a cura di): Woelk J.;Guella F.;Pelacani G., Modelli di disciplina dell'accoglienza nell'\"emergenza\" immigrazione. La situazione dei richiedenti asilo dal diritto internazionale a quello regionale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flavio Guella (2016). Eccezionalit\u00e0 dei flussi migratori e sussidiariet\u00e0 nella",
        "c.d. \u201camministrazione dell\u2019emergenza\u201d. In: (a cura di): Woelk J.;Guella",
        "F.;Pelacani G., Modelli di disciplina dell'accoglienza nell'\"emergenza\"",
        "immigrazione. La situazione dei richiedenti asilo dal diritto internazionale a",
        "quello regionale. p. 187-202, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863429305"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "261-274",
        "titolo": "La disciplina dell\u2019accoglienza dei migranti in Trentino e in Alto Adige/S\u00fcdtirol",
        "ISBN": [
          "9788863429305"
        ],
        "csp": "Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429305",
        "opera": "(a cura di): J. Woelk, F. Guella, G. Pelacani, Modelli di disciplina dell'accoglienza nell'\"emergenza\" immigrazione. La situazione dei richiedenti asilo dal diritto internazionale a quello regionale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Woelk J, Guella F, Pelacani G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Woelk J, Guella F, Pelacani G (2016). La disciplina dell\u2019accoglienza dei",
        "migranti in Trentino e in Alto Adige/S\u00fcdtirol. In: (a cura di): J. Woelk, F.",
        "Guella, G. Pelacani, Modelli di disciplina dell'accoglienza nell'\"emergenza\"",
        "immigrazione. La situazione dei richiedenti asilo dal diritto internazionale a",
        "quello regionale. p. 261-274, Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429305"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-109",
        "titolo": "La specialit\u00e0 trentina tra istituzioni autonomiste statutarie e normativa di attuazione",
        "ISBN": [
          "9788849531824"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni scientifiche italiane, ISBN: 9788849531824",
        "opera": "(a cura di): Palermo, F., Parolari, S. (a cura di), Il futuro della specialit\u00e0 regionale alla luce della riforma costituzionale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Postal G, Guella F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Postal G, Guella F (2016). La specialit\u00e0 trentina tra istituzioni autonomiste",
        "statutarie e normativa di attuazione. In: (a cura di): Palermo, F., Parolari, S.",
        "(a cura di), Il futuro della specialit\u00e0 regionale alla luce della riforma",
        "costituzionale. p. 77-109, Napoli:Edizioni scientifiche italiane, ISBN:",
        "9788849531824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principio di connessione risorse-funzioni e revisione della disciplina finanziaria delle autonomie speciali. Le riforme dello Statuto della Regione Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol, dalla delega sul c.d. federalismo fiscale alla Legge di Stabilit\u00e0 2015",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 2015, p. 1-47, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2015). Principio di connessione risorse-funzioni e revisione",
        "della disciplina finanziaria delle autonomie speciali. Le riforme dello Statuto",
        "della Regione Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol, dalla delega sul c.d. federalismo",
        "fiscale alla Legge di Stabilit\u00e0 2015. FEDERALISMI.IT, vol. 2015, p. 1-47,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 di associazione sindacale e coesione delle Forze Armate: i margini di apprezzamento nel bilanciare diritti individuali e interessi pubblici, tra Corte costituzionale e Corte EDU",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 1, p. 1-31, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2015). Libert\u00e0 di associazione sindacale e coesione delle Forze",
        "Armate: i margini di apprezzamento nel bilanciare diritti individuali e",
        "interessi pubblici, tra Corte costituzionale e Corte EDU. RIVISTA AIC, vol.",
        "1, p. 1-31, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variazioni della pressione fiscale da parte dello Stato e conservazione del gettito tributario destinato agli enti territoriali. Le tutele per l\u2019autonomia avverso aumenti del prelievo riservati al centro o riduzioni delle imposte non compensate",
        "ISSN": [
          "1122-228X"
        ],
        "journal": "NUOVE AUTONOMIE",
        "csp": "vol. 2015, p. 97-129, ISSN: 1122-228X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2015). Variazioni della pressione fiscale da parte dello Stato",
        "e conservazione del gettito tributario destinato agli enti territoriali. Le tutele",
        "per l\u2019autonomia avverso aumenti del prelievo riservati al centro o riduzioni",
        "delle imposte non compensate. NUOVE AUTONOMIE, vol. 2015, p.",
        "97-129, ISSN: 1122-228X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le garanzie per le minoranze linguistiche nel sistema elettorale c.d. Italicum",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2015, p. 1-23, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2015). Le garanzie per le minoranze linguistiche nel sistema",
        "elettorale c.d. Italicum. RIVISTA AIC, vol. 2015, p. 1-23, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte di giustizia tra diritti costosi e esigenze organizzative/finanziarie nella sentenza sui precari della scuola",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2015, p. 1-3, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2015). La Corte di giustizia tra diritti costosi e esigenze",
        "organizzative/finanziarie nella sentenza sui precari della scuola. FORUM DI",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, vol. 2015, p. 1-3, ISSN:",
        "2281-2113"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dell\u2019affidamento nella prescrizione anticipata della lira: gli effetti del giudicato costituzionale sul bilancio e sui rapporti esauriti",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "vol. 2015, p. 1-4, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Flavio Guella (2015). La tutela dell\u2019affidamento nella prescrizione anticipata",
        "della lira: gli effetti del giudicato costituzionale sul bilancio e sui rapporti",
        "esauriti. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, vol.",
        "2015, p. 1-4, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La riforma del welfare nel Regno Unito e l\u2019ammissibilit\u00e0 degli effetti discriminatori connessi a tetti indifferenziati alle prestazioni sociali",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. 2015, p. 1-24, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Flavio Guella (2015). La riforma del welfare nel Regno Unito e",
        "l\u2019ammissibilit\u00e0 degli effetti discriminatori connessi a tetti indifferenziati alle",
        "prestazioni sociali. FEDERALISMI.IT, vol. 2015, p. 1-24, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abOrdine pubblico e sicurezza\u00bb nel contrasto all\u2019illegalit\u00e0 negli appalti: una concorrenza della materia, preclusiva di leggi regionali, o una concorrenza \u201calla tedesca\u201d, per legittimare sperimentazioni?",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2015, p. 821-841, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Flavio Guella (2015). \u00abOrdine pubblico e sicurezza\u00bb nel contrasto",
        "all\u2019illegalit\u00e0 negli appalti: una concorrenza della materia, preclusiva di leggi",
        "regionali, o una concorrenza \u201calla tedesca\u201d, per legittimare",
        "sperimentazioni?. LE REGIONI, vol. 2015, p. 821-841, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019IVA sugli ebook, tra sovranit\u00e0 nell\u2019interpretazione autentica ed esegesi letterale della Corte di giustizia",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2015, p. 459-462, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guella Flavio"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Guella Flavio (2015). L\u2019IVA sugli ebook, tra sovranit\u00e0 nell\u2019interpretazione",
        "autentica ed esegesi letterale della Corte di giustizia. QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI, vol. 2015, p. 459-462, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-92",
        "titolo": "\u00c9tat de droit, Rechtsstaatlichkeit, Stato di diritto, Estado de Derecho et Rule of Law : \u201c\u00c9tat fond\u00e9 sur le droit\u201d entre \u00e9volution et traduction.",
        "ISBN": [
          "9786066736091"
        ],
        "csp": "Bucarest:Universul Juridic, ISBN: 9786066736091",
        "opera": "(a cura di): Ioan Les Juan Jos\u00e9 Honojsa Torralvo, Reformele privind consolidarea statului de drept \u00een \u0103rile europene. vol. 2015, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Guella Flavio, Ferrari Elena Ioriatti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Guella Flavio, Ferrari Elena Ioriatti (2015). \u00c9tat de droit, Rechtsstaatlichkeit,",
        "Stato di diritto, Estado de Derecho et Rule of Law : \u201c\u00c9tat fond\u00e9 sur le droit\u201d",
        "entre \u00e9volution et traduction.. In: (a cura di): Ioan Les Juan Jos\u00e9 Honojsa",
        "Torralvo, Reformele privind consolidarea statului de drept \u00een \u0103rile europene.",
        "vol. 2015, p. 62-92, Bucarest:Universul Juridic, ISBN: 9786066736091"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-304",
        "titolo": "La gestione associata dell\u2019autonomia locale tra autodeterminazione e vincoli di coordinamento",
        "ISBN": [
          "9788863427721"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427721",
        "opera": "(a cura di): Pezzini B.;Troilo S., Il valore delle autonomie: territorio, potere, democrazia. vol. 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Flavio Guella (2015). La gestione associata dell\u2019autonomia locale tra",
        "autodeterminazione e vincoli di coordinamento. In: (a cura di): Pezzini",
        "B.;Troilo S., Il valore delle autonomie: territorio, potere, democrazia. vol. 5,",
        "p. 295-304, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427721"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'autonomia finanziaria del Local Government nel Regno Unito. Un'evoluzione dei modelli giuridici di controllo, standardizzazione e responsabilizzazione della spesa pubblica",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2014, p. 143-182, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2014). L'autonomia finanziaria del Local Government nel Regno",
        "Unito. Un'evoluzione dei modelli giuridici di controllo, standardizzazione e",
        "responsabilizzazione della spesa pubblica. DIRITTO PUBBLICO",
        "COMPARATO ED EUROPEO, vol. 2014, p. 143-182, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "National Rules on res judicata and European Law",
        "ISSN": [
          "1105-1590"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC",
        "csp": "vol. 2014, p. 1451-1489, ISSN: 1105-1590",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2014). National Rules on res judicata and European Law.",
        "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC, vol. 2014, p. 1451-1489,",
        "ISSN: 1105-1590"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pluralismo giurisdizionale nel Regno Unito: la devolution alla prova del \u201cpotere giudiziario\u201d",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2014, p. 1071-1111, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2014). Il pluralismo giurisdizionale nel Regno Unito: la devolution",
        "alla prova del \u201cpotere giudiziario\u201d. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED",
        "EUROPEO, vol. 2014, p. 1071-1111, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Protezione delle minoranze linguistiche e accesso alla tutela giurisdizionale",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 2014, p. 581-618, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2014). Protezione delle minoranze linguistiche e accesso alla",
        "tutela giurisdizionale. DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol.",
        "2014, p. 581-618, ISSN: 1971-6974"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio negoziale nei rapporti finanziari tra livelli di governo",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2014, p. 131-173, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2014). Il principio negoziale nei rapporti finanziari tra livelli di",
        "governo. LE REGIONI, vol. 2014, p. 131-173, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019inammissibilit\u00e0 costituzionale delle lesioni alla concorrenza da parte delle autonomie e l\u2019ammissibilit\u00e0 dei limiti territoriali, conformativi e specifici, alla liberalizzazione del commercio",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2014, p. 936-956, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2014). L\u2019inammissibilit\u00e0 costituzionale delle lesioni alla",
        "concorrenza da parte delle autonomie e l\u2019ammissibilit\u00e0 dei limiti territoriali,",
        "conformativi e specifici, alla liberalizzazione del commercio. LE REGIONI,",
        "vol. 2014, p. 936-956, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u201ccollegamento sufficiente\u201d tra disposizione nazionale e ordinamento UE quale perdurante condizione di applicabilit\u00e0 dei diritti fondamentali",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2014, p. 1161-1170, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2014). Il \u201ccollegamento sufficiente\u201d tra disposizione nazionale e",
        "ordinamento UE quale perdurante condizione di applicabilit\u00e0 dei diritti",
        "fondamentali. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol.",
        "2014, p. 1161-1170, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019adeguatezza delle misure statali adottate in ottemperanza al dispositivo dei giudizi di infrazione e i limiti ai poteri di valutazione della Commissione nell\u2019esecuzione delle penalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2014, p. 607-620, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2014). L\u2019adeguatezza delle misure statali adottate in",
        "ottemperanza al dispositivo dei giudizi di infrazione e i limiti ai poteri di",
        "valutazione della Commissione nell\u2019esecuzione delle penalit\u00e0. DIRITTO",
        "PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 2014, p. 607-620, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Allocazione concorrenziale delle risorse regionali e politiche di sostegno alle imprese vittime di criminalit\u00e0 organizzata",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2014, p. 289-304, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2014). Allocazione concorrenziale delle risorse regionali e",
        "politiche di sostegno alle imprese vittime di criminalit\u00e0 organizzata. LE",
        "REGIONI, vol. 2014, p. 289-304, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Debito degli enti locali e responsabilit\u00e0 dello Stato davanti alla Corte europea dei diritti",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2014, p. 174-176, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2014). Debito degli enti locali e responsabilit\u00e0 dello Stato davanti",
        "alla Corte europea dei diritti. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. 2014, p.",
        "174-176, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-246",
        "titolo": "I modelli di disciplina della finanza pubblica nel rapporto tra Regioni a Statuto speciale ed enti locali. Le competenze in materia di finanza locale nella Provincia autonoma di Trento",
        "ISBN": [
          "9788863427066"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427066",
        "opera": "(a cura di): R. Toniatti; F. Guella, Il coordinamento dei meccanismi di stabilit\u00e0 finanziaria nelle Regioni a Statuto speciale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2014). I modelli di disciplina della finanza pubblica nel rapporto",
        "tra Regioni a Statuto speciale ed enti locali. Le competenze in materia di",
        "finanza locale nella Provincia autonoma di Trento. In: (a cura di): R.",
        "Toniatti; F. Guella, Il coordinamento dei meccanismi di stabilit\u00e0 finanziaria",
        "nelle Regioni a Statuto speciale. p. 217-246, NAPOLI:Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788863427066"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-45",
        "titolo": "L\u2019organizzazione amministrativa nelle aree di minoranza. Il modello della legge trentina tra rappresentanza ed efficienza",
        "ISBN": [
          "9788813341091"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813341091",
        "opera": "(a cura di): J. Woelk; S. Penasa; F. Guella, Minoranze linguistiche e Pubblica Amministrazione. Il problema dei piccoli numeri: modello trentino e esperienze comparate. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2014). L\u2019organizzazione amministrativa nelle aree di minoranza.",
        "Il modello della legge trentina tra rappresentanza ed efficienza. In: (a cura",
        "di): J. Woelk; S. Penasa; F. Guella, Minoranze linguistiche e Pubblica",
        "Amministrazione. Il problema dei piccoli numeri: modello trentino e",
        "esperienze comparate. p. 13-45, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813341091"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-188",
        "titolo": "Garanzie e rinunce nella ridefinizione dei rapporti finanziari tra stato e regioni a statuto speciale. I contenuti degli accordi 2014 per il Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol e per il Friuli-Venezia Giulia",
        "ISBN": [
          "9788863427066"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427066",
        "opera": "(a cura di): R. Toniatti; F. Guella, Il coordinamento dei meccanismi di stabilit\u00e0 finanziaria nelle Regioni a Statuto speciale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2014). Garanzie e rinunce nella ridefinizione dei rapporti",
        "finanziari tra stato e regioni a statuto speciale. I contenuti degli accordi",
        "2014 per il Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol e per il Friuli-Venezia Giulia. In: (a",
        "cura di): R. Toniatti; F. Guella, Il coordinamento dei meccanismi di stabilit\u00e0",
        "finanziaria nelle Regioni a Statuto speciale. p. 169-188, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 9788863427066"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "871-896",
        "titolo": "Il ruolo degli organi tecnici nelle decisioni politico-finanziarie. L\u2019Ufficio parlamentare di bilancio come autorit\u00e0 indipendente e come apparato strumentale",
        "ISBN": [
          "9788854872943"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854872943",
        "opera": "(a cura di): P. Bonetti; A. Cardone; A. Cassatella; F. Cortese; A. Deffenu; A. Guazzarotti, Spazio della tecnica e spazio del potere nella tutela dei diritti sociali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2014). Il ruolo degli organi tecnici nelle decisioni",
        "politico-finanziarie. L\u2019Ufficio parlamentare di bilancio come autorit\u00e0",
        "indipendente e come apparato strumentale. In: (a cura di): P. Bonetti; A.",
        "Cardone; A. Cassatella; F. Cortese; A. Deffenu; A. Guazzarotti, Spazio",
        "della tecnica e spazio del potere nella tutela dei diritti sociali. p. 871-896,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854872943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-193",
        "titolo": "Un \u201clibro fondiario\u201d in Eritrea, tra diritto coloniale e diritto tradizionale",
        "ISBN": [
          "9788863426793"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426793",
        "opera": "(a cura di): M. Cosulich; G. Rolla, Il riconoscimento dei diritti storici negli ordinamenti costituzionali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2014). Un \u201clibro fondiario\u201d in Eritrea, tra diritto coloniale e diritto",
        "tradizionale. In: (a cura di): M. Cosulich; G. Rolla, Il riconoscimento dei",
        "diritti storici negli ordinamenti costituzionali. p. 167-193, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 9788863426793"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-172",
        "titolo": "Le competenze regionali in materia di esercizio di funzioni locali e la legislazione statale sull\u2019associazionismo obbligatorio dei piccoli Comuni",
        "ISBN": [
          "9788813343347"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813343347",
        "opera": "Dialoghi del Diritto, dell\u2019Avvocatura, della Giurisdizione (Trim. di giurisprudenza e di informazione a cura del Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Venezia). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2014). Le competenze regionali in materia di esercizio di funzioni",
        "locali e la legislazione statale sull\u2019associazionismo obbligatorio dei piccoli",
        "Comuni. In: Dialoghi del Diritto, dell\u2019Avvocatura, della Giurisdizione (Trim. di",
        "giurisprudenza e di informazione a cura del Consiglio dell\u2019Ordine degli",
        "Avvocati di Venezia). p. 149-172, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813343347"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-218",
        "titolo": "La disciplina del finanziamento dell\u2019autonomia funzionale scolastica e del diritto individuale all\u2019istruzione",
        "ISBN": [
          "9788863426359"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426359",
        "opera": "(a cura di): F. Cortese, Tra amministrazione e scuola. Snodi e crocevia del diritto scolastico italiano. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2014). La disciplina del finanziamento dell\u2019autonomia funzionale",
        "scolastica e del diritto individuale all\u2019istruzione. In: (a cura di): F. Cortese,",
        "Tra amministrazione e scuola. Snodi e crocevia del diritto scolastico",
        "italiano. p. 173-218, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426359"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-20",
        "titolo": "Introduzione. La specialit\u00e0 dell\u2019equilibrio tra separatezza ed unit\u00e0 nel coordinamento finanziario delle Regioni ad autonomia differenziata",
        "ISBN": [
          "9788863427066"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427066",
        "opera": "(a cura di): R. Toniatti;F. Guella, Il coordinamento dei meccanismi di stabilit\u00e0 finanziaria nelle Regioni a Statuto speciale. vol. 8, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Toniatti, F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "R. Toniatti, F. Guella (2014). Introduzione. La specialit\u00e0 dell\u2019equilibrio tra",
        "separatezza ed unit\u00e0 nel coordinamento finanziario delle Regioni ad",
        "autonomia differenziata. In: (a cura di): R. Toniatti;F. Guella, Il",
        "coordinamento dei meccanismi di stabilit\u00e0 finanziaria nelle Regioni a",
        "Statuto speciale. vol. 8, p. 1-20, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863427066"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Sovranit\u00e0 e autonomia finanziaria negli ordinamenti composti. La norma costituzionale come limite e garanzia per le dimensioni della spesa pubblica territoriale. vol",
        "ISBN": [
          "9788863427110"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427110",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Guella (2014). Sovranit\u00e0 e autonomia finanziaria negli ordinamenti",
        "composti. La norma costituzionale come limite e garanzia per le dimensioni",
        "della spesa pubblica territoriale. vol. 2, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863427110"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libera manifestazione del pensiero tra fatti di sentimento e fatti di conoscenza.",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2013, p. 848-877, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella, C. Piciocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella, C. Piciocchi (2013). Libera manifestazione del pensiero tra fatti di",
        "sentimento e fatti di conoscenza.. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol.",
        "2013, p. 848-877, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il patto di stabilit\u00e0 interno, tra funzione di coordinamento finanziario ed equilibrio di bilancio",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2013, p. 585-613, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2013). Il patto di stabilit\u00e0 interno, tra funzione di coordinamento",
        "finanziario ed equilibrio di bilancio. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol.",
        "2013, p. 585-613, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sussidiariet\u00e0 nelle tendenze alla regionalizzazione del patto di stabilit\u00e0 e al rafforzamento del sistema di controllo e incentivazione",
        "ISSN": [
          "1126-7917"
        ],
        "journal": "LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO",
        "csp": "vol. 2013, p. 823-855, ISSN: 1126-7917",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2013). La sussidiariet\u00e0 nelle tendenze alla regionalizzazione del",
        "patto di stabilit\u00e0 e al rafforzamento del sistema di controllo e incentivazione.",
        "LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO, vol. 2013, p. 823-855, ISSN:",
        "1126-7917"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Le connessioni tra diritto sostanziale a un ambiente salubre e diritto processuale a una tutela giurisdizionale effettiva",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2013, p. 1027-1034, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2013). Le connessioni tra diritto sostanziale a un ambiente",
        "salubre e diritto processuale a una tutela giurisdizionale effettiva. DIRITTO",
        "PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 2013, p. 1027-1034, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il coordinamento delle attribuzioni di controllo nel conflitto tra autonomia finanziaria (speciale) e prerogative costituzionali della Corte dei conti",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2013, p. 809-822, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2013). Il coordinamento delle attribuzioni di controllo nel conflitto",
        "tra autonomia finanziaria (speciale) e prerogative costituzionali della Corte",
        "dei conti. LE REGIONI, vol. 2013, p. 809-822, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La disclosure nell\u2019effettivit\u00e0 della tutela giurisdizionale e le ragioni \u201criservate\u201d di sicurezza nazionale nell\u2019allontanamento dei cittadini stranieri",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2013, p. 1293-1302, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2013). La disclosure nell\u2019effettivit\u00e0 della tutela giurisdizionale e le",
        "ragioni \u201criservate\u201d di sicurezza nazionale nell\u2019allontanamento dei cittadini",
        "stranieri. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 2013, p.",
        "1293-1302, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-170",
        "titolo": "Modelli di disciplina delle energie rinnovabili a livello sovrastatale. Dagli obiettivi programmatici del diritto internazionale alla regolamentazione \u201cdettagliata\u201d nell\u2019integrazione europea",
        "ISBN": [
          "9788813328856"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813328856",
        "opera": "(a cura di): F. Cortese; F. Guella; G. Postal, La regolamentazione della produzione di energie rinnovabili nella prospettiva dello sviluppo sostenibile. Sistemi giuridici comparati dal livello sovrastatale al locale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2013). Modelli di disciplina delle energie rinnovabili a livello",
        "sovrastatale. Dagli obiettivi programmatici del diritto internazionale alla",
        "regolamentazione \u201cdettagliata\u201d nell\u2019integrazione europea. In: (a cura di): F.",
        "Cortese; F. Guella; G. Postal, La regolamentazione della produzione di",
        "energie rinnovabili nella prospettiva dello sviluppo sostenibile. Sistemi",
        "giuridici comparati dal livello sovrastatale al locale. p. 27-170,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813328856"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-92",
        "titolo": "Modelli di federalismo fiscale a confronto: Italia e Austria",
        "ISBN": [
          "9788813329020"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813329020",
        "opera": "(a cura di): F. Palermo; S. Parolari; A. Valdesalici, Federalismo fiscale e autonomie territoriali: lo stato dell\u2019arte nell\u2019Euregio Tirolo \u2013 Alto Adige/S\u00fcdtirol \u2013 Trentino. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2013). Modelli di federalismo fiscale a confronto: Italia e Austria.",
        "In: (a cura di): F. Palermo; S. Parolari; A. Valdesalici, Federalismo fiscale e",
        "autonomie territoriali: lo stato dell\u2019arte nell\u2019Euregio Tirolo \u2013 Alto",
        "Adige/S\u00fcdtirol \u2013 Trentino. p. 61-92, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813329020"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Atene:EPLO Books",
        "titolo": "La copertura finanziaria delle leggi di spesa nel contesto della costituzionalizzazione dell\u2019equilibrio di bilancio",
        "ISBN": [
          "9789608761186"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789608761186",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Guella (2013). La copertura finanziaria delle leggi di spesa nel contesto",
        "della costituzionalizzazione dell\u2019equilibrio di bilancio. Atene:EPLO Books,",
        "ISBN: 9789608761186"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La retroversione dell\u2019attrazione in sussidiariet\u00e0, tra natura dell\u2019intesa Stato-Regione e affidamento nei rapporti tra soggetti pubblici",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2012, p. 167-189, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2012). La retroversione dell\u2019attrazione in sussidiariet\u00e0, tra natura",
        "dell\u2019intesa Stato-Regione e affidamento nei rapporti tra soggetti pubblici. LE",
        "REGIONI, vol. 2012, p. 167-189, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Interesse al ricorso in via principale avverso deroghe ai vincoli alla finanza regionale: la Corte precisa sul carattere concreto e immediato della lesione rispetto alla selettivit\u00e0 nei regimi di favore",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2012, p. 1203-1216, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2012). Interesse al ricorso in via principale avverso deroghe ai",
        "vincoli alla finanza regionale: la Corte precisa sul carattere concreto e",
        "immediato della lesione rispetto alla selettivit\u00e0 nei regimi di favore. LE",
        "REGIONI, vol. 2012, p. 1203-1216, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019impugnabilit\u00e0 immediata della selezione del promotore nella finanza di progetto",
        "ISSN": [
          "1591-559X"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 2012, p. 844-851, ISSN: 1591-559X",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Guella (2012). L\u2019impugnabilit\u00e0 immediata della selezione del promotore",
        "nella finanza di progetto. GIORNALE DI DIRITTO AMMINISTRATIVO, vol.",
        "2012, p. 844-851, ISSN: 1591-559X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-285",
        "titolo": "Istruzione e gruppi minoritari, tra diritti individuali e diritti collettivi. Il caso statunitense: L\u2019approccio individualista tra standing e dimensione adespota degli interessi",
        "ISBN": [
          "9788813331023"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813331023",
        "opera": "(a cura di): E. Ceccherini; M. Cosulich, Tutela delle identit\u00e0 culturali, diritti linguistici e istruzione. Dal Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol alla prospettiva comparata. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2012). Istruzione e gruppi minoritari, tra diritti individuali e diritti",
        "collettivi. Il caso statunitense: L\u2019approccio individualista tra standing e",
        "dimensione adespota degli interessi. In: (a cura di): E. Ceccherini; M.",
        "Cosulich, Tutela delle identit\u00e0 culturali, diritti linguistici e istruzione. Dal",
        "Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol alla prospettiva comparata. p. 263-285,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813331023"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "317-347",
        "titolo": "La partecipazione di soggetti esterni all\u2019amministrazione nella fase progettuale degli appalti pubblici",
        "ISBN": [
          "9788823833432"
        ],
        "csp": "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823833432",
        "opera": "(a cura di): G.A Benacchio; M. Cozzio, Gli appalti pubblici tra regole europee e nazionali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2012). La partecipazione di soggetti esterni all\u2019amministrazione",
        "nella fase progettuale degli appalti pubblici. In: (a cura di): G.A Benacchio;",
        "M. Cozzio, Gli appalti pubblici tra regole europee e nazionali. p. 317-347,",
        "MILANO:EGEA, ISBN: 9788823833432"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "627-645",
        "titolo": "Le autonomie regionali differenziate nella riforma del \u201cfederalismo fiscale\u201d. Art. 27 l. 42/2009 e modelli di coordinamento della specialit\u00e0, tra autonomia e principio di unit\u00e0",
        "ISBN": [
          "8814176213"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814176213",
        "opera": "(a cura di): S. Mangiameli, Il regionalismo italiano dall\u2019Unit\u00e0 alla Costituzione e alla sua riforma. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2012). Le autonomie regionali differenziate nella riforma del",
        "\u201cfederalismo fiscale\u201d. Art. 27 l. 42/2009 e modelli di coordinamento della",
        "specialit\u00e0, tra autonomia e principio di unit\u00e0. In: (a cura di): S. Mangiameli,",
        "Il regionalismo italiano dall\u2019Unit\u00e0 alla Costituzione e alla sua riforma. p.",
        "627-645, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814176213"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Sul principio di proporzionalit\u00e0 e i provvedimenti sanzionatori amministrativi",
        "ISBN": [
          "9788834835883"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834835883",
        "opera": "(a cura di): P. Bonetti; A. Cassatella; F. Cortese; A. Deffenu; A. Guazzarotti, Giudice amministrativo e diritti costituzionali. p. 326-339, Torino:G",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2012). Sul principio di proporzionalit\u00e0 e i provvedimenti",
        "sanzionatori amministrativi. In: (a cura di): P. Bonetti; A. Cassatella; F.",
        "Cortese; A. Deffenu; A. Guazzarotti, Giudice amministrativo e diritti",
        "costituzionali. p. 326-339, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834835883"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-276",
        "titolo": "Strumenti finanziari derivati e amministrazione locale nel Regno Unito",
        "ISBN": [
          "9788846728111"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846728111",
        "opera": "(a cura di): F. Cortese; F. Sartori, Finanza derivata, mercati e investitori. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2011). Strumenti finanziari derivati e amministrazione locale nel",
        "Regno Unito. In: (a cura di): F. Cortese; F. Sartori, Finanza derivata,",
        "mercati e investitori. p. 255-276, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846728111"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "244-252",
        "titolo": "Prospettive per l\u2019autonomia della Provincia di Trento nel contesto dell\u2019Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788856838985"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856838985",
        "opera": "(a cura di): M. Marcantoni; G. Postal; R. Toniatti, Quarant\u2019anni di autonomia: il Trentino del secondo Statuto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Postal, F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Postal, F. Guella (2011). Prospettive per l\u2019autonomia della Provincia di",
        "Trento nel contesto dell\u2019Unione europea. In: (a cura di): M. Marcantoni; G.",
        "Postal; R. Toniatti, Quarant\u2019anni di autonomia: il Trentino del secondo",
        "Statuto. p. 244-252, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856838985"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "164-199",
        "titolo": "L\u2019autonomia in divenire. L\u2019evoluzione dell\u2019ordinamento provinciale dalle riforme del 2001 al federalismo fiscale",
        "ISBN": [
          "9788856838985"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856838985",
        "opera": "(a cura di): M. Marcantoni; G. Postal; R. Toniatti, Quarant\u2019anni di autonomia: il Trentino del secondo Statuto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Postal, F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Postal, F. Guella (2011). L\u2019autonomia in divenire. L\u2019evoluzione",
        "dell\u2019ordinamento provinciale dalle riforme del 2001 al federalismo fiscale.",
        "In: (a cura di): M. Marcantoni; G. Postal; R. Toniatti, Quarant\u2019anni di",
        "autonomia: il Trentino del secondo Statuto. p. 164-199, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856838985"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-403",
        "titolo": "Le declinazioni della specialit\u00e0 nel federalismo fiscale",
        "ISBN": [
          "9788813319069"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813319069",
        "opera": "(a cura di): F. Palermo; E. Alber; S. Parolari, Federalismo fiscale: una sfida comparata. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2011). Le declinazioni della specialit\u00e0 nel federalismo fiscale. In:",
        "(a cura di): F. Palermo; E. Alber; S. Parolari, Federalismo fiscale: una sfida",
        "comparata. p. 371-403, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813319069"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-132",
        "titolo": "La partecipazione delle Regioni e delle Province autonome al processo di integrazione europea; assetti e prospettive tra riforma del titolo V e sua attuazione",
        "ISBN": [
          "9788856839524"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856839524",
        "opera": "(a cura di): G. Postal; M. Marcantoni, L\u2019integrazione europea, il principio di sussidiariet\u00e0 e la riforma istituzionale della P.A.T.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2011). La partecipazione delle Regioni e delle Province",
        "autonome al processo di integrazione europea; assetti e prospettive tra",
        "riforma del titolo V e sua attuazione. In: (a cura di): G. Postal; M.",
        "Marcantoni, L\u2019integrazione europea, il principio di sussidiariet\u00e0 e la riforma",
        "istituzionale della P.A.T.. p. 102-132, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788856839524"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-51",
        "titolo": "La disciplina della finanza regionale italiana; evoluzione e prospettive",
        "ISBN": [
          "9788856840827"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856840827",
        "opera": "(a cura di): G. Postal; M. Marcantoni, La sfida del federalismo fiscale e le ripercussioni sulla P.A.T.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2011). La disciplina della finanza regionale italiana; evoluzione e",
        "prospettive. In: (a cura di): G. Postal; M. Marcantoni, La sfida del",
        "federalismo fiscale e le ripercussioni sulla P.A.T.. p. 16-51, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856840827"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "461-542",
        "titolo": "La collocazione della funzione giurisdizionale nazionale nel quadro istituzionale europeo. Il giudice tra autonomia procedurale degli Stati membri e regime del giudicato interno in contrasto con il diritto dell\u2019Unione",
        "ISBN": [
          "9788813308025"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813308025",
        "opera": "(a cura di): R. Toniatti; M. Magrassi, Magistrature, giurisdizioni ed equilibri istituzionali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Guella (2011). La collocazione della funzione giurisdizionale nazionale",
        "nel quadro istituzionale europeo. Il giudice tra autonomia procedurale degli",
        "Stati membri e regime del giudicato interno in contrasto con il diritto",
        "dell\u2019Unione. In: (a cura di): R. Toniatti; M. Magrassi, Magistrature,",
        "giurisdizioni ed equilibri istituzionali. p. 461-542, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "9788813308025"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Retroattivit\u00e0 delle prescrizioni normative sull\u2019interpretazione: interpretazione autentica e disposizioni definitorie in prospettiva comparata",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 2010, p. 1310-1340, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2010). Retroattivit\u00e0 delle prescrizioni normative",
        "sull\u2019interpretazione: interpretazione autentica e disposizioni definitorie in",
        "prospettiva comparata. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED",
        "EUROPEO, vol. 2010, p. 1310-1340, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019evoluzione delle logiche perequative nella finanza regionale italiana: redistribuzione delle risorse o delle competenze?",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2016, p. 225-265, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2016",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2016). L\u2019evoluzione delle logiche perequative nella finanza",
        "regionale italiana: redistribuzione delle risorse o delle competenze?. LE",
        "REGIONI, vol. 2016, p. 225-265, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le garanzie per le minoranze linguistiche nel sistema elettorale c.d. Italicum",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2015, p. 1-23, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2015). Le garanzie per le minoranze linguistiche nel sistema",
        "elettorale c.d. Italicum. RIVISTA AIC, vol. 2015, p. 1-23, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 di associazione sindacale e coesione delle Forze Armate: i margini di apprezzamento nel bilanciare diritti individuali e interessi pubblici, tra Corte costituzionale e Corte EDU",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 1, p. 1-31, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2015). Libert\u00e0 di associazione sindacale e coesione delle Forze",
        "Armate: i margini di apprezzamento nel bilanciare diritti individuali e",
        "interessi pubblici, tra Corte costituzionale e Corte EDU. RIVISTA AIC, vol.",
        "1, p. 1-31, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Protezione delle minoranze linguistiche e accesso alla tutela giurisdizionale",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 2014, p. 581-618, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2014). Protezione delle minoranze linguistiche e accesso alla",
        "tutela giurisdizionale. DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol.",
        "2014, p. 581-618, ISSN: 1971-6974"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "National Rules on res judicata and European Law",
        "ISSN": [
          "1105-1590"
        ],
        "journal": "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC",
        "csp": "vol. 2014, p. 1451-1489, ISSN: 1105-1590",
        "anno": "2014",
        "autori": "Flavio Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Flavio Guella (2014). National Rules on res judicata and European Law.",
        "REVUE EUROP\u00c9ENNE DE DROIT PUBLIC, vol. 2014, p. 1451-1489,",
        "ISSN: 1105-1590"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio negoziale nei rapporti finanziari tra livelli di governo",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2014, p. 131-173, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2014). Il principio negoziale nei rapporti finanziari tra livelli di",
        "governo. LE REGIONI, vol. 2014, p. 131-173, ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Sovranit\u00e0 e autonomia finanziaria negli ordinamenti composti. La norma costituzionale come limite e garanzia per le dimensioni della spesa pubblica territoriale. vol",
        "ISBN": [
          "9788863427110"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863427110",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Guella (2014). Sovranit\u00e0 e autonomia finanziaria negli ordinamenti",
        "composti. La norma costituzionale come limite e garanzia per le dimensioni",
        "della spesa pubblica territoriale. vol. 2, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "9788863427110"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libera manifestazione del pensiero tra fatti di sentimento e fatti di conoscenza.",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2013, p. 848-877, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella, C. Piciocchi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella, C. Piciocchi (2013). Libera manifestazione del pensiero tra fatti di",
        "sentimento e fatti di conoscenza.. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol.",
        "2013, p. 848-877, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il patto di stabilit\u00e0 interno, tra funzione di coordinamento finanziario ed equilibrio di bilancio",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2013, p. 585-613, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Guella (2013). Il patto di stabilit\u00e0 interno, tra funzione di coordinamento",
        "finanziario ed equilibrio di bilancio. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol.",
        "2013, p. 585-613, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Atene:EPLO Books",
        "titolo": "La copertura finanziaria delle leggi di spesa nel contesto della costituzionalizzazione dell\u2019equilibrio di bilancio",
        "ISBN": [
          "9789608761186"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789608761186",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Guella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Guella (2013). La copertura finanziaria delle leggi di spesa nel contesto",
        "della costituzionalizzazione dell\u2019equilibrio di bilancio. Atene:EPLO Books,",
        "ISBN: 9789608761186"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "29324",
    "nome": "GUELLA Flavio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione locale di Trento di DPCE",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "European University Institute / Universit\u00e0 di Trento PhD workshop su \u201cReasonableness as a criterion for constitutional justice at national, supranational and international level\u201d, Firenze, Istituto Universitario Europeo (Villa Schifanoia, Fiesole). Relatore (in inglese) su \u201dThe principle of reasonableness and proportionality in the review of economic regulatory legislation in the USA and Europe: ownership right in Italy and the United States\u201d",
        "periodo": "dal 08-10-2008 al 08-10-2008"
      },
      {
        "content": "Workshop dell\u2019Istituto per lo studio del Federalismo e del Regionalismo su \u201cFederalismo fiscale tra differenziazione e solidariet\u00e0\u201d, EURAC (Bolzano). Relatore su \u201cLa regolamentazione del finanziamento della Devolution\u201d",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cAutonomia regionale e ordinamento degli enti locali in Italia e in Europa (colloquio italo-spagnolo)\u201d, Universit\u00e0 di Trento. Relatore su \u201cRapporti tra enti locali ed Amministrazioni devolute nel Regno Unito\u201d",
        "periodo": "dal 31-05-2010 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cTutela delle identit\u00e0 culturali, diritti linguistici e istruzione. Dal Trentino-Alto Adige/S\u00fcdtirol alla prospettiva comparata\u201d, Fondazione CARITRO. Relatore su \u201cLingua, istruzione e minoranze, tra diritti individuali e diritti collettivi\u201d",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cGiudice amministrativo e diritti costituzionali\u201d, Universit\u00e0 di Trento. Relazione su \u201cGiudici e principio di proporzionalit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cInteraction between jurisdictions and judiciaries as factors of European integration\u201d, Scuola di dottorato dell\u2019Universit\u00e0 di Trieste. Relatore (in inglese) su \u201cNational final judgments conflicting with European Union law and Member States\u2019 procedural autonomy principle\u201d",
        "periodo": "dal 21-09-2011 al 21-09-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cFederalismo fiscale e Regioni a statuto speciale\u201d, Universit\u00e0 di Udine. Relatore",
        "periodo": "dal 11-10-2011 al 11-10-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cTutela e valorizzazione delle minoranze linguistiche storiche: il Trentino quale laboratorio del diritto delle diversit\u00e0\u201d, Fondazione CARITRO. Relatore",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale su \u201cLe politiche in materia di energie rinnovabili nella prospettiva dello sviluppo sostenibile dell\u2019area alpina. La normativa dal livello sovranazionale al locale\u201d, Fondazione Bruno Kessler - FBK e Convenzione delle Alpi. Organizzatore e relatore sui profili di diritto dell\u2019Unione europea",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 12-06-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cDal patto di stabilit\u00e0 alla spending review. Competenze statali e provinciali sulla finanza degli enti locali\u201d, TSM \u2013 Trentino school of management. Organizzatore e responsabile scientifico, nell\u2019ambito del progetto MDSPL post doc PAT-2011",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 03-12-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cLa promozione della salute in Trentino\u201d, organizzato dall'Azienda provinciale per i servizi sanitari - APSS. Relatore sulla disciplina dei criteri premiali a favore dei determinanti della salute nelle gare d\u2019appalto",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 10-12-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cPubblica amministrazione e minoranze linguistiche\u201d, Universit\u00e0 di Trento. Organizzatore e relatore su \u201cLa legislazione Trentina e l\u2019organizzazione amministrativa nei territori di insediamento delle minoranze storiche\u201d",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cLe Regioni speciali tra autonomia e coordinamento finanziario\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Udine. Relatore",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 09-04-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cI diritti storici\u201d, Fondazione CARITRO/Universit\u00e0 di Trento. Relatore su \u201cIl libro fondiario in Eritrea, tra diritto coloniale e diritto tradizionale\u201d",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cSpazio della tecnica e spazio del potere nella tutela dei diritti sociali\u201d, Fondazione CESIFIN/Universit\u00e0 di Firenze. Intervento su \u201cIl ruolo degli organi tecnici nelle decisioni politico-finanziarie\u201d",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario Garc\u00eda de Enterr\u00eda, Universit\u00e0 Complutense, Madrid. Relatore su \"El control de las haciendas locales y regionales en Italia tras la reforma constitucional de 2012\"",
        "periodo": "dal 22-01-2014 al 22-01-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cLe Regioni ad autonomia speciale e il coordinamento dei meccanismi di stabilit\u00e0 finanziaria\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Trento. Responsabile scientifico e relatore su \u201cLe competenze in materia di finanza degli enti locali nella Provincia autonoma di Trento\u201d",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno annuale del progetto di ricerca bEUcitizen (7th framework program project), Istanbul. Relatore (in inglese) per l\u2019unit\u00e0 di Trento in tema di diritti economici e civili nell\u2019ordinamento italiano",
        "periodo": "dal 30-06-2014 al 02-07-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cFonti energetiche rinnovabili e sviluppo sostenibile: quadro normativo e politiche pubbliche in prospettiva comparata ed europea\u201d, Tolmezzo (organizzazione: prof.ssa E. D\u2019Orlando). Relatore su \u201cDiritto e politiche dell'Unione europea in materia di fonti rinnovabili\u201d",
        "periodo": "dal 27-09-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cLe declinazioni del pluralismo normativo nella forma di Stato multilivello e l'impatto sulla giurisdizione\u201d, Universit\u00e0 di Udine. Relatore su \u201cIl caso del Regno Unito\u201d",
        "periodo": "dal 25-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "Seminari in \u201cComparative Constitutional Law of Groups and Minorities: Multiethnic, Multinational, Multicultural\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e Scuola di studi internazionali dell\u2019Universit\u00e0 di Trento. Relatore (in inglese) su \u201cTrentino: Protection and Promotion of Language Groups\u201d",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 05-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cCurrent topics in European citizenship\u201d, organizzato da Institut d\u2019Estudis Auton\u00f2mics e Universit\u00e0 Pompeu Fabra, Barcellona. Relatore (in inglese) su \u201cA territorial fiscal citizenship: public expenditure differentiation and equal protection of rights in Europe\u201d",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cLa lingua come fattore di integrazione sociale e politica. Le Regioni a statuto speciale\u201d, Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Relatore su \u201cL\u2019uso della lingua nel settore educativo in Trentino e Friuli-Venezia Giulia\u201d",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno annuale del progetto di ricerca bEUcitizen (7th framework program project), Zagabria. Relatore (in inglese) su \u201cThe categorization of economic rights\u201d",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cLe isole linguistiche dell\u2019arco alpino. Profili linguistici e giuridici\u201d, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria. Relatore su \u201cLa disciplina di protezione e promozione delle minoranze trentine di lingua germanica, tra \u00abpiccoli numeri\u00bb e ampie competenze provinciali\u201d",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "XXVII Convegno \u201cIl Diritto Amministrativo che cambia. Per fare il punto su... Province, Citt\u00e0 metropolitane e Unioni di Comuni: come cambia il sistema amministrativo e la fiscalit\u00e0 locale?\u201d, Trieste (Associazione degli Avvocati Amministrativisti FVG). Relatore sull\u2019esperienza della Provincia autonoma di Trento",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cIl diritto e le definizioni\u201d, Universit\u00e0 di Trento. Discussant nella sessione su \u201cDefinizioni giuridiche e concetti tecnico-scientifici\u201d",
        "periodo": "dal 31-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cAccoglienza nell'emergenza. Il ruolo degli enti territoriali nella gestione del fenomeno migratorio\u201d, Universit\u00e0 di Trento. Organizzazione del convegno e relatore su \u201cLe competenze nell\u2019ambito della protezione civile\u201d",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cIl giudice di pace e la riforma della magistratura onoraria\u201d, Universit\u00e0 di Trento. Relatore in tema di disciplina statutatia speciale e normativa di attuazione",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario presso la School of Law della Kansas University. Relatore su \u201cDialogue among courts in Europe: the case of res judicata\u201d",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario su \u201cQuale diritto per gli stranieri? Le fonti del diritto dell\u2019immigrazione\u201d, Universit\u00e0 di Trento, Dipartimento di Sociologia e Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Relatore su \u201cCircolari amministrative e capitolati d\u2019oneri come fonti del diritto dell\u2019immigrazione\u201d",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario nell'ambito del progettobEUcitizen (7th framework program project) su \"Barriers to the exercise of EU citizenship rights. Factual and legal analysis\", Universit\u00e0 di Trento. Relatore (in inglese) sul tema \u201cEuropean \u201cequalization\u201d rules? De facto differences in the member states\u2019 revenues and barriers to EU citizens\u2019 freedoms\u201d",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno annuale del progetto di ricerca bEUcitizen (7th framework program project), Universidad de Oviedo, Spagna. Relatore (in inglese) su \u201cConcepts of citizenship in economic rights\u2019 perspective\u201d",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 01-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "TSM \u2013 Trentino school of management. Incarico di prestazione d\u2019opera intellettuale per elaborazione di ricerche e relazioni in materia di ordinamento dell\u2019autonomia speciale, con organizzazione di seminari e pubblicazione degli atti",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "EURAC \u2013 European Accademy (Bolzano). Contratto di collaborazione alla ricerca nel progetto \u201cFederalismo fiscale\u201d, finanziato dalla Fondazione CARITRO",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Assegno di ricerca in materia di disciplina antidiscriminazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Assegnista di ricerca sul tema \u201cDimensione collettiva delle posizioni giuridiche soggettive e tutela delle minoranze linguistiche locali trentine\u201d.",
        "periodo": "dal 20-09-2011 al 19-09-2012"
      },
      {
        "content": "STEP (Scuola per il governo del territorio e del paesaggio) \u2013 Provincia autonoma di Trento. Incarico professionale per l\u2019elaborazione del regolamento per l\u2019osservatorio sul paesaggio della Provincia autonoma di Trento",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Provincia autonoma di Trento (tramite il Dipartimento di scienze giuridiche). Incarico di prestazione d\u2019opera intellettuale per ricerca e elaborazione studi in materia di disciplina scolastica nell'autonomia speciale",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Assegnista di ricerca sul tema: \u201cDiritto allo studio e lingua \u201cpropria\u201d: la disciplina scolastica a tutela delle minoranze trentine nel quadro della generale rilevanza giuridica della questione linguistica, tra identit\u00e0 e integrazione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "TSM \u2013 Trentino school of management. Incarico di prestazione d\u2019opera intellettuale per elaborazione di ricerche in materia di ordinamento dell\u2019autonomia speciale",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento per le migliori tesi di dottorato dell\u2019a.a. 2008/\u201909 (dottorato del XXII ciclo, con borsa)",
        "periodo": "dal 24-11-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Academy of European Public Law istituita presso l\u2019EPLO (European public law organization). Conseguimento del diploma dell\u2019Academy e segnalazione per la pubblicazione della tesi discussa. Tesi su \u201cLa sovranit\u00e0 finanziaria nel diritto pubblico europeo: l\u2019esperienza italiana dalla copertura delle leggi di spesa alla costituzionalizzazione dell\u2019equilibrio di bilancio\u201d, segnalata e poi pubblicata nel 2013 come volume n. 7 in Academy of European Public Law Series.",
        "periodo": "dal 13-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Associazione di Diritto pubblico comparato ed europeo (DPCE)",
        "periodo": "dal 05-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Associazione Euroregionale di Diritto Pubblico Comparato ed Europeo (Euroregionale Vereinigung f\u00fcr vergleichendes \u00f6ffentliches Recht und Europarecht, www.jus-euroregionale.org)",
        "periodo": "dal 09-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Abilitazione all\u2019esercizio della professione di avvocato. Giuramento il 26 gennaio 2011",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Dipartimento di Sociologia. Professore a contratto. Corso in titolarit\u00e0 di Diritto pubblico italiano e dell\u2019Unione europea (48 ore per l'a.a. 2015-16 ), nell'ambito della laurea triennale in studi internazionali.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Periodo di ricerca per tesi di dottorato presso la London Metropolitan University, sotto la supervisione del Prof. P. Leyland.",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 10-09-2007"
      },
      {
        "content": "Periodo di ricerca per tesi di dottorato presso la Queen\u2019s University, Belfast, sotto la supervisione del Prof. G. Anthony.",
        "periodo": "dal 15-02-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Periodo di ricerca per tesi di dottorato presso la University of Reading, sotto la supervisione della Prof.ssa P. Leopold.",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 20-07-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso la Queen\u2019s University, Belfast; referente il Prof. G. Anthony.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso la Universidad Complutense de Madrid; referente il Prof. L. Medina Alcoz.",
        "periodo": "dal 15-01-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting scholar presso l\u2019European Centre for Minority Issues (ECMI), Flensburg, Germania; visiting scholar con Flensburg Stadt Fellowship.",
        "periodo": "dal 15-02-2015 al 15-03-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting professor presso la Kansas University (svolgendo attivit\u00e0 di ricerca e con 10 ore di didattica nel corso di Comparative Law).",
        "periodo": "dal 08-02-2016 al 15-03-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Partecipazione al PRIN \u201cMagistrature, giurisdizioni ed equilibrio istituzionale (MaGIE)\u201d, coordinatore prof. R. Toniatti",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Partecipazione al progetto di ricerca finanziato dalla Fondazione CARITRO su \u201cLe \u00abRegioni della conoscenza\u00bb e le \u00abUniversit\u00e0 territoriali\u00bb nelle prospettive di Orizzonte 2020: una comparazione giuridica\u201d, coordinatore prof. R. Toniatti",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Partecipazione al PRIN \u201cGiurisdizione e pluralismi\u201d, coordinatore prof. R. Toniatti",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 15-02-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Partecipazione al progetto di ricerca BEUCITIZEN \u2013 Barriers Towards EU Citizenship, Unit\u00e0 di Trento, finanziato dal Settimo Programma Quadro UE, coordinatori prof. S. de Vries e prof.ssa E. Ioriati",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Facolt\u00e0 di Economia. Partecipazione al progetto PRIN 2010-11: \u201cLa lingua come fattore di integrazione sociale e politica\u201d \u2013 L\u2019uso della lingua nelle Regioni ad autonomia speciale. Un modello per una migliore integrazione sociale e politica?, unit\u00e0 di Bolzano, coordinatore prof.ssa S. Baroncelli",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 15-02-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Partecipazione (in particolare in collaborazione con il prof. Brancasi) al progetto PRIN 2010-11: \u201cIstituzioni democratiche e amministrazioni d'Europa: coesione e innovazione al tempo della crisi economica\u201d, unit\u00e0 di Firenze, coordinatore prof. C. Marzuoli.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 15-02-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Partecipazione al progetto \u201cRoadmap to European effective Justice (RE-Jus): judicial training ensuring effective redress to fundamental rights violations\u201d, DG Justice (UE), coordinatore prof. F. Cafaggi.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Vincitore del bando Post-doc PAT 2011 (ente finanziatore la Provincia autonoma di Trento, sulla base di bando competitivo con revisione tra pari) con il progetto di ricerca individuale \u201cModelli per la disciplina della spesa pubblica locale nei rapporti tra enti territoriali minori; indirizzo e coordinamento finanziario nei regimi a regionalismo differenziato\u201d (finanziamento biennale di 98.500 euro). Concluso con valutazione positiva.",
        "periodo": "dal 08-10-2012 al 07-10-2014"
      }
    ]
  }
}