{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "428-439",
        "titolo": "Lo status degli stranieri omosessuali tra Italia ed Europa",
        "ISBN": [
          "9788899747633"
        ],
        "csp": "Padova:Primiceri Editore, ISBN: 9788899747633",
        "opera": "Ferrari D Patrizia P Perelli A Santolini F. (a cura di): Ferrari D, Codice commentato. \"Diritto, orientamento sessuale e identit\u00e0 di genere\". p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2016). Lo status degli stranieri omosessuali tra Italia ed",
        "Europa. In: Ferrari D Patrizia P Perelli A Santolini F. (a cura di): Ferrari D,",
        "Codice commentato. \"Diritto, orientamento sessuale e identit\u00e0 di genere\".",
        "p. 428-439, Padova:Primiceri Editore, ISBN: 9788899747633"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-302",
        "titolo": "Il pareggio di bilancio nell\u2019ordinamento francese: un principio politico?",
        "ISBN": [
          "9788863428780"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale scientifica, ISBN: 9788863428780",
        "opera": "(a cura di): CECCHERINI E, Stato di diritto e crisi delle finanze pubbliche. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2016). Il pareggio di bilancio nell\u2019ordinamento francese: un",
        "principio politico?. In: (a cura di): CECCHERINI E, Stato di diritto e crisi",
        "delle finanze pubbliche. vol. 1, p. 287-302, Napoli:Editoriale scientifica,",
        "ISBN: 9788863428780"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "175-191",
        "titolo": "La riforma costituzionale alla prova della forma di Stato: niente di nuovo?",
        "ISBN": [
          "9788892102637"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102637, Universit\u00e0 degli studi di Genova, 3.12.2015",
        "opera": "(a cura di): P. COSTANZO, A. GIOVANNELLI, L. TRUCCO , Forum sul d.d.l. costituzionale \u201cRenzi-Boschi\u201d. Dieci studiosi a confronto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRARI D (2016). La riforma costituzionale alla prova della forma di",
        "Stato: niente di nuovo?. In: (a cura di): P. COSTANZO, A. GIOVANNELLI,",
        "L. TRUCCO , Forum sul d.d.l. costituzionale \u201cRenzi-Boschi\u201d. Dieci studiosi",
        "a confronto. p. 175-191, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892102637,",
        "Universit\u00e0 degli studi di Genova, 3.12.2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-186",
        "titolo": "Status giuridico e orientamento sessuale. La condizione giuridica dell'omosessualit\u00e0 dalla sanzione, alla liberazione, alla dignit\u00e0. II Edizione. p",
        "ISBN": [
          "9788899747701"
        ],
        "csp": "Pavia:Primiceri Editore, ISBN: 9788899747701",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI D (2016). Status giuridico e orientamento sessuale. La",
        "condizione giuridica dell'omosessualit\u00e0 dalla sanzione, alla liberazione, alla",
        "dignit\u00e0. II Edizione. p. 1-186, Pavia:Primiceri Editore, ISBN:",
        "9788899747701"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo statuto giuridico dell'omogenitorialit\u00e0 in Italia e in Europa",
        "ISSN": [
          "1123-1025"
        ],
        "journal": "RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "p. 111-136, ISSN: 1123-1025",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrari D (2015). Lo statuto giuridico dell'omogenitorialit\u00e0 in Italia e in",
        "Europa. RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO, p. 111-136, ISSN:",
        "1123-1025"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019orientamento sessuale nell\u2019interpretazione costituzionale: il caso del matrimonio nel diritto italiano e comparato",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "AG-ABOUT GENDER",
        "csp": "vol. 4, p. 42-57, ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2015",
        "autori": "ferrari d"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ferrari d (2015). L\u2019orientamento sessuale nell\u2019interpretazione costituzionale:",
        "il caso del matrimonio nel diritto italiano e comparato. AG-ABOUT",
        "GENDER, vol. 4, p. 42-57, ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "I legami omogenitoriali formatisi all'estero all'esame del giudice delle leggi: come tutelare l'interesse del minore?",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 387-398, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrari D (2015). I legami omogenitoriali formatisi all'estero all'esame del",
        "giudice delle leggi: come tutelare l'interesse del minore?. LA NUOVA",
        "GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 387-398, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "80-99",
        "titolo": "Proof of homosexuality as an entitlement to protection for foreign asylum seekers : trends and prospects",
        "ISBN": [
          "9780854901869"
        ],
        "csp": "London:Wildy, Simmonds & Hill Publishing, ISBN: 9780854901869, Universit\u00e0 degli studi di Bergamp, 22-23, 5, 2015",
        "opera": "(a cura di): LORENZETTI A MOSCATI M F, LGBTI Persons and Access to Justice. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRARI D (2015). Proof of homosexuality as an entitlement to protection",
        "for foreign asylum seekers : trends and prospects. In: (a cura di):",
        "LORENZETTI A MOSCATI M F, LGBTI Persons and Access to Justice. p.",
        "80-99, London:Wildy, Simmonds & Hill Publishing, ISBN: 9780854901869,",
        "Universit\u00e0 degli studi di Bergamp, 22-23, 5, 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "La libert\u00e0 di coscienza nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti giuridici. p",
        "ISBN": [
          "9788867353200"
        ],
        "csp": "Tricase:Libellula Edizioni, ISBN: 9788867353200",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI D (2015). La libert\u00e0 di coscienza nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti",
        "giuridici. p. 1-278, Tricase:Libellula Edizioni, ISBN: 9788867353200"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale torna sulla condizione giuridica delle coppie omosessuali: l\u2019imporsi di un modello eterosessuale di coniugio",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 445-471, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2014). La Corte costituzionale torna sulla condizione giuridica",
        "delle coppie omosessuali: l\u2019imporsi di un modello eterosessuale di coniugio.",
        "POLITICA DEL DIRITTO, p. 445-471, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-196",
        "titolo": "Libert\u00e0 religiosa e democrazia nel sistema della Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo",
        "ISBN": [
          "8898248164"
        ],
        "csp": "CAMPOBASSO:AGR Editrice, ISBN: 8898248164",
        "opera": "Libert\u00e0 religiosa e democrazia nel sistema della Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo. (a cura di): PARISI M, Per una disciplina democratica delle libert\u00e0 di pensiero e di religione: metodi e contenuti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2014). Libert\u00e0 religiosa e democrazia nel sistema della",
        "Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo. In: Libert\u00e0 religiosa e",
        "democrazia nel sistema della Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo.",
        "(a cura di): PARISI M, Per una disciplina democratica delle libert\u00e0 di",
        "pensiero e di religione: metodi e contenuti. p. 177-196,",
        "CAMPOBASSO:AGR Editrice, ISBN: 8898248164"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-120",
        "titolo": "STATUS GIURIDICO E CREDENZE INDIVIDUALI: IL CASO DELL'ORA DI RELIGIONE A SCUOLA",
        "ISBN": [
          "9788814183492"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183492, Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): BILOTTI DOMENICO MANTINEO ANTONINO MONTESANO STEFANO , Insegnamenti e insegnanti di religione nella scuola pubblica italiana IV Convegno annuale dell'Adec. Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012, Campus Universitario Salvatore Venuta, localit\u00e0 Germaneto. . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRARI D (2014). STATUS GIURIDICO E CREDENZE INDIVIDUALI: IL",
        "CASO DELL'ORA DI RELIGIONE A SCUOLA. In: (a cura di): BILOTTI",
        "DOMENICO MANTINEO ANTONINO MONTESANO STEFANO ,",
        "Insegnamenti e insegnanti di religione nella scuola pubblica italiana IV",
        "Convegno annuale dell'Adec. Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012, Campus",
        "Universitario Salvatore Venuta, localit\u00e0 Germaneto. . p. 105-120,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183492, Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "91-132",
        "titolo": "Lo status giuridico delle coppie same sex in Europa",
        "ISBN": [
          "9788898212583"
        ],
        "csp": "Pavia:Primiceri Editore, ISBN: 9788898212583",
        "opera": "FERRARI D FIORATO D ROMBOLI R PALICI DI SUNI E GIACOMELLI L PERELLI A CECCHERINI E. (a cura di): FERRARI D, Lo status giuridico delle coppie same sex: una prospettiva multilivello. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRARI D (2014). Lo status giuridico delle coppie same sex in Europa.",
        "In: FERRARI D FIORATO D ROMBOLI R PALICI DI SUNI E GIACOMELLI",
        "L PERELLI A CECCHERINI E. (a cura di): FERRARI D, Lo status giuridico",
        "delle coppie same sex: una prospettiva multilivello. p. 91-132,",
        "Pavia:Primiceri Editore, ISBN: 9788898212583"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "267-278",
        "titolo": "Orientamento sessuale e status di genitore tra prospettiva nazionale e prospettiva europea",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-591-0"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di giurisprudenza, ISBN: 978-88-8443-591-0, Trento, 16-17 ottobre",
        "opera": "(a cura di): Casonato C Schuster A, Rights On The Move \u2013 Rainbow Families in Europe Proceedings of the Conference, Trento, 16-17 October 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferrari d"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Ferrari d (2014). Orientamento sessuale e status di genitore tra prospettiva",
        "nazionale e prospettiva europea. In: (a cura di): Casonato C Schuster A,",
        "Rights On The Move \u2013 Rainbow Families in Europe Proceedings of the",
        "Conference, Trento, 16-17 October 2014. p. 267-278, Trento:Universit\u00e0",
        "degli Studi di Trento, Facolt\u00e0 di giurisprudenza, ISBN: 978-88-8443-591-0,",
        "Trento, 16-17 ottobre"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-224",
        "titolo": "Il diritto di libert\u00e0 di coscienza nell\u2019Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788814176470"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814176470",
        "opera": "G. ROLLA - G.B. VARNIER E. CECCHERINI D. FERRARI. (a cura di): E. CECCHERINI, Pluralismo religioso e libert\u00e0 di coscienza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2012). Il diritto di libert\u00e0 di coscienza nell\u2019Unione europea. In:",
        "G. ROLLA - G.B. VARNIER E. CECCHERINI D. FERRARI. (a cura di): E.",
        "CECCHERINI, Pluralismo religioso e libert\u00e0 di coscienza. p. 171-224,",
        "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814176470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-263",
        "titolo": "Lo status delle coppie same sex davanti alla discrezionalit\u00e0 del potere legislativo: scenari ricostruttivi, tra leggi, giudici e territorio. (Lo strano caso dell\u2019Italia)",
        "ISBN": [
          "9788854856301"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854856301",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): PITINO A, Profili attuali del principio di non discriminazione dall\u2019Unione Europea alle regioni italiane.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2012). Lo status delle coppie same sex davanti alla",
        "discrezionalit\u00e0 del potere legislativo: scenari ricostruttivi, tra leggi, giudici e",
        "territorio. (Lo strano caso dell\u2019Italia). In: AA. VV.. (a cura di): PITINO A,",
        "Profili attuali del principio di non discriminazione dall\u2019Unione Europea alle",
        "regioni italiane.. p. 231-263, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854856301"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2016). L\u2019objection de conscience au mariage homosexuel",
        "entre s\u00e9cularisation et r\u00e8gles religieuses. ESTUDOS DE RELIGI\u00c3O, vol.",
        "30, p. 29-44, ISSN: 0103-801X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-302",
        "titolo": "Il pareggio di bilancio nell\u2019ordinamento francese: un principio politico?",
        "ISBN": [
          "9788863428780"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale scientifica, ISBN: 9788863428780",
        "opera": "(a cura di): CECCHERINI E, Stato di diritto e crisi delle finanze pubbliche. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2016). Il pareggio di bilancio nell\u2019ordinamento francese: un",
        "principio politico?. In: (a cura di): CECCHERINI E, Stato di diritto e crisi",
        "delle finanze pubbliche. vol. 1, p. 287-302, Napoli:Editoriale scientifica,",
        "ISBN: 9788863428780"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-186",
        "titolo": "Status giuridico e orientamento sessuale. La condizione giuridica dell'omosessualit\u00e0 dalla sanzione, alla liberazione, alla dignit\u00e0. II Edizione. p",
        "ISBN": [
          "9788899747701"
        ],
        "csp": "Pavia:Primiceri Editore, ISBN: 9788899747701",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI D (2016). Status giuridico e orientamento sessuale. La",
        "condizione giuridica dell'omosessualit\u00e0 dalla sanzione, alla liberazione, alla",
        "dignit\u00e0. II Edizione. p. 1-186, Pavia:Primiceri Editore, ISBN:",
        "9788899747701"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo statuto giuridico dell'omogenitorialit\u00e0 in Italia e in Europa",
        "ISSN": [
          "1123-1025"
        ],
        "journal": "RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "p. 111-136, ISSN: 1123-1025",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferrari D (2015). Lo statuto giuridico dell'omogenitorialit\u00e0 in Italia e in",
        "Europa. RIVISTA CRITICA DEL DIRITTO PRIVATO, p. 111-136, ISSN:",
        "1123-1025"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "I legami omogenitoriali formatisi all'estero all'esame del giudice delle leggi: come tutelare l'interesse del minore?",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 387-398, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari D"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferrari D (2015). I legami omogenitoriali formatisi all'estero all'esame del",
        "giudice delle leggi: come tutelare l'interesse del minore?. LA NUOVA",
        "GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 387-398, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "80-99",
        "titolo": "Proof of homosexuality as an entitlement to protection for foreign asylum seekers : trends and prospects",
        "ISBN": [
          "9780854901869"
        ],
        "csp": "London:Wildy, Simmonds & Hill Publishing, ISBN: 9780854901869, Universit\u00e0 degli studi di Bergamp, 22-23, 5, 2015",
        "opera": "(a cura di): LORENZETTI A MOSCATI M F, LGBTI Persons and Access to Justice. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRARI D (2015). Proof of homosexuality as an entitlement to protection",
        "for foreign asylum seekers : trends and prospects. In: (a cura di):",
        "LORENZETTI A MOSCATI M F, LGBTI Persons and Access to Justice. p.",
        "80-99, London:Wildy, Simmonds & Hill Publishing, ISBN: 9780854901869,",
        "Universit\u00e0 degli studi di Bergamp, 22-23, 5, 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "La libert\u00e0 di coscienza nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti giuridici. p",
        "ISBN": [
          "9788867353200"
        ],
        "csp": "Tricase:Libellula Edizioni, ISBN: 9788867353200",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI D (2015). La libert\u00e0 di coscienza nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti",
        "giuridici. p. 1-278, Tricase:Libellula Edizioni, ISBN: 9788867353200"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale torna sulla condizione giuridica delle coppie omosessuali: l\u2019imporsi di un modello eterosessuale di coniugio",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 445-471, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2014). La Corte costituzionale torna sulla condizione giuridica",
        "delle coppie omosessuali: l\u2019imporsi di un modello eterosessuale di coniugio.",
        "POLITICA DEL DIRITTO, p. 445-471, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-196",
        "titolo": "Libert\u00e0 religiosa e democrazia nel sistema della Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo",
        "ISBN": [
          "8898248164"
        ],
        "csp": "CAMPOBASSO:AGR Editrice, ISBN: 8898248164",
        "opera": "Libert\u00e0 religiosa e democrazia nel sistema della Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo. (a cura di): PARISI M, Per una disciplina democratica delle libert\u00e0 di pensiero e di religione: metodi e contenuti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2014). Libert\u00e0 religiosa e democrazia nel sistema della",
        "Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo. In: Libert\u00e0 religiosa e",
        "democrazia nel sistema della Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo.",
        "(a cura di): PARISI M, Per una disciplina democratica delle libert\u00e0 di",
        "pensiero e di religione: metodi e contenuti. p. 177-196,",
        "CAMPOBASSO:AGR Editrice, ISBN: 8898248164"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-120",
        "titolo": "STATUS GIURIDICO E CREDENZE INDIVIDUALI: IL CASO DELL'ORA DI RELIGIONE A SCUOLA",
        "ISBN": [
          "9788814183492"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183492, Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): BILOTTI DOMENICO MANTINEO ANTONINO MONTESANO STEFANO , Insegnamenti e insegnanti di religione nella scuola pubblica italiana IV Convegno annuale dell'Adec. Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012, Campus Universitario Salvatore Venuta, localit\u00e0 Germaneto. . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRARI D (2014). STATUS GIURIDICO E CREDENZE INDIVIDUALI: IL",
        "CASO DELL'ORA DI RELIGIONE A SCUOLA. In: (a cura di): BILOTTI",
        "DOMENICO MANTINEO ANTONINO MONTESANO STEFANO ,",
        "Insegnamenti e insegnanti di religione nella scuola pubblica italiana IV",
        "Convegno annuale dell'Adec. Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012, Campus",
        "Universitario Salvatore Venuta, localit\u00e0 Germaneto. . p. 105-120,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183492, Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "29606",
    "nome": "FERRARI Daniele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "01.01.2010-19.12.2015. Dottorato di ricerca in \u201cStudi costituzionalistici italiani, europei e transnazionali\u201d, XXV ciclo, Universit\u00e0 degli studi di Genova, Dipartimento di Giurisprudenza, responsabile Prof.re Pasquale Costanzo, tesi dal titolo: \u201cLa libert\u00e0 di coscienza multilivello\u201d, discussa il 19 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 19-12-2015"
      },
      {
        "content": "10.01.2011-16.12.2011. Cultore di materia alla cattedra di \"Giustizia costituzionale\", titolare del corso Prof.re Pasquale Costanzo",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "10.01.2011-16.12.2011. Cultore di materia alla cattedra di \"Diritto costituzionale regionale\", titolare del corso Prof.re Pasquale Costanzo",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "1.10.2011 \u2013 22.12.2011. Programma di formazione dottorale GRATIANUS - Droit canonique & Dt relations religions \u2013 Etats, presso Universit\u00e9 de Paris-Sud XI e Universit\u00e9 Catholique de Paris, Parigi, con attestazione finale di valutazione \u201cMention Assez-bien\u201d. Direttore scientifico Ch.mo Prof.re Francesco Margiotta Broglio.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 22-12-2011"
      },
      {
        "content": "09.01.2012-20.12.2013. Cultore di materia alle cattedre di \"Diritto costituzionale I\" e \"Diritto costituzionale II\" , titolari dei corsi Prof.ri Giancarlo Rolla ed Eleonora Ceccherini",
        "periodo": "dal 09-01-2012 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "20.10.2013. Docenza all\u2019interno del Corso \u201cDonne, politica, istituzioni\u201d (2 ore), sul tema \u201cLo status giuridico delle coppie omosessuali in Italia ed in Europa\u201d, Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Scienze politiche.",
        "periodo": "dal 20-10-2013 al 20-10-2013"
      },
      {
        "content": "07.01.2014 Cultore di materia alla cattedra di \"Diritto costituzionale II\", titolare del corso Prof.re Pasquale Costanzo",
        "periodo": "dal 07-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "07.01.2014-16.09.2016. Cultore di materia alla cattedra di \"Diritti di libert\u00e0 e diritti sociali\", titolare del corso Prof.sa Lara Trucco",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "09.04.2014. Docenza all\u2019interno del \u201cCorso di formazione in diritti umani\u201d (4 ore), Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di scienze politiche, sul tema \u201cLa libert\u00e0 di orientamento sessuale\u201d.",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "21.05.2015. Docenza all\u2019interno del \u201cCorso di formazione in diritti umani\u201d (4 ore), Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di scienze politiche, sul tema \u201cLa libert\u00e0 di coscienza e la sua tutela giuridica\u201d",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "08.09.2015 \u2013 23.12.2015. Contratto di supporto alla didattica alla Cattedra di Istituzioni di diritto pubblico (20 ore), titolare del corso: Prof.sa Patrizia Vipiana, Corso di laurea in Scienze internazionali diplomatiche, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 23-12-2015"
      },
      {
        "content": "2015-2016. Svolgimento di un\u2019attivit\u00e0 di ricerca presso gli archivi della Chiesa Valdese di Torre Pellice sull\u2019apporto degli evangelici all\u2019elaborazione in Italia, tra monarchia e repubblica, delle fonti di diritto ecclesiastico riguardanti le minoranze religiose, con uno specifico approfondimento sui modelli che hanno ispirato l\u2019istituto costituzionale delle intese. La ricerca, che ha ricostruito, in particolare, il ruolo e l\u2019opera dell\u2019Avv. Mario Piacentini, \u00e8 in parte pubblicata nel contributo \u201cLe minoranze religiose nel pensiero di Mario Piacentini (1929-1950)\u201d, in \u201cLe minoranze religiose tra passato e presente. Atti del Convegno, a cura di D. Ferrari, Claudiana, Torino, 2016, 191-208.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "04.12.2015. Docenza all\u2019interno del corso \u201cLa normativa sull\u2019immigrazione\u201d (2 ore), Scuola di scienze sociali, Universit\u00e0 di Genova, sul tema \u201cLa discriminazione per credo religioso\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "2016. Svolgimento di un\u2019attivit\u00e0 di ricerca, presso l\u2019Archivio di Stato di Genova (fondo \u201cAlienati\u201d e fondo relativo alle cartelle cliniche degli ospedali psichiatrici genovesi) dal titolo \u201cMedicina, diritto e omosessualit\u00e0: i manicomi genovesi tra XIX e XX secolo (1870-1970)\u201d. La ricerca - che mira ad un\u2019osservazione coordinata delle cartelle cliniche e dei provvedimenti giurisdizionali, al fine di individuare, attraverso una campionatura progressiva di queste fonti documentali, gli specifici legami che si vennero a determinare tra medicina e diritto e quindi, in senso pi\u00f9 ampio, tra cultura scientifica e cultura giuridica - \u00e8 in corso e gli esiti saranno oggetto di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 10-01-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "21.03.2016. Docenza all\u2019interno del \u201cCorso di formazione in diritti umani\u201d (4 ore), Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di scienze politiche, sul tema \u201cOmosessualit\u00e0 e rapporti affettivi tra Italia ed Europa\u201d.",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "21.06.2016. Incarico di docenza (4 ore) presso la Prefettura di Genova sul tema della protezione internazionale delle minoranze sessuali e religiose.",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "27.09.2016. Incarico di docenza (4 ore) presso la Prefettura di Genova sul tema della protezione internazionale delle minoranze sessuali e religiose.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "- 2016. Contratto di supporto alla didattica alla Cattedra di Istituzioni di diritto pubblico (12 ore), nel corso di laurea in Scienze politiche e dell\u2019amministrazione, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Genova, con lo svolgimento di seminari tematici sulla tutela della libert\u00e0 religiosa nel diritto nazionale ed europeo.",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento al convegno \"Pluralismo religioso e laicit\u00e0 in Europa e Nord America\", tenutosi il 15 aprile 2011, presso l\u2019Aula Mazzini dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, organizzato dal Centro di ricerca sui sistemi costituzionali comparati, con il contributo \u201cLibert\u00e0 religiosa ed ordinanze sindacali in Italia\u201d",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in collaborazione con l\u2019Avv. Damiano Fiorato, di due incontri scientifici nell\u2019ambito dell\u2019evento culturale \u201cLa Storia in Piazza\u201d, Edizione 2013, presso la Fondazione Palazzo Ducale di Genova. - Conferenza tenuta dal Prof.re Roberto Romboli (Universit\u00e0 di Pisa), svoltasi il 19 aprile 2013, \u201cOmosessualit\u00e0 e matrimoni same-sex nello spazio giuridico europeo\u201d. - Convegno \u201cLo status giuridico delle coppie omosessuali: una prospettiva multilivello\u201d, svoltosi il 20 aprile 2013, con la partecipazione di: Prof.sa Vittoria Barsotti (Universit\u00e0 di Firenze), Prof.sa Eleonora Ceccherini (Universit\u00e0 di Genova), Dott.re Daniele Ferrari (Universit\u00e0 di Genova), Avv. Damiano Fiorato (Foro di Genova), Prof.sa Elisabetta Palici di Suni (Universit\u00e0 di Torino).",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cLo status giuridico delle coppie omosessuali: una prospettiva multilivello\u201d, tenutosi il 20 aprile 2013, presso la Fondazione Palazzo Ducale di Genova, con il contributo \u201cLo status giuridico delle coppie omosessuali in Europa\u201d, pubblicato in D. FERRARI (a cura di), Lo status giuridico delle coppie omosessuali: una prospettiva multilivello, Pavia, Primiceri edizioni, 2012, 231-261.",
        "periodo": "dal 20-04-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento del Gruppo di lavoro \u201cSimboli religiosi e spazio urbano\u201d, nell\u2019ambito del convegno internazionale \u201cCanada: the Urban Multiverse Conference/ il multiverso urbano/ le multivers urbain\u201d, tenutosi il 29, 30 e 31 maggio 2013 a Procida, organizzato dall\u2019Associazione di studi canadesi.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno internazionale \u201cRights on the move \u2013 Rainbow families in Europe. Conferenza finale\u201d, tenutosi il 16 e 17 ottobre 2014, presso l\u2019Universit\u00e0 di Trento, organizzato dal Dott.re Alexander Schuster (Coordinatore del progetto europeo \u201cRights on the move. Rainbow families in Europe\u201d), con il contributo \u201cOrientamento sessuale e status di genitore tra prospettiva nazionale e prospettiva europea\u201d, pubblicato in C. CASONATO-A. SCHUSTER (a cura di), Rights on the move \u2013 Rainbow families in Europe, Trento, Edizioni dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, 2014, pp. 267-278.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della presentazione del volume \u201cLo status giuridico delle coppie same sex: una prospettiva multilivello\u201d (a cura di D. Ferrari), presso la Fondazione Palazzo Ducale di Genova, il giorno 22 ottobre 2014, con la partecipazione di: Avv. Fernanda Contri (Vice Presidente emerito della Corte costituzionale), Dott.re Massimo Dogliotti (Consigliere presso la Suprema Corte di Cassazione, Professore di diritto di famiglia nell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Genova), Prof.sa Gilda Ferrando (Universit\u00e0 degli studi di Genova), Avv. Alberto Figone (Avvocato in Genova).",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 22-10-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno \u201cIl diritto di famiglia nell\u2019et\u00e0 del pluralismo giuridico alla luce della comparazione e dell\u2019analisi sociologica\u201d, tenutosi il 13 novembre 2014, presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, organizzato dalla Prof.sa Elena Urso, con il contributo \u201cLa libert\u00e0 di diventare genitore alla luce di alcune recenti sentenze\u201d.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cDiritti delle coppie omosessuali: la parola al parlamento\u201d, svoltosi il 20 maggio 2015, presso il Senato della Repubblica (Palazzo S. Maria in Aquiro), con la partecipazione di: Andrea Orlando (Ministro della Giustizia), Monica Cirinn\u00e0 (Senatrice della Repubblica), Alberto Figone (Avvocato in Genova), Damiano Fiorato (Avvocato in Genova), Giacinto Bisogni (Consigliere presso la Suprema Corte di Cassazione), Anna Lorenzetti (Universit\u00e0 di Bergamo), Aurelio Mancuso (Presidente Equality Italia). Gli atti sono stati pubblicati in D. FERRARI (a cura di), I diritti delle coppie omosessuali: la parola al parlamento, Pavia, Primiceri edizioni, 2016, 1-187",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno internazionale \u201cLitigious love: lgbti persons and access to justice\u201d, tenutosi il 22 e 23 maggio 2015, presso l\u2019Universit\u00e0 di Bergamo, organizzato dalla Prof.sa Maria Federica Moscati (Coordinatrice del progetto europeo \u201cLitigious Love: Same-sex Couples and Mediation in the European Union\u201d), con il contributo \u201cProof of homosexuality which assumption of foreigner protection: trends and prospects\u201d, pubblicato in A. LORENZETTI-M. MOSCATI (eds.), LGBTI Persons and Access to Justice, Wildy, Simmonds & Hill publishing, London, 80-99 .",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento, con il supporto della Chiesa Valdese di Genova, del convegno \u201cLe minoranze religiose tra passato e futuro\u201d, tenutosi il 17 novembre 2015, presso la Fondazione Palazzo Ducale di Genova, con la partecipazione di: Paolo Comanducci (Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Genova), Realino Marra (Preside della Scuola di Scienze Sociali), Elena Fiorini (Assessore alla legalit\u00e0 del Comune di Genova), Italo Pons (Chiesa Valdese di Genova), Ariel Dello Strologo (Comunit\u00e0 ebraica di Genova), Luca Borzani (Presidente della Fondazione Palazzo Ducale), Daniele Ferrari (Universit\u00e0 di Genova), Prof.sa Simona Langella (Universit\u00e0 di Genova), Prof.re Enzo Pace (Universit\u00e0 di Padova), Prof.re Enzo Campelli (Universit\u00e0 di Roma), Dott.sa Sabrina Pastorelli (CNRS Parigi), Avv. Alessandra Trotta (Ufficio legale, Tavola Valdese, Roma), Prof.re Antonio Giuseppe Maria Chizzoniti (Universit\u00e0 Cattolica del sacro Cuore, sede di Piacenza), Prof.re Giovanni Battista Varnier (Universit\u00e0 di Genova), Prof.re Pierluigi Consorti (Universit\u00e0 di Pisa), Dott.re Raffaele Botta (Consigliere presso la Suprema Corte di Cassazione), Prof.re Pierangelo Celle (Universit\u00e0 di Genova), Prof.re Francesco Margiotta Broglio (Universit\u00e0 di Firenze).",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \u201cForum sul d.d.l. costituzionale Renzi-Boschi. Dieci studiosi a confronto\u201d, tenutosi il 3 dicembre 2015, presso l\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, organizzato dalla Prof.sa Lara Trucco (Coordinatrice progetto PRA 2014 \u201cLe riforme istituzionali sotto la lente del costituzionalista\u201d) con il contributo \u201cLa riforma costituzionale alla prova della forma di Stato: niente di nuovo?\u201d, pubblicato in P. COSTANZO, A. GIOVANNELLI, L. TRUCCO (a cura di), Forum sul d.d.l. costituzionale \u201cRenzi-Boschi\u201d. Dieci studiosi a confronto, Torino, Giappichelli, 2015, pp. 175-191.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cUn progetto fuori dal \u201cbinario\u201d. Famiglie omogenitoriali in Italia e in Europa\u201d, tenutosi il 21 febbraio 2016, presso la Sala di rappresentanza del Comune di Genova (Palazzo Tursi), organizzato dalla CGIL di Genova \u2013 Sportello Nuovi Diritti, con il contributo \u201cL\u2019orientamento sessuale e la condizione di genitore: una prospettiva costituzionale\u201d",
        "periodo": "dal 21-02-2016 al 21-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione introduttiva al convegno \u201cLa cultura di massa davanti al diritto: la disciplina giuridica della rete\u201d, tenutosi l\u20198 aprile 2016, presso la Fondazione Palazzo Ducale di Genova, con il contributo \u201cLa cultura di massa davanti al diritto: introduzione\u201d.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, nell\u2019ambito dell\u2019evento culturale \u201cLa Storia in Piazza\u201d, Edizione 2016, del convegno scientifico \u201cLa cultura di massa davanti al diritto: la disciplina giuridica della rete\u201d, svoltosi il giorno 8 aprile 2016, presso la Fondazione Palazzo Ducale di Genova. Con la partecipazione di: Pasquale Costanzo (Universit\u00e0 di Genova), Lara Trucco (Universit\u00e0 di Genova), Daniele Ferrari (GSRL, CNRS-EPHE, Parigi-Universit\u00e0 di Genova), Federico Ponte (Universit\u00e0 di Genova).",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \u201cLa legge sulle unioni civili e la sua applicazione: osservazioni a prima lettura\u201d, tenutosi il 20 giugno 2016, presso il Centro di cultura e formazione forense dell\u2019Ordine degli Avvocati di Genova, con il contributo \u201cUnioni civili e libert\u00e0 di coscienza: la posizione degli obiettori\u201d, in D. Ferrari (a cura di), La legge sulle unioni civili e la sua applicazione: osservazioni a prima lettura. Atti del Convegno di Genova del 20 giugno 2016 (in corso di pubblicazione sulla rivista \u201cPolitica del diritto\u201d).",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno scientifico \u201cLa legge sulle unioni civili e la sua applicazione: osservazioni a prima lettura\u201d, tenutosi il 20 giugno 2016, presso il Centro di cultura e formazione forense dell\u2019Ordine degli Avvocati di Genova, con la partecipazione di: Fernanda Contri (Vicepresidente emerito della Corte costituzionale), Massimo Dogliotti (Consigliere presso la Suprema Corte di Cassazione), Lara Trucco (Professore associato nell\u2019Universit\u00e0 di Genova), Gilda Ferrando (gi\u00e0 Professore ordinario di diritto di famiglia nell\u2019universit\u00e0 di Genova), Marco Farina (Dottore di ricerca nell\u2019Universit\u00e0 di Genova), Daniele Ferrari (Ricercatore post-doc GSRL, CNRS-EPHE, Parigi), Alberto Figone (Avvocato in Genova), Andrea Fusaro (Professore ordinario di diritto privato comparato, Universit\u00e0 di Genova), Alberto Figone (Avvocato in Genova), Damiano Fiorato (Avvocato in Genova).",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-06-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento della conferenza \u201cLa libert\u00e9 d\u2019orientation sexuelle en face des ph\u00e9nom\u00e8nes migratoires : la protection des r\u00e9fugi\u00e9s homosexuels entre nouvelles tutelles et anciens pr\u00e9jug\u00e9s. Le cas italien\", Universit\u00e9 Paris Ouest di Nanterre, 30 novembre 2016, organizzata dal Centre de recherches italiennes nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di formazione del master e dell\u2019Ecole Doctorale Droit et Science Politique.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio finanziata dalla Fondazione della Cassa di risparmio di Trento e Rovereto, Universit\u00e0 degli studi di Genova, Dipartimento di giurisprudenza, 2013, Responsabile del progetto Prof.re Giancarlo Rolla.",
        "periodo": "dal 20-01-2013 al 20-05-2013"
      },
      {
        "content": "- 04.02.2016 ad oggi. Affiliato, con la qualifica di ricercatore post-doc, al Centro di ricerca Groupe Soci\u00e9t\u00e9s, Religions, La\u00efcit\u00e9s, CNRS-EPHE, Parigi, a seguito di procedura selettiva fondata su colloquio e valutazione dei titoli scientifici da parte del Consiglio del laboratorio.",
        "periodo": "dal 04-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "25.02.2015. Docenza all\u2019interno del Corso di dottorato di ricerca in Scienze sociali (2 ore) sul tema \u201cProfili giuridici dell\u2019orientamento sessuale\u201d, Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di scienze politiche.",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 25-02-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2011 (01/02/2013 \u2013 01/02/2016): \u201cEguaglianza nei diritti fondamentali nella crisi dello stato e delle finanze pubbliche: una proposta per un nuovo modello di coesione sociale con specifico riguardo alla liberalizzazione e regolazione dei trasporti\u201d, Coordinatore nazionale Prof. Giovanna Colombini (Universit\u00e0 di Pisa), Coordinatore dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di Giurisprudenza, Prof. Giancarlo Rolla. La partecipazione al progetto si \u00e8 conclusa con la redazione di un saggio in un volume collettaneo sul principio del pareggio di bilancio nelle fonti del diritto francese (D. FERRARI, Il pareggio di bilancio nell\u2019ordinamento francese: un principio politico?, in AA. VV., Stato di diritto e crisi delle finanze pubbliche, Napoli, Editoriale Scientifica, 2016, pp. 287-302).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "PRA 2014: \u201cLe riforme istituzionali sotto la lente del costituzionalista\u201d, Responsabile scientifico Prof. Lara Trucco. La partecipazione al progetto si \u00e8 conclusa con l\u2019intervento in qualit\u00e0 di relatore al convegno scientifico finale \u201cForum sul d.d.l. costituzionale Renzi-Boschi. Dieci studiosi a confronto\u201d, tenutosi il 3 dicembre 2015 presso l\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, con il contributo \u201cLa riforma costituzionale alla prova della forma di Stato: niente di nuovo?, pubblicato in P. COSTANZO, A. GIOVANNELLI, L. TRUCCO (a cura di), Forum sul d.d.l. costituzionale \u201cRenzi-Boschi\u201d. Dieci studiosi a confronto, Torino, Giappichelli, 2015, pp. 175-191.",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 15-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "04.02.2016 ad oggi. Ricercatore post-doc presso il Centro di ricerca Groupe Soci\u00e9t\u00e9s, Religions, La\u00efcit\u00e9s, CNRS-EPHE, Parigi, per lo svolgimento di un progetto di ricerca sul tema della circolazione dei modelli giuridici antisemiti tra Italia e Francia negli anni 30 e 40 del secolo XX (http://www.gsrl.cnrs.fr/wp-content/uplo ads/2016/06/2016_fiche-postdoc_GSRL-Ferr ari.pdf), Direttore scientifico Prof.re Philippe Portier. Titolo del progetto di ricerca: \u201cLa culture fran\u00e7aise \u00e0 l\u2019epreuve de la politique raciale du fascisme. Approche comparative au droit antis\u00e9mite en France et en Italie pendant la p\u00e9riode 1930-1940\u201d.",
        "periodo": "dal 04-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}