{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SD2016-001008"
        ],
        "titolo": "Credere di valutare la ricerca scientifica",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 167-174, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001008",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2016). Credere di valutare la ricerca scientifica. SOCIOLOGIA",
        "DEL DIRITTO, vol. 1, p. 167-174, ISSN: 0390-0851, doi:",
        "10.3280/SD2016-001008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "272-282",
        "titolo": "Appunti su tempo esatto e tempo opportuno con particolare riferimento alla legge italiana sul procedimento amministrativo",
        "ISBN": [
          "978-85-7696-151-2"
        ],
        "csp": "Itaja\u00ec:Univali, ISBN: 978-85-7696-151-2, Perugia, 10-12 luglio 2014",
        "opera": "Proposte per un diritto del terzo millennio. vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mauro E. (2015). Appunti su tempo esatto e tempo opportuno con",
        "particolare riferimento alla legge italiana sul procedimento amministrativo.",
        "In: Proposte per un diritto del terzo millennio. vol. I, p. 272-282,",
        "Itaja\u00ec:Univali, ISBN: 978-85-7696-151-2, Perugia, 10-12 luglio 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-139",
        "titolo": "Studi su Giorgio Berti. p",
        "ISBN": [
          "9788813340704"
        ],
        "csp": "Padova:Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788813340704",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mauro E. (2014). Studi su Giorgio Berti. p. I-139, Padova:Cedam - Wolters",
        "Kluwer Italia, ISBN: 9788813340704"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A margine dell'ultimo libro di Giorgio Berti",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "vol. Fascicolo 1, p. 115-148, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2013). A margine dell'ultimo libro di Giorgio Berti. JUS, vol.",
        "Fascicolo 1, p. 115-148, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di effettivit\u00e0 e di 'affettivit\u00e0' dei diritti umani (leggendo Il diritto di avere diritti di Stefano Rodot\u00e0)",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 4, p. 1-14, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2013). A proposito di effettivit\u00e0 e di 'affettivit\u00e0' dei diritti umani",
        "(leggendo Il diritto di avere diritti di Stefano Rodot\u00e0). RIVISTA AIC, vol. 4, p.",
        "1-14, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un giudice di Spoon river. La dimensione teologica della poesia",
        "ISSN": [
          "0038-0156"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 2, p. 129-133, ISSN: 0038-0156",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2011). Un giudice di Spoon river. La dimensione teologica della",
        "poesia. SOCIOLOGIA, vol. 2, p. 129-133, ISSN: 0038-0156"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza di Lussemburgo sul rischio gestionale quale criterio discretivo tra concessioni e appalti",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 5, p. 1183-1205, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2011). La giurisprudenza di Lussemburgo sul rischio gestionale",
        "quale criterio discretivo tra concessioni e appalti. RIVISTA ITALIANA DI",
        "DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO, vol. 5, p. 1183-1205, ISSN:",
        "1121-404X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1438/37507"
        ],
        "titolo": "Dialogo su Giorgio Berti con Paolo Grossi",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. Fascicolo 3, p. 1007-1035, ISSN: 1721-8985, doi: 10.1438/37507",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2011). Dialogo su Giorgio Berti con Paolo Grossi. DIRITTO",
        "PUBBLICO, vol. Fascicolo 3, p. 1007-1035, ISSN: 1721-8985, doi:",
        "10.1438/37507"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "309-342",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 degli amministratori di s.p.a. \"pubblica\": profili pubblicistici",
        "ISBN": [
          "978-88-348-1611-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1611-0, Sassari, 20 \u2013 21 febbraio 2009",
        "opera": "Le societ\u00e0 pubbliche. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mauro E. (2011). La responsabilit\u00e0 degli amministratori di s.p.a. \"pubblica\":",
        "profili pubblicistici. In: Le societ\u00e0 pubbliche. p. 309-342,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1611-0, Sassari, 20 \u2013 21 febbraio",
        "2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perplessit\u00e0 sulla motivazione succinta",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 2, p. 517-539, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2010). Perplessit\u00e0 sulla motivazione succinta. DIRITTO E",
        "PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol. 2, p. 517-539, ISSN: 1971-6974"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Motivi aggiunti e procura nella plenaria 1/2010",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 4, p. 1217-1241, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Mauro E. (2010). Motivi aggiunti e procura nella plenaria 1/2010. DIRITTO",
        "E PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol. 4, p. 1217-1241, ISSN: 1971-6974"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili della sospensione cautelare amministrativa",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 1, p. 117-159, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2009). Profili della sospensione cautelare amministrativa.",
        "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol. 1, p. 117-159, ISSN:",
        "1971-6974"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "titolo": "Note in tema di diritto amministrativo paritario. p",
        "ISBN": [
          "88-8234-386-3"
        ],
        "csp": "LECCE:ARGO, ISBN: 88-8234-386-3",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mauro E. (2007). Note in tema di diritto amministrativo paritario. p. 1-187,",
        "LECCE:ARGO, ISBN: 88-8234-386-3"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SD2016-001008"
        ],
        "titolo": "Credere di valutare la ricerca scientifica",
        "ISSN": [
          "0390-0851"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 1, p. 167-174, ISSN: 0390-0851, doi: 10.3280/SD2016-001008",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2016). Credere di valutare la ricerca scientifica. SOCIOLOGIA",
        "DEL DIRITTO, vol. 1, p. 167-174, ISSN: 0390-0851, doi:",
        "10.3280/SD2016-001008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "272-282",
        "titolo": "Appunti su tempo esatto e tempo opportuno con particolare riferimento alla legge italiana sul procedimento amministrativo",
        "ISBN": [
          "978-85-7696-151-2"
        ],
        "csp": "Itaja\u00ec:Univali, ISBN: 978-85-7696-151-2, Perugia, 10-12 luglio 2014",
        "opera": "Proposte per un diritto del terzo millennio. vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mauro E. (2015). Appunti su tempo esatto e tempo opportuno con",
        "particolare riferimento alla legge italiana sul procedimento amministrativo.",
        "In: Proposte per un diritto del terzo millennio. vol. I, p. 272-282,",
        "Itaja\u00ec:Univali, ISBN: 978-85-7696-151-2, Perugia, 10-12 luglio 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-139",
        "titolo": "Studi su Giorgio Berti. p",
        "ISBN": [
          "9788813340704"
        ],
        "csp": "Padova:Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788813340704",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mauro E. (2014). Studi su Giorgio Berti. p. I-139, Padova:Cedam - Wolters",
        "Kluwer Italia, ISBN: 9788813340704"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di effettivit\u00e0 e di 'affettivit\u00e0' dei diritti umani (leggendo Il diritto di avere diritti di Stefano Rodot\u00e0)",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 4, p. 1-14, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2013). A proposito di effettivit\u00e0 e di 'affettivit\u00e0' dei diritti umani",
        "(leggendo Il diritto di avere diritti di Stefano Rodot\u00e0). RIVISTA AIC, vol. 4, p.",
        "1-14, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza di Lussemburgo sul rischio gestionale quale criterio discretivo tra concessioni e appalti",
        "ISSN": [
          "1121-404X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO",
        "csp": "vol. 5, p. 1183-1205, ISSN: 1121-404X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2011). La giurisprudenza di Lussemburgo sul rischio gestionale",
        "quale criterio discretivo tra concessioni e appalti. RIVISTA ITALIANA DI",
        "DIRITTO PUBBLICO COMUNITARIO, vol. 5, p. 1183-1205, ISSN:",
        "1121-404X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "309-342",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 degli amministratori di s.p.a. \"pubblica\": profili pubblicistici",
        "ISBN": [
          "978-88-348-1611-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1611-0, Sassari, 20 \u2013 21 febbraio 2009",
        "opera": "Le societ\u00e0 pubbliche. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Mauro E. (2011). La responsabilit\u00e0 degli amministratori di s.p.a. \"pubblica\":",
        "profili pubblicistici. In: Le societ\u00e0 pubbliche. p. 309-342,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-1611-0, Sassari, 20 \u2013 21 febbraio",
        "2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perplessit\u00e0 sulla motivazione succinta",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 2, p. 517-539, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2010). Perplessit\u00e0 sulla motivazione succinta. DIRITTO E",
        "PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol. 2, p. 517-539, ISSN: 1971-6974"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Motivi aggiunti e procura nella plenaria 1/2010",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 4, p. 1217-1241, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Mauro E. (2010). Motivi aggiunti e procura nella plenaria 1/2010. DIRITTO",
        "E PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol. 4, p. 1217-1241, ISSN: 1971-6974"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili della sospensione cautelare amministrativa",
        "ISSN": [
          "1971-6974"
        ],
        "journal": "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO",
        "csp": "vol. 1, p. 117-159, ISSN: 1971-6974",
        "anno": "2009",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mauro E. (2009). Profili della sospensione cautelare amministrativa.",
        "DIRITTO E PROCESSO AMMINISTRATIVO, vol. 1, p. 117-159, ISSN:",
        "1971-6974"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-187",
        "titolo": "Note in tema di diritto amministrativo paritario. p",
        "ISBN": [
          "88-8234-386-3"
        ],
        "csp": "LECCE:ARGO, ISBN: 88-8234-386-3",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mauro E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mauro E. (2007). Note in tema di diritto amministrativo paritario. p. 1-187,",
        "LECCE:ARGO, ISBN: 88-8234-386-3"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "31481",
    "nome": "MAURO Enrico",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "L'articolo \"Dialogo su Giorgio Berti con Paolo Grossi\" (attuale Presidente della Corte costituzionale), pubblicato in rivista di classe A (Diritto pubblico, il Mulino, 2011) e ripubblicato in E. MAURO, Studi su Giorgio Berti, CEDAM, 2014, \u00e8 stato ripubblicato anche da P. GROSSI, Nobilt\u00e0 del diritto, Profili di giuristi, II, Giuffr\u00e9, Milano, 2014. Il volume Studi su Giorgio Berti \u00e8 citato da P. GROSSI come \"guida impareggiabile\" alla lettura dell'Autore studiato nella relazione introduttiva, intitolata \"Sulla odierna 'incertezza' del diritto\", del convegno dell'Associazione Italiana dei Professori di Diritto Amministrativo (AIPDA), Napoli, 3-4 ottobre 2014: relazione pubblicata sia negli atti del convegno, Editoriale scientifica, Napoli, 2015, sia in P. GROSSI, Ritorno al diritto, Laterza, Roma - Bari, 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione intitolata \"La responsabilit\u00e0 degli amministratori di s.p.a. 'pubblica': profili pubblicistici\" al convegno intitolato \"Societ\u00e0 pubbliche, mercato e composizione degli interessi\" (PRIN 2006), Sassari, i cui atti sono pubblicati in C. IBBA - M.C. MALAGUTI - A. MAZZONI (curr.), Le societ\u00e0 pubbliche, Giappichelli, Torino, 2011.",
        "periodo": "dal 20-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione intitolata \"Diritto amministrativo\" al convegno intitolato \"Inaugurazione del Centro didattico euro-americano sulle politiche costituzionali\", Brindisi.",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 29-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione intitolata \"Appunti su tempo esatto e tempo opportuno con particolare riferimento al procedimento amministrativo\" al convegno intitolato \"Proposte per un diritto del terzo millennio\", Perugia, i cui atti sono pubblicati nel volume dallo stesso titolo a cura di M. DI MASI - M. FALCONE - M.C. LOCCHI, I, Univali, Itaja\u00ec, 2015.",
        "periodo": "dal 10-07-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione intitolata \"In merito all''arte' di 'valutare' il 'merito' senza entrare nel merito\" al convegno intitolato \"Rileggendo Pasolini: il diritto dopo la 'scomparsa delle lucciole'\", i cui atti sono in corso di pubblicazione presso Aracne, Roma (la relazione \u00e8 in corso di pubblicazione anche, in versione modificata, in Studi in onore di Ernesto Sticchi Damiani, ESI, Napoli)",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione intitolata \"Misura del senso e senso della misura\" al convegno dell'Associazione Italiana di Sociologia (sezioni Processi ed Istituzioni Culturali e Sociologia dell'Educazione) intitolato \"Making education through culture/Making culture through education\", Napoli.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2006 intitolato \"Societ\u00e0 di capitali pubbliche, mercati e composizione degli interessi\", concluso dal convegno intitolato \"Societ\u00e0 pubbliche, mercato e composizione degli interessi\", Sassari, 20-21 febbraio 2009, i cui atti sono pubblicati in C. IBBA - M.C. MALAGUTI - A. MAZZONI (curr.), Le societ\u00e0 pubbliche, Giappichelli, Torino, 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del dottorato in Diritto dell'economia e del mercato dell'Istituto Superiore Universitario di Formazione Interdisciplinare (ISUFI) dell'Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 20-12-2012"
      }
    ]
  }
}