{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Art. 28 Cost. e responsabilit\u00e0 civile dell'amministrazione sanitaria dell'emergenza-urgenza",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Principato L (2016). Art. 28 Cost. e responsabilit\u00e0 civile",
        "dell'amministrazione sanitaria dell'emergenza-urgenza. RIVISTA AIC,",
        "ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unione Europea e diritti costituzionali: ossimoro o sineddoche?",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 815-839, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Principato L (2016). Unione Europea e diritti costituzionali: ossimoro o",
        "sineddoche?. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 815-839, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I profili costituzionali della famiglia come canone ermeneutico, soggetto giuridico e fattispecie",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 339-368, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "principato l"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "principato l (2015). I profili costituzionali della famiglia come canone",
        "ermeneutico, soggetto giuridico e fattispecie. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 339-368, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I profili costituzionali degli usi civici in re aliena e dei domini collettivi",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 1, p. 207-242, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Principato L (2015). I profili costituzionali degli usi civici in re aliena e dei",
        "domini collettivi. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 1, p.",
        "207-242, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Edilizia residenziale pubblica",
        "opera": "(a cura di): G. Guzzetta, F.S. Marini, D. Morana, Le materie di competenza regionale, Commentario. p. 167-181, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2902-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Principato L (2015). Edilizia residenziale pubblica. In: (a cura di): G.",
        "Guzzetta, F.S. Marini, D. Morana, Le materie di competenza regionale,",
        "Commentario. p. 167-181, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-2902-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Commercio e commercio con l'estero",
        "opera": "(a cura di): G. Guzzetta, F.S. Marini, D. Morana, Le materie di competenza regionale, Commentario. p. 137-157, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2902-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Principato L (2015). Commercio e commercio con l'estero. In: (a cura di):",
        "G. Guzzetta, F.S. Marini, D. Morana, Le materie di competenza regionale,",
        "Commentario. p. 137-157, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-2902-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli usi civici non esistono.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 4, p. 310-318, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2014",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PRINCIPATO L (2014). Gli usi civici non esistono.. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, vol. 4, p. 310-318, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "editoriale scientifica",
        "titolo": "La famiglia e le misure di sostegno: legislazione nazionale",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-685-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6342-685-4, Catania , 7-8 giugno 2013",
        "opera": "(a cura di): Giuffr\u00e8 F Nicotra I, La famiglia davanti ai suoi giudici",
        "anno": "2014",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Principato L (2014). La famiglia e le misure di sostegno: legislazione",
        "nazionale. In: (a cura di): Giuffr\u00e8 F Nicotra I, La famiglia davanti ai suoi",
        "giudici. editoriale scientifica, ISBN: 978-88-6342-685-4, Catania , 7-8",
        "giugno 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto - talvolta condizionato - degli stranieri extracomunitari all'assistenza sociale.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 718-727, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2013",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PRINCIPATO L (2013). Il diritto - talvolta condizionato - degli stranieri",
        "extracomunitari all'assistenza sociale.. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 718-727, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019integrazione sociale, fine o condicio sine qua non dei diritti costituzionali?",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3291-3296, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2013",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Principato L (2013). L\u2019integrazione sociale, fine o condicio sine qua non dei",
        "diritti costituzionali?. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p.",
        "3291-3296, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL DIVIETO DI MANDATO IMPERATIVO DA PREROGATIVA REGIA A GARANZIA DELLA SOVRANITA' ASSEMBLEARE",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRINCIPATO L (2012). IL DIVIETO DI MANDATO IMPERATIVO DA",
        "PREROGATIVA REGIA A GARANZIA DELLA SOVRANITA'",
        "ASSEMBLEARE. RIVISTA AIC, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ad impossibilia omnes tenentur. Prudenza processuale e dies a quo di efficacia della notificazione nei conflitti di attribuzioni.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 311-318, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2012",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PRINCIPATO L (2012). Ad impossibilia omnes tenentur. Prudenza",
        "processuale e dies a quo di efficacia della notificazione nei conflitti di",
        "attribuzioni.. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 311-318, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La capacit\u00e0 dei minori, la potest\u00e0 genitoriale ed il controllo giurisdizionale: tassonomia della volont\u00e0 nell\u2019interruzione della gravidanza",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2012",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Principato L (2012). La capacit\u00e0 dei minori, la potest\u00e0 genitoriale ed il",
        "controllo giurisdizionale: tassonomia della volont\u00e0 nell\u2019interruzione della",
        "gravidanza. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ipostatizzazione della concorrenza: da situazione giuridica soggettiva ed ambito di competenza legislativa a strumento di politica economica.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 728-737, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2012",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PRINCIPATO L (2012). L'ipostatizzazione della concorrenza: da situazione",
        "giuridica soggettiva ed ambito di competenza legislativa a strumento di",
        "politica economica.. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 728-737,",
        "ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-151",
        "titolo": "Il divieto di fecondazione assistita eterologa e la tutela della salute.",
        "ISBN": [
          "9788834828625"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834828625",
        "opera": "La fecondazione eterologa tra costituzione italiana e convenzione europea dei diritti dell'uomo. Universit\u00e0 Europea di Roma, 02 aprile 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PRINCIPATO L (2012). Il divieto di fecondazione assistita eterologa e la",
        "tutela della salute.. In: La fecondazione eterologa tra costituzione italiana e",
        "convenzione europea dei diritti dell'uomo. Universit\u00e0 Europea di Roma, 02",
        "aprile 2012, p. 139-151, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834828625"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il processo di integrazione europea nel contrasto fra tutela dell'ambiente e libert\u00e0 di circolazione delle merci.",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 507-535, ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2011",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRINCIPATO L (2011). Il processo di integrazione europea nel contrasto",
        "fra tutela dell'ambiente e libert\u00e0 di circolazione delle merci.. DIRITTO E",
        "SOCIET\u00c0, p. 507-535, ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Nell'esecuzione forzata di crediti tributari lo Stato assegnatario dei beni immobili del debitore deve pagare il valore venale del bene o un indennizzo, pur se non equo?",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 3632-3643, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2011",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PRINCIPATO L (2011). Nell'esecuzione forzata di crediti tributari lo Stato",
        "assegnatario dei beni immobili del debitore deve pagare il valore venale del",
        "bene o un indennizzo, pur se non equo?. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 3632-3643, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto all'abitazione del convivente more uxorio e la tutela costituzionale della famiglia anche fondata sul matrimonio.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 113-125, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2010",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PRINCIPATO L (2010). Il diritto all'abitazione del convivente more uxorio e",
        "la tutela costituzionale della famiglia anche fondata sul matrimonio..",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 113-125, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il petitum del giudizio principale e l'oggetto della questione di legittimit\u00e0 costituzionale: quando il giudizio di costituzionalit\u00e0 diviene regolamento \"preventivo\" di giurisdizione.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 12-20, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2009",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PRINCIPATO L (2009). Il petitum del giudizio principale e l'oggetto della",
        "questione di legittimit\u00e0 costituzionale: quando il giudizio di costituzionalit\u00e0",
        "diviene regolamento \"preventivo\" di giurisdizione.. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 12-20, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contenuto minimo e la tutela cautelare del diritto alle cure mediche, in rapporto alle condizioni economiche del malato ed alle esigenze di bilancio dello Stato",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2008",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Principato L (2008). Il contenuto minimo e la tutela cautelare del diritto alle",
        "cure mediche, in rapporto alle condizioni economiche del malato ed alle",
        "esigenze di bilancio dello Stato. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE,",
        "ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-265",
        "titolo": "La pubblicit\u00e0 commerciale. Fondamento costituzionale e limiti. p",
        "ISBN": [
          "88-243-1812-6"
        ],
        "csp": "napoli:jovene, ISBN: 88-243-1812-6",
        "anno": "2008",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PRINCIPATO L (2008). La pubblicit\u00e0 commerciale. Fondamento",
        "costituzionale e limiti. p. 1-265, napoli:jovene, ISBN: 88-243-1812-6"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La rilevanza formale e l'inutilit\u00e0 sostanziale della questione di legittimit\u00e0 costituzionale di una legge di interpretazione autentica.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 1367-1373, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2007",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PRINCIPATO L (2007). La rilevanza formale e l'inutilit\u00e0 sostanziale della",
        "questione di legittimit\u00e0 costituzionale di una legge di interpretazione",
        "autentica.. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 1367-1373, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ambiguit\u00e0 del giudizio di rilevanza della questione di legittimit\u00e0 costituzionale di una legge di interpretazione autentica.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2006",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "PRINCIPATO L (2006). L'ambiguit\u00e0 del giudizio di rilevanza della questione",
        "di legittimit\u00e0 costituzionale di una legge di interpretazione autentica..",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Unione Europea e diritti costituzionali: ossimoro o sineddoche?",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 815-839, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Principato L (2016). Unione Europea e diritti costituzionali: ossimoro o",
        "sineddoche?. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 815-839, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Art. 28 Cost. e responsabilit\u00e0 civile dell'amministrazione sanitaria dell'emergenza-urgenza",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2016",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Principato L (2016). Art. 28 Cost. e responsabilit\u00e0 civile",
        "dell'amministrazione sanitaria dell'emergenza-urgenza. RIVISTA AIC,",
        "ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I profili costituzionali degli usi civici in re aliena e dei domini collettivi",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 1, p. 207-242, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Principato L (2015). I profili costituzionali degli usi civici in re aliena e dei",
        "domini collettivi. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 1, p.",
        "207-242, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I profili costituzionali della famiglia come canone ermeneutico, soggetto giuridico e fattispecie",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 339-368, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "principato l"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "principato l (2015). I profili costituzionali della famiglia come canone",
        "ermeneutico, soggetto giuridico e fattispecie. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 339-368, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "editoriale scientifica",
        "titolo": "La famiglia e le misure di sostegno: legislazione nazionale",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-685-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6342-685-4, Catania , 7-8 giugno 2013",
        "opera": "(a cura di): Giuffr\u00e8 F Nicotra I, La famiglia davanti ai suoi giudici",
        "anno": "2014",
        "autori": "Principato L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Principato L (2014). La famiglia e le misure di sostegno: legislazione",
        "nazionale. In: (a cura di): Giuffr\u00e8 F Nicotra I, La famiglia davanti ai suoi",
        "giudici. editoriale scientifica, ISBN: 978-88-6342-685-4, Catania , 7-8",
        "giugno 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "IL DIVIETO DI MANDATO IMPERATIVO DA PREROGATIVA REGIA A GARANZIA DELLA SOVRANITA' ASSEMBLEARE",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRINCIPATO L (2012). IL DIVIETO DI MANDATO IMPERATIVO DA",
        "PREROGATIVA REGIA A GARANZIA DELLA SOVRANITA'",
        "ASSEMBLEARE. RIVISTA AIC, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-265",
        "csp": "napoli:jovene",
        "titolo": "La pubblicit\u00e0 commerciale. Fondamento costituzionale e limiti. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PRINCIPATO L (2008). La pubblicit\u00e0 commerciale. Fondamento",
        "costituzionale e limiti. p. 1-265, napoli:jovene"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-218",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 politica per fatto delle Autorit\u00e0 Amministrative Indipendenti.",
        "ISBN": [
          "88-348-5376-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-5376-8",
        "opera": "(a cura di): Gaetano Azzariti, La responsabilit\u00e0 politica nell'era del maggioritario e nella crisi della statualit\u00e0.. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PRINCIPATO L (2005). La responsabilit\u00e0 politica per fatto delle Autorit\u00e0",
        "Amministrative Indipendenti.. In: (a cura di): Gaetano Azzariti, La",
        "responsabilit\u00e0 politica nell'era del maggioritario e nella crisi della statualit\u00e0..",
        "p. 193-218, TORINO:Giappichelli, ISBN: 88-348-5376-8"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I diritti costituzionali e l'assetto delle fonti dopo la riforma dell'art.117 della Costituzione.",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 1169-1192, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2002",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRINCIPATO L (2002). I diritti costituzionali e l'assetto delle fonti dopo la",
        "riforma dell'art.117 della Costituzione.. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 1169-1192, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I DIRITTI SOCIALI NEL QUADRO DEI DIRITTI FONDAMENTALI",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 873-902, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2001",
        "autori": "PRINCIPATO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRINCIPATO L (2001). I DIRITTI SOCIALI NEL QUADRO DEI DIRITTI",
        "FONDAMENTALI. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 873-902,",
        "ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "31739",
    "nome": "PRINCIPATO Luigi",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del consiglio di redazione della rivista Giurisprudenza costituzionale.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cLibert\u00e0 e disabilit\u00e0\u201d, organizzato in Firenze il 4 aprile 2002 dal Consiglio regionale della regione Toscana, sul tema \u201cI diritti civili e sociali della persona con disabilit\u00e0, dopo la modifica del titolo V della Costituzione\u201d.",
        "periodo": "dal 04-04-2002 al 04-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale \u201cLa disciplina delle varie forme di comunicazione: ordinamento comunitario ed interno. Il rapporto con la riservatezza.\u201d, svolto il 20 settembre 2008 in Roma, a conclusione della ricerca PRIN 2005, presso la Camera dei Deputati, Sala del Cenacolo, con contributo sul tema \u201cLa pubblicit\u00e0 commerciale a mezzo stampa e la tutela della riservatezza\u201d",
        "periodo": "dal 20-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cLa fecondazione eterologa tra Costituzione italiana e Convenzione europea dei diritti dell\u2019uomo\u201d, presso Universit\u00e0 Europea di Roma, sul tema \u201cIl divieto di fecondazione assistita eterologa e la tutela della salute\u201d",
        "periodo": "dal 02-04-2012 al 02-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno annuale del Gruppo di Pisa del 6 e 7 giugno 2013 \u201cLa Famiglia davanti ai suoi giudici\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania, facolt\u00e0 di Giurisprudenza, sul tema \u201cLa famiglia e le misure di sostegno: legislazione nazionale\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cLa \u2018legislazione d\u2019urgenza\u2019 tra XVI e XVII legislatura: un bilancio\u201d, svolto in Roma, Universit\u00e0 Unitelma, coordinato dalla prof. Roberta Calvano, sul tema \u201cAbusiva decretazione d\u2019urgenza in materia di sistema radiotelevisivo: dalle torsioni alla palingenesi della forma di governo\u201d.",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 18-09-2014"
      },
      {
        "content": "Promotore del convegno \u201cUsi civici ed attivit\u00e0 negoziale. Epifania degli \u201cusi civici\u201d dopo la sentenza n. 210 del 2014 della Corte Costituzionale\u201d, svolto in Cosenza il 14 marzo 2015, e relatore sul tema \u201cI profili costituzionali degli usi civici in re aliena e dei domini collettivi\u201d;",
        "periodo": "dal 14-03-2015 al 14-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cIX Forum permanente sulla responsabilit\u00e0 professionale sanitaria\u201d, svolto in Arezzo il 4 marzo 2016, sul tema \u201cLa lettura costituzionalmente orientata della responsabilit\u00e0 civile del medico di medicina generale e del pediatra di libera scelta\u201d",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Promotore del Convegno \"Medicina d'emergenza\", svolto in Firenze il 14 luglio 2016 presso la fondazione CESIFIN, e relatore sul tema: \"La lettura costituzionalmente orientata della responsabilit\u00e0 civile del medico dell'emergenza\".",
        "periodo": "dal 14-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cArte sui muri della citt\u00e0. Street art e Urban Art: questioni aperte\u201d, svolto in Viterbo il 26 ottobre 2016, sul tema \u201cLa libert\u00e0 dell\u2019arte on the road\u201d.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca italo-spagnolo, coordinato dai professori Alfonso Luis Calvo Caravaca (Catedr\u00e1tico de Derecho internacional privado de la Universidad Carlos III de Madrid) e Santiago Areal Ludena (Profesor titular Universidad Carlos III de Madrid), sulle questioni attuali del diritto commerciale internazionale, con specifico riferimento al tema del fondamento costituzionale e dei limiti della pubblicit\u00e0 commerciale. La ricerca ha condotto alla pubblicazione del volume collettaneo \"Cuestiones actuales del derecho mercantil internacional\", a cura di Alfonso Luis Calvo Caravaca e Santiago Areal Ludena, Editorial Colex, Madrid, 2005, 835, nel quale \u00e8 collocato il saggio \"Fondamento costituzionale e limiti della pubblicit\u00e0 commerciale nell\u2019ordinamento giuridico italiano. La c.d. pubblicit\u00e0 redazionale\".",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 01-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Miur PRIN 2005 \u201cLa voce \u2018comunicazione\u2019 tra ordinamento comunitario e ordinamento interno. Le proposte di riforma costituzionale e il rapporto con la riservatezza\u201d, che ha coinvolto le Unit\u00e0 di ricerca del Dipartimento di Diritto Pubblico A. Orsi Battaglini dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, del Dipartimento di Diritto costituzionale italiano e comparato dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e del Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza, sotto la responsabilit\u00e0 e con il coordinamento dei professori Alessandro Pace, Roberto Zaccaria e Giovanna De Minico.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca che, nell'ambito dell'Associazione Gruppo di Pisa, ha approfondito il tema de \"La Famiglia davanti ai suoi giudici\", in preparazione del convegno tenuto il 6 e 7 giugno 2013 presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania, facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In particolare, il tema assegnato era \"La Famiglia e le misure di sostegno: legislazione nazionale\", sviluppato nel modulo \"Famiglia e politiche promozionali\", coordinato dal prof. Antonio Saitta.",
        "periodo": "dal 30-10-2012 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca coordinato da G. Guzzetta, F.S.Marini e D. Morana sul tema \"art. 117 Cost. e materie di competenza regionale\", con specifico riguardo ai temi Edilizia residenziale pubblica, commercio e commercio con l'estero, culminato nella pubblicazione del volume \"Le materie di competenza regionale, Commentario\", a cura di G. Guzzetta, F. S. Marini e D. Morana, Ed. Sc. It., Napoli 2015, 137 ss.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente legislativo per il gruppo del Partito Popolare Italiano al Senato della Repubblica, con assegnazione alle Commissioni permanenti Affari Costituzionali (I), Istruzione (VII), Lavori Pubblici (VIII), Igiene e Sanit\u00e0 (XII), nonch\u00e9 alla Commissione d\u2019inchiesta sul Sistema Sanitario ed alla Commissione bicamerale per le Questioni regionali.",
        "periodo": "dal 01-04-1999 al 01-04-2001"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato \"DIRITTO DEI MERCATI EUROPEI E GLOBALI. CRISI. DIRITTI, REGOLAZIONE\", presso Universit\u00e0 degli Studi della TUSCIA",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}