{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-106",
        "titolo": "Funzione legislativa ed interesse nazionale ",
        "ISBN": [
          "9788893910026"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788893910026",
        "opera": "(a cura di): Alessandro Morelli; Giovanni Moschella , Forma di governo, bicameralismo e sistema delle autonomie nella riforma costituzionale . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buscema L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buscema L (2016). Funzione legislativa ed interesse nazionale . In: (a cura",
        "di): Alessandro Morelli; Giovanni Moschella , Forma di governo,",
        "bicameralismo e sistema delle autonomie nella riforma costituzionale . p.",
        "91-106, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788893910026"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-45",
        "titolo": "Sovranit\u00e0 e simboli dell\u2019identit\u00e0 nazionale ",
        "ISBN": [
          "9788863429244"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429244",
        "opera": "(a cura di): Luca Buscema, Identit\u00e0 nazionale e multiculturalismo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUSCEMA L (2016). Sovranit\u00e0 e simboli dell\u2019identit\u00e0 nazionale . In: (a cura",
        "di): Luca Buscema, Identit\u00e0 nazionale e multiculturalismo. p. 9-45,",
        "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429244"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-85",
        "titolo": "Flussi migratori e societ\u00e0 multiculturale",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8698-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-8698-8",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Moschella; Luca Buscema , Immigrazione e condizione giuridica dello straniero. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUSCEMA L (2016). Flussi migratori e societ\u00e0 multiculturale. In: (a cura di):",
        "Giovanni Moschella; Luca Buscema , Immigrazione e condizione giuridica",
        "dello straniero. p. 67-85, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-8698-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "63-72",
        "titolo": "La torsione solidale della \u201cmano invisibile\u201d nell\u2019ambito delle politiche di sviluppo sostenibile della produzione e della distribuzione delle risorse alimentari",
        "ISBN": [
          "978-88-98742-05-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98742-05-9, Firenze, 7-8 ottobre 2015",
        "opera": "(a cura di): Ginevra Cerrina Feroni, Tommaso Edoardo Frosini, Luca Mezzetti, Pier Luigi Petrillo, AMBIENTE, ENERGIA, ALIMENTAZIONE MODELLI GIURIDICI COMPARATI PER LO SVILUPPO SOSTENIBILE. vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUSCEMA L (2016). La torsione solidale della \u201cmano invisibile\u201d nell\u2019ambito",
        "delle politiche di sviluppo sostenibile della produzione e della distribuzione",
        "delle risorse alimentari. In: (a cura di): Ginevra Cerrina Feroni, Tommaso",
        "Edoardo Frosini, Luca Mezzetti, Pier Luigi Petrillo, AMBIENTE, ENERGIA,",
        "ALIMENTAZIONE MODELLI GIURIDICI COMPARATI PER LO SVILUPPO",
        "SOSTENIBILE. vol. I, p. 63-72, ISBN: 978-88-98742-05-9, Firenze, 7-8",
        "ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostegno didattico ed assistenza educativa in favore degli alunni portatori di handicap: profili sostanziali e di giurisdizione",
        "ISSN": [
          "2240-5534"
        ],
        "journal": "LEXITALIA.IT",
        "csp": "p. 1-28, ISSN: 2240-5534",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2015). Sostegno didattico ed assistenza educativa in favore",
        "degli alunni portatori di handicap: profili sostanziali e di giurisdizione.",
        "LEXITALIA.IT, p. 1-28, ISSN: 2240-5534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orgoglio e pregiudizio (penale) in tema di diritto di elettorato passivo. Riflessioni a margine del caso De Magistris",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-45, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2015). Orgoglio e pregiudizio (penale) in tema di diritto di",
        "elettorato passivo. Riflessioni a margine del caso De Magistris. RIVISTA",
        "AIC, p. 1-45, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I limiti e le giustificazioni delle deroghe al sacro dovere di difesa della Patria tra libert\u00e0 di coscienza e rispetto dei valori fondativi del diritto internazionale umanitario",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-50, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2015). I limiti e le giustificazioni delle deroghe al sacro",
        "dovere di difesa della Patria tra libert\u00e0 di coscienza e rispetto dei valori",
        "fondativi del diritto internazionale umanitario. FEDERALISMI.IT, p. 1-50,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto all\u2019istruzione degli studenti disabili",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-32, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2015). Il diritto all\u2019istruzione degli studenti disabili. RIVISTA",
        "AIC, p. 1-32, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giudice naturale e sistema di giustizia ritenuta",
        "ISSN": [
          "1971-9892"
        ],
        "journal": "CONSULTA ONLINE",
        "csp": "p. 792-806, ISSN: 1971-9892",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2015). Giudice naturale e sistema di giustizia ritenuta.",
        "CONSULTA ONLINE, p. 792-806, ISSN: 1971-9892"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "291-311",
        "titolo": "Rappresentanza politica degli interessi e bicameralismo: questioni di metodo e di valori ",
        "ISBN": [
          "9788894009668"
        ],
        "csp": "Palermo:Dipartimento di Scienze Politiche e delle relazioni internazionali (DEMS), ISBN: 9788894009668, Messina, 12-13 Marzo 2015",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Bottaro, Vittoria Calabr\u00f2, DEMOCRAZIA E SISTEMA BICAMERALE. TEORIA POLITICA, PROFILI STORICI E PROSPETTIVE COSTITUZIONALI . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUSCEMA L (2015). Rappresentanza politica degli interessi e",
        "bicameralismo: questioni di metodo e di valori . In: (a cura di): Giuseppe",
        "Bottaro, Vittoria Calabr\u00f2, DEMOCRAZIA E SISTEMA BICAMERALE.",
        "TEORIA POLITICA, PROFILI STORICI E PROSPETTIVE",
        "COSTITUZIONALI . p. 291-311, Palermo:Dipartimento di Scienze Politiche",
        "e delle relazioni internazionali (DEMS), ISBN: 9788894009668, Messina,",
        "12-13 Marzo 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordinamento civile ed ordine costituzionale delle competenze",
        "ISSN": [
          "2037-5662"
        ],
        "journal": "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1-68, ISSN: 2037-5662",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2014). Ordinamento civile ed ordine costituzionale delle",
        "competenze. COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE, p. 1-68, ISSN:",
        "2037-5662"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Atti Politici e principio di giustiziabilit\u00e0 dei diritti e degli interessi",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-63, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2014). Atti Politici e principio di giustiziabilit\u00e0 dei diritti e degli",
        "interessi. RIVISTA AIC, p. 1-63, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-137",
        "titolo": "La tutela dell\u2019ambiente alla luce del principio comunitario \u201cchi inquina paga\u201d e la responsabilit\u00e0 amministrativa del pubblico dipendente per danno erariale",
        "ISBN": [
          "9788814181597"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814181597",
        "opera": "(a cura di): GIOVANNI MOSCHELLA ANNA MARIA CITRIGNO, Tutela dell\u2019ambiente e principio \u201cchi inquina paga\u201d. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUSCEMA L (2014). La tutela dell\u2019ambiente alla luce del principio",
        "comunitario \u201cchi inquina paga\u201d e la responsabilit\u00e0 amministrativa del",
        "pubblico dipendente per danno erariale. In: (a cura di): GIOVANNI",
        "MOSCHELLA ANNA MARIA CITRIGNO, Tutela dell\u2019ambiente e principio",
        "\u201cchi inquina paga\u201d. p. 127-137, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814181597"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-524",
        "titolo": "Lo stato di guerra in tempo di pace. RICERCHE GIURIDICHE, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-709-7"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica srl, ISBN: 978-88-6342-709-7",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUSCEMA L (2014). Lo stato di guerra in tempo di pace. RICERCHE",
        "GIURIDICHE, p. 1-524, Napoli:Editoriale Scientifica srl, ISBN:",
        "978-88-6342-709-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio di buon andamento dell\u2019amministrazione della giustizia tra indipendenza ed autonomia dell\u2019ordine giudiziario e sindacato del giudice amministrativo",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-49, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2013). Il principio di buon andamento dell\u2019amministrazione",
        "della giustizia tra indipendenza ed autonomia dell\u2019ordine giudiziario e",
        "sindacato del giudice amministrativo. GIUSTAMM.IT, p. 1-49, ISSN:",
        "1972-3431"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reati elettorali e principio di democraticit\u00e0 dell\u2019ordinamento: profili assiologici e ricostruttivi",
        "ISSN": [
          "2039-1676"
        ],
        "journal": "DIRITTO PENALE CONTEMPORANEO",
        "csp": "p. 1-30, ISSN: 2039-1676",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2013). Reati elettorali e principio di democraticit\u00e0",
        "dell\u2019ordinamento: profili assiologici e ricostruttivi. DIRITTO PENALE",
        "CONTEMPORANEO, p. 1-30, ISSN: 2039-1676"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli altri siamo noi: il rispetto della dignit\u00e0 e dell\u2019identit\u00e0 culturale dei popoli e dei singoli individui quali limiti alla libera manifestazione del pensiero",
        "ISSN": [
          "2240-9823"
        ],
        "journal": "DIRITTI FONDAMENTALI",
        "csp": "p. 1-59, ISSN: 2240-9823",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2013). Gli altri siamo noi: il rispetto della dignit\u00e0 e dell\u2019identit\u00e0",
        "culturale dei popoli e dei singoli individui quali limiti alla libera",
        "manifestazione del pensiero. DIRITTI FONDAMENTALI, p. 1-59, ISSN:",
        "2240-9823"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ritardo di pagamento nelle transazioni commerciali: profili giuspubblicistici",
        "ISSN": [
          "2240-5534"
        ],
        "journal": "LEXITALIA.IT",
        "csp": "p. 1-16, ISSN: 2240-5534",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2013). Il ritardo di pagamento nelle transazioni commerciali:",
        "profili giuspubblicistici. LEXITALIA.IT, p. 1-16, ISSN: 2240-5534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 erariale dei pubblici dipendenti in conseguenza della violazione dei principi costituzionali di buon andamento, efficienza ed efficacia dell\u2019azione amministrativa",
        "ISSN": [
          "2240-5534"
        ],
        "journal": "LEXITALIA.IT",
        "csp": "p. 1-26, ISSN: 2240-5534",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2013). La responsabilit\u00e0 erariale dei pubblici dipendenti in",
        "conseguenza della violazione dei principi costituzionali di buon andamento,",
        "efficienza ed efficacia dell\u2019azione amministrativa. LEXITALIA.IT, p. 1-26,",
        "ISSN: 2240-5534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca del difficile bilanciamento tra esigenze di difesa e sicurezza militare dello Stato e la tutela dell\u2019integrit\u00e0 dell\u2019ambiente e della salute della popolazione alla luce dei principi di precauzione e responsabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1971-9892"
        ],
        "journal": "CONSULTA ONLINE",
        "csp": "p. 1-40, ISSN: 1971-9892",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2013). La ricerca del difficile bilanciamento tra esigenze di",
        "difesa e sicurezza militare dello Stato e la tutela dell\u2019integrit\u00e0 dell\u2019ambiente",
        "e della salute della popolazione alla luce dei principi di precauzione e",
        "responsabilit\u00e0. CONSULTA ONLINE, p. 1-40, ISSN: 1971-9892"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La bonifica dei siti contaminati e l\u2019effettivit\u00e0 dei principi di precauzione, prevenzione, tutela del diritto alla salute, solidariet\u00e0 e responsabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-64, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2013). La bonifica dei siti contaminati e l\u2019effettivit\u00e0 dei principi",
        "di precauzione, prevenzione, tutela del diritto alla salute, solidariet\u00e0 e",
        "responsabilit\u00e0. GIUSTAMM.IT, p. 1-64, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Democrazia, Rappresentanza Politica e Legalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6372-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-6372-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUSCEMA L (2013). Democrazia, Rappresentanza Politica e Legalit\u00e0.",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6372-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019informativa prefettizia antimafia tra esigenze di prevenzione e libert\u00e0 d\u2019iniziativa economica privata ",
        "ISSN": [
          "1972-3431"
        ],
        "journal": "GIUSTAMM.IT",
        "csp": "p. 1-51, ISSN: 1972-3431",
        "anno": "2012",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2012). L\u2019informativa prefettizia antimafia tra esigenze di",
        "prevenzione e libert\u00e0 d\u2019iniziativa economica privata . GIUSTAMM.IT, p.",
        "1-51, ISSN: 1972-3431"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Potest\u00e0 amministrativa e tutela dei diritti fondamentali all\u2019interno delle aule giudiziarie: profili sostanziali e di giurisdizione con particolare riguardo al diritto alla salute",
        "ISSN": [
          "1971-9892"
        ],
        "journal": "CONSULTA ONLINE",
        "csp": "p. 1-35, ISSN: 1971-9892",
        "anno": "2012",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2012). Potest\u00e0 amministrativa e tutela dei diritti fondamentali",
        "all\u2019interno delle aule giudiziarie: profili sostanziali e di giurisdizione con",
        "particolare riguardo al diritto alla salute. CONSULTA ONLINE, p. 1-35,",
        "ISSN: 1971-9892"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note minime in materia di libert\u00e0 di riunione e tutela dell\u2019ordine pubblico",
        "ISSN": [
          "1971-9892"
        ],
        "journal": "CONSULTA ONLINE",
        "csp": "p. 1-31, ISSN: 1971-9892",
        "anno": "2012",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2012). Note minime in materia di libert\u00e0 di riunione e tutela",
        "dell\u2019ordine pubblico. CONSULTA ONLINE, p. 1-31, ISSN: 1971-9892"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-45",
        "titolo": "Sovranit\u00e0 e simboli dell\u2019identit\u00e0 nazionale ",
        "ISBN": [
          "9788863429244"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429244",
        "opera": "(a cura di): Luca Buscema, Identit\u00e0 nazionale e multiculturalismo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BUSCEMA L (2016). Sovranit\u00e0 e simboli dell\u2019identit\u00e0 nazionale . In: (a cura",
        "di): Luca Buscema, Identit\u00e0 nazionale e multiculturalismo. p. 9-45,",
        "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429244"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "63-72",
        "titolo": "La torsione solidale della \u201cmano invisibile\u201d nell\u2019ambito delle politiche di sviluppo sostenibile della produzione e della distribuzione delle risorse alimentari",
        "ISBN": [
          "978-88-98742-05-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-98742-05-9, Firenze, 7-8 ottobre 2015",
        "opera": "(a cura di): Ginevra Cerrina Feroni, Tommaso Edoardo Frosini, Luca Mezzetti, Pier Luigi Petrillo, AMBIENTE, ENERGIA, ALIMENTAZIONE MODELLI GIURIDICI COMPARATI PER LO SVILUPPO SOSTENIBILE. vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUSCEMA L (2016). La torsione solidale della \u201cmano invisibile\u201d nell\u2019ambito",
        "delle politiche di sviluppo sostenibile della produzione e della distribuzione",
        "delle risorse alimentari. In: (a cura di): Ginevra Cerrina Feroni, Tommaso",
        "Edoardo Frosini, Luca Mezzetti, Pier Luigi Petrillo, AMBIENTE, ENERGIA,",
        "ALIMENTAZIONE MODELLI GIURIDICI COMPARATI PER LO SVILUPPO",
        "SOSTENIBILE. vol. I, p. 63-72, ISBN: 978-88-98742-05-9, Firenze, 7-8",
        "ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giudice naturale e sistema di giustizia ritenuta",
        "ISSN": [
          "1971-9892"
        ],
        "journal": "CONSULTA ONLINE",
        "csp": "p. 792-806, ISSN: 1971-9892",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2015). Giudice naturale e sistema di giustizia ritenuta.",
        "CONSULTA ONLINE, p. 792-806, ISSN: 1971-9892"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Orgoglio e pregiudizio (penale) in tema di diritto di elettorato passivo. Riflessioni a margine del caso De Magistris",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-45, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2015). Orgoglio e pregiudizio (penale) in tema di diritto di",
        "elettorato passivo. Riflessioni a margine del caso De Magistris. RIVISTA",
        "AIC, p. 1-45, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto all\u2019istruzione degli studenti disabili",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-32, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2015). Il diritto all\u2019istruzione degli studenti disabili. RIVISTA",
        "AIC, p. 1-32, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I limiti e le giustificazioni delle deroghe al sacro dovere di difesa della Patria tra libert\u00e0 di coscienza e rispetto dei valori fondativi del diritto internazionale umanitario",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-50, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2015). I limiti e le giustificazioni delle deroghe al sacro",
        "dovere di difesa della Patria tra libert\u00e0 di coscienza e rispetto dei valori",
        "fondativi del diritto internazionale umanitario. FEDERALISMI.IT, p. 1-50,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "291-311",
        "titolo": "Rappresentanza politica degli interessi e bicameralismo: questioni di metodo e di valori ",
        "ISBN": [
          "9788894009668"
        ],
        "csp": "Palermo:Dipartimento di Scienze Politiche e delle relazioni internazionali (DEMS), ISBN: 9788894009668, Messina, 12-13 Marzo 2015",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Bottaro, Vittoria Calabr\u00f2, DEMOCRAZIA E SISTEMA BICAMERALE. TEORIA POLITICA, PROFILI STORICI E PROSPETTIVE COSTITUZIONALI . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BUSCEMA L (2015). Rappresentanza politica degli interessi e",
        "bicameralismo: questioni di metodo e di valori . In: (a cura di): Giuseppe",
        "Bottaro, Vittoria Calabr\u00f2, DEMOCRAZIA E SISTEMA BICAMERALE.",
        "TEORIA POLITICA, PROFILI STORICI E PROSPETTIVE",
        "COSTITUZIONALI . p. 291-311, Palermo:Dipartimento di Scienze Politiche",
        "e delle relazioni internazionali (DEMS), ISBN: 9788894009668, Messina,",
        "12-13 Marzo 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Atti Politici e principio di giustiziabilit\u00e0 dei diritti e degli interessi",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-63, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BUSCEMA L (2014). Atti Politici e principio di giustiziabilit\u00e0 dei diritti e degli",
        "interessi. RIVISTA AIC, p. 1-63, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-524",
        "titolo": "Lo stato di guerra in tempo di pace. RICERCHE GIURIDICHE, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-709-7"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica srl, ISBN: 978-88-6342-709-7",
        "anno": "2014",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUSCEMA L (2014). Lo stato di guerra in tempo di pace. RICERCHE",
        "GIURIDICHE, p. 1-524, Napoli:Editoriale Scientifica srl, ISBN:",
        "978-88-6342-709-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Democrazia, Rappresentanza Politica e Legalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6372-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-6372-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "BUSCEMA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BUSCEMA L (2013). Democrazia, Rappresentanza Politica e Legalit\u00e0.",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6372-9"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "32526",
    "nome": "BUSCEMA Luca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della Rivista Diritti Regionali \u2013 Rivista di diritto delle autonomie territoriali - ISSN 2465-2709 - Direttore responsabile: Prof. Alessandro Morelli",
        "periodo": "dal 26-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Responsabile coordinamento scientifico, didattico ed organizzativo Corso di Formazione \u201cImmigrazione e condizione giuridica dello straniero\u201d organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche e Storia delle Istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 di Messina in collaborazione con l\u2019Alto Commissariato delle Nazioni Unite per i Rifugiati (U.N.H.C.R. Italia) svoltosi secondo il seguente calendario: Marted\u00ec 6 maggio 2014 Immigrazione e diritti fondamentali della persona. Marted\u00ec 13 maggio 2014 Soccorso in mare ed assistenza ai migranti. Gioved\u00ec 15 maggio 2014 Immigrazione e diritto penale Gioved\u00ec 22 maggio 2014 Asilo, status di rifugiato e protezione internazionale e/o umanitaria: profili di diritto interno ed internazionale. Marted\u00ec 27 maggio 2014 Il ruolo degli enti pubblici territoriali e dell\u2019associazionismo in materia di tutela ed assistenza ai migranti",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 27-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Corso di Formazione \u201cImmigrazione e condizione giuridica dello straniero\u201d - Messina, 6/27 maggio 2014 \u2013 Sessione 22 maggio 2014 - Asilo, status di rifugiato e protezione internazionale - Universit\u00e0 degli Studi di Messina - Dipartimento di Scienze Giuridiche e Storia delle Istituzioni - Relazione dal titolo \"Diritti fondamentali e tutela costituzionale dei migranti richiedenti asilo o il riconoscimento dello status di rifugiato\"",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ammissione Relazione (inviata ed accettata, ma non esposta oralmente) dal titolo \"La torsione solidale della \u201cmano invisibile\u201d nell\u2019ambito delle politiche di sviluppo sostenibile della produzione e della distribuzione delle risorse alimentari\" alla call for papers relativa al convegno internazionale: \"Ambiente, energia, alimentazione. Modelli giuridici comparati per lo sviluppo sostenibile\" - Roma 5-6 ottobre, Firenze 7-8 ottobre 2015 \u2013 Sessione V \u2013 1\u00b0 Atelier \u2013Firenze, 7 ottobre 2015 - Istituto Italo-Iberoamericano di Diritto Costituzionale - Universit\u00e0 Unitelma Sapienza di Roma - Fondazione CESIFIN Alberto Predieri, in collaborazione con l\u2019Accademia dei Georgofili, con il patrocinio dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, del Dipartimento Giuridico dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze e di Milano EXPO 2015.",
        "periodo": "dal 05-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ammissione Relazione (inviata ed accettata, ma non esposta oralmente) dal titolo \"Diritti fondamentali del \u201cnon cittadino\u201d e principio di unit\u00e0 dell\u2019ordinamento giuridico\" alla call for papers relativa al convegno: \"Progetto Living Integration Laws - Immigrant Care Workers between Social Biographies and Legal Careers \u2013 Fuga, viaggio, territori. Percorsi di vita del migrante\" - Trento, 16 settembre 2016 - Universit\u00e0 degli Studi di Trento \u2013 Dipartimenti di Sociologia, Giurisprudenza, Lettere e Scienze Cognitive.",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Ammissione Relazione (inviata ed accettata, ma non esposta oralmente) dal titolo \"Lo stato di emergenza e la (irrinunciabile) saldezza dei valori di libert\u00e0 di un ordinamento democratico\" alla call for papers relativa al convegno internazionale: \"Sicurezza e libert\u00e0: nuovi paradossi democratici nella lotta al terrorismo internazionale\" - Palermo, 26-27 settembre 2016 - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Dipartimento di Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "Ammissione Relazione (inviata ed accettata, ma non esposta oralmente) dal titolo \"Le complessit\u00e0 della comparazione tra sistemi giuridici nella ricerca di valori (universalmente) condivisi\" alla call for papers relativa al convegno: \"La comparazione giuridica e i suoi metodi: approcci ed esperienze\" - Sessione C - Lecce, 20-21 ottobre 2016 Universit\u00e0 del Salento \u2013 Associazione di Diritto Pubblico Comparato ed Europeo.",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione convegno \"Migration and human rights - Movimenti migratori e diritti umani\" - Messina, 17 novembre 2016 - Universit\u00e0 degli Studi di Messina - Dipartimento di Scienze Politiche e Giuridiche - Relazione dal titolo \"Flussi migratori e societ\u00e0 multiculturale\"",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 17-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ammissione Relazione dal titolo \"Le dinamiche della rappresentanza politica tra interesse generale, pluralismi e particolarismi\" alla call for papers relativa al convegno: \"Sovranit\u00e0 e rappresentanza: il costituzionalismo nell\u2019era della globalizzazione\" \u2013 Catania, 5,6 e 7 dicembre 2016 \u2013 Seminario Italo-spagnolo \u2013 III\u00b0 convegno internazionale - Dipartimento di Scienze politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, in co-tutela con il Dipartimento in Scienze giuridiche dell\u2019Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna, e con il patrocinio dell\u2019Associazione di Diritto pubblico comparato ed europeo",
        "periodo": "dal 05-12-2016 al 07-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di Studio per la Ricerca \u201cDott. Alessandro Panarello\u201d 2005 \u2013 Ricerca dal titolo: \u201cI nemici della democrazia\u201d - Istituto di Diritto Pubblico della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 12-04-2006 al 12-04-2007"
      },
      {
        "content": "Borsa di Studio per la Ricerca \u201cGiovanni Falcone e Paolo Borsellino\u201d 2006 \u2013 Ricerca dal titolo \u201cLo scioglimento dei consigli comunali e provinciali e delle aziende sanitarie locali conseguente a fenomeni di infiltrazione e di condizionamento mafioso\u201d - Anno accademico 2006/2007 -Fondazione \u201cGiovanni e Francesca Falcone\u201d, Palermo \u2013 Dipartimento di Scienze Giuspubblicistiche \u201cT. Martines\u201d - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 05-01-2007 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di Studio per la Ricerca \u201cScuola di Liberalismo 2003\u201d - Ricerca dal titolo: \u201cDalla limitazione della sovranit\u00e0 nazionale al governo mondiale, dal federalismo fiscale al costituzionalismo economico, dalla privatizzazione alla liberalizzazione, dall\u2019antitrust al conflitto d\u2019interessi: ricette e modelli a confronto nell\u2019era della globalizzazione\u201d. - Fondazione \u201cLuigi Einaudi per gli studi di politica ed economia\u201d, Roma - Fondazione \u201cUmberto Bonino e Maria Sofia Pulejo\u201d, Messina.",
        "periodo": "dal 20-01-2003 al 28-05-2003"
      },
      {
        "content": "Istituto Storico della Resistenza e dell\u2019Et\u00e0 Contemporanea della Provincia di Vicenza \u201cEttore Gallo\u201d - Premio Ettore Gallo 2005 riservato ad opere, edite e non edite, di Diritto Costituzionale e Diritto Penale - Segnalazione della tesi di laurea di ricerca \u201cOperazioni Umanitarie e di Peacekeeping e Stato di Guerra: Profili Costituzionalistici\u201d.",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 29-06-2006"
      },
      {
        "content": "Contributo straordinario dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina per la pubblicazione della monografia dal titolo \u201cLo stato di guerra in tempo di pace\u201d, 2014, edita da \u201cEditoriale Scientifica s.r.l.\" di Napoli.",
        "periodo": "dal 23-02-2015 al 23-02-2015"
      },
      {
        "content": "Contributo straordinario dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina per la pubblicazione del volume collettaneo dal titolo \u201cIdentit\u00e0 nazionale e multiculturalismo\u201d (a cura di L. Buscema), Giugno 2016, edito \u201cEditoriale Scientifica s.r.l.\u201d di Napoli.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 20-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Seminario di Studi e Ricerche Parlamentari \u201cSilvano Tosi\u201d \u2013 Anno 2005 - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze \u2013 Associazione di Studi e Ricerche Parlamentari, Firenze \u2013 Camera dei Deputati \u2013 Senato della Repubblica \u2013 Presidenza del Consiglio dei Ministri - Partecipazione alla ricerca collettiva sul tema \u201cRappresentanza politica e sindacato ispettivo nel Parlamento italiano\u201d, successivamente pubblicata, a cura dei Proff. Paolo Caretti e Massimo Morisi, in AA.VV. Associazione per gli Studi e le Ricerche Parlamentari. Quaderno n. 16. Seminario 2005, pp. 139/234 - Anno 2006",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 24-06-2005"
      },
      {
        "content": "Stage presso la Camera dei Deputati - riservato a giovani laureati in possesso di titoli di specializzazione in materia parlamentare o di tecniche della legislazione - avente ad oggetto lo sviluppo sperimentale del progetto per l\u2019informatizzazione della normativa vigente, in attuazione dell\u2019art. 107 della legge 23 dicembre 2000 n. 388. Collaborazione alla redazione della \u201cRelazione sull'attivit\u00e0 di studio e ricerca svolta dal gruppo di lavoro \u201cstage 107\u201d\u201d presentata dalla Camera dei Deputati al Comitato tecnico-giuridico, \u201cProgetto 107\u201d composto da Funzionari della Camera dei Deputati, del Senato della Repubblica, della Presidenza del Consiglio dei Ministri e da Magistrati appartenenti alle giurisdizioni superiori.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-04-2006"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione nella Revista De Ciencias Jur\u00eddicas, vol. n. 14/15 \u2013 2009/2010, 2013 p. 35-64, Universidad de Las Palmas de Gran Canaria - Servicio de Publicaciones y Difusi\u00f2n Cientifica, ISSN: 1137-0912, del contributo \u201cIl Legislatore assente: scelta consapevole o decisione irresponsabile?\u201d relativo al convegno \u201cDel Diritto alla Vita\u201d svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina il 24 e 25 Marzo 2011",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione dei seguenti contributi scientifici nella Rivista Annali della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina \u2013 ISSN 2239-7183 \u2013 Classificazione ANVUR: Rivista scientifica Area 13: Anno 2011 \u2013 Vol. 1 Libert\u00e0 di culto ed azione amministrativa: profili critici e linee evolutive. Pp. 56-78; Libert\u00e0 fondamentali ed azione amministrativa nello spazio giuridico europeo. Pp. 79-132; Linee guida in materia di ordinanze contingibili ed urgenti tra vecchie costruzioni dogmatiche e nuove prospettive di sviluppo. Pp. 133-164. Anno 2012 \u2013 Vol. 2 L\u2019esame di abilitazione all\u2019esercizio della professione forense tra sufficienza del giudizio espresso mediante voto numerico ed effettivit\u00e0 della tutela delle aspirazioni professionali dei candidati. Nota a Corte Costituzionale, 07 giugno 2011, n. 175 e Corte Costituzionale, 09 aprile 2009, n. 108. Pp. 1-56; Le nuove frontiere del trasporto marittimo: nota a margine dei progetti di riforma del Titolo V della Costituzione e della legge n. 84/94 istitutiva dell\u2019Autorit\u00e0 Portuale. Pp. 57-166.",
        "periodo": "dal 11-10-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione dei seguenti contributi scientifici nella Rivista Diritti Regionali \u2013 ISSN 2465-2709 - Direttore Prof. Alessandro Morelli: Anno 2016 La libert\u00e0 di culto nella Repubblica delle autonomie - 22.07.2016 \u2013 Fasc. III - Pp. 503-531",
        "periodo": "dal 22-07-2016 al 22-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di coordinamento contributi scientifici prodotti da alcuni relatori intervenuti al corso di formazione \u201cImmigrazione e condizione giuridica dello straniero\u201d organizzato dal Dipartimento di Scienze giuridiche e Storia delle istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina in collaborazione con l\u2019Alto commissariato delle Nazioni Unite per i rifugiati (UNHCR) e svoltosi nel mese di maggio 2014. I seminari hanno avuto come oggetto l\u2019approfondimento dei temi dello statuto costituzionale, amministrativo e penale del migrante, del soccorso in mare, dello status di rifugiato, nonch\u00e9 degli istituti dell\u2019asilo e della protezione internazionale e/o umanitaria. Gli atti del corso di formazione sono confluiti all\u2019interno del volume \u201cImmigrazione e condizione giuridica dello straniero\u201d \u2013 G. Moschella, L. Buscema (a cura di) - Aprile 2016 - Pp. 337 \u2013 Aracne Editrice \u2013 Roma - Collana: Diritto dell\u2019immigrazione \u2013 ISBN: 978-88-548-8698-8",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ammissione abstract e successivo invio saggio (in corso attivit\u00e0 di referaggio) dal titolo \"Il gioco d\u2019azzardo tra libera iniziativa economica, istanze securitarie e dignit\u00e0 della persona\" in relazione alla call for papers denominata \"Le conseguenze delle proibizioni legali\" indetta dalla Rivista \u201cStudi sulla questione criminale\u201d \u2013 Carocci Editore \u2013 Anno 2016.",
        "periodo": "dal 30-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di coordinamento gruppo di ricerca multidisciplinare, composto da dottori di ricerca (Universit\u00e0 degli Studi di Messina \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Catania), dottorandi di ricerca (Universit\u00e0 degli Studi di Roma TorVergata) laureati e borsisti dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, sui temi del rapporto tra identit\u00e0 nazionale e multiculturalismo, tradizioni culturali, dialogo interculturale, idem sentire de re publica e progresso civile e sociale di una comunit\u00e0 politica. Ricerca confluita nel volume Identit\u00e0 nazionale e multiculturalismo - L. Buscema (a cura di) - Giugno 2016 - Pp. 169 \u2013 Editoriale Scientifica \u2013 Napoli - Collana: Ricerche Giuridiche - ISBN: 978-88-6342-924-4",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 30-06-2016"
      }
    ]
  }
}