{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dato scientifico nella giurisprudenza della Corte costituzionale: la ragionevolezza scientifica come sintesi tra dimensione scientifica e dimensione assiologica",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2015, p. 271-324, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Penasa (2015). Il dato scientifico nella giurisprudenza della Corte",
        "costituzionale: la ragionevolezza scientifica come sintesi tra dimensione",
        "scientifica e dimensione assiologica. POLITICA DEL DIRITTO, vol. 2015, p.",
        "271-324, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla bioetica al biodiritto: sulla giuridificazione di interessi scientificamente e tecnologicamente condizionati",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2015, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cortese Fulvio, Penasa Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cortese Fulvio, Penasa Simone (2015). Dalla bioetica al biodiritto: sulla",
        "giuridificazione di interessi scientificamente e tecnologicamente condizionati.",
        "RIVISTA AIC, vol. 2015, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note introduttive alla riforma della disciplina sulla responsabilit\u00e0 civile dei magistrati",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "vol. 2015, p. 1026-1039, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cortese F., Penasa S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cortese F., Penasa S. (2015). Brevi note introduttive alla riforma della",
        "disciplina sulla responsabilit\u00e0 civile dei magistrati. RESPONSABILIT\u00c0",
        "CIVILE E PREVIDENZA, vol. 2015, p. 1026-1039, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201csalute in tutte le politiche\u201d: presupposti teorici e fondamento costituzionale. Il Trentino come laboratorio istituzionale",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Penasa (2015). La \u201csalute in tutte le politiche\u201d: presupposti teorici e",
        "fondamento costituzionale. Il Trentino come laboratorio istituzionale.",
        "FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La sentenza n. 96 del 2015 della Corte costituzionale: l'insostenibile debolezza della legge 40",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2015, p. 755-758, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Penasa (2015). La sentenza n. 96 del 2015 della Corte costituzionale:",
        "l'insostenibile debolezza della legge 40. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol.",
        "2015, p. 755-758, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "VERSO UNA \u201cCITTADINANZA COSTITUZIONALE\u201d? L\u2019IRRAGIONEVOLEZZA DEL REQUISITO DELLA CITTADINANZA ITALIANA PER L\u2019ACCESSO AL SERVIZIO CIVILE VOLONTARIO",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2015, p. 1-10, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Penasa (2015). VERSO UNA \u201cCITTADINANZA COSTITUZIONALE\u201d?",
        "L\u2019IRRAGIONEVOLEZZA DEL REQUISITO DELLA CITTADINANZA",
        "ITALIANA PER L\u2019ACCESSO AL SERVIZIO CIVILE VOLONTARIO. RIVISTA",
        "AIC, vol. 2015, p. 1-10, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "titolo": "La legge della scienza: nuovi paradigmi di disciplina dell'attivit\u00e0 medico-scientifica. Uno studio comparato in materia di procreazione medicalmente assistita",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-611-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8443-611-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Penasa S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Penasa S (2015). La legge della scienza: nuovi paradigmi di disciplina",
        "dell'attivit\u00e0 medico-scientifica. Uno studio comparato in materia di",
        "procreazione medicalmente assistita. Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento,",
        "ISBN: 978-88-8443-611-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1439/74526"
        ],
        "titolo": "Opening the Pandora box: la Corte di giustizia nuovamente di fronte alla definizione di \u00abembrione umano\u00bb",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2013, p. 653-655, ISSN: 0392-6664, doi: 10.1439/74526",
        "anno": "2013",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Penasa (2013). Opening the Pandora box: la Corte di giustizia",
        "nuovamente di fronte alla definizione di \u00abembrione umano\u00bb. QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI, vol. 2013, p. 653-655, ISSN: 0392-6664, doi:",
        "10.1439/74526"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1443/31159"
        ],
        "titolo": "La promozione delle minoranze linguistiche via meccanismi di partecipazione. La legge provinciale della Provincia autonoma di Trento n. 6 del 2008 quale laboratorio del sistema multilevel di tutela delle minoranze linguistiche?",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "vol. 2009, p. 1017-1056, ISSN: 0391-7576, doi: 10.1443/31159",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Penasa (2009). La promozione delle minoranze linguistiche via",
        "meccanismi di partecipazione. La legge provinciale della Provincia",
        "autonoma di Trento n. 6 del 2008 quale laboratorio del sistema multilevel di",
        "tutela delle minoranze linguistiche?. LE REGIONI, vol. 2009, p. 1017-1056,",
        "ISSN: 0391-7576, doi: 10.1443/31159"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-112",
        "titolo": "The Italian Reception System",
        "ISBN": [
          "9789462403178"
        ],
        "csp": "AH Oisterwijk:Wolf Legal Publisher (WLP), ISBN: 9789462403178, Nijmegen, 8 dicembre 2015",
        "opera": "The recast Reception Conditions Directive: Central Themes, Problem Issues, and Implementation in Selected Member States. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "S. Penasa C. Pretto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "S. Penasa C. Pretto (2016). The Italian Reception System. In: The recast",
        "Reception Conditions Directive: Central Themes, Problem Issues, and",
        "Implementation in Selected Member States. p. 97-112, AH Oisterwijk:Wolf",
        "Legal Publisher (WLP), ISBN: 9789462403178, Nijmegen, 8 dicembre 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dato scientifico nella giurisprudenza della Corte costituzionale: la ragionevolezza scientifica come sintesi tra dimensione scientifica e dimensione assiologica",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "vol. 2015, p. 271-324, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Penasa (2015). Il dato scientifico nella giurisprudenza della Corte",
        "costituzionale: la ragionevolezza scientifica come sintesi tra dimensione",
        "scientifica e dimensione assiologica. POLITICA DEL DIRITTO, vol. 2015, p.",
        "271-324, ISSN: 0032-3063"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note introduttive alla riforma della disciplina sulla responsabilit\u00e0 civile dei magistrati",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "vol. 2015, p. 1026-1039, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cortese F., Penasa S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cortese F., Penasa S. (2015). Brevi note introduttive alla riforma della",
        "disciplina sulla responsabilit\u00e0 civile dei magistrati. RESPONSABILIT\u00c0",
        "CIVILE E PREVIDENZA, vol. 2015, p. 1026-1039, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla bioetica al biodiritto: sulla giuridificazione di interessi scientificamente e tecnologicamente condizionati",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2015, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cortese Fulvio, Penasa Simone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cortese Fulvio, Penasa Simone (2015). Dalla bioetica al biodiritto: sulla",
        "giuridificazione di interessi scientificamente e tecnologicamente",
        "condizionati. RIVISTA AIC, vol. 2015, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201csalute in tutte le politiche\u201d: presupposti teorici e fondamento costituzionale. Il Trentino come laboratorio istituzionale",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Penasa (2015). La \u201csalute in tutte le politiche\u201d: presupposti teorici e",
        "fondamento costituzionale. Il Trentino come laboratorio istituzionale.",
        "FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "VERSO UNA \u201cCITTADINANZA COSTITUZIONALE\u201d? L\u2019IRRAGIONEVOLEZZA DEL REQUISITO DELLA CITTADINANZA ITALIANA PER L\u2019ACCESSO AL SERVIZIO CIVILE VOLONTARIO",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "vol. 2015, p. 1-10, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "S. Penasa (2015). VERSO UNA \u201cCITTADINANZA COSTITUZIONALE\u201d?",
        "L\u2019IRRAGIONEVOLEZZA DEL REQUISITO DELLA CITTADINANZA",
        "ITALIANA PER L\u2019ACCESSO AL SERVIZIO CIVILE VOLONTARIO.",
        "RIVISTA AIC, vol. 2015, p. 1-10, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "141-168",
        "titolo": "Quando l\u2019eccezione diventa regola(rit\u00e0): garanzie costituzionali negli spazi di restrizione della libert\u00e0 personale. Carceri e CIE",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-606-1"
        ],
        "ISSN": [
          "2284-2810"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-606-1, ISSN: 2284-2810, Trento, 31 ottobre 2013",
        "opera": "L\u2019eccezione nel diritto. Atti della giornata di studio (Trento, 31 ottobre 2013). QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA, vol. 11, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Penasa S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Penasa S. (2015). Quando l\u2019eccezione diventa regola(rit\u00e0): garanzie",
        "costituzionali negli spazi di restrizione della libert\u00e0 personale. Carceri e",
        "CIE. In: L\u2019eccezione nel diritto. Atti della giornata di studio (Trento, 31",
        "ottobre 2013). QUADERNI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA, vol.",
        "11, p. 141-168, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN:",
        "978-88-8443-606-1, ISSN: 2284-2810, Trento, 31 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "titolo": "La legge della scienza: nuovi paradigmi di disciplina dell'attivit\u00e0 medico-scientifica. Uno studio comparato in materia di procreazione medicalmente assistita",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-611-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8443-611-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Penasa S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Penasa S (2015). La legge della scienza: nuovi paradigmi di disciplina",
        "dell'attivit\u00e0 medico-scientifica. Uno studio comparato in materia di",
        "procreazione medicalmente assistita. Trento:Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Trento, ISBN: 978-88-8443-611-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-94",
        "titolo": "La funzione amministrativa nelle aree di minoranza. Il modello della legge trentina tra responsabilizzazione delle minoranze e differenziazione delle politiche",
        "ISBN": [
          "9788813341091"
        ],
        "csp": "Padova:Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788813341091",
        "opera": "(a cura di): J. Woelk, S. Penasa, F. Guella, Minoranze linguisitiche e pubblica amministrazione. Il problema dei piccoli numeri: modello trentino e esperienze comparate. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Penasa (2014). La funzione amministrativa nelle aree di minoranza. Il",
        "modello della legge trentina tra responsabilizzazione delle minoranze e",
        "differenziazione delle politiche. In: (a cura di): J. Woelk, S. Penasa, F.",
        "Guella, Minoranze linguisitiche e pubblica amministrazione. Il problema dei",
        "piccoli numeri: modello trentino e esperienze comparate. p. 47-94,",
        "Padova:Cedam - Wolters Kluwer Italia, ISBN: 9788813341091"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-40",
        "titolo": "La persona e la funzione promozionale della scuola: la realizzazione del disegno costituzionale e il necessario ruolo dei poteri pubblici. I casi dell'istruzione delle persone disabili e degli alunni stranieri",
        "ISBN": [
          "9788863426359"
        ],
        "csp": "Napoli :Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426359",
        "opera": "(a cura di): F. Cortese (a cura di), Tra amministrazione e scuola. Snodi e crocevia del diritto scolastico italiano. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "S. Penasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S. Penasa (2014). La persona e la funzione promozionale della scuola: la",
        "realizzazione del disegno costituzionale e il necessario ruolo dei poteri",
        "pubblici. I casi dell'istruzione delle persone disabili e degli alunni stranieri.",
        "In: (a cura di): F. Cortese (a cura di), Tra amministrazione e scuola. Snodi e",
        "crocevia del diritto scolastico italiano. p. 1-40, Napoli :Editoriale Scientifica,",
        "ISBN: 9788863426359"
      ],
      "anno": "2014"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "34708",
    "nome": "PENASA Simone",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione della rivista \"BioLaw Journal-Rivista di BioDiritto\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della collana \"Studi di diritto pubblico\" della casa editrice FrancoAngeli",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board della rivista \"IUS ET SCIENTIA. Revista electr\u00f2nica de derecho y ciencia\"",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della rivista Diritto Pubblico Comparato ed Europeo (DPCE)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Editorial Board della Rivista \"Revista de Bio\u00e9tica y Derecho\" (Universit\u00e0 di Barcellona)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \"El Derecho fundamental a la libertad de investigaci\u00f3n cient\u00edfica\u201d, Universit\u00e0 della Rioja, Logro\u00f1o, Spagna",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 28-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \"Can Science (contribute to) making better Laws? 'Scientific reasonableness' as a condition for the legitimacy of the legislative intervention within Biolaw\u201d, Connections Meeting, HeLEX Centre, University of Oxford",
        "periodo": "dal 21-07-2010 al 21-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Tutela delle identit\u00e0 culturali, diritti linguistici e istruzione in Trentino Alto-Adige e nella prospettiva comparata\" Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Giudice amministrativo e diritti costituzionali\" Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"II Congreso Internacional de Jovenes Investigadores en Ciencias Penales\", Universit\u00e0 di Salamanca, Spagna",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 29-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"Society of Legal Scholars Annual Conference\" dedicata a \"Law in Politics, Politics in Law\" (September, 5th-8th), Downing College, University of Cambridge",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"I European Congress of Researchers in Biolaw\", Universit\u00e0 di Siviglia, Spagna",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \"Convergence through procedures? ART regulation within the EU\", Centre for Social Ethics and Policy (CSEP), Universit\u00e0 di Manchester, Regno Unito",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 07-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di studio in onore di Giustino D'Orazio \"La condizione giuridica dello straniero\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Italo-Spagnolo di Diritto costituzionale \u201cLe nuove esigenze di tutela dei diritti della persona\u201d, Universit\u00e0 di Bologna e Real Colegio de Espa\u00f1a, Bologna",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione alla Conferenza \"Minoranze e Pubblica Amministrazione: le potenzialit\u00e0 del modello trentino di fronte alla realt\u00e0 dei piccoli numeri. Un primo bilancio sulla Legge provinciale n. 6/2008\", Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \"Derechos y deberes de los pacientes: las innovaciones en el Derecho chileno, la perspectiva italiana y el panorama europeo\", Universit\u00e0 di Valparaiso, Cile",
        "periodo": "dal 27-12-2012 al 27-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \u201cNational Minorities between Protection and Empowerment: Contemporary Minority Politics in Europe\u201d, European Consortium for Political Research Joint Sessions of Workshops 2013, Johannes Gutenberg Universit\u00e4t Mainz, Germania",
        "periodo": "dal 11-03-2013 al 16-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Conferenza internazionale \u201c'Tis 40 Years Since: Britain and Ireland in Europe, Europe in Britain and Ireland - marks the fortieth anniversary of the two countries\u201d, organizzata dalla Society of Legal Scholars, Universit\u00e0 di Edimburgo, Scozia",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Spazio della tecnica e spazio del potere nella tutela dei diritti sociali\", Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"XXI Jornadas Internacionales sobre Derecho y Genoma Humano\", organizzato dalla Catedra InterUniversitaria de Derecho y Genoma Humano, Univesrsit\u00e0 Deusto, Bilbao Spagna",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"IV Colloquio Biennale dei GIovani Comparatisti\", Associazione Italiana di Diritto Comparato (AIDC), Universit\u00e0 Europea, Roma",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"The Italian and Brazilian legal systems: Convergences and divergences\" Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"Il diritto di famiglia nell'et\u00e0 del pluralismo giuridico alla luce della comparazione e dell'analisi sociologica\" Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla International Conference \u201cAssisted Reproduction in Europe: Social, Ethical and Legal Issues\u201d, Universit\u00e0 di Salonicco, Grecia",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"La Medicina nei Tribunali\u201d, Seconda Universit\u00e0 di Napoli",
        "periodo": "dal 06-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \"Tutela del cittadino e tutela del magistrato. La nuova disciplina della responsabilit\u00e0 civile dei magistrati\" Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \u201cTutela del cittadino e tutela del magistrato. La nuova disciplina della responsabilit\u00e0 civile dei magistrati\u201d, Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al International Workshop \u201cDerechos reproductivos y reproducci\u00f3n asistida. G\u00e9nero, diversidad sexual y familias en plural\u201d, International Institute of Sociology of Law, Onati, Spagna",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop \u201cStudi per il Convegno celebrativo del 150\u00b0 anniversario delle leggi di unificazione nazionale - Giuridificazione\u201d, Universi\u00e0 Cattolica del S. Cuore, Milano",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cLa procreazione assistita, dieci anni dopo. Innovazioni e nuove sfide\u201d, Universit\u00e0 di Bergamo, Italia",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cAccoglienza nell\u2019emergenza. Il ruolo degli enti territoriali nella gestione del fenomeno migratorio\u201d Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario internazionale Jean Monnet Centre for Excellence \"The Reception Condition Directive (recast): Central Themes, Problem Issues and Implementation\u201d, Radboud University, Nijmegen, Paesi Bassi",
        "periodo": "dal 08-12-2015 al 08-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"La ciencia biom\u00e9dica y el derecho ante los retos de la sociedad contempor\u00e1nea: claves para un debate \u00e9tico-jur\u00eddico\" Universit\u00e0 di Siviglia (Spagna)",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"L'Italia davanti al giudizio di costituzionalit\u00e0 sul divieto di ricerca sugli embrioni\", Senato della Repubblica (Sala Santa Maria Aquiro)",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario all'interno del ciclo \"Dialoghi italiani\" dal titolo \"La ragionevolezza scientifica tra legislatori e giudici: un'analisi comparata\" Max Plank Institute for Comparative Public Law and International Law, Heidelberg, Germania",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \"I diritti nell'epoca della 'riproducibilit\u00e0 tecnico-scientifica'\" all'interno del ciclo \"Conversazioni di Diritto costituzionale\" Universit\u00e0 di Bologna - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (Dottorato in Scienze Giuridiche)",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro del Network of Experts (rapporteur for Italy), \u201cStudy on BioPreparedness\u201d finanziato dalla Commissione Europea e diretto dalla Inter-University Chair in Law and the Human Genome (Universit\u00e0 di Deusto, Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Rapporteaur per l'Italia nel progetto \"POSEIDON A800/194 Promoting Optimisation, Safety, Experience sharing and quality Implementation for Donation Organisation and Networking in Unrelated Haematopoietic Stem Cell Transplantation in Europe\", su proposta della Catedra de Derecho y Genoma Humano (Universit\u00e0 di Deusto, Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 15-02-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \"G. D'Orazio\" per la migliore tesi di dottorato presso la Scuola di Dottorato in Studi Giuridici Comparati ed Europei (Universit\u00e0 di Trento)",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 01-02-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto pubblico comparato (IUS/21): \"Studio su una disciplina unitaria delle popolazioni di minoranza del Trentino\" Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 15-10-2007 al 14-10-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto pubblico comparato (IUS/21): \"Studio sui presupposti teorici e sulla fattibilit\u00e0 di un osservatorio sulle minoranze linguistiche storiche della Provincia autonoma di Trento\" Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 20-07-2009 al 19-07-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio post-doc finanziata dalla Fondazione della cassa Rurale di Trento e Rovereto in tema di \u201cTutela e valorizzazione delle minoranze linguistiche storiche: il Trentino quale laboratorio del diritto delle diversit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 23-06-2013"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto pubblico comparato (IUS/21): \"Interventi legislativi come strumento per la promozione della salute in tutte le politiche\" Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 10-07-2013 al 09-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ricerca dal titolo \"Reflective judiciary, legittimazione della magistratura e natura della funzione giudiziaria: un necessario bilanciamento. Uno studio comparato tra Italia e Spagna. Primi spunti di una ricerca\" Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza PRIN",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto pubblico comparato (IUS/21): \"Science Courts: L\u2019impatto dell\u2019evoluzione delle scienze della vita sulle decisioni delle giurisdizioni nazionali, internazionali e sovranazionali\" Universit\u00e0 di Trento - Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 31-01-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "COST Short-Term Scientific Missions Fellowship",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \u201cBioderecho Internacional: Marco Jur\u00eddico Europeo Relativo a la Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Transferencia y Reprogramaci\u00f3n Celular\u201d (PN-2010), finanziato dal Governo spagnolo (Universit\u00e0 di Siviglia, prof. Daniel Garcia San Jos\u00e9)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca COST Action IS1303 \u201cCitizen's Health through public-private Initiatives: Public health, Market and Ethical perspectives (CHIP ME)\u201d, finanziato da COST (European Cooperation in Science and Technology)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto PRIN \u201cJurisdiction and Pluralisms. The impact of pluralisms on the unity and uniformity of jurisdiction\u201d (PRIN 2010-2011 - resp.: prof. Roberto Toniatti)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della \u201cExcellence Net\u201d in \"Bioderecho Internacional y Europeo: desaf\u00edos actuales, in the framework of the Acciones de dinamizaci\u00f3n \u201dRedes de Excelencia\u201d, finanziato dalla Direcci\u00f3n General de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica - Subdirecci\u00f3n General de Proyectos de Investigaci\u00f3n (responsabile: Prof. Daniel Garcia San Jos\u00e9 \u2013 Universit\u00e0 di Siviglia, Spagna)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione di ricerca nell'ambito del progetto \"Rights on the move - Rainbow families in Europe\" e \"MP3 Spazio Giuridico Europeo\"",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Finanziamento per borse post-doc - Fondazione CARITRO (Trento)",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 23-06-2013"
      }
    ]
  }
}