{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il giudizio preventivo di costituzionalit\u00e0 sulle leggi elettorali di Camera e Senato",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rauti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rauti A (2016). Il giudizio preventivo di costituzionalit\u00e0 sulle leggi elettorali",
        "di Camera e Senato. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "329-344",
        "titolo": "Stranieri e pubblico impiego: prime considerazioni ",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-900-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale scientifica, ISBN: 978-88-6342-900-8",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): C. PANZERA-A. RAUTI-C. SALAZAR-A. SPADARO, Metamorfosi della cittadinanza e diritti degli stranieri.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAUTI A (2016). Stranieri e pubblico impiego: prime considerazioni . In:",
        "AA.VV.. (a cura di): C. PANZERA-A. RAUTI-C. SALAZAR-A. SPADARO,",
        "Metamorfosi della cittadinanza e diritti degli stranieri.. p. 329-344,",
        "Napoli:Editoriale scientifica, ISBN: 978-88-6342-900-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La persona umana fra totalitarismo e Stato costituzionale. Prime riflessioni",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 503-528, ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAUTI A (2015). La persona umana fra totalitarismo e Stato costituzionale.",
        "Prime riflessioni. DIRITTO E SOCIET\u00c0, p. 503-528, ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I capilista \u201cbloccati\u201d nell\u2019Italicum: una soluzione ragionevole?",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rauti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rauti A (2015). I capilista \u201cbloccati\u201d nell\u2019Italicum: una soluzione",
        "ragionevole?. QUADERNI COSTITUZIONALI, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema di elezione dei Consigli regionali fra antiche e nuove questioni di \u201ctopografia costituzionale\"",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "p. 567-608, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rauti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rauti A (2015). Il sistema di elezione dei Consigli regionali fra antiche e",
        "nuove questioni di \u201ctopografia costituzionale\". LE REGIONI, p. 567-608,",
        "ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Italicum fra \"liturgia\" elettorale e prove di bipartitismo",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rauti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rauti A (2015). L'Italicum fra \"liturgia\" elettorale e prove di bipartitismo.",
        "RIVISTA AIC, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto di avere doveri. Riflessioni sul servizio civile degli stranieri a partire dalla sent. cost. n. 119/2015 ",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAUTI A (2015). Il diritto di avere doveri. Riflessioni sul servizio civile degli",
        "stranieri a partire dalla sent. cost. n. 119/2015 . RIVISTA AIC, ISSN:",
        "2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "titolo": "Intervento",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0025-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-921-0025-1",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): A. Ruggeri-A. Rauti, Forum sull'Italcum. Nove studiosi a confronto.",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAUTI A (2015). Intervento. In: Aa.Vv.. (a cura di): A. Ruggeri-A. Rauti,",
        "Forum sull'Italcum. Nove studiosi a confronto.. TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-0025-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "271-288",
        "titolo": "Il welfare \u00aboltre\u00bb la spesa pubblica",
        "ISBN": [
          "978-88-15-24637-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-24637-0, Reggio Calabria, 2012",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): B. Caruso - G. Fontana, Lavoro e diritti sociali nella crisi europea. Un confronto fra costituzionalisti e giuslavoristi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RAUTI A (2015). Il welfare \u00aboltre\u00bb la spesa pubblica. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "B. Caruso - G. Fontana, Lavoro e diritti sociali nella crisi europea. Un",
        "confronto fra costituzionalisti e giuslavoristi. p. 271-288, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-24637-0, Reggio Calabria, 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:ESI",
        "titolo": "I sistemi elettorali dopo la sentenza costituzionale n. 1 del 2014. Problemi e prospettive",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2890-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2890-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rauti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rauti A (2014). I sistemi elettorali dopo la sentenza costituzionale n. 1 del",
        "2014. Problemi e prospettive. Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-2890-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-199",
        "titolo": "La legislazione elettorale calabrese",
        "ISBN": [
          "978-88-3489118-6"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3489118-6",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): C. Salazar - A. Spadaro, LINEAMENTI DI DIRITTO COSTITUZIONALE DELLA REGIONE CALABRIA . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rauti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rauti A (2013). La legislazione elettorale calabrese. In: Aa.Vv.. (a cura di):",
        "C. Salazar - A. Spadaro, LINEAMENTI DI DIRITTO COSTITUZIONALE",
        "DELLA REGIONE CALABRIA . p. 155-199, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-3489118-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Senso dello stato, familismo amorale e 'ndrangheta: il problema dell'inquinamento criminale della partecipazione politica in Calabria",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2011",
        "autori": "RAUTI A, SPADARO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAUTI A, SPADARO A (2011). Senso dello stato, familismo amorale e",
        "'ndrangheta: il problema dell'inquinamento criminale della partecipazione",
        "politica in Calabria. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni in tema di imparzialit\u00e0 dei giudici costituzionali",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 5, p. 453-477, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAUTI A (2009). Riflessioni in tema di imparzialit\u00e0 dei giudici costituzionali.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 5, p. 453-477, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il giudizio preventivo di costituzionalit\u00e0 sulle leggi elettorali di Camera e Senato",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rauti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rauti A (2016). Il giudizio preventivo di costituzionalit\u00e0 sulle leggi elettorali",
        "di Camera e Senato. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La persona umana fra totalitarismo e Stato costituzionale. Prime riflessioni",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 503-528, ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAUTI A (2015). La persona umana fra totalitarismo e Stato costituzionale.",
        "Prime riflessioni. DIRITTO E SOCIET\u00c0, p. 503-528, ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto di avere doveri. Riflessioni sul servizio civile degli stranieri a partire dalla sent. cost. n. 119/2015 ",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAUTI A (2015). Il diritto di avere doveri. Riflessioni sul servizio civile degli",
        "stranieri a partire dalla sent. cost. n. 119/2015 . RIVISTA AIC, ISSN:",
        "2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sistema di elezione dei Consigli regionali fra antiche e nuove questioni di \u201ctopografia costituzionale\"",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "p. 567-608, ISSN: 0391-7576",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rauti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rauti A (2015). Il sistema di elezione dei Consigli regionali fra antiche e",
        "nuove questioni di \u201ctopografia costituzionale\". LE REGIONI, p. 567-608,",
        "ISSN: 0391-7576"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:ESI",
        "titolo": "I sistemi elettorali dopo la sentenza costituzionale n. 1 del 2014. Problemi e prospettive",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2890-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2890-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rauti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rauti A (2014). I sistemi elettorali dopo la sentenza costituzionale n. 1 del",
        "2014. Problemi e prospettive. Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-2890-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni in tema di imparzialit\u00e0 dei giudici costituzionali",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 5, p. 453-477, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAUTI A (2009). Riflessioni in tema di imparzialit\u00e0 dei giudici costituzionali.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 5, p. 453-477, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "215-269",
        "titolo": "Certus an, incertus quando: la morte e il diritto del paziente all\u2019\u201cultima parola\u201d fra diritto, etica e tecnica",
        "ISBN": [
          "88-243-1905-X"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-243-1905-X",
        "opera": "Thanatos e nomos. Questioni bioetiche e giuridiche di fine vita, a cura di P. Falzea. Catanzaro, 2009, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RAUTI A (2009). Certus an, incertus quando: la morte e il diritto del",
        "paziente all\u2019\u201cultima parola\u201d fra diritto, etica e tecnica. In: Thanatos e nomos.",
        "Questioni bioetiche e giuridiche di fine vita, a cura di P. Falzea. Catanzaro,",
        "2009, p. 215-269, ISBN: 88-243-1905-X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-86",
        "titolo": "La giurisprudenza costituzionale in tema di decreti-legge ed i suoi problematici riflessi sulla forma di governo",
        "ISBN": [
          "88-495-1254-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1254-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): A. Ruggeri, La ridefinizione della forma di governo attraverso la giurisprudenza costituzionale. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RAUTI A (2006). La giurisprudenza costituzionale in tema di decreti-legge",
        "ed i suoi problematici riflessi sulla forma di governo. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "A. Ruggeri, La ridefinizione della forma di governo attraverso la",
        "giurisprudenza costituzionale. p. 35-86, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 88-495-1254-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il controllo sulle leggi delle regioni a Statuto speciale fra \u201ccondizioni pi\u00f9 ampie di autonomia\u201d e novit\u00e0 introdotte dalla legge \u201cLa Loggia\u201d",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2003",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAUTI A (2003). Il controllo sulle leggi delle regioni a Statuto speciale fra",
        "\u201ccondizioni pi\u00f9 ampie di autonomia\u201d e novit\u00e0 introdotte dalla legge \u201cLa",
        "Loggia\u201d. FEDERALISMI.IT, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui princ\u00ecpi di progressivit\u00e0, proporzionalit\u00e0 e ragionevolezza: tre aspetti di una comune problematica costituzionale",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2001",
        "autori": "RAUTI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RAUTI A (2001). Sui princ\u00ecpi di progressivit\u00e0, proporzionalit\u00e0 e",
        "ragionevolezza: tre aspetti di una comune problematica costituzionale.",
        "DIRITTO E SOCIET\u00c0, ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C1",
    "progr": "4979",
    "nome": "RAUTI Alessio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Da Gennaio 2002 fino al 2003 \u00e8 stato membro del Comitato di redazione della Rivista di Diritto pubblico europeo.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Da novembre 2015 \u00e8 componente del Comitato di Direzione della rivista on line \"Dirittiregionali\" (RIVISTA DI DIRITTO DELLE AUTONOMIE TERRITORIALI \u2013 ISSN 2465-2709 ).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione su invito al Convegno annuale dell'associazione costituzionalistica \"Gruppo di Pisa\" (svoltosi a Milano il 6 e 7 Giugno 2008) su \"Interpretazione conforme e tecniche argomentative\". Il titolo della relazione era \"Interpretazione conforme a Costituzione e ragionevolezza: la prospettiva dei giudici comuni\" (pubblicata in Av.Vv., Torino 2009).",
        "periodo": "dal 06-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno Prin 2011 su \"Metamorfosi della Cittadinanza e diritti degli stranieri\", svoltosi a Reggio Calabria il 26 e 27 marzo 2015 - Organizzazione del Convegno e Intervento programmato su \"L'accesso degli stranieri al pubblico impiego\"",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Prin 2011 su \"Quattro lezioni sugli stranieri\", svoltosi a Reggio Calabria il 2 dicembre 206 - Organizzazione e curatela degli atti.",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, nell'ambito delle attivit\u00e0 del CERIC (del corso di diritto pubblico) del Convegno su \"LA CARTA SOCIALE EUROPEA FRA UNIVERSALIT\u00c0 DEI DIRITTI ED EFFETTIVIT\u00c0 DELLE TUTELE\" svoltosi a Reggio Calabria il 26 febbraio 2016.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno \"Stranieri e rifugiati nell'Europa indecisa\", svoltosi il 10 giugno 2016 - Relazione su \"Garanzie costituzionali e sistema europeo di protezione internazionale\"",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione all'incontro di studio, organizzato dal Consiglio dell'ordine degli avvocati di Messina, sul tema \"Ius soli: prospettive e problemi di una \"nuova\" cittadinanza\", svoltosi il 16 Novembre 2016. La relazione aveva come titolo \"Ius soli e teoria normativa della cittadinanza\".",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, nell'ambito delle attivit\u00e0 del Centro di ricerca sulle cittadinanze (CERIC), dell'incontro di studio su \"Lavoro e stranieri in Europa\", svoltosi il 25 Novembre 2016 a Reggio Calabria, con la partecipazione, fra l'altro, del Prof. Andrea Guazzarotti.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2004 su \"La tutela 'multilivello' dei diritti nel Trattato costituzionale dell\u2019Unione Europea (P.I.: A. Pertici, coord. locale: A. Spadaro) - componente dell'unit\u00e0 locale di Reggio Calabria",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "PRIN 2010-2011 su \"Eguaglianza nei diritti fondamentali nella crisi dello Stato e delle finanze pubbliche: una proposta per un nuovo modello di coesione sociale, con specifico riguardo alla liberalizzazione e regolazione dei trasporti\" (P.I.: G. Colombini, coord. locale: A. Spadaro) - componente dell'unit\u00e0 locale di Reggio Calabria",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2015 (non finanziato) dal titolo \"Scienza e diritti fondamentali: il principio personalista tra soma e psiche, all\u2019alba del terzo millennio\" (P.I. Antonio Ruggeri - Resp. Unit\u00e0 locale Antonino Spadaro) - componente unit\u00e0 locale di Reggio Calabria. Si indica come termine finale il 25 settembre 2016 perch\u00e9 in quella data il ministero ha reso noto l'elenco dei progetti finanziati.",
        "periodo": "dal 29-11-2015 al 25-09-2016"
      },
      {
        "content": "Direttore del Centro di ricerca sulle cittadinanze istituito nel maggio 2016 presso l'Universit\u00e0 mediterranea di Reggio Calabria (www.ceric.unirc) e coordinatore (con Claudio Panzera) del gruppo di ricerca appositamente costituito per la realizzazione di un Dizionario dei diritti degli stranieri.",
        "periodo": "dal 30-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "2000: Laurea in Giurisprudenza presso l\u2019Universit\u00e0 Magna Graecia di Catanzaro, con votazione di 110 e lode/110 (tesi in Giustizia costituzionale, dal titolo \"La ragionevolezza nel diritto\", relatore: Prof. A. Spadaro).",
        "periodo": "dal 13-06-2000 al 13-06-2000"
      },
      {
        "content": "Dal Settembre 2000 fino all\u2019anno accademico 2003/2004 collabora all\u2019attivit\u00e0 didattica e di ricerca presso le cattedre di Istituzioni di diritto pubblico e Giustizia costituzionale dell\u2019Universit\u00e0 \u201cMagna Graecia\u201d di Catanzaro.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "- Membro dell'Associazione costituzionalistica \"Gruppo di Pisa\" (dal 2001)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2001 ha pubblicato oltre 40 lavori scientifici. Di seguito, si riporta l'elenco delle sole pubblicazioni non inserite ai fini della valutazione quantitativa e fra i 10 sottoposti a valutazione quantitativa (periodo 2001-2005): 14. Rauti A., \u201cSfera pubblica\u201d e democrazia nella giurisprudenza della Consulta. Prime notazioni in tema di pluralismo \u201clibera formazione\u201d dell\u2019opinione pubblica, in AA.VV., Scritti dei dottorandi in onore di Alessandro Pizzorusso, Giappichelli, Torino (ITA), 2005, pp. 83. 15. Rauti A., Il diritto alla reputazione del singolo di fronte al \"tribunale\" dell'opinione pubblica: la Corte costituzionale nelle vesti del Barone di M\u00fcnchhausen, Corte Costituzionale E Processi Di Decisione Politica, Corte costituzionale e processi di decisione politica, Giappichelli, Otranto (ITA), 2005, pp. 617. 16. Rauti A., Espulsione dello straniero e convalida ad opera del giudice di pace: conferme e \"stranezze\" di un (fin troppo) atteso intervento legislativo, \"Quaderni costituzionali\", 2004, pp. 851, ISSN: 0392-6664. 17. Rauti A., La libert\u00e0 personale degli stranieri fra (ragionevole) limitazione e (illegittima) violazione: la Consulta segna un\u2019ulteriore \u201ctappa\u201d nel tortuoso \u201ccammino\u201d degli extracomunitari, \"Forum di quaderni costituzionali\",2004. 18. Rauti A., Bilanciamento e gerarchia dei valori tra tecniche giuridiche e fondamento costituzionale, Alla Ricerca Del, 11 Febbraio 2002, Alla ricerca del \"diritto ragionevole\" tra ordinamento costituzionale e ordinamento comunitario, Giappichelli, Palermo (ITA), 2004, pp. 197-276. 19. Rauti A., Una modern soul per il vecchio continente: l\u2019identit\u00e0 dell\u2019Europa in un\u2019epoca di transizione, Recensione a AA.VV., Europa politica. Ragioni di una necessit\u00e0, a cura di H. Friese, A. Negri, P. Wagner, ManifestoLibri, Roma 2002, in Rassegna di diritto pubblico europeo, n. 1, 2003, pp. 245 ss., ISSN: 1722-7119. 20. Rauti A., La libert\u00e0 personale degli stranieri fra (ragionevole) limitazione e (illegittima) violazione: la Consulta segna un\u2019ulteriore \u201ctappa\u201d nel tortuoso \u201ccammino\u201d degli extracomunitari, in Forum di quaderni costituzionali, 2003. 21. Rauti A., L\u2019interpretazione adeguatrice come criterio logico tra rilevanza e non manifesta infondatezza (in margine alla sent. cost. n. 207/2001), in Giurisprudenza italiana, 2002, pp. 383, ISSN: 1125-3029. 22. Rauti A., Novit\u00e0 in tema di immigrazione: il disegno di legge Bossi-Fini alla sua prima \u201capprovazione\", Forum di quaderni costituzionali, 2002. 23. Rauti A., L\u2019interpretazione adeguatrice come metacriterio ermeneutico e l\u2019inversione logica dei criteri di rilevanza e non manifesta infondatezza, in Il giudizio delle leggi e la sua diffusione\u201d. Verso un controllo di costituzionalit\u00e0 di tipo diffuso, Giappichelli, Pisa(ITA), 2002, pp. 496 ss. 24. Rauti A., I giudizi sull\u2019ammissibilit\u00e0 del referendum abrogativo: procedura e contraddittorio, in Aa.Vv., Le Norme integrative per i giudizi davanti la Corte costituzionale dopo quasi mezzo secolo di applicazione, a cura di G. Famiglietti, E. Malfatti, P.P.Sabatelli,, Giappichelli, Pisa (ITA), 2002, pp. 171 ss. 25. Rauti A., Diritto costituzionale (Rassegna della giurisprudenza costituzionale del 2000), \"Panorami\", n. 1/2001, pp. 291, ISSN: 0479-4419. 26. Rauti A., Diritto costituzionale (Rassegna della giurisprudenza costituzionale del 1999), \"Panorami\", n. 12.1,2000, ISSN: 0479-4419.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Dall'ottobre 2001 fino al 2004 ha collaborato presso la cattedra di Diritto costituzionale dell\u2019Universit\u00e0 di Messina. Dall\u2019Ottobre 2002 al Febbraio 2003 ha svolto attivit\u00e0 di tutorato presso l\u2019Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 01-12-2004"
      },
      {
        "content": "Dall'ottobre 2001 collabora all\u2019attivit\u00e0 didattica e di ricerca presso le cattedre di Diritto costituzionale, Diritto regionale, Dottrina dello Stato e Diritto pubblico comparato dell\u2019Universit\u00e0 \u201cMediterranea\u201d di Reggio Calabria,",
        "periodo": "dal 01-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione piani di studio della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 \"Mediterranea\" di Reggio Calabria (2002-2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "2004: Dottore di ricerca in \"Giustizia costituzionale e diritti fondamentali\" presso l'Universit\u00e0 di Pisa (titolo della tesi: \"Corte costituzionale e opinione pubblica\", discussant: prof. S. Sicardi).",
        "periodo": "dal 13-12-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2001 ha pubblicato oltre 40 lavori scientifici. Di seguito, si riporta l'elenco delle sole pubblicazioni non inserite ai fini della valutazione quantitativa e fra i 10 sottoposti a valutazione quantitativa (periodo 2006-2016): 1.\u00a0Rauti A., La riforma del Senato ed il destino dell'autonomia elettorale regionale, in Diritti regionali, 2016, pp. 573-582, ISSN: 2465-2709. 2.\u00a0Rauti A., Le elezioni del 2010 ed i casi di violazione del codice di autoregolamentazione varato dalla Commissione parlamentare anti-mafia. Prime osservazioni sulla relazione del Presidente Pisanu, in Guida agli enti locali. Il sole 24 ore, 2011, ISSN: 1128-7845. 3. Rauti A., La \u201cgiustizia sociale\u201d presa sul serio, in forumcostituzionale.it 4. Rauti A., Le elezioni del 2010 ed i casi di violazione del codice di autoregolamentazione varato dalla Commissione parlamentare anti-mafia. Prime osservazioni sulla relazione del Presidente Pisanu, in Guida agli enti locali, 21/2011 (Focus n. 19/2011), pp. III-IX 5. Rauti A., Il sistema elettorale regionale calabrese, in: AA.VV., Un progetto per la Calabria, a cura di A. Spadaro, JOVENE, Napoli (ITA), Vol. 1, 2010, pp. 231-388, ISBN: 88-243-1941-6. 6. Rauti A., Le nuove \"norme integrative\" della Corte fra collegialit\u00e0 e celerit\u00e0 del giudizio costituzionale, \"Forum di quaderni costituzionali\", 2010. 7. Rauti A., La \u201ccerchia dei custodi\u201d delle \u201cCarte\u201d nelle sentenze costituzionali nn. 348 e 349 del 2007: considerazioni problematiche, in: AA.VV., Riflessioni sulle sentenze 347-348/2007 della Corte costituzionale, a cura di C. Salazar e A. Spadaro, Giuffr\u00e8, Milano (ITA), 2009, pp. 263-330. 8. Rauti A., Interpretazione conforme a Costituzione e ragionevolezza: la prospettiva dei giudici comuni, a cura di Marilisa D'amico e Barbara Randazzo, Giappichelli, Milano (ITA), 2009, pp. 48-95. 9. Rauti A., Certus an, incertus quando: la morte e il diritto del paziente all\u2019\u201cultima parola\u201d fra diritto, etica e tecnica, in Aa.Vv.,Thanatos e nomos. Questioni bioetiche e giuridiche di fine vita, a cura di P. Falzea, Jovene, Catanzaro, 2009, pp. 215-269. 10. Rauti A., Corte costituzionale e sfera pubblica, Edizioni Copy Center, Messina (ITA), 2008. 11. Rauti A., Le pre-condizioni sociali ed economiche della partecipazione politica (prime notazioni),Sessant\u2019anni Di Repubblica Italiana (1946-2006),6-7 Ottobre 2006,Sessant\u2019anni di Repubblica Italiana (1946-2006), Atti del Convegno - Reggio Calabria 6-7 ottobre 2006, Reggio Calabria (ITA), 2007, pp. 153-159. 12. Rauti A., Presidente della Regione, in: AA.VV., Dizionario di diritto pubblico, giuffr\u00e8, Milano (ITA), 2006, pp. 4440-4447. 13. Rauti A., \"Il tuo nome soltanto m'\u00e8 nemico...\". \"Linguaggio\" e \"convenzioni\" nel dialogo tra Corte costituzionale e opinione pubblica, in: AA.VV. A Cura Di R. Bin-G. Brunelli- A. Pugiotto-P. Veronesi, \"Effettivit\u00e0\" e \"seguito\" delle tecniche decisorie della Corte costituzionale, Esi, Napoli (ITA), 2006, pp. 581-618.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019anno accademico 2006-2007 all\u2019A.A. 2010-2011 \u00e8 docente incaricato di Giustizia costituzionale nell\u2019Universit\u00e0 \u201cMediterranea\u201d di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "- Docente in master universitari di II livello [Universit\u00e0 \"Mediterranea\" di Reggio Calabria, anche in collaborazione con il Formez (\"Governo delle Regioni e degli Enti locali\": 5 ediz., 2008-2013; \"Management degli Enti locali\": 2007-2008)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-05-2013"
      },
      {
        "content": "Componente gruppo di studio per una ricerca sulla riforma delle istituzioni calabresi commissionata dall\u2019Associazione ex consiglieri regionali della Calabria (2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019anno accademico 2011-2012 \u00e8 docente incaricato di Diritto pubblico nell\u2019Universit\u00e0 \u201cMediterranea\u201d di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Giustizia costituzionale (modulo avanzato) nella Scuola per le professioni legali dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria a partire dall'anno accademico 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "- Membro supplente della Commissione di esami per l\u2019abilitazione all\u2019esercizio della professione forense presso la Corte di Appello di Reggio Calabria (Anno 2015).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Curatela di quattro volumi: - Forum sull'italicum. Nove studiosi a confronto, Giappichelli, Torino 2015 (co-curatela con Prof. Antonio Ruggeri); - Quattro lezioni sugli stranieri, Jovene, Napoli 2015 (co-curatela con dott. Claudio Panzera e Proff. Carmela Salazar e Antonino Spadaro); -La metamorfosi della cittadinanza, ES, Napoli 2016 (co-curatela con dott. Claudio Panzera e Proff. Carmela Salazar e Antonino Spadaro). - LA CARTA SOCIALE EUROPEA FRA UNIVERSALIT\u00c0 DEI DIRITTI ED EFFETTIVIT\u00c0 DELLE TUTELE (co-curatela con dott. Claudio Panzera e Proff. Carmela Salazar e Antonino Spadaro), in corso di stampa; - Insieme al dott. Claudio Panzera sto coordinando la curatela di un Dizionario dei diritti degli stranieri, con contributi di numerosi studiosi appartenenti a diversi Universit\u00e0 italiane.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Delegato del Dipartimento di Giurisprudenza ed Economia al Sistema Bibliotecario di Ateneo",
        "periodo": "dal 05-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in Giurisprudenza ed Economia dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria per il XXIX ciclo (2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte della Commissione per l'accesso al XXX ciclo di dottorato in Giurisprudenza ed Economia dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria (2014)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 10-11-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il dottorato in Giurisprudenza ed Economia dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria. Lezione gi\u00e0 svolta il 28 Giugno 2016 dal titolo \"Ius soli (e teoria normativa della cittadinanza)\"",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 28-06-2016"
      }
    ]
  }
}