{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal silenzio alla parola scritta. Una pratica di cura nei centri antiviolenza. QDS",
        "ISSN": [
          "1825-8301"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIDATTICA DELLA SCRITTURA",
        "csp": "vol. 25, p. 101-109, ISSN: 1825-8301",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2016). Dal silenzio alla parola scritta. Una pratica di cura nei",
        "centri antiviolenza. QDS. QUADERNI DI DIDATTICA DELLA SCRITTURA,",
        "vol. 25, p. 101-109, ISSN: 1825-8301"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pedagogia e Medicina a confronto. Per un progetto formativo e di cura narrativo-autobiografico nei con-testi medico-sanitari",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, p. 1-13, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2016). Pedagogia e Medicina a confronto. Per un progetto",
        "formativo e di cura narrativo-autobiografico nei con-testi medico-sanitari.",
        "METIS, vol. 1, p. 1-13, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00111"
        ],
        "titolo": "L\u2019educazione degli adulti e la responsabilit\u00e0 verso gli altri",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. Speciale Metis, Speciale Metis, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00111",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2016). L\u2019educazione degli adulti e la responsabilit\u00e0 verso gli",
        "altri. METIS, vol. Speciale Metis, Speciale Metis, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00111"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ERP 2016-001005"
        ],
        "titolo": "L'esperienza del bello nell'et\u00e0 adulta",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "vol. 2016, p. 45-66, ISSN: 2240-7758, doi: 10.3280/ERP 2016-001005",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2016). L'esperienza del bello nell'et\u00e0 adulta. EDUCATIONAL",
        "REFLECTIVE PRACTICES, vol. 2016, p. 45-66, ISSN: 2240-7758, doi:",
        "10.3280/ERP 2016-001005"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-340",
        "titolo": "Narrative/writing practices in healthcare and educational contexts",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-360-2"
        ],
        "csp": "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-360-2",
        "opera": "(a cura di): Formenti L;West L, Stories that make a difference. Exploring the collective, social and political potential of narratives in adult education research. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2016). Narrative/writing practices in healthcare and",
        "educational contexts. In: (a cura di): Formenti L;West L, Stories that make a",
        "difference. Exploring the collective, social and political potential of",
        "narratives in adult education research. p. 335-340,",
        "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-360-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "La parola che cura. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7043-199-5"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Libreria Cortina Milano, ISBN: 978-88-7043-199-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Castiglioni M (2016). La parola che cura. vol. 1, p. 1-184, Milano:Edizioni",
        "Libreria Cortina Milano, ISBN: 978-88-7043-199-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'esperienza-del-limite: questione di auditel o programma culturale-educativo?. METIS, vol",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2015). L'esperienza-del-limite: questione di auditel o",
        "programma culturale-educativo?. METIS, vol. V, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione terapeutica. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 2-3, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2015",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2015). Educazione terapeutica. RICERCHE",
        "PEDAGOGICHE, vol. XLIX, p. 2-3, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "E' ancora possibile educare e formare nell'et\u00e0 adulta?. METIS, vol",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2015). E' ancora possibile educare e formare nell'et\u00e0 adulta?.",
        "METIS, vol. V, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1825-8670/5807"
        ],
        "titolo": "Educare gli insegnanti alla pratica di scrittura professionale. ENCYCLOPAIDEIA, vol",
        "ISSN": [
          "1590-492X"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 54-68, ISSN: 1590-492X, doi: 10.6092/issn.1825-8670/5807",
        "anno": "2015",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2015). Educare gli insegnanti alla pratica di scrittura",
        "professionale. ENCYCLOPAIDEIA, vol. XIX, p. 54-68, ISSN: 1590-492X,",
        "doi: 10.6092/issn.1825-8670/5807"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "442-446",
        "titolo": "Pedagogia militante e pedagogia narrativa: quale possibile incontro?",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5",
        "opera": "(a cura di): Tomarchio M Ulivieri S, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2015). Pedagogia militante e pedagogia narrativa: quale",
        "possibile incontro?. In: (a cura di): Tomarchio M Ulivieri S, Pedagogia",
        "militante. Diritti, culture, territori. vol. 1, p. 442-446, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884674372-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-99",
        "titolo": "Educazione degli adulti, educazione terapeutica del paziente e approccio narrativo",
        "ISBN": [
          "9788867602728"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602728",
        "opera": "(a cura di): Alastra V;Batini F, Pensieri Circolari. Narrazione, formazione e cura. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2015). Educazione degli adulti, educazione terapeutica del",
        "paziente e approccio narrativo. In: (a cura di): Alastra V;Batini F, Pensieri",
        "Circolari. Narrazione, formazione e cura. p. 85-99, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788867602728"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-104",
        "titolo": "La formazione dei professionisti medico-sanitari e il confronto tra educazione degli adulti e medicina: una sfida possibile?",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-114-4"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-114-4",
        "opera": "(a cura di): Marescotti E, Ai confini dell'educazione degli adulti. I limiti, le possibilit\u00e0 le sfide. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2015). La formazione dei professionisti medico-sanitari e il",
        "confronto tra educazione degli adulti e medicina: una sfida possibile?. In: (a",
        "cura di): Marescotti E, Ai confini dell'educazione degli adulti. I limiti, le",
        "possibilit\u00e0 le sfide. vol. 2, p. 95-104, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5753-114-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-132",
        "titolo": "Parole di dolore e di cura",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-384-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-384-9",
        "opera": "(a cura di): Castiglioni M, Figure della cura. Gesti, immagini, parole per narrare. vol. 9, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Castiglioni M, Manenti E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M, Manenti E (2015). Parole di dolore e di cura. In: (a cura di):",
        "Castiglioni M, Figure della cura. Gesti, immagini, parole per narrare. vol. 9,",
        "p. 123-132, MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-384-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Si pu\u00f2 scrivere il trauma?",
        "ISSN": [
          "1661-9986"
        ],
        "journal": "RIVISTA PER LE MEDICAL HUMANITIES",
        "csp": "vol. 28, p. 22-30, ISSN: 1661-9986",
        "anno": "2014",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2014). Si pu\u00f2 scrivere il trauma?. RIVISTA PER LE",
        "MEDICAL HUMANITIES, vol. 28, p. 22-30, ISSN: 1661-9986"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un medico tra radure, tigri e jazz. A colloqui con Rita Charon",
        "ISSN": [
          "1661-9986"
        ],
        "journal": "RIVISTA PER LE MEDICAL HUMANITIES",
        "csp": "vol. 28, p. 67-77, ISSN: 1661-9986",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bernegger G, Castiglioni M, Garrino L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bernegger G, Castiglioni M, Garrino L (2014). Un medico tra radure, tigri e",
        "jazz. A colloqui con Rita Charon. RIVISTA PER LE MEDICAL",
        "HUMANITIES, vol. 28, p. 67-77, ISSN: 1661-9986"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-217",
        "titolo": "Scrivere il trauma",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-167-1"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5752-167-1",
        "opera": "(a cura di): Castiglioni M, Narrazione e cura. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2014). Scrivere il trauma. In: (a cura di): Castiglioni M,",
        "Narrazione e cura. vol. 4, p. 203-217, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5752-167-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Quale formazione ? Per quali adulti?",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8056-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-8056-1",
        "opera": "(a cura di): Borgato R;Capelli F;Castiglioni MD, Per una formazione umanistica",
        "anno": "2014",
        "autori": "Borgato R, Capelli F, Castiglioni MD"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Borgato R, Capelli F, Castiglioni MD (2014). Quale formazione ? Per quali",
        "adulti?. In: (a cura di): Borgato R;Capelli F;Castiglioni MD, Per una",
        "formazione umanistica. Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-204-8056-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-248",
        "doi": [
          "10.1007/978-94-007-7299-1"
        ],
        "titolo": "What about the learner. Search for Identity and Meaning in Autobiographic Methods",
        "ISBN": [
          "978-94-007-7298-4"
        ],
        "csp": "DORDRECHT:Springer, ISBN: 978-94-007-7298-4, doi: 10.1007/978-94-007-7299-1",
        "opera": "Andersson E.;Antunes F.;Bernhardsson N.;Bettinger P.;Broek S.;Brunila K.;Buis [...] ge K.;Gravani Maria N., Challenging the 'European area of Lifelong Learning': a critical response. vol. vol. 19, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Formenti L., Castiglioni M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Formenti L., Castiglioni M. (2014). What about the learner. Search for",
        "Identity and Meaning in Autobiographic Methods. In: Andersson E.;Antunes",
        "F.;Bernhardsson N.;Bettinger P.;Broek S.;Brunila K.;Buis [...] ge K.;Gravani",
        "Maria N., Challenging the 'European area of Lifelong Learning': a critical",
        "response. vol. vol. 19, p. 239-248, DORDRECHT:Springer, ISBN:",
        "978-94-007-7298-4, doi: 10.1007/978-94-007-7299-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 978-3-86004-297-7",
        "titolo": "Pedagogy versus Medicine : For a training and narrative care project in medical-healthcare contexts",
        "csp": "Berlin, Germany, 2013",
        "opera": "Changing configurations of adult education in transitional times. The 7th European Research Conference, September 4-7, 2013",
        "anno": "2014",
        "autori": "Castiglioni MD"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Castiglioni MD (2014). Pedagogy versus Medicine : For a training and",
        "narrative care project in medical-healthcare contexts. In: Changing",
        "configurations of adult education in transitional times. The 7th European",
        "Research Conference, September 4-7, 2013. ISBN: 978-3-86004-297-7,",
        "Berlin, Germany, 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione autobiografica e il metodo filosofico in Sartre. Quali implicazioni per una proposta di scrittura che cura?",
        "ISSN": [
          "2036-6558"
        ],
        "journal": "LO SGUARDO",
        "csp": "vol. 11, p. 383-390, ISSN: 2036-6558",
        "anno": "2013",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2013). La questione autobiografica e il metodo filosofico in",
        "Sartre. Quali implicazioni per una proposta di scrittura che cura?. LO",
        "SGUARDO, vol. 11, p. 383-390, ISSN: 2036-6558"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.15160/2038-1034/700"
        ],
        "titolo": "Le biografie insegnanti per una sensibilit\u00e0 relazionale in classe. ANNALI ONLINE..",
        "ISSN": [
          "2038-1034"
        ],
        "journal": "DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE",
        "csp": "vol. 5, p. 1-18, ISSN: 2038-1034, doi: 10.15160/2038-1034/700",
        "anno": "2013",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2013). Le biografie insegnanti per una sensibilit\u00e0 relazionale",
        "in classe. ANNALI ONLINE... DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE",
        "DOCENTE, vol. 5, p. 1-18, ISSN: 2038-1034, doi: 10.15160/2038-1034/700"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Prefazione Non sono solo malato",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1619-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1619-1",
        "opera": "Arrigoni F;Nave L. Come in cielo cos\u00ec in terra.La cura tra medicina, filosofia e scienze umane. vol. 4, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Castiglioni M (2013). Prefazione Non sono solo malato. In: Arrigoni F;Nave",
        "L. Come in cielo cos\u00ec in terra.La cura tra medicina, filosofia e scienze",
        "umane. vol. 4, p. 7-11, MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1619-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cercasi nonni? Per quale relazione di cura ed educativa?",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 3, p. 186-194, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2012",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2012). Cercasi nonni? Per quale relazione di cura ed",
        "educativa?. MINORI GIUSTIZIA, vol. 3, p. 186-194, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "La narrazione per la costruzione di significati nello sviluppo del S\u00e8",
        "opera": "(a cura di): Petrucco C;De Rossi M, Narrazioni digitali in prospettiva educativa e formativa",
        "anno": "2012",
        "autori": "Castiglioni MD"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni MD (2012). La narrazione per la costruzione di significati nello",
        "sviluppo del S\u00e8. In: (a cura di): Petrucco C;De Rossi M, Narrazioni digitali in",
        "prospettiva educativa e formativa. Roma:Carocci"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-217",
        "titolo": "Le pratiche di cura e il contesto medico-sanitario",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-206-8"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5751-206-8",
        "opera": "(a cura di): Demetrio D, Educare \u00e8 narrare. Le teorie, le pratiche, la cura. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2012). Le pratiche di cura e il contesto medico-sanitario. In:",
        "(a cura di): Demetrio D, Educare \u00e8 narrare. Le teorie, le pratiche, la cura.",
        "vol. 1, p. 119-217, Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5751-206-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-148",
        "titolo": "L'EdA s'interroga: dove sta andando la formazione degli adulti?",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1501-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1501-9",
        "opera": "(a cura di): Castiglioni M, L'educazione degli adulti tra crisi e ricerca di sesno. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2011). L'EdA s'interroga: dove sta andando la formazione",
        "degli adulti?. In: (a cura di): Castiglioni M, L'educazione degli adulti tra crisi",
        "e ricerca di sesno. vol. 1, p. 119-148, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "978-88-400-1501-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-119",
        "titolo": "La narrazione nella relazione educativa: un percorso di senso e di metodo",
        "ISBN": [
          "9788890501418"
        ],
        "csp": "Milano:ISMU-Milano, ISBN: 9788890501418",
        "opera": "(a cura di): Bargellini C;Cant\u00f9 S, Viaggi nelle storie. Frammenti di cinema per narrare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Castiglioni MD"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni MD (2011). La narrazione nella relazione educativa: un percorso",
        "di senso e di metodo. In: (a cura di): Bargellini C;Cant\u00f9 S, Viaggi nelle",
        "storie. Frammenti di cinema per narrare. p. 93-119, Milano:ISMU-Milano,",
        "ISBN: 9788890501418"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-283",
        "titolo": "I territori dell'educazione degli adulti",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1501-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1501-9",
        "opera": "Castiglioni M. L'educazione degli adulti tra crisi e ricerca di senso. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2011). I territori dell'educazione degli adulti. In: Castiglioni M.",
        "L'educazione degli adulti tra crisi e ricerca di senso. vol. 1, p. 263-283,",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1501-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-23",
        "titolo": "Premessa a \"L'educazione degli adulti tra crisi e ricerca di senso\"",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1501-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1501-9",
        "opera": "Castiglioni M. L'educazione degli adulti tra crisi e ricerca di senso. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Castiglioni M (2011). Premessa a \"L'educazione degli adulti tra crisi e",
        "ricerca di senso\". In: Castiglioni M. L'educazione degli adulti tra crisi e",
        "ricerca di senso. vol. 1, p. 7-23, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "978-88-400-1501-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mi racconti la tua attesa. Una proposta di intervento pedagogicamente orientata nell'adozione internazionale",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 2009, p. 140-146, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2009",
        "autori": "Castiglioni MD"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni MD (2009). Mi racconti la tua attesa. Una proposta di intervento",
        "pedagogicamente orientata nell'adozione internazionale. MINORI",
        "GIUSTIZIA, vol. 2009, p. 140-146, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \"nuovi adulti\": speranze, illusioni o progetti?",
        "ISSN": [
          "2239-5288"
        ],
        "journal": "ADULTIT\u00c0",
        "csp": "vol. 28, p. 11-20, ISSN: 2239-5288",
        "anno": "2008",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2008). I \"nuovi adulti\": speranze, illusioni o progetti?.",
        "ADULTIT\u00c0, vol. 28, p. 11-20, ISSN: 2239-5288"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Fenomenologia e scrittura di s\u00e8. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-252-1"
        ],
        "csp": "MILANO:GUERINI, ISBN: 978-88-8107-252-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "Castiglioni MD"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Castiglioni MD (2008). Fenomenologia e scrittura di s\u00e8. p. 1-184,",
        "MILANO:GUERINI, ISBN: 978-88-8107-252-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'autobiografia come pratica d'introspezione fenomenologicamente orientata. QDS",
        "ISSN": [
          "1825-8301"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIDATTICA DELLA SCRITTURA",
        "csp": "vol. 6, p. 35-43, ISSN: 1825-8301",
        "anno": "2006",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2006). L'autobiografia come pratica d'introspezione",
        "fenomenologicamente orientata. QDS. QUADERNI DI DIDATTICA DELLA",
        "SCRITTURA, vol. 6, p. 35-43, ISSN: 1825-8301"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 19, p. 115-121",
        "autori": "CASTIGLIONI M",
        "titolo": "L'inusuale colloquio",
        "anno": "2006",
        "journal": "ADULTIT\u00c0"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CASTIGLIONI M (2006). L'inusuale colloquio. ADULTIT\u00c0, vol. 19, p.",
        "115-121"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00111"
        ],
        "titolo": "L\u2019educazione degli adulti e la responsabilit\u00e0 verso gli altri",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. Speciale Metis, Speciale Metis, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00111",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2016). L\u2019educazione degli adulti e la responsabilit\u00e0 verso gli",
        "altri. METIS, vol. Speciale Metis, Speciale Metis, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00111"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "La parola che cura. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7043-199-5"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Libreria Cortina Milano, ISBN: 978-88-7043-199-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Castiglioni M (2016). La parola che cura. vol. 1, p. 1-184, Milano:Edizioni",
        "Libreria Cortina Milano, ISBN: 978-88-7043-199-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-104",
        "titolo": "La formazione dei professionisti medico-sanitari e il confronto tra educazione degli adulti e medicina: una sfida possibile?",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-114-4"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-114-4",
        "opera": "(a cura di): Marescotti E, Ai confini dell'educazione degli adulti. I limiti, le possibilit\u00e0 le sfide. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2015). La formazione dei professionisti medico-sanitari e il",
        "confronto tra educazione degli adulti e medicina: una sfida possibile?. In: (a",
        "cura di): Marescotti E, Ai confini dell'educazione degli adulti. I limiti, le",
        "possibilit\u00e0 le sfide. vol. 2, p. 95-104, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5753-114-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione autobiografica e il metodo filosofico in Sartre. Quali implicazioni per una proposta di scrittura che cura?",
        "ISSN": [
          "2036-6558"
        ],
        "journal": "LO SGUARDO",
        "csp": "vol. 11, p. 383-390, ISSN: 2036-6558",
        "anno": "2013",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2013). La questione autobiografica e il metodo filosofico in",
        "Sartre. Quali implicazioni per una proposta di scrittura che cura?. LO",
        "SGUARDO, vol. 11, p. 383-390, ISSN: 2036-6558"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.15160/2038-1034/700"
        ],
        "titolo": "Le biografie insegnanti per una sensibilit\u00e0 relazionale in classe. ANNALI ONLINE..",
        "ISSN": [
          "2038-1034"
        ],
        "journal": "DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE",
        "csp": "vol. 5, p. 1-18, ISSN: 2038-1034, doi: 10.15160/2038-1034/700",
        "anno": "2013",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Castiglioni M (2013). Le biografie insegnanti per una sensibilit\u00e0 relazionale",
        "in classe. ANNALI ONLINE... DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE",
        "DOCENTE, vol. 5, p. 1-18, ISSN: 2038-1034, doi: 10.15160/2038-1034/700"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-217",
        "titolo": "Le pratiche di cura e il contesto medico-sanitario",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-206-8"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5751-206-8",
        "opera": "(a cura di): Demetrio D, Educare \u00e8 narrare. Le teorie, le pratiche, la cura. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2012). Le pratiche di cura e il contesto medico-sanitario. In:",
        "(a cura di): Demetrio D, Educare \u00e8 narrare. Le teorie, le pratiche, la cura.",
        "vol. 1, p. 119-217, Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5751-206-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-119",
        "titolo": "La narrazione nella relazione educativa: un percorso di senso e di metodo",
        "ISBN": [
          "9788890501418"
        ],
        "csp": "Milano:ISMU-Milano, ISBN: 9788890501418",
        "opera": "(a cura di): Bargellini C;Cant\u00f9 S, Viaggi nelle storie. Frammenti di cinema per narrare. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Castiglioni MD"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni MD (2011). La narrazione nella relazione educativa: un percorso",
        "di senso e di metodo. In: (a cura di): Bargellini C;Cant\u00f9 S, Viaggi nelle",
        "storie. Frammenti di cinema per narrare. p. 93-119, Milano:ISMU-Milano,",
        "ISBN: 9788890501418"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-148",
        "titolo": "L'EdA s'interroga: dove sta andando la formazione degli adulti?",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1501-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1501-9",
        "opera": "(a cura di): Castiglioni M, L'educazione degli adulti tra crisi e ricerca di sesno. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Castiglioni M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni M (2011). L'EdA s'interroga: dove sta andando la formazione",
        "degli adulti?. In: (a cura di): Castiglioni M, L'educazione degli adulti tra crisi",
        "e ricerca di sesno. vol. 1, p. 119-148, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "978-88-400-1501-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Fenomenologia e scrittura di s\u00e8. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-252-1"
        ],
        "csp": "MILANO:GUERINI, ISBN: 978-88-8107-252-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "Castiglioni MD"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Castiglioni MD (2008). Fenomenologia e scrittura di s\u00e8. p. 1-184,",
        "MILANO:GUERINI, ISBN: 978-88-8107-252-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-130",
        "titolo": "Intenzionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-7946-825-1"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 88-7946-825-1",
        "opera": "(a cura di): Bertolini P, Per un lessico di pedagogia fenomenologica. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Castiglioni MD"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Castiglioni MD (2006). Intenzionalit\u00e0. In: (a cura di): Bertolini P, Per un",
        "lessico di pedagogia fenomenologica. p. 119-130, Trento:Erickson, ISBN:",
        "88-7946-825-1"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "12237",
    "nome": "CASTIGLIONI Micaela Donatella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del COMITATO DI REDAZIONE della Rivista Scientifica \"ADULTITA'\", Semestrale sulla Condizione adulta e i Processi formativi (Direzione: Prof.D.Demetrio), Guerini, Milano. (Cessata pubblicazione nel 2008).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO DI REDAZIONE di Milano-PRATICHE EDA, Supplemento della Rivista Scientifica \"Adultit\u00e0\", Semestrale sulla Condizione adulta e i Processi formativi, a cura del, CENTRO STUDI ADULTITA' \"ETTORE GELPI\" (Direzione: Prof.D.Demetrio), Guerini, Milano. (Cessata pubblicazione nel 2008).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO SCIENTIFICO della Rivista (Fascia A): \"LLL Focus on Lifelong Lifewide\". Rivista INTERNAZIONALE, Edaforum, Firenze. Rivista dotata di peer-review. (dAL 2016, rinnovo invito da parte del Direttore: Prof. F.Batini e del Co-Direttore: Prof.ssa G. Del Gobbo).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO DI REDAZIONE e COORDINAMENTO EDITORIALE della Collana \"Condizione adulta e processi formativi\" (Direttore: Prof., D.Demetrio), Unicopli, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE Collana: \"Condizione adulta e processi formativi\", Edizioni Unicopli, Milano. Comitato Scientifico Internazionale. Collana dotata di peer-review.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro COMITATO DI REDAZIONE della Collana: \"Scienze della Narrazione\" (Direttore: Prof.D.Demetrio), Mimesis, Edizioni, Milano.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE Collana: \"Nuove Adultit\u00e0\", Mimesis Edizioni, Milano. Comitato Scientifico Internazionale. Collana dotata di peer-review.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO SCIENTIFICO INTERNAZIONALE della Collana: PEDAGOGIA DELLA CURA. FAMIGLIE, COMUNITA', LEGAMI SOCIALI, Pensa Multimedia, Lecce. (Direzione: Prof.ssa F.Marone). Collana dotata di Peer-Review.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO SCIENTIFICO della Rivista scientifica: \"Narrability Journal\", dell'Osservatorio Storytelling, Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. Rivista On-line. Rivista dotata di peer-review.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Presentazione della tesi quadriennale (in coll., con Prof.ssa S.Mantovani) al 4\u00e8me Congr\u00e8s International sur l'Education Familiare: \"Developpment et Intervention\". Titolo della tesi: \"La conflittualit\u00e0 tra madre e nonna nella cura del bambino piccolo. Un' indagine conoscitiva\", (Universit\u00e8 de Fribourg).",
        "periodo": "dal 04-04-1993 al 07-04-1993"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Le differenze culturali a scuola\". Titolo della relazione: \"Percorsi didattici ed esperienza del Laboratorio di Pedagogia Interculturale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Coordinatori: Prof.D. Demetrio e Dott.ssa M.Castiglioni), (CISeD, Lecco).",
        "periodo": "dal 14-01-1997 al 14-01-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno Nazionale AIPAS: \"Salus: dalla Salute biologica alla salute biografica\", (Sangemini).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Progettare l'accoglienza degli alunni stranieri a scuola\". Titolo della relazione: \"I sollecitatori interculturali in classe. Proposte e riflessioni dell'esperienza del Laboratorio Interculturale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano (Coordinatori: Prof.D.Demetrio e Dott.ssa M.Castiglioni), (Provveditorato agli Studi del Comune di Venezia), Venezia.",
        "periodo": "dal 08-05-1998 al 08-05-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Scuola Forum 1998\". Titolo della relazione: \"Uno sguardo pedagogico sulla professione dei docenti\" (Comune di Parma e Casa Editrice Piemme), Parma.",
        "periodo": "dal 30-05-1998 al 30-05-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Educazione interculturale e gestione educativa delle differenze\". Titolo della relazione: \"Biografie della migrazione, storie di vita e sollecitatori interculturali\", (Assessorato Servizi Sociali-Provincia di Brescia), Brescia.",
        "periodo": "dal 14-10-1998 al 14-10-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"I diritti di cittadinanza dei bambini e delle bambine\", (Comune di Arezzo), Arezzo.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"L'educazione Permanente a Bergamo\". Titolo della relazione: \"La domanda e l'offerta di formazione per gli adulti nella citt\u00e0 di Bergamo\", (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Dipartimento di Pedagogia e Comune di Bergamo), Bergamo.",
        "periodo": "dal 14-01-1999 al 14-01-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"L'apprendimento degli adulti e gli elementi fondamentali della formazione alla professione\". Titolo della relazione: \"Apprendere ad apprendere nell'et\u00e0 adulta\", (International Training Centre Ilo-TorinoTorino), (Progetto \"Adapting Policies Management\", III Modulo, La formazione continua a Vicenza), Torino.",
        "periodo": "dal 01-04-1999 al 01-04-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"La domanda e l'offerta di formazione per gli adulti a Novara\". Titolo della relazione: \"La domanda e l'offerta di formazione a Bergamo. Una ricerca esplorativa\" (Comune di Borgo Manero-Novara).",
        "periodo": "dal 20-01-2000 al 20-01-2000"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno: \"Nuove esigenze di una scuola aperta ai bambini stranieri\". Titolo della relazione: \"Pedagogia narrativa e storie d'infanzia: per quale accoglienza\". (Fondazione ISMU; Comune di Terruggia).",
        "periodo": "dal 08-02-2000 al 08-02-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"La vicenda di migrazione e la costruzione dell'identit\u00e0 negli adolescenti stranieri\". Titolo della relazione: \"Le storie adolescenti di qui e d'altrove, per quale integrazione\", (CISeD-Lecco; Centro Come-Milano; Cooperativa Farsi Prossimo), Lecco.",
        "periodo": "dal 16-01-2001 al 16-01-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Narrare la migrazione\". Titolo della relazione: \"L'approccio delle storie di vita e la costruzione dell'identit\u00e0 negli adolescenti stranieri\". (Fondazione ISMU-Iniziative e Studi sulla Multietnicit\u00e0; Comune di Milano-Settore Servizi Sociali), Milano.",
        "periodo": "dal 10-02-2001 al 10-02-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al 5 Convegno NAZIONALE \"Raccontare la fatica. Saperi sociali scritti e narrati\". Titolo della relazione: \"Autobiografia e gruppi. Il lavoro sociale: intrecci di storie di gruppo\" (in coll., con Dott.ssa L. Anzaldi), (Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari; Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca), Anghiari.",
        "periodo": "dal 09-05-2003 al 10-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno NAZIONALE: \"Insieme per costruire il futuro\"- Sezione: Presentazione del Progetto \"La citt\u00e0 che apprende\", e della \"Carta Auser per L 'Educazione Permanente\"- Intervento Programmato (in sostituzione Prof.D. Demetrio, vedasi pdf), Museo Nazionale della Scienza e della Tecnologia, Milano.",
        "periodo": "dal 28-05-2003 al 29-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno NAZIONALE: \"Educazione e Politica. Che fare?\". Titolo della relazione: \"Educazione al Ricordare e al Ricordarsi\" (in coll., con Prof.M.Dallari), C\u00e0 la Ghironda, Zola Predosa, Bologna.",
        "periodo": "dal 27-02-2004 al 28-02-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Il senso della paideia. Identit\u00e0 Pedagogica e Culturale della Scuola\". Titolo della relazione-Sessioni parallele: \" Nuove cittadinanze, fra comunit\u00e0 e culture\", (Universit\u00e0 degli Studi di Trento e Centro Studi Encyclopaideia), Sala conferenze MART, Rovereto.",
        "periodo": "dal 11-05-2006 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al I Simposio Scientifico di \"Pedagogia e Didattica della scrittura\". Titolo della relazione: \"La pratica della scrittura come via d'introspezione fenomenologicamente orientata, nell'et\u00e0 adulta\", (Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari), Anghiari.",
        "periodo": "dal 19-05-2006 al 20-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Progetto Minerva. Educazione Permanente per gli Adulti\". Titolo della relazione: \"Ma esiste l'educazione degli adulti, oggi?\" (Comune della Spezia-Dipartimento Servizi alla Persona-C.d.R. Sistema Formativo), La Spezia.",
        "periodo": "dal 16-01-2008 al 16-01-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 Scientifica, Coordinamento e Relazione al Convegno \"Adulti tra lavoro e non lavoro. Conversazione e Workshop sul disagio nelle organizzazioni\". Titolo della relazione: \"Mi illudo, dunque sono?\" (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 22-04-2009 al 22-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabiit\u00e0 Scientifica, Coordinamento e Relazione al Convegno \"Viaggi nelle storie. Frammenti di cinema per narrare. Sguardi a confronto\". Titolo della relazione: \"La narrazione nella relazione educativa\", (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca; Fondazione ISMU), Milano.",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 04-05-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione al PRIMO CONVEGNO NAZIONALE sulla Narrazione d'Impresa: \"Raccontare l'azienda, gli individui, il mercato nella crisi globale\". Titolo della relazione: \"Storytelling, formazione, comunit\u00e0 sociali\", (Universit\u00e0 degli Studi di Pavia).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Conferenza AIF \"I luned\u00ec culturali\": \"La prospettiva narrativo-autobiografica nella formazione degli adulti\", Milano.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Arabo, francese, inglese, italiano, spagnolo, tedesco a confronto\". Proposte di apprendimento linguistico per docenti e operatori in ambito inreculturale e internazionale\" \". Titolo della relazione: \"L'educazione degli adulti\", (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca- Ufficio Scolastico Regionale per la Lombardia Relazioni Internazionali e lingue straniere), (Circolo della Stampa), Milano.",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"Festival dei Saperi EDA Forum\", II Edizione. Relazione nel Gruppo di lavoro: Imparare a imparare: \"Il ruolo e i contributi della ricerca e della formazione universitarie per lo sviluppo della societ\u00e0 della conoscenza nel terzo millennio\", (Presidente: Prof.ssa S.Ulivieri), Antico Spedale del Bigallo, Bagno a Ripoli, Firenze.",
        "periodo": "dal 27-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "Orgnizzazione, Responsabilit\u00e0 scientifica, Coordinamento e Relazione al Simposio Scientifico: \"Educazione in et\u00e0 adulta come necessit\u00e0 vitale: criticit\u00e0 e prospettive\". Presentazione del volume M.Castiglioni (a cura di), \"L'educazione degli adulti: tra crisi e ricerca di senso\", Unicopli, Milano, 2011. Presentazione della nuova Collana Editoriale, diretta dal Prof. D.Demetrio, \"Condizione adulta e processi formativi\", Unicopli, Milano.",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno NAZIONALE S.I.PED.: \"Progetto generazioni. Gli adulti, la cura e la societ\u00e0 civile\". Presentazione del contributo nel Gruppo di lavoro: \"Gli adulti e la formazione\" (Coordinatrice: Prof.ssa G.Alessandrini), (Universit\u00e0 degli Studi di Bari).",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al VI Simposio Scientifico: \"Graphein, a cinque anni dalla sua fondazione\". Intervento programmato dal titolo: \"L'associazione Triangolo: volontari e pazienti scrivono di s\u00e8\". Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari. Presentazione paper. (In questa occasione, nominata per votazione, dal Consiglio Direttivo di Graphein-Societ\u00e0 di Pedagogia e Didattica-Presidente Prof.F.Frabboni; Vice-Presidente Prof.C.Laneve e Prof.D.Demetrio), segretaria della stessa associazione).LUA-riconosciuta dal MIUR.",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 23-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Viaggi nelle storie. Frammenti di cinema per l'educazione interculturale e l'insegnamento dell'italiano a stranieri\". Titolo della relazione: \"Gli insegnanti e la narrazione in classe: quale incontro possibile\". (Fondazione ISMU; Ditals; Laboratorio Itals; Museo Nazionale del Cinema di Torino), ISMU, Sala Vismara, Milano.",
        "periodo": "dal 12-10-2011 al 12-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno INTERNAZIONALE: \"Metodologie narrative nei processi educativi e formativi. Le potenzialit\u00e0 del Digital Storytelling\". Titolo della relazione: \"La narrazione per la costruzione di significati nello sviluppo del S\u00e8\". (Universit\u00e0 degli Studi di Padova; IPRASE Trentino), Padova.",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Educazione degli adulti. Questioni salienti, elementi critici, prospettive di ricerca\". Titolo della relazione: \"L'educazione degli adulti al bivio\" (Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara).",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 12-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 Scientifica, Coordinamento e Relazione al Convegno: \"Educazione/Formazione degli adulti e Neo-umanesimo\". Titolo della relazione: \"Dove sta andando l'educazione degli adulti?\". Presentazione del volume di F.Capelli,\" La formazione (\u00e8) umanistica\", Unicopli, Milano, 2012. Casa della Cultura e Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Casa della Cultura.",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 scientifica e Relazione al Convegno \"Pratiche narrative e cura\". Titolo della relazione: \"Mettere in scrittura il trauma: questioni di senso e aspetti di metodo\". (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 06-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: The 7th European Research Conference ESREA: \"Changing configurations of adult education in transitional times\". Presentazione ABSTRACT e PAPER: \"Pedagogy versus Medicinea training and narrative care project in medical-healthcare contexts\". (Session n.37: Education and Health),( Humboldt-Universitat zu Berlin). (ABSTRACT E PAPER SELEZIONATI DAL COMITATO SCIENTIFICO - Referaggio cieco). Produzione CD contenente paper presentato al convegno.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione abstract: \"Il gruppo interuniversitario \"Condizione adulta e processi formativi: interessi di ricerca e linee progettuali\" (in coll., con M.Cornacchia, E.DeCarlo, P.Di Rienzo, M.Gallerani, E.Marescotti), (Sessione: \"Generazioni Pedagogiche a confronto in Pedagogia Generale e Sociale\") (Coordinatori: Prof. P.L.Malavasi; Prof.ssa M.G.Riva), Convegno SIPED: \"Generazioni pedagogiche a confronto\" (Universit\u00e0 degii Studi di Macerata).",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Due mestieri impossibili: educare-insegnare. Vivere la professione con filosofia\". Titolo della relazione: \"Leggere e scrivere. Ritornare all'antico esercizio\". (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca; PHILO, Scuola Superiore di Pratiche Filosofiche; Ufficio Scolastico per la Lombardia), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Ciclo di Conferenze \"Adultit\u00e0 e situazioni formative: teorie, modelli, percorsi\". Titolo: \"Educazione degli adulti , pratiche formative adulte e narrazione: un dialogo possibile\" (Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara)",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 29-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno INTERNAZIONALE: \"Writing beyond the Silence\". The autobiographical writing as a means for supporting abused women\". Titolo della relazione: \"Adulthood's wounds: Writing as an educational caring device\". Interim Conference in the contexts of the project \"Writing beyond the silence-Promoting Autobiographical Competence to help survivors of gender violence\". Co-funded by Daphne III Programme of European Union, Athens.",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"Annual Conference of the Life History and Biographical Research Network-Magdeburg\", ESREA, Germany. Presentazione ABSTRACT e POSTER, selezionati dal COMITATO SCIENTIFICO, con referaggio cieco) .",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 09-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Giornata di Studio:\"L'esperienza di cura educativa in salute mentale\". Titolo della relazione: \"La partecipazione sociale\" (Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Conduzione del laboratorio \"C'era una volta un medico...\", Convegno NAZIONALE: \"Pensieri Circolari. Narrazione, formazione e cura\" (Auditorium, Citt\u00e0 Studi, Biella).",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 scientifica, Coordinamento e Relazione al Convegno INTERNAZIONALE: \"Figure della cura: gesti, immagini, parole per narrare\". (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). Condutttrice Workshop: \"Scrittura e trauma\" (in coll., con Dott.ssa E.Manenti).",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"scuoLAvoro. Due mondi integrati da storie di vita\". Titolo della relazione: \"Il metodo narrativo e l'intercultura: dalla teoria alla prassi\", Afol Nord Ovest Milano-Progetto Pari Opportunit\u00e0 per studenti stranieri, Fondazione Cariplo, Fondazione ISMU, Limbiate, Teatro Comunale.",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"L'approccio narrativo al malato cronico\". Titolo della relazione: \"Pratiche narrative e cura: il panorama delle esperienze nei diversi contesti assistenziali\" (ASL, Monza e Brianza), Monza.",
        "periodo": "dal 14-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione PAPER (in coll., C.Biasin). 2nd CONFERENCE OF THE ESREA NETWORK ON POLICY STUDIES IN ADULT EDUCATION. INTERROGATING SUSTAINABILITY IN ADULT LEARNING LEARNING POLICY: EUROPEAN AND GLOBAL PERSPECTIVES. Titolo paper: \"Adult Education Policies in Italy: Between crisis and search for meaning\". Aalborg University, Aalborg, Denmark. (ABSTRACT e PAPER selezionati dal COMITATO SCIENTIFICO con referaggio cieco).",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e Relazione al Festival dell'Autobiografia-Sezione: \"Confronti tra pratiche in autobiografia\", nello specifico, \"Autobiografia in Medicina\". (Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari). LUA-riconosciuta dal MIUR.",
        "periodo": "dal 13-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Il narrarsi: un'esperienza di cura\". Titolo della relazione: Le pratiche narrative nei contesti educativi, di cura e medico sanitari (Organizzazione sociopsichiatrica cantonale, in coll., con SUPSI; Repubblica e Cantone Ticino Dipartimento della sanit\u00e0 e della socialit\u00e0). (Sala Teatro OCS, Mendrisio).",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno NAZIONALE SIPED: \"Pedagogia militante. Diritti, culture, territori\". Titolo della relazione: \"Pedagogia militante e pedagogia narrativa: quale possibile incontro?\" ( Universit\u00e0 degli Studi di Catania).",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Ciclo di Conferenze di: \"Educazione degli adulti\". Titolo della relazione: \"La dimensione della cura nell'educazione in et\u00e0 adulta\", (Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara).",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 24-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno \"Figli di famiglia\". Racconto di un'esperienza di \"riscrittura\" di famiglie con parenti don doppia diagnosi e i loro genitori. Titolo della relazione: \"Costruire ponti narrativi: quando, come e perch\u00e8\". (Aula Magna, Ospedale S.Pertini, Roma).",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 26-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al IV Convegno NAZIONALE di Storytelling-\"Narratibility\"- Sai raccontare la tua storia? Competenze della narrazione, narrazione delle competenze. Titolo della relazione: \"La narrazione in medicina\". (Osservatorio Storytelling-Prof.A.Fontana e Dott.ssa A.Cosso). (Teatro Ariberto, Milano).",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione: \"GIORNATA DEI POSTER SULLA RICERCA\" (in coll., con Prof.ssa I.Grazzani, Prof.F.Carmagnola, Prof.ssa E.Mannucci, Dott.A.Mangiatordi, Dott.ssa V.Ornaghi), Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Presentazione POSTER: \"Narrazione e cura nei contesti medico-sanitari\", (in coll., con Dott.ssa G.Mascheroni).",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 11-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno INTERNAZIONALE ESREA: \"Stories that make a difference\". Titolo della relazione: \"Narrative/Writing practices in healthcare and educational\", (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca), (Villa Forno, Cinisello Balsamo, Milano). Presentazione Abstract e Paper (selezionati dal COMITATO SCIENTIFICO con referaggio cieco).",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 08-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno NAZIONALE: \"L'educazione degli adulti nella contemporaneit\u00e0. Teorie, contesti e pratiche in Italia\", Universit\u00e0 degli Studi di Lecce. Presentazione del Convegno e del Gruppo di Ricerca Nazionale \"Condizione adulta e processi formativi\" (in qualit\u00e0 di presidente del gruppo stesso). Relazione alla III sessione. Titolo della relazione: \"La responsabilit\u00e0 vero gli altri \". (Membro del Comitato Promotore del Convegno).",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"La medicina narrativa e le buone pratiche nei luoghi della cura. Metodologie, Strumenti e Linguaggi\". Titolo della relazione (mattina): \"Obiettivi e identit\u00e0 della medicina narrativa\". Titolo della relazione (pomeriggio), (in coll., con M.D'oria e A Galimberti): \"Pratiche di cura e medicina narrativa. Una cooperative inquiry allo IEO\". (Studi Umanistici; Scuola di Medicina e Chirurgia; SIPeM; Iraclia-Gruppo Interuniversitario di Ricerca sulle Azioni della Cura: Linguaggi Immagini Apprendimenti), (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II).",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione alla Tavola Rotonda: \"Sguardi di cura verso l'infanzia: le storie, il cibo, la scuola\", ( con M.Castiglioni, E.Nigris, B.Vimercati, J.Linetti. Moderatrice: M.Piacente (Direttrice Rivista Pedagogika). Festival \"Il diritto di essere bambini\", V Edizione, EXPO 2015 (Responsabile Scientifica: Prof.ssa M.Giusti-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca)",
        "periodo": "dal 12-09-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione abstract al Convegno SIPED-UNICEF: \"I bambini e gli adolescenti sanno...gli adulti ascoltano\". Titolo abstract: \"Adulti e non adulti in ospedale: una questione dei professionisti della cura?\" (contributo in via di pubblicazione nel volume, a cura di, S.Calaprice-Nuzzaci, Edizioni Pensa Multimedia, Lecce).",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno INTERNAZIONALE: \"Continuity and Discontinuity in Learning Careers: Potentials for a Learning Space in a Changing World\". Titolo della relazione: \"What Kind of adult education is required in a risk society?\" ESREA (European Society for Research on the Education of Adults-Partners University of Warwich, Universidad de Sevilla, University of Lower Silesia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca), Universidad de Sevilla, Spain. Presentazione abstract e paper SELEZIONATI DAL COMITATO SCIENTIFICO con REFERAGGIO CIECO. (Il paper \u00e8 attualmente in corso di stampa, in formato e-book).",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al XXX Convegno NAZIONALE Siped: \"L'educazione Permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell'infanzia all'universit\u00e0\". Titolo della relazione: \"Ripensare il lifelong learning\". (Sessione parallela- Gruppi di lavoro: Metodologie per l'apprendimento permanente- Coordinatori: R.Biagioli, G.Chianese, B.Martini), Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone. Presentazione abstract e paper.",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in coll., con Dott.ssa B.Mapelli, Responsabilit\u00e0 scientifica, Coordinamento e Relazione al Convegno: \"Sotto lo stesso cielo. Fragilit\u00e0, educazione, contemporaneit\u00e0\". Titolo della relazione: \"Fragilit\u00e0 ed et\u00e0 adulta: risorse e limiti\". Relazione al wokshop: \"La malattia rende fragili?\", in coll., con Dott.ssa G.Bernegger, Dott.ssa L.Garrino, Dott.ssa L.Mazzeri (Coordinatore: Dott.C.Mustacchi)",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al V Convegno NAZIONALE: \"Espressioni di cura. Medicina narrativa in oncologia\". Workshop: \"La scrittura riflessiva e autobiografica: strumenti per il benessere degli operatori\", CRO-Aviano.",
        "periodo": "dal 25-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione SUMMER SCHOOL SIPED, III Edizione, : \"La ricerca in pedagogia\", Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Relazione Gruppo di lavoro: \"Teorie, processi e progetti di educazione degli adulti e di formazione permanente\" (Coordinatrici: Prof.ssa V.Boffo, Univ.di Firenze; Prof.ssa L.Dozza, Univ.di Bolzano). Titolo del contributo: \"Educazione degli adulti ed educazione terapeutica: una sfida possibile?\". Restituzione in plenaria del Gruppo di lavoro: \"Pedagogia delle professioni della salute e della cura\" (Coordinatrici: Prof.ssa P.De Mennato, Univ.di Firenze; Prof.ssa S.Kanizsa, Univ.di Milano-Bicocca). (Per il 31/01/2017, consegner\u00f2 il contributo sul progetto di ricerca (in atto), restituito in plenaria. Atti del Convegno, a cura di, Prof.G.Bertagna e Prof.ssa S.Ulivieri, Casa Editrice Studium).",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione (con intervista) del libro M.Castiglioni, \"La parola che cura\", edizioni libreria Cortina Milano, Raffaello Cortina Editore, Milano, 2016, al \"Festival dell'Autobiografia\", di Anghiari. LUA: riconoscimento dal MIUR.",
        "periodo": "dal 04-09-2016 al 04-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione alla CONFERENZA PUBBLICA per la presentazione del volume M.Castiglioni, \"La parola che cura\", edizioni libreria Cortina, Milano, Raffaello Cortina, Milano, 2016; con la partecipazione di: F.De Bortoli (ex-direttore Corriere della Sera; Presidente Associazione VIDAS di Milano); G.Martignoni (SUPSI di Lugano); M.Varini (oncologo, Ass.di volontariato oncologico Il Triangolo, Lugano); O.Varini (psiconcologa, Ass. di volontariato oncologico Il Triangolo, Lugano), Lugano.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del COMITATO SCIENTIFICO-Convegno INTERNAZIONALE in ricordo di Piero Bertolini (1931-2006). Realt\u00e0 e Senso. Intenzionalit\u00e0, Cultura e Conoscenza in Educazione.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Moderatrice-XVIII Convegno SIPeM: \"Servire il futuro: valori e ambienti di formazione per la competenza dei professionisti della cura\", Senigallia.",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 21-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione al Convegno: \"Umanizzare le cure: il tempo delle azioni e il tempo delle attese\". Titolo della relazione: \"La medicina narrativa, il tempo dell'ascolto\". (Presidio Ospedaliero di Busto Arsizio, Regione Lombardia, ASST Valle Olona, Citt\u00e0 di Busto Arisizio, OMCeO Varese, IPASVI Varese, CESVOV Varese), Presidio Ospedaliero di Busto Arsizio.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione abstract Convegno SIPED: \"Scuola Democrazia Educazione. Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\". Gruppo di lavoro: \"Nuovi modelli pedagogici e didattici per la formazione in servizio\", (Coordinatori: Prof. G.Elia, Prof. L.Guerra, Prof. P.G.Ellerani), Universit\u00e0 di Lecce.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione Convegno: \"Cinema, fotografia e digital storytelling\", Biella, Citt\u00e0 Studi. Titolo del workshop: \"Non solo fotografia...\".",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione PAPER (in coll., Dott.ssa C.Girotti): \"Medicina grafica, fumetto e digital storytelling\"-Convegno: \"Cinema, fotografia e digital storytelling\", Biella, Citt\u00e0 Studi (Paper SELEZIONATO dal COMITATO SCIENTIFICO con REFERAGGIO CIECO). .",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 scientifica, Coordinamento e Relazione-BOOK-CITY-Universit\u00e0. Universit\u00e0 degli Studi di Milano e Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Polo della cura. \"Narrazione in medicina: possibilit\u00e0 e rischi\", con presentazione (intervista) dei volumi di M.Castiglioni, \"La parola che cura\", Edizioni libreria Cortina, Milano, 2016; e di Laura Mazzeri (formatrice, paziente esperta), \"Tra due vite\", Giunti, Firenze, 2016. Partecipano: Daniela Airoldi Bianchi (Teatro Officina) e Alessandra Mascaretti (editor-free-lance).",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 scientifica, Coordinamento e Relazione-BOOK-CITY-Universit\u00e0. Coordinamento Tavola Rotonda: \"Parole che curano. Dal racconto terapeutico alla medicina della persona\", con Gian Luca Barbieri (Univ. di Parma); G.Bernegger (SUPSI di Lugano); G.Pravettoni (psiconcologa, IEO); Prof.Virz\u00ec (psichiatra, Univ.di Palermo e SIMEN-Societ\u00e0 Italiana di Medicina Narrativa), Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 scientifica, Coordinamento e Relazione a BOOK-CITY-Universit\u00e0. Relazione: \"Che cos'\u00e8 la Medicina Narrativa\" (con presentazione dei due volumi, di cui sopra), con L.Mazzeri; L.Campanello (PHILO-Milano); G.Coacci (giornalista, free-lance); A.Millul (medico); ; C.Mustacchi (SUPSI, Lugano). Laboratori tematici: \"Narrazione e cura\" (sessioni parallele), con: G.Benegger (SUPSI, Lugano); B.Campione (paziente esperta); M. Del Ben (fisioterapista, CRO di Aviano); L.Calabrese (oncologo, IEO); L.Garrino (Univ.di Torino); P.Marchesin (insegnante); A.C.Pedretti (pedagogista UONPIA-Ospedale Policlinico di Milano); G.Sambonet (pedagogista, UONPIA-Ospedale Policlinico di Milano); Nicoletta Sutter (Responsabile della Formazione-CRO di Aviano); M.G.Riva (Univ. di Milano-Bicocca). Rappresentazione de \"Il Neoplastico\" (Teatro Officina). Lettura scenica \"VISITATEmi\". \"Reading e intermezzo musicale\" (a cura di), pazienti esperti IEO.",
        "periodo": "dal 19-11-2016 al 19-11-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione ABSTRACT \"What game are we playing at?\" (in coll., con C.Girotti). 25th ANNUAL CONFERENCE-ESREA-\" \"DISCOURSES WE LIVE BY\" (HOW) DO THEY BENEFIT THE WORLD WE LIVE IN?\", University of Aarhus, Copenaghen (02/03/2017-05/03/2017). (In attesa di conferma accettazione, cui seguir\u00e0 presentazione paper).",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRESENTAZIONE ABSTRACT \"La medicina grafica nella formazione dei professionisti della cura e nell\u2019educazione terapeutica dei pazienti\" (in coll., con C.Girotti). GIORNATA DI STUDIO Siped.care \"Diventare professionisti della salute e della cura. Ricerche e buone pratiche\". Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, 23 novembre 2016 (luogo e data modificati: Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, 19/01/2017). (Abstract e Poster selezionati dal COMITATO SCIENTIFICO con REFERAGGIO CIECO).",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca: \"PERCORSI DI INSERIMENTO LAVORATIVO E SOCIALIZZAZIONE DEGLI EX-CORSISTI DISABILI DELLA FORMAZIONE PROFESSIONALE IN LOMBARDIA\". (REGIONE LOMBARDIA - SETTORE GIOVANI, FORMAZIONE PROFESSIONALE, SPORT; E UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MILANO, DIPARTIMENTO DI PEDAGOGIA). (Responsabile Scientifico: Prof. D.Demetrio). Ho svolto il Coordinamento organizzativo della ricerca. Mi sono occupata della formazione dei ricercatori/intervistatori relativamente alla tecnica del colloquio e dell'intervista semi-strutturata. Ho condotto interviste e focus-group. Ho monitorato/supervisionato la stesura dei report parziali di ricerca. Stesura del Report finale di ricerca (disponibile in versione cartacea). Una parte della ricerca \u00e8 pubblicata in M.Castiglioni \"I biogrammi\", Unicopli, Milano, 1999, in D.Demetrio (a cura di), \"L'educatore auto(bio)grafico. Il metodo delle storie di vita nella relazione d'aiuto\", Unicopli, Milano, 1999.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "Ricerca: \"PREVENZIONE E RECUPERO DELL' ABBANDONO SCOLASTICO. STORIE DI VITA E DI APPRENDIMENTO DI UN GRUPPO DI RAGAZZI DROP-OUT\". (COORDINAMENTO CEP - COMUNE DI MILANO; UNIVERISTA' DEGLI STUDI DI MILANO, ISTITUTO DI PEDAGOGIA). (Responsabile scientifico: Prof.D. Demetrio). Mi sono occupata della messa a punto degli strumenti di ricerca (interviste semi-strutturate rivolte agli operatori e agli utenti CEP) e della stesura del report di ricerca finale (quest'ultimo in coll., con Dott.ssa B.Finzi). L' analisi del materiale raccolto \u00e8 stata pubblicata in M.Castiglioni; B.Finzi, \"Storie di vita e di apprendimento di un gruppo di ragazzi drop-out\", \"Marginalit\u00e0 e Societ\u00e0\", FrancoAngeli, Milano, 1995.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Ricerca: \"AREZZO PER GLI IMMIGRATI: UN'INDAGINE CONOSCITIVA SULLE OFFERTE DI ACCOGLIENZA E FORMAZIONE\". (Comune di Arezzo - Servizi Sociali; e Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Pedagogia). (Responsabile scientifico: Prof.D.Demetrio). Ho trascritto e analizzato il materiale raccolto. Ho realizzato il report di ricerca inerente il modulo da me curato: \"Arezzo per gli immigrati: colloqui per conoscere le strutture presenti sul territorio\", inserito in M.Giusti (a cura di), \"Ricerca interculturale e metodo autobiografico. Bambini e adulti immigrati: un progetto, molte storie\", La Nuova Italia, Firenze, 1998.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Ricerca: \"ADULTI IN FORMAZIONE PROFESSIONALE. PROGETTO WORK\". (Regione Lombardia - Agenzia per l'impiego; e Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Istituto di Pedagogia). (Responsabile scientifico: Prof.D.Demetrio). Formazione degli operatori-intervistatori, messa a punto degli strumenti d'indagine (interviste semi-strutturate e focus-group), realizzazione interviste e analisi del materiale raccolto.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Ricerca-formazione: \"L'AUTORIFLESSIVITA' NELLE PROFESSIONI EDUCATIVE. IL METODO AUTOBIOGRAFICO COME RICERCA E SVILUPPO\", per educatori dell'area minori e del settore disabili\". (Comune di Ancona - Servizi Sociali; e Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Pedagogia). (Responsabile scientifico: Prof. D.Demetrio). Mi sono occupata della messa a punto degli strumenti di rilevazione, ho realizzato interviste sul campo, ho analizzato una parte del materiale raccolto e ho proceduto alla stesura del report finale di ricerca (il progetto di ricerca \u00e8 stato presentato in sede di convegno ad Ancona).",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "SUPERVISIONE SCIENTIFICA del Report di ricerca: \"MITO E ADOLESCENZA\", all'interno del PROGETTO \"TEATRO OLTRE I CONFINI\", per studenti di Scuola Media Superiore. (Responsabile Scientifico: Prof.D.Demetrio). (PROVINCIA DI MILANO - ASSESSORATO ALLA CULTURA; COOPERATIVA TEATRALE \"IL BURATTO\"; UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MILANO, DIPARTIMENTO DI PEDAGOGIA).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Ricerca: \"LA DOMANDA E L'OFFERTA CULTURALE E FORMATIVA PER GLI ADULTI NELLA CITTA' DI BERGAMO\". (Comune di Bergamo - Assessorato Servizi Educativi/Dott.C.Giupponi; e Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). (Responsabile scientifico: Prof.D.Demetrio). Organizzazione e Coordinamento scientifico della ricerca relativamente al modulo di rilevazione della domanda formativa. Messa a punto degli strumenti d'indagine utilizzati (interviste semi-strutturate e focus-group); formazione degli intervistatori/ricercatori coinvolti, rispetto alla tecnica del colloquio e dell'intervista; realizzazione di interviste e focus-group, stesura del Report finale di ricerca (disponibile in versione cartacea). Il progetto di ricerca \u00e8 contenuto in: M.Castiglioni (a cura di), \"La domanda di formazione e cultura in et\u00e0 adulta: il caso di Bergamo\", in Giovani Studiosi in Educazione degli adulti - Collana Diretta da Prof.D.Demetrio, CUEM, Milano, 2000.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Ricerca-formazione: \"ATTIVAZIONE DEI LABORATORI TERRITORIALI PER IL SUCCESSO FORMATIVO E IL BENESSERE SOCIALE NELL' ELEVAMENTO DELL' OBBLIGO SCOLASTICO\". (Comune di Monza - Assessorato all'Istruzione - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). (Responsabile scientifico: Prof. D.Demetrio). Mi sono occupata del Coordinamento dell'attivit\u00e0 di ricerca relativamente al Modulo: \"Storie di vita e di apprendimento di un gruppo di studenti\". Messa a punto degli strumenti di indagine. Supervisione del Report di ricerca finale (disponibile in formato cartaceo).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "COORDINAMENTO per la documentazione della pubblicistica-Educazione degli Adulti-BIBL-Banca dati bibliografica on line-Scienze della Formazione-ISTITUTO INDIRE, Firenze (in coll., con Centro Studi Adultit\u00e0 \"Ettore Gelpi\"). Dal 2010, RESPONSABILITA' SCIENTIFICA della Clearing house CEF-Educazione degli adulti. Dal 2010/al 2012, VALUTAZIONE unit\u00e0 didattiche-Concorso GOLD-Ex-Indire.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerca: \"ANALISI DEI PERCORSI DEI DIRIGENTI DI SUCCESSO. RICERCA SULLE COMPETENZE DEI DIRIGENTI CHE HANNO AVUTO UNA CARRIERA VELOCE NELLA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE\". (Presidenza del Consiglio dei Ministri - Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione - SSPA - Prof. E.Sgroi; Dott.ssa C.Santarsiero); e Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca - Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\". (Responsabile Scientifico: Prof. D.Demetrio). Responsabilit\u00e0 scientifica e coordinamento per la messa a punto e la validazione degli strumenti d'indagine (intervista semi-strutturata di tipo narrativo-autobiografica); stesura del report parziale di ricerca. Il progetto di ricerca \u00e8 contenuto in: E.Sgroi; C.Santarsiero (a cura di), \"La nuova dirigenza e il cambiamento della Pubblica Amministrazione in Italia\", con contributi di M.Castiglioni; A.Cocozza; A.Fontana; E.Mancino; D.Pievani; C.Santarsiero, Edizioni Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione, Roma, 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILITA' SCIENTIFICA del progetto di RICERCA-FORMAZIONE inerente l'utilizzo delle pratiche narrative e di scrittura con i professionisti della cura e i volontari dell'ambito oncologico, nonch\u00e8 con i pazienti oncologici. Progetto di ricerca commissionato da il \"Triangolo\" - Associazione di volontariato oncologico, di Lugano (Dott. M.Varini, oncologo, Clinica S.Anna di Lugano, e Associazione il \"Triangolo\"; e Dott.ssa O.Varini, psiconcologa, Ass., il \"Triangolo\", Lugano). Il progetto, della durata di cinque anni, ha coinvolto un gruppo di volontari dell'Ass., di cui sopra, di medici/oncologi e infermieri della Clinica S.Anna-Reparto di oncologia. Oltre, alla Dott.ssa O.Varini, e all'assistente sociale della Clinica S.Anna. Ha partecipato al percorso anche una formatrice dell'Associazione \"Dialogare\", di Lugano, che si occupa del reinserimento lavorativo di adulti. Il progetto ha comportato inoltre il coinvolgimento di un piccolo gruppo di pazienti che hanno fatto pratica della scrittura della propria esperienza di malattia oncologica, accompagnati da due volontarie in formazione. Il percorso di ricerca-formazione si \u00e8 posto l\u2019obiettivo, nella prima fase, di avvicinare i volontari alla pratica della scrittura autobiografica al fine di sviluppare competenze per accompagnare successivamente il paziente a scrivere di s\u00e9, od eventualmente, a trascrivere quanto l\u2019altro narra di s\u00e9, facendosi custodi attenti e sensibili delle storie raccolte che, in questo modo, possono diventare testimonianze di conforto e di sostegno sia per i famigliari sia per chi si trova in situazioni analoghe. Nella seconda fase del percorso i volontari hanno sperimentato sul campo, con la supervisione di chi scrive, l\u2019avvicinamento dei pazienti alla scrittura di s\u00e9, e il loro accompagnamento tramite tale pratica, diventando, al contempo, ricercatori con l\u2019obiettivo di rilevare esperienzialmente punti di forza e/o criticit\u00e0 del percorso attivato, e dello strumento utilizzato. Ci\u00f2, in modo coerente con l\u2019impianto metodologico e procedurale del percorso di ricerca-formazione attivato. Lo sviluppo della ricerca cos\u00ec articolata ha comportato l\u2019introduzione di momenti di monitoraggio e di supervisione in itinere. La restituzione dell'impianto e degli esiti della sperimentazione \u00e8 contenuto nel testo: M.Castiglioni, \"La parola che cura\", Edizione Libreria Cortina, Milano, 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "DIREZIONE SCIENTIFICA (in coll., con Prof.D.Demetrio, Prof.S.Tramma) della RICERCA-VALUTAZIONE: \"Formazione e organizzazione: esiti della formazione permanente promossa dal Settore Sviluppo delle Professionalit\u00e0 della Provincia di Milano\", (PROVINCIA DI MILANO - Settore Sviluppo delle Professionalit\u00e0, volontariato, associazionismo e terzo settore; e UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI MILANO-BICOCCA - Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione: \"R.Massa\"). COORDINAMENTO SCIENTIFICO del progetto di ricerca. Messa a punto gli strumenti di indagine utilizzati (interviste semi-strutturate; traccia per focus-group); validazione degli strumenti nella prima fase esplorativa della ricerca. Supervisione dei report parziali di ricerca e produzione del dossier finale (in formato cartaceo). Il progetto di ricerca, della durata di due anni, si \u00e8 posto l'obiettivo di far emergere le ricadute organizzative delle attivit\u00e0 di formazione promosse dalla Provincia di Milano (settore, sopra indicato), relativamente agli ambiti delle RSA per anziani, e dei servizi di \"front-office\", nel periodo 2002-2005. L'attenzione \u00e8 stata rivolta anche alla rilevazione degli ulteriori bisogni formativi delle varie figure di professionisti coinvolti nella ricerca in qualit\u00e0 di fruitori dei corsi di formazione erogati dalla Provincia (nel periodo preso in esame e nei settori considerati).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "RICERCA-FORMAZIONE rivolta ai medici di base ASL di MONZA-BRIANZA focalizzata sulla sperimentazione di pratiche narrativo-autobiografiche con i pazienti (individuati ad hoc). Come tutor didattico ho monitorato e supervisionato in itinere l'implementazione effettuata dai medici.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-05-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "TUTOR della Tesi di Dottorato del Dott.C.Mustacchi. XXVIII CICLO - Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Titolo della Tesi: \"Il luogo della poesia. Indagine fenomenologica sulla poesia in et\u00e0 adulta\". (Stesura in via di chiusura).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "TUTOR della Tesi di Dottorato della Dott.ssa S.Mantovani. XXVIII CICLO - Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Titolo della Tesi: \"La formazione iniziale dei docenti di Matematica e Scienze: percorsi e metodi tra punti di forza e criticit\u00e0\" (Tesi discussa in data 29/09/2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "INFORMATORE ESPERTO PER LA MENZIONE INTERNAZIONALE IN TESI DI DOTTORATO, Universidad de Malaga, Dp.to Didactica j Organizacion Escolar. Coordinadora PD en Educacion Escolar: Prof.ssa N.Bianco. DOTTORATO EUROPEO. Tesi valutata: Dott.E.Sierra. Titolo della tesi: \"La secundaria vivida. Estudio narrativo sobre experiencisa masculinas de fracaso escolar\", (\"La scuola secondaria. Una ricerca secondo l'approccio narrativo sull'esperienza dell'insuccesso e dell'abbandono scolastico degli studenti maschi della scuola superiore).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al CICLO DI INCONTRI \"I DIALOGHI SULL' ORIENTAMENTO\"-ORIENTARE \u00e8 FORMARE. Giornata dedicata alle esperienze italiane, di carattere pedagogico, che connettono l'orientamento in universit\u00e0 con i temi della formazione e dell'educazione degli adulti. DOTTORATO IN SCIENZE DELLA FORMAZIONE E DELLA COMUNICAZIONE-Univerist\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\".",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della COMMISSIONE GIUDICATRICE DELL' ESAME FINALE PER IL CONFERIMENTO DEL TITOLO DI DOTTORE DI RICERCA in \"Scienze dell'Educazione e della Formazione Continua\"- \"Scuola di Dottorato di Scienze Umane e di Filosofia\"- Universit\u00e0 degli Studi di Verona. DOTTORATO EUROPEO. (Commissione composta da: Prof.ssa A.M.Piussi, Univ.degli Studi di Verona; Prof.ssa N.Bianco, Universidad de Malaga; Dott.ssa M.Castiglioni, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). Tesi valutata: Dott.ssa G.Mendoza (in co-tutela con Universidad de Barcelona). Titolo della tesi: \"La literatura femenina como mediacion educativa y fluente de saber pedagogico, practicas de libertad\". (\"La letteratura femminile come mediazione educativa e fonte di sapere pedagogico: pratiche di libert\u00e0\").",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo della COMMISSIONE GIUDICATRICE DELL' ESAME FINALE PER IL CONSEGUIMENTO DEL TITOLO DI DOTTORE DI RICERCA in \"Scienze Psicologiche e della Formazione\", Universit\u00e0 degli Studi di Rovereto. Commissione composta da: Presidente: Prof.ssa A.Marchetti; Componenti: Prof.ssa J.Jetten; Dott.ssa M.Castiglioni; Dott.G.Galfano. (Sala Convegni di Palazzo Fedrigotti), Rovereto.",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE E COORDINAMENTO dell'incontro per i dottorandi: \"Once upon a time, there was a patient, and a doctor... . Stories of illness and care\", con la partecipazione della Prof.ssa R.Charon (Columbia University, New-York), della Dott.ssa M.Castiglioni, e della Prof.ssa L.Formenti (Univ. di Milano-Bicocca). DOTTORATO IN SCIENZE DELLA FORMAZIONE E DELLA COMUNICAZIONE-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al CICLO DI INCONTRI - DOTTORATO XXVII CICLO:\" Gli approcci qualitativi nella ricerca educativa con gli adulti: analisi di casi\" (hanno partecipato al seminario: Prof.ssa M.Gallerani e Dott.A.Galimberti). Titolo della mia relazione: \"Fare ricerca con i professionisti della cura e con i pazienti: il punto di vista della fenomenologia\".",
        "periodo": "dal 15-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Designata dal Collegio dei docenti del Corso di Dottorato in SCIENZE PEDAGOGICHE, DELL' EDUCAZIONE E DELLA FORMAZIONE. Dottorato di ricerca VENTINOVESIMO CICLO, come valutatore della tesi di dottorato della Dott.ssa S.Lazzaro, Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo tesi: \"Trapianto di fegato in tarda adolescenza e giovane et\u00e0 adulta e processo di transizione dal servizio pediatrico al servizio per adulti. Progetto pilota di strutturazione e implementazione di interventi educativi e strumenti di dialogo ad hoc: una esperienza condotta presso l\u2019Azienda Ospedaliera\". (Cineca per conto del Servizio Formazione della Ricerca-Universit\u00e0 degli Studi di Padova).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docenza al CAS-CERTIFICATE OF ADVANCED STUDIES-ORGANIZZATO DALLA SUPSI DI LUGANO, in coll., con, LA FONDAZIONE \"SASSO CORBARO\", DI BELLINZONA. Titolo CAS: \"Curare con cura. Etica e Umanesimo Clinico\" (Responsabili scientifici: Prof. R.Malcrida e Prof. G.Martignoni). (CAS \u00e8 equipollente Master in Italia).",
        "periodo": "dal 22-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione al \"Seminario permanente di ricerca in educazione interculturale\" (a cura, Prof.D.Demetrio), Univ.degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-1992 al 01-01-1995"
      },
      {
        "content": "Numerose ATTIVITA' DI FORMAZIONE rivolte a educatori, docenti, professionisti della cura, ecc., presso diversi enti pubblici e privati, relativamente agli oggetti di ricerca indicati in questa sede. I corsi di formazione li ho realizzati in varie regioni del territorio nazionale.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia e Tutor didattico per le attivit\u00e0 integrative-Cattedra di Educazione degli Adulti (Prof.D.Demetrio-Universit\u00e0 degli Studi di Milano; e successivamente, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca); Filosofia dell'Educazione (Prof.D.Demetrio-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca); Teorie e Pratiche Autobiografiche (Prof.D.Demetrio-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). Membro della Commissione di esami per gli insegnamenti sopra indicati.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Consulenza: \"Tecnica del colloquio in profondit\u00e0 e metodologia di analisi qualitativa dei dati raccolti\", nel seminario: \"Musica, emozioni e conoscenza di s\u00e8\", (afferente alla Cattedra di Educazione degli Adulti-Prof.D.Demetrio, Univ.degli Studi di Milano-Dip.to di Pedagogia.).",
        "periodo": "dal 01-11-1994 al 01-12-1994"
      },
      {
        "content": "Docenza alla SCUOLA DI SPECIALIZZAZIONE in \"PSICOLOGIA DEL CICLO DI VITA\", (Direttore: Prof.Caracciolo). Insegnamento: \"Teorie e tecniche di osservazione del comportamento infantile\" (Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Le situazioni di vita adulta contrassegnate dal disagio sociale\", (in coll., con Prof.S.Tramma), (afferente alla Cattedra di Educazione degli adulti, Prof.D.Demetrio-Univ.degli Studi di Milano-Dip.to di Pedagogia).",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 01-12-1995"
      },
      {
        "content": "Consulente pedagogica per CEP-CENTRO EDUCAZIONE PERMANENTE-COMUNE DI MILANO (Coordinamento CEP). Progetti di PREVENZIONE e RECUPERO dell'ABBANDONO SCOLASTICO.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione al Ciclo di conferenze cittadine. Titolo della relazione: \"Educazione interculturale. Progetti, percorsi e materiali didattici\", (IRRSAE, Valle D'Aosta), Aosta.",
        "periodo": "dal 16-01-1996 al 16-01-1996"
      },
      {
        "content": "Docenza al seminario: \"Teatro ed emozioni della mente\", (in coll., con Prof.I.Gamelli), (afferente alla Cattedra di Educazione degli adulti-Prof.D.Demetrio), Univ.degli Studi di Milano-Dip.to di Pedagogia).",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 01-12-1996"
      },
      {
        "content": "Conduzione del Gruppo di studio: \"Vita e sentimenti della morte\", (in coll., con Dott.ssa L.Gigante), (afferente alla Cattedra di Educazione degli Adulti-Prof.D.Demetrio), Univ.degli Studi di Milano-Dip.to di Pedagogia).",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 01-12-1996"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 DIDATTICA INTEGRATIVA-Sostegno alla stesura delle Tesi di Laurea-Pedagogia Generale II (Prof.ssa S.Kanizsa-Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "RICERCA-FORMAZIONE: \"PROGETTO PIANETA T: GUIDA ALLA LETTURA DELLO SPETTACOLO TEATRALE\", rivolto a educatrici di varie scuole materne. (TEATRO DEL BURATTO; PROVINCIA DI MILANO-ASSESSORATO ALLA CULTURA; UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MILANO, DIPARTIMENTO DI PEDAGOGIA). (Responsabile scientifico: Prof.D.Demetrio). Mi sono occupata della predisposizione degli strumenti d'indagine, proposti alle educatrici e/o ai bambini e della stesura del report di ricerca. Pubblicazione \"Pianeta T\", edita dalla Provincia di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Docenza di Pedagogia Generale e Sperimentale. Corso per Educatori Professionali, III anno.(in coll., con Dott.ssa S.Bella), Provincia di Aosta, Aosta.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Le principali dimensioni della formazione per gli adulti\" (in coll., con Prof.D. Demetrio, Dott.ssa L.Anzaldi), (CITE-Mantova).",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 01-10-1997"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico e corsista al CORSO DI PERFEZIONAMENTO: \"MODELLI DI RICERCA NELLA FORMAZIONE DEGLI ADULTI - METODOLOGIE AUTOBIOGRAFICHE E ANALISI DEI PROCESSI COGNITIVI\" (a cura di, Prof. D.Demetrio), Universit\u00e0 degli Studi di Milano, anno a.c. 1997/1998",
        "periodo": "dal 08-10-1997 al 18-12-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Pedagogia narrativa e pratiche autobiografiche nella gestione delle differenze a scuola\", (Istituto Pedagogico Tedesco), Bolzano.",
        "periodo": "dal 05-11-1997 al 05-11-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Pedagogia narrativa a scuola: per una gestione delle differenze\", ( II Edizione), (Istituto Pedagogico Tedesco), Bolzano.",
        "periodo": "dal 11-03-1998 al 11-03-1998"
      },
      {
        "content": "Docenza al seminario: \"Isole del benessere, isole del malessere\" (in coll., con Prof.S.Tramma), (afferente alla Cattedra di Educazione degli adulti-Prof.D.Demetrio), (Univ.degli Studi di Milano-Dip.to di Pedagogia).",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 01-12-1998"
      },
      {
        "content": "Docenza al Ciclo di seminari di formazione: \"Scuola e Famiglia: metodologia per l'analisi e la negoziazione delle aspettative reciproche. Ricordare e raccontare insieme\", per educatrici scuole materne, Comune di Rovereto.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Collaborazione continuativa con il CENTRO DI DOCUMENTAZIONE del Comune di Forl\u00ec, per lo svolgimento di un progetto di RICERCA-FORMAZIONE, rivolto a insegnanti della scuola media inferiore e superiore, relativamente al tema: \"Pedagogia narrativa e racconto di s\u00e8 nella relazione di insegnamento/apprendimento\".",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "CONSULENZA PEDAGOGICA per educatori dell'area handicap e del disagio minorile con specifico riferimento alle difficolt\u00e0 comunicativo-relazionali con gli utenti e i famigliari, (Comune di Ancona-Assessorato Servizi Sociali).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"L'approccio autobiografico come pratica di ricerca e di formazione nell'et\u00e0 adulta\", (IPRASE-Trentino).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-1999"
      },
      {
        "content": "Membro del CONSIGLIO SCIENTIFICO, CONSIGLIO DIDATTICO e DOCENTE alla LUA-Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari. (LUA: riconoscimento dal MIUR a partire dal 2011)",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione al Ciclo di seminari: \"Narrazione di s\u00e8 e percorsi di cura educativa\" (Servizio Et\u00e0 Evolutiva-Neuropsichiatria infantile, Comune di Monselice), Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Supervisore pedagogico delle attivit\u00e0 di tirocinio-Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione-Dip.to di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"-Univ.degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza di Pedagogia Interculturale-Corso per Educatori Professionali, II anno, Istituto Regionale di Studi e Ricerca Sociale di Trento.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Pratiche narrative e professioni educative\", (Villaggio S.Antonio da Padova-Area minori e settore disabili, II Edizione), Noventa Padovana.",
        "periodo": "dal 08-02-2000 al 08-02-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione al SEMINARIO NAZIONALE: \"Anghiari per la scuola\". Titolo della relazione: \"Cambiare il punto di vista con la narrazione\", (Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 01-03-2000"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alla DOCENZA-Corso di PEDAGOGIA GENERALE (Prof.ssa L.Formenti)-Modulo C (n.12 ore di docenza).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 20-12-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Essere adulti nelle altre culture\" (afferente alla Cattedra di Educazione degli adulti-Prof.D.Demetrio, Univ.degli Studi di Milano, Dip.to di Pedagogia).",
        "periodo": "dal 01-11-2000 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "DOTTORE DI RICERCA IN PEDAGOGIA (XV Ciclo-Indirizzo Teoretico), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, (Coordinatore: Prof.P.Bertolini; Tutor: Prof.D.Demetrio).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza al MASTER UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI SIENA. MASTER IN \"NARRAZIONE E AUTORIFLESSIONE NEI CONTESTI ORGANIZZATIVI. ESPERTO IN TECNOLOGIE AUTOBIOGRAFICHE E RIFLESSIVE NELLA FORMAZIONE E NELL'ORIENTAMENTO\", (in coll., con Prof.ssa L.Formenti (n.1 lezione) e in coll., con Prof.ssa S.Kanizsa (n.1 lezione). (Responsabile Scientifica: Prof.ssa L.Fabbri). ANNO ACCADEMICO 2001/2002. (Universit\u00e0 degli Studi di Siena)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza seminariale e di formazione-PROVINCIA DI MILANO-Assessorato Formazione Professionale, Programmazione Socio-Sanitaria, Servizi Sociali, Rapporti con il volontariato, associazioni e terzo settore, Politiche familiari, (Referenti:Dott.Filippetti, Dott.ssa V.Klaut, Dott.C.Primerano, Dott.M.Trevisan).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Approccio autobiografico e prospettiva interculturale a scuola\" (UNIP-Universit\u00e0 Internazionale delle Istituzioni dei Popoli per la Pace, II EDIZIONE), Rovereto.",
        "periodo": "dal 18-01-2001 al 18-01-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Pedagogia del s\u00e8\" (afferente alla Cattedra di Educazione degli adulti-Prof.D.Demetrio), Universit\u00e0 degli Studi di.Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al MASTER in metodologia e progettazione LEO, CENTRO INTERNAZIONALE DI PSICOLOGIA CULTURALE DI GINEVRA, in coll., con LUA-Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento organizzativo e scientifico del progetto di RICERCA-FORMAZIONE: \"Come si diventa adolescenti a Suzzara\". Progetto di rilevazione longitudinale inerente il monitoraggio di un gruppo di studenti della Scuola Media \"G.Pascoli\". Oggetto di ricerca: la costruzione dell'identit\u00e0 adolescente dentro e fuori la scuola e le auto(bio)grafie formative e apprenditive degli studenti (la storia di \"come ho imparato ad imparare\"). Messa a punto degli strumenti d'indagine, di tipo narrativo-autobiografico-autoriflessivo, alcuni dei quali somministrati in classe, e/o sperimentati con gli insegnanti durante gli incontri mensili di formazione; accompagnamento dei docenti per l'utilizzo delle pratiche narrative in classe. Analisi e restituzione, in itinere, ai docenti del materiale raccolto (formazione di docenti/ricercatori).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza alla SCUOLA DI SPECIALIZZAZIONE in \"Psicoterapia Transculturale ad orientamento Psicodinamico Culturale\", Fondazione Cecchini Pace. Istituto Transculturale per la Salute. (Direttrice e Responsabile scientifica: Prof.ssa R.Terranova Cecchini) (Riconosc.to MIUR: D.M.09/07/2001). Docenza al 1 anno di corso: Psicologia dinamica e storie di vita. Docenza al 2 anno di corso: Psicologia dinamica e narrazione di s\u00e8. Tale Istituto riunisce diverse figure professionali (sociologi, antropologi, psicologi, psichiatri e medici) in uno staff che agisce per la promozione della salute, con particolare attenzione alle differenze di appartenenza culturale. L\u2019Istituto \u00e8 dotato di un organo di formazione e di ricerca. Il corso di Specializzazione in Psicoterapia Transculturale \u00e8 rivolto a psicologi e medici. Supervisione e valutazione, tramite discussione orale, degli elaborati di tesi finale, per l\u2019ammissione al secondo anno, degli specializzandi.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del CENTRO STUDI \"PIERO BERTOLINI\", gi\u00e0 ASSOCIAZIONE ENCYCLOPAIDEIA-CENTRO STUDI DI PEDAGOGIA FENOMENOLOGICA (Direttore Scientifico: Prof.M.Tarozzi). Nel 2010 l'attivit\u00e0 del gruppo \u00e8 cessata.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza S.I.L.S.I.S.-MI-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Moduli: \"Psicologia dell'apprendimento e Didattica\" (Coordinatore Prof.I.Gamelli). Temi affrontati all\u2019interno della docenza, di tipo anche laboratoriale: a) la rappresentazione della conoscenza secondo la prospettiva fenomenologica, costruttivista e della psicologia culturale; b) le competenze e i fattori dell\u2019apprendimento; c) il gruppo di apprendimento; d) l\u2019insegnante-tutor. Membro effettivo della COMMISSIONE DI VALUTAZIONE DELLA PROVA D'ESAME FINALE (prova scritta).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Collaborazione continuativa, di tre anni, con l'ISTITUTO RAZZETTI, di Brescia, per la formazione/consulenza degli/agli educatori del C.E.A-Centro Educativo Accoglienza (per mamme, prevalentemente straniere, in difficolt\u00e0). (Referente: Dott.ssa B.Frigoli).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Membro di ADULTITA'-CENTRO STUDI \"E.GELPI\" (Direttore Scientifico: Prof.D.Demetrio). Nel 2008 \u00e8 cessata l'attivit\u00e0 del Centro Studi.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario di formazione: \"La valorizzazione delle memorie anziane in provincia di Brescia\", per volontari della memoria\", (Assessorato Servizi Sociali, Famiglia, Pubblica Istruzione-Provincia di Brescia).",
        "periodo": "dal 19-01-2004 al 19-01-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Ricordare, ricordarsi. Memorie individuali e locali\" (in coll., con Prof.D.Demerio), Encyclopaideia-Centro Studi di Pedagogia Fenomenologica- C\u00e0 la Ghironda-Comune di Zola Predosa, Bologna.",
        "periodo": "dal 27-02-2004 al 27-02-2004"
      },
      {
        "content": "Docenza alla \"SCUOLA DI SCRITTURE AUTOBIOGRAFICHE\", (a cura di Prof. D.Demetrio). Titolo dell'intervento: \"Le scritture degli altri\". CASA DELLA CULTURA, in coll., con ADULTITA' CENTRO STUDI ETTORE GELPI.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 01-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario in due giornate: \"Dall'autobiografia alla scrittura autoanalitica: introduzione alla pedagogia introspettiva\" (in coll., con Prof.D.Demetrio), Encyclopaideia-Centro Studi di Pedagogia Fenomenologica-C\u00e0 la Ghironda-Comune di Zola Predosa, Bologna.",
        "periodo": "dal 12-03-2004 al 14-03-2004"
      },
      {
        "content": "MEMBRO del DIPARTIMENTO di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENZA-Educazione degli adulti-Corso di Laurea Triennale in Scienze dell'Educazione (II anno)-Indirizzo: \"Esperti nei processi formativi adulti\", in seguito, indirizzo, \"Educatori di Adulti\". (Successivamente (a.ac., 2012), Pedagogia Generale II (Educazione degli adulti), per tutti i curricula). (Corso di n.64 ore di docenza; dal 2014, n.56 ore di docenza).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della COMMISSIONE per le TESI DI LAUREA-Corso di Laurea in SCIENZE DELL' EDUCAZIONE (Corso di Laurea Triennale)-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Membro della COMMISSIONE per le TESI di LAUREA-Corso di Laurea in FORMAZIONE DEGLI ADULTI E CONSULENZA NELLE ORGANIZZAZIONI (Corso di Laurea Magistrale), successivamente denominato Corso di Laurea in FORMAZIONE E SVILUPPO DELLE RISORSE UMANE-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Membro della COMMISSIONE per le TESI DI LAUREA-Corso di Laurea in SCIENZE DELLA FORMAZIONE PRIMARIA. (N.Tesi seguite mediamente: n.30 Tesi Triennali, in ogni a.ac.; e n.20 Tesi Magistrali, in ogni a.ac., sui temi oggetto dei miei interessi di ricerca. (Temi d'indagine privilegiati: il pensiero narrativo-autobiografico nei bambini e negli adolescenti; l\u2019autobiografia a scuola; la formazione narrativo-autobiografica-auto-riflessiva degli insegnanti; la relazione educativa con particolare riferimento al contesto scolastico; la narrazione e il progetto educativo interculturale, con particolare riferimento all\u2019ambito scolastico; il rapporto tra formazione ed educazione; la formazione degli educatori/operatori della cura; la formazione degli operatori medico-sanitari all\u2019interno della prospettiva della medicina narrativa; la formazione dei volontari in ambito oncologico; l\u2019utilizzo della scrittura autobiografica nella relazione d\u2019aiuto e di cura; il rapporto tra malattia cronica e/o oncologica e la scrittura autobiografica; la formazione narrativo-autobiografica con gli adulti; i percorsi di formazione e di alfabetizzazione delle donne straniere; l\u2019auto-formazione nell\u2019et\u00e0 adulta; la pedagogia introspettiva e la scrittura di s\u00e9; la scrittura diaristica nell\u2019et\u00e0 adulta; le tecniche narrative nella formazione degli adulti; la formazione riflessiva nei contesti organizzativi; gli anziani e l\u2019universit\u00e0 della terza et\u00e0; il fenomeno del mobbing; la resilienza nell\u2019et\u00e0 adulta; lo statuto epistemologico dell'educazione degli adulti; gli orientamenti e le derive attuali dell'EDA e della formazione adulta; il nesso tra educazione degli adulti-formazione adulta e cura; la formazione neo-umanistica; l'identit\u00e0 adulta nella contemporaneit\u00e0; fragilit\u00e0 degli adulti di oggi, tra risorse e limiti; flessibilit\u00e0 e precariet\u00e0 adulta: quale formazione?; l'et\u00e0 adulta e l'incontro con la crisi; il cambiamento adulto; educazione degli adulti come educazione al bello)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE e MEMBRO della COMMISSIONE di ESAMI per l'insegnamento di EDUCAZIONE degli ADULTI-Corso di Laurea TRIENNALE in Scienze dell'Educazione-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE e MEMBRO della COMMISSIONE di ESAMI: per l'insegnamento di TEORIE E PRATICHE AUTOBIOGRAFICHE-Corso di Laurea SPECIALISTICA: \"Formazione degli adulti e consulenza nelle organizzazioni\", successivamente, Corso di Laurea SPECIALISTICA in \"Formazione e Sviluppo delle Risorse Umane\".",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENZA-\"Teorie e Pratiche Autobiografiche\"-Corso di Laurea SPECIALISTICA: \"Formazione degli adulti e Sviluppo Organizzativo\" (I anno). Dal 2009, \"Educazione Permanente e degli adulti\"-Corso di Laurea MAGISTRALE: \"Formazione e Sviluppo delle Risorse Umane\" (I anno). (N.64 ore di docenza; dal 2014, n.56 ore di docenza; dal 2017, met\u00e0 corso).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della COMMISSIONE DI VALUTAZIONE DELLA PROVA DI AMMISSIONE per il Corso di Laurea in Scienze della Formazione-Universit\u00e0 di Milano-Bicocca-Dip.to di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\".",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 Scientifica, Coordinamento e Docenza al Percorso Avanzato Morphosis-Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari. (LUA: riconoscimento dal MIUR a partire dal 2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Docenza al CORSO DI PERFEZIONAMENTO: \"Didattica della scrittura\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari, (Responsabile e Direttore Scientifico: Prof.C.Laneve), I Edizione.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "Incontro di orientamento rivolto agli studenti delle Scuole Secondarie di II grado, riguardante la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione-Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza al CORSO DI PERFEZIONAMENTO: \"Consulenza in scrittura autobiografica e autoanalitica nelle relazioni d'aiuto\" (Responsabile Scientifico: Prof.D.Demetrio), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (I Edizione).",
        "periodo": "dal 02-03-2006 al 27-06-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza al Ciclo di seminari di formazione: \" Storie migratorie e narrazione autobiografica. La presenza degli stranieri nello sguardo e nelle parole degli operatori dei consultori e dei servizi territoriali\" (in coll., con Dott.ssa A.Savio), Fondazione Cecchini Pace e Provincia di Milano-Assessorato Formazione professionale, Programmazione socio sanitaria, Servizi sociali, Rapporti con il volontariato, associazioni e terzo settore, Politiche familiari.",
        "periodo": "dal 20-11-2006 al 29-01-2007"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al Progetto di Ateneo \u201cConoscoescelgo\u201d. Progetto di orientamento. Coordinamento generale: Prof.ssa Susanna Mantovani; Prof.ssa Elisabetta Nigris ; Prof.ssa MariaGrazia Riva. Il progetto proposto dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione-Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, ha previsto il coinvolgimento di tutte le Facolt\u00e0 interessate a facilitare e potenziare una scelta pi\u00f9 consapevole di studi e di formazione universitaria da parte degli studenti, indagando ed agendo, inoltre, sulle possibili cause dell\u2019abbandono. Si tratta di un progetto che ha previsto la costituzione e l\u2019intervento di tre Commissioni: Commissione di lavoro sulle Guide/Siti Internet di Ateneo e di Facolt\u00e0-(Coordinamento: Prof.ssa G.Benvenuti, e collaboratori); Commissione per Iniziative di collaborazione scuola-universit\u00e0 \u2013 Esempio pilota Facolt\u00e0 scientifiche-(Coordinamento: Prof.ssa E.Nigris); Commissione Consulenza pedagogica per l\u2019orientamento-(Coordinamento: Prof.ssa L.Formenti, Prof.ssa M.G.Riva, e collaboratori). La sottoscritta ha fatto parte di quest\u2019ultima Commissione che ha ricostruito nella prima fase di rilevazione esplorativa -tramite incontri di focus-group con gli studenti (nello specifico, gli iscritti alla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza) la loro storia di formazione pregressa, le motivazioni alla base della scelta del percorso universitario intrapreso, gli aspetti di criticit\u00e0 e/o di vera e propria difficolt\u00e0 all\u2019interno della propria vicenda formativa, con particolare attenzione a quella universitaria, e i motivi di possibile ri-orientamento. I focus-group, condotti con gli studenti in difficolt\u00e0, sono stati orientati, pertanto, a promuovere un accompagnamento riflessivo rispetto alla propria vicenda universitaria nei suoi aspetti apprenditivi e di formazione, mettendo al centro una riflessione pi\u00f9 consapevole sul personale progetto di studi universitari. Il lavoro di tale Commissione, nelle sue articolazioni operative, ha previsto: riunioni periodiche di confronto, di monitoraggio e di analisi/valutazione dell\u2019esperienza in corso, dei conduttori dei focus-group rivolti agli studenti; nonch\u00e9 di analisi del materiale raccolto e trascritto. Attualmente si stanno mettendo a punto le linee future di sviluppo del progetto.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Docenza al CORSO DI PERFEZIONAMENTO \"Didattica della scrittura\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Responsabile e Direttore Scientifico Prof.C.Laneve), II Edizione.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, coordinamento e docenza al Ciclo di seminari di formazione: \"Il potenziale terapeutico della scrittura: dall'autobiografia alle tecniche biografiche nella relazione di cura\". Incontri all'interno del Convegno, in sei giornate, \"I colori della depressione\", Azienda Ospedaliera-Ospedale Maggiore di Crema, Unit\u00e0 Operativa di Psichiatria di Crema, Regione Lombardia, in coll., con Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca e Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari (Direzione del progetto: Prof. D.Demetrio).",
        "periodo": "dal 10-03-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza al Ciclo di seminari di formazione: \"I gruppi di mutuo-aiuto: dare risorse agli adulti, ai servizi, alla comunit\u00e0\", Fondazione Cecchini Pace-Provincia di Milano-Assessorato Formazione Professionale, Programmazione socio sanitaria, Servizi Sociali, Rapporti con il volontariato, associazioni e terzo settore, Politiche familiari. (Titolo degli incontri: \"Autobiografia e narrazione di s\u00e8 in gruppo\"; \"I gruppi di mutuo aiuto in psichiatria\").",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 15-03-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza al Ciclo di seminari di formazione: \"I gruppi di mutuo-aiuto: dare risorse agli adulti, ai servizi, alla comunit\u00e0\", Fondazione Cecchini Pace-Provincia di Milano-Assessorato Formazione Professionale, Programmazione socio sanitaria, Servizi Sociali, Rapporti con il volontariato, associazioni e terzo settore, Politiche familiari. (Titolo degli incontri: \"Autobiografia e narrazione di s\u00e8 in gruppo\"; \"I gruppi di mutuo aiuto in psichiatria\").",
        "periodo": "dal 29-03-2007 al 29-03-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza al seminario: \"Il racconto di s\u00e8 nei luoghi del lavoro educativo e di cura\" (Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari).",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 17-06-2007"
      },
      {
        "content": "Docenza al CORSO DI PERFEZIONAMENTO: \"Consulenza in scrittura autobiografica e autoanalitica nelle relazioni d'aiuto\" (Responsabile Scientifico: Prof.D.Demetrio), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, (II Edizione).",
        "periodo": "dal 04-10-2007 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE e MEMBRO della COMMISSIONE di ESAMI per l'insegnamento di \"EDUCAZIONE PERMANENTE E DEGLI ADULTI\"-Corso di Laurea MAGISTRALE \"FORMAZIONE E SVILUPPO DELLE RISORSE UMANE\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza al Ciclo di seminari di formazione: \"I gruppi di mutuo-aiuto: dare risorse agli adulti, ai servizi, alla comunit\u00e0\", Fondazione Cecchini Pace-Provincia di Milano-Assessorato Formazione Professionale, Programmazione socio sanitaria, Servizi Sociali, Rapporti con il volontariato, associazioni e terzo settore, Politiche familiari. (Titolo degli incontri: \"Autobiografia e narrazione di s\u00e8 in gruppo\"; \"I gruppi di mutuo aiuto in psichiatria\"), II Edizione.",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 13-03-2008"
      },
      {
        "content": "Docenza al Ciclo di seminari: \"I gruppi di mutuo-aiuto: dare risorse agli adulti, ai servizi, alla comunit\u00e0\", Fondazione Cecchini Pace-Provincia di Milano-Assessorato Formazione Professionale, Programmazione socio sanitaria, Servizi Sociali, Rapporti con il volontariato, associazioni e terzo settore, Politiche familiari. (Titolo degli incontri: \"Autobiografia e narrazione di s\u00e8 in gruppo\"; \"I gruppi di mutuo aiuto in psichiatria\"). II Edizione.",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 27-03-2008"
      },
      {
        "content": "Iscrizione all'Albo Collaboratori ISTITUTO DEGLI INNOCENTI, Firenze.",
        "periodo": "dal 06-10-2008 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento dell'incontro con il giornalista Walter Passerini (CORRIERE DELLA SERA, e Capo Redattore del SOLE 24 ORE), in occasione della presentazione del W.Passerini, \"Ricomincio da me: dal lavoro dipendente al lavoro intraprendente\", Ed.ETAS, 2007. (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 17-11-2008 al 17-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento dell'incontro: \"Mondo interno e mondo esterno. Sulle paure e sulle fragilit\u00e0 dei nuovi pazienti\", con Dott.ssa Nadia Fina (Psicoanalista LIPAC, Centro Italiano Psicologia Analitica, Milano), in occasione della pubblicazione, (a cura di), M.Castiglioni, n.28, Rivista Adultit\u00e0, \"I nuovi Adulti\", Guerini, Milano.)",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 01-12-2008"
      },
      {
        "content": "Docenza al seminario di formazione: \"La resilienza: dalla metallurgia alle risorse umane. Un contributo alla ridefinizione del background professionale e dell'orizzonte strategico degli specialisti HR\" (in coll., con Dott.M.Caccamo e Dott.A.Panigada), (ISPER-Istituto per la Direzione del Personale, Milano).",
        "periodo": "dal 29-01-2009 al 29-01-2009"
      },
      {
        "content": "Docenza al seminario di formazione: \"Risorse umane: mettere al lavoro le metacompetenze. Passione, Concretezza e Resilienza come antidoto alle difficolt\u00e0 indotte dalla crisi\" (in coll., con Dott.M.Caccamo, Dott.A.Panigada), (57 Incontro Multifocus-ISPER), Milano.",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Docenza all'evento formativo (in coll., con Dott.ssa S.Pizzighetti): \"Narrare nelle relazioni di cura\", Azienda Ospedaliera \"Ospedale di Circolo di Busto Arsizio\".",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE del COMITATO SCIENTIFICO dell'OSSERVATORIO STORYTELLING-Universit\u00e0 degli Studi di Pavia (Presidente: A.Fontana; Direttore: A.Cosso).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Valutatrice Unit\u00e0 Didattiche BANDO CONCORSO PROGETTO GOLD (Global On Line Documentation), EX-INDIRE, Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro ABCD-Centro Interdipartimentale per lo Studio dei Problemi di Genere, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (Direttrice Scientifica: C.Leccardi).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza al Corso Residenziale: \"La narrazione delle storie di cura\" (in coll., con Dott.ssa S.Pizzighetti), Azienda Ospedaliera, \"Ospedale di Circolo di Busto Arsizio\".",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza alla SCUOLA di \"Tecniche Narrative in Educazione degli adulti\", CASA DELLA CULTURA, (Responsabile Scientifico: Prof. D.Demetrio).",
        "periodo": "dal 10-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del CONSIGLIO DIRETTIVO di GRAPHEIN-Societ\u00e0 di Pedagogia e di Didattica della Scrittura (Presidente: Prof.C.Laneve; Direttore Scientifico: Prof.D.Demetrio). Riconosciuto MIUR. Cessata attivit\u00e0 nel 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del CONSIGLIO SCIENTIFICO e Docente alla Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari. LUA-riconosciuta dal MIUR.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Iscritta all'Albo Revisori MIUR",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "VICEPRESIDENTE Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari-Associazione Culturale con il Patrocinio Scientifico dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Riconosciuta MIUR. (Direttore Scientifico: Prof.D.Demetrio). LUA-riconosciuta dal MIUR.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario di approfondimento (a cura della Prof.ssa C.Biasin), all'interno dell'insegnamento di Educazione degli adulti e della formazione continua, Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione. Titolo della relazione: \"I nuovi adulti: adultit\u00e0 e flessibilit\u00e0 \" (Universit\u00e0 degli Studi di Padova).",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al Ciclo di conferenze cittadine-VII Edizione \"Festival dei Lettori\" (a cura di: Prof. C. Laneve e Comune di Alberobello). Titolo della relazione: \"Da oggi non sono pi\u00f9 solo, vivo con la scrittura\" (Alberobello, Bari).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Docenza al Ciclo di seminari: \"La relazione critica tra adulti e giovani: un laboratorio di scrittura autoriflessiva\". Titolo della relazione: \"Dialogo tra le generazioni\" (Azienda Unit\u00e0 Sanitaria Locale-Bologna, Dipartimento Salute Mentale e Dipendenze Patologiche, Area Dipartimentale di Neuropsichiatria Infanzia e Adolescenza).",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 27-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente al Ciclo di seminari di formazione: \" La costruzione dell'identit\u00e0 e del ruolo professionale tramite la pratica di scrittura\", per tutors infermieri e personale tecnico nei contesti medico-ospedalieri (in coll., con Dott.ssa I.Moroni) (U.S.L., di Bologna-Sviluppo Organizzativo-Servizio Formazione).",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 02-02-2012"
      },
      {
        "content": "Tutor didattico per l'orientamento degli studenti iscritti al primo anno del Corso di Laurea in Scienze dell\u2019educazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione incaricata di progettare e coordinare l\u2019Ufficio Stampa di Facolt\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "PRESIDENTE e MEMBRO della COMMISSIONE di ESAMI per l'insegnamento di PEDAGOGIA GENERALE II (EDUCAZIONE DEGLI ADULTI)-Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"-Universit\u00e0 degli Studi di Milano. (Attualmente EDUCAZIONE DEGLI ADULTI).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 scientifica, Coordinamento e Relazione al seminario: \"I ragazzi di sessant'anni\". Titolo della relazione: \"Le transizioni nell'et\u00e0 adulta\", con presentazione del testo di E.Oggioni \"I ragazzi di sessant'anni\", Mondadori, Milano, (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 03-12-2012 al 03-12-2012"
      },
      {
        "content": "Docenza TFA (Classe 049-Matematica e Fisica). Modulo: \"Professione insegnante e contesto scuola\", (Tot., n.30 ore di docenza). Ho seguito la stesura dell'elaborato intermedio e finale, nonch\u00e8 la valutazione conclusiva dello stesso. Membro effettivo della COMMISSIONE PER L'ABILITAZIONE ALL' INSEGNAMENTO, classe 049-Matematica e Fisica (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 21-12-2012"
      },
      {
        "content": "Docenza alla SCUOLA DI AUTOBIOGRAFIA, a cura di, Prof.D.Demetrio, \"Le memorie degli altri, ascoltarle, trascriverle, restituirle. Per un volontariato biografico e di solidariet\u00e0 culturale\". Titolo della relazione: \"L' empatia nel colloquio narrativo. Le modalit\u00e0 di interazione, il contesto e il clima discorsivo, i momenti critici, gli errori pi\u00f9 frequenti, lo stile relazionale nel porgere le domande\". Casa della Cultura.",
        "periodo": "dal 17-12-2012 al 17-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro della COMMISSIONE CULTURA e FINANZIAMENTI per Iniziative culturali-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (Membri commissione: Prof.M.Barenghi; Prof.F.Carmagnola, Prof.ssa M.Castiglioni; Prof.M.Cingoli; Prof.ssa S.Kanizsa; Prof.I.Grazzani, Prof.S.Vignato).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Membro SIPED.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione all'incontro di presentazione dei volumi: D.Demetrio (a cura di), \"Educare \u00e8 narrare. Le teorie, le pratiche, la cura\". Con scritti di E.Biffi, M.Castiglioni, E.Mancino, Mimesis, Milano, 2013; C.Laneve, \"Il silenzio pensoso nella scuola\", Mimesis, Milano, 2013, Casa della Cultura. (Relatori e membri della Collana di Scienze della Narrazione, Edizioni Mimesis, Milano: D.Demetrio, C.Laneve, G.L.Barbieri, E.Biffi, M.Castiglioni, L.Formenti, G.Gasparini, I.Grazzani, V.Iori, E.Mancino, A.M.Piussi, F.Rigotti, M.Striano).",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 Scientifica, Coordinamento e Docenza al CORSO DI PERFEZIONAMENTO: \"Pratiche di narrazione e scrittura nei contesti educativi, di cura e medico-sanitari\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, (in coll., con Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Facolt\u00e0 di Medicina, Prof.ssa L.Zannini). (I Edizione)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 scientifica, Coordinamento e Relazione al seminario: \"Lalla Romano e la ricerca della bellezza: l'esperienza estetica nella formazione adulta\". Titolo della relazione: \"Accarezzare il pensiero con la scrittura\". (Proiezione del film-documentario: \"L'inverno in me\" (regia di W.Farnesi), e di alcuni inserti tratti dal testo di A.Ria (a cura di), \"Vita di Lalla Romano. Raccontata da s\u00e8 medesima\"; e Letture teatrali (a cura di), M.G.Comunale, M.Comegno e S.Raimondi.",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 18-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Relazione all'incontro: \"Esperienza della perdita e perdita dell'esperienza. La fatica del lutto in un'epoca smemorata\". Incontro di presentazione del volume di M.Mapelli, \"Il dolore che trasforma. Attraversare l'esperienza della perdita e del lutto\", FrancoAngeli, Milano, 2013, (Interventi di M.Castiglioni, V.Iori, G.Mariotti, M.Mapelli), Casa della Cultura e FrancoAngeli Editore, Casa della Cultura.",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \"Scrivere poeticamente la cura\" (in coll., con Dott. S.Raimondi), (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del GRUPPO SIPED: \"Teorie, Processi e Progetti di Educazione degli Adulti e di Formazione Permanente (Coordinatori: Prof.ssa L.Dozza; Prof.P.Federighi; Prof.ssa I.Loiodice). (Afferenza attualmente in corso).",
        "periodo": "dal 27-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario di approfondimento (a cura di, Prof.ssa Manuela Gallerani), all'interno dell'insegnamento di \"Teorie e Modelli dell'educazione permanente e continua\" (LM in Educazione Permanente). Titolo della relazione: \"I metodi narrativi : narrazioni e storie nell'educazione degli adulti\", Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 10-11-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza sulla Medicina Narrativa-DIPARTIMENTO ECONOMIA AZIENDALE, SANITA' E SOCIALE (DEASS)-Corso di Laurea in Lavoro Sociale \"Individuo e Identit\u00e0\"-SUPSI, Lugano.",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza al MASTER di I LIVELLO: \"Educare in ospedale\"- Universit\u00e0 degli Studi dell'Insubria, Dipartimento di Medicina Clinica e Sperimentale.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione all'incontro di presentazione del volume di B.Mapelli,\" Galateo per donne e uomini. Nuove adultit\u00e0 nel contemporaneo\", Mimesis, Milano, 2015, (Con la partecipazione dell'autrice, di S.Tramma e di G.Pezzuoli, per il CORRIERE DELLA SERA), Coop Libreria Statale, Milano.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione all'incontro di presentazione del volume di M.Castiglioni (a cura di), \"Narrazione e cura\", Mimesis, Milano, 2015, (Interventi di G.Benegger, M.Dallari, L.Formenti, M.Venturino), Mimesis Edizioni, Milano, Teatro Officina, Milano.",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza al seminario: \"L'intervista narrativa nella formazione dei professionisti della cura\" (Universit\u00e0 degli Studi di Torino-Scuola di Medicina-Corsi di Laurea delle Professioni sanitarie-Corsi di Laurea Magistrale in Scienze Infermieristiche e Ostetriche), Torino.",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabiit\u00e0 Scientifica, Coordinamento e Docenza alla SUMMER SCHOOL: \"Narrazione e autobiografia in medicina\", Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari, (I Edizione), Anghiari. LUA-riconosciuta dal MIUR.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 07-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 Scientifica, Coordinamento e Docenza al CORSO DI PERFEZIONAMENTO: \"Pratiche di narrazione e scrittura nei contesti educativi, di cura e medico-sanitari\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. (II Edizione).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su INVITO \"Narrative medicine workshop: \"Doing Narrative Medicine: reading, writing, reading\", con Rita Charon, Professor of Medicine-Columbia University Medical Center New York. Evento organizzato dalla ASL di Firenze. Laboratorio di Medicina Narrativa, in collaborazione con Societ\u00e0 Italiana Medicina Narrativa (SIMEN) e OMNI (con il contributo del Center for Digital Health Humanities e Pfizer) presso \"Il Fuligno\" di Firenze",
        "periodo": "dal 12-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla conferenza Narrative Medicine: \"Honoring the stories of illness\", con Rita Charon, Professor of Medicine-Columbia University, Medical Center New York. Evento organizzato dalla ASL di Firenze. Laboratorio di Medicina Narrativa, in collaborazione con Societ\u00e0 Italiana Medicina Narrativa-SIMEN, e OMNI (con il contributo del Center for Digital Health Humanities e Pfizer) presso \"Il Fuligno\", di Firenze",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della COMMISSIONE RICERCA-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. (Afferenza attualmente in corso).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza al MASTER UNIVERSITARIO di 1 Livello, A.A.2016/2017: \"Esperto in strategie relazionali in ambito sanitario\", (Presidente: Prof.L.Sarli-Dipartimento di Scienze Chirurgiche; Coordinatore Scientifico: Dott.ssa G.Artioli-Dipartimento di Scienze Chirurgiche), Universit\u00e0 degli Studi di Parma.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza al MASTER: \"Storytelling e Coaching Narrativo\", Gruppo Prospecta, Milano. (Responsabile Scientifico: Dott.M Santoro). Titolo della relazione: \"Pratiche narrative e di scrittura con gli adulti\".",
        "periodo": "dal 16-01-2016 al 16-01-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo SIPEM-Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Medica.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "Recensione (a cura di), Silvia Demozzi al testo M.Castiglioni \"La parola che cura\", Libreria Edizioni Cortina, Raffaello Cortina Edizioni, 2016. Recensione in \"Ricerche di Pedagogia e Didattica\" - \"Journal of Theories and Research in Education\", XX, 1 (Rivista di fascia A). Open Access Journal Open Access Journal. ISSN (Print) 1970-2221 - ISSN (Online) 1970-2221. Published by Universit\u00e0 di Bologna DOI: 10.6092/issn.1970-2221/6209",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza al seminario: \"L'intervista narrativa nei percorsi di ricerca e di cura\" (Universit\u00e0 degli Studi di Torino-Scuola di Medicina-Corsi di Laurea delle Professioni sanitarie-Corsi di Laurea Magistrale in Scienze Infermieristiche e Ostetriche).",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al workshop \"Narrative Medicine\"- Johannes Gutenberg University, Mainz (Responsabile scientifica e Coordinatrice: Dott.ssa A. Wohlmann), ( a cura dei docenti dell'equipe della Prof.ssa Rita Charon- Columbia University-New York.).",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 19-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del GRUPPO DI LAVORO SIPED: Pedagogia delle professioni della salute e della cura. Coordinatori: Prof.ssa Patrizia de Mennato, Prof. Vasco d'Agnese, Prof.ssa Lucia Zannini. Su invito della Prof.ssa Silvia Kanizsa durante la Summer School-SIPED, luglio 2016, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, Responsabilit\u00e0 Scientifica, Coordinamento, Docenza alla SUMMER SCHOOL: \"Narrazione e autobiografia in medicina\", Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari (II Edizione). LUA-riconosciuta dal MIUR.",
        "periodo": "dal 18-07-2016 al 24-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al SEMINARIO EDAFORUM: \"Il Lifelong learning al tempo della crisi. Prospettive per le teorie e le prassi\"- IUL, Firenze.",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "RECENSIONE al testo di M.Castiglioni, \"La parola che cura\", Edizioni Libreria Cortina, Milano, 2016, (a cura di), C.Alemani, in Rivista PEDAGOGIKA-Rivista Trimestrale di Educazione, formazione e cultura-\"Giovani oggi, sognare si pu\u00f2?\" XX, n.3, 2016, Edizioni Stripes, Milano. (ISSN: 1593-2559).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della COMUNITA' SCIENTIFICA dell' \"ITALIAN TRANSFORMATIVE LEARNING NETWORK\" su invito del COMITATO DIRETTIVO, composto da: Prof.ssa L.Fabbri; Prof.ssa M.Fedeli; Prof.P.Federighi; Prof.C.Melacarne; Prof.ssa M.Striano.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "REVISORE di due articoli (entro fine novembre 2016) per la\" Rivista Enthymema\", dicembre 2016. Sezione Medicina Narrativa (Rivista di Fascia A), su INVITO del Dott.Pianzola, Caporedatorre della rivista.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "REVISORE per la Rivista \"Lifelong Lifewide Learning\", Edaforum, (Rivista di Fascia A), su INVITO del COMITATO DI REDAZIONE.",
        "periodo": "dal 05-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro COMMISSIONE PER IL BANDO TUTOR \"FOR\" (Corso di Laurea Magistrale in \"Formazione e Sviluppo delle Risorse Umane). Commissari: Prof.ssa M.Castiglioni; Prof.ssa S.Ulivieri; Prof.A.Solidoro. Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"-Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza al CORSO DI PERFEZIONAMENTO: \"Femminicidio e violenza di genere\" (Direzione. Prof.ssa S.Ulivieri-Universit\u00e0 degli Studi di Firenze).",
        "periodo": "dal 17-12-2016 al 17-12-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in coll., con Dott.C.Cassani), e Relazione al seminario: \"Educare al bello nell'et\u00e0 adulta\". Con la partecipazione del Gruppo Ariele-Societ\u00e0 di Psicosocioanalisi (Dott. D.D'incerti; Dott.D.Forti; Prof.P.Varchetta). PRESENTAZIONE del n.26, di \"Educazione Sentimentale\", Rivista di psicosocioanalisi, \"Fragilit\u00e0\" (che contiene i contributi del Convegno: \"Sotto lo stesso cielo. Fragilit\u00e0, Educazione, Contemporaneit\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, 11 dicembre, 2015).",
        "periodo": "dal 20-12-2016 al 20-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricerca: \"Il Legame di attaccamento all'interno della coppia coniugale e la sua predittivit\u00e0 sull'assunzione del ruolo genitoriale\". (UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MILANO - PROF.SSA S.MANTOVANI; UNIVERISTA' CATTOLICA DEL SACRO CUORE DI MILANO - PROF.SSA L.CARLI). Ho preso parte alla costruzione in equipe degli strumenti d'indagine (interviste semi-strutturate; questionari; riadattamento di scale di misurazione). Ho rivolto le interviste a coppie di coniugi (intervistati separatamente) e ho somministrato alle stesse lo strumento del Family Life Space. Ho collaborato in equipe all'analisi del materiale raccolto.",
        "periodo": "dal 01-01-1993 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "Membro del GRUPPO DI RICERCA: \"Condizione adulta e processi formativi\". (Responsabile scientifico e Coordinatore: Prof.D.Demetrio (dal 1994 al 2009), Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Dipartimento di Pedagogia, e successivamente, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\").",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "RICERCA-FORMAZIONE: \"Per esperti in competenze relazionali nell'educazione interculturale\". Progetto di educazione interculturale per insegnanti di scuole materne e elementari. In collaborazione con l'associazione per il commercio equo e solidale CALEBASSE e con l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Cofinanziato dall'UNIONE EUROPEA. (n.2 Edizioni: 1995/1196; e 1996/1997). Il progetto ha comportato la costruzione con gli insegnanti di strumenti e proposte narrative, affidate a vari linguaggi, tramite i quali facilitare l'accoglienza, l'inserimento e l'integrazione dei bambini stranieri a scuola. Come da metodologia della ricerca-formazione in educazione, gli incontri con gli insegnanti e le educatrici si sono configurati come dispositivi per l'analisi critica e la riprogettualit\u00e0 di strategie e azioni educative e didattiche in classe.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-01-1996"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica e Coordinamento del GRUPPO DI RICERCA INTERUNIVERSITARIO: \"Condizione adulta e processi formativi\", Universit\u00e0 di Milano Bicocca-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\". (Membri del gruppo: Prof.ssa C.Biasin (Univ.Padova);. Prof.ssa M.Castiglioni (Univ.Milano-Bicocca); Prof.ssa L.Cavana (Univ.di Bologna); Prof.M.Cornacchia (Univ.Trieste); Prof. Di Rienzo (Univ.Roma Tre); Prof.ssa M.Gallerani (Univ.di Bologna); Prof.ssa B.Mapelli (Univ.Milano-Bicocca); Prof. E.Marescotti (Univ.Ferrara); Prof.ssa M.Striano (Univ.di Napoli Federico II): Prof.S Tramma (Univ.Milano-Bicocca). (Vedasi i pdf dei saggi nella Collana \"Condizione adulta e processi formativi\", Unicopli, Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione del Progetto \"Storie della Bicocca\": chi sono gli studenti atipici?\". Proposta di stage/attivit\u00e0 di ricerca in Ateneo (Responsabile: Prof.ssa L.Formenti; Staff di progetto: Dott.ssa M.Castiglioni, Dott.A.Garavaglia, Dott.ssa A.Vitale)",
        "periodo": "dal 30-03-2010 al 30-03-2010"
      },
      {
        "content": "Direzione Scientifica, Coordinatrice e membro del GRUPPO DI RICERCA INTERUNIVERSITARIO - INTERNAZIONALE: \"IRACLIA-Pratiche di narrazione e scrittura nei contesti educativi educativi, di cura e medico-sanitari\" (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). (Fanno parte del gruppo: V.Alastra (ASL, Biella) G.L.Barbieri (Univ.Parma); G.Bernegger (SUPSI-Lugano); L.Formenti (Univ.Milano-Bicocca); R.Charon (Columbia University-New York); M.Gallerani (Univ.Bologna); L.Garrino (Univ.Torino); F.Marone (Univ.Napoli Federico II); C.Mustacchi (SUPSI-Lugano); S.Quadrino (Istituto CHANGE-Torino); C.Palmieri (Univ-Milano-Bicocca); G.Stefanelli (Medico, Ospedale Policlinico di Bari); M.Striano (Univ.Napoli Federico II); Teatro Officina-Milano; M.Trento (Univ.Torino). E' attualmente in corso la procedura di formalizzazione del gruppo (vedasi allegato pdf)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "RICERCA INTERUNIVERSITARIA: \"Pratiche di narrazione e cura\" (Gruppo di Ricerca Interuniversitario IRACLIA-Dipartimento di Scienze Umane per la Formazione \"R.Massa\"- Univ.di Milano-Bicocca). Responsabile scientifica e Coordinamento scientifico. Costruzione in equipe degli strumenti d'indagine. Tramite la rilevazione di tipo qualitativo si \u00e8 cercato di decostruire alcune dimensioni, quali il concetto di narrativit\u00e0 e narrazione in medicina, la rappresentazione di s\u00e8 come \"medico narrativo\", le pratiche narrative messe in atto nel proprio agire quotidiano di cura, ecc.,. Mi sono occupata della formazione dei ricercatori coinvolti relativamente alla tecnica dell'intervista semi-strutturata. La ricerca ha comportato lo svolgimento di n.50 interviste rivolte ai professionisti della cura, infermieri ecc., di strutture ospedaliere di media e grande ampiezza, dislocate sull'intero territorio nazionale. Si sono prese prese in coniderazione variabili, quali l'anzianit\u00e0 di ruolo, il ruolo ricoperto. Alle interviste sono stati affiancati alcuni focus group e il modulo della cooperative-inquiry all'interno dell'IEO. E' stata svolta anche una parte quantitativa tramite questionari rivolti ad operatori di aziende ospedaliere, ASl, e formatori dell'ambito medico-sanitario (Univ. di Napoli Federico II). Hanno partecipato alla ricerca: Gian Luca Barbieri (Univ.di Parma); C.Biasin (Univ. di Padova); M.Castiglioni (Univ. di Milano-Bicocca); P.Di Rienzo (Univ.di Roma Tre); L.Formenti (Univ.di Milano-Bicocca); A.Galimberti (Univ. di MIlano-Bicocca); M.Gallerani (Univ. di Bologna); F.Marone (Univ.di Napoli Federico II); C.Palmieri (Univ.di Milano-Bicocca); M.Striano (Univ.di Napoli Federico II). Nell'ambito del progetto di ricerca \u00e8 stato realizzato il seminario di cui si allega il pdf. Attualmente siamo nella fase di analisi del materiale raccolto (per il quale si prevede una pubblicazione con le edizioni Unicopli o Mimesis).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario: \"Pratiche di narrazione e scrittura\", realizzato all'interno del progetto di ricerca interuniversitario \"Pratiche di narrazione e cura\" (vedasi sopra), Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 17-02-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifica (in coll., con Prof.ssa L.Formenti; Dott.ssa M. D'Oria e Dott.A Galimberti) del PROGETTO PILOTA DI RICERCA: \"Storie di relazione: una ricerca cooperativa tra operatori sanitari\". (IEO - ISTITUTO EUROPEO DI ONCOLOGIA - ; e GRUPPO DI RICERCA INTERUNIVERSITARIO \"IRACLIA\" - UNIVERISTA' DEGLI STUDI DI MILANO-BICOCCA). La ricerca \u00e8 stata svolta con il metodo della cooperative inquiry-ricerca cooperativa che si inserisce all'interno del paradigma della ricerca-formazione e si \u00e8 posta l'obiettivo di a) gettare luce su alcune specificit\u00e0 e criticit\u00e0 della relazione di cura medico-sanitaria; b) analizzare le pratiche professionali e i significati che esse veicolano (il terzo obiettivo inerente vincoli e risorse del contesto organizzativo che doveva essere indagato nella seconda fase della ricerca non \u00e8 stato affrontato per l'indisponibilit\u00e0 degli operatori coinvolti). Hanno partecipato alla ricerca: n.1 ex-primario-oncologo, IEO (Prof.A. Andreoni); n.1 oncologo in servizio, IEO (Dott. L.Calabrese); n.1 primario anestesista, IEO (Dott.M.Venturino); n.2 infemiere dell'Hospice \"Cascina Brandezzata\" e IEO, Dott.ssa F.Boschetti e Dott.ssa C.Pellegrini); n.1 formatore-tutor, del Master in Cure Palliative (Ieo-Univesit\u00e0 degli Studi di Milano) /Dott.R. DiTaranto). Il materiale raccolto nel primo modulo della ricerca \u00e8 contentuto in: A.Galimberti; M.D'Oria; M.Castiglioni; L.Formenti, \"Pratiche di cura e medicina narrativa: una co-operative inquiry all'IEO\", in F.Marone, (a cura di), \"La medicina narrativa e le buone pratiche nei luoghi di cura. Metodologie, strumenti, linguaggi\", Pensa Multimedia, Lecce (in via di pubblicazione).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca: \"Giovani e huntington. Attivit\u00e0 di supporto, socializzazione e informazione per affrontare insieme la malattia\". rio di CONTRIBUTO FINANZIARIO \"FONDAZIONE VISMARA\". Partner coinvolti: LEDHA - Lega per i Diritti delle persone malate di Huntington; AICH - Associazione Italiana Corea di Huntington; Gruppo di Ricerca Interuniversitario IRAKLIA - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MILANO-BICOCCA. Responsabilit\u00e0 e Coordinamento scientifico del modulo inerente la PEER EDUCATION con realizzazione di testimonianze, ecc., da trasferire in video-narrazioni. (Inizio progetto: maggio 2016/ conclusione luglio 2018.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il progetto di ricerca che coinvolge pazienti, famigliari e professionisti della cura si inserisce nella matrice delle Medical Humanities e della Medicina Narrativa con una particolare attenzione alla dimensione concettuale, procedurale e metodologica dell'educazione terapeutica intesa come una possibile espressione fenomenologica dell'educazione degli adulti se per educazione rivolta agli adulti si possono intendere tutte quelle vicende educative e formative orientate al self empowerment e al rafforzamento di strategie di resilienza. In quest'ottica, risulta centrale nel progetto di ricerca la ricostruzione delle storie di malattia e di cura di pazienti affetti dalla Corea di Huntington, una malattia genetica degenerativa, con il coinvolgimento della rete di assistenza, dai professionisti della cura ai caregiver, quali i famigliari. Di qui, la centralit\u00e0 di strumenti di rilevazione di tipo narrativo-autobiografico-autoriflessivo. Strumenti e testi narrativi (raccolti) che proprio durante lo svolgersi della ricerca verranno sottoposti a ulteriore decostruzione e problematizzazione (di tipo metariflessivo) ai fini di una loro possibile ed eventuale riprogettualit\u00e0 in prodotti creativo-simbolici da utilizzarsi in sede formativa con i professionisti della cura.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al PROGETTO PILOTA EUROPEO \u201cDIANOIA. AUTOBIOGRAPHIC E NARRATIVE DIDACTIS FOR SOCIAL WORKERS, TEACHERS AN CULTURAL PROMOTERS\u201d \u2013 DIDATTICHE AUTOBIOGRAFICHE E NARRATIVE PER OPERATORI SOCIALI, INSEGNANTI, ANIMATORI. (Education and Culture \u2013 Leonardo da Vinci). Partners del Progetto: Italia - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca (Supervisione Scientifica: Prof.ssa L.Formenti); Germania \u2013 Hochschule fur angewandte Wissenschaften (HAV), Hamburg; Romania \u2013 Pestalozzi Foundation, Bucarest; Svizzera Italiana, SUPSI di Lugano; Spagna \u2013 Faculty of Education, Universidad de La Coruna. Partner Promotore: LUA \u2013 Libera Universit\u00e0 dell\u2019Autobiografia di Anghiari. All\u2019interno di tale progetto la Dott.ssa Castiglioni Micaela \u00e8 stata RESPONSABILE del monitoraggio/supervisione delle buone pratiche con metodologia autobiografica realizzate da: -I.S.I.S. \u201cAndrea Barbarigo-Sarpi\u201d, (Istituto Professionale), Venezia (Coord., per la Scuola: Prof.ssa M.E.Abate); -CENTRO PSICHIATRICO DIURNO PER ADULTI \u201cLA CASA\u201d, Bernareggio (Coord., per il Centro: Dott.ssa F.Sesana, Psichiatra). Ha contribuito, in coll., con L.Anzaldi e I.Gamelli, alla stesura di \u201cNarrative Alphabets \u2013 An introduction to self-narration in school\u201d, in \u201cThe Dianoia Project Handbook\u201d. (E\u2019 stato realizzato anche il CD_ROM).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PROGETTO GRUNDTVIG-LIFELONG LEARNING-Programme 2009-2011: \"Biografie europee. Gli approcci biografici nell'educazione degli adulti\". Partners coinvolti: ITALIA-UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI MILANO-BICOCCA; GERMANIA ILE-INSTITUT FUR LEBENSLANGES LERNEN IN EUROPA (Istituto per l'Apprendimento permanente in Europa); IBIKA-INSTITUT FUR BIOGRAPHIEFORSCHHUNG UND KULTURANALYSE (Istituto per la Ricerca Biografica e Culturale); LEOPOLD-FRANZENS-UNIVERSITAT INNSBRUCK (Universit\u00e0 Leopold-Franza di Innsbruck-Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Istituto per le Scienze dell'Educazione); FUNDACJA KOBIECA E FKA (Fondazione delle Donne e FKa-Polonia); KUSADASI HALK EGITIMI MERKEZI (Centro per la Pubblica Educazione Kusadasi-Turchia). Obiettivo del progetto: arricchire e far avanzare i metodi del lavoro biografico con adulti, favorendone la conoscenza nelle istituzioni europee che si occupano di educazione per gli adulti. Stesura del glossario finale (voce: marginalizzazione, in rapporto all'educazione degli adulti e alle sue azioni d'intervento con metodologia narrativo-autobiografica). Produzione cd-rom \"European Biographies\" con il materiale realizzato. DOCENZA al WORKSHOP: \"Focusing learning: from poetic identity to the spiral of life (in coll., con L.Formenti e A.Galimberti), 5 workshop residenziale in tre giornate (Cracow).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla RICERCA-VALUTAZIONE: \"Dal villaggio alla citt\u00e0 solidale. Percorsi di inclusione sociale per famiglie Rom\". Progetto di ricerca - BANDO INCLUSIONE SOCIALE FONDAZIONE CARIPLO - 2010; in coll., con CASA DELLA CARITA' (Don V.Colmegna), e con UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MILANO-BICOCCA. COORDINAMENTO E RESPONSABILITA' SCIENTIFICA della ricerca per quanto riguarda il modulo che si \u00e8 posto l'obiettivo di ricostruire con i vari interlocutori coinvolti nel percorso i punti di forza e di debolezza del progetto attivato. Messa a punto degli strumenti di rilevazione (tracce colloqui in profondit\u00e0 e tracce focus-group); somministrazione degli stessi ai diversi operatori coinvolti, tramite la realizzazione di n.15 interviste semi-strutturate. Attivazione di un piccolo laboratorio di scrittura, di quattro incontri, rivolto agli operatori \"storici\" - interlocutori privilegiati (n.4 educatori e n.1 mediatrice linguistico-culturale) del progetto (tra cui, Don.Virginio Colmegna) durante i quali alcuni nodi critici sono stati ulteriormente indagati secondo una metodologia di ricerca pluristrumentale e per questo capace di \"far parlare\" in profondit\u00e0 il dato raccolto. Analisi del materiale e stesura del report di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca POP e POP (II - Seconda Edizione del progetto). PARI OPPORTUNITA' NEI PERCORSI DEGLI ADOLESCENTI STRANIERI NELL' ISTRUZIONE E FORMAZIONE PROFESSIONALE. Progetto di ricerca FINANZIATO DALLA FONDAZIONE CARIPLO. Ente PROMOTORE/CAPOFILA: ISMU - INIZIATIVE SULLA MULTIETNICITA'. Sono stati coinvolti 7 enti pubblici e privati appartenenti alla rete lombarda di istruzione e formazione. Ogni ente \u00e8 impegnato nella progettazione e nella implementazione di interventi di successo formativo di adolescenti stranieri nei percorsi triennali di qualifica dell'ordinamento regionale. Ho avuto la RESPONSABILITA' SCIENTIFICA E IL COORDINAMENTO della messa a punto e dell'analisi di buone pratiche realizzate da AFOL NORD - OVEST DI MILANO - MONZA/BRIANZA, uno tra i sette partner del progetto. Pi\u00f9 nello specifico ho cotruito e monitorato con i docenti coinvolti alcuni strumenti e alcune pratiche di tipo narrativo attraverso le quali migliorare la socializzazione e l'integrazione tra gli studenti; favorire l'apprendimento cooperativo; rafforzare l'autostima e incentivare la motivazione all'apprendimento. Il secondo anno del progetto si \u00e8 concluso con la realizzazione di un convegno al quale ho partecipato come relatrice (qui inserito), nell'ottica della diffusione degli esiti (come da Bando - Fondazione Cariplo). Ho svolto inoltre attivit\u00e0 di consulenza ai docenti per la realizzazione di un evento - mostra basato sui prodotti realizzati dagli studenti (narrazioni di s\u00e8, di s\u00e8 come studenti, della propria famiglia di appartenzenza, del progetto di vita e professionale, dei mestieri del territorio, della trasformazione del lavoro nel tempo, ecc., tutto ci\u00f2 affidato a differenti linguaggi). E' stata realizzata una piccola pubblicazione, ad uso interno, che ha restituito le due edizioni del progetto, di cui si riportano i periodi: POP - 05/12/2012 - 31/07/2013; POP II - 22/11/2013 - 31/07/2014.",
        "periodo": "dal 22-11-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca: #hackUniTO for Ageing. LA RICERCA ALLARGA LA VITA Promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Titolo: \"Transizioni di vita e transizioni professionali\". Responsabilit\u00e0 e Coordinamento Scientifico. il progetto di ricerca, che si colloca all'interno del macro-progetto di cui sopra, intende ricostruire i dispositivi di accoglienza nelle RSA e nelle aziende ospedaliere, declinati a tre livelli: organizzativo, riflessivo e simbolico. Si cercher\u00e0 di far emergere i vissuti e le rappresentazioni di chi entra e vive in un contesto medico-sanitario per aumentarne la consapevolezza ed eventualmente introdurre ipotesi di cambiamento nelle organizzazioni, migliorando, potenziando o mettendo in atto dispostivi di accoglienza (tra cui, anche il tirocinio e il tutoraggio in itinere) in grado di incidere sul benessere dell'operatore, del singolo paziente-anziano e della relazione che si viene a creare tra i due. Ci si propone, inoltre, di indagare se la formazione di base per i professionisti della cura medico-sanitaria sia adeguata per la transizione nei contesti di lavoro con particolare riferimento alle RSA e alle aziende ospedaliere. La ricerca, attualmente nella sua fase iniziale, si basa sulla collaborazione tra varie universit\u00e0 del territorio nazionale e prevede il coinvolgimento di differenti enti pubblici e/o privati in cui svolgere la rilevazione. (Partecipano alla ricerca: Prof.D.Bruzzone (Universit\u00e0 Cattolica di Piacenza); Prof.ssa M.Castiglioni (Universit\u00e0 di Milano-Bicocca); Dott.ssa M.B.Gambacorti (Universit\u00e0 degli Studi di Milano); Dott.ssa C.Girotti (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca); Prof.ssa S.Kanizsa (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca); Prof.ssa A.Lotti; Dott.ssa. G.Mosconi (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca); Prof.ssa E.Musi (Universit\u00e0 Cattolica di Piacenza); Prof.ssa C.Palmieri (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca); Prof.ssa.L Zannini (Universit\u00e0 degli Studi di Milano). (Tutti i partecipanti alla ricerca fanno parte del Gruppo-SIPED- Pedagogia delle professioni della salute e della cura.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione POSTER e realizzazione SPEECH del PROGETTO DI RICERCA: #hackUniTO for Ageing. LA RICERCA ALLARGA LA VITA Promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Titolo: \"Transizioni di vita e transizioni professionali\" (Progetto di ricerca interuniversitario, di cui sopra, e del quale la sottoscritta \u00e8 Responsabile scientifica).",
        "periodo": "dal 23-11-2016 al 23-11-2016"
      }
    ]
  }
}