{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ACCESS, COPING AND RELEVANCE OF EDUCATION AT LOCAL LEVEL: A CASE STUDY. A LIFE COURSE APPROACH TO THE ANALYSIS OF YOUNG PEOPLE\u2019S EDUCATIONAL TRAJECTORIES",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. Vol 11, p. 115-139, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2016",
        "autori": "Demozzi S., Tolomelli A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Demozzi S., Tolomelli A. (2016). ACCESS, COPING AND RELEVANCE",
        "OF EDUCATION AT LOCAL LEVEL: A CASE STUDY. A LIFE COURSE",
        "APPROACH TO THE ANALYSIS OF YOUNG PEOPLE\u2019S EDUCATIONAL",
        "TRAJECTORIES. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. Vol 11,",
        "p. 115-139, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bologna: da centro a periferia del welfare educativo",
        "ISSN": [
          "2281-9568"
        ],
        "journal": "CIVITAS EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. Anno V, n. 1 Giugno 2016, p. 61-82, ISSN: 2281-9568",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tolomelli Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tolomelli Alessandro (2016). Bologna: da centro a periferia del welfare",
        "educativo. CIVITAS EDUCATIONIS, vol. Anno V, n. 1 Giugno 2016, p.",
        "61-82, ISSN: 2281-9568"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-201",
        "titolo": "Comparing the Views of Students, Parents and Teachers on the Emerging Notion of Relevance of Education",
        "csp": "Londra:Bloomsbury",
        "opera": "(a cura di): Walther A. Parreira do Amaral M. Cuconato M. Dale R., Governance of Educational Trajectories in Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tolomelli Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tolomelli Alessandro (2016). Comparing the Views of Students, Parents",
        "and Teachers on the Emerging Notion of Relevance of Education. In: (a",
        "cura di): Walther A. Parreira do Amaral M. Cuconato M. Dale R.,",
        "Governance of Educational Trajectories in Europe. p. 183-201,",
        "Londra:Bloomsbury"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1970-2221/4685"
        ],
        "titolo": "\u201cTwo school under one roof\u201d. The role of education in the reconciliation process in Bosnia and Herzegovina",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 10, p. 89-108, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/issn.1970-2221/4685",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Tolomelli (2015). \u201cTwo school under one roof\u201d. The role of",
        "education in the reconciliation process in Bosnia and Herzegovina.",
        "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 10, p. 89-108, ISSN:",
        "1970-2221, doi: 10.6092/issn.1970-2221/4685"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "288-299",
        "titolo": "Pedagogia e poverty studies: alla ricerca di direzioni razionali tra i paradossi",
        "csp": "PISA:ETS",
        "opera": "(a cura di): Tomarchio M. Ulivieri S., Pedagogia militante Diritti, culture, territori. Atti del 29\u00b0 convegno nazionale SIPED Catania 6-7-8 novembre 2014. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tolomelli Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tolomelli Alessandro (2015). Pedagogia e poverty studies: alla ricerca di",
        "direzioni razionali tra i paradossi. In: (a cura di): Tomarchio M. Ulivieri S.,",
        "Pedagogia militante Diritti, culture, territori. Atti del 29\u00b0 convegno nazionale",
        "SIPED Catania 6-7-8 novembre 2014. p. 288-299, PISA:ETS"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Junior",
        "titolo": "Homo eligens. L'empowerment come paradigma della formazione.. p. 1-190, BERGAMO:Ed",
        "ISBN": [
          "8884347548"
        ],
        "csp": "ISBN: 8884347548",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alessandro Tolomelli (2015). Homo eligens. L'empowerment come",
        "paradigma della formazione.. p. 1-190, BERGAMO:Ed. Junior, ISBN:",
        "8884347548"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "Insegnanti e operatori educativi: relazioni nei local school spaces",
        "ISBN": [
          "9788843073948"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843073948",
        "opera": "Il tempo delle medie. Esperienze scolastiche e transazioni generazionali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Tolomelli (2014). Insegnanti e operatori educativi: relazioni nei",
        "local school spaces. In: Il tempo delle medie. Esperienze scolastiche e",
        "transazioni generazionali. p. 145-158, ROMA:Carocci Editore, ISBN:",
        "9788843073948"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-165",
        "titolo": "Pensare il \"cambiamento\" nell'orizzonte problematicista",
        "ISBN": [
          "9788846738554"
        ],
        "csp": "PISA:Casa Editrice ETS, ISBN: 9788846738554",
        "opera": "Il futuro ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0 educativa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Tolomelli (2014). Pensare il \"cambiamento\" nell'orizzonte",
        "problematicista. In: Il futuro ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0",
        "educativa. p. 153-165, PISA:Casa Editrice ETS, ISBN: 9788846738554"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-250",
        "titolo": "In forma di conclusione: la \"Sindrome di Quo\" ed altre riflessioni sulla partecipazione",
        "ISBN": [
          "9788891705846"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705846",
        "opera": "Partecipazione ed empowerment. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Tolomelli (2014). In forma di conclusione: la \"Sindrome di Quo\"",
        "ed altre riflessioni sulla partecipazione. In: Partecipazione ed",
        "empowerment. p. 245-250, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705846"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-78",
        "titolo": "Empowerment: un paradigma per leggere le pratiche di partecipazione",
        "ISBN": [
          "9788891705846"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705846",
        "opera": "Partecipazione ed empowerment. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Tolomelli (2014). Empowerment: un paradigma per leggere le",
        "pratiche di partecipazione. In: Partecipazione ed empowerment. p. 51-78,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705846"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-82",
        "titolo": "Lineamenti di deontologia pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788820476687"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820476687",
        "opera": "Mariagrazia Contini Silvia Demozzi Maurizio Fabbri Alessandro Tolomelli. Deontologia pedagogica. Riflessivit\u00e0 e pratiche di resistenza. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro tolomelli (2014). Lineamenti di deontologia pedagogica. In:",
        "Mariagrazia Contini Silvia Demozzi Maurizio Fabbri Alessandro Tolomelli.",
        "Deontologia pedagogica. Riflessivit\u00e0 e pratiche di resistenza. p. 47-82,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820476687"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "198-210",
        "titolo": "Le parole degli esperti ed uno sguardo ai progetti",
        "ISBN": [
          "9788891705846"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705846",
        "opera": "Partecipazione ed empowerment. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Giustini, Ilaria Pitti, Margherita Garzya, Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Giustini, Ilaria Pitti, Margherita Garzya, Alessandro Tolomelli (2014).",
        "Le parole degli esperti ed uno sguardo ai progetti. In: Partecipazione ed",
        "empowerment. p. 198-210, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891705846"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-62",
        "titolo": "Disegno, scelte metodologiche e contesto territoriale della ricerca",
        "ISBN": [
          "9788843073948"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843073948",
        "opera": "Il tempo delle medie. Esperienze scolastiche e transizioni generazionali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Tolomelli, Elena Mattioli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Tolomelli, Elena Mattioli (2014). Disegno, scelte metodologiche",
        "e contesto territoriale della ricerca. In: Il tempo delle medie. Esperienze",
        "scolastiche e transizioni generazionali. p. 47-62, ROMA:Carocci Editore,",
        "ISBN: 9788843073948"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "244-251",
        "titolo": "La metafora dell'albero di Cajou. Teatro dell'Oppresso tra etica, estetica e cambiamento",
        "ISBN": [
          "9788891701121"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891701121",
        "opera": "(a cura di): F.Antonacci M.Guerra E.Mancino, Dietro le quinte. Pratiche e teorie nell'incontro tra educazione e teatro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "S.Demozzi, A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "S.Demozzi, A. Tolomelli (2013). La metafora dell'albero di Cajou. Teatro",
        "dell'Oppresso tra etica, estetica e cambiamento. In: (a cura di): F.Antonacci",
        "M.Guerra E.Mancino, Dietro le quinte. Pratiche e teorie nell'incontro tra",
        "educazione e teatro. p. 244-251, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891701121"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-162",
        "doi": [
          "10.978.886760/1448"
        ],
        "titolo": "Problematicismo e Complessit\u00e0: orizzonti possibili per uscire dalla crisi",
        "ISBN": [
          "9788867601448"
        ],
        "csp": "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867601448, doi: 10.978.886760/1448",
        "opera": "(a cura di): Enricomaria CorbiStefano Oliverio, OLTRE LA BILDUNG POSTMODERNA? La pedagogia tra istanze costruttiviste e orizzonti post-costruttivisti.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Tolomelli (2013). Problematicismo e Complessit\u00e0: orizzonti",
        "possibili per uscire dalla crisi. In: (a cura di): Enricomaria CorbiStefano",
        "Oliverio, OLTRE LA BILDUNG POSTMODERNA? La pedagogia tra istanze",
        "costruttiviste e orizzonti post-costruttivisti.. p. 147-162, LECCE:PENSA",
        "MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867601448, doi: 10.978.886760/1448"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "52-89",
        "titolo": "Dire \"Povert\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "9788856849769"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849769",
        "opera": "Approssimarsi alla povert\u00e0 tra teorie, esperienze e buone prassi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Tolomelli (2012). Dire \"Povert\u00e0\". In: Approssimarsi alla povert\u00e0",
        "tra teorie, esperienze e buone prassi. p. 52-89, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788856849769"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-51",
        "titolo": "Il paradigma della povert\u00e0 tra Pedagogia e Politica",
        "ISBN": [
          "9788856849769"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849769",
        "opera": "Chiara Giustini Alessandro Tolomelli. Approssimarsi alla povert\u00e0 tra teorie, esperienze e buone prassi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "alessandro tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "alessandro tolomelli (2012). Il paradigma della povert\u00e0 tra Pedagogia e",
        "Politica. In: Chiara Giustini Alessandro Tolomelli. Approssimarsi alla",
        "povert\u00e0 tra teorie, esperienze e buone prassi. p. 17-51, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788856849769"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Linee di Empowerment familiare",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 5/2011, p. 346-348, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli (2011). Linee di Empowerment familiare. INFANZIA, vol.",
        "5/2011, p. 346-348, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pedagogia degli oppressi al Teatro dell\u2019Oppresso. Da Freire a Boal",
        "ISSN": [
          "2038-579X"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 3/2012, p. 21-43, ISSN: 2038-579X",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli (2011). Pedagogia degli oppressi al Teatro dell\u2019Oppresso. Da",
        "Freire a Boal. EDUCAZIONE DEMOCRATICA, vol. 3/2012, p. 21-43, ISSN:",
        "2038-579X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La partecipazione attiva dei giovani: oltre gli strumenti, per un modello pedagogicamente fondato",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 6.1/2011, p. 1-15, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli (2011). La partecipazione attiva dei giovani: oltre gli strumenti,",
        "per un modello pedagogicamente fondato. RICERCHE DI PEDAGOGIA E",
        "DIDATTICA, vol. 6.1/2011, p. 1-15, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un taller para estimular la formacion del yo",
        "ISSN": [
          "0210-0630"
        ],
        "journal": "CUADERNOS DE PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 411 Abril 2011, p. 63-65, ISSN: 0210-0630",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli (2011). Un taller para estimular la formacion del yo.",
        "CUADERNOS DE PEDAGOGIA, vol. 411 Abril 2011, p. 63-65, ISSN:",
        "0210-0630"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "172-189",
        "titolo": "Progetti",
        "ISBN": [
          "9788849135466"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849135466",
        "opera": "E. CASTELLI G. SCANDURRA L. TANCREDI A. TOLOMELLI. Memorie di uno spazio pubblico. Piazza Verdi a Bologna. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Tolomelli (2011). Progetti. In: E. CASTELLI G. SCANDURRA L.",
        "TANCREDI A. TOLOMELLI. Memorie di uno spazio pubblico. Piazza Verdi",
        "a Bologna. p. 172-189, BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849135466"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-90",
        "titolo": "Audezvoltare personala \u2013 Empowerment",
        "ISBN": [
          "9786069289907"
        ],
        "csp": "TIMISOARA:Partos, ISBN: 9786069289907",
        "opera": "(a cura di): G. JURCAN A. MANOIU A. CIOBANU C. ROTARU, Manualul Evaluatorului. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Tolomelli (2011). Audezvoltare personala \u2013 Empowerment. In: (a cura",
        "di): G. JURCAN A. MANOIU A. CIOBANU C. ROTARU, Manualul",
        "Evaluatorului. p. 71-90, TIMISOARA:Partos, ISBN: 9786069289907"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piazza Verdi, Bologna. Percezioni, rappresentazioni e differenti usi dello spazio pubblico",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. vol. 4, n.2, 2009, p. 1-18, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Tolomelli, G. Scandurra, E. Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli, G. Scandurra, E. Rossini (2009). Piazza Verdi, Bologna.",
        "Percezioni, rappresentazioni e differenti usi dello spazio pubblico.",
        "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. vol. 4, n.2, 2009, p. 1-18,",
        "ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teatro dell\u2019Oppresso e processi d\u2019integrazione",
        "ISSN": [
          "1720-996X"
        ],
        "journal": "L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE",
        "csp": "vol. settembre 2009, p. 313-316, ISSN: 1720-996X",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Tolomelli, A. Zanchettin"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli, A. Zanchettin (2009). Teatro dell\u2019Oppresso e processi",
        "d\u2019integrazione. L'INTEGRAZIONE SCOLASTICA E SOCIALE, vol.",
        "settembre 2009, p. 313-316, ISSN: 1720-996X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Del senso pedagogico del counseling empowerment oriented",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. vol. 4, n.1, 2009, p. 1-22, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli (2009). Del senso pedagogico del counseling empowerment",
        "oriented. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. vol. 4, n.1, 2009,",
        "p. 1-22, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cRicerca e valutazione nelle scienze umane. Quali prospettive? Lo sguardo dei ricercatori\u201d",
        "ISSN": [
          "1590-492X"
        ],
        "journal": "ENCYCLOPAIDEIA",
        "csp": "vol. 25/XIII/2009, ISSN: 1590-492X",
        "anno": "2009",
        "autori": "S. Demozzi, Tolomelli A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "S. Demozzi, Tolomelli A. (2009). \u201cRicerca e valutazione nelle scienze",
        "umane. Quali prospettive? Lo sguardo dei ricercatori\u201d. ENCYCLOPAIDEIA,",
        "vol. 25/XIII/2009, ISSN: 1590-492X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Teatro educativo e l\u2019utilizzo del Teatro dell\u2019Oppresso nei contesti educativi in Svezia",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 3, p. 1-9, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli (2008). Il Teatro educativo e l\u2019utilizzo del Teatro dell\u2019Oppresso",
        "nei contesti educativi in Svezia. RICERCHE DI PEDAGOGIA E",
        "DIDATTICA, vol. 3, p. 1-9, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le competenze comunicative dell'educatrice nelle comunit\u00e0 infantili",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 1, p. 24-27, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli (2008). Le competenze comunicative dell'educatrice nelle",
        "comunit\u00e0 infantili. INFANZIA, vol. 1, p. 24-27, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Il teatro dell'oppresso in educazione",
        "ISBN": [
          "9788843047178"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843047178",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gigli, A. Tolomelli, A. Zanchettin"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gigli, A. Tolomelli, A. Zanchettin (2008). Il teatro dell'oppresso in",
        "educazione. Roma:Carocci, ISBN: 9788843047178"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso la razionalit\u00e0 delle connessioni. A proposito delle affinit\u00e0 tra il Problematismo pedagogico e il pensiero di Edgar Morin, rivista \u201cStudi sulla formazione\u201d",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 1-15, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Tolomelli (2007). Verso la razionalit\u00e0 delle connessioni. A proposito delle",
        "affinit\u00e0 tra il Problematismo pedagogico e il pensiero di Edgar Morin, rivista",
        "\u201cStudi sulla formazione\u201d. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. 2, p. 1-15,",
        "ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-209",
        "titolo": "La fragile utopia. Impegno pedagogico e paradigma della complessit\u00e0.. SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, p",
        "ISBN": [
          "8846715330"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 8846715330",
        "anno": "2007",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alessandro Tolomelli (2007). La fragile utopia. Impegno pedagogico e",
        "paradigma della complessit\u00e0.. SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, p. 1-209,",
        "PISA:ETS, ISBN: 8846715330"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ACCESS, COPING AND RELEVANCE OF EDUCATION AT LOCAL LEVEL: A CASE STUDY. A LIFE COURSE APPROACH TO THE ANALYSIS OF YOUNG PEOPLE\u2019S EDUCATIONAL TRAJECTORIES",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. Vol 11, p. 115-139, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2016",
        "autori": "Demozzi S., Tolomelli A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Demozzi S., Tolomelli A. (2016). ACCESS, COPING AND RELEVANCE",
        "OF EDUCATION AT LOCAL LEVEL: A CASE STUDY. A LIFE COURSE",
        "APPROACH TO THE ANALYSIS OF YOUNG PEOPLE\u2019S EDUCATIONAL",
        "TRAJECTORIES. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. Vol 11,",
        "p. 115-139, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-201",
        "titolo": "Comparing the Views of Students, Parents and Teachers on the Emerging Notion of Relevance of Education",
        "csp": "Londra:Bloomsbury",
        "opera": "(a cura di): Walther A. Parreira do Amaral M. Cuconato M. Dale R., Governance of Educational Trajectories in Europe. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tolomelli Alessandro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tolomelli Alessandro (2016). Comparing the Views of Students, Parents",
        "and Teachers on the Emerging Notion of Relevance of Education. In: (a",
        "cura di): Walther A. Parreira do Amaral M. Cuconato M. Dale R.,",
        "Governance of Educational Trajectories in Europe. p. 183-201,",
        "Londra:Bloomsbury"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1970-2221/4685"
        ],
        "titolo": "\u201cTwo school under one roof\u201d. The role of education in the reconciliation process in Bosnia and Herzegovina",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 10, p. 89-108, ISSN: 1970-2221, doi: 10.6092/issn.1970-2221/4685",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alessandro Tolomelli (2015). \u201cTwo school under one roof\u201d. The role of",
        "education in the reconciliation process in Bosnia and Herzegovina.",
        "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 10, p. 89-108, ISSN:",
        "1970-2221, doi: 10.6092/issn.1970-2221/4685"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Junior",
        "titolo": "Homo eligens. L'empowerment come paradigma della formazione.. p. 1-190, BERGAMO:Ed",
        "ISBN": [
          "8884347548"
        ],
        "csp": "ISBN: 8884347548",
        "anno": "2015",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alessandro Tolomelli (2015). Homo eligens. L'empowerment come",
        "paradigma della formazione.. p. 1-190, BERGAMO:Ed. Junior, ISBN:",
        "8884347548"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-82",
        "titolo": "Lineamenti di deontologia pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788820476687"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820476687",
        "opera": "Mariagrazia Contini Silvia Demozzi Maurizio Fabbri Alessandro Tolomelli. Deontologia pedagogica. Riflessivit\u00e0 e pratiche di resistenza. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro tolomelli (2014). Lineamenti di deontologia pedagogica. In:",
        "Mariagrazia Contini Silvia Demozzi Maurizio Fabbri Alessandro Tolomelli.",
        "Deontologia pedagogica. Riflessivit\u00e0 e pratiche di resistenza. p. 47-82,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820476687"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-165",
        "titolo": "Pensare il \"cambiamento\" nell'orizzonte problematicista",
        "ISBN": [
          "9788846738554"
        ],
        "csp": "PISA:Casa Editrice ETS, ISBN: 9788846738554",
        "opera": "Il futuro ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0 educativa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alessandro Tolomelli (2014). Pensare il \"cambiamento\" nell'orizzonte",
        "problematicista. In: Il futuro ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0",
        "educativa. p. 153-165, PISA:Casa Editrice ETS, ISBN: 9788846738554"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-284",
        "doi": [
          "10.978.88917/05846"
        ],
        "titolo": "Partecipazione ed empowerment. La realt\u00e0 bolognese come caso studio. p",
        "ISBN": [
          "9788891705846"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891705846, doi: 10.978.88917/05846",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alessandro Tolomelli, Margherita Garzya, Chiara Giustini, Ilaria Pitti, Stella Volturo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alessandro Tolomelli, Margherita Garzya, Chiara Giustini, Ilaria Pitti, Stella",
        "Volturo (2014). Partecipazione ed empowerment. La realt\u00e0 bolognese",
        "come caso studio. p. 5-284, MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN:",
        "9788891705846, doi: 10.978.88917/05846"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-266",
        "titolo": "Approssimarsi alla povert\u00e0 tra teorie, esperienze e buone prassi. Riflessioni di Pedagogia sociale. p",
        "ISBN": [
          "9788856849769"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849769",
        "anno": "2012",
        "autori": "C. Giustini, A. Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Giustini, A. Tolomelli (2012). Approssimarsi alla povert\u00e0 tra teorie,",
        "esperienze e buone prassi. Riflessioni di Pedagogia sociale. p. 1-266,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856849769"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Il teatro dell'oppresso in educazione",
        "ISBN": [
          "9788843047178"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843047178",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Gigli, A. Tolomelli, A. Zanchettin"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Gigli, A. Tolomelli, A. Zanchettin (2008). Il teatro dell'oppresso in",
        "educazione. Roma:Carocci, ISBN: 9788843047178"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-209",
        "titolo": "La fragile utopia. Impegno pedagogico e paradigma della complessit\u00e0.. SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, p",
        "ISBN": [
          "8846715330"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 8846715330",
        "anno": "2007",
        "autori": "Alessandro Tolomelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Alessandro Tolomelli (2007). La fragile utopia. Impegno pedagogico e",
        "paradigma della complessit\u00e0.. SCIENZE DELL'EDUCAZIONE, p. 1-209,",
        "PISA:ETS, ISBN: 8846715330"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "14163",
    "nome": "TOLOMELLI Alessandro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Journal Manager e membro della Redazione della Rivista Scientifica \u201cRPD Ricerche di Pedagogia e Didattica - Journal of Theories and Research in Education\u201d (fascia A, Anvur) del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, rpd.unibo.it",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della \u201cCollana di Pedagogia sociale e di Storia dell'educazione\u201d edita da Franco Angeli, Milano, diretta da Simonetta Ulivieri, Carmen Betti.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \u201cNUOVI PARADIGMI. La pedagogia sociale tra sfide sociali e complessit\u00e0 culturale\u201d edita da Junior, Parma, diretta da Mariagrazia Contini e Maurizio Fabbri.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Santa Cristina di Gubbio (PG): intervento dal titolo \u201cLe azioni del Progetto. L\u2019esperienza degli stage in azienda\u201d, Seminario \u201cProgetto Kairos: interventi di motivazione e orientamento al lavoro in favore di giovani ad alto rischio di esclusione sociale\u201d, Comunit\u00e0 Montana Valle del Samoggia (BO) in collaborazione con l\u2019Azienda USL Bologna sud.",
        "periodo": "dal 19-10-2000 al 20-10-2000"
      },
      {
        "content": "Pola (HR): intervento dal titolo \u201cMetodologie attive per l\u2019elaborazione dei conflitti\u201d, Seminario Interuniversitario di Pedagogia Interculturale in collaborazione tra l\u2019Universit\u00e0 di Pola (HR) e l\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 21-05-2004 al 21-05-2004"
      },
      {
        "content": "Casalecchio di Reno (BO): intervento dal titolo \u201cIntegrazione degli interventi educativi scolastici ed extrascolastici\u201d, Convegno Progetto \u201cUn passo alla volta\u201d, Azienda USL Bologna-sud, Fondo Sociale Europeo.",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 27-05-2004"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cL\u2019esperienza del laboratorio di Teatro dell\u2019Oppresso\u201d, Convegno \u201cMemoria e Speranza. Un\u2019avventura intergenerazionale sul novecento\u201d, organizzato da: Auser \u2013 Bologna, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione e Corso di Laurea in Educatore Sociale \u2013 Universit\u00e0 di Bologna, Comune di Bologna, Istituzione \u201cMinguzzi\u201d \u2013 Provincia di Bologna, ASVO \u2013 Bologna.",
        "periodo": "dal 09-04-2005 al 09-04-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cGli affetti e i sentimenti nella relazione educativa\u201d, Convegno \u201cLa Pedagogia della Relazione\u201d, Provincia di Rimini, Coordinamento Pedagogico Provinciale di Rimini, Gruppo Nazionale di Studio Nidi-Infanzia, Comune di Riccione.",
        "periodo": "dal 23-05-2005 al 23-05-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cSenso pedagogico dell\u2019intervento socio-educativo con pre-adolescenti\u201d, Giornata di Presentazione del nuovo Progetto Educativo dei Centri Anni Verdi, organizzato da: Istituti Educativi di Bologna, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 18-12-2007 al 18-12-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento del titolo \u201cEmpowerment e creativit\u00e0 nelle organizzazioni\u201d, all\u2019interno della VI Settimana Pedagogica della Provincia di Chieti in Collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Chieti.",
        "periodo": "dal 03-07-2009 al 03-07-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza sul tema \u201cTeatro dell\u2019Oppresso in Educazione\u201d all\u2019interno del Seminario di Teatro dell\u2019Oppresso dell\u2019Istituto di \u201cCreativit\u00e0 e innovazione didattica CEFIRE\u201d in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Valencia.",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 29-10-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza-seminario sul tema del \u201cSelf Empowerment\u201d per il Rotaract Valencia Sol di Valencia",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e membro del team di ricerca locale, meeting Internazionale progetto \u201cEducational trajectories in Europe. Comparing the accessibility, manageability and relevance of school for children and young people in European knowledge societies\u201d, GOETE, FP 7 Cooperation Work Programme SSH: Socioeconomics Sciences and Humanities, SSH -2007-8.1.1 Finanziato dalla European Commission, e coordinato da Dr. Andreas Walther, Institute of Education, University of T\u00fcbingen (D), Dipartimento di Scienze dell'Educazione \"Giovanni Maria Bertin\", Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 20-02-2011 al 24-02-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \u201cResponsabili equilibri. Gli interventi per i bambini, gli adolescenti e le famiglie tra tutela dei diritti personali e promozione di legami\u201d intervento dal titolo \u201cNuove sfide per gli educatori\u201d, Asp Irides (oggi \"Istituzione Educazione e Scuola\") (Comune di Bologna), Istituto degli Innocenti (Firenze).",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 07-04-2011"
      },
      {
        "content": "Seminari Internazionali \u201cTeoria e metodologia della PsychoEducation\u201d, in collaborazione con D\u00e9partement de psycho\u00e9ducation-Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Trois-Rivi\u00e8res (CAN), Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d-Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario Internazionale \u201cDa Freire a Boal. Dalla pedagogia degli oppressi al teatro dell\u2019oppresso\u201d con Tomas Motos (Universit\u00e0 di Valencia) e Aleksandar Bancic (Teatro Stabile di Pola), Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d-Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \u201cUno sguardo pedagogico al Teatro dell\u2019Oppresso\u201d, progetto \"TOgether\" Grundtvig-European Commission Program, organizzazione e coordinamento scientifico, Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 30-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Napoli: Convegno Internazionale \u201cL\u2019ostinazione dei fatti e l\u2019invenzione del reale. Cultura e Formazione tra costruttivismo e realismo\u201d, intervento dal titolo Problematicismo e Complessit\u00e0: orizzonti possibili per uscire dalla crisi, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e relatore al Convegno \u201cIl futuro ricordato\u201d, intervento dal titolo \u201cPensare il \u201ccambiamento\u201d nell\u2019orizzonte problematicista\u201d, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d-Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario \u201cGovernance of educational trajectories in Europe. il caso italiano in prospettiva comparata\u201d, Progetto di ricerca internazionale GOETE 7FWP European Commission, Coordinamento tavola rotonda, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d-Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "Milano: Convegno Dietro le quinte: pratiche e teorie nell\u2019incontro tra educazione e teatro, intervento con Silvia Demozzi dal titolo \u201cLa metafora dell'albero di Cajou. Teatro dell'Oppresso tra etica, estetica e cambiamento\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Milano Bicocca.",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Francoforte: partecipazione come membro del research team dell'universit\u00e0 di Bologna al meeting conclusivo del progetto \u201cEducational trajectories in Europe. Comparing the accessibility, manageability and relevance of school for children and young people in European knowledge societies\u201d, GOETE, FP 7, Goethe University - Frankfurt.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Roma: relazione dal titolo \u201cVerso una cultura pedagogica orientata all'empowerment: un impegno comune di Scuola e Universit\u00e0\u201d all\u2019interno del Convegno nazionale M.E.T.I.S. Metodologie Educative Territoriali per l\u2019Inclusione Sociale. Attivit\u00e0 Formative in materia di Dispersione Scolastica, MIUR \u201cMaestri di strada onlus\u201d.",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 17-09-2013"
      },
      {
        "content": "Rio de Janeiro: Seminario internazionale \u201cArt-ivismo e Utopia\u201d, intervento dal titolo \u201cPedagogia e Teatro dell\u2019Oppresso tra desiderio e necessit\u00e0\u201d, Pontificia Universidade Catolica-Rio De Janeiro.",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cPerch\u00e9 partecipare si pu\u00f2, ma non si deve\u201d all\u2019interno del Convegno \"Linee guida per lo sviluppo sostenibile per il Comune di San Lazzaro di Savena, Bologna\".",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 20-02-2014"
      },
      {
        "content": "Conduzione del seminario \u201cLe attivit\u00e0 educative della Onlus Il sorriso dei miei bimbi all\u2019interno della Favela Rocinha di Rio De Janeiro\u201d per il Centro Studi MODI e la Scuola di Dottorato del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 24-02-2014"
      },
      {
        "content": "Bologna: coordinamento e intervento sulla valutazione del Progetto di ricerca-azione \u201cTOgether\u201d (progetto internazionale sul Teatro dell\u2019Oppresso) all'interno del Seminario Internazionale \u201cTraiettorie di Teatro dell\u2019oppresso in Europa\u201d, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Catania: intervento dal titolo \u201cPedagogia e poverty studies: alla ricerca di direzioni razionali tra i paradossi\u201d, nell\u2019ambito del 29\u00b0 Convegno Nazionale della SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) dal titolo \"Pedagogia militante Diritti, culture, territori\", Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Bologna: Convegno dal titolo \u201cIntervenire nella crisi. Le nuove sfide del lavoro dell\u2019educatore\u201d, organizzazione, presentazione e coordinamento, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno dal titolo \u201cUn titolo per educare. Riflessioni intorno alla proposta di legge 2656 sulla disciplina delle professioni di educatore e pedagogista\u201d, organizzazione, coordinamento e intervento dal titolo \u201cLa professione dell\u2019educatore tra passato e futuro\u201d, Dipartimento di scienze dell'Educazione \"Giovanni Maria Bertin\", Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Milano: seminario dal titolo \u201cL\u2019Empowerment come paradigma della formazione\u201d, coordinamento prof. Francesco Cappa, Dipartimento Scienze Umane per la Formazione \"Riccardo Massa\", Universit\u00e0 Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Bologna: Convegno dal titolo \u201cPER NON PERDERE LA STRADA\u2026 Riflessioni su percorsi e pratiche di prevenzione e contrasto alla dispersione scolastica e formativa\u201d, Comune di Bologna, Citt\u00e0 Metropolitana di Bologna, Universit\u00e0 di bologna, Ciofs, Cefal, ufficio Scolastico Regionale dell\u2019Emilia-Romagna.",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Bologna: giornata di studi dal titolo \u201cVerso una citt\u00e0 inclusiva. Esperienze di empowerment di comunit\u00e0 a confronto\u201d, organizzazione, coordinamento e intervento dal titolo \u201cDi cosa parliamo quando parliamo di empowerment?\u201d, Scuola di Psicologia e Scienze della Formazione- Universit\u00e0 di Bologna, Comune di Bologna, ASP Citt\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Tecnico-Scientifico e Referente per il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Bologna, del percorso di ricerca per la ri-progettazione degli interventi socio-educativi degli \"Istituti Educativi\" (ora \"Istituzione Educazione e Scuola\"), Comune di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatore consulente dell\u2019 \u201cOsservatorio Provinciale delle Politiche Giovanili\u201d della Provincia di Bologna, per una percorso di ricerca-intervento sulle competenze dell'operatore della partecipazione giovanile.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio di studio: vincitore per migliore progetto di ricerca scientifica sul tema \u201cProgettazione e implementazione di archivio di esperienze e interventi sulle nuove povert\u00e0; osservazione partecipata in Piazza Verdi (Bologna)\u201d, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin, Universit\u00e0 di Bologna, bando n.2139 dell\u201911 luglio 2007.",
        "periodo": "dal 11-07-2007 al 11-07-2007"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione di dottorato dal titolo \u201cTeorie della Complessit\u00e0\u201d con Silvia Demozzi, per la Scuola di Dottorato in Scienze Pedagogiche, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 19-02-2014 al 19-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione all'interno del Seminario di studi \"Il Teatro come strumento di Intervento Educativo\", Corso di Dottorato in Human Mind and Gender Studies XXIX Ciclo, Corso di Dottorato in Mind, Gender and Language XXX e XXXI Ciclo, Dipartimento Studi umanistici, Universit\u00e0 Federico II di Napoli.",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione di dottorato dal titolo \"Teatro dell'Oppresso: tra ricerca e impegno pedagogico\", per la Scuola di Dottorato in Pedagogia, Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia, Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting fellow per attivit\u00e0 di ricerca presso il Department of Education della Brown University (USA) grazie all'attribuzione di borsa di studio dell'ente ospitante.",
        "periodo": "dal 27-01-2010 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Sarajevo (BiH): lezione dal titolo \u201cThe concept of Empowerment from theory to practice\u201d, presso International Univesrity of Sarajevo.",
        "periodo": "dal 18-02-2013 al 18-02-2013"
      },
      {
        "content": "Rio De Janeiro: Invited Professor presso la Universidade Federal do Rio de Janeiro; all'interno del periodo, ho svolto una lezione dal titolo \u201cP. Freire and A. Boal: politics, ethics and education\u201d per il Ph.D. Program in Education-Universidade Federal do Rio de Janeiro.",
        "periodo": "dal 29-09-2013 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Rio de Janeiro: masterclass su \u201cTeatro dell\u2019Oppresso e contesto europeo\u201d per il Corso di Laurea in \u201cArte \u0108enicas\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere, Pontificia Universidade Catolica-Rio De Janeiro",
        "periodo": "dal 30-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Academic Committee della Summer School Series in discipline umanistiche della rete internazionale europea Utrecht Network (http://www.utrecht-network.org/).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conduzione di un seminario sull\u2019utilizzo del Teatro dell\u2019Oppresso come strumento metacognitivo e di ricerca (in lingua Inglese), con Federica Tarabusi, all'interno della LEF Summer School, Utrecht University, Utrecht Network, EU.",
        "periodo": "dal 08-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Anversa: Conduzione di un seminario sull'utilizzo del Teatro dell\u2019Oppresso come strumento meta-cognitivo e di ricerca (in lingua Inglese), all'interno della LEF Summer School, Antwerp University, Utrecht Network, EU (http://lefsummerschool.eu/).",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 08-07-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Vincitore della borsa di studio per l\u2019approfondimento della tesi all\u2019estero della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, con il progetto di ricerca dal titolo \u201dL\u2019uso educativo del Teatro dell\u2019Oppresso in Svezia\u201d svolta presso l\u2019Institute of Education di Stoccolma (SVE), 5 mesi.",
        "periodo": "dal 07-01-2000 al 07-06-2000"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \u201cQualit\u00e0 della Formazione\u201d, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Firenze. Tesi dal titolo: \u201cConnessioni tra Paradigma della complessit\u00e0 di Edgar Morin e Problematicismo pedagogico\u201d. Valutazione del percorso di ricerca: eccellente. Titolo conseguito in data 12.03.2005 presso Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 08-01-2002 al 12-12-2004"
      },
      {
        "content": "Cultore della Materia \"Pedagogia Generale e Sociale e Filosofia dell'Educazione\" presso l'omonima Cattedra della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 di Bologna, prof.ssa Mariagrazia Contini",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca e consulente della societ\u00e0 \"RISFOR-Risorse per la Formazione di Milano\", sulle tematiche del Self Empowerment, Empowerment organizzativo, Counseling e coaching empowerment oriented, coordinato dal Prof. Massimo Bruscaglioni, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Assegno di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna nell\u2019ambito del progetto \u201cLa costruzione sperimentale di Learning Objects\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione. Vincitore di procedura di selezione pubblica e titolare di contratto annuale stipulato in data 05.02.2005 e rinnovato (seconda annualit\u00e0) il 05.07.2006 dal Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 05-02-2005 al 04-07-2007"
      },
      {
        "content": "Co-fondatore dell'Ass. \u201cKrila-Il Camaleonte\u201d di Bologna (www.teatrodelloppresso.it) che svolge attivit\u00e0 di ricerca, formazione e performance con il Metodo del Teatro dell'Oppresso di Augusto Boal.",
        "periodo": "dal 01-12-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa Post-Dottorato dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, in data 28.09.2007 risulta vincitore con il progetto di ricerca biennale \u201cEmpowerment, Paradigma pedagogico e Processi formativi\u201d, svolto presso il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d- Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 15-10-2007 al 14-10-2009"
      },
      {
        "content": "Contratto di Ricerca, in data 2.11.2009 risulta vincitore della selezione pubblica per attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cPiazza Verdi: percezioni, rappresentazioni e diversi usi dello spazio pubblico\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Assegno di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, vincitore della selezione pubblica per l\u2019assegnazione di un assegno di ricerca \u201csenior\u201d annuale per la ricerca dal titolo \u201cProspettive pedagogiche e societ\u00e0 complessa\u201d del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 09-12-2009 al 31-10-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di componente l'unit\u00e0 di ricerca locale, al progetto di ricerca internazionale \u201cEducational trajectories in Europe. Comparing the accessibility, manageability and relevance of school for children and young people in European knowledge societies\u201d, GOETE, FP 7 Cooperation Work Programme SSH: Socioeconomics Sciences and Humanities, SSH -2007-8.1.1. Finanziato dalla European Commission, e coordinato da Prof. Andreas Walther, Institute of Education, University of T\u00fcbingen (D).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Equipe di Ricerca: Progetto \u201cGiovani per costituzione\u201d (programma Pogas-\u201cMinistero della Giovent\u00f9\u201d), ArciRagazzi Italiana in partenariato con il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ricercatore al progetto di ricerca \"Le cure in educazione: prospettive interdisciplinari nello studio dei servizi e delle istituzioni educative per il bambini\" del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, coordinato dalla prof.ssa Mariagrazia Contini",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019equipe di ricerca del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \"Giovanni Maria Bertin\"- Universit\u00e0 di Bologna per il progetto \u201cALLMEET - Actions of Lifelong Learning addressing Multicultural Education and Tolerance in Russia\u201d, presentata nell\u2019ambito del programma TEMPUS-2013, finanziato dalla Unione Europea e coordinato dalla Universit\u00e0 Federale di Kazan - Russia.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente (con Giovanna Guerzoni) per il Dipartimento di Scienze dell'Educazione \"Giovanni Maria Bertin\" del progetto di ricerca-formazione \u201cATOMS: Action To Make Sistem\u201d, Progetto Internazionale finanziato da LLP Leonardo - Trasferimento dell\u2019innovazione e promosso da AECA, che ha coinvolto numerose realt\u00e0 educative del territorio bolognese e che ha operato sul tema delle metodologie di contrasto alla dispersione scolastica.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Scientifico del Centro Studi su Mobilit\u00e0, Diversit\u00e0, Inclusione sociale (MODI) del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \"Giovanni Maria Bertin, Universit\u00e0 di Bologna (http://modi.edu.unibo.it/)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del IRT Brasil (International Research Team) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (http://www.unibo.it/IRTBrasil) e coordinatore del progetto di collaborazione scientifica \u201cTheatre and Pedagogy of the Oppressed\u201d con la PUC, Rio de Janeiro.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico del Centro di Ricerca su Etica, Culture, Epistemologia e Linguaggi (CRECEL) del Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \"Giovanni Maria Bertin, Universit\u00e0 di Bologna (http://crecel.edu.unibo.it/content/staff)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico per la valutazione del progetto e membro della rete internazionale \u201cTOgether project\u201d (progetto di ricerca-azione), coordinato da Barbara Santos, sulla costruzione di una qualificazione internazionale per formatori di Teatro dell\u2019Oppresso, la ricerca e lo sviluppo di interventi community based e la produzione di performance internazionali con lo stesso Metodo (finanziato dal programma Grundtvig, capofila GTO Lisbon).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      }
    ]
  }
}