{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Dato (2016). Career construction, placement e work engagement.",
        "Attualit\u00e0 della pedagogia del lavoro. PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, ISSN:",
        "2421-2946"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pedagogia critica dell\u2019organizzazione d\u2019impresa. Modelli di management e human development approach",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "p. 33-47, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dato Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dato Daniela (2016). Pedagogia critica dell\u2019organizzazione d\u2019impresa.",
        "Modelli di management e human development approach. PROSPETTIVA",
        "EP, p. 33-47, ISSN: 1125-3975"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emozioni e preoccupazione empatica. Una via pedagogica per imparare a prestare attenzione al mondo",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "p. 239-251, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Dato (2016). Emozioni e preoccupazione empatica. Una via",
        "pedagogica per imparare a prestare attenzione al mondo. PEDAGOGIA",
        "OGGI, p. 239-251, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00124"
        ],
        "titolo": "\"Dalla parte delle radici\u201d. Per una metodologia dell\u2019implicito",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00124",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Dato (2016). \"Dalla parte delle radici\u201d. Per una metodologia",
        "dell\u2019implicito. METIS, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00124"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "562-565",
        "titolo": "L'attualit\u00e0 pedagogica dell'orientamento fra teoria e pratiche di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "L. Dozza S. Ulivieri. (a cura di): L. Dozza S. Ulivieri, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DatoDaniela, Montalbetti Katia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DatoDaniela, Montalbetti Katia (2016). L'attualit\u00e0 pedagogica",
        "dell'orientamento fra teoria e pratiche di ricerca. In: L. Dozza S. Ulivieri. (a",
        "cura di): L. Dozza S. Ulivieri, L'educazione permanente a partire dalle prime",
        "et\u00e0 della vita. p. 562-565, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-67",
        "titolo": "Contro la povert\u00e0 educativa. Per coltivare il diritto dell'infanzia alla felicit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788878923058"
        ],
        "csp": "TORINO:L'Harmattan, ISBN: 9788878923058",
        "opera": "I. Loiodice B. De Serio. (a cura di): I. Loiodice B. De Serio, Luoghi e tempi d'infanzia. Per una pedagogia dei diritti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dato Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dato Daniela (2016). Contro la povert\u00e0 educativa. Per coltivare il diritto",
        "dell'infanzia alla felicit\u00e0. In: I. Loiodice B. De Serio. (a cura di): I. Loiodice B.",
        "De Serio, Luoghi e tempi d'infanzia. Per una pedagogia dei diritti. p. 47-67,",
        "TORINO:L'Harmattan, ISBN: 9788878923058"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-115",
        "titolo": "Orientamento al lavoro e career management skills",
        "ISBN": [
          "9788891734143"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734143",
        "opera": "(a cura di): R. Pace G. R. Mangione P. Limone, Educazione e mondo del lavoro. Figure di accompagnamento e potenzialit\u00e0 delle nuove tecnologie nei servizi di bilancio delle competenze e nell\u2019orientamento proFessionale. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dato Daniela, Loiodice Isabella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dato Daniela, Loiodice Isabella (2016). Orientamento al lavoro e career",
        "management skills. In: (a cura di): R. Pace G. R. Mangione P. Limone,",
        "Educazione e mondo del lavoro. Figure di accompagnamento e potenzialit\u00e0",
        "delle nuove tecnologie nei servizi di bilancio delle competenze e",
        "nell\u2019orientamento proFessionale. vol. 1, p. 93-115, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891734143"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "Pedagogia per l'impresa. Universit\u00e0 e territorio in dialogo",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-250-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6194-250-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dato Daniela, Cardone Severo, Mansolillo Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dato Daniela, Cardone Severo, Mansolillo Francesco (2016). Pedagogia",
        "per l'impresa. Universit\u00e0 e territorio in dialogo. BARI:Progedit, ISBN:",
        "978-88-6194-250-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The guidance. Guiding in the \"society without guidance\"",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 419-436, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Dato (2015). The guidance. Guiding in the \"society without guidance\".",
        "PEDAGOGIA OGGI, vol. 1, p. 419-436, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00075"
        ],
        "titolo": "Pedagogia della domanda e \u201ccrisis skills\u201d",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 191-199, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00075",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dato D. (2015). Pedagogia della domanda e \u201ccrisis skills\u201d. METIS, p.",
        "191-199, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00075"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Pedagogia del lavoro militante, tra ricerca, didattica ed engagement",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846743725",
        "opera": "M. Tomarchio S. Ulivieri (a cura di). Pedagogia militante. Diritti, culture, territori",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Dato (2015). Pedagogia del lavoro militante, tra ricerca, didattica",
        "ed engagement. In: M. Tomarchio S. Ulivieri (a cura di). Pedagogia",
        "militante. Diritti, culture, territori. PISA:ETS, ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "217-228",
        "titolo": "The \u201cClinical Risk\u201d of a Research Project: Communication Processes",
        "ISBN": [
          "978-3-319-15858-7"
        ],
        "csp": "New York Dordrecht London:Springer, ISBN: 978-3-319-15858-7",
        "opera": "Vicky Katsoni. Cultural Tourism in a Digital Era. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dato D. (2015). The \u201cClinical Risk\u201d of a Research Project: Communication",
        "Processes. In: Vicky Katsoni. Cultural Tourism in a Digital Era. vol. 1, p.",
        "217-228, New York Dordrecht London:Springer, ISBN: 978-3-319-15858-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-50",
        "titolo": "\u201cLa mano e la trama\u201d. Considerazioni pedagogiche sui molti-luoghi dell\u2019infanzia",
        "ISBN": [
          "9788884347107"
        ],
        "csp": "Parma:Junior, ISBN: 9788884347107",
        "opera": "I. Loiodice (a cura di). L\u2019universit\u00e0 incontra l\u2019infanzia. Teorie e pratiche per il benessere dei bambini e delle bambine nei luoghi di cura. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2015). \u201cLa mano e la trama\u201d. Considerazioni pedagogiche sui",
        "molti-luoghi dell\u2019infanzia. In: I. Loiodice (a cura di). L\u2019universit\u00e0 incontra",
        "l\u2019infanzia. Teorie e pratiche per il benessere dei bambini e delle bambine",
        "nei luoghi di cura. vol. 1, p. 35-50, Parma:Junior, ISBN: 9788884347107"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-112",
        "titolo": "\u201cDialoghi di pedagogia per l\u2019impresa\u201d. Per una formaizone work-related",
        "ISBN": [
          "9788861942875"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861942875",
        "opera": "D. Dato. (a cura di): I. Loiodice D. Dato, Orientare per formare. Teorie e buone prassi all'universit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dato D. (2015). \u201cDialoghi di pedagogia per l\u2019impresa\u201d. Per una formaizone",
        "work-related. In: D. Dato. (a cura di): I. Loiodice D. Dato, Orientare per",
        "formare. Teorie e buone prassi all'universit\u00e0. p. 97-112, BARI:Progedit,",
        "ISBN: 9788861942875"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-54",
        "titolo": "Orientamento \u201cbene sociale\u201d. Scuola, universit\u00e0 e luoghi di lavoro in azione",
        "ISBN": [
          "9788861942875"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861942875",
        "opera": "I. Loiodice D.Dato (a cura di). (a cura di): I. Loiodice D. Dato, Orientare per formare. Teorie e buone prassi all'universit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Dato (2015). Orientamento \u201cbene sociale\u201d. Scuola, universit\u00e0 e",
        "luoghi di lavoro in azione. In: I. Loiodice D.Dato (a cura di). (a cura di): I.",
        "Loiodice D. Dato, Orientare per formare. Teorie e buone prassi",
        "all'universit\u00e0. p. 38-54, BARI:Progedit, ISBN: 9788861942875"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-8",
        "titolo": "Una nuova mission per l\u2019universit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788861942875"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861942875",
        "opera": "I. Loiodice D. Dato (a cura di). (a cura di): I. Loiodice D. Dato, Orientare per formare. Teorie e buone prassi all'universit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Dato, Loiodice Isabella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Dato, Loiodice Isabella (2015). Una nuova mission per l\u2019universit\u00e0.",
        "In: I. Loiodice D. Dato (a cura di). (a cura di): I. Loiodice D. Dato, Orientare",
        "per formare. Teorie e buone prassi all'universit\u00e0. p. 1-8, BARI:Progedit,",
        "ISBN: 9788861942875"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-64",
        "titolo": "Vision e mission del laboratorio di bilancio delle competenze dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia",
        "ISBN": [
          "9788883381584"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Fridericiana Editrice Universitaria, ISBN: 9788883381584",
        "opera": "a cura di Maura Striano Rosaria Capobianco. Il bilancio di competenze all'Universit\u00e0: esperienze a confronto. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Loiodice Isabella, Dato Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Loiodice Isabella, Dato Daniela (2015). Vision e mission del laboratorio di",
        "bilancio delle competenze dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia. In: a cura di",
        "Maura Striano Rosaria Capobianco. Il bilancio di competenze all'Universit\u00e0:",
        "esperienze a confronto. vol. 1, p. 49-64, NAPOLI:Fridericiana Editrice",
        "Universitaria, ISBN: 9788883381584"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Progettare il dopo-di-noi. L'altruismo per il futuro della civilt\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-300-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-300-8",
        "opera": "Pinto Minerva F.. Sguardi incrociati sulla vecchiaia",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dato Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dato Daniela (2015). Progettare il dopo-di-noi. L'altruismo per il futuro della",
        "civilt\u00e0. In: Pinto Minerva F.. Sguardi incrociati sulla vecchiaia.",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-300-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo attivo della Pedagogia del lavoro. Prospettive teorico-metodologiche per una Universit\u00e0 ???aperta???",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Dato (2014). Il ruolo attivo della Pedagogia del lavoro. Prospettive",
        "teorico-metodologiche per una Universit\u00e0 ???aperta???. METIS, ISSN:",
        "2240-9580"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Dato (2014). La generativit\u00e0 del lavoro tra dimensione produttiva e",
        "dimensione soggettiva. PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, p. 51-56, ISSN:",
        "1973-7181"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "La progettazione e realizzazione di un piano di comunicazione per SONETTO. Variabile di competitivit\u00e0 di un gruppo di ricerca",
        "ISBN": [
          "9788843074679"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843074679",
        "opera": "I. Loiodice (a cura di). Turismo culturale sostenibile e formazione degli operatori turistici",
        "anno": "2014",
        "autori": "D.Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.Dato (2014). La progettazione e realizzazione di un piano di",
        "comunicazione per SONETTO. Variabile di competitivit\u00e0 di un gruppo di",
        "ricerca. In: I. Loiodice (a cura di). Turismo culturale sostenibile e",
        "formazione degli operatori turistici. Roma:Carocci, ISBN: 9788843074679"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-115",
        "titolo": "L'eterna incompiuta. Emancipazione femminile tra famiglia, formazione e lavoro.",
        "ISBN": [
          "9788891710574"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891710574",
        "opera": "S. Ulivieri. (a cura di): S. Ulivieri, Corpi violati. Condizionamenti educativi e violenze di genere. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Dato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dato D. (2014). L'eterna incompiuta. Emancipazione femminile tra famiglia,",
        "formazione e lavoro.. In: S. Ulivieri. (a cura di): S. Ulivieri, Corpi violati.",
        "Condizionamenti educativi e violenze di genere. p. 102-115, Milano:Franco",
        "Angeli, ISBN: 9788891710574"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli Editore",
        "titolo": "Family learnig e riflessivit\u00e0 familiare",
        "ISBN": [
          "9788891710383"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891710383",
        "opera": "I. Loiodice (a cura di). Formazione di genere",
        "anno": "2014",
        "autori": "D.Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.Dato (2014). Family learnig e riflessivit\u00e0 familiare. In: I. Loiodice (a cura",
        "di). Formazione di genere. MILANO:FrancoAngeli Editore, ISBN:",
        "9788891710383"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Scuola pre-primaria e inclusione sociale",
        "ISBN": [
          "9788861942134"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861942134",
        "opera": "D. Dato (a cura di). La sfida dell'inclusione. Competenze e formazione per la scuola dell'infanzia. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2014). Scuola pre-primaria e inclusione sociale. In: D. Dato (a cura",
        "di). La sfida dell'inclusione. Competenze e formazione per la scuola",
        "dell'infanzia. vol. 1, BARI:Progedit, ISBN: 9788861942134"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Le competenze dei docenti tra alfabetizzazione e cittadinanza attiva.",
        "ISBN": [
          "9788861942134"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861942134",
        "opera": "D. Dato (a cura di). La sfida dell'inclusione. Competenze e formazione per la scuola dell'infanzia. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2014). Le competenze dei docenti tra alfabetizzazione e",
        "cittadinanza attiva.. In: D. Dato (a cura di). La sfida dell'inclusione.",
        "Competenze e formazione per la scuola dell'infanzia. vol. 1, BARI:Progedit,",
        "ISBN: 9788861942134"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Bari:Pogedit",
        "titolo": "Ai principi del Cuore",
        "ISBN": [
          "9788861942103"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861942103",
        "opera": "B. De Serio (a cura di). Re Matteuccio. Il Re bambino",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D. Dato (2014). Ai principi del Cuore. In: B. De Serio (a cura di). Re",
        "Matteuccio. Il Re bambino. Bari:Pogedit, ISBN: 9788861942103"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "Storie per pensare e per crescere",
        "ISBN": [
          "9788861941946"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861941946",
        "opera": "V. Stagnani. Il Cantasogni",
        "anno": "2014",
        "autori": "D.Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "D.Dato (2014). Storie per pensare e per crescere. In: V. Stagnani. Il",
        "Cantasogni. BARI:Progedit, ISBN: 9788861941946"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano: FrancoAngeli",
        "titolo": "Professionalit\u00e0 in movimento. Riflessioni pedagogiche sul \"buon lavoro\"",
        "ISBN": [
          "9788891711366"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891711366",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. Dato (2014). Professionalit\u00e0 in movimento. Riflessioni pedagogiche sul",
        "\"buon lavoro\". Milano: FrancoAngeli, ISBN: 9788891711366"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Dato (2013). Il buon lavoro. Salute e percorsi di employed care.",
        "PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. n. 2, aprile 2013, p. 64-68, ISSN:",
        "1973-7181"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-135",
        "titolo": "La perenne scommessa: pensare le emozioni ed emozionare il pensiero",
        "ISBN": [
          "9788861941731"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941731",
        "opera": "in I. Loiodice (a cura di),. Sapere pedagogico. Formare al futuro tra crisi e progetto. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2013). La perenne scommessa: pensare le emozioni ed",
        "emozionare il pensiero. In: in I. Loiodice (a cura di),. Sapere pedagogico.",
        "Formare al futuro tra crisi e progetto. vol. 1, p. 118-135, BARI:Progedit,",
        "ISBN: 9788861941731"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-114",
        "titolo": "I focus con i docenti: alcuni spunti di riflessione",
        "ISBN": [
          "9788867600878"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867600878",
        "opera": "AA. VV,. Noi pubblica...mente. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2013). I focus con i docenti: alcuni spunti di riflessione. In: AA.",
        "VV,. Noi pubblica...mente. p. 109-114, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867600878"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-71",
        "titolo": "Competenze docenti e inclusione ",
        "ISBN": [
          "9788867600878"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867600878",
        "opera": "AA. VV. Noi pubblica...mente,. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2013). Competenze docenti e inclusione . In: AA. VV. Noi",
        "pubblica...mente,. p. 61-71, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867600878"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beni intangibili per progettare futuro democratico, in ???MeTis. Mondi educativi. Temi, indagini, suggestioni???",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Dato (2012). Beni intangibili per progettare futuro democratico, in",
        "???MeTis. Mondi educativi. Temi, indagini, suggestioni???. METIS, ISSN:",
        "2240-9580"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. n. 8",
        "autori": "D. Dato",
        "titolo": "Donne e capacit\u00e0 umane: uno sguardo pedagogico sulle teorie di Martha Nussbaum",
        "anno": "2012",
        "journal": "LLL"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Dato (2012). Donne e capacit\u00e0 umane: uno sguardo pedagogico sulle",
        "teorie di Martha Nussbaum. LLL, vol. n. 8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DATO (2012). Capacitazione ed empowerment sociale per un welfare",
        "pedagogico, . PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. N. 1, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Saggezza formativa e competenze emergenti: la funzione orientativa del docente ",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. anno II, n. 1, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. Dato (2012). Saggezza formativa e competenze emergenti: la funzione",
        "orientativa del docente . METIS, vol. anno II, n. 1, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:ETS",
        "titolo": "Storie di vita: \u201csaggezza\u201d del tempo tra disperazione e speranza progettuale",
        "ISBN": [
          "9788846734488"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846734488",
        "opera": "M. Corsi, S. Ulivieri. Progetto Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto ",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2012). Storie di vita: \u201csaggezza\u201d del tempo tra disperazione e",
        "speranza progettuale. In: M. Corsi, S. Ulivieri. Progetto Generazioni.",
        "Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto . Pisa:ETS, ISBN:",
        "9788846734488"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "Il mistero delle \u201cdonne distanti\u201d. Promuovere capacit\u00e0 nel nuovo welfare per le donne",
        "ISBN": [
          "9788846734167"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846734167",
        "opera": "Isabella Loiodice, Philippe Plas, N\u00faria Rajadell. PERCORSI DI GENERE. Societ\u00e0, cultura, formazione . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D.Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.Dato (2012). Il mistero delle \u201cdonne distanti\u201d. Promuovere capacit\u00e0 nel",
        "nuovo welfare per le donne. In: Isabella Loiodice, Philippe Plas, N\u00faria",
        "Rajadell. PERCORSI DI GENERE. Societ\u00e0, cultura, formazione . p.",
        "145-158, Pisa:ETS, ISBN: 9788846734167"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Parole per parlare, parole per pensare. La lingua, giocattolo poetico per l'emancipazione",
        "ISBN": [
          "9788854849457"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854849457",
        "opera": "B. De Serio (a cura di). Dall'alto di una nuvola. Riflessioni sulla creativit\u00e0 fantastica di Gianni Rodari. vol",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2012). Parole per parlare, parole per pensare. La lingua, giocattolo",
        "poetico per l'emancipazione. In: B. De Serio (a cura di). Dall'alto di una",
        "nuvola. Riflessioni sulla creativit\u00e0 fantastica di Gianni Rodari. vol. 1,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854849457"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Competenze narrative e sguardo ermeneutico:prospettive di riflessivit\u00e0 professionale",
        "ISBN": [
          "9788861941359"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861941359",
        "opera": "B. De Serio (a cura di). Costruire storie. Letture creative a scuola",
        "anno": "2012",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2012). Competenze narrative e sguardo ermeneutico:prospettive",
        "di riflessivit\u00e0 professionale. In: B. De Serio (a cura di). Costruire storie.",
        "Letture creative a scuola. ISBN: 9788861941359"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. anno 7, n.17-18",
        "autori": "D.DATO",
        "titolo": "Idee pedagogighe per uno \"sviluppo felice\"",
        "anno": "2011",
        "journal": "LLL"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.DATO (2011). Idee pedagogighe per uno \"sviluppo felice\". LLL, vol. anno",
        "7, n.17-18"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "HOMO SAPIENS E HOMO DEMENS.DALL'ANTINOMIA ALL'ALLEANZA",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. N. 1 ANNO I, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. DATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DATO (2011). HOMO SAPIENS E HOMO DEMENS.DALL'ANTINOMIA",
        "ALL'ALLEANZA. METIS, vol. N. 1 ANNO I, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-132",
        "titolo": "IL LAVORO AL SERVIZIO DELLA VITA. PRINCIPI DI PEDAGOGIA DEL LAVORO NELL'ESPERIENZA DI SOLIDARNOSC",
        "ISBN": [
          "9788861941045"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941045",
        "opera": "G.ANNACONTINI. SENZA CARRO ARMATO, N\u00e9 FUCILE.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. DATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. DATO (2011). IL LAVORO AL SERVIZIO DELLA VITA. PRINCIPI DI",
        "PEDAGOGIA DEL LAVORO NELL'ESPERIENZA DI SOLIDARNOSC. In:",
        "G.ANNACONTINI. SENZA CARRO ARMATO, N\u00e9 FUCILE.. p. 115-132,",
        "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941045"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bielsky Bialej:Wydawnictwo naukowe Akademii Techniczno- Humanistycznej",
        "titolo": "Formowanie uczuciowe a profesjonalizm nauczyciela",
        "ISBN": [
          "9788362292868"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788362292868",
        "opera": "Ewy Kochanowskiej i Justyny Wojciechowskiej (a cura di). Edukacyine konteksty wspierania rozwoju dziecka",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2011). Formowanie uczuciowe a profesjonalizm nauczyciela. In:",
        "Ewy Kochanowskiej i Justyny Wojciechowskiej (a cura di). Edukacyine",
        "konteksty wspierania rozwoju dziecka. Bielsky Bialej:Wydawnictwo",
        "naukowe Akademii Techniczno- Humanistycznej, ISBN: 9788362292868"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Competenze emotive \u201cin gioco\u201d",
        "ISBN": [
          "9788856841305"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856841305",
        "opera": "G. Annacontini, R. Gallelli. E-BRAIN",
        "anno": "2011",
        "autori": "D.DATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.DATO (2011). Competenze emotive \u201cin gioco\u201d. In: G. Annacontini, R.",
        "Gallelli. E-BRAIN. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856841305"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "Ricercare le storie per trovare la storia. Storie di vita tra disperazione e saggezza,",
        "ISBN": [
          "9788861941205"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861941205",
        "opera": "F. Pinto Minerva . La memoria del parco. Il parco della Memoria",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2011). Ricercare le storie per trovare la storia. Storie di vita tra",
        "disperazione e saggezza,. In: F. Pinto Minerva . La memoria del parco. Il",
        "parco della Memoria. BARI:Progedit, ISBN: 9788861941205"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa Multimedia",
        "titolo": "L'irriducibile complessit\u00e0 dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9788882329471"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788882329471",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. Dato, G.Annacontini, A. Cagnolati, B. De Serio, R. D.Fanelli, F. Frabboni, A. Greco, I. Loiodice, L. Marchetti, F. Pinto Minerva."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. Dato, G.Annacontini, A. Cagnolati, B. De Serio, R. D.Fanelli, F.",
        "Frabboni, A. Greco, I. Loiodice, L. Marchetti, F. Pinto Minerva. (2011).",
        "L'irriducibile complessit\u00e0 dell'infanzia. Lecce:Pensa Multimedia, ISBN:",
        "9788882329471"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DATO (2010). La violenza gentile del lavoro contemporaneo: ripartire",
        "dall\u2019intangibile, . PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. N. 3, ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D. DATO (2010). Citt\u00e0 narranti. PEDAGOGIA PI\u00d9 DIDATTICA, vol. N.1,",
        "ISSN: 1973-7181"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "La formazione al femminile. Itinerari storico-pedagogici",
        "ISBN": [
          "9788861940505"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861940505",
        "anno": "2009",
        "autori": "Dato D., De Serio B., Lopez A. G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dato D., De Serio B., Lopez A. G. (2009). La formazione al femminile.",
        "Itinerari storico-pedagogici. BARI:Progedit, ISBN: 9788861940505"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "PEDAGOGIA DEL LAVORO INTANGIBILE. PROBLEMI, PERSONE, PROGETTI",
        "ISBN": [
          "9788856813432"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856813432",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. DATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. DATO (2009). PEDAGOGIA DEL LAVORO INTANGIBILE. PROBLEMI,",
        "PERSONE, PROGETTI. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856813432"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-114",
        "titolo": "Questioni di \"potere\". Strategie di empowerment per l'educazione al cambiamento. . vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788856803891"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788856803891",
        "anno": "2007",
        "autori": "D.DATO, B.DE SERIO, A.G.LOPEZ"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D.DATO, B.DE SERIO, A.G.LOPEZ (2007). Questioni di \"potere\". Strategie",
        "di empowerment per l'educazione al cambiamento. . vol. 1, p. 1-114,",
        "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788856803891"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Adda",
        "titolo": "Dimensioni della cura al femminile. Percorso pedagogico-letterario sull'identit\u00e0 di genere",
        "ISBN": [
          "9788880827306"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788880827306",
        "anno": "2007",
        "autori": "D. Dato, B. De Serio, A. G. Lopez"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. Dato, B. De Serio, A. G. Lopez (2007). Dimensioni della cura al",
        "femminile. Percorso pedagogico-letterario sull'identit\u00e0 di genere.",
        "BARI:Adda, ISBN: 9788880827306"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. N.5",
        "autori": "D.DATO",
        "titolo": "Essere adulti in una societ\u00e0 in \" transito\". Il ruolo delle emozioni",
        "anno": "2006",
        "journal": "LLL"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D.DATO (2006). Essere adulti in una societ\u00e0 in \" transito\". Il ruolo delle",
        "emozioni. LLL, vol. N.5"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emozioni e preoccupazione empatica. Una via pedagogica per imparare a prestare attenzione al mondo",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "p. 239-251, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2016",
        "autori": "Daniela Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Daniela Dato (2016). Emozioni e preoccupazione empatica. Una via",
        "pedagogica per imparare a prestare attenzione al mondo. PEDAGOGIA",
        "OGGI, p. 239-251, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "Pedagogia per l'impresa. Universit\u00e0 e territorio in dialogo",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-250-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6194-250-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dato Daniela, Cardone Severo, Mansolillo Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Dato Daniela, Cardone Severo, Mansolillo Francesco (2016). Pedagogia",
        "per l'impresa. Universit\u00e0 e territorio in dialogo. BARI:Progedit, ISBN:",
        "978-88-6194-250-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00075"
        ],
        "titolo": "Pedagogia della domanda e \u201ccrisis skills\u201d",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 191-199, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00075",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dato D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dato D. (2015). Pedagogia della domanda e \u201ccrisis skills\u201d. METIS, p.",
        "191-199, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00075"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Progettare il dopo-di-noi. L'altruismo per il futuro della civilt\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-300-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-300-8",
        "opera": "Pinto Minerva F.. Sguardi incrociati sulla vecchiaia",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dato Daniela"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dato Daniela (2015). Progettare il dopo-di-noi. L'altruismo per il futuro della",
        "civilt\u00e0. In: Pinto Minerva F.. Sguardi incrociati sulla vecchiaia.",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-300-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "38-54",
        "titolo": "Orientamento \u201cbene sociale\u201d. Scuola, universit\u00e0 e luoghi di lavoro in azione",
        "ISBN": [
          "9788861942875"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861942875",
        "opera": "I. Loiodice D.Dato (a cura di). (a cura di): I. Loiodice D. Dato, Orientare per formare. Teorie e buone prassi all'universit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Daniela Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Daniela Dato (2015). Orientamento \u201cbene sociale\u201d. Scuola, universit\u00e0 e",
        "luoghi di lavoro in azione. In: I. Loiodice D.Dato (a cura di). (a cura di): I.",
        "Loiodice D. Dato, Orientare per formare. Teorie e buone prassi",
        "all'universit\u00e0. p. 38-54, BARI:Progedit, ISBN: 9788861942875"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-50",
        "titolo": "\u201cLa mano e la trama\u201d. Considerazioni pedagogiche sui molti-luoghi dell\u2019infanzia",
        "ISBN": [
          "9788884347107"
        ],
        "csp": "Parma:Junior, ISBN: 9788884347107",
        "opera": "I. Loiodice (a cura di). L\u2019universit\u00e0 incontra l\u2019infanzia. Teorie e pratiche per il benessere dei bambini e delle bambine nei luoghi di cura. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. Dato (2015). \u201cLa mano e la trama\u201d. Considerazioni pedagogiche sui",
        "molti-luoghi dell\u2019infanzia. In: I. Loiodice (a cura di). L\u2019universit\u00e0 incontra",
        "l\u2019infanzia. Teorie e pratiche per il benessere dei bambini e delle bambine",
        "nei luoghi di cura. vol. 1, p. 35-50, Parma:Junior, ISBN: 9788884347107"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano: FrancoAngeli",
        "titolo": "Professionalit\u00e0 in movimento. Riflessioni pedagogiche sul \"buon lavoro\"",
        "ISBN": [
          "9788891711366"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891711366",
        "anno": "2014",
        "autori": "D. Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. Dato (2014). Professionalit\u00e0 in movimento. Riflessioni pedagogiche sul",
        "\"buon lavoro\". Milano: FrancoAngeli, ISBN: 9788891711366"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "Il mistero delle \u201cdonne distanti\u201d. Promuovere capacit\u00e0 nel nuovo welfare per le donne",
        "ISBN": [
          "9788846734167"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846734167",
        "opera": "Isabella Loiodice, Philippe Plas, N\u00faria Rajadell. PERCORSI DI GENERE. Societ\u00e0, cultura, formazione . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D.Dato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D.Dato (2012). Il mistero delle \u201cdonne distanti\u201d. Promuovere capacit\u00e0 nel",
        "nuovo welfare per le donne. In: Isabella Loiodice, Philippe Plas, N\u00faria",
        "Rajadell. PERCORSI DI GENERE. Societ\u00e0, cultura, formazione . p.",
        "145-158, Pisa:ETS, ISBN: 9788846734167"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-132",
        "titolo": "IL LAVORO AL SERVIZIO DELLA VITA. PRINCIPI DI PEDAGOGIA DEL LAVORO NELL'ESPERIENZA DI SOLIDARNOSC",
        "ISBN": [
          "9788861941045"
        ],
        "csp": "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941045",
        "opera": "G.ANNACONTINI. SENZA CARRO ARMATO, N\u00e9 FUCILE.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "D. DATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D. DATO (2011). IL LAVORO AL SERVIZIO DELLA VITA. PRINCIPI DI",
        "PEDAGOGIA DEL LAVORO NELL'ESPERIENZA DI SOLIDARNOSC. In:",
        "G.ANNACONTINI. SENZA CARRO ARMATO, N\u00e9 FUCILE.. p. 115-132,",
        "BARI:Progedit, ISBN: 9788861941045"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "PEDAGOGIA DEL LAVORO INTANGIBILE. PROBLEMI, PERSONE, PROGETTI",
        "ISBN": [
          "9788856813432"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856813432",
        "anno": "2009",
        "autori": "D. DATO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "D. DATO (2009). PEDAGOGIA DEL LAVORO INTANGIBILE. PROBLEMI,",
        "PERSONE, PROGETTI. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788856813432"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "14845",
    "nome": "DATO Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 stata membro del comitato di redazione della rivista \"La rivista di Pedagogia e didattica\" edita da PensaMUltimedia",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-04-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 vice-direttore e membro del comitato scientifico della rivista internazionale \u201cMetis. Mondi educativi, indagini suggestioni\u201d (Fascia A) - Progedit.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della collana editoriale \"I saperi della formazione\" della casa editrice PensaMultimedia.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della rivista internazionale \u201cKonteksty Pedagogiczne\u201d dell\u2019Accademia Tecnico Umanistica di Bielsco Biala (Polonia)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della collana di Pedagogia \u201cFormazione e societ\u00e0\u201d \u2013 Edizioni L\u2019Harmattan Italia, Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della collana di pedagogia e didattica \u201cAgogh\u00e9\u201d edita dalla Goliardica, Trieste.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico e di referaggio della collana \u201cCHIRONE. Processi e progetti educativi e di sviluppo nelle differenti et\u00e0 e nei diversi contesti di vita\u201d, diretta da Liliana Dozza e Isabella Loiodice ed edita dalla Edizioni Junior-Gruppo Spaggiari (Bergamo)",
        "periodo": "dal 09-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della collana \u201cCavallo a dondolo\u201d della Casa editrice Progedit.",
        "periodo": "dal 01-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della collana \u201cLa pedagogia del lavoro\u201d, Edizioni Aras, Fano.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della Rivista \u201cLLL\u201d (Fascia A) di EdaForum (Forum Permanente per l\u2019Educazione degli Adulti)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 direttrice della collana editoriale internazionale \u201cPro.T.E.O - Progetti, Temi, Epistemologie per l\u2019Occupabilit\u00e0\" - Progedit (Bari).",
        "periodo": "dal 02-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della collana \"Pedagogia del lavoro\", edita da FrancoAngeli (Milano)",
        "periodo": "dal 15-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del comitato organizzativo del Convegno \"La ricerca educativa tra pedagogia e didattica. Itinerari di Giacomo C\u00ecves\" Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 22-01-2004 al 23-01-2004"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice alla giornata di studio \u201cI laboratori della memoria. I giganti della trasformazione\u201d con una relazione sul tema \u201cNarrare e narrarsi: tra storia e formazione\u201d (Universit\u00e0 di Foggia)",
        "periodo": "dal 10-01-2007 al 10-01-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al convegno ''Studiare da adulti all\u2019Universit\u00e0 di Foggia'' con una relazione sul tema \u201cNuovi servizi agli studenti della Facolt\u00e0 di Lettere. Il Bilancio di competenze e il circolo dei tesisti\u201d.",
        "periodo": "dal 17-01-2007 al 17-01-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del comitato organizzativo del Convegno Siped \"Pluralismo e autonomia della pedagogia\" (Monte Sant'Angelo, Foggia)",
        "periodo": "dal 03-06-2008 al 05-06-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al seminario di studio \u201cLa scuola delle emozioni\u201d (Universit\u00e0 della terza et\u00e0 di Bari).",
        "periodo": "dal 16-05-2009 al 16-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del comitato scientifico ed organizzativo del Convegno e della Mostra \"Gianni Rodari nel Mondo\" - Fondazione Siniscalco Ceci - Foggia",
        "periodo": "dal 06-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno Siped \"Valutazione e internazionalizzazione: due obiettivi odierni\" con una relazione sul tema \u201cProve di internazionalizzazione Italia-Francia-Spagna. L'esperienza dell'Erasmus Intensive Programme (IP) sui temi delle metodologie didattiche innovative per l'educazione delle donne adulte\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre)",
        "periodo": "dal 16-01-2012 al 16-01-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno \u201cSognando una scuola normale\u201d con una relazione dal titolo \u201cProfessionalit\u00e0 in movimento: narrare e narrarsi\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione di Foggia",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 16-04-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno Siped (gruppi di lavoro) con una relazione sul tema \u201cStorie di vita: saggezza del tempo tra disperazione e speranza progettuale\u201d (Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze)",
        "periodo": "dal 05-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 intervenuta al convegno nazionale Prin \"Continuare a crescere. Sguardi intrecciati tra adultit\u00e0 e vecchiaia\" nell'ambito della sessione \"Prestiti e scambi intergenerazionali\" - organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno \u201dNoi pubblica\u2026mente. Approfondimenti e analisi sulla condizione sociale dei diversabili nella provincia Bat\u201d con una relazione sul tema \"Le competenze dei docenti per l'inclusione\" (organizzato dalla Cooperativa Armonia - Biblioteca Comunale G. Bovio di Trani)",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato ed ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore al seminario di studio \"Pedagogia per l'impresa. Il coworking: il caso Piano C di Milano\"- Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice nell\u2019ambito del convegno internazionale \u201cSo.Net.T.O: primi dati della ricerca: stato dell\u2019arte tra criticit\u00e0 e buone prassi\u201d con una relazione sul tema \"Modellizzazione e trasferimento dei risultati del progetto e attivit\u00e0 di disseminazione: processi di comunicazione interna ed esterna per l\u2019efficacia del progetto (Universit\u00e0 di Foggia)",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato ed \u00e8 stata relatrice al convegno \u201cAsset intangibili come driver per il benessere organizzativo\u201d, organizzato dal Comune di San Severo con una relazione sul tema \"Benessere Organizzativo, asset intangibili, progettare benessere e buone prassi\" (Comune di San Severo - FG)",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al seminario di studi \"Dare Opportunit\u00e0\" con una relazione sul tema \"Team working\" (Dipartimento di Agraria - Universit\u00e0 di Foggia)",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 12-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice nell\u2019ambito del Quarto seminario internazionale \u201cStrumenti per la ricerca educativa\u201d con una relazione sul tema \u201cStrumenti per l\u2019orientamento: bilancio di competenze e focus group (Universit\u00e0 di RomaTre)",
        "periodo": "dal 04-07-2014 al 04-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al seminario di tre sessioni sul tema \u201cStrategie di pedagogia del lavoro e orientamento\u201d presso la Facolt\u00e0 di Pedagogia dell\u2019Universit\u00e0 di Barcellona.",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice alla sessione di inaugurazione del \u201cPracticum de Pedagogia (practicas externas) dell\u2019Universit\u00e0 di Barcellona con una relazione sul tema \u201cPedagogia del lavoro e orientamento\u201d .",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno \u201cPratiche lavorative e protocolli di ricerca qualitativa\u201d con una relazione sul tema \"La costituzione di un\u2019anagrafe delle competenze di Ateneo: l\u2019apprendimento permanente per l\u2019universit\u00e0. Prime fasi di lavoro\" (Universit\u00e0 di Foggia)",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 09-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno \u201cPratiche lavorative e protocolli di ricerca qualitativa\u201d con una relazione sul tema \"Progetto produttivit\u00e0. Un\u2019esperienza di bilancio di competenze di gruppo per giovani adulti universitari\" (Universit\u00e0 di Foggia)",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno nazionale \u201cOrientare \u00e8 formare. Pratiche e riflessioni pedagogiche sull\u2019orientamento in universit\u00e0\u201d con una relazione sul tema \u201cLe buone prassi del Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia. Un focus sul bilancio di competenze\u201d (Universit\u00e0 di Milano Bicocca)",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 17-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno nazionale Siped \u201cL'educazione degli adulti nella contemporaneit\u00e0. Teorie, contesti e pratiche in Italia\u201d con una relazione sul tema \u201cLa responsabilit\u00e0 dell\u2019adulto lavoratore tra eccellenza ed engagement\u201d (Universit\u00e0 di Lecce)",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno nazionale del gruppo Siped - Pratiche lavorative intitolato \u201cLa didattica universitaria tra innovazione organizzativa e apprendimento trasformativo\u201d sul tema \u201cLe competenze orientative dei docenti tutor di tirocinio e dei delegati dell\u2019orientamento dell\u2019Ateneo foggiano: una ricerca in corso\u201d (Universit\u00e0 del Sacro Cuore - Brescia)",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno nazionale \u201cDidattica universitaria: buone prassi\u201d sul tema \"Coniugare la ricerca accademica e i servizi agli studenti per migliorare la didattica universitaria: laboratori e iniziative di orientamento formativo e placement presso l\u2019Universit\u00e0 di Foggia\" (Universit\u00e0 di Verona).",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato all'organizzazione del convegno internazionale \"L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita\" (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Libera Universit\u00e0 di Bolzano - Campus di Bressanone)",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come moderatrice insieme a Katia Montalbetti al gruppo di lavoro \"L'attualit\u00e0 pedagogica dell'orientamento fra teoria e pratiche di ricerca\" nell'ambito del convegno internazionale \"L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita\" (Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Libera Universit\u00e0 di Bolzano - Campus di Bressanone)",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno \u201cApprendimento permanente tra formazione e lavoro\u201d sul tema \u201cOrientamento e placement per ripensare il rapporto universit\u00e0-territorio. Buone prassi dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia\u201d (Universit\u00e0 di Foggia).",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al seminario scientifico \"Social lab, Social Work: il lavoro come progetto sociale\" con una relazione dal titolo \"Lauree deboli UNIFG? La sfida comunitaria del self-placement\" (Universit\u00e0 di Foggia)",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al seminario di studi \"Re Matteuccio. Il re bambino di Janusz Korczak\" (Presidi del Libro di Sannicola presso Scuola Primaria Sannicola - LE)",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al seminario di studio \"Coaching: opportunit\u00e0 e crescita\" con una relazione sul tema \"Orientare all\u2019Universit\u00e0: una sfida pedagogica\" (Universit\u00e0 degli Studi di Foggia in partenariato con Aicp Puglia - Associazione Italiana Coach professionisti)",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del comitato scientifico organizzativo del convegno nazionale Siped \"Per un nuovo patto di solidariet\u00e0. Il ruolo della Pedagogia nella costruzione di percorsi identitari, spazi di cittadinanza e dialoghi interculturali\" (Universit\u00e0 di Foggia)",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al convegno internazionale \"OCSE- Pisa. An\u00e0lisis comparado entre Castilla y Leon (Espana) y la region de Puglia (Italia) con una relazione sul tema \"La formacion de las competencias relacionales de los docentes en Italia\" (Universit\u00e0 di Valladolid)",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualitr\u00e0 di relatrice al seminario di studio \"El balance de competencias en la Univesidad\" presso la Facolt\u00e0 di Educati\u00f2n y Trabajo social - Universit\u00e0 di Valladolid- Spagna",
        "periodo": "dal 29-06-2016 al 29-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al convegno Siped \"Scuola Democrazia Educazione\" nell'ambito del gruppo di lavoro \u201cScuola e lavoro: nuovi modelli per l\u2019alternanza\u201d sul tema \u201cAlternanza scuola-lavoro e Universit\u00e0. Principi teorici, metodologie e prospettive di ricerca di una scelta partecipata dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia\u201d (Universit\u00e0 di Lecce).",
        "periodo": "dal 28-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice alla giornata di studio nazionale \u201cQualit\u00e0 del lavoro, benessere organizzativo e performance nelle pubbliche amministrazioni. Un focus sulle universit\u00e0\u201d con una relazione sul tema \u201c\u2019Buon lavoro\u2019 e welfare aziendale. Prospettive teoriche e metodologiche della pedagogia \u2018al\u2019 lavoro\u201d (Universit\u00e0 di Foggia).",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 03-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata relatrice al seminario di studi nazionale \"Pedagogia e lavoro tra entrepreneurship e occupabilit\u00e0\" con una relazione sul tema \"Modelli formativi per l\u2019occupabilit\u00e0: career management skills nei contesti universitari\" (Universit\u00e0 di Macerata)",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all'iniziativa internazionale \"Festival dell'Educazione 2016 - Connessioni educative. Il cambiamento e la costruzione della conoscenza\" organizzato dal Comune di Torino con una relazione sul tema \"L'approccio universitario per l'orientamento formativo\"",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato all'iniziativa internazionale \"Festival dell'Educazione 2016 - Connessioni educative. Il cambiamento e la costruzione della conoscenza\" organizzato dal Comune di Torino con una relazione sul tema \"Nuovi modelli di orientamento lifelong e competenze emergenti delle professioni educative)",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u00c8 stata responsabile del \u201cProgetto giovani ricercatori \u2013 2004\u201d approvato e finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia dal titolo \"Amore e psiche: percorso pedagogico-letterario sull\u2019identit\u00e0 di genere\".",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-09-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata affidataria di incarico di ricerca in qualit\u00e0 di esperto pedagogista nell'ambito del Progetto di ricerca Fori \"Modello per una rilevazione permanente dei bisogni formativi delle piccole e medie imprese pugliesi\" promosso da CNR-IAC - Ente Pubblico di Ricerca.",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 coordinatrice del gruppo di studio e ricerca per la costituzione di una Anagrafe delle competenze di Ateneo - Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 30-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordina in partenariato con il prof. Lejf Moos (Danish School of Education, Aarhus University - Copenhagen - Denmark) la ricerca comparata internazionale \"Good Professional Work in Schools. A pilot case study in Italy and Denmark\".",
        "periodo": "dal 02-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 responsabile della ricerca \"Welfare manager e competenze\" condotta in convenzione e partenariato con l'associazione di grandi imprese \"Valore D\" (Associazione di imprese che promuove la diversit\u00e0, il talento e la leadership femminile per la crescita delle aziende e del Paese. Nata nel 2009 dallo sforzo comune di 12 aziende virtuose - AstraZeneca, Enel, GE Oil&Gas, Johnson&Johnson, Ikea, Intesa Sanpaolo, Luxottica, McKinsey & Company, Microsoft, Standard&Poor\u2019s, UniCredit e Vodafone - oggi conta pi\u00f9 di 150 aziende associate).",
        "periodo": "dal 02-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00c8 vincitrice del Premio Italiano di Pedagogia 2015 (Siped) con il volume D. Dato, Professionalit\u00e0 in movimento. Riflessioni pedagogiche sul \u201cbuon lavoro\u201d, Franco Angeli, Milano 2014.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Archeologia e Didattica dei Beni Culturali. Sistemi integrati di fonti, metodi e tecniche\" presso il Dipartimento di Scienze Umane. Territorio, Beni Culturali, Civilt\u00e0 Letterarie, Formazione della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia dal XXII al XXIV ciclo a.a. 2006/2007, 2007/2008 e 2008/2009",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Collegio dei Docenti del Dottorato in \u201cPedagogia e scienze dell'educazione\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Foggia - a.a. 2009/2010, 2010/2011,2011/2012 e 2012/2013;",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in \"Pedagogia e scienze dell'Educazione\" - Universit\u00e0 di Foggia sul tema \"Scritti scelti di Lapassade\"",
        "periodo": "dal 08-03-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in \"Pedagogia e scienze dell'Educazione\" - Universit\u00e0 di Foggia sul tema \"Formazione, lavoro, occupazione\"",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in \"Pedagogia e scienze dell'Educazione\" - Universit\u00e0 di Foggia - sul tema \"Le teorie dell'et\u00e0 adulta\"",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in \"Pedagogia e scienze dell'Educazione\" - Universit\u00e0 di Foggia sul tema \"Scritti scelti di Gardner, Gorz e Rossi\"",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 04-07-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Collegio dei docenti del Dottorato \"Cultura, educazione, comunicazione\" in convenzione con RomaTre (dall' a.a 2013-2014). Il Dottorato \u00e8 parte della Scuola dottorale internazionale \u201cCulture, \u00e9ducation, communication\u201d, alla quale aderiscono otto atenei italiani ed europei.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha svolto incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato \"Cultura, educazione, comunicazione\" sul tema \"Life long learning: alfabetizzazione e cittadinanza attiva\"",
        "periodo": "dal 15-02-2014 al 15-02-2014"
      },
      {
        "content": "Ha svolto incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato \"Cultura, educazione, comunicazione\" sul tema \"Pratiche di orientamento universitario: il bilancio delle competenze\"",
        "periodo": "dal 25-01-2015 al 25-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ha svolto incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato \"Cultura, educazione, comunicazione\" sul tema \"Professionalit\u00e0 e competenze strategiche\"",
        "periodo": "dal 10-02-2015 al 10-02-2015"
      },
      {
        "content": "Ha svolto incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato \"Cultura, educazione, comunicazione\" sul tema \"Pedagogia del lavoro ed emergenze formative\"",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza nell\u2019ambito del corso Intensive Programme ERASMUS 2010/2011 dal titolo \u201cMetodologie didattiche innovative per la didattica degli adulti\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Foggia -Universit\u00e0 DI Barcellona e di Paris 13 \u2013 Val de Marne)",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza nell\u2019ambito del corso Intensive Programme ERASMUS 2011/2012 dal titolo \u201cDalla coppia alla famiglia. Nuovi modelli educativi tra generi e generazioni\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Foggia - Universit\u00e0 di Sevilla e di Paris 8 \u2013 Vincennes-Saint Denis) sul tema \"Il Family learning\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza nell\u2019ambito del corso Intensive Programme ERASMUS 2012/2013 dal titolo \u201cDalla coppia alla famiglia. Nuovi modelli educativi tra generi e generazioni\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Foggia - Universit\u00e0 di Sevilla e di Paris 8 \u2013 Vincennes-Saint Denis) sul tema \u201cTeorie e strategie di welfare aziendale\".",
        "periodo": "dal 23-06-2014 al 23-06-2014"
      },
      {
        "content": "Ha svolto un ciclo di lezioni sul tema \u201cStrategie di pedagogia del lavoro e orientamento\u201d presso la Facolt\u00e0 di Pedagogia dell\u2019Universit\u00e0 di Barcellona.",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di Erasmus Teaching presso la Facolt\u00e0 di Trabajo social ed education - Universit\u00e0 di Valladolid - Spagna",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di docenza nell\u2019ambito del terzo corso per esperti di Bilancio delle competenze presso la Facolt\u00e0 di Trabajo social ed education dell\u2019Universit\u00e0 di Valladolid",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di visiting professor presso la Facolt\u00e0 di Trabajo social ed education - Universit\u00e0 di Valladolid",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 30-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha conseguito (16-06-2003) il titolo di Dottore di ricerca in \u201cPedagogia delle Scienze della Salute\u201d (XV ciclo) presso la Cattedra di Pedagogia Generale della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e la Cattedra di Clinica Medica della Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata vincitrice di borsa di ricerca relativa all'ambito \u201cTeorie e modelli della ricerca pedagogica di tipo qualitativo e quantitativo\u201d presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia della durata di dodici mesi.",
        "periodo": "dal 02-04-2002 al 02-04-2003"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di componente al Progetto di ricerca \"Formazione, orientamento, lavoro in et\u00e0 adulta\" (Programmi di ricerca ex 60% \u2013 Quota progetti \u2013 a.a. 2002-2003/2003-2004)",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata vincitrice di concorso pubblico, per titoli ed esami e successivamente ha preso servizio in qualit\u00e0 di Tecnico scientifico (D1) di area pedagogica presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia",
        "periodo": "dal 02-05-2003 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di componente al Progetto di ricerca \"Apprendimento e formazione nei luoghi di lavoro\" (Programmi di ricerca ex 60% \u2013 Quota progetti\u2013 a.a.2004-2005)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di componente al Progetto di ricerca \"Apprendimento e formazione nei luoghi di lavoro\" (Programmi di ricerca ex 60% \u2013 Quota progetti\u2013 a.a.2005-2006)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Gruppo di Ricerca del Progetto Giovani Ricercatori dal titolo \"Questioni di potere: ipotesi di un laboratorio per la promozione dell\u2019empowerment\" - a.a. 2005/2006 - Cattedra di Pedagogia Generale -Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 socia della Siped - Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di componente al progetto di ricerca \"Tirocinio e tutorato: qualit\u00e0 dei servizi formativi universitari\" (Programmi di ricerca ex 60% \u2013 Quota progetti\u2013 a.a.2006-2007). Ruolo ricoperto: ricercatore",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del gruppo di ricerca del Progetto Giovani Ricercatori 2006 dal titolo \"Parole di donna. Tra generi e generazioni\" finanziato nell'a.a. 2006-2007 - Facolt\u00e0 di Lettere - Universit\u00e0 degli Studi di Foggia",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di componente al Gruppo di Sperimentazione Universitaria sull\u2019utilizzo della metodologia del PBL (apprendimento basato su problemi) in ambito universitario (Corso di Laurea Triennale in Scienze della Formazione Continua della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Progetto di ricerca Strategico Media Evo nell\u2019ambito dell\u2019Accordo di Programma Quadro dal titolo \"Sviluppo di una piattaforma multicanale e multisensoriale per l\u2019edutainment nei beni culturali\" - Responsabile scientifico nazionale prof.ssa Pinto Minerva; responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale prof. Limone.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro dell'\u00e9quipe di ricerca del Laboratorio di Bilancio delle competenze del Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 di Foggia coordinato dalla prof.ssa Isabella Loiodice nell'ambito del quale svolge ricerche e interventi di formazione. Dal 2008 \u00e8 consulente di Bilancio di competenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di componente al Gruppo di Ricerca del Progetto di Orientamento EUR-OPEN - Programma Operativo Nazionale per le Regioni dell\u2019obiettivo 1 \u2013 Campania, Puglia, Basilicata, Calabria, Sicilia, Sardegna \u2013 Ricerca Scientifica, Sviluppo Tecnologico, Alta Formazione 2000-2006 - Asse III - Sviluppo del Capitale Umano di Eccellenza - Misura III.5 - Adeguamento del sistema della Formazione Professionale, dell\u2019Istruzione e dell\u2019Alta Formazione, finanziato negli Anni Accademici 2007/2008; 2008/2009 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia. Responsabile scientifico: prof. Giovanni Cipriani",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca e consulenza pedagogica nell'ambito del Progetto Quality. Coordinamento analisi figure professionali filiere agro-alimentari - Focus nell\u2019ambito del Progetto POR 2000\u20132006 Complemento di programmazione \u2013 Asse III - Misura 3.9 \u2013 azione d.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del comitato scientifico del \"Centro Studi e ricerche sull\u2019infanzia\" istituito il 23-04-2011 presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 direttrice e responsabile scientifco del \"Centro Studi di pedagogia della salute\" istituito il 23-04-2011 presso il Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 01-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di esperto ricercatore pedagogista al Progetto \"Noi Pubblica... Mente\" promosso dalla Cooperativa Sociale Armonia in esito all\u2019Avviso pubblico della Regione Puglia \u201cAzioni di sistema in favore dell\u2019Associazionismo familiare\u201d",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-05-2012"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di referaggio per la Rivista MeTis - Mondi educativi. Temi, indagini, suggestioni",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato con incarico di ricerca al Progetto \"Spirito di genere. Buon senso amb\u00ecto\" - Comune di San Severo - Ufficio del piano sociale di zona - Ambito territoriale \"Alto Tavoliere\". Responsabile scientifico prof.ssa Antonella Cagnolati (Universit\u00e0 di Foggia)",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di delegata all\u2019orientamento, tutorato e placement del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Foggia svolge attivit\u00e0 di orientamento, ricerca e formazione sui processi in oggetto. La presente delega \u00e8 un ampliamento alla delega al placement rispetto alla sola delega per orientamento e tutorato",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato con incarico di ricerca al progetto \"Autism Support Therapy by Robot interaction - ASTRO\" approvato e finanziato nell'ambito del Bando Living labs Smart Puglia 2020",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tutor di dottorato nell'ambito del Dottorato \"Cultura, educazione, Comunicazione\" (Universit\u00e0 di Foggia- Universit\u00e0 di RomaTre) dall'a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Comitato tecnico regionale (D.G.R. n. 2273/2012 e smi) per la costituzione del Repertorio Regionale delle Figure Professionali (Regione Puglia)",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Consiglio direttivo e scientifico della A.i.M. Associazione ionica Montessori - Taranto",
        "periodo": "dal 05-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Progetto di ricerca \"Orientarsi in tempi di crisi\" promosso dall'Isfol - Dipartimento sistemi formativi ed \u00e8 responsabile, con Isabella Loiodice e Manuela Ladogana, per il dipartimento di Studi umanistici per la Partecipazione al Tavolo scientifico sull'occupabilit\u00e0 istituito dall'Isfol in partenariato con altre universit\u00e0 italiane nell'ambito dello stesso progetto.",
        "periodo": "dal 11-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di referaggio per la Rivista LLL di EdaForum",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Gruppo di Progettazione intersettoriale con la finalit\u00e0 e l\u2019obiettivo di migliorare e innovare la didattica di Ateneo (D.D. n. 374-2015 del 19 maggio 2015 - prot. n. 12704 VII/4).",
        "periodo": "dal 19-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del gruppo di ricerca e lavoro per l\u2019attivazione e il monitoraggio dei percorsi di alternanza scuola-lavoro presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 componente del tavolo tecnico per il Placement dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di revisore per la valutazione delle pubblicazioni conferite dalle istituzioni nell'ambito della VQR 2011-2014",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del gruppo di ricerca e formazione nell'ambito \"Career Development Center\" istituito presso il Laboratorio di Bilancio delle competenze - Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del gruppo di ricerca per la progettazione, implementazione e monitoraggio del progetto \"Career advising\" del Corso di Laurea in Scienze dell'educazione e della formazione del Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 di Foggia. Ruolo ricorperto docente ricercatore e personal career advisor",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 responsabile scientifica per il Dipartimento di Studi Umanistici (Universit\u00e0 di Foggia) della convenzione con \"C.P.I.A. 1. - Foggia\" per attivit\u00e0 di collaborazione e di ricerca comuni. La convenzione \u00e8 stata approvata dal consiglio di Dipartimento ed \u00e8 alla ratifica del Senato Accademico",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha collaborato con il gruppo interuniversitario RUEDA-SIPED (ricerca universitaria Educazione degli Adulti)",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-03-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, in qualit\u00e0 di esperto ricercatore pedagogista, al Progetto di ricerca \u201cCNOSSO- Sistemi basati sulla conoscenza per l\u2019apprendimento in rete e la fruizione personalizzata dei beni culturali\u201d \u2013 MIUR- PON Ricerca e Alta Formazione 2000-2006 \u2013 Tema 9: Tecnologie innovative per la valorizzazione e fruizione dei beni culturali (aa. aa. 2004-2006)",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del gruppo di ricerca del progetto biennale Prin 2004 \u201cAccoglienza, primo orientamento e tipologie dell'offerta didattica per studenti adulti iscritti ai corsi di laurea di nuovo ordinamento\u201d (coordinatore nazionale prof.ssa Aureliana Alberici, coordinatore unit\u00e0 di ricerca locale prof.ssa Isabella Loiodice)",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del gruppo di ricerca del Progetto Strategico Media Evo nell\u2019ambito dell\u2019Accordo di Programma Quadro dal titolo \"Sviluppo di una piattaforma multicanale e multisensoriale per l\u2019edutainment nei beni culturali\" - Responsabile scientifico nazionale prof.ssa Pinto Minerva; responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale prof. Limone.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del gruppo di ricerca del progetto biennale Prin 2006 \u201cModelli pedagogici e didattici delle comunit\u00e0 virtuali di apprendimento\u201d. Coordinatore nazionale e dell\u2019unit\u00e0 locale prof.ssa Franca Pinto Minerva (Universit\u00e0 di Foggia).",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Gruppo di Ricerca del Progetto di Orientamento EUR-OPEN - Programma Operativo Nazionale per le Regioni dell\u2019obiettivo 1 \u2013 Campania, Puglia, Basilicata, Calabria, Sicilia, Sardegna \u2013 Ricerca Scientifica, Sviluppo Tecnologico, Alta Formazione 2000-2006 - Asse III - Sviluppo del Capitale Umano di Eccellenza - Misura III.5 - Adeguamento del sistema della Formazione Professionale, dell\u2019Istruzione e dell\u2019Alta Formazione, finanziato negli Anni Accademici 2007/2008; 2008/2009 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 direttrice e responsabile scientifico del Centro studi di Pedagogia della salute del Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 01-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato con incarico di ricerca al Progetto Social Network for Tourism Operators - SO.NET.T.O. - Programma Europeo di Cooperazione Territoriale Italia-Grecia 2007-2013. Capofila di progetto TEI (Technological Educational Institute of Epirus), Responsabile Scientifico Prof. Ioannis Ganas - Responsabile Scientifico per l'Unit\u00e0 di Foggia Prof.ssa Isabella Loiodice.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del gruppo di ricerca del Progetto triennale Prin 2010-2011 \"Successo formativo, inclusione e coesione sociale: strategie innovative, ICT e modelli valutativi\" (coordinatore nazionale prof.Gaetano Domenici - responsabile dell'Unit\u00e0 di ricerca locale prof.ssa Isabella Loiodice)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del gruppo di lavoro Siped \"Teorie, proocessi e progetti di educazione degli adulti e di formazione permanente\" - Coordinatori: Liliana Dozza, Paolo Federighi, Isabella Loiodice",
        "periodo": "dal 03-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del gruppo di ricerca \"Teorie e Pratiche dell'apprendimento permanente\" - Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa e collabora con il \"Grupo de Investigation Practicas Reflexivas, Competencias y Recursos Humanos\" della Facolt\u00e0 di Pedagogia - Universit\u00e0 di Barcellona",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa e collabora con il \u201cGrup d\u2019innovaci\u00f2 i Assessorament Didactic Giad\u201d della Facolt\u00e0 di Pedagogia dell\u2019Universit\u00e0 di Barcellona.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Gruppo di Lavoro Siped \"Orientamento, counseling, cura educativa\" - Coordinatori: Antonia Cunti, Domenico Simeone",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Gruppo di Lavoro Siped \"Pratiche lavorative e formazione\" - Coordinatori: Bruno Rossi, Loretta Fabbri",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Gruppo di lavoro Siped \"Professioni educative\" - Coordinatori: Calaprice Silvana, Crispiani Piero.",
        "periodo": "dal 03-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Consiglio direttivo e scientifico della A.i.M. Associazione ionica Montessori - Taranto.",
        "periodo": "dal 05-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Tavolo scientifico sull'occupabilit\u00e0 istituito dall'Isfol in partenariato con altre universit\u00e0 italiane. Il tavolo tecnico-scientifico, cui partecipano esperti della materia provenienti dal mondo universitario, dalle Regioni e da altre istituzioni, conduce uno specifico studio sul costrutto di Occupabilit\u00e0 e sulle dimensioni che la declinano.",
        "periodo": "dal 11-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al gruppo di ricerca del progetto \u201cEDOC@WORK3.0 - EDUCATION AND WORK ON CLOUD\u201d- PON 2007-2013 Ricerca e Competitivit\u00e0. Universit\u00e0 degli Studi di Foggia - Regione Puglia - HP Italia - Olivetti - Universit\u00e0 di Bari - Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Collabora con l\u2019Observatorio de la Validaci\u00f3n de Competencias Profesionales (Observal) diretto dal prof. Luis Carro - Facultad de Education y Trabajo Social - Universit\u00e0 di Valladolid - Spagna",
        "periodo": "dal 10-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}