{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00110"
        ],
        "titolo": "Tendenze, temi cruciali e indicazioni metodologiche nella storia dell\u2019educazione degli adulti",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, p. 153-167, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00110",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marescotti Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti Elena (2016). Tendenze, temi cruciali e indicazioni",
        "metodologiche nella storia dell\u2019educazione degli adulti. METIS, vol. 2, p.",
        "153-167, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00110"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.15160/2038-1034/1157"
        ],
        "titolo": "La funzione educativa dell\u2019insegnante: guidare e non indottrinare. Prospettive deontologico-scientifiche in Eduard C. Lindeman. ANNALI ONLINE..",
        "ISSN": [
          "2038-1034"
        ],
        "journal": "DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE",
        "csp": "vol. 8, p. 29-43, ISSN: 2038-1034, doi: http://dx.doi.org/10.15160/2038-1034/1157",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2016). La funzione educativa dell\u2019insegnante: guidare e non",
        "indottrinare. Prospettive deontologico-scientifiche in Eduard C. Lindeman.",
        "ANNALI ONLINE... DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE",
        "DOCENTE, vol. 8, p. 29-43, ISSN: 2038-1034, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.15160/2038-1034/1157"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "763-773",
        "titolo": "\u201cAdultescenza\u201d, una new entry nel linguaggio dell\u2019educazione degli adulti: significati e orientamenti di ricerca",
        "ISBN": [
          "978-8891-73-419-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-8891-73-419-8",
        "opera": "(a cura di): Dozza L. Ulivieri S., L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2016). \u201cAdultescenza\u201d, una new entry nel linguaggio",
        "dell\u2019educazione degli adulti: significati e orientamenti di ricerca. In: (a cura",
        "di): Dozza L. Ulivieri S., L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0",
        "della vita. p. 763-773, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-8891-73-419-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-146",
        "titolo": "John Dewey: teorico dell\u2019educazione ed educatore. La politica come cifra educativa nel ritratto deweyano di Eduard C. Lindeman",
        "ISBN": [
          "978-8867-09-282-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 978-8867-09-282-6",
        "opera": "(a cura di): Bellatalla L., Il mio Dewey. L\u2019eredit\u00e0 deweyana. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Elena Marescotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elena Marescotti (2016). John Dewey: teorico dell\u2019educazione ed",
        "educatore. La politica come cifra educativa nel ritratto deweyano di Eduard",
        "C. Lindeman. In: (a cura di): Bellatalla L., Il mio Dewey. L\u2019eredit\u00e0",
        "deweyana. p. 125-146, ROMA:Anicia, ISBN: 978-8867-09-282-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istanze cruciali dell'educazione permanente nei saggi di Remo Fornaca: elasticit\u00e0 mentale, reimpostazione dell'esistenza, fruizione e produzione culturale",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 196-197, p. 23-30, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2015). Istanze cruciali dell'educazione permanente nei saggi",
        "di Remo Fornaca: elasticit\u00e0 mentale, reimpostazione dell'esistenza,",
        "fruizione e produzione culturale. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol.",
        "196-197, p. 23-30, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://107346/-fei-XIII-03-15_12"
        ],
        "titolo": "Per una ratio delle tecnologie nell\u2019educazione degli adulti: alcune riflessioni di fondo su presupposti, implicazioni e orientamenti",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 3, p. 227-238, ISSN: 2279-7505, doi: http://107346/-fei-XIII-03-15_12",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2015). Per una ratio delle tecnologie nell\u2019educazione degli",
        "adulti: alcune riflessioni di fondo su presupposti, implicazioni e",
        "orientamenti. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 3, p. 227-238, ISSN:",
        "2279-7505, doi: http://107346/-fei-XIII-03-15_12"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione degli adulti e vis democratica: riflessioni critico-progettuali a partire da E. C. Lindeman",
        "ISSN": [
          "2038-579X"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 1, p. 63-82, ISSN: 2038-579X",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARESCOTTI Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI Elena (2015). Educazione degli adulti e vis democratica:",
        "riflessioni critico-progettuali a partire da E. C. Lindeman. EDUCAZIONE",
        "DEMOCRATICA, vol. 1, p. 63-82, ISSN: 2038-579X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-73",
        "titolo": "Is Pedagogy a Scientific Discipline? Some Remarks Arising from the Current Italian Debate",
        "ISBN": [
          "978-9934-18-086-6"
        ],
        "csp": "RIGA:University of Latvia Press, ISBN: 978-9934-18-086-6",
        "opera": "(a cura di): Z. Rubene (Ed. by), Democratisation of Education. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2015). Is Pedagogy a Scientific Discipline? Some Remarks",
        "Arising from the Current Italian Debate. In: (a cura di): Z. Rubene (Ed. by),",
        "Democratisation of Education. p. 63-73, RIGA:University of Latvia Press,",
        "ISBN: 978-9934-18-086-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-26",
        "titolo": "L'educazione degli adulti: intrinsecamente sfidante e, quindi, progettuale",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-114-4"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-114-4",
        "opera": "(a cura di): Marescotti E., Ai confini dell'educazione degli adulti. I limiti, le possibilit\u00e0, le sfide. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2015). L'educazione degli adulti: intrinsecamente sfidante e,",
        "quindi, progettuale. In: (a cura di): Marescotti E., Ai confini dell'educazione",
        "degli adulti. I limiti, le possibilit\u00e0, le sfide. vol. 1, p. 9-26, Milano:Mimesis,",
        "ISBN: 978-88-5753-114-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-41",
        "titolo": "L'adulto di fronte alla sfida ecologica: implicazioni educative",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-114-4"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-114-4",
        "opera": "(a cura di): Marescotti E., Ai confini dell'educazione degli adulti. I limiti, le possibilit\u00e0, le sfide. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2015). L'adulto di fronte alla sfida ecologica: implicazioni",
        "educative. In: (a cura di): Marescotti E., Ai confini dell'educazione degli",
        "adulti. I limiti, le possibilit\u00e0, le sfide. p. 27-41, Milano:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5753-114-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Lifelong learning\" ed Educazione degli adulti. Riflessioni a partire dalla lezione di E. C. Lindeman",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 1, p. 9-18, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2014). \"Lifelong learning\" ed Educazione degli adulti.",
        "Riflessioni a partire dalla lezione di E. C. Lindeman. RICERCHE",
        "PEDAGOGICHE, vol. 1, p. 9-18, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Adultescenza: quid est? Identit\u00e0 personale, aspettative sociali ed educazione degli a dulti",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 9, p. 159-179, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2014). Adultescenza: quid est? Identit\u00e0 personale,",
        "aspettative sociali ed educazione degli a dulti. RICERCHE DI PEDAGOGIA",
        "E DIDATTICA, vol. 9, p. 159-179, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia dell'educazione al ruolo genitoriale: il contributo di Emma Tettoni (1859-1891)",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 192-193, p. 25-32, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2014). Per una storia dell'educazione al ruolo genitoriale: il",
        "contributo di Emma Tettoni (1859-1891). RICERCHE PEDAGOGICHE, vol.",
        "192-193, p. 25-32, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.15160/2038-1034/1022"
        ],
        "titolo": "La storiografia dell\u2019Educazione degli adulti in Italia: un sentiero smarrito?",
        "ISSN": [
          "2038-1034"
        ],
        "journal": "ANNALI ONLINE DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE",
        "csp": "vol. 9, p. 4-17, ISSN: 2038-1034, doi: 10.15160/2038-1034/1022",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2014). La storiografia dell\u2019Educazione degli adulti in Italia: un",
        "sentiero smarrito?. ANNALI ONLINE DELLA DIDATTICA E DELLA",
        "FORMAZIONE DOCENTE, vol. 9, p. 4-17, ISSN: 2038-1034, doi:",
        "10.15160/2038-1034/1022"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una curvatura educativa del lifelong learning. STUDIUM EDUCATIONIS, vol",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 95-105, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2014). Per una curvatura educativa del lifelong learning.",
        "STUDIUM EDUCATIONIS, vol. XV, p. 95-105, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "74-89",
        "titolo": "Educazione come... Pace. Relazione, razionalit\u00e0, valorizzazione dell'altro",
        "ISBN": [
          "9788882201975"
        ],
        "csp": "MILANO:Prometheus, ISBN: 9788882201975",
        "opera": "Marescotti E., Bellatalla L., Genovesi G.. (a cura di): Marescotti E., Educazione come... metafore e concetti educativi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2014). Educazione come... Pace. Relazione, razionalit\u00e0,",
        "valorizzazione dell'altro. In: Marescotti E., Bellatalla L., Genovesi G.. (a",
        "cura di): Marescotti E., Educazione come... metafore e concetti educativi. p.",
        "74-89, MILANO:Prometheus, ISBN: 9788882201975"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "136-140",
        "titolo": "Per una formazione umanistica. Contributo di Elena Marescotti",
        "ISBN": [
          "9788820480561"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820480561",
        "opera": "(a cura di): Borgato R., Capelli F., Castiglioni M., Per una formazione umanistica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2014). Per una formazione umanistica. Contributo di Elena",
        "Marescotti. In: (a cura di): Borgato R., Capelli F., Castiglioni M., Per una",
        "formazione umanistica. p. 136-140, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820480561"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-118",
        "titolo": "Il gruppo interuniversitario \u201cCondizione adulta e processi formativi\u201d: interessi di ricerca e linee progettuali",
        "ISBN": [
          "9788867601943"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601943",
        "opera": "(a cura di): Corsi M., La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cornacchia M., Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cornacchia M., Marescotti E. (2014). Il gruppo interuniversitario",
        "\u201cCondizione adulta e processi formativi\u201d: interessi di ricerca e linee",
        "progettuali. In: (a cura di): Corsi M., La ricerca pedagogica in Italia. Tra",
        "innovazione e internazionalizzazione. p. 111-118, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788867601943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-29",
        "titolo": "Educazione come... Fatica. Dalla fatica al piacere di educarsi",
        "ISBN": [
          "9788882201975"
        ],
        "csp": "MILANO:Prometheus, ISBN: 9788882201975",
        "opera": "Marescotti E., Bellatalla L., Genovesi G.. (a cura di): Marescotti E., Educazione come... metafore e concetti educativi. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2014). Educazione come... Fatica. Dalla fatica al piacere di",
        "educarsi. In: Marescotti E., Bellatalla L., Genovesi G.. (a cura di):",
        "Marescotti E., Educazione come... metafore e concetti educativi. p. 13-29,",
        "MILANO:Prometheus, ISBN: 9788882201975"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuola e Lifelong Learning: un tema non nuovo\u2026 ovvero un tema sempre nuovo",
        "ISSN": [
          "2038-1034"
        ],
        "journal": "ANNALI ONLINE DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE",
        "csp": "vol. 5, p. 3-11, ISSN: 2038-1034",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2013). Scuola e Lifelong Learning: un tema non nuovo\u2026",
        "ovvero un tema sempre nuovo. ANNALI ONLINE DELLA DIDATTICA E",
        "DELLA FORMAZIONE DOCENTE, vol. 5, p. 3-11, ISSN: 2038-1034"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A quale ruolo \u201cadulto\u201d former\u00e0 la scuola? Riflessioni a partire dalla strategia europea Rethinking Education",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 155-170, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2013). A quale ruolo \u201cadulto\u201d former\u00e0 la scuola? Riflessioni a",
        "partire dalla strategia europea Rethinking Education. STUDI SULLA",
        "FORMAZIONE, vol. 2, p. 155-170, ISSN: 2036-6981"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-65",
        "titolo": "1891-1901. Scuola ed educazione degli adulti in \u201cCritica Sociale\u201d ",
        "ISBN": [
          "9788867870127"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870127",
        "opera": "(a cura di): L. Bellatalla, E. Marescotti, 150 anni di scuola in Italia. Identit\u00e0, figure, situazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Marescotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Marescotti (2013). 1891-1901. Scuola ed educazione degli adulti in",
        "\u201cCritica Sociale\u201d . In: (a cura di): L. Bellatalla, E. Marescotti, 150 anni di",
        "scuola in Italia. Identit\u00e0, figure, situazioni. p. 55-65, PADOVA:CLEUP,",
        "ISBN: 9788867870127"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-408",
        "titolo": "Il significato dell'educazione degli adulti di Eduard C. Lindeman. Un classico dalle molteplici sfaccettature. p",
        "ISBN": [
          "9788867091027"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091027",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marescotti E. (2013). Il significato dell'educazione degli adulti di Eduard C.",
        "Lindeman. Un classico dalle molteplici sfaccettature. p. 1-408,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091027"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'educazione degli adulti: tema aggregante per la Scienza dell'educazione",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 184-185, p. 22-27, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2012). L'educazione degli adulti: tema aggregante per la",
        "Scienza dell'educazione. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 184-185, p.",
        "22-27, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La didattica della Religione Cattolica in Italia, oggi: riflessioni su contenuti, metodi e finalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2038-1034"
        ],
        "journal": "ANNALI ONLINE DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE",
        "csp": "vol. 3, p. 45-62, ISSN: 2038-1034",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2012). La didattica della Religione Cattolica in Italia, oggi:",
        "riflessioni su contenuti, metodi e finalit\u00e0. ANNALI ONLINE DELLA",
        "DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE, vol. 3, p. 45-62, ISSN:",
        "2038-1034"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una Scienza dell'educazione aperta al dialogo interdisciplinare: il caso emblematico del rapporto con l'Ecologia",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 217-233, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2012). Per una Scienza dell'educazione aperta al dialogo",
        "interdisciplinare: il caso emblematico del rapporto con l'Ecologia.",
        "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 2, p. 217-233, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-37",
        "titolo": "Adult Education in Italy: epistemological and political issues",
        "ISBN": [
          "9786185009052"
        ],
        "csp": "Athens:INEAG Research and Training Institute of East Aegean, National & Kapodistrian University of Athens, ISBN: 9786185009052",
        "opera": "-. Proceedings of the 8th International Conference of Education. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marescotti E., Cornacchia M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E., Cornacchia M. (2012). Adult Education in Italy:",
        "epistemological and political issues. In: -. Proceedings of the 8th",
        "International Conference of Education. p. 31-37, Athens:INEAG Research",
        "and Training Institute of East Aegean, National & Kapodistrian University of",
        "Athens, ISBN: 9786185009052"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-86",
        "titolo": "Dall'Italia unita a \"Il bel Paese\": scuola e amor di patria in Antonio Stoppani",
        "ISBN": [
          "9788861297395"
        ],
        "csp": "PADOVA:cleup, ISBN: 9788861297395",
        "opera": "Bellatalla L., Genovesi G., Marescotti E.. La scuola nell'Italia Unita. 150 anni di storia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2012). Dall'Italia unita a \"Il bel Paese\": scuola e amor di",
        "patria in Antonio Stoppani. In: Bellatalla L., Genovesi G., Marescotti E.. La",
        "scuola nell'Italia Unita. 150 anni di storia. p. 77-86, PADOVA:cleup, ISBN:",
        "9788861297395"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-115",
        "titolo": "Una lettura pedagogica del Bel Paese: modelli educativi e didattici",
        "ISBN": [
          "978-88-6250-417-1"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-6250-417-1",
        "opera": "(a cura di): P. Redondi, Un best-seller per l'Italia unita: Il Bel Paese di Antonio Stoppani - con documenti annessi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2012). Una lettura pedagogica del Bel Paese: modelli",
        "educativi e didattici. In: (a cura di): P. Redondi, Un best-seller per l'Italia",
        "unita: Il Bel Paese di Antonio Stoppani - con documenti annessi. p.",
        "101-115, MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-6250-417-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Unicopli",
        "titolo": "Educazione degli adulti. Identit\u00e0 e sfide.",
        "ISBN": [
          "9788840015392"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840015392",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marescotti E. (2012). Educazione degli adulti. Identit\u00e0 e sfide..",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840015392"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Vivere di pi\u00f9, vivere meglio\": quale ruolo per l'educazione?",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 181, p. 9-18, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2011). \"Vivere di pi\u00f9, vivere meglio\": quale ruolo per",
        "l'educazione?. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 181, p. 9-18, ISSN:",
        "1971-5706"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-74",
        "titolo": "Per una autentica educazione degli adulti tra istanze epistemologiche e pressioni politico-economiche",
        "ISBN": [
          "9788840015019"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840015019",
        "opera": "Castiglioni M. (a cura di). L'educazione degli adulti tra crisi e ricerca di senso. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2011). Per una autentica educazione degli adulti tra istanze",
        "epistemologiche e pressioni politico-economiche. In: Castiglioni M. (a cura",
        "di). L'educazione degli adulti tra crisi e ricerca di senso. p. 61-74,",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840015019"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-164",
        "titolo": "L'insegnante: \"apripista\" dell'educazione degli adulti",
        "ISBN": [
          "9788873466130"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466130",
        "opera": "Bellatalla L. (a cura di). L'insegnante tra realt\u00e0 e utopia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2011). L'insegnante: \"apripista\" dell'educazione degli adulti.",
        "In: Bellatalla L. (a cura di). L'insegnante tra realt\u00e0 e utopia. p. 151-164,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466130"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-167",
        "titolo": "Una scuola... da premio. Educazione e politica nel giornalismo italiano degli anni Ottanta",
        "ISBN": [
          "9788861298057"
        ],
        "csp": "PADOVA:cleup, ISBN: 9788861298057",
        "opera": "Barbieri N. S., Marescotti E.. Appuntamenti con l'educazione. Processi formativi, scuola e politica nella stampa periodica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marescotti E. (2011). Una scuola... da premio. Educazione e politica nel",
        "giornalismo italiano degli anni Ottanta. In: Barbieri N. S., Marescotti E..",
        "Appuntamenti con l'educazione. Processi formativi, scuola e politica nella",
        "stampa periodica. p. 153-167, PADOVA:cleup, ISBN: 9788861298057"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Emma Tettoni: una voce fuori dal coro. Impegno culturale, emancipazione femminile ed educazione tra Ottocento e Novecento",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 174, p. 41-48, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2010",
        "autori": "E. Marescotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Marescotti (2010). Emma Tettoni: una voce fuori dal coro. Impegno",
        "culturale, emancipazione femminile ed educazione tra Ottocento e",
        "Novecento. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 174, p. 41-48, ISSN:",
        "1971-5706"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Facciamo il punto su... l'Educazione degli adulti",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 175, p. 23-32, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2010). Facciamo il punto su... l'Educazione degli adulti.",
        "RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 175, p. 23-32, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I giovani e l'ambiente. Riflessioni sull'educazione ambientale: dalla progettualit\u00e0 al protagonismo giovanile",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1, p. 293-300, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2010",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2010). I giovani e l'ambiente. Riflessioni sull'educazione",
        "ambientale: dalla progettualit\u00e0 al protagonismo giovanile. PEDAGOGIA",
        "OGGI, vol. 1, p. 293-300, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La SSIS, ovvero la formazione universitaria dei docenti in Italia (1999-2008)",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 172-173, p. 71-88, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2009",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2009). La SSIS, ovvero la formazione universitaria dei",
        "docenti in Italia (1999-2008). RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 172-173, p.",
        "71-88, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La SSIS: insegnare ad insegnare... tra ricerca e didattica",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 1, p. 31-36, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2009). La SSIS: insegnare ad insegnare... tra ricerca e",
        "didattica. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 1, p. 31-36, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Obbligo scolastico e educazione permanente",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 168-169, p. 65-70, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2008). Obbligo scolastico e educazione permanente.",
        "RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 168-169, p. 65-70, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione degli adulti: il problema dell'etica professionale",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 166, p. 33-38, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2008). Educazione degli adulti: il problema dell'etica",
        "professionale. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 166, p. 33-38, ISSN:",
        "1971-5706"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Educazione permanente tra ideologia e ricerca: il contributo di Mencarelli, Lorenzetto e De Sanctis",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 167, p. 31-36, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2008). L'Educazione permanente tra ideologia e ricerca:",
        "il contributo di Mencarelli, Lorenzetto e De Sanctis. RICERCHE",
        "PEDAGOGICHE, vol. 167, p. 31-36, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovani e benessere: un binomio a rischio. Le risposte istituzionali della scuola italiana (2000-2006)",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 163, p. 19-26, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2007). Giovani e benessere: un binomio a rischio. Le",
        "risposte istituzionali della scuola italiana (2000-2006). RICERCHE",
        "PEDAGOGICHE, vol. 163, p. 19-26, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Scienza dell'educazione nella formazione alle professioni sanitarie",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 4-6, p. 331-374, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2007). La Scienza dell'educazione nella formazione alle",
        "professioni sanitarie. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 4-6, p.",
        "331-374, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'adulto come fruitore e facitore di pace: riflessioni educative",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 162, p. 29-34, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2007). L'adulto come fruitore e facitore di pace:",
        "riflessioni educative. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 162, p. 29-34,",
        "ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Formazione, aggiornamento e professionalit\u00e0 educativa. L'esempio dell'ECM - Educazione Continua in Medicina",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 159, p. 29-36, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2006). Formazione, aggiornamento e professionalit\u00e0",
        "educativa. L'esempio dell'ECM - Educazione Continua in Medicina.",
        "RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 159, p. 29-36, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una didattica della Pedagogia: la funzione divulgativa del manuale",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 158, p. 21-26, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2006). Per una didattica della Pedagogia: la funzione",
        "divulgativa del manuale. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 158, p. 21-26,",
        "ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunicare la Scienza: il linguaggio tra ricerca, mediazione, educazione",
        "ISSN": [
          "1971-5706"
        ],
        "journal": "RICERCHE PEDAGOGICHE",
        "csp": "vol. 160-161, p. 27-35, ISSN: 1971-5706",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2006). Comunicare la Scienza: il linguaggio tra ricerca,",
        "mediazione, educazione. RICERCHE PEDAGOGICHE, vol. 160-161, p.",
        "27-35, ISSN: 1971-5706"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bambini e... divulgazione scientifica. Riflessioni a partire da \"Le bolle di sapone\" ossia un gabinetto di fisica a buon mercato di Antonio Stoppani",
        "ISSN": [
          "0393-4209"
        ],
        "journal": "BAMBINI",
        "csp": "vol. 2, p. 10-14, ISSN: 0393-4209",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARESCOTTI E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARESCOTTI E. (2006). Bambini e... divulgazione scientifica. Riflessioni a",
        "partire da \"Le bolle di sapone\" ossia un gabinetto di fisica a buon mercato",
        "di Antonio Stoppani. BAMBINI, vol. 2, p. 10-14, ISSN: 0393-4209"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Le parole chiave della pedagogia speciale",
        "ISBN": [
          "9788843039074"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843039074",
        "anno": "2006",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marescotti E. (2006). Le parole chiave della pedagogia speciale.",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843039074"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00110"
        ],
        "titolo": "Tendenze, temi cruciali e indicazioni metodologiche nella storia dell\u2019educazione degli adulti",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, p. 153-167, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00110",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marescotti Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti Elena (2016). Tendenze, temi cruciali e indicazioni",
        "metodologiche nella storia dell\u2019educazione degli adulti. METIS, vol. 2, p.",
        "153-167, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00110"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.15160/2038-1034/1157"
        ],
        "titolo": "La funzione educativa dell\u2019insegnante: guidare e non indottrinare. Prospettive deontologico-scientifiche in Eduard C. Lindeman. ANNALI ONLINE..",
        "ISSN": [
          "2038-1034"
        ],
        "journal": "DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE DOCENTE",
        "csp": "vol. 8, p. 29-43, ISSN: 2038-1034, doi: http://dx.doi.org/10.15160/2038-1034/1157",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2016). La funzione educativa dell\u2019insegnante: guidare e non",
        "indottrinare. Prospettive deontologico-scientifiche in Eduard C. Lindeman.",
        "ANNALI ONLINE... DELLA DIDATTICA E DELLA FORMAZIONE",
        "DOCENTE, vol. 8, p. 29-43, ISSN: 2038-1034, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.15160/2038-1034/1157"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://107346/-fei-XIII-03-15_12"
        ],
        "titolo": "Per una ratio delle tecnologie nell\u2019educazione degli adulti: alcune riflessioni di fondo su presupposti, implicazioni e orientamenti",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 3, p. 227-238, ISSN: 2279-7505, doi: http://107346/-fei-XIII-03-15_12",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2015). Per una ratio delle tecnologie nell\u2019educazione degli",
        "adulti: alcune riflessioni di fondo su presupposti, implicazioni e",
        "orientamenti. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 3, p. 227-238, ISSN:",
        "2279-7505, doi: http://107346/-fei-XIII-03-15_12"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Ai confini dell'educazione degli adulti. I limiti, le possibilit\u00e0, le sfide",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-114-4"
        ],
        "journal": "NUOVE ADULTIT\u00c0",
        "csp": "vol. 1, Milano:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-114-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marescotti Elena (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Marescotti Elena (a cura di) (2015). Ai confini dell'educazione degli adulti. I",
        "limiti, le possibilit\u00e0, le sfide. NUOVE ADULTIT\u00c0, vol. 1, Milano:Mimesis,",
        "ISBN: 978-88-5753-114-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Adultescenza: quid est? Identit\u00e0 personale, aspettative sociali ed educazione degli a dulti",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 9, p. 159-179, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2014). Adultescenza: quid est? Identit\u00e0 personale,",
        "aspettative sociali ed educazione degli a dulti. RICERCHE DI PEDAGOGIA",
        "E DIDATTICA, vol. 9, p. 159-179, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Formal System of Adult Education in Italy from CTPs (1997) to CPIAs (2013/2014): an Inside View of the Situation",
        "ISSN": [
          "2220-8488"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE",
        "csp": "vol. 4, p. 40-45, ISSN: 2220-8488",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2014). The Formal System of Adult Education in Italy from",
        "CTPs (1997) to CPIAs (2013/2014): an Inside View of the Situation.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF HUMANITIES AND SOCIAL SCIENCE,",
        "vol. 4, p. 40-45, ISSN: 2220-8488"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Marescotti E., Marescotti E. (a cura di) (2014). Educazione come...",
        "metafore e concetti educativi. MILANO:Prometheus, ISBN: 9788882201975"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-408",
        "titolo": "Il significato dell'educazione degli adulti di Eduard C. Lindeman. Un classico dalle molteplici sfaccettature. p",
        "ISBN": [
          "9788867091027"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091027",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marescotti E. (2013). Il significato dell'educazione degli adulti di Eduard C.",
        "Lindeman. Un classico dalle molteplici sfaccettature. p. 1-408,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091027"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una Scienza dell'educazione aperta al dialogo interdisciplinare: il caso emblematico del rapporto con l'Ecologia",
        "ISSN": [
          "2038-9442"
        ],
        "journal": "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY",
        "csp": "vol. 2, p. 217-233, ISSN: 2038-9442",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marescotti E. (2012). Per una Scienza dell'educazione aperta al dialogo",
        "interdisciplinare: il caso emblematico del rapporto con l'Ecologia.",
        "EDUCATION SCIENCES & SOCIETY, vol. 2, p. 217-233, ISSN: 2038-9442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Unicopli",
        "titolo": "Educazione degli adulti. Identit\u00e0 e sfide.",
        "ISBN": [
          "9788840015392"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840015392",
        "anno": "2012",
        "autori": "Marescotti E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marescotti E. (2012). Educazione degli adulti. Identit\u00e0 e sfide..",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840015392"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "15197",
    "nome": "MARESCOTTI Elena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della Redazione Scientifica della Rivista \u201cRicerche Pedagogiche\u201d (Direttore: Prof. Giovanni Genovesi) (dal 01/2005\u2013in corso) e Referee (dal 2011\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Rivista \u201cCulture della sostenibilit\u00e0. Forme e processi per l\u2019educazione ambientale\u201d (2007\u20132009)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della Rivista \u201cAnnali online della Didattica e della Formazione Docente\u201d (Rivista di Fascia A) (dal 01/2008\u2013in corso) e Referee (2011-2015) (Direttrice della Rivista: Prof.ssa Luciana Bellatalla, 2009-2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione e poi del Comitato Scientifico della Collana \u201cCondizione adulta e processi formativi\u201d, Unicopli (Milano) (Collana fondata e diretta dal Prof. Duccio Demetrio; poi diretta dalla Prof.ssa Micaela Castiglioni) (dal 04/2011\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-04-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana \u201cPedagogia e Scienze dell\u2019educazione\u201d, Le Lettere (Firenze) (Direttori della Collana: Prof. Fabio Bocci, Prof. Massimiliano Fiorucci) e Referee (dal 2013\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Redazione della Collana \u201cNoumeno\u201d, Anicia (Roma) (Direttore della Collana: Prof. Giovanni Genovesi) (dal 01/2013\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la Rivista \u201cItalian Journal of Special Education for Inclusion\u201d, Lecce, Pensa Multimedia (Direttore della Rivista: Prof. Luigi D\u2019Alonzo) (dal 02/2013\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana \u201cSPES \u2013 Societ\u00e0 di Politica, Educazione e Storia\u201d, Cleup (Padova) (Direttore della Collana: Prof. Giovanni Genovesi) (dal 07/2013\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-Direttrice della Collana \u201cI Diamanti \u2013 Teorie e pratiche dell\u2019educazione\u201d, editore: Prometheus (Milano) (Direttrici della Collana: Prof.ssa Luciana Bellatalla, Prof.ssa Elena Marescotti) (dal 07/2013\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Direzione Scientifica e del Comitato Scientifico della Collana \u201cNuove Adultit\u00e0\u201d, Mimesis (Milano) (Direttrice della Collana: Prof.ssa Micaela Castiglioni) (dal 07/2013\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della rivista \u201cAnnali online di Storia dell'educazione e Politica scolastica\u201d (Direttrice della Rivista: Prof.ssa Luciana Bellatalla, 2014-2015; Direttore della Rivista: Prof. Carlo Bitossi 2016-in corso) (dal 10/2014\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato di Valutazione della Collana \u201cEOS. Collana di Storia dell\u2019educazione\u201d, Aracne (Roma) (Direttrice della Collana: Prof.ssa Luciana Bellatalla) (dal 2015\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Rivista \u201cAnnali online della Didattica e della Formazione Docente\u201d, ISSN: 2038-1034",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della rivista \u201cLLL \u2013 Focus on Lifelong Lifewide Learning\u201d (dal 03/2016 - in corso) (Direttore della Rivista: Prof. Federico Batini) e Referee (dall'ottobre 2013-in corso)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la Collana editoriale \u201cI territori dell\u2019educazione\u201d, Franco Angeli (Milano) (Direttore della Collana: Prof. Sergio Tramma) (dal 09/2016\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Responsabile della Segreteria Organizzativa e Partecipazione come relatrice al X Convegno Nazionale CIRSE (Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa) \u201cMaestri, didattica e dirigenza nell\u2019Italia dell\u2019Ottocento\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 19-21/10/1999; relazione presentata: Insegnare geografia tra norme ministeriali e istanze positiviste. Riflessioni su un manuale",
        "periodo": "dal 19-10-1999 al 21-10-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al I Convegno Internazionale SPICAE (Sodalitas Pro Investigatione Comparata Adhaesa Educationi) \u201cL\u2019immagine e l\u2019idea di Europa nei manuali scolastici (1900-1945)\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Cassino \u2013 25-27/11/1999; relazione presentata: L\u2019immagine e l\u2019idea di Europa in un manuale di geografia",
        "periodo": "dal 25-11-1999 al 27-11-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Organizzativo e Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cPer una rilettura pedagogica di Jean Itard\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 febbraio-maggio 2000; relazione presentata: Dimensione educativa e idea di natura: il profilarsi di una interazione",
        "periodo": "dal 01-02-2000 al 31-05-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cApprofondimenti di Storia delle dottrine politiche\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara; relazione presentata: Il dibattito natura/cultura nel tardo Illuminismo: influenze sulle concezioni pedagogiche (a.a. 2001/02)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cPedagogia e didattica della formazione degli adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, C.A.R.I.D. (Centro di Ateneo per la Ricerca e l\u2019Innovazione Didattica) \u2013 17/03/2001; relazione presentata: Ambiente e territorio come strategie concettuali per l\u2019educazione permanente",
        "periodo": "dal 17-03-2001 al 17-03-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cApprofondimenti di Storia della Pedagogia\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Pisa \u2013 29-30/03/2001; relazione presentata: Natura, educazione e pedagogia a partire dall\u2019esperienza di J. Itard",
        "periodo": "dal 29-03-2001 al 30-03-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario Nazionale CIRSE (Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa) \u201cCousinet nella scuola italiana: l\u2019apporto di Renato Co\u00e8n ed oltre\u201d \u2013 Barga (Lucca) \u2013 27-28/04/2001; relazione presentata: Ambiente e educazione. Da Cousinet a Co\u00e8n e oltre",
        "periodo": "dal 27-04-2001 al 28-04-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cRicordando Primo Magri. Leggere nell\u2019era della globalizzazione. Riflessioni sul problema della lettura e della narrativit\u00e0\u201d \u2013 Fondazione della Cassa di Risparmio di Cento, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 Cento (Ferrara), 04/05/2001; relazione presentata: Lettura dell\u2019ambiente e educazione",
        "periodo": "dal 04-05-2001 al 04-05-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al II Convegno Internazionale SPICAE (Sodalitas Pro Investigatione Comparata Adhaesa Educationi) \u201cA Modernizacao Pedagogica e a Escola para Todos na Europa do Sul no S\u00e9culo XX\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Lisbona (Portogallo) \u2013 27-28/06/2002; relazione presentata: Educazione e dimensione ambientale: rinnovamento pedagogico e scuola per tutti",
        "periodo": "dal 27-06-2002 al 28-06-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cDidattica e professionalit\u00e0 docente\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, C.A.R.I.D. (Centro di Ateneo per la Ricerca e l\u2019Innovazione Didattica) \u2013 14/09/2002; relazione presentata: Educazione ambientale e didattica.",
        "periodo": "dal 14-09-2002 al 14-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cDocenza e dirigenza nella scuola dell\u2019autonomia\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, C.A.R.I.D. (Centro di Ateneo per la Ricerca e l\u2019Innovazione Didattica) \u2013 28/09/2002; coordinamento dei gruppi di lavoro e presentazione di relazioni sui temi: L\u2019educazione ambientale e La dispersione scolastica",
        "periodo": "dal 28-09-2002 al 28-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico e Organizzativo e Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cPedagogia: aspetti epistemologici e situazioni dell\u2019esistenza\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Scienze Umane, Sezione di Scienze dell\u2019educazione \u2013 18/03/2003; relazione presentata Pedagogia e scienze della natura",
        "periodo": "dal 18-03-2003 al 18-03-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice ad un ciclo di Seminari presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, Dipartimento Scienza e Societ\u00e0 \u2013 07/11/2003; relazione presentata: Dimensione ambientale e rinnovamento educativo tra scuola ed extrascuola: dall\u2019attivismo al sistema formativo integrato",
        "periodo": "dal 07-11-2003 al 07-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico e Organizzativo e Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cLa scuola in Italia tra pedagogia e politica (1945-2003)\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Scienze Umane, Sezione di Scienze dell\u2019educazione \u2013 15/12/2003; relazione presentata: Scuola pubblica/scuola privata: il dibattito su \u201cScuola e Citt\u00e0\u201d (1994-2003)",
        "periodo": "dal 15-11-2003 al 15-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al XXVI Convegno Internazionale ISCHE (International Standing Conference in the History of Education) \u201cL\u2019education nouvelle: gen\u00e8se et m\u00e9tamorphoses (1880-1980)\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Ginevra (Svizzera) \u2013 14-17/07/2004; relazione presentata: Ambiente e educazione: un problema aperto. Riflessioni a partire da A. Clausse, Philosophie de l\u2019\u00e9tude du milieu (1961)",
        "periodo": "dal 14-07-2004 al 17-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico e Organizzativo e Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cLa relazione tra natura e cultura nel dibattito educativo moderno e contemporaneo\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Scienze Umane \u2013 27/09/2004; relazione presentata: Natura, cultura e educazione. Studio d\u2019ambiente e attivismo in Arnould Clausse",
        "periodo": "dal 27-09-2004 al 27-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione nel ruolo di chairperson al Convegno \u201cExpo E-learning 2004\u201d \u2013 C.A.R.I.D. (Centro di Ateneo per la Ricerca, l\u2019Innovazione Didattica e l\u2019Istruzione a Distanza), Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 09/10/2004; conduzione della sessione di lavoro e Introduzione sul tema: Formazione degli insegnanti e esperienze di E-Learning",
        "periodo": "dal 09-10-2004 al 09-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al XII Convegno Nazionale CIRSE (Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa) \u201cLa storiografia dell\u2019educazione: identit\u00e0, metodi e modelli\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Cassino \u2013 24-27/11/2004; relazione presentata: La divulgazione scientifica: un modello narrativo della storiografia dell\u2019educazione",
        "periodo": "dal 24-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico e Organizzativo e Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cPedagogia e globalizzazione: un falso problema?\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Scienze Umane \u2013 09/05/2005; relazione presentata: Pedagogia e globalizzazione: parole-chiave a confronto",
        "periodo": "dal 09-05-2005 al 09-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al III World Environmental Education Congress (3WEEC) \u2013Torino, 2-6/10/2005; relazione presentata: Educazione Ambientale: la necessit\u00e0 della prospettiva pedagogica",
        "periodo": "dal 02-10-2005 al 06-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale \u201cL\u2019educazione permanente e l\u2019integrazione dei diversamente abili\u201d \u2013 Centro Servizi Amministrativi di Cremona \u2013 27/10/2005; relazione presentata: Educazione degli Adulti in una societ\u00e0 a rischio di analfabetismi intellettuali",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 27-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cL\u2019integrazione come dimensione educativa\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Cassino \u2013 16/02/2006; relazione presentata: Il problema dell\u2019analfabetismo nella societ\u00e0 della conoscenza: questioni di educazione degli adulti",
        "periodo": "dal 16-02-2006 al 16-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico e Organizzativo e Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cInsegnare prima di insegnare\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Scienze Umane \u201313/03/2006; relazione presentata: Per una didattica della Pedagogia: le funzioni del manuale",
        "periodo": "dal 13-03-2006 al 13-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cLa Scienza dell\u2019educazione: il nodo della Storia\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \u2013 28/04/2006; relazione presentata: Il divenire e la Scienza dell\u2019educazione",
        "periodo": "dal 28-04-2006 al 28-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al I Simposio Scientifico di \u201cPedagogia e Didattica della Scrittura\u201d \u2013 Anghiari (AR) \u2013 19-20/05/2006; relazione presentata: Dalle ombre ai concetti: narrazione, educazione, narrativit\u00e0",
        "periodo": "dal 19-05-2006 al 20-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al III Convegno Internazionale SPICAE (Sodalitas Pro Investigatione Comparata Adhaesa Educationi) \u201cLas culturas de la escuela en la Europa del sur en el siglo XX\u201d \u2013 El Puerto de Santa Maria, Cadiz (Spagna), 23-26/05/2006; relazione presentata: Alfabetizac\u00edon de los adultus y escuela. La funci\u00f3n del los Centros Territoriales Permanentes (1997-2006)",
        "periodo": "dal 23-05-2006 al 26-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale \u201cComportamenti etici per uno sviluppo sostenibile. Ethical Behaviours for a Sustainable Development\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, XV edizione \u201cPremio Foschini\u201d\u201313/06/2006; relazione presentata: Identit\u00e0 e legittimit\u00e0 dell\u2019Educazione ambientale: alcuni punti fermi tra etica e Scienza dell\u2019educazione",
        "periodo": "dal 13-06-2006 al 13-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al XXVIII Convegno Internazionale ISCHE (International Standing Conference for the History of Education) \u201cTechnologies of the Word. Literacies in the History of Education\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Ume\u00e5 (Svezia) \u2013 16-19/08/2006; relazione presentata: Divulgation and scientific literacy: \u201cL\u2019unit\u00e0 dello scibile\u201d (1877) by Antonio Stoppani",
        "periodo": "dal 16-08-2006 al 19-08-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale \u201cQuando tutti i creativi del mondo\u2026\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre \u2013 14-15/12/2006; relazione presentata: Creativit\u00e0 e educazione per tutta la vita",
        "periodo": "dal 14-12-2006 al 15-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico e Organizzativo e Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cLa scuola: paradigma e modelli\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Scienze Umane \u201317/01/2007; relazione presentata: Scuola e Centri Territoriali Permanenti",
        "periodo": "dal 17-01-2007 al 17-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico e Organizzativo e Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cLa scuola: paradigma e modelli\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, Dipartimento di Scienze Umane \u2013 05/03/2007; relazione presentata: Scuola e Sistema Formativo Integrato",
        "periodo": "dal 05-03-2007 al 05-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice ad un ciclo di Serminari di approfondimento presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, Facolt\u00e0 di Scienze Motorie \u2013 19/04/2007; relazione presentata: Aggiornamento e creativit\u00e0 per l\u2019educazione degli adulti",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 19-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale \u201cQuaderni di scuola. Una fonte complessa per la storia delle culture scolastiche e dei costumi educativi tra Ottocento e Novecento\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Macerata \u2013 26-29/09/2007; relazione presentata nella Sezione \u201cTra le sudate carte\u2026 Il quaderno come fonte per la storia della didattica e dell\u2019educazione scolastica\u201d il 28/09/2007: Il quaderno da strumento a modello formativo: copertine dal mondo della natura per una storia dell\u2019educazione ambientale",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico e Organizzativo e Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale \u201cEducazione e Politica nella societ\u00e0 italiana dal 1945 ad oggi\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u201319-21/05/2008; relazione presentata: Educazione permanente e Universit\u00e0: dall\u2019istanza politica alla ricerca scientifica",
        "periodo": "dal 19-05-2008 al 21-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con abstract di ricerca al XXX Convegno Internazionale ISCHE (International Standing Conference for the History of Education) \u201cEducation and Inequality. Historical Approaches to Schooling and Social Stratification\u201d, Rutgers University (Newark \u2013 USA), 23-26/06/2008; abstract presentato: The refusal of the school like true inequality. The scholastic dispersion in Italy from 1945 to date",
        "periodo": "dal 23-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale \u201cLa SSIS \u2018rapita\u2019: la formazione docente nel guado\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u201311/11/2008; relazione presentata: La Classe A036 \u201cFilosofia, Psicologia e Scienze dell\u2019educazione\u201d: insegnare ad insegnare\u2026 tra ricerca e didattica",
        "periodo": "dal 11-11-2008 al 11-11-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile Scientifico e Organizzativo delle \"Conferenze di Educazione degli adulti\" - Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara (18/11/2008 e 25/11/2008)",
        "periodo": "dal 18-11-2008 al 25-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice Convegno Nazionale \u201cEducazione e Politica in Italia dalla caduta del Fascismo ai giorni nostri\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Parma \u2013 21/11/2008; relazione presentata: Il progetto di ricerca \u201cScienza dell\u2019educazione vs Geragogia\u201d. Ricerca e didattica universitaria sull\u2019educazione in et\u00e0 senile: alcuni problemi tra epistemologia e politica",
        "periodo": "dal 21-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico e Organizzativo e Partecipazione come relatrice al IV Convegno Internazionale SPICAE (Sodalitas Pro Investigatione Comparata Adhaesa Educationi) \u201cLa formazione docente tra attualit\u00e0 e storia\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 18-20/05/2009; relazione presentata: La SSIS, ovvero la formazione universitaria dei docenti in Italia (1999-2008)",
        "periodo": "dal 18-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale \u201cEducazione e Politica in Italia (1945-2008)\u201d \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino \u2013 Caserta, 9-11/06/2009; relazione presentata: Scienza dell\u2019educazione vs Geragogia. Alcuni problemi tra epistemologia e politica",
        "periodo": "dal 09-06-2009 al 11-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con abstract di ricerca al XXXI Convegno Internazionale ISCHE (International Standing Conference for the History of Education) \u201cEducating the people. The History of popular education\u201d, Universit\u00e0 di Utrecht (Paesi Bassi), 26-29/08/2009; abstract presentato: Popular Education and Adult Education: problems and perspectives from Aldo Capitini\u2019s experience in Centri di Orientamento Sociale (1944-1948)",
        "periodo": "dal 26-08-2009 al 29-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario Nazionale SPES (Societ\u00e0 di Politica, Educazione e Storia) \u201c\u2026E venne il 1859. Personaggi ed eventi tra educazione e politica\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 4-5/12/2009; relazione presentata: La nascita della Croce Rossa. Ripercussioni nell\u2019universo educativo",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 05-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cIl futuro della formazione docente in prospettiva comparata: il caso italiano\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 23/03/2010; relazione presentata: Insegnante e manuale scolastico",
        "periodo": "dal 23-03-2010 al 23-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) \u201cProgetto generazioni. I giovani, il mondo, l\u2019educazione\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca \u2013 30/09-01/10/2010; relazione presentata: Educazione ambientale: attivit\u00e0 di ricerca (nell'ambito del gruppo di Lavoro-Laboratorio \u201cI giovani e l\u2019ambiente\u201d e relazione di restituzione, in occasione della sessione plenaria conclusiva, dell\u2019attivit\u00e0 del gruppo di lavoro",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con abstract di ricerca al XXXII Convegno Internazionale ISCHE (International Standing Conference for the History of Education) \u201cDiscovery of Childhood in History\u201d, Universit\u00e0 di Amsterdam (Paesi Bassi), 26-27/10/2010; abstract presentato: Scientific education and the discovery of infancy in Italy between 19th and 20th Century: some paradigmatic examples",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 27-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al Ciclo di Conferenze \u201cLa parola perno dell\u2019educazione: alfabetizzazione, comprensione e \u2018civil conversazione\u2019\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 9/11/2010-04/04/2011; relazione presentata: Alfabetizzazione: perno dell\u2019educazione per tutta la vita",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 04-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cMobilit\u00e0 sostenibile e didattica d\u2019ambiente. Quali percorsi curricolari ed extracurricolari?\u201d \u2013 Centro UNESCO di Firenze, Cattedra Transdisciplinare UNESCO, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Laboratorio Didattico Ambientale di Villa Demidoff \u2013 Pratolino (Fi), 11/11/2010; relazioni presentate: Identit\u00e0 e finalit\u00e0 dell\u2019educazione ambientale: alcune linee guida e \u201cAntologia verde\u201d: una proposta didattica per l\u2019educazione ambientale",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 11-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \u201cOR.MA LEGGERA. Quando la disabilit\u00e0 sceglie lo sport\u201d \u2013 Cooperativa Sociale \u201cGirogirotondo\u201d, Comune di Comacchio, Provincia di Ferrara \u2013 Comacchio (Fe), 25/11/2010; relazione presentata: I giochi non sono ancora fatti\u2026 Educazione permanente e disabilit\u00e0",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 25-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale SPES (Societ\u00e0 di Politica, Educazione e Storia) \u201cAppuntamenti con l\u2019educazione, ovvero: educazione, scuola e politica nella stampa periodica\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia \u2013 3-4/12/2010; relazione presentata: Una scuola da\u2026 premio. Educazione e politica nel giornalismo italiano degli anni Ottanta",
        "periodo": "dal 03-12-2010 al 04-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale \u201cScuola e formazione degli insegnanti. Riflessioni e interpretazioni tra realt\u00e0 e rappresentazioni\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 16/12/2010; relazione presentata: Dalla formazione al ruolo alla formazione in servizio: un viaggio con o senza \u201critorno\u201d?",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 16-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale \u201cLa scuola nell\u2019Italia unita: quale eredit\u00e0? Un bilancio 150 anni dopo\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 14-15/03/2011; relazione presentata: Dall\u2019Italia unita a \u201cIl bel Paese\u201d: scuola e amor di patria in Antonio Stoppani",
        "periodo": "dal 14-03-2011 al 15-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \u201cEducazione permanente\u201d \u2013 UTEF Universit\u00e0 per l\u2019educazione permanente di Ferrara \u2013 23/03/2011; relazione presentata: Educazione permanente: idee, problemi e questioni di fondo",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 23-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Simposio Scientifico \u201cEducazione in et\u00e0 adulta come necessit\u00e0 vitale: criticit\u00e0 e prospettive\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Casa della Cultura di Milano \u2013 10/05/2011; relazione presentata: L\u2019educazione degli adulti \u201csospesa\u201d tra istanze scientifiche e pressioni politico-economicistiche",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) \u201cProgetto generazioni. Gli adulti, la cura e la societ\u00e0 civile\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u2013 19-21/05/2011; relazione presentata al Gruppo di Lavoro \"Gli adulti e la formazione\": I loci argumentorum dell\u2019educazione e della formazione in et\u00e0 adulta",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cStoria della scuola. Percorsi di alfabetizzazione tra il Polesine e Ferrara dall\u2019Ottocento ad oggi. Ricerche d\u2019archivio ed esperienze formative\u201d \u2013 Archivio Storico Comunale di Ferrara \u2013 24/11/2011; relazione presentata: Scuola, alfabetizzazione e analfabetismi degli adulti: problemi vecchi e nuovi",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 24-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Partecipazione al Seminario Nazionale \u201cEducazione degli adulti: questioni salienti, elementi critici, prospettive di rilancio\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 12/12/2011; relazione presentata: Verso l\u2019adultit\u00e0: situazioni esistenziali e contesti problematici",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 12-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale \u201cUn best-seller per l\u2019Italia unita: Il Bel Paese di Antonio Stoppani\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca \u2013 Palazzo Sormani (Milano), 15/12/2011; relazione presentata: Una lettura pedagogica de Il Bel Paese: modelli educativi e didattici",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Partecipazione come relatrice al Convegno Nazionale SPES (Societ\u00e0 di Politica, Educazione e Storia) \u201c150 anni di scuola in Italia. Identit\u00e0, figure, situazioni\u201d \u2013 Pisa, 2-3/03/2012; relazione presentata: Scuola ed educazione degli adulti in \u201cCritica Sociale\u201d (1891-1901) (componente del Comitato Scientifico e Organizzativo)",
        "periodo": "dal 02-03-2012 al 03-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cApprofondimenti di Educazione degli adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 Portogruaro (Ve), 30/03/2012; relazione presentata: \u201cEssere\u201d e \u201cdiventare\u201d adulti nella prospettiva dell\u2019educazione permanente: questioni salienti e sfide contemporanee",
        "periodo": "dal 30-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cApprofondimenti di Educazione degli adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 12/04/2012; relazione presentata: Educazione degli adulti: il soggetto. L\u2019identit\u00e0 adulta tra maturit\u00e0 e immaturit\u00e0",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al V Convegno Internazionale SPICAE (Sodalitas Pro Investigatione Comparata Adhaesa Educationi) \u201cLaicidade, religi\u00f5es e educa\u00e7\u00e3o na Europa do Sul no s\u00e9culo XX\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Lisbona (Portogallo) \u2013 03-05/05/2012; relazione presentata: A did\u00e1tica da Religi\u00e3o Cat\u00f3lica na escola p\u00fablica italiana, hoje: reflex\u00f5es sobre conte\u00fados, m\u00e9todos e finalidades",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale: 8th ICE (International Conference on Education) \u2013 Samos Island (Grecia) \u2013 05-07/07/2012; relazione presentata: Adult Education in Italy: epistemological and political issues (in coll. con M. Cornacchia)",
        "periodo": "dal 05-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Ciclo di Conferenze di \u201cEducazione degli Adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 17/10-26/11/2012",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 26-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario di Presentazione del volume di F. Bocci, Una mirabile avventura. Storia dell\u2019educazione dei disabili da Jean Itard a Giovanni Bollea, Firenze, Le Lettere, 2011 \u2013 ISSR, Istituto Statale Sordi di Roma \u2013 07/12/2012; relazione presentata: Il senso dell\u2019\u201cavventura\u201d educativa",
        "periodo": "dal 07-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno CIRSE (Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa) \u201cQuale identit\u00e0 per la storia dell\u2019educazione?\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 07-08/05/2013 (Componente del Comitato Scientifico e Organizzativo)",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario Nazionale SPES in onore di Tina Tomasi \u201cIl soggetto padrone di s\u00e9. Etica, educazione, utopia\u201d, Domus Mazziniana \u2013 Pisa \u2013 20-21/06/2013 (Comitato Scientifico e Organizzativo)",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al X Simposio Internazionale dei Docenti Universitari \u201cFormazione e Globalizzazione\u201d coordinato dalla Prof.ssa Anna Maria Favorini\u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre \u2013 21/06/2013; relazione presentata: A quale ruolo adulto former\u00e0 la scuola? Riflessioni a partire dalla strategia europea Rethinking Education",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario Internazionale di Studi \u201cEducational Studies in a Comparative Perspective: Italian and European Situations. Session I: Lifelong Education\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 08/10/2013; relazione presentata: The historiography of Adult Education in Italy: a missing way",
        "periodo": "dal 08-10-2013 al 08-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Ciclo di Conferenze \u201cAdultit\u00e0 e situazioni formative: teorie, modelli, percorsi\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 29/10-11/11/2013",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 11-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al Seminario \u201cLettura, Famiglia, Scuola , Societ\u00e0. A partire da temi cari a Mario Valeri e Enzo Catarsi \u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, 30/06/2014; relazione presentata: L\u2019ambiente fisico, l\u2019ambiente relazionale: due costituenti dell\u2019educazione",
        "periodo": "dal 30-06-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario di \u201cEducazione degli adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, 23/10/2014; relazione presentata: Definire l\u2019et\u00e0 adulta: criteri, contraddizioni, ideali educativi",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Ciclo di Conferenze di \u201cEducazione degli Adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 11-25/11/2014",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno: 73rd Scientific Conference at the University of Latvia, Session \u201cHistory of Sciences and Museology\u201d \u2013 University of Latvia \u2013 January 26, 2015; relazione presentata: Professional and social activities of lecturer at the University of Latvia (1923-1940): Clara Coisson Gersoni in popularization of Italian culture in Latvia (in coll. con I. \u0136estere, G. Marihina) (la relazione, frutto di un lavoro di ricerca e di scrittura collaborativo, \u00e8 stata presentata in presenza da I. \u0136estere, G. Marihina)",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 26-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cL\u2019orientamento scolastico\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cForo Italico\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze Motorie \u2013 Roma , 15/04/2015; relazione presentata: Orientare nella scuola: il ruolo dell\u2019insegnante in prospettiva lifelong e lifewide",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cApprofondimenti di Educazione degli adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 Portogruaro (Ve), 21/04/2015; relazione presentata: Adulti, adolescenti, adultescenti: crisi identitarie e implicazioni educative",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato organizzativo e partecipazione nel ruolo di chairperson al Seminario Nazionale di Studio SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) \u2013 Gruppo Studi Deweyani \u201cRicostruire l\u2019educazione: senso e significato\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 28-29/04/2015",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 29-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice e come compontente del Comitato promotore al Convegno Nazionale \u201cL\u2019educazione degli adulti nella contemporaneit\u00e0. Teorie, contesti e pratiche in Italia\u201d \u2013 Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 13-14/05/2015; relazione presentata: Tendenze e temi cruciali nella storia dell\u2019educazione degli adulti",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno \u201cA Educa\u00e7\u00e3o de Adultos em Portugal e na It\u00e1lia: entre a hist\u00f3ria e atualidade\u201d \u2013 Universidade de Lisboa, In-stituto de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 17/09/2015; relazione presentata A educa\u00e7\u00e3o de adultos na It\u00e1lia: hist\u00f3ria e atualidade. Uma an\u00e1lise de problemas, desafios, pol\u00edticas",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Ciclo di Conferenze Internazionali \u201cLifelong Learning and/or Lifelong Education? Starting a comparative research on the educational theories and practices in adulthood\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 ottobre-novembre 2015 (Responsabile dell\u2019iniziativa)",
        "periodo": "dal 20-10-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Ciclo di Conferenze di \u201cEducazione degli Adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara\u2013 27/10-30/11/2015",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) \u201cL\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell\u2019infanzia all\u2019universit\u00e0\u201d \u2013 Libera Universit\u00e0 di Bolzano (sede di Bressanone) \u2013 02-05/12/2015; relazione presentata: \u201cAdultescenza\u201d, una new entry nel linguaggio dell\u2019educazione degli adulti: implicazioni \u2013 teoriche e operative \u2013 per la formazione permanente (relazione presentata nel gruppo di lavoro/sessione parallela \"Lingue e linguaggi per l'insegnamento-apprendimento)",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cIdee e strumenti per un\u2019educazione inclusiva e permanente\u201d \u2013 UTEF \u2013 Universit\u00e0 per l\u2019Educazione Permanente, Ferrara, 22/06/2016; relazione presentata: Il soggetto adulto tra maturit\u00e0 e immaturit\u00e0: implicazioni educative",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale: Annual Conference ESREA (European Society for Research on the Education of Adults - Life History and Biography Network) \u201cResources Of Hope\u201d. The Place Of Hope In Researching Learning Lives\u201d \u2013 Canterbury (UK), Canterbury Christ Church University \u2013 03-06/03/2016; relazione presentata: Young Hopes and Great Expectations: an exploratory study with Italians graduates in Education (in coll. con C. Biasin, M. Cornacchia)",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 06-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cApprofondimenti di Educazione degli adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione \u2013 Portogruaro (Ve), 03/05/2016; relazione presentata: Mammone, bamboccione, immaturo... o adultescente? Rappresentazioni contemporanee dell'identit\u00e0 adulta e sfide educative",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cIl lifelong learning al tempo della crisi. prospettive per la teoria e la prassi\u201d \u2013 EdAforum (Forum Permanente per l\u2019Educazione degli Adulti) \u2013 IUL (Italian University Line), Firenze, 12/09/2016; relazione presentata: Educazione degli adulti: approcci di ricerca tra attualit\u00e0 e storiografia",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al Ciclo di Seminari Itineranti \u201cRappresentazioni mediatiche dell\u2019adultit\u00e0 contemporanea e implicazioni educative\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 21/11-05/12/2016",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 05-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Seminario \u201cCon voce di donna. Emma Tettoni a Giosu\u00e8 Carducci (1881-1891\") \u2013 Casa Carducci, Altroteatro Firenze, Istituzione Biblioteche Bologna, Bologna, Casa Carducci, 27/10/2016; relazione presentata: Introduzione critica: Emma Tettoni pedagogista?",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Ciclo di Conferenze di \u201cEducazione degli Adulti\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 16-28/11/2016",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 28-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio CIRSE (Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa) (dal 2001\u2013 in corso )",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) (dal 2001 \u2013 in corso ) e componente del Gruppo di Lavoro SIPED \u201cTeorie, processi e progetti di Educazione degli Adulti e di Formazione Permanente\u201d coordinato da Liliana Dozza, Paolo Federighi, Isabella Loiodice (dal 2014 \u2013 in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio EDAFORUM (Forum permanente per l\u2019educazione degli adulti) (dal 2011\u2013 in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ESREA (European Society of Research on Education of Adults) (dal 2014 \u2013 in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del Premio CIRSE (Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa) (edizione 2015 \u2013 sezione \u201cMonografie\u201d) attribuito al volume: Marescotti E., Il significato dell\u2019educazione degli adulti di Eduard C. Lindeman. Un classico dalle molteplici sfaccettature, Roma, Anicia, 2013, pp. 408 (ISBN: 978-88-6709-102-7) con il seguente giudizio della Commissione esaminatrice: \u201cIl volume di Elena Marescotti, Il significato dell\u2019educazione degli adulti di Eduard C. Lindeman, si fa molto apprezzare non solo per l\u2019intreccio tra teoria e storia dell\u2019educazione, ma anche perch\u00e9 apre la pista d\u2019indagine, da decenni trascurata, di una storia dell\u2019educazione degli adulti, sia attraverso la ricostruzione degli aspetti topici sia attraverso il recupero dei suoi \u2018padri fondatori\u2019. Firenze, 26 febbraio 2016 \u2013 Il Presidente CIRSE: Prof. Giuseppe Trebisacce; Il Segretario CIRSE: Prof.ssa Carmen Betti\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato \u201cModelli, linguaggi e tradizioni nella cultura occidentale\u201d (2002-2006), poi denominato \u201cStudi Umanistici e Sociali\u201d (2008-2012), poi denominato \u201cScienze umane\u201d (2013 \u2013 in corso), Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Dottorato IUSS FERRARA 1391 - SAF dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara (conduzione di un Seminario dal titolo \"Divulgazione scientifica, narrativit\u00e0 e storiografia dell'educazione\")",
        "periodo": "dal 03-03-2005 al 03-03-2005"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Dottorato IUSS FERRARA 1391 - SAF dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara (conduzione di un Seminario dal titolo \"Educazione e scuola come oggetti di scienza\")",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 18-06-2007"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Dottorato IUSS FERRARA 1391 - SAF dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara (conduzione di un Seminario dal titolo \"Il quaderno di scuola come fonte per la storia dell'educazione: immagine di natura e modelli formativi dalla seconda met\u00e0 dell'Ottocento ad oggi\")",
        "periodo": "dal 30-04-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Dottorato di Ricerca in Scienze filosofiche e sociali, Scienze dell\u2019orientamento \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Cassino (lezioni e conduzione di seminari di approfondimento sui temi: \"Educazione degli adulti: ricerca e didattica\"; \"Epistemologia e politiche educative tra passato e presente\")",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 19-06-2009"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Dottorato di Ricerca in Scienze filosofiche e sociali, Scienze dell\u2019orientamento \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Cassino (lezioni e conduzione di seminari di approfondimento sui temi: \u201cLa scuola in Italia: paradigma e modelli\u201d; \u201cDopo la SSIS: quale futuro per la formazione degli insegnanti?\u201d; \u201cScuola, extrascuola ed educazione permanente\u201d)",
        "periodo": "dal 13-01-2010 al 15-01-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Tutore didattico-scientifico del progetto di dottorato \u201cFormazione e sviluppo delle competenze imprenditoriali nei giovani: un confronto tra studenti universitari italiani e brasiliani\u201d, nell\u2019ambito del Dottorato di Ricerca (XXVII ciclo) in \u201cStudi Umanistici e Sociali\u201d \u2013 \u201cCurriculum \u201cPedagogia\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara, affidato alla Dott.ssa Jocilene Gadioli De Oliveira (dal 01/01/2012 al 31/12/2014); docente relatore della relativa Tesi di Dottorato.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Vincitrice, per l\u2019a. a. 2013/2014, di una borsa di studio nell\u2019ambito del programma \u201cLifelong Learning Programme ERASMUS STA (Mobilit\u00e0 docenti per attivit\u00e0 didattica)\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara. Istituto ospitante: University of Latvia, Faculty of Education, Psychology and Art, Department of Pedagogy (Riga, Lettonia). Periodo del soggiorno: maggio 2014. Teaching Programme: Pedagogy as a scientific discipline: history and current situation in Italy; Adult education in Italy: studies and policies; Teacher training in Italy: analysis of patterns and practices. Tale attivit\u00e0 di insegnamento \u00e8 stata svolta nell\u2019ambito dei seguenti corsi di studio: Preschool Education Pedagogue, Teacher (Bachelor Degree); Pedagogy (Master Degree); Pedagogy (PhD course).",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Vincitrice, per l\u2019a. a. 2014/2015, di una borsa di studio nell\u2019ambito del programma \u201cLifelong Learning Programme ERASMUS STA (Mobilit\u00e0 docenti per attivit\u00e0 didattica)\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara. Istituto ospitante: Universitade de Lisboa \u2013 Instituto de Educa\u00e7\u00e3o (Lisboa, Portugal). Periodo del soggiorno: settembre 2015. Teaching Programme: Adult education: history and present; Adult identities; development of adult education in European perspective; its contemporary problems, issues and policies; From Pedagogy to Science of Education: history and epistemology of educational studies in Italy. Tale attivit\u00e0 di insegnamento \u00e8 stata svolta nell\u2019ambito dei seguenti corsi di studio: Graduation (Course: Educa\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o; Subject: Hist\u00f3ria dos Sistemas Educativos Contempor\u00e2neos (first year, first semester); Professional Master (teachers training) (Course: Mestrado em Ensino; Subject: Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o em Portugal (second year, first semester, option); PhD Courses (Subject: A educa\u00e7\u00e3o de adultos em Portugal e na It\u00e1lia: entre a hist\u00f3ria e atualidade).",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Invitata, per attivit\u00e0 di ricerca e di docenza, come Guest Professor presso la Nottingham Trent University (UK), School of Education. Periodo del soggiorno: marzo 2016. Attivit\u00e0 svolte: guest lecture (titolo: In search of the meaning of education: an historical/epistemological approach to educational studies in Italy); focus groups e workshops con docenti e Phd students (cfr. https://www.ntu.ac.uk/apps/events/7/home .aspx/event/184644/default/guest_lecture _in_search_of_the_meaning_of_education)",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 20-03-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Instituto Superior Polit\u00e9cnico Jos\u00e9 Antonio Echever\u00eda de La Habana (Cuba) e la Biblioteca Central \u201cRub\u00e9n Mart\u00ednez Villena\u201d de la Universidad de La Habana (Cuba). Temi di ricerca: educazione degli adulti; educazione alla conservazione e valorizzazione del patrimonio architettonico, storico e culturale; processi di formazione e partecipazione adulta. Periodo del soggiorno: aprile 2016.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 22-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica svolta in ambito universitario (dal 01/04/1999 ad oggi)",
        "periodo": "dal 01-04-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente al Corso di Formazione per insegnanti e genitori \u201cAttenzione, comprensione e linguaggio televisivo: pedagogia e psicologia della TV\u201d \u2013 Comune di Ferrara \u2013 gennaio-marzo 2000; modulo: La famiglia come palinsesto (2 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-03-2000"
      },
      {
        "content": "Docente al Corso di Formazione per insegnanti \u201cCapire i processi e governare il significato nella scuola dell\u2019autonomia\u201d \u2013 Direzione Didattica di Cologno al Serio (Bg) \u2013 30 marzo 2000; modulo: La cittadinanza attiva: uomo, natura, tecnologia e societ\u00e0 (3 ore)",
        "periodo": "dal 30-03-2000 al 30-03-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 e incarichi istituzionali (dal 2004 ad oggi)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente al Corso di aggiornamento per insegnanti e dirigenti scolastici \u201cL\u2019adolescente e il disagio scolastico\u201d \u2013 Scuola Media \u201cC. Parenzo\u201d di Rovigo \u2013 12 ottobre 2004; modulo: Dispersione scolastica e disagio: una lettura pedagogica (4 ore)",
        "periodo": "dal 12-10-2004 al 12-10-2004"
      },
      {
        "content": "Docente al Corso di orientamento per studenti e docenti \u2013 I.P.S.S. \u201cB. Montagna\u201d di Vicenza \u2013 9 marzo 2006; titolo del corso: Dalla Pedagogia alla Scienza dell\u2019educazione (5 ore)",
        "periodo": "dal 09-03-2006 al 09-03-2006"
      },
      {
        "content": "Docente al Corso di Formazione per Educatori Professionali \u2013 Istituto Ospedaliero di Sospiro (Cremona) \u2013 28 marzo 2006; titolo del corso: Fondamenti scientifici per l\u2019Educazione degli Adulti (4 ore)",
        "periodo": "dal 28-03-2006 al 28-03-2006"
      },
      {
        "content": "Docente al Corso di Formazione per Educatori Professionali \u2013 Cooperativa sociale \u201cGirogirotondo\u201d di Comacchio (Fe), \u2013 gennaio-marzo 2008; titolo del corso: Scienza dell\u2019educazione: strumenti teorici e operativi per l\u2019integrazione (15 ore)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Docente al Corso di Formazione per Operatori Socio-Sanitari \u2013 RSA di Medicina (Bo)-CIDAS Cooperativa Sociale \u2013 SCA Hygiene Products SpA \u2013 Auditorium Comunale di Medicina (Bo), 14 maggio 2008; titolo del corso: Fondamenti scientifici per l\u2019educazione dell\u2019anziano (8 ore)",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 14-05-2008"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del Progetto Giovani CNR \u2013 Agenzia 2000 \u2013 anno 2000 \u2013 \u201cTra tradizione classica e innovazione culturale nei paesi del Mediterraneo: analisi dei libri di scuola\u201d (progetto finanziato)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del Progetto di Ricerca locale ex 60%, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2001 \u2013 \u201cL\u2019altra educazione nell\u2019Italia tra il 1859 ed il 1923\u201d, progetto finanziato (Coordinatore: Prof. Giovanni Genovesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del progetto di Ricerca nazionale FIRB \u2013 anno 2001 \u2013 \u201cScienze dell\u2019educazione e informatica per il rinnovo dei sistemi formativi nell\u2019era della globalizzazione\u201d (progetto finanziato) (Coordinatore: Prof. Giovanni Genovesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo Internazionale di Ricerca e del Consiglio Direttivo SPICAE (Sodalitas Pro Investigatione Comparata Adhaesa Educationi). Gruppo di ricerca internazionale (attivo nel periodo 2002\u20132013), che coinvolge studiosi italiani, portoghesi, spagnoli e francesi in attivit\u00e0 di ricerca su temi relativi a: teoria e storia dell'educazione e delle istituzioni formative; rapporto educazione/politica; educazione permanente ecc.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del Progetto di Ricerca locale ex 60%, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anni 2002, 2003, 2004 \u2013 \u201cNatura e educazione: la problematicit\u00e0 di un rapporto\u201d (progetto finanziato) (Coordinatore: Prof. Giovanni Genovesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Fondazione dell\u2019Istituto Ospedaliero di Sospiro (Cremona) \u2013 \u201cCentro Formazione Permanente\u201d (nel periodo 2004\u20132008). Il Comitato Scientifico (di natura interdisciplinare) si \u00e8 occupato di ricerche relative agli aspetti teorici, storici ed applicativi inerenti la formazione dei professionisti coinvolti, a vario titolo, in ambito sanitario (medici, infermieri, fisioterapisti, operatori socio-sanitari, psicologi, educatori ecc.)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del Progetto di Ricerca locale ex 60%, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anni 2005, 2006, 2007 \u2013 \u201cPedagogia: scienza, divulgazione, insegnamento\u201d (progetto finanziato) (Coordinatore: Prof. Giovanni Genovesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca coinvolto nel Progetto di Ricerca Internazionale \u201cComparative Lexicography in the Theory and History of Education\u201d \u2013 \u201cWorking Standing Group\u201d istituito nell'ambito dell'ISCHE (International Standing Conference for the History of Education) e attivo nel periodo 2006-2009 (Coordinatrice del progetto: Prof.ssa Luciana Bellatalla)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca nazionale istituitosi nell'ambito Progetto di Ricerca Nazionale PRIN 2006 \u201cEducazione e politica in Italia dalla caduta del Fascismo ai giorni nostri\u201d (progetto finanziato) (Coordinatore: Prof. Giovanni Genovesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del Progetto di Ricerca locale FAR \u2013 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anni 2008, 2009, 2010 \u2013 \u201cOltre la Letteratura per l\u2019infanzia. Educazione e narrativit\u00e0 dal bambino all\u2019adulto\u201d (progetto finanziato) (Coordinatore: Prof. Giovanni Genovesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo Nazionale di Ricerca e del Consiglio Direttivo della SPES (Societ\u00e0 di Politica, Educazione e Storia) (dal 2008\u2013in corso). La SPES \u00e8 impegnata nella ricerca e nella divulgazione attraverso pubblicazioni di studi, organizzazione di convegni e seminari, anche in cooperazione con altre societ\u00e0 scientifiche italiane ed estere. Ha lo scopo di promuovere, valorizzare e sviluppare la ricerca educativa nei suoi stretti rapporti con la politica e la storiografia, di diffondere la conoscenza tra i cultori di questi studi, facilitando la collaborazione sia nazionale che internazionale.",
        "periodo": "dal 20-05-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del Progetto di Ricerca Internazionale START-UP per l\u2019Internazionalizzazione, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2009 \u2013 \u201cIl futuro della formazione docente in prospettiva comparata\u201d (progetto finanziato) (Coordinatore: Prof. Giovanni Genovesi)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca nazionale \"Condizione adulta e processi formativi\", fondato dal Prof. Duccio Demetrio, diretto dal Prof. Duccio Demetrio (2010-2012) e dalla Prof.ssa Micaela Castiglioni (dal 2013-in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del progetto di Ricerca locale FAR \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2011 \u2013 \u201cLe facce del diamante educazione\u201d (progetto finanziato) (Coordinatrice: Prof.ssa Luciana Bellatalla)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico UTEF \u2013 Universit\u00e0 della Terza Et\u00e0 di Ferrara, in qualit\u00e0 di Delegato del Dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara (dal 2012\u2013in corso ) e Componente del Consiglio Direttivo (dal 2015\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del Progetto di Ricerca locale FAR Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2012 \u2013 \u201cLe facce del diamante educazione\u201d (progetto finanziato) (Coordinatrice: Prof.ssa Luciana Bellatalla)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca internazionale istituitosi nell'ambito del Progetto di Ricerca per l\u2019Internazionalizzazione, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2012 \u2013 \u201cEducational Studies in a Comparative Perspective: Italian and European situations\u201d (progetto finanziato) (Coordinatrice: Prof.ssa Luciana Bellatalla)",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo Internazionale di Ricerca e del Consiglio Scientifico del CESTRIELL (Centro Studi e Ricerche sull\u2019Educazione e il Lifelong Learning) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d (dal 2013\u2013in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del progetto di Ricerca locale FAR, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2013 \u2013 \u201cDiventare Italiani. Educazione alla cittadinanza tra scuola ed extrascuola\u201d (progetto finanziato) (Coordinatrice: Prof.ssa Luciana Bellatalla)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca istituitosi nell'ambito del progetto di Ricerca locale FAR, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2014 \u2013 \u201cEducazione e scuola in tempo di guerra\u201d (progetto finanziato) (Coordinatrice: Prof.ssa Luciana Bellatalla)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Socio Fondatore, Componente del Gruppo Internazionale di Ricerca e del Consiglio Direttivo SPECIES (Society of Politics, Education and Comparative Inquiry in European States) (dal 2014\u2013in corso). Associazione Internazionale di Ricerca che coinvolge studiosi di Italia, Portogallo, Francia, Svizzera, Germania, Lettonia.",
        "periodo": "dal 24-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca internazionale \u201cPr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas em educa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica na forma\u00e7\u00e3o de professores dos anos iniciais do Ensino Fundamental da Rede Estadual do Esp\u00edrito Santo\u201d (anno 2015) (Coordinatore: Jocilene Gadioli de Oliveira, Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Esp\u00edrito Santo (IFES), Brasil (valutato come scientificamente meritevole, in attesa di finanziamento)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Direzione del Progetto Giovani Ricercatori, Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2001 \u2013 \u201cIl rapporto scienza/fede/educazione in un sacerdote naturalista dell\u2019Ottocento: il caso Antonio Stoppani\u201d (progetto finanziato)",
        "periodo": "dal 18-12-2001 al 17-12-2002"
      },
      {
        "content": "Direzione del Progetto di Iniziative di Internazionalizzazione dell\u2019Ateneo di Ferrara \u2013 anno 2014 \u2013 \u201cLifelong Learning e/o Lifelong Education? Avviamento di una ricerca comparativa sulle teorie e sulle pratiche formative in et\u00e0 adulta\u201d \u2013 gruppo di ricerca composto da: Elena Marescotti (Responsabile); Luciana Bellatalla (Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara); Jocilene Gadioli de Oliveira (Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara); Marcella Milana (Aarhus University, Denmark); Zanda Rubene (Latvia University, Latvia); Susan Wallace (Nottingham Trent University, UK) (progetto finanziato)",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Proposer e Responsabile di Unit\u00e0 di Ricerca nell\u2019ambito del Progetto PRIA (Progetti di Ricerca Interdisciplinari di Ateneo) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2014 \u2013 dal titolo \u201cUrban Eritage Conservation as Vector of Social Equality (URB-HE): urban integrate conservation strategies among protection, touristic valorization and communities enhancement in the cities of the Global South\u201d (Principal Investigator: Prof. Giuseppe Scandurra) (progetto finanziato)",
        "periodo": "dal 16-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione del Progetto di Ricerca FAR dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara \u2013 anno 2016 (progetto finanziato)",
        "periodo": "dal 11-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}