{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione comparata e resistenza alle tendenze omologanti, tra \u2018crisi della rappresentazione\u2019 etnografica e riflessione storica. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "LXII",
        "csp": "p. 419-443, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolone Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolone Anselmo Roberto (2016). Educazione comparata e resistenza alle",
        "tendenze omologanti, tra \u2018crisi della rappresentazione\u2019 etnografica e",
        "riflessione storica. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. LXII, p. 419-443,",
        "ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019educazione del cittadino attraverso la distribuzione della popolazione nella gerarchia sociale, nella Roma dei primi secoli. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "LXII",
        "csp": "p. 107-125, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolone Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolone Anselmo Roberto (2016). L\u2019educazione del cittadino attraverso la",
        "distribuzione della popolazione nella gerarchia sociale, nella Roma dei",
        "primi secoli. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. LXII, p. 107-125,",
        "ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-126",
        "titolo": "Educazione comparata e metodo etnografico in Europa. Dalle ricerche multilocali allo studio dei rapporti macro-micro",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-280-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-280-2",
        "opera": "(a cura di): Callegari C., L'educazione comparata tra storia e etnografia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAOLONE Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAOLONE Anselmo Roberto (2016). Educazione comparata e metodo",
        "etnografico in Europa. Dalle ricerche multilocali allo studio dei rapporti",
        "macro-micro. In: (a cura di): Callegari C., L'educazione comparata tra storia",
        "e etnografia. p. 91-126, ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-280-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-77",
        "titolo": "Accademica o applicata? Educazione comparata, convergenze-divergenze globali e etnografia nella contemporaneit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788835045953"
        ],
        "csp": "Brescia:ELS La Scuola, ISBN: 9788835045953",
        "opera": "(a cura di): Barbieri N.S. Gaudio A. Zago G., Manuale di educazione comparata. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolone Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolone Anselmo Roberto (2016). Accademica o applicata? Educazione",
        "comparata, convergenze-divergenze globali e etnografia nella",
        "contemporaneit\u00e0. In: (a cura di): Barbieri N.S. Gaudio A. Zago G., Manuale",
        "di educazione comparata. p. 43-77, Brescia:ELS La Scuola, ISBN:",
        "9788835045953"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-125",
        "doi": [
          "10.1108/S1479-367920150000028011"
        ],
        "titolo": "Comparative education in an age of crisis: Challenges and opportunities in contemporary Italy",
        "ISBN": [
          "978-1-78560-297-9"
        ],
        "csp": ";Howard House:Emerald Group Publishing Ltd., ISBN: 978-1-78560-297-9, doi: 10.1108/S1479-367920150000028011",
        "opera": "(a cura di): Alexander W. Wiseman Emily Anderson, International Perspectives on Education and Society. vol. 28, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolone Anselmo R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolone Anselmo R (2016). Comparative education in an age of crisis:",
        "Challenges and opportunities in contemporary Italy. In: (a cura di):",
        "Alexander W. Wiseman Emily Anderson, International Perspectives on",
        "Education and Society. vol. 28, p. 117-125, ;Howard House:Emerald Group",
        "Publishing Ltd., ISBN: 978-1-78560-297-9, doi:",
        "10.1108/S1479-367920150000028011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-142",
        "titolo": "Dall\u2019oggetto transizionale al paesaggio sonoro. Prospettive contemporanee nel rapporto tra suono, sostenibilit\u00e0 e educazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6507-968-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-968-3, 17/4/2015 - 18/4/2015",
        "opera": "Quali prospettive per gli insegnanti oggi? Prospettive italiane e internazionali. STUDI SULL'EDUCAZIONE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PAOLONE Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PAOLONE Anselmo Roberto (2016). Dall\u2019oggetto transizionale al",
        "paesaggio sonoro. Prospettive contemporanee nel rapporto tra suono,",
        "sostenibilit\u00e0 e educazione. In: Quali prospettive per gli insegnanti oggi?",
        "Prospettive italiane e internazionali. STUDI SULL'EDUCAZIONE, p.",
        "123-142, ROMA:Universitalia, ISBN: 978-88-6507-968-3, 17/4/2015 -",
        "18/4/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-86",
        "titolo": "Citizenship, Values and Social Orders. The Assessment System of Census and Ritual Education in Ancient Rome",
        "ISBN": [
          "978-94-6209-729-2"
        ],
        "csp": "ROTTERDAM:Sense, ISBN: 978-94-6209-729-2",
        "opera": "(a cura di): Vega Leoncio, Empires, Post-coloniality and Interculturality. New Challenges for Comparative Education. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Paolone A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolone A. (2014). Citizenship, Values and Social Orders. The Assessment",
        "System of Census and Ritual Education in Ancient Rome. In: (a cura di):",
        "Vega Leoncio, Empires, Post-coloniality and Interculturality. New",
        "Challenges for Comparative Education. p. 75-86, ROTTERDAM:Sense,",
        "ISBN: 978-94-6209-729-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-112",
        "titolo": "Il ruolo di un partenariato sostenibile tra universit\u00e0 europee",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7265-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7265-3",
        "opera": "(a cura di): C. Roverselli, Comprendere l'alterit\u00e0. Comparazione, intercultura, Europa. Il ruolo delle scienze dell'educazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Albarea Roberto, PAOLONE Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Albarea Roberto, PAOLONE Anselmo Roberto (2014). Il ruolo di un",
        "partenariato sostenibile tra universit\u00e0 europee. In: (a cura di): C. Roverselli,",
        "Comprendere l'alterit\u00e0. Comparazione, intercultura, Europa. Il ruolo delle",
        "scienze dell'educazione. p. 93-112, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-7265-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"margine di Parigi\" e la formazione autodidatta dei chitarristi manouche",
        "ISSN": [
          "1826-6010"
        ],
        "journal": "MULTIVERSO",
        "csp": "vol. 12, p. 43-44, ISSN: 1826-6010",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLONE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAOLONE A (2013). Il \"margine di Parigi\" e la formazione autodidatta dei",
        "chitarristi manouche. MULTIVERSO, vol. 12, p. 43-44, ISSN: 1826-6010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-207",
        "titolo": "Spunti conclusivi e raccomandazioni",
        "ISBN": [
          "9788890419454"
        ],
        "csp": "Colle val d'Elsa:Biblioteca della Fondazione Intercultura onlus, ISBN: 9788890419454",
        "opera": "(a cura di): Roverselli C Paolone A, Competenze trasversali. Valutazione e valorizzazione delle esperienze di studio all'estero. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roverselli C, Paolone A R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roverselli C, Paolone A R (2013). Spunti conclusivi e raccomandazioni. In:",
        "(a cura di): Roverselli C Paolone A, Competenze trasversali. Valutazione e",
        "valorizzazione delle esperienze di studio all'estero. p. 205-207, Colle val",
        "d'Elsa:Biblioteca della Fondazione Intercultura onlus, ISBN:",
        "9788890419454"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-8",
        "titolo": "Nota introduttiva",
        "ISBN": [
          "9788890419454"
        ],
        "csp": "Colle Val D'elsa:Fondazione Intercultura Onlus, ISBN: 9788890419454",
        "opera": "(a cura di): C. Roverselli A. Paolone, Competenze trasversali. Valutazione e valorizzazione delle esperienze di studio all'estero. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLONE Anselmo Roberto, ROVERSELLI Carla"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAOLONE Anselmo Roberto, ROVERSELLI Carla (2013). Nota",
        "introduttiva. In: (a cura di): C. Roverselli A. Paolone, Competenze",
        "trasversali. Valutazione e valorizzazione delle esperienze di studio",
        "all'estero. p. 7-8, Colle Val D'elsa:Fondazione Intercultura Onlus, ISBN:",
        "9788890419454"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-56",
        "titolo": "Famiglia, \"famiglie\" e violenza rituale. L'inculturazione alle norme mafiose come \"anti-educazione\"",
        "ISBN": [
          "9788861598980"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598980",
        "opera": "(a cura di): BALZOLA A, BARBARO R A, Societ\u00e0 disonorata. Identikit delle mafie italiane. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLONE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAOLONE A (2013). Famiglia, \"famiglie\" e violenza rituale. L'inculturazione",
        "alle norme mafiose come \"anti-educazione\". In: (a cura di): BALZOLA A,",
        "BARBARO R A, Societ\u00e0 disonorata. Identikit delle mafie italiane. p. 45-56,",
        "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861598980"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-202",
        "titolo": "Chiavi di lettura dell'esperienza soggettiva dei returnees. Processi acculturativi, rapporti con i pari e con gli insegnanti.",
        "ISBN": [
          "9788890419454"
        ],
        "csp": "Biblioteca della Fondazione Intercultura onlus, ISBN: 9788890419454",
        "opera": "(a cura di): ROVERSELLI C, PAOLONE A, Competenze trasversali. Valutazione e valorizzazione delle esperienze di studio all'estero. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLONE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAOLONE A (2013). Chiavi di lettura dell'esperienza soggettiva dei",
        "returnees. Processi acculturativi, rapporti con i pari e con gli insegnanti.. In:",
        "(a cura di): ROVERSELLI C, PAOLONE A, Competenze trasversali.",
        "Valutazione e valorizzazione delle esperienze di studio all'estero. p.",
        "147-202, Biblioteca della Fondazione Intercultura onlus, ISBN:",
        "9788890419454"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-189",
        "titolo": "The assessment of competencies acquired by returnees from Individual student exchanges: European key competencies and the Italian school",
        "ISBN": [
          "9789462090514"
        ],
        "csp": "ROTTERDAM:Sense, ISBN: 9789462090514",
        "opera": "(a cura di): L. Wikander C. Gustafsson U. Riis, Enlightenment, creativity and education. Polities, politics, performances. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Roverselli Carla, Paolone Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roverselli Carla, Paolone Anselmo Roberto (2012). The assessment of",
        "competencies acquired by returnees from Individual student exchanges:",
        "European key competencies and the Italian school. In: (a cura di): L.",
        "Wikander C. Gustafsson U. Riis, Enlightenment, creativity and education.",
        "Polities, politics, performances. p. 179-189, ROTTERDAM:Sense, ISBN:",
        "9789462090514"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "115-124",
        "titolo": "Processi di internazionalizzazione della ricerca educativa e uso delle tecnologie",
        "ISBN": [
          "9788887300789"
        ],
        "csp": "Padova:IMPRIMITUR, ISBN: 9788887300789",
        "opera": "Democrazia, tecnologie e testimonianza educativa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Paolone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "A.Paolone (2012). Processi di internazionalizzazione della ricerca",
        "educativa e uso delle tecnologie. In: Democrazia, tecnologie e",
        "testimonianza educativa. p. 115-124, Padova:IMPRIMITUR, ISBN:",
        "9788887300789"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Osservare l'educazione. L'etnografia dell'educazione di derivazione antropologico-sociale. vol",
        "ISBN": [
          "9788846734686"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846734686",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Paolone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Paolone (2012). Osservare l'educazione. L'etnografia dell'educazione di",
        "derivazione antropologico-sociale. vol. 1, Pisa:Edizioni ETS, ISBN:",
        "9788846734686"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PADOVA:Imprimitur",
        "titolo": "Auto-etnografia della conoscenza e della formazione. Topografie della soggettivit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788887300864"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788887300864",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Paolone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Paolone (2012). Auto-etnografia della conoscenza e della formazione.",
        "Topografie della soggettivit\u00e0. PADOVA:Imprimitur, ISBN: 9788887300864"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-122",
        "titolo": "Competencies vs. Interculturality. Student Exchanges in the Age of PISA",
        "ISBN": [
          "9789460917394"
        ],
        "csp": "Rotterdam:Sense Publishers, ISBN: 9789460917394",
        "opera": "(a cura di): Pereyra M A Kotthoff H G Cowen R, PISA Under Examination: Changing Knowledge, Changing Tests, and Changing Schools. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palomba D, Paolone A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palomba D, Paolone A (2011). Competencies vs. Interculturality. Student",
        "Exchanges in the Age of PISA. In: (a cura di): Pereyra M A Kotthoff H G",
        "Cowen R, PISA Under Examination: Changing Knowledge, Changing",
        "Tests, and Changing Schools. p. 110-122, Rotterdam:Sense Publishers,",
        "ISBN: 9789460917394"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Monolite Editrice",
        "titolo": "Educazione comparata e etnografia tra globalizzazione e postmodernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788873310471"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873310471",
        "anno": "2008",
        "autori": "Paolone Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolone Anselmo Roberto (2008). Educazione comparata e etnografia tra",
        "globalizzazione e postmodernit\u00e0. ROMA:Monolite Editrice, ISBN:",
        "9788873310471"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La critica al sistema scolastico selettivo e la nascita dell'etnografia britannica della scuola",
        "ISSN": [
          "1723-9672"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE",
        "csp": "vol. 13, p. 297-318, ISSN: 1723-9672",
        "anno": "2006",
        "autori": "PAOLONE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAOLONE A (2006). La critica al sistema scolastico selettivo e la nascita",
        "dell'etnografia britannica della scuola. ANNALI DI STORIA",
        "DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE, vol. 13, p.",
        "297-318, ISSN: 1723-9672"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019educazione del cittadino attraverso la distribuzione della popolazione nella gerarchia sociale, nella Roma dei primi secoli. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "LXII",
        "csp": "p. 107-125, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolone Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paolone Anselmo Roberto (2016). L\u2019educazione del cittadino attraverso la",
        "distribuzione della popolazione nella gerarchia sociale, nella Roma dei",
        "primi secoli. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. LXII, p. 107-125,",
        "ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-77",
        "titolo": "Accademica o applicata? Educazione comparata, convergenze-divergenze globali e etnografia nella contemporaneit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788835045953"
        ],
        "csp": "Brescia:ELS La Scuola, ISBN: 9788835045953",
        "opera": "(a cura di): Barbieri N.S. Gaudio A. Zago G., Manuale di educazione comparata. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolone Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolone Anselmo Roberto (2016). Accademica o applicata? Educazione",
        "comparata, convergenze-divergenze globali e etnografia nella",
        "contemporaneit\u00e0. In: (a cura di): Barbieri N.S. Gaudio A. Zago G., Manuale",
        "di educazione comparata. p. 43-77, Brescia:ELS La Scuola, ISBN:",
        "9788835045953"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-125",
        "doi": [
          "10.1108/S1479-367920150000028011"
        ],
        "titolo": "Comparative education in an age of crisis: Challenges and opportunities in contemporary Italy",
        "ISBN": [
          "978-1-78560-297-9"
        ],
        "csp": "Howard House:Emerald Group Publishing Ltd., ISBN: 978-1-78560-297-9, doi: 10.1108/S1479-367920150000028011",
        "opera": "(a cura di): Alexander W. Wiseman Emily Anderson, International Perspectives on Education and Society. vol. 28, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolone Anselmo R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolone Anselmo R (2016). Comparative education in an age of crisis:",
        "Challenges and opportunities in contemporary Italy. In: (a cura di):",
        "Alexander W. Wiseman Emily Anderson, International Perspectives on",
        "Education and Society. vol. 28, p. 117-125, Howard House:Emerald Group",
        "Publishing Ltd., ISBN: 978-1-78560-297-9, doi:",
        "10.1108/S1479-367920150000028011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-202",
        "titolo": "Chiavi di lettura dell'esperienza soggettiva dei returnees. Processi acculturativi, rapporti con i pari e con gli insegnanti.",
        "ISBN": [
          "9788890419454"
        ],
        "csp": "Biblioteca della Fondazione Intercultura onlus, ISBN: 9788890419454",
        "opera": "(a cura di): ROVERSELLI C, PAOLONE A, Competenze trasversali. Valutazione e valorizzazione delle esperienze di studio all'estero. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PAOLONE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PAOLONE A (2013). Chiavi di lettura dell'esperienza soggettiva dei",
        "returnees. Processi acculturativi, rapporti con i pari e con gli insegnanti.. In:",
        "(a cura di): ROVERSELLI C, PAOLONE A, Competenze trasversali.",
        "Valutazione e valorizzazione delle esperienze di studio all'estero. p.",
        "147-202, Biblioteca della Fondazione Intercultura onlus, ISBN:",
        "9788890419454"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-189",
        "titolo": "The assessment of competencies acquired by returnees from Individual student exchanges: European key competencies and the Italian school",
        "ISBN": [
          "9789462090514"
        ],
        "csp": "ROTTERDAM:Sense, ISBN: 9789462090514",
        "opera": "(a cura di): L. Wikander C. Gustafsson U. Riis, Enlightenment, creativity and education. Polities, politics, performances. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Roverselli Carla, Paolone Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roverselli Carla, Paolone Anselmo Roberto (2012). The assessment of",
        "competencies acquired by returnees from Individual student exchanges:",
        "European key competencies and the Italian school. In: (a cura di): L.",
        "Wikander C. Gustafsson U. Riis, Enlightenment, creativity and education.",
        "Polities, politics, performances. p. 179-189, ROTTERDAM:Sense, ISBN:",
        "9789462090514"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Osservare l'educazione. L'etnografia dell'educazione di derivazione antropologico-sociale. vol",
        "ISBN": [
          "9788846734686"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846734686",
        "anno": "2012",
        "autori": "A.Paolone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A.Paolone (2012). Osservare l'educazione. L'etnografia dell'educazione di",
        "derivazione antropologico-sociale. vol. 1, Pisa:Edizioni ETS, ISBN:",
        "9788846734686"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-122",
        "titolo": "Competencies vs. Interculturality. Student Exchanges in the Age of PISA",
        "ISBN": [
          "9789460917394"
        ],
        "csp": "Rotterdam:Sense Publishers, ISBN: 9789460917394",
        "opera": "(a cura di): Pereyra M A Kotthoff H G Cowen R, PISA Under Examination: Changing Knowledge, Changing Tests, and Changing Schools. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Palomba D, Paolone A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palomba D, Paolone A (2011). Competencies vs. Interculturality. Student",
        "Exchanges in the Age of PISA. In: (a cura di): Pereyra M A Kotthoff H G",
        "Cowen R, PISA Under Examination: Changing Knowledge, Changing",
        "Tests, and Changing Schools. p. 110-122, Rotterdam:Sense Publishers,",
        "ISBN: 9789460917394"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-86",
        "titolo": "I returnees di \"lungo corso\": l'atteggiamento degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "978-88-904194-2-3"
        ],
        "csp": "Biblioteca della Fondazione Intercultura onlus, ISBN: 978-88-904194-2-3",
        "opera": "Palomba D, Paolone A, Roverselli C, Niceforo O, Cappa C. Internazionalizzazione della scuola e mobilit\u00e0 studentesca. Il ruolo degli insegnanti. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Paolone A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolone A (2010). I returnees di \"lungo corso\": l'atteggiamento degli",
        "insegnanti. In: Palomba D, Paolone A, Roverselli C, Niceforo O, Cappa C.",
        "Internazionalizzazione della scuola e mobilit\u00e0 studentesca. Il ruolo degli",
        "insegnanti. p. 17-86, Biblioteca della Fondazione Intercultura onlus, ISBN:",
        "978-88-904194-2-3"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Monolite Editrice",
        "titolo": "Educazione comparata e etnografia tra globalizzazione e postmodernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788873310471"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873310471",
        "anno": "2008",
        "autori": "Paolone Anselmo Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paolone Anselmo Roberto (2008). Educazione comparata e etnografia tra",
        "globalizzazione e postmodernit\u00e0. ROMA:Monolite Editrice, ISBN:",
        "9788873310471"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Genova:De Ferrari editore",
        "titolo": "L'educazione interculturale. Dimensioni storiche e problematiche attuali",
        "ISBN": [
          "8871720768"
        ],
        "csp": "ISBN: 8871720768",
        "anno": "1996",
        "autori": "PAOLONE A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PAOLONE A (1996). L'educazione interculturale. Dimensioni storiche e",
        "problematiche attuali. Genova:De Ferrari editore, ISBN: 8871720768"
      ],
      "anno": "1996"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "16030",
    "nome": "PAOLONE Anselmo Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dell' editorial board della collana \"The CESE series\" dell'editore SENSE Publishers, Rotterdam",
        "periodo": "dal 02-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista \"I problemi della pedagogia\" [ISSN: 0032-9347]",
        "periodo": "dal 19-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico internazionale della rivista \"Profesorado, revista de curr\u00edculum y formaci\u00f3n del profesorado\" [ISSN 1138-414X (edici\u00f3n papel) ISSN 1989-639X (edici\u00f3n electr\u00f3nica)]",
        "periodo": "dal 31-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore e organizzatore nel convegno internazionale di studi \u201cEducation Between Boundaries. Comparazione, etnografia, educazione\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Udine. Titolo della relazione: \u201cApproccio etnografico e educazione comparata\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore nella XXIII conferenza CESE (Comparative Education Society in Europe) \u201cChanging Landscapes, Topographies and Scenarios: Educational Policies, Schooling Systems, and Higher Education\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Atene (Grecia). Titolo della relazione: \u201cComparing Old and New Spaces of Ritual and Informal Education in an Italian Village\u201d.",
        "periodo": "dal 07-07-2008 al 10-07-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore nella Annual International Conference della Royal Geographical Society di Londra, sezione: \u201cEducation Spaces, Spaces of Education\u201d. Titolo della Relazione: \u201cSpaces of Ritual: Informal Education in an Italian Village\u201d.",
        "periodo": "dal 27-08-2008 al 29-08-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore nel convegno internazionale di studi della CESE (Comparative Education Society in Europe): \u201cPISA Under Examination: Changing Knowledge, Changing Tests, and Changing Schools\u201d presso La Palma (Spagna). Titolo della relazione: \u201cThe Role of Competencies and Interculturality in Student Exchanges, in the Age of PISA\u201d (Presentazione con D. Palomba).",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 26-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore nella XXIV conferenza della CESE (Comparative Education Society in Europe) \u201cEnlightenment, creativity and education: polities, politics and performances\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Uppsala (Svezia). Titolo della relazione:\u201dThe International Long Term Student Exchanges and the Attitude of Italian Secondary School Teachers\u201d.",
        "periodo": "dal 16-08-2010 al 19-08-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore e organizzatore nelle giornate internazionali di studi della SICESE (Societ\u00e0 Italiana di Educazione Comparata): \u201cL\u2019educazione comparata oggi: prospettive nazionali ed europee. Prima parte\u201d (Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d). Titolo della Relazione: \u201cStato dell'arte dell'Educazione Comparata nelle Universit\u00e0 italiane. Una survey preliminare \u201c.",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore e organizzatore nelle giornate internazionali di studi della SICESE (Societ\u00e0 Italiana di Educazione Comparata): \u201cL\u2019educazione comparata oggi: prospettive nazionali ed europee. Seconda parte\u201d (Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d). Titolo della Relazione: \u201cEducazione comparata e etnografia\u201d.",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore e organizzatore nel convegno nazionale: \u201cDemocrazia, tecnologie e testimonianza educativa oggi\u201d (Universit\u00e0 di Udine). Coordinatore del Working Group: \u201cInternazionalizzazione della ricerca educativa\u201d. Titolo della relazione: \u201cProcessi di internazionalizzazione della ricerca educativa e uso delle tecnologie.\"",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore nella conferenza programmatica della SIPED: \u201cValutazione e internazionalizzazione: due obiettivi odierni\u201d (Universit\u00e0 Roma III). Titolo della relazione: \u201cInternazionalizzazione della valutazione e interculturalit\u00e0.\u201d",
        "periodo": "dal 13-01-2012 al 13-01-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore e organizzatore nelle giornate internazionali di studi della SICESE (Societ\u00e0 Italiana di Educazione Comparata) \u201cL\u2019educazione comparata oggi: prospettive nazionali ed europee. Terza parte\u201d (Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d) Titolo della Relazione: \u201cThe World Council of Comparative Education Societies\u201d.",
        "periodo": "dal 20-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore nella XXV conferenza CESE (Comparative Education Society in Europe) \u201cEmpires, Postcoloniality, and Interculturality: Comparative Education Between Past, Post, and present\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Salamanca (Spagna). Titolo della relazione: \u201cCitizenship, Values and Social Orders. The Assessment System of Census and Ritual Education in Ancient Rome\u201d.",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 21-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore e organizzatore nelle giornate internazionali di studi della SICESE (Societ\u00e0 Italiana di Educazione Comparata) presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata.\" Titolo della Relazione: \u201cInformal education and the comparative approach\u201d.",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (in veste di membro dell'Executive Committee) e relatore nella XXVI conferenza CESE (Comparative Education Society in Europe) intitolata \"Governing Educational Spaces: Knowledge, Teaching, and Learning in Transition\" tenutasi presso l'Universit\u00e0 di Friburgo (Germania). Presidente del Working Group intitolato \"Governing Education Beyond Schooling\". Titolo della relazione: \u201cSpaces of creativity vs. institutional spaces. The evolution (involution?) of jazz learning and teaching from the jam session to University\u201d.",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \"Quale formazione per gli insegnanti oggi? Prospettive Italiane e Internazionali\". Universit\u00e0 di Roma \"Tor Vergata\". Titolo della relazione: \"Dall\u2019oggetto transizionale al paesaggio sonoro. Prospettive contemporanee nel rapporto tra suono, sostenibilit\u00e0 e educazione\".",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 18-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore nel convegno \"Musica per l'inclusione. Risorse territoriali del Friuli Venezia Giulia\", presso l'Universit\u00e0 di Udine, e con il patrocinio del laboratorio INCLUDERE. Titolo della relazione: \"Il jazz e l\u2019educazione musicale inclusiva.Potenzialit\u00e0 e prospettive.\"",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (in veste di membro dell'Executive Committee) e relatore nella XXVII conferenza CESE (Comparative Education Society in Europe) intitolata: \"Equity in and through education: changing contexts, consequences, and contestations.\" Tenutasi presso l'Universit\u00e0 di Glasgow (UK). Presidente del Working Group intitolato: \" Economic Transformations, Sustainability and 'Precarity\". Titolo della relazione: \"Sound education and sustainability. From sound studies to bio-acoustics.\"",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 03-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno nazionale SIPED \"Scuola, democrazia, educazione\" tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Lecce. Iscritto al Working Group \"La scuola raccontata. Pratiche autobiografiche e narrazione letteraria e pedagogica\". Titolo della relazione: \"Letterariet\u00e0, soggettivit\u00e0 e biografia nell\u2019etnografia dell\u2019educazione di Audrey Lambart.\"",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca di quattro mesi presso l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales di Parigi, Francia, finanziata dal C.N.R. (Consiglio Nazionale delle ricerche), intitolata \"Sociologia e antropologia del concetto di patria nel processo di formazione dello Stato unitario italiano\".",
        "periodo": "dal 01-11-1993 al 28-02-1994"
      },
      {
        "content": "Missione di ricerca sul campo per la durata di quattro mesi presso Mosciano (Italia) in qualit\u00e0 di membro dell'\u00e9quipe E.R.A.S.M.E. (U.P.R. 262) del Centre National de la Recherche Scientifique - Francia (ente finanziatore), nel contesto della ricerca \"Rituels, f\u00eates et \u00e9ducation dans les communaut\u00e9s traditionnelles\".",
        "periodo": "dal 01-06-1998 al 30-09-1998"
      },
      {
        "content": "Incaricato dalla Fondazione AFS Intercultura di Colle Val d\u2019Elsa (ente finanziatore) e dalla SICESE (societ\u00e0 italiana di educazione comparata) di svolgere la ricerca \u201cInternazionalizzazione della scuola, scambi e dialogo interculturale\u201d che si \u00e8 svolta tra gennaio 2008 e settembre 2009 e che ha comportato ricerche sul campo nelle scuole italiane e francesi. I risultati della ricerca sono stati pubblicati nel volume: \"Internazionalizzazione della scuola e mobilit\u00e0 studentesca. Il ruolo degli insegnanti\" edito dalla Biblioteca della Fondazione AFS Intercultura, e nella rivista: \"Contacts sans fronti\u00e8re\"",
        "periodo": "dal 08-01-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incaricato dalla Fondazione AFS Intercultura di Colle Val d\u2019Elsa (ente finanziatore) e dalla SICESE (societ\u00e0 italiana di educazione comparata) di svolgere la ricerca \u201cCompetenze trasversali. Valutazione e valorizzazione delle esperienze di studio all'estero\u201d che si \u00e8 svolta tra gennaio 2010 e aprile 2011 e che ha comportato ricerche sul campo nelle scuole di tre regioni italiane (Ricerca svolta assieme a C. Roverselli). I risultati della ricerca sono stati pubblicati nell'omonimo volume pubblicato dalla Biblioteca della Fondazione AFS Intercultura.",
        "periodo": "dal 14-01-2010 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN 2008 nel progetto intitolato \"L'educazione religiosa in contesti multiculturali\" (Responsabile dell'unit\u00e0 di ricerca: Prof. Angelo Gaudio) con l'impegno di tre mesi uomo nel primo anno e tre mesi uomo nel secondo anno.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca \"Protocollo per la valutazione della competenza interculturale degli studenti che hanno partecipato a un programma annuale all\u2019estero\", e del relativo assegno di ricerca annuale rinnovabile, attivato presso l'Universit\u00e0 di Udine (assegnista: Dott. Mattia Baiutti).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'executive committee della CESE (Comparative Education Society in Europe)",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 03-06-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti, Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"Tor Vergata\". Dottorato in \"SCIENZE DELL'EDUCAZIONE\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti. Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"Tor Vergata\". Dottorato in : \"STUDI UMANISTICI\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ricercatore di dottorato presso L'Istituto Universitario Europeo di Firenze, dipartimento di Storia e Civilt\u00e0 (Presso l'Istituto Universitario Europeo i dottorandi hanno qualifica ufficiale di ricercatori).",
        "periodo": "dal 01-09-1998 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Visiting Global Fellow presso la New York University - Graduate School of Arts and Sciences, nel \"fall semester\" del 1999. Attivit\u00e0 di ricerca sul sistema formativo negli USA, sulla ricerca qualitativa in educazione negli USA e sulla \"Teachers and Writers collaborative\" di New York. Realizzazione del film documentario \"Four Interviews on the Teachers and Writers Collaborative\" (NYU, 2000).",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso la London School of Economics, nel secondo semestre del 2001. Ricerca sul sistema formativo britannico e sull'etnografia dell'educazione nel Regno Unito.",
        "periodo": "dal 08-01-2001 al 01-07-2001"
      },
      {
        "content": "Docente presso il Dottorato \u201cEducaci\u00f3n Social: Fundamentos y Metodolog\u00eda\u201d dell'Universit\u00e0 di Granada (Spagna).",
        "periodo": "dal 25-05-2010 al 27-05-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore e docente dell\u2019Erasmus Intensive Programme: \u201cLearning in a Global Society. Transnational Perspectives\u201d (2012-1-.IT2-.ERA10-38861) che riunisce le universit\u00e0 di 11 paesi, per l\u2019Anno Accademico 2012/2013. Il programma bisettimanale di insegnamento intensivo, rivolto a studenti universitari provenienti dai paesi membri del network, si \u00e8 svolto presso l'Universit\u00e0 UNED di Madrid (Spagna) dove ho svolto la mia docenza. L'organizzazione annuale e la didattica sono state da me coordinate in quanto l'Universit\u00e0 di Udine era la leader del progetto.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore e docente dell\u2019Erasmus Intensive Programme: \u201cLearning in a Global Society. Transnational Perspectives\u201d (2013-1-IT2-ERA10-52944) che riunisce le universit\u00e0 di 11 paesi, per l\u2019Anno Accademico 2013/2014. Il programma bisettimanale di insegnamento intensivo, rivolto a studenti universitari provenienti dai paesi membri del network, si \u00e8 svolto presso l'Universit\u00e0 UNED di Madrid (Spagna) dove ho svolto la mia docenza. L'organizzazione annuale e la didattica sono state da me coordinate in quanto l'Universit\u00e0 di Udine era la leader del progetto.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Docente presso il Master Universitario \"Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Curr\u00edculum y Formaci\u00f3n\" dell'Universit\u00e0 di Granada (Spagna).",
        "periodo": "dal 14-02-2016 al 15-02-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'\u00e9quipe E.R.A.S.M.E (U.P.R. 262) del CNRS (Francia). Sotto la direzione del prof. Daniel de Coppet, presso l\u2019Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales di Parigi. Partecipazione attiva ai seminari. Sviluppo della ricerca sui rituali educativi nelle comunit\u00e0 tradizionali. Soggiorno di ricerca sul campo di 4 mesi finanziato dal CNRS, in un comune italiano nell\u2019ambito della ricerca dell\u2019\u00e9quipe E.R.A.S.M.E sull\u2019educazione informale nelle comunit\u00e0 locali.",
        "periodo": "dal 08-01-1997 al 01-09-1998"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe di ricerca diretta dal Prof. Roberto Albarea presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Udine.",
        "periodo": "dal 09-01-2005 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo della SICESE (Societ\u00e0 Italiana di Educazione Comparata) e del relativo gruppo di ricerca, che collabora regolarmente con la fondazione AFS Intercultura di Colle Val d'Elsa, con la CESE (Comparative Education Society in Europe) con l'Universit\u00e0 di Granada e con l'Institute of Education di Londra. I risultati delle attivit\u00e0 di ricerca vengono pubblicati, tra l'altro, nella collana \"Comparative Education Studies\" edita da Aracne Editrice, Roma; e dalla \"Biblioteca della Fondazione Intercultura.\"",
        "periodo": "dal 07-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Laboratorio INCLUDERE\" coordinato dal Prof. Lucio Cottini presso l'Universit\u00e0 di Udine. Il gruppo svolge attivit\u00e0 di ricerca e formazione con agenzie formative nazionali e regionali. Organizza ricerche e convegni in collaborazione con altre Universit\u00e0, italiane o estere. (http://includere.uniud.it)",
        "periodo": "dal 10-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo SIPED \"Studi comparativi in educazione\"",
        "periodo": "dal 14-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}