{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RIEF-19519"
        ],
        "titolo": "Living in-between: children of immigrants in the urban space",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 33-40, ISSN: 1973-638X, doi: 10.13128/RIEF-19519",
        "anno": "2016",
        "autori": "Granata Anna, Granata Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Granata Anna, Granata Elena (2016). Living in-between: children of",
        "immigrants in the urban space. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE",
        "FAMILIARE, vol. 2, p. 33-40, ISSN: 1973-638X, doi: 10.13128/RIEF-19519"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "166",
        "titolo": "Pedagogia delle diversit\u00e0. Come sopravvivere un anno in una classe interculturale. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-7466-739-0"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-7466-739-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna Granata (2016). Pedagogia delle diversit\u00e0. Come sopravvivere un",
        "anno in una classe interculturale. vol. 166, Roma:Carocci, ISBN:",
        "978-88-7466-739-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Le famiglie immigrate 'di seconda generazione': una definizione utile dal punto di vista pedagogico?\"",
        "ISSN": [
          "1125-3975"
        ],
        "journal": "PROSPETTIVA EP",
        "csp": "vol. 1-3, p. 47-54, ISSN: 1125-3975",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Granata (2015). \"Le famiglie immigrate 'di seconda generazione': una",
        "definizione utile dal punto di vista pedagogico?\". PROSPETTIVA EP, vol.",
        "1-3, p. 47-54, ISSN: 1125-3975"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RIEF-16384"
        ],
        "titolo": "Non \u00e8 solo questione di cultura. Fattori di ostacolo e risorsa nella relazione famiglia-scuola dell\u2019infanzia",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1973-638X, doi: 10.13128/RIEF-16384",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Granata, Ouejdane Mejri, Federica Rizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Granata, Ouejdane Mejri, Federica Rizzi (2015). Non \u00e8 solo",
        "questione di cultura. Fattori di ostacolo e risorsa nella relazione",
        "famiglia-scuola dell\u2019infanzia. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE",
        "FAMILIARE, vol. 1, ISSN: 1973-638X, doi: 10.13128/RIEF-16384"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Diciottenni senza confini. Il capitale interculturale d'Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7374-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-7374-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Granata Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Granata Anna (2015). Diciottenni senza confini. Il capitale interculturale",
        "d'Italia. Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7374-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Granata Anna (2015). Je suis ici depuis toujours. Dialogue avec les jeunes",
        "issus de l\u2019immigration en Italie. p. 1-198, PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-336-30740-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modi di dare. Una ricerca sull\u2019impegno sociale dei giovani di origine straniera",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 61, p. 825-856, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Granata, P. Guiddi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Granata, P. Guiddi (2014). Modi di dare. Una ricerca sull\u2019impegno",
        "sociale dei giovani di origine straniera. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol.",
        "61, p. 825-856, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-178",
        "titolo": "Sentirsi italiani, scoprirsi stranieri. Passaggi di crescita delle seconde generazioni",
        "ISBN": [
          "9788859006237"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788859006237",
        "opera": "(a cura di): Ongini V. Rondanini L., Prove di futuro. Cittadinanza e seconde generazioni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Granata (2014). Sentirsi italiani, scoprirsi stranieri. Passaggi di crescita",
        "delle seconde generazioni. In: (a cura di): Ongini V. Rondanini L., Prove di",
        "futuro. Cittadinanza e seconde generazioni. p. 171-178, Trento:Erickson,",
        "ISBN: 9788859006237"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-156",
        "titolo": "Lasciateci impegnare. Esperienze di cittadinanza attiva dei giovani di origine straniera",
        "ISBN": [
          "8884347114"
        ],
        "csp": "Parma:Junior, ISBN: 8884347114",
        "opera": "(a cura di): A. Mariani, Impegnarsi. Giovani e adulti: nessuno escluso. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Granata (2014). Lasciateci impegnare. Esperienze di cittadinanza attiva",
        "dei giovani di origine straniera. In: (a cura di): A. Mariani, Impegnarsi.",
        "Giovani e adulti: nessuno escluso. p. 147-156, Parma:Junior, ISBN:",
        "8884347114"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-80",
        "titolo": "La competenza \"interpretare le culture\"",
        "ISBN": [
          "9788843069385"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843069385",
        "opera": "(a cura di): P. Reggio M. Santerini, Le competenze interculturali nel lavoro educativo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Granata (2014). La competenza \"interpretare le culture\". In: (a cura di):",
        "P. Reggio M. Santerini, Le competenze interculturali nel lavoro educativo.",
        "p. 69-80, Roma:Carocci, ISBN: 9788843069385"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Famiglie al plurale. Vie interculturali di collaborazione con la scuola\"",
        "ISSN": [
          "0036-9861"
        ],
        "journal": "SCUOLA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 1, p. 4-7, ISSN: 0036-9861",
        "anno": "2013",
        "autori": "Anna Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Granata (2013). \"Famiglie al plurale. Vie interculturali di",
        "collaborazione con la scuola\". SCUOLA E DIDATTICA, vol. 1, p. 4-7, ISSN:",
        "0036-9861"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "N\u00e8 per paura n\u00e8 per piet\u00e0. Educarci alle emozioni nella societ\u00e0 multiculturale",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 60, p. 343-353, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2013",
        "autori": "Anna Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Granata (2013). N\u00e8 per paura n\u00e8 per piet\u00e0. Educarci alle emozioni",
        "nella societ\u00e0 multiculturale. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol. 60, p.",
        "343-353, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "92-96",
        "titolo": "Mente aperta al mondo",
        "ISBN": [
          "9788831151641"
        ],
        "csp": "Roma:Citt\u00e0 Nuova Editrice, ISBN: 9788831151641",
        "opera": "(a cura di): M. De Beni, Essere educatori. Coraggio di una presenza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Granata (2013). Mente aperta al mondo. In: (a cura di): M. De Beni,",
        "Essere educatori. Coraggio di una presenza. p. 92-96, Roma:Citt\u00e0 Nuova",
        "Editrice, ISBN: 9788831151641"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Trento:Il Margine",
        "titolo": "Sapere \u00e8 un verbo all'infinito",
        "ISBN": [
          "9788860891143"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860891143",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Granata, C. Granata, E. Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Granata, C. Granata, E. Granata (2013). Sapere \u00e8 un verbo all'infinito.",
        "Trento:Il Margine, ISBN: 9788860891143"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La forza dell'immaginazione. Stili di trasmissione tra padri e figli presso tre minoranze transnazionali",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 2, p. 169-184, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2012",
        "autori": "Granata A, Sarcinelli AS"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Granata A, Sarcinelli AS (2012). La forza dell'immaginazione. Stili di",
        "trasmissione tra padri e figli presso tre minoranze transnazionali. MONDI",
        "MIGRANTI, vol. 2, p. 169-184, ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuovi italiani, generatori di intercultura",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 13, p. 51-61, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2012",
        "autori": "Granata A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Granata A (2012). Nuovi italiani, generatori di intercultura. STUDIUM",
        "EDUCATIONIS, vol. 13, p. 51-61, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-19",
        "titolo": "Introduzione. La rivoluzione pluralista",
        "ISBN": [
          "9788831104203"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831104203",
        "opera": "(a cura di): Granata A, Intercultura. Report sul futuro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Granata A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Granata A (2012). Introduzione. La rivoluzione pluralista. In: (a cura di):",
        "Granata A, Intercultura. Report sul futuro. p. 5-19, ROMA:Citt\u00e0 Nuova,",
        "ISBN: 9788831104203"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-88",
        "titolo": "Citt\u00e0 in cui perdersi e ritrovarsi",
        "ISBN": [
          "9788831104203"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831104203",
        "opera": "(a cura di): Granata A, Intercultura. Report sul futuro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Granata A, Granata E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Granata A, Granata E (2012). Citt\u00e0 in cui perdersi e ritrovarsi. In: (a cura",
        "di): Granata A, Intercultura. Report sul futuro. p. 75-88, ROMA:Citt\u00e0 Nuova,",
        "ISBN: 9788831104203"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-104",
        "titolo": "Giovani in rete, cittadini del mondo",
        "ISBN": [
          "9788831104203"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831104203",
        "opera": "(a cura di): Granata A, Intercultura. Report sul futuro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Granata A, Pischetola M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Granata A, Pischetola M (2012). Giovani in rete, cittadini del mondo. In: (a",
        "cura di): Granata A, Intercultura. Report sul futuro. p. 89-104, ROMA:Citt\u00e0",
        "Nuova, ISBN: 9788831104203"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sentirsi italiani, scoprirsi stranieri. Accompagnare la crescita delle seconde generazioni",
        "ISSN": [
          "0036-9861"
        ],
        "journal": "SCUOLA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 6, p. 26-28, ISSN: 0036-9861",
        "anno": "2011",
        "autori": "Granata A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Granata A (2011). Sentirsi italiani, scoprirsi stranieri. Accompagnare la",
        "crescita delle seconde generazioni. SCUOLA E DIDATTICA, vol. 6, p.",
        "26-28, ISSN: 0036-9861"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mediatori nati. Le competenze interculturali delle seconde generazioni",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 58, p. 741-768, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2011",
        "autori": "Granata A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Granata A (2011). Mediatori nati. Le competenze interculturali delle",
        "seconde generazioni. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol. 58, p. 741-768,",
        "ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-130",
        "titolo": "Intercultura, arte di vivere e di educare",
        "ISBN": [
          "9788862921473"
        ],
        "csp": "Padova:Libreriauniversitaria.it Edizioni, ISBN: 9788862921473",
        "opera": "(a cura di): Salerno VVisentin M, La rigenerazione del legame sociale. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Granata A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Granata A (2011). Intercultura, arte di vivere e di educare. In: (a cura di):",
        "Salerno VVisentin M, La rigenerazione del legame sociale. p. 119-130,",
        "Padova:Libreriauniversitaria.it Edizioni, ISBN: 9788862921473"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Carocci Editore",
        "titolo": "Sono qui da una vita. Dialogo aperto con le seconde generazioni",
        "ISBN": [
          "9788843057832"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843057832",
        "anno": "2011",
        "autori": "GRANATA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRANATA A (2011). Sono qui da una vita. Dialogo aperto con le seconde",
        "generazioni. ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843057832"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Centri storici, beni fragili. Il caso di Brescia",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 3, p. 399-427, ISSN: 0486-0349",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRANATA A, GRANATA E, GRANDI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRANATA A, GRANATA E, GRANDI F (2010). Centri storici, beni fragili. Il",
        "caso di Brescia. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA, vol. 3, p.",
        "399-427, ISSN: 0486-0349"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-237",
        "titolo": "La citt\u00e0 avr\u00e0 i miei occhi. Spazi di crescita delle seconde generazioni a Torino. p",
        "ISBN": [
          "8838744149"
        ],
        "csp": "Sentarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 8838744149",
        "anno": "2009",
        "autori": "COLOGNA D, GRANATA A, GRANATA E, NOVAK C, TURBA I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COLOGNA D, GRANATA A, GRANATA E, NOVAK C, TURBA I (2009). La",
        "citt\u00e0 avr\u00e0 i miei occhi. Spazi di crescita delle seconde generazioni a Torino.",
        "p. 1-237, Sentarcangelo di Romagna:Maggioli Editore, ISBN: 8838744149"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1186/s40064-016-3581-7"
        ],
        "titolo": "Family-school relationship in the Italian infant schools: not only a matter of cultural diversity",
        "ISSN": [
          "2193-1801"
        ],
        "journal": "SPRINGERPLUS",
        "csp": "vol. 5, p. 1-9, ISSN: 2193-1801, doi: 10.1186/s40064-016-3581-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Granata, Ouejdane Mejri, Federica Rizzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Granata, Ouejdane Mejri, Federica Rizzi (2016). Family-school",
        "relationship in the Italian infant schools: not only a matter of cultural",
        "diversity. SPRINGERPLUS, vol. 5, p. 1-9, ISSN: 2193-1801, doi:",
        "10.1186/s40064-016-3581-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13128/RIEF-19519"
        ],
        "titolo": "Living in-between: children of immigrants in the urban space",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 33-40, ISSN: 1973-638X, doi: 10.13128/RIEF-19519",
        "anno": "2016",
        "autori": "Granata Anna, Granata Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Granata Anna, Granata Elena (2016). Living in-between: children of",
        "immigrants in the urban space. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE",
        "FAMILIARE, vol. 2, p. 33-40, ISSN: 1973-638X, doi: 10.13128/RIEF-19519"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Diciottenni senza confini. Il capitale interculturale d'Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7374-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-7374-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Granata Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Granata Anna (2015). Diciottenni senza confini. Il capitale interculturale",
        "d'Italia. Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7374-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Granata Anna (2015). Je suis ici depuis toujours. Dialogue avec les jeunes",
        "issus de l\u2019immigration en Italie. p. 1-198, PARIS:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-336-30740-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modi di dare. Una ricerca sull\u2019impegno sociale dei giovani di origine straniera",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 61, p. 825-856, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Granata, P. Guiddi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Granata, P. Guiddi (2014). Modi di dare. Una ricerca sull\u2019impegno",
        "sociale dei giovani di origine straniera. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol.",
        "61, p. 825-856, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-80",
        "titolo": "La competenza \"interpretare le culture\"",
        "ISBN": [
          "9788843069385"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843069385",
        "opera": "(a cura di): P. Reggio M. Santerini, Le competenze interculturali nel lavoro educativo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Granata (2014). La competenza \"interpretare le culture\". In: (a cura di):",
        "P. Reggio M. Santerini, Le competenze interculturali nel lavoro educativo.",
        "p. 69-80, Roma:Carocci, ISBN: 9788843069385"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "N\u00e8 per paura n\u00e8 per piet\u00e0. Educarci alle emozioni nella societ\u00e0 multiculturale",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 60, p. 343-353, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2013",
        "autori": "Anna Granata"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Granata (2013). N\u00e8 per paura n\u00e8 per piet\u00e0. Educarci alle emozioni",
        "nella societ\u00e0 multiculturale. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol. 60, p.",
        "343-353, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-19",
        "titolo": "Introduzione. La rivoluzione pluralista",
        "ISBN": [
          "9788831104203"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831104203",
        "opera": "(a cura di): Granata A, Intercultura. Report sul futuro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Granata A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Granata A (2012). Introduzione. La rivoluzione pluralista. In: (a cura di):",
        "Granata A, Intercultura. Report sul futuro. p. 5-19, ROMA:Citt\u00e0 Nuova,",
        "ISBN: 9788831104203"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mediatori nati. Le competenze interculturali delle seconde generazioni",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 58, p. 741-768, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2011",
        "autori": "Granata A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Granata A (2011). Mediatori nati. Le competenze interculturali delle",
        "seconde generazioni. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, vol. 58, p. 741-768,",
        "ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-140",
        "titolo": "L'intercultura vista dalle scuole: uno strumento di autovalutazione",
        "ISBN": [
          "9788861375949"
        ],
        "csp": "Trento:Erickson, ISBN: 9788861375949",
        "opera": "SANTERINI M. La qualit\u00e0 della scuola interculturale. Nuovi modelli per l\u2019integrazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRANATA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRANATA A (2010). L'intercultura vista dalle scuole: uno strumento di",
        "autovalutazione. In: SANTERINI M. La qualit\u00e0 della scuola interculturale.",
        "Nuovi modelli per l\u2019integrazione. p. 125-140, Trento:Erickson, ISBN:",
        "9788861375949"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "19843",
    "nome": "GRANATA Anna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Editorialista della rivista \"Citt\u00e0 Nuova\" (versione cartacea mensile e versione online) sui temi della societ\u00e0 multiculturale e dell'educazione interculturale (http://www.cittanuova.it). Tra gli editoriali pubblicati: Granata A., \u201cIl Nobel pi\u00f9 giovane di sempre\u201d, Citt\u00e0 nuova, 28 ottobre 2014; Granata A., \u201cL\u2019Europa a diciotto anni\u201d, Citt\u00e0 nuova, 12 maggio 2014; Granata A., \u201cUna moschea per Milano\u201d, Citt\u00e0 Nuova, 10 aprile 2014; Granata A., \u201cTornate presto!\u201d, Citt\u00e0 Nuova, 12 maggio 2013\u2028; Granata A., \u201cNoi (non) abbiamo paura\u201d, Citt\u00e0 Nuova, 12 novembre 2012; Granata A., \u201cIl razzismo che ci riguarda\u201d, Citt\u00e0 Nuova, 10 gennaio 2012; Granata A., \u201cIl Paese in cui si nasce stranieri\u201d, Citt\u00e0 Nuova, 5 maggio 2011",
        "periodo": "dal 01-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Autore presso il portale Neodemos - popolazione, societ\u00e0 e politica, foro indipendente di osservazione, analisi e proposta la cui finalit\u00e0 consiste nell\u2019illustrare il significato delle tendenze in atto nella societ\u00e0, di interpretarne le conseguenze di breve e di lungo periodo, di suggerire interventi e politiche. Pubblicazione di articoli sui percorsi di crescita delle nuove generazioni (http://www.neodemos.info)",
        "periodo": "dal 04-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della Casa editrice \"In dialogo\", attiva dagli Ottanta a servizio della Diocesi di Milano (direttore Paolo Danuvola). La casa editrice ha promosso la realizzazione di strumenti editoriali (libri, fascicoli, dvd), con particolare riferimento alla formazione educativa negli oratori milanesi, in collaborazione con la Federazione degli Oratori Milanesi (FOM) (http://coopindialogo.it)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della rivista \"Scienze e ricerche\" (ISSN 2283-5873) Area D. Scienze storiche, letterarie e della formazione",
        "periodo": "dal 18-08-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale dal titolo \"Famiglie in migrazione - families in migration\", promosso dal Centro Studi e ricerche sulla famiglia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano, con una relazione dal titolo \u201cCrescere tra appartenenze diverse\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, Milano (IT)",
        "periodo": "dal 13-02-2009 al 13-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al III International Conference Childhood and Youth in Transition, con una relazione in lingua inglese dal titolo \u201cStruggling to be Italian. Second generation immigrant youth, new citizenships, new identities\u201d, University of Sheffield (UK)",
        "periodo": "dal 06-07-2010 al 08-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al XII Mediterranean Research Meeting, promosso da Robert Schuman Centre for Advanced Studies, dal titolo \"Transnational family making: children, young people and migration\", con una relazione in lingua inglese dal titolo \u201cChildren\u2019s views on parents\u2019 tales. Intercultural roots of Turkish Curds, Egyptian Copts and Balkan Roma\u201d (con Alice Sophie Sarcinelli), Firenze (IT)",
        "periodo": "dal 06-04-2011 al 09-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al XIII\u00e8me Congr\u00e8s international de l\u2019Association pour la Recherche InterCulturelle (ARIC), dal titolo \"Les diversit\u00e9s au c\u0153ur de la recherche interculturelle : harmonies et dissonances\", con una relazione in lingua francese dal titolo \u201cD\u00e9couvrir ses diff\u00e9rences: l\u2019art de grandir parmi les fils de migrants\u201d, Universit\u00e9 de Sherbrooke (Qu\u00e9bec, Canada) http://aric.evenement.usherbrooke.ca/",
        "periodo": "dal 18-06-2011 al 23-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario di studio nell'ambito del progetto europeo \"Bridge \u2013 Percorsi di successo per le seconde generazioni di migranti\", finanziato in Svizzera dal Segretariato per l\u2019Educazione e la ricerca, con una relazione dal titolo \"Sono qui da una vita. Dialogo aperto sulle seconde generazioni tra Italia e Svizzera\", Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, Lugano (CH)",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 06-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario di approfondimento organizzato dal Centro di documentazione e intercultura del Comune di Bologna, dal titolo \"Crescere, credere. Comunit\u00e0 religiose, famiglie migranti, seconde generazioni\", con una relazione dal titolo \u201cDi figlio in padre. Le seconde generazioni nelle comunit\u00e0 religiose di minoranza\u201d, Bologna (IT)",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale \"La m\u00e9moire dans la pratique sociologique. Atelier International de jeunes chercheurs\", con una relazione in lingua inglese dal titolo \"\u201cChildren and parents remembering together. Three transnational minorities in Italy\u201d (con Alice Sophie Sarcinelli), \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, Paris (FR)",
        "periodo": "dal 27-10-2011 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al IX Convegno nazionale promosso dalla Societ\u00e0 italiana di psicologia di comunit\u00e0 (SIPCO), dal titolo \"Rilanciare legami sociali, attivare partecipazione, promuovere cambiamento\", con una relazione dal titolo \"Donare \u00e8 appartenere: nuovi italiani ed idee di solidariet\u00e0\" (con Paolo Guiddi), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano (IT)",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario nazionale promosso dal Ministero dell'Istruzione, dell'universit\u00e0 e della ricerca (MIUR), dal titolo \"Prove di futuro. Cittadinanza e seconde generazioni\", con una relazione dal titolo \u201cSentirsi italiani, scoprirsi stranieri, Passaggi di crescita delle seconde generazioni\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Piacenza (IT)",
        "periodo": "dal 13-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di tre seminari di studio rivolti a insegnanti della scuola dell'infanzia, dal titolo \"Famiglie al plurale: vie interculturali di collaborazione con la scuola\" (con Ouejdane Mejri), nell'ambito del progetto \"Milano bambini\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (IT)",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"Costruire la citt\u00e0. Progetti, relazioni, partecipazione\", con una relazione in lingua italiana dal titolo \u201cLa citt\u00e0 avr\u00e0 i miei occhi. Una ricerca sulle seconde generazioni a Torino\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Brescia (IT)",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore principale al seminario di studi dal titolo \"Le competenze di una generazione interculturale. I diciottenni e la cittadinanza\", con una relazione dal titolo \"\u201cLe competenze di una generazione interculturale. Indagine sull\u2019approccio alla differenza culturale nei diciottenni in Italia\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano (IT)",
        "periodo": "dal 24-03-2014 al 24-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di studio dal titolo \"La scuola nelle dittature moderne. Dialogo sul caso tunisino\" (con Ouejdane Mejri), all'interno del Corso di Istituzioni e storia della pedagogia contemporanea, Corso di laurea in Scienze della formazione primaria, prof.ssa Anna Granata (a.a. 2013/2014, Universit\u00e0 degli studi di Torino, sede di Savigliano)",
        "periodo": "dal 25-03-2014 al 25-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al laboratorio parlamentare dal titolo \"Scuola, educazione e cittadinanza attiva. Ciclo scolastico e ius soli temperato\" (organizzato da MPPU, Movimento politico per l'unit\u00e0, presso la Camera dei deputati, Roma), con una relazione dal titolo \"Cittadinanza, un valore da condividere\".",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 11-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale dal titolo \"Una generazione competente. Traiettorie di cittadinanza delle seconde generazioni\", con una relazione dal titolo \u201cPartecipazione e leadership delle seconde generazioni\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano (IT)",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario nazionale promosso dal Ministero dell'Istruzione, dell'universit\u00e0 e della ricerca (MIUR), dal titolo \"Immigrazione e scuola di cittadinanza\", con una relazione dal titolo \u201cAlunni stranieri al liceo: il futuro delle nostre scuole\", Universit\u00e0 degli studi di Torino, Torino (IT)",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al XVI Congr\u00e9s International de l'Association Internationale de Formation et de Recherche en Education Familiale (AIFREF), con una relazione in lingua inglese dal titolo \"City, school and digital world. Growing up as a child of immigrants in Italy\u201d (con Elena Granata), Bilbao (Spagna) (http://aifref2015bilbao.com)",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al IX Biennal Congress of the International Academy for intercultural research (IAIR), dal titolo \"Realizing the potential of cultural diversity in society and at the workplace\", con una relazione in lingua inglese dal titolo: \u201cBuilding intercultural communication at school: families of foreign origins and educators relationships in infant schools in Milan (Italy)\u201d (con Federica Rizzi), Bergen (Norvegia)",
        "periodo": "dal 28-06-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di studio dal titolo \"Internazionalit\u00e0 e intercultura: due sfide irrinunciabili per la scuola italiana\" (con Monica Mincu), all'interno del Festival dell'educazione della Citt\u00e0 di Torino (I Edizione, 12-15 novembre 2015)",
        "periodo": "dal 14-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario di studio organizzato dal Ministero per l'Universit\u00e0 e la Ricerca (Miur), Rete LES (Liceo Economico e sociale) e Pime (Pontificio Istituto Missioni Estere) in vista dell'Esame di Stato 2016: coinvolgimento di alcuni esperti nei lavori preliminari per l'elaborazione della seconda prova d\u2019esame (tipologia B \u2013 lo studio di caso) a partire da tematiche di stretta attualit\u00e0. Intervento in qualit\u00e0 d'esperto sul tema \"cittadinanza e seconde generazioni\"",
        "periodo": "dal 25-01-2016 al 25-01-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario di studio dal titolo \"Internazionalita\u0300 e professionalita\u0300 docente in Europa: insegnanti on the move\" (con Monica Mincu), all'interno del Festival dell'educazione della Citt\u00e0 di Torino (II Edizione, 23-27 novembre 2016)",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \u201cDonare \u00e8 appartenere. Coltivare la cultura della solidariet\u00e0 nei nuovi italiani\u201d (con Paolo Guiddi). La ricerca \u00e8 stata finanziata da AVIS Regione Lombardia (Associazione Volontari Italiani Sangue, http://www.avislombardia.it), attraverso il Centro di ricerca sulle relazioni interculturali e il Laboratorio di Psicologia Sociale applicata dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano (supervisione scientifica della prof.ssa Elena Marta).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \u201cMilano da grande. Una ricerca sulla citt\u00e0 che cambia insieme alle nuove generazioni\" (con Francesco Grandi, Giuliana Chiaretti, Ludovica Piccardo). La ricerca \u00e8 stata finanziata dall'associazione Milano Oggi Domani Dopodomani (MiOdd) (http://milano-odd.it) (supervisione scientifica della prof.ssa Laura Balbo). Scopo della ricerca: conoscere le rappresentazioni della cittadinanza dei giovani milanesi, in particolare dei ragazzi d\u2019origine straniera, con l\u2019intento di approfondire i termini della partecipazione attiva presente e futura dei giovani residenti a Milano. Modalit\u00e0 di ricerca: taglio qualitativo e quantitativo, ricerca bibliografica e ricerca sul campo con interviste in profondit\u00e0 e questionari nelle scuole.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \u201cLe competenze di una generazione interculturale. Indagine sull\u2019approccio alla differenza culturale dei diciottenni in Italia\u201d. La ricerca \u00e8 stata finanziata da Fondazione Intercultura Onlus (http://www.intercultura.it), attraverso il Centro di ricerca sulle relazioni interculturali dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano (supervisione scientifica della prof.ssa Milena Santerini). I risultati della ricerca sono stati pubblicati nel volume Granata A. (2015), Diciottenni senza confini. Il capitale interculturale d'Italia, Carocci, Roma",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \u201cFamiglie al plurale: vie interculturali di collaborazione con la scuola\u201d, sul tema della relazione famiglia-scuola nella scuola dell\u2019infanzia, finanziata dal Dipartimento di Filosofia e Scienze dell'educazione dell'Universit\u00e0 di Torino (Fondi per la ricerca locale \u2013 linea B \"Giovani ricercatori\", bando interno). I risultati della ricerca sono stati pubblicati all'interno dell'articolo: Granata A. Mejri J., Rizzi F. (2015), \u201cNon \u00e8 solo questione di cultura. Fattori di ostacolo e risorsa nella relazione famiglia-scuola dell\u2019infanzia\u201d, in Rivista Italiana di Educazione Famigliare (RIEF), n. 1, pp.77-91.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-01-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della \"International Academy for Intercultural Research\" (IAIR), organizzazione interdisciplinare che dal 1997 si dedica a comprendere e promuovere le relazioni interculturali, attraverso la ricerca nelle scienze umane e sociali. La IAIR riunisce studiosi di diverse discipline: educazione, antropologia, comunicazione, psicologia, sociologia e scienze politiche. Scopo dell'accademia \u00e8 promuovere il confronto internazionale sui temi interculturali, organizzare ogni due anni un convegno internazionale e diffondere i risultati delle ricerche in questo ambito attraverso la rivista \"International Journal of Intercultural Relations\" (http://www.journals.elsevier.com/intern ational-journal-of-intercultural-relatio ns)",
        "periodo": "dal 29-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell' \"Association Internationale de Formation et de Recherche en Education Familiale\" (AIFREF), associazione che dal 1987 raccoglie un gruppo di ricercatori ed operatori di una ventina di paesi diversi interessati alla ricerca nell'ambito dell'educazione famigliare. Obiettivi principali dell'associazione sono: promuovere la ricerca e la formazione nell'ambito dell'educazione famigliare; permettere la collaborazione tra ricercatori di paesi diversi e favorire la diffusione di ricerche sul tema dell'educazione famigliare; organizzare ogni due anni un convegno internazionale sulle tematiche dell'associazione (http://aifref.org)",
        "periodo": "dal 03-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il percorso formativo del dottorato in Scienze psicologiche, antropologiche e dell'educazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino (a.a. 2012/2013), sui seguenti temi: fare ricerca inter-disciplinare sui temi interculturali",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso il percorso formativo del dottorato in Scienze psicologiche, antropologiche e dell'educazione (a.a. 2016/2017) dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino, sui seguenti temi: il principio costituzionale alla prova del pluralismo culturale e religioso; fare ricerca in ottica interculturale, tra inclusione e promozione della persona: temi, contesti e strumenti",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor di dottorato presso il XXXII ciclo del dottorato in Science psicologiche, antropologiche e dell'educazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino (area pedagogica)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico formalizzato di insegnamento presso l\u2019Istituto Universitario Salesiano di Venezia (IUSVE - aggregato alla facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Pontificia Universit\u00e0 Salesiana, Roma), per il corso di \u201cPsicologia interculturale\u201d (40 ore, corso di laurea in Psicologia interculturale - indirizzo Psicologia dell'educazione), in qualit\u00e0 di docente a contratto (http://www.iusve.it)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico formalizzato di insegnamento presso l\u2019Istituto Universitario Salesiano di Venezia (IUSVE - aggregato alla facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Pontificia Universit\u00e0 Salesiana, Roma), per il corso di \u201cMetodologia preventiva II\u201d (40 ore, corso di laurea in Scienze dell\u2019educazione - indirizzo Educatore sociale), in qualit\u00e0 di docente a contratto (http://www.iusve.it)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del corso di \u201cPedagogia interculturale\u201d (M-PED/01) presso il Corso di laurea a ciclo unico in Scienze della formazione primaria (60 ore, 8 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (sede di Savigliano, CN) (http://formazioneprimaria.campusnet.unito.it/do/docenti.pl)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico formalizzato di insegnamento presso il Master di I livello in \u201cCompetenze interculturali. Formazione per l\u2019integrazione sociale\u201d (4 ore, Modulo di Pedagogia interculturale \u2013 M-PED/01), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (direttore del Master: prof.ssa Milena Santerini)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del corso di \u201cIstituzioni e storia della pedagogia contemporanea\u201d (M-PED/01) presso il Corso di laurea a ciclo unico in Scienze della formazione primaria (60 ore, 8 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (sede di Savigliano, CN) (http://formazioneprimaria.campusnet.unito.it/do/docenti.pl)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico formalizzato di insegnamento presso il Master di I livello in \u201cCompetenze interculturali. Formazione per l\u2019integrazione sociale\u201d (4 ore, Modulo di Pedagogia interculturale \u2013 M-PED/01), Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (direttore del Master: prof.ssa Maddalena Colombo)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del corso di \u201cPedagogia interculturale\u201d (M-PED/01) presso il Corso di laurea a ciclo unico in Scienze della formazione primaria (60 ore, 8 CFU) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (sede di Torino) (http://formazioneprimaria.campusnet.unito.it/do/docenti.pl)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatrice alla ricerca dal titolo \"Approssimandosi. Vita e citt\u00e0 dei giovani di seconda generazione a Torino\", finanziata da Fondazione Agnelli e coordinata dall\u2019Istituto di Ricerca Codici (Prof. Daniele Cologna). Attivit\u00e0 di rielaborazione dei dati e pubblicazione dei risultati. I risultati della ricerca sono stati pubblicati nel volume: Cologna D., Granata A., Granata E., Novak C., Turba I. (2009), La citt\u00e0 avr\u00e0 i miei occhi. Spazi di crescita delle seconde generazioni a Torino, Maggioli, Sant'arcangelo di Romagna",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Esperienza semestrale di tirocinio presso il Dipartimento di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano. Collaborazione alla ricerca Prin-Cofin 2004, finanziata dal Miur, sul tema: \u201cLe relazioni di coppia in immigrazione\u201d (Direttore scientifico: Vittorio Cigoli). Svolgimento delle seguenti attivit\u00e0: elaborazione di strumenti di ricerca qualitativa; svolgimento di interviste in profondit\u00e0 a coppie di origine straniera; rielaborazione dei dati entro il gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del laboratorio annuale di formazione interculturale rivolto ai soci e ai volontari dell'associazione Arcobaleno onlus (http://www.associazione-arcobaleno.org) con sede a Milano, impegnata da pi\u00f9 di trent'anni nelle seguenti attivit\u00e0: scuola di italiano per stranieri; percorsi di educazione alla cittadinanza; orientamento al lavoro. L'associazione \u00e8 inserita nella Rete Scuole Senza Permesso (http://www.scuolesenzapermesso.org)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conduzione dei laboratori di Pedagogia interculturale, all'interno del corso di Pedagogia interculturale (prof.ssa Sonia Claris), Corso di laurea in Scienze della Formazione primaria, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano (moduli di 8 ore, tot. 52 ore annue)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di supervisione presso la ONG Soleterre, per una ricerca-azione dal titolo: \u201cSupporto alla genitorialit\u00e0 transnazionale e alla reintegrazione socio-economica dei migranti di ritorno in Ucraina\u201d, per conto del Centro di ricerca sulle relazioni interculturali dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro cuore di Milano",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con \"Il razzismo \u00e8 una brutta storia\" - associazione culturale del gruppo editoriale Feltrinelli nata il 21 marzo 2011 per contrastare il razzismo con gli strumenti della cultura. Attivit\u00e0 svolte: consulenza sui temi dell'educazione interculturale, partecipazione in qualit\u00e0 di relatore a iniziative pubbliche, supervisione per la realizzazione di strumenti formativi forniti alle scuole, redazione di articoli per il sito internet (http://www.razzismobruttastoria.net)",
        "periodo": "dal 21-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatrice alla ricerca dal titolo \"Milano Bambini\", finanziata dal Comune di Milano (responsabile scientifico prof.ssa Milena Santerini). Attivit\u00e0 di rielaborazione dei dati, organizzazione di seminari per la diffusione dei risultati e formazione degl educatori della scuola dell'infanzia sui temi della ricerca",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di servizio al Dipartimento di Filosofia e Scienze dell'educazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino: partecipazione alla \u201cCommissione pratiche studenti\u201d, corso di laurea in Scienze della formazione primaria, presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Torino (sedi di Torino e Savigliano) (http://formazioneprimaria.campusnet.unito.it)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di \"peer reviewer\" (revisore anonimo) per la rivista Mondi Migranti, rivista scientifica edita da Franco Angeli (ISSN: 1972-4888, area 11, elenco anvur). Attivit\u00e0 di selezione e revisione di articoli concernenti i temi dell'educazione interculturale e dei percorsi identitari nelle nuove generazioni",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di divulgazione della ricerca scientifica: intervista per la trasmissione radiofonica \"Farhenheit\" (Radio Rai 3) a proposito della pubblicazione del volume Granata A. (2015), Diciottenni senza confini. Il capitale interculturale d'Italia, Carocci, Roma (http://www.radio3.rai.it/dl/radio 3/programmi/puntata/ContentItem-0527582e -fe86-4f9e-9d4f-57d76f684cf6.html)",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di divulgazione della ricerca scientifica: intervista per Famiglia Cristiana a proposito della pubblicazione del volume Granata A. (2015), Diciottenni senza confini. Il capitale interculturale d'Italia, Carocci, Roma",
        "periodo": "dal 06-09-2015 al 06-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di divulgazione della ricerca scientifica: presentazione del volume Granata A. (2015), Diciottenni senza confini. Il capitale interculturale d'Italia, Carocci, Roma presso la trasmissione televisiva \"Geo\", Rai 3 (http://www.rai.it/dl/RaiTV/programmi/me dia/ContentItem-ee02b57a-c1cf-49e2-bcdb- 75e8577f5931.html)",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 09-11-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di divulgazione della ricerca scientifica: intervista per la trasmissione radiofonica \"Farhenheit\" (Radio Rai 3) a proposito della pubblicazione del volume Granata A. (2016), Pedagogia dele diversit\u00e0. Come sopravvivere un anno in una classe interculturale, Carocci, Roma (http://www.radio3.rai.it/dl/porta leRadio/media/ContentItem-9d39c3d0-a8d2- 4892-8a27-d4fc8abb969a.html)",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla Commissione centrale \"Education for unity\" (Educazione Unit\u00e0, EdU), con sede a Grottaferrata (Roma), organismo che promuove attivit\u00e0 di studio e ricerca sui temi dell'educazione ai valori e alla prosocialit\u00e0 entro un gruppo di ricercatori e operatori dei settori educativi provenienti da diversi Paesi europei (attualmente Italia, Francia, Slovenia, Spagna). Scopo della Commissione \u00e8 promuovere la ricerca sui temi educativi, elaborare documenti e pubblicazioni comuni (tramite la casa editrice Citt\u00e0 Nuova, nella sua collana \"Fondamenti dell'educare\") nonch\u00e9 promuovere seminari e convegni internazionali in Europa e in paesi extraeuropei (http://www.eduforunity.org)",
        "periodo": "dal 06-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del \"Centro di ricerca sulle relazioni interculturali\" dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, impegnato dal 2009 sui seguenti temi: relazioni interculturali, integrazione e convivenza civile, interventi ed azioni contro la discriminazione, cooperazione internazionale nell\u2019ambito della disabilit\u00e0, adozioni internazionali (http://centridiricerca.unicatt.it/relazioni_interculturali). Coinvolgimento in progetti e attivit\u00e0 scientifiche, culturali e formative, in particolare attraverso l\u2019organizzazione di seminari, convegni, ed incontri anche di carattere internazionale (http://centridiricerca.unicatt.it/relazioni_interculturali)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del \"Laboratorio per l'innovazione e lo Sviluppo Educativo e sociale\" (LISES), composto dai docenti del Corso di laurea in Scienze dell'educazione a indirizzo Educatore Sociale dell'Istituto Universitario Salesiano di Venezia (IUSVE, aggregato alla facolt\u00e0 di Scienze della Formazione della Pontificia Universit\u00e0 Salesiana di Roma). Il laboratorio svolge le seguenti attivit\u00e0: condivisione a cadenza mensile di riflessioni epistemologiche entro il gruppo dei docenti; confronto sui contenuti didattici dei singoli corsi nell'ottica di un percorso formativo coerente e condiviso; organizzazione di seminari rivolti a studenti e ricercatori; elaborazione di pubblicazioni comuni tramite la casa editrice http://www.libreriauniversitaria.it (Collana Lises, diretta da Vincenzo Salerno). Il primo volume della collana Lises \u00e8 stato pubblicato nel mese di settembre 2011 (Salerno V., Visentin M., La rigenerazione del legame sociale, libreriauniversitaria.it, Padova, 2011; saggio interno: Granata A. Intercultura, arte di vivere e di educare, pp. 119-130)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'Associazione \"Milano - oggi, domani, dopodomani\" (MiOdd) che dal 2013 \u00e8 impegnata in attivit\u00e0 di ricerca e formazione sui temi del \"lifelong learning\" (apprendimento per tutta la vita), con una particolare attenzione alle dinamiche sociali della citt\u00e0 di Milano, in un'ottica interdisciplinare (sociologia, antropologia e pedagogia). Scopi principali dell'associazione sono: attivit\u00e0 di ricerca e documentazione; elaborazione di strumenti di osservazione e di lettura; progetti e attivit\u00e0 formative rivolti prevalentemente ai giovani; collaborazioni con enti locali, associazioni, universit\u00e0, fondazioni e istituti internazionali; organizzazione e partecipazione a conferenze, seminari nazionali e internazionali. Attuale direttrice: prof.ssa Laura Balbo, Universit\u00e0 di Padova (http://milano-odd.it)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell' \"Association Internationale de Formation et de Recherche en Education Familiale\" (AIFREF), associazione che dal 1987 raccoglie un gruppo di ricercatori ed operatori di una ventina di paesi diversi interessati alla ricerca nell'ambito dell'educazione famigliare. Obiettivi principali dell'associazione sono: promuovere la ricerca e la formazione nell'ambito dell'educazione famigliare; permettere la collaborazione tra ricercatori di paesi diversi e favorire la diffusione di ricerche sul tema dell'educazione famigliare; organizzare ogni due anni un convegno internazionale sulle tematiche dell'associazione (http://aifref.org)",
        "periodo": "dal 03-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Programma di Ricerca scientifica di rilevante Interesse Nazionale - PRIN 2006, finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (Miur), sul tema: \u201cEducare alla cittadinanza in contesti di pluralismo culturale\u201d (Direttore scientifico: Milena Santerini). Responsabilit\u00e0 per le seguenti attivit\u00e0: elaborazione degli strumenti di ricerca; rielaborazione dei dati raccolti all'interno del gruppo di ricerca; pubblicazione dei risultati nel volume Santerini M. (a cura di), La qualit\u00e0 della scuola interculturale. Nuovi modelli per l'integrazione, Erickson, Trento, 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 20-04-2007"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Pedagogia (Education)- attribuzione del posto con borsa a seguito di concorso nazionale. Frequentazione della Scuola di dottorato, presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano. Elaborazione di una tesi di dottorato dal titolo \"Le competenze interculturali dei giovani di origine straniera\" (settore M-PED/01), tutor di dottorato: Milena Santerini. Ottenimento del titolo di dottore di ricerca in Pedagogia (Education).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Programma di ricerca \"BRIDGE \u2013 Successful Pathways for the Second Generation of Migrants\" (Percorsi di successo per le seconde generazioni di migranti), finanziato in Svizzera dal Segretariato per l\u2019Educazione e la ricerca (direttore scientifico: Paolo Ruspini, Universit\u00e0 della svizzera italiana). Responsabilit\u00e0 per le seguenti attivit\u00e0: rielaborazione dei dati raccolti e discussione in sede pubblica dei principali risultati (http://www.bridge2g.eu).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Programma di Ricerca scientifica di rilevante Interesse Nazionale - PRIN 2008, finanziato dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca del governo italiano (Miur), sul tema: \u201cCompetenze interculturali: modelli teorici e metodologie di formazione\u201d (Direttore scientifico: Milena Santerini). Responsabilit\u00e0 per le seguenti attivit\u00e0: ricerca sul campo con interviste e focus group; rielaborazione dei dati all'interno del gruppo di ricerca; pubblicazione dei risultati nel volume Reggio P., Santerini M., Le competenze interculturali nel lavoro educativo, Carocci, Roma, 2014",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Programma di ricerca europeo \u201cARCKA \u2013 Assessing, Recognizing Competences and certifying Knowledge Acquisition. Valuing human capital of children of foreign origin in Education and Training in Europe\u201d (http://www.arckaproject.eu), finanziato dal fondo europeo per l'integrazione (Project Number: HOME/2009/EIFX/CA/1880) e promosso da Galdus Societ\u00e0 Cooperativa e Synergia s.r.l., in partenariato con altre istituzioni e centri di ricerca europei. Responsabilit\u00e0 per le seguenti attivit\u00e0: elaborazione degli strumenti di ricerca; conduzione di interviste e focus group; rielaborazione dei dati raccolti e stesura del report finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-06-2012"
      }
    ]
  }
}