{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bisogni formativi e cultura personale.",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. Anno LXII. Luglio/Dicembre, n.2, p. 315-330, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosati Agnese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosati Agnese (2016). Bisogni formativi e cultura personale.. I PROBLEMI",
        "DELLA PEDAGOGIA, vol. Anno LXII. Luglio/Dicembre, n.2, p. 315-330,",
        "ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Encounter and Dialogical Learning. A Relational Pedagogy Path.",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. Anno VIII, p. 1-12, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2016",
        "autori": "Agnese Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Agnese Rosati (2016). Encounter and Dialogical Learning. A Relational",
        "Pedagogy Path.. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. Anno VIII, p. 1-12, ISSN:",
        "2038-3282"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-87",
        "titolo": "Infanzia, violenza e diritti negati. I bambini soldato.",
        "ISBN": [
          "9788849846843"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino Universit\u00e0, ISBN: 9788849846843",
        "opera": "Uliano Conti (a cura di). Elementi per una sociologia del terrorismo. Temi e prospettive di ricerca.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Agnese Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agnese Rosati (2016). Infanzia, violenza e diritti negati. I bambini soldato..",
        "In: Uliano Conti (a cura di). Elementi per una sociologia del terrorismo.",
        "Temi e prospettive di ricerca.. p. 79-87, Soveria Mannelli:Rubbettino",
        "Universit\u00e0, ISBN: 9788849846843"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-212",
        "titolo": "Connettivismo e reti educative. In S. Nirchi - S. Capogna (a cura di), Tra educazione societ\u00e0 nell'era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo.",
        "ISBN": [
          "9788867092727"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092727",
        "opera": "S. Nirchi - S. Capogna (a cura di). Tra educazione societ\u00e0 nell'era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "AGNESE ROSATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGNESE ROSATI (2016). Connettivismo e reti educative. In S. Nirchi - S.",
        "Capogna (a cura di), Tra educazione societ\u00e0 nell'era delle ICT. Luci e",
        "ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo.. In: S.",
        "Nirchi - S. Capogna (a cura di). Tra educazione societ\u00e0 nell'era delle ICT.",
        "Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo.. p.",
        "195-212, ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092727"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-310",
        "titolo": "Per una rinnovata \"cultura dell'essere\". Necessit\u00e0 formative e apprendimento permanente.",
        "ISBN": [
          "9788814216879"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814216879",
        "opera": "Agnese Rosati in S. Bolognini (a cura di). Studi in onore di Lanfranco Rosati. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosati Agnese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosati Agnese (2016). Per una rinnovata \"cultura dell'essere\". Necessit\u00e0",
        "formative e apprendimento permanente.. In: Agnese Rosati in S. Bolognini",
        "(a cura di). Studi in onore di Lanfranco Rosati. p. 299-310, MILANO:Giuffr\u00e9,",
        "ISBN: 9788814216879"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-54",
        "doi": [
          "10.4399/97888548925452"
        ],
        "titolo": "Processi ed energie mobilitate nell'apprendimento.",
        "ISBN": [
          "9788854892545"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne., ISBN: 9788854892545, doi: 10.4399/97888548925452",
        "opera": "Agnese Rosati. In E. Bocciolesi e A. Rosati (a cura di).. Apprendere dall'esperienza. Nuove strategie educative.. vol. 8, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Agnese Rosati in E. Bocciolesi A. Rosati (a cura di)."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agnese Rosati in E. Bocciolesi A. Rosati (a cura di). (2016). Processi ed",
        "energie mobilitate nell'apprendimento.. In: Agnese Rosati. In E. Bocciolesi",
        "e A. Rosati (a cura di).. Apprendere dall'esperienza. Nuove strategie",
        "educative.. vol. 8, p. 13-54, Roma:Aracne., ISBN: 9788854892545, doi:",
        "10.4399/97888548925452"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-170",
        "titolo": "Parole in gioco e significati. Il problema delle competenze comunicative.",
        "ISBN": [
          "9788867092406"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092406",
        "opera": "Lanfranco Rosati Enrico Bocciolesi Agnese Rosati.. Orientamenti educativi. Tecnologie, comunicazione e societ\u00e0.. vol. 211, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ROSATI AGNESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROSATI AGNESE (2016). Parole in gioco e significati. Il problema delle",
        "competenze comunicative.. In: Lanfranco Rosati Enrico Bocciolesi Agnese",
        "Rosati.. Orientamenti educativi. Tecnologie, comunicazione e societ\u00e0.. vol.",
        "211, p. 155-170, ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092406"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare alla riflessivit\u00e0.",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "vol. 2, p. 67-73, ISSN: 2240-7758",
        "anno": "2015",
        "autori": "ROSATI AGNESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROSATI AGNESE (2015). Educare alla riflessivit\u00e0.. EDUCATIONAL",
        "REFLECTIVE PRACTICES, vol. 2, p. 67-73, ISSN: 2240-7758"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In education net. Complex issues and variables in the educational process.",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "Q-TIMES WEBMAGAZINE",
        "csp": "vol. 7, p. 1-13, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rosati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosati A. (2015). In education net. Complex issues and variables in the",
        "educational process.. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. 7, p. 1-13, ISSN:",
        "2038-3282"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione come forma di intelligenza pedagogica.. NUOVA SECONDARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "XXXIII",
        "csp": "p. 15-17, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rosati Agnese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosati Agnese (2015). La valutazione come forma di intelligenza",
        "pedagogica.. NUOVA SECONDARIA, vol. XXXIII, p. 15-17, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-119",
        "titolo": "Persona, educazione e coscienza ecologica. Al cuore delle responsabilit\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788814212833"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9 Editore, ISBN: 9788814212833",
        "opera": "Agnese Rosati in S. Bolognini (a cura di). Stili di vita ed educazione alimentare dall'infanzia all'et\u00e0 adulta. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici.. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Agnese Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agnese Rosati (2015). Persona, educazione e coscienza ecologica. Al",
        "cuore delle responsabilit\u00e0.. In: Agnese Rosati in S. Bolognini (a cura di).",
        "Stili di vita ed educazione alimentare dall'infanzia all'et\u00e0 adulta. Profili",
        "psico-pedagogici e socio-giuridici.. vol. 2, p. 105-119, MILANO:Giuffr\u00e9",
        "Editore, ISBN: 9788814212833"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:Pacini",
        "titolo": "Amore, Apprendimento, Ascolto, Comunicazione, Cultura, Cura, Dialogo, Didattica, Diritti, Educazione, Empatia, Gioco, Infanzia, Istituzioni, Metodo, Persona, Professionalit\u00e0, Relazione, Sentimenti, Valori. Riferimenti bibliografici della prima parte.",
        "ISBN": [
          "9788863158427"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863158427",
        "opera": "Rosati Agnese (in Bartolini Alessia Fornari Silvia Rosati Agnese). Educazione, famiglia, societ\u00e0. Uno studio interdisciplinare sulle parole.",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rosati Agnese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosati Agnese (2015). Amore, Apprendimento, Ascolto, Comunicazione,",
        "Cultura, Cura, Dialogo, Didattica, Diritti, Educazione, Empatia, Gioco,",
        "Infanzia, Istituzioni, Metodo, Persona, Professionalit\u00e0, Relazione,",
        "Sentimenti, Valori. Riferimenti bibliografici della prima parte.. In: Rosati",
        "Agnese (in Bartolini Alessia Fornari Silvia Rosati Agnese). Educazione,",
        "famiglia, societ\u00e0. Uno studio interdisciplinare sulle parole.. Pisa:Pacini,",
        "ISBN: 9788863158427"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "473-484",
        "titolo": "Progettare di essere. Considerazioni per una Filosofia dell'educazione.",
        "ISBN": [
          "9788861521827"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa Editore, ISBN: 9788861521827",
        "opera": "A. Rosati in G. Minichiello L. Clarizia M. Attin\u00e0 P. Martino (a cura di).. La persona come discontinuit\u00e0 ontologica e l'educazione come ultima narrazione. Saggi in onore di Giuseppe Acone.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Agnese Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agnese Rosati (2014). Progettare di essere. Considerazioni per una",
        "Filosofia dell'educazione.. In: A. Rosati in G. Minichiello L. Clarizia M. Attin\u00e0",
        "P. Martino (a cura di).. La persona come discontinuit\u00e0 ontologica e",
        "l'educazione come ultima narrazione. Saggi in onore di Giuseppe Acone..",
        "p. 473-484, Lecce:Pensa Editore, ISBN: 9788861521827"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-188",
        "titolo": "Apprendimento informale. Scelte pedagogiche e priorit\u00e0 educative.",
        "ISBN": [
          "9788867600687"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa Multimedia., ISBN: 9788867600687",
        "opera": "F.C.Ugolini (a cura di). Apprendimento informale. Aspetti multidisciplinari e prospettive di ricerca.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Rosati (2013). Apprendimento informale. Scelte pedagogiche e priorit\u00e0",
        "educative.. In: F.C.Ugolini (a cura di). Apprendimento informale. Aspetti",
        "multidisciplinari e prospettive di ricerca.. p. 151-188, LECCE:Pensa",
        "Multimedia., ISBN: 9788867600687"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-197",
        "titolo": "Le ragioni di una progettazione educativa.",
        "ISBN": [
          "9788854845473"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854845473",
        "opera": "AGNESE ROSATI (in A. Bartolini a cura di). Artisti dell'educazione. La professionalit\u00e0 educativa tra necessit\u00e0 e possibilit\u00e0.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AGNESE ROSATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGNESE ROSATI (2012). Le ragioni di una progettazione educativa.. In:",
        "AGNESE ROSATI (in A. Bartolini a cura di). Artisti dell'educazione. La",
        "professionalit\u00e0 educativa tra necessit\u00e0 e possibilit\u00e0.. p. 169-197,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854845473"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-53",
        "titolo": "Uomo e animale: un paradigma da rivedere.",
        "ISBN": [
          "9788873466574"
        ],
        "csp": "Roma.:Anicia., ISBN: 9788873466574",
        "opera": "I.Garghella D.Porena M.Pattoia A. Rosati L.Rosati A. Vecchini. Cani e gatti alla riscossa. Studio interdisciplinare sugli amici dell'uomo.. vol. 28., p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AGNESE ROSATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGNESE ROSATI (2012). Uomo e animale: un paradigma da rivedere.. In:",
        "I.Garghella D.Porena M.Pattoia A. Rosati L.Rosati A. Vecchini. Cani e gatti",
        "alla riscossa. Studio interdisciplinare sugli amici dell'uomo.. vol. 28., p.",
        "25-53, Roma.:Anicia., ISBN: 9788873466574"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "101.",
        "titolo": "Nuove frontiere della pedagogia. Educazione e neuroscienze. vol",
        "ISBN": [
          "9788873466338"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466338",
        "anno": "2011",
        "autori": "Agnese Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Agnese Rosati (2011). Nuove frontiere della pedagogia. Educazione e",
        "neuroscienze. vol. 101., ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466338"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "21.",
        "titolo": "Per una Filosofia dell'educazione. vol",
        "ISBN": [
          "9788873465836"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465836",
        "anno": "2010",
        "autori": "AGNESE ROSATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AGNESE ROSATI (2010). Per una Filosofia dell'educazione. vol. 21.,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873465836"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Perugia:Morlacchi",
        "titolo": "Ri-pensare l'esistenza. I fondamenti pedagogici e didattici della storia",
        "ISBN": [
          "9788860741929"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860741929",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. ROSATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. ROSATI (2008). Ri-pensare l'esistenza. I fondamenti pedagogici e",
        "didattici della storia. Perugia:Morlacchi, ISBN: 9788860741929"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Senza ragione. Contraddizioni e incertezze del nuovo Millennio.",
        "ISBN": [
          "8873463991"
        ],
        "csp": "ISBN: 8873463991",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. ROSATI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. ROSATI (2006). Senza ragione. Contraddizioni e incertezze del nuovo",
        "Millennio.. ROMA:Anicia, ISBN: 8873463991"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bisogni formativi e cultura personale.",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. Anno LXII. Luglio/Dicembre, n.2, p. 315-330, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosati Agnese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosati Agnese (2016). Bisogni formativi e cultura personale.. I PROBLEMI",
        "DELLA PEDAGOGIA, vol. Anno LXII. Luglio/Dicembre, n.2, p. 315-330,",
        "ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-87",
        "titolo": "Infanzia, violenza e diritti negati. I bambini soldato.",
        "ISBN": [
          "9788849846843"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino Universit\u00e0, ISBN: 9788849846843",
        "opera": "Uliano Conti (a cura di). Elementi per una sociologia del terrorismo. Temi e prospettive di ricerca.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Agnese Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agnese Rosati (2016). Infanzia, violenza e diritti negati. I bambini soldato..",
        "In: Uliano Conti (a cura di). Elementi per una sociologia del terrorismo.",
        "Temi e prospettive di ricerca.. p. 79-87, Soveria Mannelli:Rubbettino",
        "Universit\u00e0, ISBN: 9788849846843"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-54",
        "doi": [
          "10.4399/97888548925452"
        ],
        "titolo": "Processi ed energie mobilitate nell'apprendimento.",
        "ISBN": [
          "9788854892545"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne., ISBN: 9788854892545, doi: 10.4399/97888548925452",
        "opera": "Agnese Rosati. In E. Bocciolesi e A. Rosati (a cura di).. Apprendere dall'esperienza. Nuove strategie educative.. vol. 8, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Agnese Rosati in E. Bocciolesi A. Rosati (a cura di)."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agnese Rosati in E. Bocciolesi A. Rosati (a cura di). (2016). Processi ed",
        "energie mobilitate nell'apprendimento.. In: Agnese Rosati. In E. Bocciolesi",
        "e A. Rosati (a cura di).. Apprendere dall'esperienza. Nuove strategie",
        "educative.. vol. 8, p. 13-54, Roma:Aracne., ISBN: 9788854892545, doi:",
        "10.4399/97888548925452"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-170",
        "titolo": "Parole in gioco e significati. Il problema delle competenze comunicative.",
        "ISBN": [
          "9788867092406"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092406",
        "opera": "Lanfranco Rosati Enrico Bocciolesi Agnese Rosati.. Orientamenti educativi. Tecnologie, comunicazione e societ\u00e0.. vol. 211, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "ROSATI AGNESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROSATI AGNESE (2016). Parole in gioco e significati. Il problema delle",
        "competenze comunicative.. In: Lanfranco Rosati Enrico Bocciolesi Agnese",
        "Rosati.. Orientamenti educativi. Tecnologie, comunicazione e societ\u00e0.. vol.",
        "211, p. 155-170, ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092406"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare alla riflessivit\u00e0.",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "vol. 2, p. 67-73, ISSN: 2240-7758",
        "anno": "2015",
        "autori": "ROSATI AGNESE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROSATI AGNESE (2015). Educare alla riflessivit\u00e0.. EDUCATIONAL",
        "REFLECTIVE PRACTICES, vol. 2, p. 67-73, ISSN: 2240-7758"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valutazione come forma di intelligenza pedagogica.. NUOVA SECONDARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "XXXIII",
        "csp": "p. 15-17, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rosati Agnese"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosati Agnese (2015). La valutazione come forma di intelligenza",
        "pedagogica.. NUOVA SECONDARIA, vol. XXXIII, p. 15-17, ISSN:",
        "1828-4582"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-119",
        "titolo": "Persona, educazione e coscienza ecologica. Al cuore delle responsabilit\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788814212833"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9 Editore, ISBN: 9788814212833",
        "opera": "Agnese Rosati in S. Bolognini (a cura di). Stili di vita ed educazione alimentare dall'infanzia all'et\u00e0 adulta. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici.. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Agnese Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agnese Rosati (2015). Persona, educazione e coscienza ecologica. Al",
        "cuore delle responsabilit\u00e0.. In: Agnese Rosati in S. Bolognini (a cura di).",
        "Stili di vita ed educazione alimentare dall'infanzia all'et\u00e0 adulta. Profili",
        "psico-pedagogici e socio-giuridici.. vol. 2, p. 105-119, MILANO:Giuffr\u00e9",
        "Editore, ISBN: 9788814212833"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "473-484",
        "titolo": "Progettare di essere. Considerazioni per una Filosofia dell'educazione.",
        "ISBN": [
          "9788861521827"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa Editore, ISBN: 9788861521827",
        "opera": "A. Rosati in G. Minichiello L. Clarizia M. Attin\u00e0 P. Martino (a cura di).. La persona come discontinuit\u00e0 ontologica e l'educazione come ultima narrazione. Saggi in onore di Giuseppe Acone.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Agnese Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agnese Rosati (2014). Progettare di essere. Considerazioni per una",
        "Filosofia dell'educazione.. In: A. Rosati in G. Minichiello L. Clarizia M. Attin\u00e0",
        "P. Martino (a cura di).. La persona come discontinuit\u00e0 ontologica e",
        "l'educazione come ultima narrazione. Saggi in onore di Giuseppe Acone..",
        "p. 473-484, Lecce:Pensa Editore, ISBN: 9788861521827"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-188",
        "titolo": "Apprendimento informale. Scelte pedagogiche e priorit\u00e0 educative.",
        "ISBN": [
          "9788867600687"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa Multimedia., ISBN: 9788867600687",
        "opera": "F.C.Ugolini (a cura di). Apprendimento informale. Aspetti multidisciplinari e prospettive di ricerca.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Rosati (2013). Apprendimento informale. Scelte pedagogiche e priorit\u00e0",
        "educative.. In: F.C.Ugolini (a cura di). Apprendimento informale. Aspetti",
        "multidisciplinari e prospettive di ricerca.. p. 151-188, LECCE:Pensa",
        "Multimedia., ISBN: 9788867600687"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "101.",
        "titolo": "Nuove frontiere della pedagogia. Educazione e neuroscienze. vol",
        "ISBN": [
          "9788873466338"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466338",
        "anno": "2011",
        "autori": "Agnese Rosati"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Agnese Rosati (2011). Nuove frontiere della pedagogia. Educazione e",
        "neuroscienze. vol. 101., ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466338"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "20540",
    "nome": "ROSATI Agnese",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico e Revisori della Rivista Q-Times Web Magazine. La Rivista Scientifica \u00e8 accreditata dall'ANVUR per l'Area 11 ISSN: 2038-3282 www.qtimes.it",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Miembro Comit\u00e9 Cientifico. Revista de Estilos de Aprendizaje. Universidad Nacional de Educacion a Distancia-UNED, Facultad de Humanidades- Madrid. Endidad Colaboradora: Universidade Estadual de Campinas- UNICAMP (Brasil). ISSN: 1988-8996. www.uned.es/revistaestilosdeaprendizaje",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Collana \"Scienze Umane e dell'Educazione\", ARACNE EDITRICE, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico della Collana \"Pubblicazioni CRIFU- Centro Ricerche e formazione UNITRE\"- Sezione Ricerca e Alta Formazione, (attivata in collaborazione con CE.DI.S.- Centro Studi e ricerche sulle politiche del diritto e lo sviluppo del sistema produttivo e dei servizi- Universit\u00e0 eCampus) presso ARMANDO EDITORE, Roma.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Collana editoriale \"Pubblicazione CE.DI.S.\" - Centro Studi e Ricerche su Politiche del Diritto e Sviluppo del Sistema Produttivo e dei Servizi. Centro di Alta Formazione e di Ricerca dell'Universit\u00e0 eCampus, Novedrate (Como), presso GIUFFRE' EDITORE.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Titolo Intervento: \"Il nodo della storia\". Convegno \"La Scienza dell'educazione: il nodo della storia\". Polo Didattico Disciplinare di Terni. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Il contributo \u00e8 stato pubblicato negli Atti del Convegno, editi da Franco Angeli, Milano 2006. ISBN: 9788846482136.",
        "periodo": "dal 27-04-2006 al 28-04-2006"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Leggere per crescere\". Convegno \"Lettera maiuscola: epistolari di ieri e di oggi\". Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Gruppo di Servizio per la letteratura giovanile. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 05-05-2011"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Per un apprendimento significativo nella scuola e nella vita quotidiana\". Seminario di Studi \"Apprendimento informale. Aspetti multidisciplinari e prospettive di ricerca. Palazzo Cesaroni, Perugia.",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Titolo Intervento: CHAEA entre sinestesias. Convegno VI CONGRESO MUNDIAL DE ESTILOS DE APRENDIZAJE. Pontificia Universidad Cat\u00f2lica del Per\u00f9, Lima, coorganizzato con la Casa Editrice Santillana, Madrid e patrocinato dal Ministero de Educacion de Per\u00f9 e dalla UNESCO. Lima",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Confluencia de mundos entre p\u00e0ginas de cultura\". XIII Congreso Interuniversitario de Organizacion de Insituciones Educativas (CIOIE) y el Congreso Europeo e Iberoamericano. En memoria de Manuel Lorenzo Delgado. \"Desarrollo de las instituciones y su incidencia en la innovacion de la docencia\". Facultad de Educacion de la Universidad Nacional de Educacion a Distancia. UNED, Madrid.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 29-12-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Il piacere di leggere. Appunti per una pedagogia della lettura\". International Conference \"Reading of Human and Social Sciences in the 21st Century\", Roma. Universit\u00e0 eCampus- RIUL (Red Internacional Universidades Lectoras- Universidad de Extremadura, Badajoz)",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Persona, educazione e coscienza ecologica\". \"Expo 2015. Stili di vita ed educazione alimentare dall'infanzia all'et\u00e0 matura. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici\". Universit\u00e0 eCampus, Novedrate (Como)",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Infanzia e violenza. I bambini soldato\". Convegno \"Terrorismo: scenari e paure globali\". Scienze per l'Investigazione e la Sicurezza. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Narni",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Words on the Net: Family, Education and Society\" at the SOCIO-INT '15, 2nd International Conference on Education, Social Sciences and Humanities held. Instanbul, Turkey.",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"El gusto de leer. El valor de la lectura en un entorno en evolucion\". XX Congreso Internacional de Tecnolog\u00ecas para la Educacion y el Conocimiento y VII de Pizzarra Digital.Diversidad, Estrategias YTecnolog\u00eca. Dialogo entre culturas. Departamento de Didactica,Organizacion escolar y dd..ee.Facultad de Educacion. UNED, Madrid. Http://uned.es/infoedu/CIE-2015/index.htm Sesion10. Competencia lectora, TIC yCiencias Sociales. UNED, Madrid.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Peer Education e differenze di genere\". Convegno \"Cyberbullismo. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici. Universit\u00e0 eCampus, Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Resilienza come impegno formativo\". Convegno \"Interdipendenza e ludopatia. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici. Universit\u00e0 eCampus. Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Titolo Relazione: \"Per una rinnovata \"cultura dell'essere\". Necessit\u00e0 formative e apprendimento permanente\". Convegno \"Educazione e formazione permanente oggi: profili psico-pedagogici e socio-giuridici\". Universit\u00e0 eCampus, Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 04-12-2016 al 04-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "RESPONSABILE dello studio sui bisogni formativi e di cultura nei contesti di apprendimento. Ricerca in collaborazione con l'Equipo Internacional de la Universidad de Jaen (SPAGNA).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE Ricerca sulle competenze comunicative e relazionali degli studenti universitari e di scuola secondaria superiore per conto del CeRISUS- Centro di Ricerca Internazionale sulle Scienze Umane e Sociali, associato dal 94\u00b0incontro del Comitato Direttivo di Scienze Umane e Sociali dell'America Latina e Caraibi al Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales (CLACSO). (2014- in corso)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILITA' nella Commissao Cientifica do VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem, Braganca (PORTOGALLO).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 06-07-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Internacional de Ensayo Cientifico en Educacion y Aprendizaje, por la obra \"Apprendere dall'esperienza. Nuove strategie educative\" (Roma, Aracne, 2016). Premio entregado por Global Knowledge Academics a Instancias del Comit\u00e9 Asesor Internacional de Evaluacion. Madrid",
        "periodo": "dal 10-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "DOCENTE RESPONSABILE del Laboratorio \"Imparare a studiare\". Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. N. 30 ore.",
        "periodo": "dal 08-11-2005 al 10-11-2005"
      },
      {
        "content": "DOCENTE RESPONSABILE del Laboratorio \"Musica e Arti figurative\". Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. N. 30 ore.",
        "periodo": "dal 07-06-2006 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "DOCENTE RESPONSABILE del Laboratorio \"Diversit\u00e0 e integrazione culturale\". Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. N.30 ore.",
        "periodo": "dal 07-09-2006 al 12-09-2006"
      },
      {
        "content": "TUTOR interno per il Tirocinio di Scienze dell'Educazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "DOCENTE RESPONSABILE del Laboratorio \"Diversit\u00e0 e integrazione culturale\". Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. N.30 ore.",
        "periodo": "dal 30-06-2008 al 02-07-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENZA nei Corsi di Formazione del personale dei Servizi educativi per la prima infanzia, organizzato dal Centro Servizi Villa Umbra, Scuola Umbra di Amministrazione Pubblica. Perugia.",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 28-09-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENZA di Pedagogia generale e sociale. Polo Scientifico Disciplinare di Terni. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione Primaria. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. n.28 ore I Sem.",
        "periodo": "dal 20-09-2008 al 21-12-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENZA nei Corsi per Volontari della Protezione Civile. Progetto didattico \"Alla larga dai pericoli\". Foligno.",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENZA in MASTER UNIVERSITARIO di I LIVELLO-M.057. Insegnamento: Didattica della Cultura. Master in Conservazione e restauro delle raccolte librarie e documentarie. Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. N. 18 ore Spoleto",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "DOCENTE RESPONSABILE del Laboratorio \"Metodologie e tecniche dell'osservazione\". Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. N. 30 ore.",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 28-01-2009"
      },
      {
        "content": "DOCENZA di Filosofia dell'educazione. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. n.30 ore II Sem.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 20-05-2014"
      },
      {
        "content": "DOCENZA nel Progetto \"Educazione stradale\" rivolto agli insegnanti di Scuola primaria, organizzato dalla Scuola di Polizia Municipale del Comune di Roma, X Municipio.",
        "periodo": "dal 24-04-2009 al 24-04-2009"
      },
      {
        "content": "DOCENZA nel Percorso di formazione integrata e di specializzazione.Art.23 c.4 L.R. 30/2005. Progetto co-finanziato dal Fondo Sociale Europeo nell'ambito del P.O. Umbria, FSE \"Obiettivo competitivit\u00e0 Regionale e Occupazione\" 2007-2013. Cod.UM. 08.02.187-Cod. UM. 08.02.1A.022- Cod.UM. 08.02.41.023 \"Area Pedagogica e Processi Educativi\".",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 16-01-2010"
      },
      {
        "content": "DOCENTE RELATORE e CO-RELATORE di tesi. Ad oggi sono circa 80 le Tesi di cui \u00e8 stata Relatrice nei Corsi di Studio in Scienze della Formazione Primaria, Scienze dell'Educazione, Scienze dell'investigazione e della sicurezza, Scienze Motorie e Sportive. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE RESPONSABILE del Laboratorio \"Metodologia e tecniche dell'osservazione\". Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. n.30 ore",
        "periodo": "dal 18-01-2010 al 25-01-2010"
      },
      {
        "content": "DOCENZA di Progettazione degli interventi educativi (II modulo). Corso di Laurea in Scienze della Professionalit\u00e0 educativa. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. n.36 ore II Sem.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "DOCENZA di Pedagogia generale e sociale. Modulo di Scienze umane e psico-pedagogiche. Corso di Laurea in Ostetricia. Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. n.42 ore (v.o.), n.15 (n.o). II Sem.",
        "periodo": "dal 01-04-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ORIENTAMENTO UNIVERSITARIO.",
        "periodo": "dal 27-07-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENZA di Progettazione didattica. Didattica e psicologia dello Sport. Facolt\u00e0 di Scienze Motorie e Sportive. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. n.30 ore I Sem.",
        "periodo": "dal 20-09-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "DOCENTE COORDINATORE LLP/ERASMUS con: Universidad de Valencia (SPAGNA) e Hogeschool Van Arnheim en Nijimegen (OLANDA).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENZA nel Corso di Formazione per gli Educatori del Nido su \"La progettazione educativa\", organizzato dal Centro Servizi Villa Umbra, Scuola Umbra di Amministrazione Pubblica. Perugia.",
        "periodo": "dal 29-10-2011 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "DOCENZA di Pedagogia Interculturale. Scienze per l'investigazione e la sicurezza. Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione. Sede di Narni. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. n.54 ore, II Sem.",
        "periodo": "dal 20-02-2012 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "DOCENTE RESPONSABILE del Laboratorio \"Sinestesie ed emozioni: un approccio alla neuroestetica\". Scienze della Formazione Primaria. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "DOCENTE RESPONSABILE del Laboratorio \"Pensiero critico, creativo, complesso\". Scienze della Formazione Primaria. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. n. 30 ore",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "DOCENZA di Storia dell'educazione e delle istituzioni scolastiche. Corso di Studio in Scienze della Formazione Primaria. Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione.",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-12-2015"
      },
      {
        "content": "DOCENZA nel TFA II GRADO- A036. Insegnamento: Didattica della Pedagogia. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "DOCENZA di Pedagogia generale. Corso di Studi in Scienze dell'Educazione. Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. n.54 ore, I Sem.",
        "periodo": "dal 22-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENZA nel Progetto di formazione Oratorionline. Fondazione La Carnia- Diocesi di Perugia-Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "DOCENTE RESPONSABILE del Laboratorio \"Educazione alla polisensorialit\u00e0\". Scienze della Formazione Primaria. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Miembro integrante del EQUIPO INTERNACIONAL DE INVESTIGACION EDUCATIVA Y ENSENANZA DE LA UNIVERSIDAD DE JAEN (SPAGNA).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILITA' dello studio sui bisogni formativi e di cultura nei contesti di apprendimento. Ricerca in collaborazione con l'Equipe Internacional de la Universidad de Jaen (SPAGNA)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENZA nel TFA II GRADO- A036 di Didattica della Pedagogia.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 20-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Direzione/Comitato Scientifico del Ce.R.I.S.U.S.. Centro di Ricerca Internazionale sulle Scienze Umane e Sociali. Centro associato dal 94\u00b0 incontro del Comitato Direttivo di Scienze Umane e Sociali dell'America Latina e Caraibi al Consejo Latinoamericano de Cianecias Sociales (CLACSO).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE della RICERCA sulle competenze comunicative e relazionali degli studenti universitari e di scuola secondaria superiore per conto del CeRISUS- Centro di Ricerca Internazionale sulle Scienze Umane e Sociali, associato al CLACSO. (Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales).",
        "periodo": "dal 14-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di Ricerca di Scienze pedagogico-didattiche, coordinato dal Prof. G. Mollo. Dipartimento di Filosofia, Scienze Umane, Sociali e della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "OSPITE SCIENTIFICO della trasmissione radiofonica \"L'uovo di Colombo\", una finestra radiofonica sulla ricerca scientifica. Umbria Radio - Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. www.umbriaradio.it/prog./l-uovo-di-colombo.html",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "DOCENZA nel Corso \"Culturas Lectoras y Multialfabetizacion Universitaria, realizado en la Universidad de Guadalajara. Vicerrector\u00eca Ejecutiva. Coordinacion General Academica. Coordinacion de Innovacion educativa y Pregrado. Guadalajara (MESSICO), n. 4 ore.",
        "periodo": "dal 14-07-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "ACTIVIES: Reunion con el profesorado sobre la investigacion \"Necesidades culturales y Formacion docente\". Department Pedagog\u00eca. Campus Las Lagunillas. UNIVERSIDAD DE JAEN (SPAGNA).",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "DOCENZA su: \"La comunicacione educativa. Educar a la escucha activa\". Department Pedagog\u00eca. Campus Las Lagunillas. Universidad de Jaen (SPAGNA). Number of Teaching hours 18 nell'ambito del Programma ErasmusTeaching Mobility.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro Componente del GRUPPO DI RIESAME per il Corso di Studio di Scienze dell'Educazione. Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "OSPITE SCIENTIFICO della Rivista Q-Times. ANNO VII, n.2, 2015. La Rivista Scientifica \u00e8 accreditata dall'Anvur per il settore D/11. ISBN: 2038-3282 www.qtimes.it",
        "periodo": "dal 02-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMITATO SCIENTIFICO CONVEGNO \"Cyberbullismo. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici\". Universit\u00e0 eCampus, Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Gruppo Interdipartimentale. Corso Interdipartimentale \"Educazione alla legalit\u00e0 e alla lotta alla mafia\", coordinato dal Prof. R. Segatori. Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione - Dipartimento di Scienze Politiche. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 20-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "MIEMBRO INTEGRANTE COMMISSAO CIENTIFICA DO VII CONGRESSO MUNDIAL DE ESTILOS DE APRENDIZAGEM. Braganca (PORTOGALLO).",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "REVISORE ARTICOLI (n.7 in lingua spagnola) per il VII CONGRESSO MUNDIAL DE ESTILOS DE APRENDIZAGEM. Braganca, Portugal. www.cmea.ipb.pt",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Gruppo di Lavoro \"L'ambiente di apprendimento e la relazione adulto-bambino nei servizi 0-6 e nella prima classe della Scuola Primaria\", coordinato dalla Prof.ssa M. De Santis. Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMITATO SCIENTIFICO DEL CONVEGNO \"Educazione e formazione permanente oggi: profili psico-pedagogici e socio-giuridici\". Universit\u00e0 eCampus, Novedrate (Como).",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Miembro integrante del Equipo Internacional de Investigacion Educativa y Ensenanza de la Universidad de Jaen (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Direzione/Comitato Scientifico del Ce.R.I.S.U.S. Centro di Ricerca Internazionale sulle Scienze Umane e Sociali. Universit\u00e0 eCampus, Novedrate (Como). Centro associato dal 94\u00b0 incontro del Comitato Direttivo di Scienze Umane e Sociali dell'America Latina e Caraibi al Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales (CLACSO).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di Ricerca di Scienze Pedagogiche e Didattiche, coordinato dal Prof. G. Mollo. Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo Interdipartimentale. Corso Interdipartimentale \"Educazione alla legalit\u00e0 e alla lotta alla mafia\", coordinato dal Prof.R. Segatori. Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione e Dipartimento di Scienze Politiche. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 20-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di lavoro \"L'ambiente di apprendimento e la relazione adulto-bambino nei servizi 0-6 e nella prima classe della Scuola primaria\", coordinato dalla Prof.ssa M. De Santis. Dipartimento di Filosofia, Scienze Sociali, Umane e della Formazione. Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "DOCENZA en el Curso \"Culturas Lectoras y Multialfabetizacion Universitaria\". Universidad de Guadalajara (MESSICO). n.4 ore",
        "periodo": "dal 14-07-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "DOCENZA presso l'Universidad de Jaen. Campus Las Lagunillas. Jaen (SPAGNA) Titolo del Corso \"La comunicacion educativa: Educar a la escucha activa\". Number of teaching hours: 18.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 20-09-2015"
      }
    ]
  }
}