{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-95",
        "titolo": "Per una valutazione ecologica nell'educazione a mediazione corporea. Un'esperienza di formazione con la giovane et\u00e0 adulta in ambito universitario.",
        "ISBN": [
          "9788898010363"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788898010363",
        "opera": "P. Tomasi,S. Cescato, [...] .Traverso, Teorie e metodi della ricerca empirica in educazione. Atti della prima giornata di studio. Oltre i confini lungo i margini. Edizione accresciuta e aggiornata.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Naccari Alba.G.A. (2016). Per una valutazione ecologica nell'educazione a",
        "mediazione corporea. Un'esperienza di formazione con la giovane et\u00e0",
        "adulta in ambito universitario.. In: P. Tomasi,S. Cescato, [...] .Traverso,",
        "Teorie e metodi della ricerca empirica in educazione. Atti della prima",
        "giornata di studio. Oltre i confini lungo i margini. Edizione accresciuta e",
        "aggiornata.. p. 89-95, ISBN: 9788898010363"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-157",
        "titolo": "Bodily Mediation for the Ecological Adult Education",
        "ISBN": [
          "9789525349283"
        ],
        "csp": "Finnish Adult Education Association , ISBN: 9789525349283",
        "opera": "(a cura di): Aaro Harju and Anja Heikkinen , Adult Education and the Planetary Condition . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Naccari Alba.G.A. (2016). Bodily Mediation for the Ecological Adult",
        "Education. In: (a cura di): Aaro Harju and Anja Heikkinen , Adult Education",
        "and the Planetary Condition . p. 146-157, Finnish Adult Education",
        "Association , ISBN: 9789525349283"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Caprioli",
        "titolo": "Dancing mythical stories to dance more actively one\u2019s own history ",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-360-2"
        ],
        "csp": "8 - 73100 Lecce, ISBN: 978-88-6760-360-2",
        "opera": "(a cura di): Laura Formenti & Linden West, Stories that make a difference Exploring the collective, social and political potential of narratives in adult education research . Lecce:PENSA MULTIMEDIA EDITORE Via A. M",
        "anno": "2016",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Naccari Alba.G.A. (2016). Dancing mythical stories to dance more actively",
        "one\u2019s own history . In: (a cura di): Laura Formenti & Linden West, Stories",
        "that make a difference Exploring the collective, social and political potential",
        "of narratives in adult education research . Lecce:PENSA MULTIMEDIA",
        "EDITORE Via A. M. Caprioli, 8 - 73100 Lecce, ISBN: 978-88-6760-360-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corporeit\u00e0 e movimento per l'educazione religiosa.",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "p. 103-112, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2015",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Naccari Alba.G.A. (2015). Corporeit\u00e0 e movimento per l'educazione",
        "religiosa.. NUOVA SECONDARIA, p. 103-112, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PEDAGOGIA DEL CORPO E DEL MOVIMENTO",
        "titolo": "Attivit\u00e0 motoria e sport nei cicli di vita.",
        "ISBN": [
          "9788891728739"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728739",
        "opera": "(a cura di): Antonia Cunti, Corpi in formazione. Voci pedagogiche.",
        "anno": "2015",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Naccari Alba.G.A. (2015). Attivit\u00e0 motoria e sport nei cicli di vita.. In: (a cura",
        "di): Antonia Cunti, Corpi in formazione. Voci pedagogiche.. PEDAGOGIA",
        "DEL CORPO E DEL MOVIMENTO, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891728739"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "480-489",
        "titolo": "Educare alla cittadinanza terrestre: per una com-presenza ecologica ",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "ETS, ISBN: 978-884674372-5",
        "opera": "(a cura di): Maria Tomarchio, Simonetta Ulivieri , Pedagogia militante Diritti, culture, territori Atti del 29\u00b0 convegno nazionale SIPED . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Naccari Alba.G.A. (2015). Educare alla cittadinanza terrestre: per una",
        "com-presenza ecologica . In: (a cura di): Maria Tomarchio, Simonetta",
        "Ulivieri , Pedagogia militante Diritti, culture, territori Atti del 29\u00b0 convegno",
        "nazionale SIPED . p. 480-489, ETS, ISBN: 978-884674372-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": " Il potere della parola dal misticismo al dialogo. Elementi di pedagogia narrativa in Martin Buber",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. n\u00b02 - 2014, p. 259-293, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2014",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Naccari Alba.G.A. (2014).  Il potere della parola dal misticismo al dialogo.",
        "Elementi di pedagogia narrativa in Martin Buber. I PROBLEMI DELLA",
        "PEDAGOGIA, vol. n\u00b02 - 2014, p. 259-293, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NACCARI Alba.G.A. (2014).  Dalla cura di s\u00e9 alla cura del mondo. Percorsi",
        "educativi in et\u00e0 adulta. BOLLETTINO DELLA FONDAZIONE NAZIONALE",
        "\"VITO FAZIO-ALLMAYER\", vol. Anno XLIII , p. 47-73, ISSN: 1591-3988"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra corpo e parola: danza-movimento e narrazione nell'educazione dell'infanzia",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "p. 349-353, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2013",
        "autori": "NACCARI Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NACCARI Alba.G.A. (2013). Tra corpo e parola: danza-movimento e",
        "narrazione nell'educazione dell'infanzia. INFANZIA, p. 349-353, ISSN:",
        "0390-2420"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-88",
        "titolo": "Scoprire e (ri-)orientare i talenti personali. Formarsi danzando.",
        "ISBN": [
          "978-88-97830-22-1"
        ],
        "csp": "Selci-Lama (PG):Editrice Pliniana, ISBN: 978-88-97830-22-1",
        "opera": "Tiziana luciani, I.lembo, M.Leccese, C.Coscia, M.Fimiani, A.Ferrari, C.Foca ed altri. (a cura di): Tiziana Luciani, Giovanni Grossi, \"Se perdo te... quando il lavoro manca\". p",
        "anno": "2013",
        "autori": "NACCARI Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NACCARI Alba.G.A. (2013). Scoprire e (ri-)orientare i talenti personali.",
        "Formarsi danzando.. In: Tiziana luciani, I.lembo, M.Leccese, C.Coscia,",
        "M.Fimiani, A.Ferrari, C.Foca ed altri. (a cura di): Tiziana Luciani, Giovanni",
        "Grossi, \"Se perdo te... quando il lavoro manca\". p. 77-88, Selci-Lama",
        "(PG):Editrice Pliniana, ISBN: 978-88-97830-22-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NACCARI Alba.G.A. (2012). Un percorso formativo autobiografico dalla",
        "filosofia all\u2019arte. Per una pedagogia olistica nell\u2019adolescenza..",
        "BOLLETTINO DELLA FONDAZIONE NAZIONALE \"VITO",
        "FAZIO-ALLMAYER\", p. 19-47, ISSN: 1591-3988"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-100",
        "titolo": "Capitolo II. Il simbolo come mediazione pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788881073320"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881073320",
        "opera": "Alba Giovanna Anna Naccari, Mirca Benetton, Emanuela Canton, Tiziana Luciani, Elena Mignosi, Valentina Tosi, Francesca Verdesca Zain. (a cura di): NACCARI Alba.G.A., La mediazione corporea per un'educazione olistica. Simboli in movimento tra pedagogia e terapia.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NACCARI Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NACCARI Alba.G.A. (2012). Capitolo II. Il simbolo come mediazione",
        "pedagogica. In: Alba Giovanna Anna Naccari, Mirca Benetton, Emanuela",
        "Canton, Tiziana Luciani, Elena Mignosi, Valentina Tosi, Francesca",
        "Verdesca Zain. (a cura di): NACCARI Alba.G.A., La mediazione corporea",
        "per un'educazione olistica. Simboli in movimento tra pedagogia e terapia..",
        "p. 41-100, MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881073320"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-140",
        "titolo": "Capitolo III.Proposte operative: Grandi Temi.",
        "ISBN": [
          "9788881073320"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881073320",
        "opera": "Alba Giovanna Anna Naccari, Mirca Benetton, Emanuela Canton, Tiziana Luciani, Elena Mignosi, Valentina Tosi, Francesca Verdesca Zain. (a cura di): NACCARI Alba.G.A., La mediazione corporea per un'educazione olistica. Simboli in movimento tra pedagogia e terapia.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NACCARI Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NACCARI Alba.G.A. (2012). Capitolo III.Proposte operative: Grandi Temi..",
        "In: Alba Giovanna Anna Naccari, Mirca Benetton, Emanuela Canton,",
        "Tiziana Luciani, Elena Mignosi, Valentina Tosi, Francesca Verdesca Zain.",
        "(a cura di): NACCARI Alba.G.A., La mediazione corporea per",
        "un'educazione olistica. Simboli in movimento tra pedagogia e terapia.. p.",
        "101-140, MILANO:Guerini e Associati, ISBN: 9788881073320"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "841-854",
        "titolo": "L\u2019immaginazione creativa come risorsa spirituale: spazio \u201ccondiviso\u201d\u2026 fra Cielo e Terra. ",
        "ISBN": [
          "9788846734488"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846734488",
        "opera": "(a cura di): Michele Corsi, Simonetta Ulivieri, Progetto generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NACCARI Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NACCARI Alba.G.A. (2012). L\u2019immaginazione creativa come risorsa",
        "spirituale: spazio \u201ccondiviso\u201d\u2026 fra Cielo e Terra. . In: (a cura di): Michele",
        "Corsi, Simonetta Ulivieri, Progetto generazioni. Bambini e anziani: due",
        "stagioni della vita a confronto. . p. 841-854, Pisa:ETS, ISBN:",
        "9788846734488"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-17",
        "titolo": "Introduzione",
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica",
        "opera": "(a cura di): Alba G.A.Naccari, La mediazione corporea per un'educazione olistica. Simboli in movimento tra pedagogia e terapia.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NACCARI ALBA.G.A. (2012). Introduzione. In: (a cura di): Alba",
        "G.A.Naccari, La mediazione corporea per un'educazione olistica. Simboli in",
        "movimento tra pedagogia e terapia.. p. 11-17, MILANO:Guerini Scientifica"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mediazione corporea e rielaborazione dell\u2019esperienza nella media et\u00e0 adulta",
        "ISSN": [
          "2035-844X"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "p. 85-98, ISSN: 2035-844X",
        "anno": "2011",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NACCARI ALBA.G.A. (2011). Mediazione corporea e rielaborazione",
        "dell\u2019esperienza nella media et\u00e0 adulta. STUDIUM EDUCATIONIS, p. 85-98,",
        "ISSN: 2035-844X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-331",
        "titolo": "Pedagogia dei cicli di vita in et\u00e0 adulta. Comprendere e orientare le crisi e i cambiamenti nel corso dell'esistenza.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-608-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-608-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NACCARI ALBA.G.A. (2010). Pedagogia dei cicli di vita in et\u00e0 adulta.",
        "Comprendere e orientare le crisi e i cambiamenti nel corso dell'esistenza..",
        "p. 7-331, ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-608-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-173",
        "titolo": "Educazione permanente e cittadinanza attiva. Processi e strumenti di condivisione sociale.. p",
        "ISBN": [
          "9788860741486"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860741486",
        "anno": "2007",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A., ARNONE CARLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NACCARI ALBA.G.A., ARNONE CARLA (2007). Educazione permanente e",
        "cittadinanza attiva. Processi e strumenti di condivisione sociale.. p. 1-173,",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860741486"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Epistemologia pedagogica ed educazione globale della persona",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "p. 187-197, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2006",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NACCARI ALBA.G.A. (2006). Epistemologia pedagogica ed educazione",
        "globale della persona. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, p. 187-197,",
        "ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-319",
        "titolo": "Persona e movimento. per una pedagogia dell'incarnazione. p",
        "ISBN": [
          "88-8358-874-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 88-8358-874-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NACCARI ALBA.G.A. (2006). Persona e movimento. per una pedagogia",
        "dell'incarnazione. p. 1-319, ROMA:Armando Editore, ISBN: 88-8358-874-6"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "146-157",
        "titolo": "Bodily Mediation for the Ecological Adult Education",
        "ISBN": [
          "9789525349283"
        ],
        "csp": "Finnish Adult Education Association , ISBN: 9789525349283",
        "opera": "(a cura di): Aaro Harju and Anja Heikkinen , Adult Education and the Planetary Condition . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Naccari Alba.G.A. (2016). Bodily Mediation for the Ecological Adult",
        "Education. In: (a cura di): Aaro Harju and Anja Heikkinen , Adult Education",
        "and the Planetary Condition . p. 146-157, Finnish Adult Education",
        "Association , ISBN: 9789525349283"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Caprioli",
        "titolo": "Dancing mythical stories to dance more actively one\u2019s own history ",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-360-2"
        ],
        "csp": "8 - 73100 Lecce, ISBN: 978-88-6760-360-2",
        "opera": "(a cura di): Laura Formenti & Linden West, Stories that make a difference Exploring the collective, social and political potential of narratives in adult education research . Lecce:PENSA MULTIMEDIA EDITORE Via A. M",
        "anno": "2016",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Naccari Alba.G.A. (2016). Dancing mythical stories to dance more actively",
        "one\u2019s own history . In: (a cura di): Laura Formenti & Linden West, Stories",
        "that make a difference Exploring the collective, social and political potential",
        "of narratives in adult education research . Lecce:PENSA MULTIMEDIA",
        "EDITORE Via A. M. Caprioli, 8 - 73100 Lecce, ISBN: 978-88-6760-360-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corporeit\u00e0 e movimento per l'educazione religiosa.",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "p. 103-112, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2015",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Naccari Alba.G.A. (2015). Corporeit\u00e0 e movimento per l'educazione",
        "religiosa.. NUOVA SECONDARIA, p. 103-112, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": " Il potere della parola dal misticismo al dialogo. Elementi di pedagogia narrativa in Martin Buber",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. n\u00b02 - 2014, p. 259-293, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2014",
        "autori": "Naccari Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Naccari Alba.G.A. (2014).  Il potere della parola dal misticismo al dialogo.",
        "Elementi di pedagogia narrativa in Martin Buber. I PROBLEMI DELLA",
        "PEDAGOGIA, vol. n\u00b02 - 2014, p. 259-293, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "841-854",
        "titolo": "L\u2019immaginazione creativa come risorsa spirituale: spazio \u201ccondiviso\u201d\u2026 fra Cielo e Terra. ",
        "ISBN": [
          "9788846734488"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846734488",
        "opera": "(a cura di): Michele Corsi, Simonetta Ulivieri, Progetto generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NACCARI Alba.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NACCARI Alba.G.A. (2012). L\u2019immaginazione creativa come risorsa",
        "spirituale: spazio \u201ccondiviso\u201d\u2026 fra Cielo e Terra. . In: (a cura di): Michele",
        "Corsi, Simonetta Ulivieri, Progetto generazioni. Bambini e anziani: due",
        "stagioni della vita a confronto. . p. 841-854, Pisa:ETS, ISBN:",
        "9788846734488"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-331",
        "titolo": "Pedagogia dei cicli di vita in et\u00e0 adulta. Comprendere e orientare le crisi e i cambiamenti nel corso dell'esistenza.. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-608-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-608-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NACCARI ALBA.G.A. (2010). Pedagogia dei cicli di vita in et\u00e0 adulta.",
        "Comprendere e orientare le crisi e i cambiamenti nel corso dell'esistenza..",
        "p. 7-331, ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-608-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-173",
        "titolo": "Educazione permanente e cittadinanza attiva. Processi e strumenti di condivisione sociale.. p",
        "ISBN": [
          "9788860741486"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860741486",
        "anno": "2007",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A., ARNONE CARLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NACCARI ALBA.G.A., ARNONE CARLA (2007). Educazione permanente e",
        "cittadinanza attiva. Processi e strumenti di condivisione sociale.. p. 1-173,",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 9788860741486"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Epistemologia pedagogica ed educazione globale della persona",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "p. 187-197, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2006",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NACCARI ALBA.G.A. (2006). Epistemologia pedagogica ed educazione",
        "globale della persona. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, p. 187-197,",
        "ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-319",
        "titolo": "Persona e movimento. per una pedagogia dell'incarnazione. p",
        "ISBN": [
          "88-8358-874-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 88-8358-874-6",
        "anno": "2006",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NACCARI ALBA.G.A. (2006). Persona e movimento. per una pedagogia",
        "dell'incarnazione. p. 1-319, ROMA:Armando Editore, ISBN: 88-8358-874-6"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-295",
        "titolo": "Le vie della danza. Pedagogia narrativa, danze etniche e danzamovimentoterapia.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-88778-72-1"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 88-88778-72-1",
        "anno": "2004",
        "autori": "NACCARI ALBA.G.A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NACCARI ALBA.G.A. (2004). Le vie della danza. Pedagogia narrativa,",
        "danze etniche e danzamovimentoterapia.. vol. 1, p. 1-295,",
        "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 88-88778-72-1"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "20656",
    "nome": "NACCARI Alba Giovanna Anna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2014 \u00e8 Membro del Comitato Scientifico della Collana: Pedagogia del Corpo e del Movimento, diretta da Antonia Cunti, edita da Franco Angeli. La collana intende ospitare contributi volti a mettere in evidenza lo spessore educativo e l\u2019intenzionalit\u00e0 pedagogica del movimento e dell\u2019espressivit\u00e0 corporea.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ha partecipato al IV Congresso Nazionale APID \u201cDanzamovimentoterapia nei cicli della vita - prevenzione, sostegno, riabilitazione\u201d, organizzato dall\u2019Associazione Professionale Italiana Danzamovimentoterapia, con una Comunicazione dal titolo: \u201cLa giovane et\u00e0 adulta in clausura: un\u2019esperienza di danzaterapia\u201d; Cagliari 29 Luglio 2001",
        "periodo": "dal 29-07-2001 al 29-07-2001"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al V Convegno Multidisciplinare di Arti Terapie \u201cPolis creativa le artiterapie e la convivenza sociale\u201d il 27 Ottobre 2001 a Roma presso l\u2019Universit\u00e0 di Tor Vergata, con una Relazione dal titolo: \u201cLa Danzamovimentoterapia nella Scuola Media Superiore: una specifica pedagogia coreutica per l\u2019adolescenza\u201d",
        "periodo": "dal 27-10-2001 al 27-10-2001"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al Convegno nazionale di DanzaMovimentoTerapia \u201cPoetica della Danza Movimento Terapia e Crescita della persona\u201d il 16 e 17 Marzo 2002 a Firenze, come relatrice e coconduttrice (insieme a Mafalda Traveni Massella) del seminario e del gruppo di studio su: \u201dDMT e famiglie : spazio-tempo in cui i legami affettivi possono esprimersi attraverso forme e linguaggi simbolici\u201d",
        "periodo": "dal 16-03-2002 al 17-03-2002"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una Relazione dal titolo:\u201dLa danza delle storie intrecciate, adolescenza, scuola, corpo collettivo\u201d, al VI Convegno Multidisciplinare di Arti Terapie \u201cLe arti terapie per la cura del corpo collettivo\u201d svoltosi il 22-23 Novembre 2002, presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cTor Vergata\u201d",
        "periodo": "dal 22-11-2002 al 23-11-2002"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al VI Convegno Nazionale APID: \u201cLa danza , la relazione, la terapia\u201d; con una Comunicazione dal titolo: \u201cCorresponDances, elaborazione video di un percorso pedagogico di danzamovimentoterapia\u201d; Cagliari 26-27 Luglio 2003",
        "periodo": "dal 26-07-2003 al 27-07-2003"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al Convegno, riconosciuto dal Ministero della Pubblica Istruzione per l\u2019Aggiornamento degli Insegnanti: \u201cLa danzamovimentoterapia: educazione e formazione\u201d, con una Relazione dal titolo: \u201cProcessi psicodinamici in et\u00e0 evolutiva e processi educativi nella Danzamovimentoterapia. Per una pedagogia esigenziale danzata\u201d, e con un Workshop dal titolo: \u201cIdentit\u00e0 personale e matrici collettive. L\u2019integrazione della danza tradizionale nella DMT come educazione e prevenzione\u201d. Istituto Magistrale \u201cEleonora d\u2019Arborea\u201d , Cagliari 20,21,22 Febbraio 2004",
        "periodo": "dal 20-02-2004 al 22-02-2004"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al VII Convegno Nazionale APID: \u201cUn faro nel mare. Viaggio attraverso il corpo; danzamovimentoterapia, culture e intercultura\u201d,organizzato dall\u2019Associazione Professionale Italiana Danzamovimentoterapia, con un Workshop teorico pratico dal titolo: \u201cIl paesaggio incantato: un archetipo tra immaginazione e culture diverse, identit\u00e0 individuale e matrici collettive nella DMT\u201d, Genova, 26-28 Marzo 2004",
        "periodo": "dal 26-03-2004 al 28-03-2004"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al Convegno: \u201cLe prospettive della pedagogia: dalla riflessione teorica all\u2019impegno sociale\u201d,organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Catania, con un intervento dal titolo: \u201cEpistemologia pedagogica ed educazione globale della persona\u201d, Catania 4-6 Novembre 2004",
        "periodo": "dal 04-11-2004 al 06-11-2004"
      },
      {
        "content": "ha partecipato alla \u201cV Biennale sulla Didattica Universitaria:Quale cultura e competenza per la formazione dell\u2019insegnante oggi? La formazione iniziale e in servizio\u201d, organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Padova, con un intervento dal titolo: \u201cLa pedagogia a mediazione corporea nella formazione degli adulti\u201d, Padova 1-2-3 Dicembre 2004",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al Convegno-Seminario: \u201cMasciari Scena Aperta\u2026Teatro e Danza per l\u2019identit\u00e0 personale e collettiva\u201d, organizzato da: Cooperativa Nuova Ipotesi e da Regione Calabria Ass.Politiche Sociali, in qualit\u00e0 di relatrice e conduttrice con una relazione dal titolo \u201cPedagogia e terapia della corporeit\u00e0: danza educativa e danzamovimentoterapia\u201d, e con un workshop dal titolo: \u201cLa danza tra cielo e terra\u201d, Catanzaro 4-5 Marzo 2005",
        "periodo": "dal 04-03-2005 al 05-03-2005"
      },
      {
        "content": "ha partecipato al IX Convegno Nazionale APID a partecipazione internazionale III Forum di Danzamovimentoterapia: \u201cTerra e focu dacci locu, Il setting di Danzamovimentoterapia nei processi clinici, sociali, educativi\u201d, organizzato dall\u2019Associazione Professionale Italiana Danzamovimentoterapia in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Palermo, con un workshop teorico-pratico in coconduzione con Elena Mignosi dal titolo: \u201cLe dimensioni della persona nel setting pedagogico di danzamovimentoterapia\u201d, Palermo 18-20 Marzo 2005",
        "periodo": "dal 18-03-2005 al 20-03-2005"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una relazione dal titolo: Tra cielo e terra: l\u2019immaginazione nella danzamovimentoterapia al Convegno: Tra sogno e realt\u00e0: immaginazione e corporeit\u00e0 nella danzamovimentoterapia, organizzato dalla Cooperativa Sociale \u201cObiettivamente\u201d di Todi; nello stesso Convegno ha tenuto un workshop sulla immaginazione nella danzamovimentoterapia. 28 e 29 Ottobre 2006, Todi",
        "periodo": "dal 28-10-2006 al 29-10-2006"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una relazione dal titolo: I mondi invisibili dei piccoli principi: laboratorio pedagogico di danzamovimentoterapia, nell\u2019ambito del convegno tenutosi a conclusione del corso di aggiornamento per operatori della diversabilit\u00e0 organizzato da: Cooperativa Nuova Ipotesi e da Regione Calabria Ass.Politiche Sociali, Catanzaro, Teatro Masciari 17 Dicembre 2006",
        "periodo": "dal 17-12-2006 al 17-12-2006"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una conferenza dal titolo: La spiritualit\u00e0 del corpo: per una pedagogia dell\u2019incarnazione, per la Societ\u00e0 Teosofica Italiana, Gruppo Teosofico Umbro a Perugia, il 9 Febbraio 2007",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2007"
      },
      {
        "content": "ha tenuto un ciclo di conferenze per i docenti delle scuole elementari, organizzate dall\u2019Ufficio Scolastico Regionale dell\u2019Umbria, dal titolo: Aspetti psicopedagogici delle attivit\u00e0 corporee e motorie nella scuola primaria: un approccio olistico alla persona e agli apprendimenti, a Bastia, Norcia e Perugia, il 22-3-7, 12-4-7, 18-4-7",
        "periodo": "dal 22-03-2007 al 18-04-2007"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una conferenza dal titolo: Danza e Narrazione nella Tradizione Ebraica, per la Societ\u00e0 Teosofica Italiana, Gruppo Teosofico Umbro a Perugia, il 18 Maggio 2007",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una relazione dal titolo: Verso un\u2019umanit\u00e0 androgina\u2026nuove prospettive per l\u2019educazione permanente, per l\u2019Universit\u00e0 Estiva di Danzamovimentoterapia, a Villasimius (Cagliari) il 28 Luglio 2007",
        "periodo": "dal 28-07-2007 al 28-07-2007"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una relazione dal titolo: Tra corpo e cultura: la danzamovimentoterapia come mediazione simbolica, per il Convegno Identit\u00e0 dinamica delle arti terapie, presso la Cittadella di Assisi, il 7 Ottobre 2007",
        "periodo": "dal 07-10-2007 al 07-10-2007"
      },
      {
        "content": "ha partecipato in qualit\u00e0 di discussant e di conduttrice di gruppi di ricerca alla Formazione Permanente Nazionale APID dal titolo: La metodologia della ricerca in DMT , presso il Centro ENAIP a Milano il 29-30 Marzo 2008",
        "periodo": "dal 29-03-2008 al 30-03-2008"
      },
      {
        "content": "ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno dal titolo: Espressivit\u00e0, movimento, salute: dialoghi sulla prevenzione del disagio, sulla promozione della salute e sullo sviluppo del potenziale umano, organizzato dalla SIAB (societ\u00e0 italiana di analisi bioenergetica), presso il Teatro Vascello a Roma il 30 Maggio 2008",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno dal titolo: Funzione dello sport nello sviluppo della coscienza ambientale, organizzato dall\u2019Associazione Gli Argonauti con il patrocinio dello Istituto Universitario di Scienze Motorie di Roma e della Regione Lazio, a Capranica il 20 Settembre 2008",
        "periodo": "dal 20-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al seminario di studio: Il corpo in gioco. La sfida di un sapere interdisciplinare, Facolt\u00e0 di Scienze Motorie di Perugia, Perugia 26 Novembre 2008",
        "periodo": "dal 26-11-2008 al 26-11-2008"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una comunicazione dal titolo: Pedagogia dei cicli di vita e sviluppo delle competenze per la formazione degli adulti, alla VII Biennale per la Didattica Universitaria, presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, a Padova il 4 Dicembre 2008",
        "periodo": "dal 04-12-2008 al 04-12-2008"
      },
      {
        "content": "Tramite Eurinome ASD di Perugia-Palmi(RC) di cui \u00e8 presidente (si veda la sezione c dei titoli, Accreditata dal MIUR ai sensi della dir.90/2013, riconosciuta dall\u2019APID e dal CID UNESCO) ha organizzato e ha partecipato a numerosi convegni, seminari interdisciplinari, corsi di formazione, eventi culturali (Con il patrocinio del Comune di Perugia, e/o La Regione Umbria, e/o L\u2019ufficio Scolastico Regionale Dell\u2019Umbria, e/o del CID UNESCO) per promuovere l'arte, l'attivit\u00e0 motoria e la danza come espressioni culturali e mediazioni pedagogiche, tra cui: da aprile 2009 i seminari, convegni ed eventi della Scuola di Pedagogia della mediazione corporea ed espressiva a Orientamento Simbolico-Antropologico; fra gli altri, ha organizzato i seguenti seminari-convegni: Il Grande Albero 19-20 Settembre 2009, La Magia del Cerchio Ottobre 2010, Pizzicata 22 Gennaio 2011, Coniunctio oppositorum 12 Febbraio 2011, Il processo creativo 9 Aprile 2011, Le geografie immaginarie 7 Maggio 2011, Naturando 16 Luglio 2011, Geodanza 25-26 Settembre 2011, \u2018Cosa far\u00f2 da grande?\u2019 Scoprire ed orientare i talenti personali 26-27 Maggio 2012, Avere cura. Crescere con l\u2019altro 7-8-Luglio 2012, Introduzione alla Pedagogia della Mediazione Corporea ed Espressiva 15 Dicembre 2014 e 24-25 ottobre 2015, Danzare gli opposti 20 Febbraio 2016, Giochi di danza 11 Giugno 2016, Geodanza 2 Luglio 2016.",
        "periodo": "dal 04-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "ha tenuto una relazione dal titolo: Danzamovimentoterapia ed educazione permanente, per il seminario: Educare danzando. Relazione e cura nella danzamovimentoterapia. Tenutosi a Fratta Todina (PG) il 16 Maggio 2009",
        "periodo": "dal 16-05-2009 al 16-05-2009"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo: Danzare in clausura, pedagogia tra cielo e terra, al Convegno nazionale APID Danzamovimentoterapia e corpo contemporaneo a Roma, con il Patrocinio della Provincia di Roma e dell'Assessorato alle Politiche Culturali, Palazzo Valentini, 26/28 Marzo 2010",
        "periodo": "dal 26-03-2010 al 28-03-2010"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una comunicazione dal titolo: Dalla Cura di S\u00e9 alla Cura del Mondo. Percorsi educativi nella media et\u00e0 adulta, al Convegno Nazionale SIPED: Progetto generazioni. Gli adulti, la cura e la societ\u00e0 civile, a Bari 19-21 Maggio 2011",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatrice e conduttrice al Convegno e Workshop: Geodanza, presso la Cittadella della Pro Civitate Christiana di Assisi (PG), relatori: Gaetano Mollo, Raniero Regni, Tiziana Luciani, il 25 e 26 Settembre 2011",
        "periodo": "dal 25-09-2011 al 26-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo: Il valore della mediazione corporea nel costruire significativi ed efficaci ambienti di apprendimento, nell\u2019ambito del Seminario Comenius Regio \u201cPer educare un bambino ci vuole tutto un villaggio\u201d, organizzato dall\u2019Istituto Comprensivo di Piegaro, l\u201911 Novembre 2011 a Piegaro (PG) Museo del Vetro",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una comunicazione dal titolo: L\u2019immaginazione creativa come risorsa spirituale, tra percezione della bellezza e apertura alla \u201ccompresenza\u201d al Convegno Nazionale SIPED: Progetto generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto, a Firenze 3-5 Maggio 2012",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al Congresso Mondiale del CID UNESCO: Dance Therapy World Congress, 21-25 November 2012 Athens, con una relazione dal titolo: Dance symbols for holistic education. For an intercultural approach to knowledge",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 25-11-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e partecipato in qualit\u00e0 di relatrice alla presentazione del Libro: La mediazione corporea per un\u2019educazione olistica, relatori: Gaetano Mollo, Caterina Piernera, Emanuela Canton, Sara Spezzi, con il Patrocinio del Comune di Perugia, la Regione dell'Umbria, l'Ufficio Scolastico Regionale dell'Umbria, il 14 Dicembre 2012 presso la Sala Della Vaccara di Palazzo dei Priori, Perugia",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte dei relatori nella Tavola Rotonda dal titolo: Fede Sport e Corporeit\u00e0, il 30 Aprile 2013 presso l\u2019Universit\u00e0 del \u201cForo Italico\u201d di Roma",
        "periodo": "dal 30-04-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al X Simposio Internazionale dei Docenti Universitari: Le Culture dinanzi a Dio. Sfide, ricerche, Prospettive dal Mediterraneo al Mondo; con una relazione dal titolo: Danza e Spiritualit\u00e0: Solidariet\u00e0 tra Visibile e Inivisibile, Organizzato dalla Diocesi di Roma - Ufficio Pastorale Universitaria, Roma 20-22 Giugno 2013",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 22-06-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice al 35\u00b0 Congresso Internazionale del CID UNESCO, con una relazione dal titolo: Bodily Expression for Spiritual Education, Atene 24-28 Luglio 2013",
        "periodo": "dal 24-07-2013 al 28-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al ciclo di conferenze: Lo spazio della danza e la sua magia, sponsorizzato dal Ministero dei beni e delle attivit\u00e0 culturali e del turismo e dalla rivista \"La nuova critica\", con una relazione dal titolo: La danza come mediazione simbolica, Associazione Culturale L. Europa - Roma, 14 Febbraio 2014",
        "periodo": "dal 14-02-2014 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al 37\u00b0 World Congress on Dance Research indetto dal CID UNESCO con una relazione dal titolo: Geodance for terrestrial citizenship education, Atene, 2-6 luglio 2014.",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 06-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Seminario: La ricerca pedagogica sulla religione: lunghi silenzi e recenti riscoperte, indetto dal gruppo di interesse della SIPED Religiosit\u00e0 e Formazione Religiosa con una relazione dal titolo: Coporeit\u00e0 e movimento per la formazione religiosa, il 16 Settembre 2014 presso il Dipartimento delle Arti dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 16-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Seminario nazionale del gruppo di interesse della SIPED Teorie e metodi della ricerca empirica in educazione, con una relazione dal titolo: Per una valutazione ecologica nell\u2019educazione a mediazione corporea, presso il Dipartimento di Scienze per la qualit\u00e0 della vita dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Bologna, a Rimini il 3 Ottobre 2014",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 03-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno Nazionale SIPED Pedagogia Militante; Diritti, Culture, Territori, con una relazione dal titolo: Educare alla cittadinanza terrestre: per una com-presenza ecologica, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, il 6-8 Novembre 2014",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e partecipato all\u2019Evento: Le Nazioni Unite della Danza: la Pedagogia della Pace Attraverso le Danze dei Popoli, Tavola Rotonda Interdisciplinare (Interventi di: Arturo Carsetti, Gaetano Mollo, Fabio D\u2019Andrea, Giovanni Pizza, Alba G.A.Naccari); Dance Happening: Verso la luce, delle docenti e degli allievi e allieve della Scuola di Pedagogia della Mediazione Corporea ed Espressiva Eurinome; Conferimento dei Diplomi in Bodily and Expressive Mediation Pedagogy dell\u2019International Dance Council Unesco alle allieve della scuola; con il Patrocinio dell'Unesco, del Comune di Perugia, della Provincia di Perugia, 14 Dicembre 2014, Sala dei Notari Perugia",
        "periodo": "dal 14-12-2014 al 14-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno: Guerra e pace, arti-terapie nei conflitti, con una relazione dal titolo: Educare alla com-presenza, l'omeopatia degli affetti attraverso la danza, presso la Cittadella Pro Civitate Christiana, 17-18 Gennaio 2015.",
        "periodo": "dal 17-01-2015 al 18-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al seminario del gruppo di interesse della SIPED Religiosit\u00e0 e formazione religiosa: Religiosit\u00e0 e fenomenologia: implicazioni per l\u2019educazione religiosa, con una relazione sulle componenti educative a mediazione corporea nella fenomenologia della preghiera, a Piacenza 17 marzo 2015",
        "periodo": "dal 17-03-2015 al 17-03-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Congresso Internazionale: 6th Nordic Conference on Adult Education and Learning, con una relazione dal titolo: Bodily Mediation for the ecological adult education, 25-28 Marzo 2015, University of Tampere Finland",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Congresso Internazionale: International Conference on New Horizons in Education, con una relazione dal titolo: Symbolic-anthropological expressive mediation: for a holistic-intercultural education June 10-12, 2015 Barcelona Spain",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno: Giardinieri dell'anima, Arti-terapie, Natura, Ambiente, con una relazione dal titolo: Geodanza, armonizzarsi con l'Altro, presso la Cittadella Pro Civitate Christiana, Assisi (PG), 16-17 Gennaio 2016.",
        "periodo": "dal 16-01-2016 al 16-01-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al seminario del gruppo d'interesse della SIPED Religione e formazione religiosa: Educazione ed esperienza religiosa: una relazione tanto necessaria quanto impossibile\u201d?, con una relazione dal titolo: L'educazione alla pace nella mediazione corporea, Verona il 5 maggio 2016",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato e partecipato in qualit\u00e0 di relatrice all\u2019Evento \u201cPedagogia al Limite\u201d, presentazione del Master in Pedagogia della Mediazione corporea e danzamovimentoterapia, Tavola Rotonda (Relatori: Guglielmo Sorci, Furia Valori, Gaetano Mollo, Alba G.A.Naccari, Chiara Abeille, Francesca Brancaleoni, Ylenia D\u2019Aniello), Consegna dei Diplomi del CID UNESCO in Bodily and Expressive Mediation Pedagogy, con il Patrocinio dell\u2019Unesco, della Regione Umbria, del Comune di Perugia, del Corso di Laurea in Scienze Motorie e Sportive dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, 4 Settembre 2016, Sala dei Notari Perugia",
        "periodo": "dal 04-09-2016 al 04-09-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di Chairperson alla Seconda Conferenza Europea indetta da EADMT (European Association for Dance movement Therapy), dal titolo Crisis Creativity and Society, Dance Movement Therapy Embodying Interdisciplinary Pathways, 9-11 Settembre 2016, Milan.",
        "periodo": "dal 09-09-2016 al 11-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "E' Responsabile delle attivit\u00e0 di Studio, Formazione e Ricerca di Eurinome ASD di Perugia-Palmi (RC), Ente di Alta Formazione e Ricerca Accreditato dal MIUR ai sensi della Dir.90/2013, riconosciuto dall\u2019Apid (Assoc. Italiana Danzamovimentot. full member European Association Dance Movement Therapy) ai sensi della legge 4/2013 e dal Cid UNESCO (International Dance Council UNESCO). Dal 2009 Eurinome eroga un\u2019attivit\u00e0 formativa in Pedagogia della Mediazione Corporea ed Espressiva conforme al Livello 7 del quadro delle qualifiche europee. Dal settembre 2016 organizza e realizza il Master in Pedagogia della mediazione corporea e danzamovimentoterapia. L\u2019Associazione, presieduta da Alba Naccari, ha al suo attivo diverse Convenzioni con l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Perugia (Dipartimento di Filosofia Scienze Umane, Sociali e della Formazione; Dipartimento di Medicina Sperimentale) finalizzate alla realizzazione di progetti di ricerca ed alla formazione. Ha stipulato, inoltre, un Protocollo d\u2019Intesa con l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Padova (Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia applicata) finalizzato alla realizzazione di progetti di Ricerca. Dal 2011 all'interno dell'associazione si \u00e8 costituito un gruppo di ricerca in collaborazione con le Universit\u00e0 di Padova e di Palermo (si veda la sez.b). Le attivit\u00e0 di Ricerca realizzate tramite Eurinome sono confluite in numerose pubblicazioni tra cui: A.G.A.Naccari (a cura di), La mediazione corporea per un'educazione olistica. Simboli in movimento tra pedagogia e terapia, Guerini Scientifica, Milano 2012, ISBN 978-88-8107-3320.",
        "periodo": "dal 04-04-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00e8 socio ordinario dell'Associazione Italiana Danzamovimentoterapia, full member dell'European Association Dance Movement Therapy",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 socio ordinario della Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 membro dell'International Dance Council dell' UNESCO",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stata socio ordinario del CIRPED Centro italiano di Ricerca Pedagogica",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "E\u2019 stata membro del Collegio del 29\u00b0 ciclo del Dottorato di Ricerca in Scienze del Movimento Umano e dello Sport, a.a. 2013-2014, dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma \u201cForo Italico\u201d, contribuendo alle attivit\u00e0 di formazione per i dottorandi. Ha contribuito e contribuisce anche nei cicli successivi del dottorato con attivit\u00e0 seminariali sulla Epistemologia pedagogica e la ricerca qualitativa in educazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "nell\u2019ottobre-novembre 1987 ha fatto attivit\u00e0 di ricerca a Gerusalemme, grazie ad una Borsa di Studio del \u201cLakritz found\u201d amministrato dalla stessa universit\u00e0 e dedicato alla ricerca sul pensiero e l\u2019opera di Martin Buber, frequentando l\u2019Archivio Martin Buber e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Ebraici di Gerusalemme. Lo studio e la ricerca relativi sono confluiti nel saggio: La parola ed il raccontare nel pensiero di Martin Buber, in \u201cVelia\u201d rivista di filosofia teoretica, n\u00b05, I sem.1993, Ediz. Ermes, Potenza; nell\u2019articolo: Per una pedagogia dialogica dell\u2019educazione religiosa, in: Annali della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia Vol. XXXII , nuova serie XVIII, 1994/95, Tomo I; nel saggio: Il potere della parola dal misticismo al dialogo. Elementi di pedagogia narrativa in Martin Buber, in \u201cI problemi della pedagogia\u201d, n\u00b02 \u2013 2014, pp.259-293.",
        "periodo": "dal 20-10-1987 al 30-11-1987"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto un Seminario teorico pratico sulla Integrazione della Danza Etnica nella Danzamovimentoterapia in un Approccio Pedagogico, presso la Scuola di Formazione in Expression Primitive \u201cANDHA V.Z.W.\u201d di Anversa (Belgio) per insegnanti, psicologi ed operatori sociali, responsabile didattico Johan Dhaese, 7-8-9 Marzo 2003 (20 ore)",
        "periodo": "dal 07-03-2003 al 09-03-2003"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto un Seminario teorico pratico sui Valori Pedagogici dell\u2019Attivit\u00e0 Motoria, presso la Scuola di Formazione in Expression Primitive \u201cANDHA V.Z.W.\u201d di Anversa (Belgio) per insegnanti, psicologi ed operatori sociali, responsabile didattico Johan Dhaese, 20-21-22 Maggio 2005 (20 ore).",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 22-05-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 24 al 30 Settembre 2015 ha insegnato presso l\u2019Universit\u00e0 Aristotele di Salonicco, usufruendo dei fondi banditi per l\u2019Erasmus Teaching Mobility dall'Universit\u00e0 del Foro Italico di Roma.",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 30-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laureata in Filosofia (110 e lode nel 1987, Perugia) e poi in Scienze Religiose (Pontificia Universit\u00e0 Gregoriana di Roma, votazione Summa cum Laude nel 1992) ha insegnato Religione e poi Filosofia, Psicologia e Scienze dell'Educazione (docente di ruolo dal 1992 al 2007, vincitrice di concorso a cattedra). L'insegnamento le ha permesso di portare avanti gli studi e la ricerca in merito ai bisogni educativi nell'adolescenza ed ai principi pedagogici dell'educazione religiosa. Questo tipo di ricerca \u00e8 confluita tra l'altro nel saggio: A.G.A.Naccari, Per una pedagogia dialogica dell'educazione religiosa, in: Annali della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia Vol. XXXII, nuova serie XVIII, 1994/95, Tomo I, pp.251-258.",
        "periodo": "dal 24-02-1987 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Dal 1994 al 2005 ha coordinato e realizzato numerosi progetti scolastici integrativi e interdisciplinari, utilizzando i principi educativi e le metodologie della Pedagogia della Mediazione Corporea ed Espressiva, nelle scuole secondarie superiori della provincia di Perugia. Gli studi e le ricerche portate avanti grazie a questi progetti sono in parte confluite nel testo: A.G.A.Naccari, Le vie della danza. Pedagogia narrativa, danze etniche e danzamovimentoterapia, Morlacchi, Perugia 2004.",
        "periodo": "dal 01-09-1994 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 1996 ha ampliato la propria formazione pedagogica, dedicandosi allo studio dell\u2019educazione a mediazione corporea ed espressiva. Ha conseguito, infatti, il 15 ottobre 2000 il Diploma in DanzaMovimentoTerapia di durata triennale, con il massimo dei voti (50/50) e lode, presso la Scuola di Arti-Terapie e Psico-Terapie Espressive convenzionata con l\u2019Universit\u00e0 di \u201cTor Vergata\u201d e \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Questa specializzazione le ha permesso di gettare le basi per una intensa attivit\u00e0 di ricerca centrata sul valore educativo ed i principi pedagogici dell'attivit\u00e0 motoria ed espressiva in relazione ai diversi bisogni evolutivi dei cicli di vita. Il termine terapia \u00e8 infatti inteso nel suo originario significato etimologico del prendersi cura in senso lato dei bisogni della persona e della sua formazione. Questa attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 confluita in numerose pubblicazioni, tra cui: A.G.A.Naccari,Tra corpo e cultura. La danzamovimentoterapia come mediazione simbolica, atti del convegno Identit\u00e0 dinamica delle arti terapie, Assisi Ottobre 2007, in \u201cArt\u00e8. Quaderni italiani delle artiterapie\u201d, anno 3 - n\u00b04, Cosmopolis, Torino 2008, pp.22-33; Id., Mediazione corporea e rielaborazione dell\u2019esperienza nella media et\u00e0 adulta, in \u201cStudium Educationis\u201d anno XII \u2013 n\u00b02 \u2013 Giugno 2011, pp.85-08; Id., Un percorso formativo autobiografico dalla filosofia all\u2019arte. Per una pedagogia olistica nell\u2019adolescenza, in Bollettino della Fondazione Nazionale Vito Fazio Allmayer, Anno XLI \u2013 N\u00b02 \u2013 Luglio-Ottobre 2012, pp.19-47. Id.,Tra corpo e parola. Danza-movimento e Narrazione nell\u2019educazione dell\u2019infanzia, in \u201cInfanzia\u201d n\u00b06 Nov.-Dic. 2013, pp.349-353. Id.,Dalla cura di s\u00e9 alla cura del mondo. Percorsi educativi in et\u00e0 adulta, in Bollettino della Fondazione Nazionale Vito Fazio Allmayer, Anno XLIII \u2013 N\u00b01 \u2013 Gennaio-Giugno 2014, pp.47-73.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1999 al 2008 ha portato avanti un'intensa attivit\u00e0 di formazione degli adulti presso diversi enti pubblici e privati, questa attivit\u00e0 le ha permesso di approfondire la ricerca in merito ai contesti, valori, principi pedagogici, epistemologia dell'educazione permanente. Tra le attivit\u00e0 formative realizzate: nel triennio 1999-2001 ha ricoperto l\u2019incarico di Docente di Scienze Umane presso il Corso Formativo per il Noviziato del Monastero di S. Margherita di Bevagna PG (circa 50/60 ore annue), questa esperienza \u00e8 confluita nella pubblicazione: A.G.A.Naccari, Danzare in clausura: un\u2019esperienza di formazione con un gruppo di novizie, atti del Convegno Nazionale APID: Danzamovimentoterapia e corpo contemporaneo, Roma Marzo 2010, in \u201cPsycomedia\u201d 2012; nel 2003 ha ricoperto l\u2019 incarico di Docente di Pedagogia e Correnti Pedagogiche nel Corso di \u201cEducatrice dell\u2019infanzia esperta in micronidi\u201d presso \u201cl\u2019Istituto Artigianelli Crispolti\u201d di Todi (26 ore); ha tenuto un Seminario dal titolo:\u201d Il corpo i sogni le emozioni\u201d, in coconduzione con Carlo Coppelli e Rita Luciani, presso il Convitto Nazionale \u201cR.Corso\u201d a Correggio (RE) il 30-11-02 e 01-12-02, per operatori in ambito clinico ed educativo con metodologie a mediazione corporea ed espressiva (16 ore); ha tenuto un Seminario teorico pratico di formazione in Counceling espressivo, dal titolo: Simboli in movimento: identit\u00e0 personale e relazione interculturale, presso la Scuola in Counceling espressivo dell\u2019ASPIC di Roma, nei giorni 10-11, Luglio 2004 (16 ore); ha tenuto un seminario teorico-pratico dal titolo: La pedagogia/terapia della corporeit\u00e0 in un approccio simbolico-antropologico, nel Corso di formazione ed aggiornamento per operatori delle dipendenze nelle ASL di Trieste, organizzato da Duemilauno-Agenzia Sociale, Muggia (Trieste)02-10-04 (8 ore); ha tenuto un seminario teorico-pratico di Pedagogia a mediazione corporea, nel Corso di formazione ed aggiornamento per operatori delle dipendenze nelle ASL di Trieste, organizzato da Duemilauno-Agenzia Sociale, Muggia (Trieste)27-11-04 (8 ore); \u00e8 stata docente di Psicopedagogia presso il Corso: Il tempo ritrovato, per adulti, tra cui operatori del sociale ed educatori, presso \u201cl\u2019Istituto Artigianelli Crispolti\u201d e il Comune di Todi; dal 08-11-04 al 16-01-05 (incarico di 30 ore); ha tenuto un seminario di formazione per gli operatori della Cooperativa Nuova Ipotesi (in collaborazione con la Regione Calabria Ass.Politiche Sociali) dal titolo: Il teatro del disagio, II edizione, I mondi del piccolo principe, Teatro Masciari, Catanzaro 20-5-6 (8 ore); e\u2019 stata Docente nel Corso di Aggiornamento per Insegnanti di Educazione Fisica organizzato dall\u2019Ufficio Scolastico Regionale dell\u2019Umbria, dal titolo: Il setting pedagogico di danzamovimentoterapia: simboli in movimento per l\u2019educazione fisica a scuola, (20 ore), da Novembre 2006 a Febbraio 2007 a Bastia (PG); ha tenuto un corso di aggiornamento presso l\u2019AUSL 7 di Ragusa per gli operatori sanitari dal titolo: Comunicazione non verbale e danzaterapia. 1 Marzo 2008 (4 ore); ha tenuto un corso di aggiornamento per gli insegnanti presso l\u2019Istituto comprensivo di Norcia \u201cAlcide De Gasperi\u201d, dal 22 Febbraio 2008 al 7 Aprile 2008 (15 ore).",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha al suo attivo numerosi insegnamenti in ambito universitario relativi ai settori scientifico disciplinari PED/01 e PED/02, l\u2019attivit\u00e0 didattica ha fatto da stimolo alla ricerca, consentendo e valorizzando la circolarit\u00e0 fra teoria e prassi, la dialettica tra riflessione teorica e concreto agire educativo. Tra gli insegnamenti effettuati: ha ricoperto, presso la Scuola di Specializzazione per gli Insegnanti di Scuola Superiore dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia, gli incarichi di Storia della Pedagogia (materia trasversale, 16 ore, dall.a.a 2001-2002 all\u2019a.a.2007-2008); di Storia della Pedagogia I (16 ore, a.a.2002-2003 al 2003-2004; Storia della Pedagogia II (8 ore, aa.2003-2004); Pedagogia della motricit\u00e0 (60 ore, aa.2005-2006; pedagogia dell\u2019attivit\u00e0 motoria e dello sport (24 ore, 2006-2007; 18 ore aa.2207-2008). Presso l\u2019Universit\u00e0 del \u201cForo Italico\u201d: parte dell\u2019insegnamento di Pedagogia Generale e dello Sport (24 ore, aa.2208-9- al 20010-11) occupandosi prevalentemente della parte dedicata alla storia dell\u2019educazione fisica; Attivit\u00e0 Formative a scelta: La Mediazione Corporea nella Pedagogia e nella Didattica dei processi formativi e inclusivi (2 crediti, a.a.2010-11 al 2013-14); Espressione Corporea, Simboli in Movimento per l\u2019Educazione Olistica (4 crediti, aa.2011-12 al 2013-14); Leadership e Formazione Art Based (4 crediti, 2015-16 ad oggi); Pedagogia Sociale nell\u2019ambito del Corso integrato Sociologia della prevenzione, epidemiologia ed educazione sanitaria (1/2 crediti, LM67, aa.2011-12 al 2014-15); Sociologia e Formazione nelle Organizzazioni Sportive (5 crediti aa., LM47, 2014-15 ad oggi); Pedagogia della Relazione d\u2019Aiuto, (2 crediti nel corso di Specializzazione per il sostegno dell\u2019Univer. Del \u201cForo Italico\u201d di Roma, aa. 2014-15) .La ricerca dedicata alla Storia dell\u2019Educazione Fisica \u00e8 confluita nel testo: A.G.A.Naccari, Pedagogia della Corporeit\u00e0. Educazione, attivit\u00e0 motoria e sport nel tempo, Morlacchi, Perugia 2003, ISBN 8888778977. Dal 2010 collabora con il Centro Apprendimento Permanente del \u201cForo Italico\u201d per il quale ha tenuto diversi seminari formativi. Presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Perugia ha ricoperto gli insegnamenti di: Pedagogia della Corporeit\u00e0 (18 ore, nell\u2019ambito del Master: le buone pratiche per la cura, aa2010-11); Pedagogia Interculturale (9 crediti, nel corso di laurea: Scienze per l\u2019investigazione e la sicurezza, aa. 2014-15 ad oggi); Modelli e Sistemi Pedagogici (6 crediti, presso il Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione, dal 2015-16 ad oggi). Ha, inoltre, ricoperto incarichi di insegnamento pi\u00f9 centrati sulla didattica e la ricerca educativa, ci\u00f2 le ha permesso di approfondire la conoscenza dell\u2019epistemologia di riferimento della didattica e delle differenti tipologie di ricerca pedagogica. A Perugia ha ricoperto l\u2019incarico di didattica della mediazione corporea (2 seminari di 18 ore ciascuno, aa.2005-6 al 2006-7). Presso la SSIS del Lazio ha ricoperto gli insegnamenti di: di Metodologie e tecniche dell\u2019insegnamento-apprendimento nelle attivit\u00e0 motorie (15 ore di lezione pi\u00f9 10 ore di tirocinio, aa.2007-8); Laboratorio Sost \u2013 17 / Lab. Area Psicomotoria ed Espressiva B (aa.2009-10). Presso la LUMSA di Roma ha ricoperto l\u2019incarico di Progettazione dei Modelli Educativi (6 crediti, 40 ore, nella LM50, aa. 2013-14). Questi insegnamenti applicati anche all\u2019esperienza di insegnamento delle Attivit\u00e0 Formative a scelta hanno consentito di realizzare il progetto di ricerca confluito nella pubblicazione: Per una valutazione ecologica nell\u2019educazione a mediazione corporea. Un\u2019esperienza di formazione con la giovane et\u00e0 adulta in ambito universitario, Seminario Nazionale Siped: Teorie e Metodi della Ricerca Empirica in Educazione, Rimini 3 Ottobre 2014, in Oltre i confini lungo i margini, a cura di M.Tarozzi, V.Mont\u00f9, A.Traverso, Edito da: Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita, Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna, 2016, ISBN 9788898010363.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019Ottobre 2005 ha concluso il corso per il Dottorato di Ricerca in Modelli della Formazione Analisi Teorica e Comparazione, XVII ciclo, dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria a Cosenza, di durata triennale. Ha conseguito il titolo di Dottore di Ricerca il 26 Gennaio 2006. L\u2019attivit\u00e0 di Ricerca portata avanti durante il corso di dottorato \u00e8 confluita nella monografia: A.G.A.Naccari, Persona e movimento. Per una pedagogia dell\u2019incarnazione, Armando, Roma 2006, ISBN 88-8358-874-6..",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019Ottobre 2007 ha concluso due anni in qualit\u00e0 di titolare dell\u2019Assegno di Ricerca dal titolo: Mente e Corpo nell\u2019Attivit\u00e0 Motoria, presso il Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Perugia. L'attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 confluita anche nel saggio: A.G.A.Naccari, Tra corpo e cultura. La danzamovimentoterapia come mediazione simbolica, atti del convegno Identit\u00e0 dinamica delle arti terapie, Assisi Ottobre 2007, in \u201cArt\u00e8. Quaderni italiani delle artiterapie\u201d, anno 3 - n\u00b04, Cosmopolis, Torino 2008, pp.22-33",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Oltre ai progetti di ricerca cui ha partecipato come membro o responsabile di un gruppo di ricerca (si veda sez. b dei titoli) ha partecipato e/o coordinato i seguenti progetti: Anno Acc.2007-2008 Teorie della comunicazione: implicazioni pedagogiche (Responsabile Prof. Sante Bucci e con la collaborazione della Dott.ssa Alessia Montenero Magarini), con finanziamento del Dipartimento SFAMS, \u201cForo Italico\u201d. La ricerca \u00e8 confluita, in parte, nel saggio: A.G.A.Naccari, Pedagogia dei cicli di vita e sviluppo delle competenze per la formazione degli adulti, Atti della VII Biennale Internazionale sulla didattica universitaria, Universit\u00e0 di Padova, volume a cura di C.Xodo M.Benetton, Che cos\u2019\u00e8 la competenza? Costrutti epistemologici, pedagogici e deontologici, Pensa Multimedia, Padova 2010 (pp.125-138). A.A.2008-2010 Antropologia pedagogica dei cicli di vita. Strategie formative tra mediazione corporea e narrativa in et\u00e0 adulta, con finanziamenti del Dipartimento SFAMS, \u201cForo Italico\u201d. Il progetto, sin qui realizzato, \u00e8 confluito nella pubblicazione della monografia: A.G.A.Naccari, Pedagogia del cicli di vita in et\u00e0 adulta. Comprendere ed orientare le crisi e i cambiamenti nel corso dell\u2019esistenza, Anicia, Roma 2010 (pp.331). A.A.2014-2015 Pedagogia della corporeit\u00e0 e narrazione nei cicli di vita. Per una valutazione qualitativa. Fondi di Dipartimento di Sc. Motorie Umane e della Salute, Foro Italico. Il progetto intende completare la ricerca, in buona parte gi\u00e0 effettuata negli anni precedenti, dal titolo: Antropologia pedagogica dei cicli di vita in et\u00e0 adulta, Strategie formative tra mediazione corporea e narrativa in et\u00e0 adulta. Si intende lavorare al completamento della elaborazione e valutazione dei dati gi\u00e0 raccolti negli a.a. dal 2011-12 al 2013-14 nei laboratori dell\u2019AFS Espressione Corporea realizzati con i giovani adulti, ed alla stesura della pubblicazione relativa. A.A.2015-16 Immaginazione e Mediazione Corporea nei Cicli di vita. Fondi di Dipartimento di Scienze Motorie Umane e della Salute, Foro Italico. La ricerca confluir\u00e0 nella monografia in preparazione: A.G.A.Naccari, Pedagogia della mediazione corporea e cicli di vita, Franco Angeli.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca dei pedagogisti (Gruppo integrato PED/01 e PED/03) del Dipartimento di Scienze della Formazione per le Attivit\u00e0 Motorie e lo Sport dell\u2019Universit\u00e0 del \u201cForo Italico\u201d di Roma, (il gruppo \u00e8 poi confluito nella Sezione di Scienze Umane del Dipartimento di Scienze Motorie Umane e della Salute) con il quale ha partecipato ai seguenti progetti nazionali e internazionali: 2011-2012 - \u201cLe dimensioni formative delle attivit\u00e0 motorie, ludiche e sportive per i processi inclusivi: aspetti di mediazione corporea simbolico-antropologica, aspetti gestuali e sonoro-musicali, aspetti motori e sportivi integrati\u201d, con finanziamenti del Dipartimento SFAMS, Responsabile Prof.ssa Lucia De Anna, con la collaborazione di: prof. Pasquale Moliterni, Dott. Mauro Carboni, Dott.ssa Angela Magnanini, dott.ssa Marta Sanchez, dott.Carmelo Munaf\u00f2. 2012-2013 - \u201cAccessibilita\u2019 pedagogica e inclusione: pratiche educative\u201d, fondi di Ateneo. Responsabile Prof.ssa Lucia De Anna, con la collaborazione di: prof. Pasquale Moliterni, Dott. Mauro Carboni, Dott.ssa Angela Magnanini, dott.ssa Marta Sanchez, dott.ssa Barbara Razc, dott. Alessio Covelli, dott.ssa Angelita Giannini. In collaborazione con le Universit\u00e0 francesi (ICP \u2013 Institut Catholique de Paris, Lyon 2), brasiliane (Universit\u00e0 di San Paolo, Universit\u00e0 di Ponta Grossa, Universit\u00e0 di San Carlos, UNIRIO), maltesi (Universit\u00e0 di Malta) e spagnole (Universit\u00e0 Ramon Llull, Universit\u00e0 di Murcia, Universit\u00e0 di Sevilla). 2013-2014 - \u201cEpistemologia della creativita\u2019 nei processi formativi. Un approccio ecologico alla ricerca pedagogico-didattica nelle attivit\u00e0 motorie ed espressive\u201d. Fondi di Dipartimento. Responsabile Prof. Pasquale Moliterni, con la collaborazione del Dott. Mauro Carboni.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Dirige il Gruppo di Ricerca di Eurinome ASD di Perugia-Palmi(RC) (accreditata dal Miur ai sensi della Dir.90, si veda la sez. c dei titoli) di cui fanno parte alcune docenti (Prof.ssa Mirca Benetton, Dott.ssa Emanuela Canton, Prof.ssa Elena Mignosi, Dott.ssa Tiziana Luciani) ed ex allieve (Dott.ssa Francesca Verdesca Zain, Dott.ssa Valentina Tosi) della Scuola di Pedagogia della Mediazione Corporea ed Espressiva diretta da Eurinome, in collaborazione con il Dipartimento di Filosofia, Pedagogia e Psicologia Applicata dell'Universit\u00e0 degli studi di Padova, con cui \u00e8 stato firmato un Protocollo d'intesa finalizzato tra l'altro alla ricerca scientifica sul valore educativo dell'attivit\u00e0 motoria; in collaborazione, inoltre, con la Prof.ssa Elena Mignosi dell'Universit\u00e0 degli Studi Palermo. Le attivit\u00e0 di ricerca del gruppo sono confluite nella pubblicazione: A.G.A.Naccari (a cura di), La mediazione Corporea per un'educazione olistica. Simboli in movimento tra pedagogia e terapia, Guerini Scientifica, Milano 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Gruppo di Ricerca della SIPED \u201cReligiosit\u00e0 e Formazione Religiosa\u201d, con il quale ha partecipato ai seguenti seminari di studio e ricerca: il 16-09-2014 presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Bologna; il 17-03-2015 presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Piacenza; il 05-05-2016 presso l\u2019universit\u00e0 degli studi di Verona. L\u2019attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 confluita nelle pubblicazioni: A.G.A.Naccari, Corporeit\u00e0 e movimento per l\u2019educazione religiosa, in \u201cNuova Secondaria\u201d n\u00b010, Giugno 2015, anno XXXII, ISSN1828-4582; Id. Corporeit\u00e0 e transculturalit\u00e0 nella preghiera. Archetipi tra Cielo e Terra, in P. dal Toso \u2013 D.Loro (a cura di), Atti del Seminario nazionale Gruppo Siped \u201cReligiosit\u00e0 ed Esperienza Religiosa\u201d, Educazione ed esperienza religiosa: una relazione tanto necessaria quanto impossibile?, Franco Angeli, (in corso di pubblicazione).",
        "periodo": "dal 16-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alle attivit\u00e0 del Gruppo di Interesse della Siped: Teorie e Metodi della Ricerca Empirica in Educazione, contribuendo al primo seminario di studio, tenutosi a Rimini il 3 Ottobre 2014, con una relazione dal titolo 'Per una valutazione ecologica nell\u2019educazione a mediazione corporea. Un\u2019esperienza di formazione con la giovane et\u00e0 adulta in ambito universitario', confluita nella pubblicazione: M.Tarozzi, V.Mont\u00f9, A.Traverso (a cura di), Oltre i confini lungo i margini, Edizione accresciuta e aggiornata, Edito da: Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita, Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna, 2016, ISBN 9788898010363",
        "periodo": "dal 03-10-2014 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca internazionale \"New Orizon on Education\", che ha partecipato al Congresso Internazionale tenutosi a Barcellona, 10-12 Giugno 2015, ha contribuito con una relazione ed una pubblicazione dal titolo: Symbolic-Anthropological Expressive Mediation: For a Holistic-Intercultural Education, in \"Turkish on Line Journal of Educational technology\" Special Issue for INTE 2015, August 2015, pp.521-529",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "E\u2019 titolare dei seguenti Marchi relativi a metodologie pedagogico-didattiche: \u2022 Danzamovimentoterapia Simbolico-antropologica N\u00b0 PG2014C000520 \u2022 DMT \u2013 SA N\u00b0 PG2014C000521 \u2022 Mediazione Corporea Simbolico-Antropologica MC \u2013 SA N\u00b0 PG2014C000522 I marchi fanno riferimento alle originali teorie e metodologie pedagogico-didattiche elaborate, messe a punto e sperimentate anche nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di direzione, ricerca, docenza, tirocinio, tesi e supervisione della Scuola di Pedagogia della Mediazione Corporea ed Espressiva \u2013 Eurinome di Perugia-Palmi (RC), accreditata: Apid, Miur (dir.90), CID Unesco. Elementi relativi ai metodi possono essere ritrovati nelle pubblicazioni: A.G.A.Naccari, Le vie della danza. Pedagogia narrativa, danze etniche e danzamovimentoterapia, Morlacchi, Perugia 2004; Id., Persona e Movimento. Per una pedagogia dell\u2019incarnazione, Armando, Roma 2006; Id. La mediazione corporea per un\u2019educazione olistica. Simboli in movimento tra pedagogia e terapia, Guerini, Milano 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}