{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Building partnership with parents in child home care",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "vol. 6, p. 161-174, ISSN: 2240-7758",
        "anno": "2016",
        "autori": "Premoli Silvio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Premoli Silvio (2016). Building partnership with parents in child home care.",
        "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES, vol. 6, p. 161-174, ISSN:",
        "2240-7758"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1104-1113",
        "titolo": "I Laboratori tematici di ricerca come dispositivo di promozione della riflessivit\u00e0 dell'educatore",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "Dozza L.;Ulivieri S.. L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SILVIO PREMOLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SILVIO PREMOLI (2016). I Laboratori tematici di ricerca come dispositivo",
        "di promozione della riflessivit\u00e0 dell'educatore. In: Dozza L.;Ulivieri S..",
        "L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p. 1104-1113,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-93",
        "titolo": "Accueil familial et approche fond\u00e9e sur les droits: nouvelles repr\u00e9sentations des enfants et des parents de naissance pour nouvelles orientations d'intervention",
        "ISBN": [
          "9791032000632"
        ],
        "csp": "AIX-EN-PROVENCE:Presses Universitaires de Provence, ISBN: 9791032000632",
        "opera": "Chapon N.. Parentalit\u00e9 d'accueil et m\u00e9moire. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Premoli Silvio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Premoli Silvio (2016). Accueil familial et approche fond\u00e9e sur les droits:",
        "nouvelles repr\u00e9sentations des enfants et des parents de naissance pour",
        "nouvelles orientations d'intervention. In: Chapon N.. Parentalit\u00e9 d'accueil et",
        "m\u00e9moire. p. 83-93, AIX-EN-PROVENCE:Presses Universitaires de",
        "Provence, ISBN: 9791032000632"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-105",
        "titolo": "Hai fatto il mostro oggi? Pensieri e pratiche sul valutare con le famiglie",
        "ISBN": [
          "978-88-95361-00-0"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Comunit\u00e0, ISBN: 978-88-95361-00-0",
        "opera": "Prandin A.;Nastasi V.. Con le famiglie... Si pu\u00f2!. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prandin A., Premoli S."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prandin A., Premoli S. (2016). Hai fatto il mostro oggi? Pensieri e pratiche",
        "sul valutare con le famiglie. In: Prandin A.;Nastasi V.. Con le famiglie... Si",
        "pu\u00f2!. p. 87-105, ROMA:Edizioni di Comunit\u00e0, ISBN: 978-88-95361-00-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Affido familiare e diritti dei bambini: una prospettiva europea",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 49, p. 151-168, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2015",
        "autori": "Premoli Silvio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Premoli Silvio (2015). Affido familiare e diritti dei bambini: una prospettiva",
        "europea. LA FAMIGLIA, vol. 49, p. 151-168, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-169",
        "titolo": "Adolescenze. Ricerca delle identit\u00e0, traiettorie interculturali e seconde generazioni",
        "ISBN": [
          "9788846743121"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846743121",
        "opera": "CATARCI MARCO;Macinai Emiliano. Le parole-chiave della Pedagogia Interculturale. Temi e problemi nella societ\u00e0 multiculturale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Premoli Silvio, Pasta Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Premoli Silvio, Pasta Stefano (2015). Adolescenze. Ricerca delle identit\u00e0,",
        "traiettorie interculturali e seconde generazioni. In: CATARCI",
        "MARCO;Macinai Emiliano. Le parole-chiave della Pedagogia Interculturale.",
        "Temi e problemi nella societ\u00e0 multiculturale. p. 151-169, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846743121"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Educatori in ricerca. Un'esperienza locale fra teorie e pratiche. p",
        "ISBN": [
          "9788843075607"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843075607",
        "anno": "2015",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PREMOLI S (2015). Educatori in ricerca. Un'esperienza locale fra teorie e",
        "pratiche. p. 1-136, Roma:Carocci, ISBN: 9788843075607"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crocevia profetico di incontro con l\u2019altro: Nocetum come luogo attivo di accoglienza e luogo interculturale",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. XV / 3, p. 135-144, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2014",
        "autori": "PREMOLI S, BALLOI C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PREMOLI S, BALLOI C (2014). Crocevia profetico di incontro con l\u2019altro:",
        "Nocetum come luogo attivo di accoglienza e luogo interculturale. STUDIUM",
        "EDUCATIONIS, vol. XV / 3, p. 135-144, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-169",
        "titolo": "Lo sguardo sui diritti: ri-pensare l\u2019azione socio-educativa con \u00abmamme e pap\u00e0 un po\u2019 cos\u00ec un po\u2019 cos\u00e0\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-370-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 978-88-8107-370-2",
        "opera": "Formenti, Laura. SGUARDI DI FAMIGLIA. Tra ricerche educative e narrazioni educative. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PREMOLI S (2014). Lo sguardo sui diritti: ri-pensare l\u2019azione",
        "socio-educativa con \u00abmamme e pap\u00e0 un po\u2019 cos\u00ec un po\u2019 cos\u00e0\u00bb. In:",
        "Formenti, Laura. SGUARDI DI FAMIGLIA. Tra ricerche educative e",
        "narrazioni educative. p. 153-169, MILANO:Guerini & Associati, ISBN:",
        "978-88-8107-370-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Pedagogia sociale e approccio basato sui diritti dei bambini nel Child and Family Welfare",
        "ISBN": [
          "9788867601936"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867601936",
        "opera": "CORSI MICHELE. La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione",
        "anno": "2014",
        "autori": "PREMOLI SILVIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PREMOLI SILVIO (2014). Pedagogia sociale e approccio basato sui diritti",
        "dei bambini nel Child and Family Welfare. In: CORSI MICHELE. La ricerca",
        "pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione.",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601936"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-96",
        "titolo": "Ridurre i pregiudizi",
        "ISBN": [
          "9788843069385"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843069385",
        "opera": "REGGIO, PIERGIORGIO;SANTERINI, MILENA. Le competenze interculturali nel lavoro educativo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PREMOLI S (2014). Ridurre i pregiudizi. In: REGGIO,",
        "PIERGIORGIO;SANTERINI, MILENA. Le competenze interculturali nel",
        "lavoro educativo. p. 81-96, Roma:Carocci, ISBN: 9788843069385"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Coordinamento",
        "opera": "(a cura di): Walter Brandani, Sergio Tramma, Dizionario del lavoro educativo. p. 91-94, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788874667116",
        "anno": "2014",
        "autori": "Premoli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Premoli S (2014). Coordinamento. In: (a cura di): Walter Brandani, Sergio",
        "Tramma, Dizionario del lavoro educativo. p. 91-94, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788874667116"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le percezioni degli operatori in una ricerca centrata sulla pratica. Collaborare con la famiglia nei servizi di educativa domiciliare minori",
        "ISSN": [
          "1721-4149"
        ],
        "journal": "LAVORO SOCIALE",
        "csp": "vol. 2012, p. 405-417, ISSN: 1721-4149",
        "anno": "2012",
        "autori": "PREMOLI S, MAIRANI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PREMOLI S, MAIRANI D (2012). Le percezioni degli operatori in una",
        "ricerca centrata sulla pratica. Collaborare con la famiglia nei servizi di",
        "educativa domiciliare minori. LAVORO SOCIALE, vol. 2012, p. 405-417,",
        "ISSN: 1721-4149"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "52-70",
        "titolo": "La crisi dei progetti di avvio all\u2019autonomia di giovani nell\u2019area di Milano: un segnale di collasso del sistema di welfare?",
        "ISBN": [
          "9788843063819"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843063819",
        "opera": "BASTIANONI, PAOLA;ZULLO, FEDERICO. Neomaggiorenni e autonomia personale: fattori di resilienza e percorsi di emancipazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PREMOLI S, DENTICE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PREMOLI S, DENTICE R (2012). La crisi dei progetti di avvio all\u2019autonomia",
        "di giovani nell\u2019area di Milano: un segnale di collasso del sistema di",
        "welfare?. In: BASTIANONI, PAOLA;ZULLO, FEDERICO. Neomaggiorenni",
        "e autonomia personale: fattori di resilienza e percorsi di emancipazione. p.",
        "52-70, Roma:Carocci, ISBN: 9788843063819"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-99",
        "titolo": "Coordena\u00e7\u00e3o de unidades residenciais para crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento residencial em It\u00e1lia: o caso da cooperativa social \u00abLa Grande Casa\u00bb nos eixos de um percurso de pesquisa-forma\u00e7\u00e3o",
        "ISBN": [
          "9789726186809"
        ],
        "csp": "Lisbona:Silabo, ISBN: 9789726186809",
        "opera": "Calheiros M.M.;Vaz Garrido M.;Vieira Santos S.. Crian\u00e7as em risco e perigo: contextos, investiga\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o (Vol. 2). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PREMOLI S (2012). Coordena\u00e7\u00e3o de unidades residenciais para crian\u00e7as",
        "em situa\u00e7\u00e3o de acolhimento residencial em It\u00e1lia: o caso da cooperativa",
        "social \u00abLa Grande Casa\u00bb nos eixos de um percurso de pesquisa-forma\u00e7\u00e3o.",
        "In: Calheiros M.M.;Vaz Garrido M.;Vieira Santos S.. Crian\u00e7as em risco e",
        "perigo: contextos, investiga\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o (Vol. 2). p. 77-99,",
        "Lisbona:Silabo, ISBN: 9789726186809"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Bambini, adolescenti e famiglie vulnerabili. Nuove direzioni nei servizi socioeducativi. p",
        "ISBN": [
          "9788820410964"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820410964",
        "anno": "2012",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PREMOLI S (2012). Bambini, adolescenti e famiglie vulnerabili. Nuove",
        "direzioni nei servizi socioeducativi. p. 1-256, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820410964"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Pedagogie per un mondo globale. Culture, panorami dell'educazione, prospettive. p",
        "ISBN": [
          "9788876706769"
        ],
        "csp": "TORINO:EGA Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 9788876706769",
        "anno": "2008",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PREMOLI S (2008). Pedagogie per un mondo globale. Culture, panorami",
        "dell'educazione, prospettive. p. 1-224, TORINO:EGA Edizioni Gruppo",
        "Abele, ISBN: 9788876706769"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Building partnership with parents in child home care",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "vol. 6, p. 161-174, ISSN: 2240-7758",
        "anno": "2016",
        "autori": "Premoli Silvio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Premoli Silvio (2016). Building partnership with parents in child home care.",
        "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES, vol. 6, p. 161-174, ISSN:",
        "2240-7758"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-93",
        "titolo": "Accueil familial et approche fond\u00e9e sur les droits: nouvelles repr\u00e9sentations des enfants et des parents de naissance pour nouvelles orientations d'intervention",
        "ISBN": [
          "9791032000632"
        ],
        "csp": "AIX-EN-PROVENCE:Presses Universitaires de Provence, ISBN: 9791032000632",
        "opera": "Chapon N.. Parentalit\u00e9 d'accueil et m\u00e9moire. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Premoli Silvio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Premoli Silvio (2016). Accueil familial et approche fond\u00e9e sur les droits:",
        "nouvelles repr\u00e9sentations des enfants et des parents de naissance pour",
        "nouvelles orientations d'intervention. In: Chapon N.. Parentalit\u00e9 d'accueil et",
        "m\u00e9moire. p. 83-93, AIX-EN-PROVENCE:Presses Universitaires de",
        "Provence, ISBN: 9791032000632"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Affido familiare e diritti dei bambini: una prospettiva europea",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 49, p. 151-168, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2015",
        "autori": "Premoli Silvio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Premoli Silvio (2015). Affido familiare e diritti dei bambini: una prospettiva",
        "europea. LA FAMIGLIA, vol. 49, p. 151-168, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Role of Internal Managers of Children\u2019s Homes In a Time of Crisis and Change: A Social Pedagogic Perspective from Italy",
        "ISSN": [
          "1478-1840"
        ],
        "journal": "SCOTTISH JOURNAL OF RESIDENTIAL CHILD CARE",
        "csp": "vol. 14, p. 1-17, ISSN: 1478-1840",
        "anno": "2015",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PREMOLI S (2015). The Role of Internal Managers of Children\u2019s Homes In",
        "a Time of Crisis and Change: A Social Pedagogic Perspective from Italy.",
        "SCOTTISH JOURNAL OF RESIDENTIAL CHILD CARE, vol. 14, p. 1-17,",
        "ISSN: 1478-1840"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Educatori in ricerca. Un'esperienza locale fra teorie e pratiche. p",
        "ISBN": [
          "9788843075607"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843075607",
        "anno": "2015",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PREMOLI S (2015). Educatori in ricerca. Un'esperienza locale fra teorie e",
        "pratiche. p. 1-136, Roma:Carocci, ISBN: 9788843075607"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-96",
        "titolo": "Ridurre i pregiudizi",
        "ISBN": [
          "9788843069385"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843069385",
        "opera": "REGGIO, PIERGIORGIO;SANTERINI, MILENA. Le competenze interculturali nel lavoro educativo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PREMOLI S (2014). Ridurre i pregiudizi. In: REGGIO,",
        "PIERGIORGIO;SANTERINI, MILENA. Le competenze interculturali nel",
        "lavoro educativo. p. 81-96, Roma:Carocci, ISBN: 9788843069385"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-169",
        "titolo": "Lo sguardo sui diritti: ri-pensare l\u2019azione socio-educativa con \u00abmamme e pap\u00e0 un po\u2019 cos\u00ec un po\u2019 cos\u00e0\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-370-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini & Associati, ISBN: 978-88-8107-370-2",
        "opera": "Formenti, Laura. SGUARDI DI FAMIGLIA. Tra ricerche educative e narrazioni educative. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PREMOLI S (2014). Lo sguardo sui diritti: ri-pensare l\u2019azione",
        "socio-educativa con \u00abmamme e pap\u00e0 un po\u2019 cos\u00ec un po\u2019 cos\u00e0\u00bb. In:",
        "Formenti, Laura. SGUARDI DI FAMIGLIA. Tra ricerche educative e",
        "narrazioni educative. p. 153-169, MILANO:Guerini & Associati, ISBN:",
        "978-88-8107-370-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Bambini, adolescenti e famiglie vulnerabili. Nuove direzioni nei servizi socioeducativi. p",
        "ISBN": [
          "9788820410964"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820410964",
        "anno": "2012",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PREMOLI S (2012). Bambini, adolescenti e famiglie vulnerabili. Nuove",
        "direzioni nei servizi socioeducativi. p. 1-256, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "9788820410964"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-27",
        "titolo": "Diventare grandi malgrado qualche ostacolo di troppo",
        "ISBN": [
          "9788856807189"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856807189",
        "opera": "(a cura di): Premoli S, Verso l\u2019autonomia. Percorsi di sostegno all\u2019integrazione sociale di giovani. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Premoli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Premoli S (2009). Diventare grandi malgrado qualche ostacolo di troppo. In:",
        "(a cura di): Premoli S, Verso l\u2019autonomia. Percorsi di sostegno",
        "all\u2019integrazione sociale di giovani. p. 13-27, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856807189"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Pedagogie per un mondo globale. Culture, panorami dell'educazione, prospettive. p",
        "ISBN": [
          "9788876706769"
        ],
        "csp": "TORINO:EGA Edizioni Gruppo Abele, ISBN: 9788876706769",
        "anno": "2008",
        "autori": "PREMOLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PREMOLI S (2008). Pedagogie per un mondo globale. Culture, panorami",
        "dell'educazione, prospettive. p. 1-224, TORINO:EGA Edizioni Gruppo",
        "Abele, ISBN: 9788876706769"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "20667",
    "nome": "PREMOLI Silvio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato Scientifico della Cattedra UNESCO: Diritti dell'uomo ed etica della cooperazione internazionale, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (Titolare: prof.ssa Stefania Gandolfi)",
        "periodo": "dal 14-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della collana \u201cERICA \u2013 Educare alla Responsabilit\u00e0 per Includere in una Cittadinanza Attiva\u201d, diretta da Giovanni F. Ricci, per i tipi di Franco Angeli, Milano.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del comitato scientifico della collana \u201cPedagogia interculturale: teoria e pratica\u201d, diretta da Agostino Portera, per i tipi di Quiedit, Verona",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige con Laura Formenti la collana \u201cIdee generative. Esperienze-immagini-significati-azioni nel lavoro educativo\u201d per i tipi di Comunit\u00e0 Edizioni, Roma.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Bologna, II INCONTRO INTERNAZIONALE DEL FORUM PAULO FREIRE, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Membro del Comitato organizzatore.",
        "periodo": "dal 29-03-2000 al 01-04-2000"
      },
      {
        "content": "Milano, Convegno Nazionale \"Re-inventando un messaggio. Verso il III Forum Internazionale Paulo Freire\", Centro Sociale Ambrosiano, Coordinamento Nazionale Comunit\u00e0 d\u2019Accoglienza, Animazione Sociale, Caritas Ambrosiana e Instituto Paulo Freire, S\u00e3o Paulo (Brasil). Membro comitato organizzatore.",
        "periodo": "dal 25-05-2002 al 25-05-2002"
      },
      {
        "content": "Lisboa, Universidade Lusofona, Invited Speaker al VI\u00b0 Coloquio de Scien\u00e7as da Educa\u00e7\u00e3o Bolonha, Educa\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o dos professores: perfis profissionais e carreiras docentes no espa\u00e7o europeu Titolo della presentazione: Bologna Process in Italian Teacher Education (in portugues) (contributo accettato a seguito di processo valutativo peer-review)",
        "periodo": "dal 06-05-2005 al 06-05-2005"
      },
      {
        "content": "Trieste, Convegno Tessendo la cittadinanza. Saperi ed esperienze sull\u2019educazione, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste. Relatore invitato. Titolo della presentazione: Bahia do mundo, Il\u00e8 Aiy\u00e8: educare tra locale e globale",
        "periodo": "dal 22-11-2005 al 22-11-2005"
      },
      {
        "content": "Milano, Convegno Progettare un servizio educativo: funzioni di coordinamento, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Relatore invitato alla Tavola rotonda \"Il coordinamento pedagogico in differenti contesti di intervento sociale\".",
        "periodo": "dal 15-05-2006 al 15-05-2006"
      },
      {
        "content": "Nancy (France), Institut Regional du Travail Social de Lorraine \u2013 IRTS, Universit\u00e8 de Nancy II, discussant al Convegno Ethique professionelle, Deontologie et Laicit\u00e8 dans le Travail Social en Europe. Titolo della presentazione: Ethics and Laicity in Social Work Practices in Italy.",
        "periodo": "dal 16-03-2008 al 16-03-2008"
      },
      {
        "content": "Lisboa, Universidade Lusofona, invited panelist alla Conferenza Educating the Global Citizen. Titolo della presentazione: International Approaches In Global Education (in portugues)",
        "periodo": "dal 16-06-2008 al 18-06-2008"
      },
      {
        "content": "Nancy, Journ\u00e9e d'\u00e9tude \"Ethique professionelle, Deontologie et Laicit\u00e8 dans le Travail Social en Europe\", Institut Regional du Travail Social de Lorraine \u2013 IRTS, Universit\u00e8 de Nancy II. Invited Speaker. Titolo dell'intervento: \u00c9thique et La\u00efcit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la pratique en Travail Social en Italie",
        "periodo": "dal 12-03-2009 al 12-03-2009"
      },
      {
        "content": "Milano, Convegno \"La consulenza nelle professioni educative e formative\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca. Relatore invitato. Titolo della presentazione: La dimensione pedagogica nell\u2019organizzazione della cooperativa sociale La Grande Casa.",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Osasco, S\u00e3o Paulo (Brasil), Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Osasco e Instituto Paulo Freire, invited panelist al Encontro Internacional de Educa\u00e7\u00e3o, Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Ensino para Osasco (UNIFIEO). Painel tematico: Garantia, acesso e perman\u00eancia (in portugues)",
        "periodo": "dal 25-02-2010 al 25-02-2010"
      },
      {
        "content": "Osasco, S\u00e3o Paulo (Brasil), F\u00f3rum Mundial da Educa\u00e7\u00e3o Infanto-Juvenil, relatore alla Conferenza di apertura del World Forum on Early Childhood and Youth Education, Centro Universit\u00e1rio Funda\u00e7\u00e3o Instituto de Ensino para Osasco (UNIFIEO). Titolo della presentazione: Educa\u00e7\u00e3o como direito e bem publico (in portugues)",
        "periodo": "dal 26-02-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Groningen (the Nederlands), accepted contribution per la XIth Biennial International European Scientific Association on Residential and Foster Care for Children and Adolescents (EUSARF) Conference How interventions in child and family care work. Research and practice-based findings on interventions regarding vulnerable and troublesome children and their families, University of Groningen. Titolo della presentazione: The role of managers in promoting child and adolescent care services performance. A multidimensional model from practice (in english - contributo accettato a seguito di processo valutativo peer-review)",
        "periodo": "dal 22-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Aosta, Convegno Nazionale \"Sentieri possibili verso casa? Che cosa \u00e8 cambiato nei percorsi di accoglienza nelle comunit\u00e0 per minori\", Regione Valle d\u2019Aosta. Panelist all\u2019interno del workshop \u201cIl post comunit\u00e0\u201d. Titolo della presentazione: Diventare grandi malgrado qualche ostacolo di troppo. Ricerche internazionali ed esperienze locali.",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 22-10-2011"
      },
      {
        "content": "Glasgow (United Kingdom), accepted contribution (with Milena Santerini) per la XIIth Biennial International European Scientific Association on Residential and Foster Care for Children and Adolescents (EUSARF) Conference All our children. Positive experiences, successful outcomes for looked after and other vulnerable children, University of Strathclyde. Titolo della presentazione: Developing Intercultural Competences in Child and Family Welfare Services, (in english - contributo accettato a seguito di processo valutativo peer-review)",
        "periodo": "dal 04-09-2012 al 07-09-2012"
      },
      {
        "content": "Riva del Garda, Trentino Alto Adige, contributo accettato (con Diego Mairani) per il 4\u00b0 Convegno Internazionale sulla Qualit\u00e0 del Welfare \u00abLa tutela dei minori. Buone pratiche relazionali\u00bb. Titolo della presentazione: Costruire partnership con la famiglia vulnerabile.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "Riva del Garda, Trentino Alto Adige, contributo accettato (con Alessia Vitale) per il 4\u00b0 Convegno Internazionale sulla Qualit\u00e0 del Welfare \u00abLa tutela dei minori. Buone pratiche relazionali\u00bb. Titolo della presentazione: Dare parola a tutti per donare valore ai servizi. Analisi in corso d\u2019opera di una esperienza di valutazione partecipativa in comunit\u00e0 residenziale minori.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "Bruxelles, 2nd European APFEL Meeting, Association for the Promotion of the Foster Care at the European Level, invited speaker. Presentation title: \u201cThe new directions in Foster Care\u201d",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Macerata, Convegno \u201cGenerazioni pedagogiche a confronto. Nuove prospettive di ricerca e dimensione internazionale\u201d, SIPED, contributo accettato. Titolo della presentazione: \u201cL\u2019approccio basato sui diritti dei bambini nel Child & Family Welfare che cambia\u201d",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Bordeaux, Colloque \u201cLa parentalit\u00e9 : du concept aux pratiques. Enjeux, d\u00e9finitions et retours d\u2019exp\u00e9riences\u201d, Association Renovation, invited speaker. Presentation title (with Frederique Lucet): \u201cPenser l\u2019action avec les mamans et les papas un peu cou\u00e7i et un peu cou\u00e7a\u201d",
        "periodo": "dal 18-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Padova, Seminario di studio \u201cProspettive di ricerca e intervento con le famiglie vulnerabili\u201d, DIPARTIMENTO DI FILOSOFIA, SOCIOLOGIA, PEDAGOGIA e PSICOLOGIA APPLICATA (FISPPA), Laboratorio di Ricerca e Intervento in Educazione Familiare - LabRIEF, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, relatore invitato. Titolo della presentazione: \u201cLa prospettiva socio-educativa nell\u2019intervento con le famiglie vulnerabili\u201d",
        "periodo": "dal 31-10-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Bruxelles, 3rd European APFEL Meeting, Association for the Promotion of the Foster Care at the European Level, invited speaker. Presentation title: \u201cDeveloping a Child Rights Based Approach in Foster Care\u201d",
        "periodo": "dal 12-11-2013 al 13-11-2013"
      },
      {
        "content": "Marsiglia, Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tude \u201cFamilles d'accueil et repr\u00e9sentations\u201d, Universit\u00e9 Aix-Marseille, invited speaker. Presentation title: \u201cThe family preservation and family bonds protection approach. In search of resilience, strentghs and beauty\u201d",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Parigi, Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude \u00abLe Livre de Vie de l\u2019enfant en Europe\u00bb, Etsup \u2013 Ecole Sup\u00e9rieure du Travail Social, invited speaker. Presentation title: \u201cThe collective listening: a tool for the emergence of the voice of the children in out-of-home care\u201d",
        "periodo": "dal 17-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Milano, Giornata di studio \u00abItinerari di ricerca della pedagogia\u00bb, Dipartimento di Pedagogia, UCSC. Titolo della presentazione: \u201cEducatori in ricerca. Dispositivo, processo ed esiti dei Laboratori Tematici di Ricerca (LTR) della cooperativa sociale La Grande Casa di Sesto San Giovanni\u201d",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Athens, accepted paper, Interrogating transformative processes in learning and education: an international dialogue. A new European Society for Research on the Education of Adults (ESREA) Network, WHAT\u2019S THE POINT OF TRANSFORMATIVE LEARNING?, June 26th-29th 2014. Presentation title: Building Partnership with Parents in Child Home Care (contributo accettato a seguito di processo valutativo peer-review)",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 29-06-2014"
      },
      {
        "content": "Copenaghen, accepted posters, XIIIrd Biennial International European Scientific Association on Residential and Foster Care for Children and Adolescents (EUSARF) Conference \u00abMaking a difference\u00bb, The Danish National Centre for Social Research. Poster 1 Title: New Directions in European Child and Family Welfare Poster 2 Title: Developing a Child Rights-Based Approach in Foster Care (with Frederique Lucet, Ivana Jedud Boric, M\u00f3nica L\u00f3pez L\u00f3pez, Nelli Petrova Dimitrova, Vincent Ramon, Robert Theisen, Bep van Sloten, Madeleine Tearse)",
        "periodo": "dal 02-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Torino, IX INCONTRO INTERNAZIONALE DEL FORUM PAULO FREIRE \u00abSentieri di emancipazione al di l\u00e0 della crisi: Temi generatori del pensiero educativo e sociale di Paulo Freire\u00bb, Instituto Paulo Freire (S\u00e3o Paulo), Istituto Paulo Freire Italia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Gruppo Abele. Organizzatore, Coordinatore di workshop \"Dalla pedagogia degli oppressi alla pedagogia della speranza e dell\u2019autonomia\" e relatore. Titolo della presentazione: L\u2019opera di Paulo Freire. Idee e opere (con Angela Antunes, IPF S\u00e3o Paulo)",
        "periodo": "dal 17-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Milano, Iniziativa \"Processi migratori, integrazione, competenze interculturali\", Dipartimento di Pedagogia, Master in Competenze interculturali. Formazione per l'integrazione sociale, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. L'iniziativa raccoglie un seminario e una presentazione di volume. Organizzatore.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 11-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ferrara, Convegno \"Io lo so che non sono solo. Giovani vulnerabili e transizione all'autonomia\", Comune di Ferrara, Agevolando Onlus, Istituto Don Calabria. Relatore invitato. Titolo della presentazione: A chi interessano i care leavers? \"Coltivare\" con cura i percorsi di avvio all'autonomia dei neomaggiorenni sar\u00e0 mai una priorit\u00e0?",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Milano, Convegno \u00abProgettare il futuro: i diritti dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza nelle politiche nazionali ed europee\u00bb, Dipartimento di Pedagogia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, invited speaker. Titolo della presentazione: Bambini, adolescenti e famiglie vulnerabili. Direzioni di lavoro nei servizi socioeducativi",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 24-11-2014"
      },
      {
        "content": "Bologna, Prima Conferenza del Care Leavers Network regionale, Agevolando Onlus, Dipartimento di Scienze dell'Educazione \"G.M. Bertin\", Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Relatore invitato. Titolo della presentazione: Partecipazione e transizione all'autonomia camminano insieme",
        "periodo": "dal 13-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Milano, Seminario \"Ragazzi in cattedra. 'Comunit\u00e0 e affido ve le spieghiamo noi'\", Dipartimento di Pedagogia, Centro di Ricerca sulle Relazioni Interculturali, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Seminario conclusivo Indagine campionaria nazionale \u201cBambini e adolescenti fuori dalla famiglia di origine\u201d, approfondimento qualitativo sulla rappresentazione che i bambini e i ragazzi hanno della loro vita fuori dalla famiglia di origine e della loro storia di presa in carico - Rilevazione sul territorio milanese (Coordinatore scientifico: prof. Valerio Belotti), Centro nazionale di documentazione e analisi per l\u2019infanzia e l\u2019adolescenza e Ministero del lavoro e delle politiche sociali. Organizzatore e relatore. Titolo dell'intervento: L'indagine campionaria sui ragazzi fuori famiglia e la metodologia dell'ascolto collettivo",
        "periodo": "dal 17-12-2014 al 17-12-2014"
      },
      {
        "content": "Milano, Convegno internazionale \"Una generazione competente. Traiettorie di cittadinanza delle Seconde Generazioni\", MASTER IN COMPETENZE INTERCULTURALI. FORMAZIONE PER L\u2019INTEGRAZIONE SOCIALE, CENTRO DI RICERCA SULLE RELAZIONI INTERCULTURALI, CIRMIB - Centro di iniziative e ricerche sulle migrazioni, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Coordinatore workshop \"Famiglia\".",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "Milano, Verso le nuove Linee pedagogiche, Comune di Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore e Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, invited speaker. Titolo della presentazione: Il processo verso le Linee pedagogiche",
        "periodo": "dal 15-03-2015 al 15-03-2015"
      },
      {
        "content": "Lille, 24emes journ\u00e9es d'\u00e9tudes ANPF \u00abAutonomie quand tu nous (re)tiens. 18 ans...avant...apres...\u00bb, Association Nationale des Placements Familiaux (ANPF). Invited speaker. Titolo della presentazione: Accueil familial e transitions vers l'\u00e2ge adulte",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Scientific Commitee Co-CHAIR (with Milena Santerini), Milano e Bergamo, 4th APFEL International Conference \u00abFoster Care in Europe: pathways towards co-parenting and self expression of the children / L'affido famigliare in Europa: Percorsi verso la cogenitorialit\u00e0 e l'espressione dei bambini\u00bb, APFEL, CNCA, Fondazione Paideia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Milano, 4th APFEL International Conference \u00abFoster Care in Europe: pathways towards co-parenting and self expression of the children / L'affido famigliare in Europa: Percorsi verso la cogenitorialit\u00e0 e l'espressione dei bambini\u00bb Relazione conclusiva della giornata: Affido e cogenitorialit\u00e0 in Europa",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Milano, 4th APFEL International Conference \u00abFoster Care in Europe: pathways towards co-parenting and self expression of the children / L'affido famigliare in Europa: Percorsi verso la cogenitorialit\u00e0 e l'espressione dei bambini\u00bb, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano. Titolo della presentazione: L'affido in Europa: il filo rosso dei diritti dei bambini",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "Bergamo, 4th APFEL International Conference \u00abFoster Care in Europe: pathways towards co-parenting and self expression of the children / L'affido famigliare in Europa: Percorsi verso la cogenitorialit\u00e0 e l'espressione dei bambini\u00bb Titolo della presentazione: Promuovere la voce dei bambini. Quali strumenti?",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Bressanone, Convegno SIPED \"L\u2019EDUCAZIONE PERMANENTE A PARTIRE DALLE PRIME ET\u00c0 DELLA VITA. DALLA SCUOLA DELL\u2019INFANZIA ALL\u2019UNIVERSIT\u00c0\", Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Titolo dell'intervento: I Laboratori tematici di ricerca come dispositivi di promozione della riflessivit\u00e0 dei professionisti dell\u2019educazione (contributo accettato a seguito di processo valutativo peer-review)",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Napoli, Convegno \u201cLavoro educativo con bambini, ragazzi e famiglie. Contesti, bisogni e pratiche\u201d, Istituto degli Innocenti, Firenze e Comune di Napoli. Titolo della presentazione: Interventi educativi nei percorsi di inclusione",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Foggia, Seminario SIPED 2016, \u201cPer un nuovo patto di solidariet\u00e0\u0300. Il ruolo della Pedagogia nella costruzione di percorsi identitari, spazi di cittadinanza e dialoghi interculturali\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Foggia. Relatore invitato. Titolo dell\u2019intervento: \u201cPedagogie per un mondo globale\u201d",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Milano, Presentazione del libro \"ROM QUESTI SCONOSCIUTI\" di Santino Spinelli, Centro di Ricerca sulle Relazioni Interculturali, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Organizzatore e relatore. Titolo della presentazione: Comprensione della cultura Rom tra pregiudizio e sorpresa",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 04-04-2016"
      },
      {
        "content": "Milano, Convegno \"Per una scuola dell\u2019infanzia di tutti e di ognuno. Percorsi educativo-didattici per l\u2019inclusione, realizzati nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 di Tirocinio\", Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Relatore invitato. Titolo della presentazione: Lo sguardo che include",
        "periodo": "dal 18-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Milano, Seminario \"A scuola nessuno \u00e8 straniero. Presentazione del XVIII Rapporto sulla Scuola Cattolica\", Dipartimento di Pedagogia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Relatore invitato. Titolo della presentazione: Classi multiculturali e competenze interculturali",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 14-11-2016"
      },
      {
        "content": "Milano, Seminario INFANZIA TRA SOLITUDINE E RESILIENZA , Centro di Ricerca sulle Relazioni Interculturali, Universit\u00e0 Cattolica. Organizzatore e relatore. Titolo della presentazione: Ragazzi fuori famiglia e resilienza.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "Roma, Seminario INFANZIA TRA SOLITUDINE E RESILIENZA , Camera dei Deputati, Centro di Ricerca sulle Relazioni Interculturali, Universit\u00e0 Cattolica. Relatore invitato. Titolo della presentazione: Bambini con la valigia: la magia quotidiana della resilienza",
        "periodo": "dal 28-11-2016 al 28-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico delle attivit\u00e0 di Ricerca e Sviluppo, denominate Officine Pedagogiche e Laboratori Tematici di Ricerca, inerenti gli ambiti di intervento socioeducativo a sostegno di bambini, adolescenti e famiglie vulnerabili in contesti residenziali e territoriali della Cooperativa Sociale \u201cLa Grande Casa \u201c di Sesto San Giovanni, che hanno visto il coinvolgimento della prof.ssa Laura Formenti (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca) e della prof.ssa Monica Colombo (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca).",
        "periodo": "dal 14-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e Coordinatore generale del progetto di ricerca-formazione \u00abMilano Bambini\u00bb, e direzione del gruppo di ricerca-formazione del Centro di Ricerca sulle Relazioni Interculturali, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, impegnato all\u2019interno delle scuole dell\u2019infanzia del Comune di Milano, in collaborazione formalizzata come Associazione Temporanea di Scopo tra l\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (Progetto finanziato con fondi ex lege 285/1997 \u00abMilano Bambini\u00bb). Progetto finanziato con fondi ex lege 285/1997 del valore di euro 207.000,00, esente. Quota di competenza dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica: euro 134.550,00, IVA esente.",
        "periodo": "dal 05-02-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, progetto di ricerca \u201cINNOVAZIONE NEI SERVIZI SOCIOEDUCATIVI RIVOLTI A BAMBINI, ADOLESCENTI E FAMIGLIE VULNERABILI IN DIREZIONE DELLA FAMILY PRESERVATION\", finanziato da La Grande Casa scs onlus in convenzione con l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 02-04-2013 al 04-02-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, progetto di ricerca \u201cDon Giulio Tarra e i bambini sordi: culture e linguaggi nel dibattito storico e nell\u2019attualit\u00e0\u201d, finanziato dalla Fondazione Pio Istituto dei Sordi di Milano in convenzione con l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano. Il progetto terminer\u00e0 nel mese di ottobre 2017.",
        "periodo": "dal 09-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, progetto di ricerca \u201cAPPRENDIMENTO TRASFORMATIVO NELLA FORMAZIONE DI EDUCATORI E COORDINATORI PEDAGOGICI DEI SERVIZI SOCIOEDUCATIVI DEDICATI A BAMBINI E FAMIGLIE VULNERABILI\u201d, finanziato da La Grande Casa scs onlus in convenzione con l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 18-10-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca-formazione, orientato alla redazione delle nuove Linee pedagogiche dei servizi educativi per la prima infanzia del Comune di Milano, in collaborazione formalizzata come Associazione Temporanea di Scopo tra l\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (Progetto finanziato con fondi ex lege 285/1997 \u00abMilano Bambini\u00bb, integrazione di 12 mesi).",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico, progetto di ricerca \u201cGLI STRUMENTI DELLA PROGETTUALIT\u00c0 EDUCATIVA E SOCIALE: AGGIORNAMENTO E RIVISITAZIONE\u201d, finanziato da La Grande Casa scs onlus in convenzione con l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca-formazione, che accompagna la trasformazione dei servizi educativi per l'infanzia del Comune di Milano, in collaborazione formalizzata come Associazione Temporanea di Scopo tra l\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (Progetto finanziato con fondi ex lege 285/1997 \u00abDidattiche inclusive\u00bb). Il progetto scadr\u00e0 nel novembre 2017. Progetto finanziato con fondi ex lege 285/1997 del valore di euro 500.000,00, IVA esente. Quota di competenza dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica: euro 215.000,00, IVA esente.",
        "periodo": "dal 15-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \u201cIPOST: per la ricerca e lo studio\u201d. Il volume da me curato Verso l\u2019autonomia. Percorsi di sostegno all\u2019integrazione sociale di giovani, (2009, Milano: Franco Angeli) \u00e8 stato insignito del secondo premio del valore di \u20ac 10.000,00 alla VI Edizione del Premio \u201cIPOST: per la ricerca e lo studio\u201d. Il premio \u00e8 stato formalmente assegnato alla cooperativa sociale La Grande Casa di Sesto San Giovanni che ha finanziato la pubblicazione.",
        "periodo": "dal 07-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cPremio Italiano di Pedagogia\", anno 2014. Sono stato insignito del \u201cPremio Italiano di Pedagogia\u201d, istituito nel 2013 dalla Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia, per il SSD M-PED/01 (Pedagogia generale e sociale), per il volume Bambini, adolescenti e famiglie vulnerabili. Nuove direzioni nei servizi socioeducativi (2012, Milano: Franco Angeli).",
        "periodo": "dal 28-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico per una lezione sul tema \u201cTraffico di migranti nell\u2019Unione Europea: sfruttamento sessuale e interventi socioeducativi in strada\u201d, Scuola di Dottorato in Antropologia e Scuola di Dottorato in Criminologia (incontro unificato), Libera Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Umane e Tecnologie \u2013 UNILUDES, Lugano",
        "periodo": "dal 24-06-2006 al 24-06-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico per una lezione sul tema \"RIFLESSIONI SUL PERCORSO DI RICERCA COMPIUTO IN DIMENSIONE INTERCULTURALE. PRESENTAZIONE DEL SAGGIO BAMBINI, ADOLESCENTI E FAMIGLIE VULNERABILI. NUOVE DIREZIONI NEI SERVIZI SOCIOEDUCATIVI, FRANCO ANGELI, 2012\" (3 ore), Dottorato di ricerca in Migrazioni e processi interculturali, Dipartimento di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, a.a. 2013-2014",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento di Pedagogia interculturale (M-PED/01), Corso di qualifica in servizio per insegnanti della scuola primaria e per la scuola dell\u2019infanzia (FAD), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore \u2013 Milano .",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Pedagogia speciale (20 ore \u2013 2 crediti) (M-PED/03) 3\u00b0 anno Corso di Laurea in Educazione professionale, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria \u2013 Varese, a.a. 2007/08",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Pedagogia generale (20 ore \u2013 2 crediti) (M-PED/01) 2\u00b0 anno Corso di Laurea in Educazione professionale, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria \u2013 Varese, a.a. 2007/08",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Pedagogia speciale (20 ore \u2013 2 crediti) (M-PED/03) 3\u00b0 anno Corso di Laurea in Educazione professionale, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria \u2013 Varese, a.a. 2008/09",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Pedagogia generale (20 ore \u2013 2 crediti) (M-PED/01) 2\u00b0 anno Corso di Laurea in Educazione professionale, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria \u2013 Varese, a.a. 2008/09",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Pedagogia generale (20 ore \u2013 2 crediti) (M-PED/01) 3\u00b0 anno Corso di Laurea in Educazione professionale, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria \u2013 Varese, a.a. 2009/10",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Pedagogia speciale (20 ore \u2013 2 crediti) (M-PED/03) 3\u00b0 anno Corso di Laurea in Educazione professionale, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria \u2013 Varese, a.a. 2009/10",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico per due edizioni del laboratorio di Analisi delle dinamiche di gruppo (32 ore totali \u2013 24crediti) (M-PSI/05) 2\u00b0 anno, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca, a.a. 2009/10",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Pedagogia generale (20 ore \u2013 2 crediti) (M-PED/01) 3\u00b0 anno Corso di Laurea in Educazione professionale, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria \u2013 Varese, a.a. 2010/11",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Pedagogia speciale, (20 ore \u2013 2 crediti) (M-PED/03) 3\u00b0 anno Corso di Laurea in Educazione professionale, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria \u2013 Varese, a.a. 2010/11",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Educazione degli Adulti (36 ore \u2013 6 crediti) (M-PED/01) 2\u00b0 anno Corso di Laurea in Scienze dell\u2019Educazione (curriculum socio-culturale), Universit\u00e0 degli Studi di Verona, a.a. 201/11",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico per l\u2019insegnamento di Progettazione e valutazione di ambienti di apprendimento (54 ore \u2013 9 crediti) (M-PED/04) 2\u00b0 anno Corso di Laurea in Scienze della Formazione nelle Organizzazioni, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, a.a. 11/12.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell\u2019insegnamento di International Cooperation and Education (30 ore) (M-PED/01) 2\u00b0 anno Corso di Laurea magistrale in Diritti dell'uomo ed etica della cooperazione internazionale, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (ore di didattica effettive: 15 \u2013 responsabilit\u00e0 didattica per l\u2019intero corso, al 50% tenuto da Michel Carton, The Graduate Institute, Ginevra), a.a. 2012/13. Didattica in Lingua inglese.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Planning in Education (30 ore) (M-PED/01) 2\u00b0 anno Corso di Laurea magistrale in Diritti dell'uomo ed etica della cooperazione internazionale, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (ore di didattica effettive: 15 \u2013 responsabilit\u00e0 didattica per l\u2019intero corso, al 50% tenuto da Sobhi Tawill, IIPE, UNESCO, Parigi), a.a. 2012/13. Didattica in Lingua inglese.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia interculturale (12 ore), Master di I livello in \u201cCompetenze interculturali. Formazione per l\u2019integrazione sociale\u201d (diretto dalla prof.ssa Maddalena Colombo), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano, a.a. 2013/14",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia sociale e interculturale (60 ore) (M-PED/01) 2\u00b0 anno Corso di Laurea triennale in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano, a.a. 2013/14",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia sociale e interculturale (con laboratorio) (60 ore) (M-PED/01) 3\u00b0 anno Corso di Laurea quinquennale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano, a.a. 2013/14",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "ERASMUS - Staff Mobility for Teaching Lezione sul tema: \u201cThe Child Protection System in Italy\u201d, all\u2019interno del corso in Infancia y adolescencia: participaci\u00f3n y protecci\u00f3n, prof.ssa Nuria Fuentes Pelaez (4 ore) (M-PED/01) Master universitario en intervenciones sociales y educativas, Universitat de Barcelona Lezione sul tema: \u201cChildren\u2019s homes in a time of crisis and change: a social pedagogic perspective from Italy\u201d, all\u2019interno del corso in Pedagog\u00eda de la Inadaptaci\u00f3n, prof.ssa Nuria Fuentes Pelaez (2 ore)",
        "periodo": "dal 18-05-2014 al 25-05-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia sociale e interculturale (60 ore) (M-PED/01) 2\u00b0 anno Corso di Laurea triennale in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano, a.a. 2014/15",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia sociale e interculturale (con laboratorio) (60 ore) (M-PED/01) 3\u00b0 anno Corso di Laurea quinquennale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano, a.a. 2014/15",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di Referente per il Consiglio di Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, per il tirocinio e i laboratori del corso di laurea in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione sede di Milano.",
        "periodo": "dal 20-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia degli adulti (30 ore), (M-PED/01) 3\u00b0 anno Corso di Laurea triennale in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Piacenza, a.a. 2015/16",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Laboratorio \u201cL\u2019intervento con bambini, adolescenti e famiglie immigrati nei servizi socioeducativi tra vulnerabilit\u00e0, resilienza e diritti. La dimensione interculturale nella progettazione educativa individuale e familiare\u201d (8 ore), Master di I livello in \u201cCompetenze interculturali. Formazione per l\u2019integrazione sociale\u201d (diretto dalla prof.ssa Maddalena Colombo), Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia sociale e interculturale (60 ore) (M-PED/01) 2\u00b0 anno Corso di Laurea triennale in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano, a.a. 2015/16",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia sociale e interculturale (con laboratorio) (60 ore) (M-PED/01) 3\u00b0 anno Corso di Laurea quinquennale a ciclo unico in Scienze della Formazione primaria, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano, a.a. 2016/17.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia sociale e interculturale (60 ore) (M-PED/01) 2\u00b0 anno Corso di Laurea triennale in Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano, A.A. 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Predisposizione di progetti socio-pedagogici per conto di La Grande Casa scs onlus di Sesto San Giovanni in risposta a bandi di gara di Enti pubblici (Comuni e/o Ambiti territoriali di Cinisello Balsamo, Macherio, Carate Brianza, Cologno Monzese, Milano, Sovico, Lissone, Cernusco sul Naviglio, Cant\u00f9, Desio, Regione Lombardia, Ministero delle Pari opportunit\u00e0, Azienda Speciale Consortile Offertasociale, Azienda Speciale Consortile Comuni Insieme) e Fondazioni di natura bancaria (Fondazione Cariplo, Fondazione Banco del Monte di Lombardia, Fondazione Vodafone) inerenti servizi socio educativi a favore di bambini, adolescenti e famiglie vulnerabili. Elevata percentuale di progetti approvati.",
        "periodo": "dal 13-03-2000 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'Area Adolescenti della cooperativa sociale La Grande Casa di Sesto San Giovanni (Mi), con funzioni di progettazione pedagogica, gestione delle risorse umane, monitoraggio del conto economico, valutazione della qualit\u00e0 del lavoro educativo e dell'organizzazione delle tre comunit\u00e0 educative per adolescenti e del progetto di avvio all'autonomia di competenza, interlocuzione territoriale con istituzioni ed enti, selezione degli utenti in ingresso e decisione in merito alle dimissioni.",
        "periodo": "dal 13-03-2000 al 15-06-2003"
      },
      {
        "content": "Supervisore pedagogico per \u00e8quipe di diversi servizi socioeducativi per bambini e adolescenti vulnerabili, di servizi educativi per la prima infanzia e di progetti di intervento nell\u2019ambito della tratta-prostituzione (Comune di Fidenza, La Grande Casa scs onlus, Filo d\u2019Arianna scs onlus, Gruppo Mares, Associazione Cuore Attivo, Asili Nido della Provincia di Teramo).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vicepresidente de La Grande Casa scs onlus, Sesto San Giovanni (Mi).",
        "periodo": "dal 18-05-2002 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Progettazione delle attivit\u00e0 formative rivolte a educatori, coordinatori pedagogici e responsabili di area (circa 300 lavoratori) de La Grande Casa scs onlus di Sesto San Giovanni (Mi) in qualit\u00e0 di Responsabile scientifico del Centro di RIcerca e Formazione.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Formazione, della Selezione del Personale e del Fund Raising della cooperativa sociale La Grande Casa di Sesto San Giovanni (Mi).",
        "periodo": "dal 15-06-2003 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Consulente valutatore per l\u2019Accompagnamento alla Validazione degli Apprendimenti Esperienziali per operatori/rici della formazione professionale degli Enti aderenti a ELGA - Ente Lombardo Garanzia Lavoratori della Formazione Professionale \u201cVAE-UNI\u201d (partnership Istituto Italiano di Valutazione, Milano e Istituto Universitario Federale per la Formazione Professionale, Lugano), nell\u2019ambito del Progetto di formazione permanente per operatori/rici della formazione professionale in Lombardia.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico (con funzioni di direzione e coordinamento generale fino al 30 settembre 2013) del Centro di Ricerca e Formazione della Cooperativa sociale \u201cLa Grande Casa\u201d di Sesto San Giovanni",
        "periodo": "dal 01-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee/Reviewer per Journal of Child and Family Studies, Franco Angeli (varie collane), Pedagogia e Vita",
        "periodo": "dal 15-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019on. prof.ssa Milena Santerini, Deputato della Repubblica italiana, nella redazione di normative ed emendamenti in materia di scuola, diritto all'educazione, dispersione scolastica, professioni educative, affidamento familiare e adozione.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio e membro del direttivo allargato di APFEL (Acting for the Promotion of Foster Care at the European Level), associazione internazionale no profit di diritto belga (AISBL)",
        "periodo": "dal 12-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Paritetica Docenti-Studenti, Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, sede di Milano.",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Direttivo del Centro di Ricerca sulle Relazioni Interculturali, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (Direttore: On. prof.ssa Milena Santerini)",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Formatore, Ministero dell\u2019Interno, Scuola Nazionale dell\u2019Amministrazione, sede di Caserta, Corso di alta specializzazione \u201cReligioni e culture dell\u2019integrazione in Italia e in Europa realt\u00e0 e modelli a confronto\u201d, Modulo 3 \u2013 Gli immigrati in Italia. Inserimento scolastico e seconde generazioni.",
        "periodo": "dal 23-06-2014 al 23-06-2014"
      },
      {
        "content": "Rappresentante dei Ricercatori nel Consiglio di Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 25-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione Internazionalizzazione, Consiglio di Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 20-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione Offerta formativa, Consiglio di Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano.",
        "periodo": "dal 20-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "External Expert for the remote evaluation of the proposals, Open Call OC-2015-2, COST Association, Bruxelles (COST is the longest-running European framework supporting trans-national cooperation among researchers, engineers and scholars across Europe)",
        "periodo": "dal 06-10-2015 al 15-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dottorando di ricerca con borsa, impegnato nella ricerca \"Pedagogie per un mondo globale\", sotto la supervisione della prof.ssa Milena Santerini, nell'ambito del gruppo di ricerca della stessa docente e in connessione con il prof. Carlos Alberto Torres della University of California Los Angeles e l'Instituto Paulo Freire de S\u00e3o Paulo.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ricercatore \u2013 Ricerca internazionale \u201cEducating the Global Citizen\u201d, University of California Los Angeles e Rete internazionale degli Istituti Paulo Freire (Scientific Coordinator: professor Carlos Alberto Torres, UCLA)",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 15-05-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatore \u2013 Ricerca PRIN 2006 MIUR \u201cEducare alla cittadinanza in contesti di pluralismo culturale\u201d (Coordinatore scientifico: professoressa Milena Santerini \u2013 Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore \u2013 M-PED/01)",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatore \u2013 Progetto di ricerca \u201cLa famiglia come agenzia di socializzazione, apprendimento e prevenzione. Una ricerca interdisciplinare\u201d \u2013 Fondi di Ateneo e Provincia di Bolzano (Coordinatore scientifico: professoressa Alessandra Farneti \u2013 Universit\u00e0 di Bolzano \u2013 M-PSI/04)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatore \u2013 Ricerca PRIN 2008 MIUR \u201cCompetenze interculturali: modelli teorici e metodologie di formazione\u201d (Coordinatore scientifico: professoressa Milena Santerini \u2013 Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore \u2013 M-PED/01)",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Gruppo di Ricerca \u2013 Ricerca PRIN 2008 MIUR \u201cCompetenze interculturali: modelli teorici e metodologie di formazione\u201d (Coordinatore scientifico: professoressa Milena Santerini \u2013 Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore \u2013 M-PED/01)",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico La Grande Casa scs onlus, Soggetto Partner Convenzionato Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca \u2013 Progetto di Ricerca Applicata \"Incrementare la qualit\u00e0 della rete di servizi alla famiglia: sviluppi di modelli per il monitoraggio, la valutazione e la formazione continua degli operatori\" - In.Qu(i).Re \u2013 Dote Ricerca Applicata Regione Lombardia nell\u2019ambito dell\u2019Accordo Quadro per lo sviluppo del capitale umano nel sistema universitario lombardo, sottoscritto in data 20 ottobre 2009 tra Regione Lombardia e le Universit\u00e0 lombarde \u2013 Decreto della Direzione Generale Istruzione, Formazione e Lavoro della Regione Lombardia del 23 ottobre 2009, n 10842 - DDG IFL RG 10842/2009 (Responsabile scientifico: prof.ssa Laura Formenti, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico La Grande Casa scs onlus, Soggetto Partner Convenzionato con Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca \u2013 Ricerca PRIN 2009 MIUR \u201cLa valutazione per il miglioramento dei servizi formativi. Una ricerca Universit\u00e0-territorio per la costruzione partecipata di modelli innovativi di assessment\u201d (Coordinatore scientifico: prof.ssa Luigina Mortari \u2013 Universit\u00e0 degli studi di Verona / Unit\u00e0 Operativa: prof.ssa Maria Grazia Riva \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca \u2013 M-PED/01)",
        "periodo": "dal 10-06-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore - Lavoro di analisi dei progetti 285 finanziati nell\u2019anno 2011 in tema di attivit\u00e0 di educativa territoriale ed educativa domiciliare per conto dell\u2019Istituto degli Innocenti di Firenze. Oggetto della prestazione: partecipazione al lavoro di analisi dei progetti 285 finanziati nell\u2019anno 2011 in tema di attivit\u00e0 di educativa territoriale ed educativa domiciliare. La prestazione prevede la scrittura e la presentazione di un rapporto di ricerca della lunghezza di almeno 25 cartelle.",
        "periodo": "dal 25-06-2012 al 15-10-2012"
      },
      {
        "content": "Estensore del Protocollo \u201cAccoglienza e assistenza allo studio\u201d e Referente scientifico dello stesso, nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa sperimentale \u00abGarantire pari opportunit\u00e0 nella scelta dei percorsi scolastici\u00bb, promossa e finanziata da Fondazione CARIPLO, Fondazione San Paolo e Fondazione Cassa di Risparmio di Padova e Rovigo. L\u2019azione relativa all\u2019accompagnamento e all\u2019assistenza allo studio \u00e8 rivolta agli adolescenti immigrati destinatari dell\u2019intervento. L\u2019iniziativa mira a verificare se una serie di interventi strategici di supporto a favore di studenti appartenenti a famiglie immigrate possa costituirsi come azione di \u201cdiscriminazione positiva\u201d che consenta di contrastare la \u201csegregazione formativa\u201d e di promuovere il successo nei percorsi scolastici successivi alla scuola media inferiore, sviluppando livelli adeguati di padronanza della lingua italiana, orientando e sostenendo scelte formative \u201cambiziose\u201d e accompagnando l\u2019implementazione di competenze individuali e sociali fondamentali per la riuscita. Il progetto ha coinvolto circa 670 studenti stranieri nella fascia di et\u00e0 12/16 anni, residenti in 5 citt\u00e0 del Nord Italia. Inoltre, sono stati identificati altrettanti ragazzi nelle statistiche del MIUR, i cui percorsi scolastici sono stati utilizzati come campione di controllo. Il progetto \u00e8 dotato di un impianto di valutazione controfattuale elaborato dal Carlo F. Dondena Centre for Research on Social Dynamics and Public Policy dell'Universit\u00e0 Commerciale \"Luigi Bocconi\". Inoltre, i protocolli delle due ulteriori azioni del progetto sono stati costruiti e supervisionati dal prof. Boerchi dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano (Orientamento) e dalla prof.ssa Grassi dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (Potenziamento italiano per lo studio). Il valore complessivo del progetto \u00e8 pari a 1.700.000 euro per una durata di 5 anni (dal 2011 al 2016)",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo Scientifico del Programma di intervento per la prevenzione dell\u2019istituzionalizzazione (P.I.P.P.I.), finanziato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche sociali e diretto dalla Prof.ssa Paola Milani dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, programma di ricerca-formazione-intervento che intende implementare una innovativa modalit\u00e0 di supporto intensivo rivolto a famiglie negligenti attraverso l\u2019accompagnamento di un significativo numero di operatori sociali del settore pubblico e del terzo settore, contribuir\u00e0 allo sviluppo dell\u2019intero programma e svolger\u00e0 una funzione specifica di supervisione agli operatori della citt\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore \u2013 Indagine campionaria nazionale \u201cBambini e adolescenti fuori dalla famiglia di origine\u201d, approfondimento qualitativo sulla rappresentazione che i bambini e i ragazzi hanno della loro vita fuori dalla famiglia di origine e della loro storia di presa in carico (Responsabile scientifico: prof. Valerio Belotti), Centro nazionale di documentazione e analisi per l\u2019infanzia e l\u2019adolescenza e Ministero del lavoro e delle politiche sociali.",
        "periodo": "dal 20-02-2014 al 20-02-2014"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico e Coordinatore generale del progetto di ricerca-formazione, orientato alla redazione delle nuove Linee pedagogiche dei servizi educativi per la prima infanzia del Comune di Milano, in collaborazione formalizzata come Associazione Temporanea di Scopo tra l\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (Progetto finanziato con fondi ex lege 285/1997 \u00abMilano Bambini\u00bb, integrazione di 12 mesi).",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico e coordinatore generale (per le attivit\u00e0 di competenza dell'Universit\u00e0 Cattolica) del progetto di ricerca-formazione, che accompagna la trasformazione dei servizi educativi per l'infanzia del Comune di Milano, sotto la direzione scientifica della prof.ssa Susanna Mantovani, in collaborazione formalizzata come Associazione Temporanea di Scopo tra l\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (Progetto finanziato con fondi ex lege 285/1997 \u00abDidattiche inclusive\u00bb). Il progetto scadr\u00e0 nel novembre 2017.",
        "periodo": "dal 15-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Spin off del progetto \u201cVerso l\u2019autonomia\u201d, finanziato con un contributo ex lege n.285/1997 (prima triennalit\u00e0) del Comune di Milano pari a circa 250.000.000 di lire, attraverso la costituzione dell\u2019Associazione Temporanea di Intenti tra le cooperative sociali La Cordata di Milano (capofila), Comin di Milano e La Grande Casa di Sesto San Giovanni (Mi). Tale spin off si configur\u00f2 come apertura di nuovo ramo di attivit\u00e0 per le tre imprese sociali promotrici, gestito con la formula dell'ATI. Si trattava di una serie di innovativi interventi sociali ed educativi di tipo residenziale a favore di care leavers (cio\u00e8 ragazzi e ragazze neomaggiorenni in uscita da percorsi di accompagnamento residenziale o di affido), integrati all\u2019interno di una progettazione pedagogica, votata alla promozione dell\u2019autonomia personale, che all\u2019epoca non avevano eguali sul territorio milanese e, forse, anche nazionale. Successivamente il progetto venne trasformato in servizio socioeducativo convenzionato con il Comune di Milano e il Centro per la Giustizia Minorile di Milano. Gli esiti di tale sperimentazione sono parte delle riflessioni contenute nel volume \u201cVerso l\u2019autonomia\u201d, curato da Silvio Premoli. Il ruolo di Silvio Premoli in questa start up \u00e8 corrisposto alla co-progettazione pedagogica finalizzata alla richiesta di contributo, alla attuazione del programma di lavoro (individuazione e sistemazione degli immobili, selezione e formazione del personale educativo, accompagnamento gestionale e consulenziale dell\u2019esperienza), al monitoraggio, alla gestione politica del progetto in qualit\u00e0 di membro del direttivo e alla trasformazione del progetto in servizio.",
        "periodo": "dal 15-04-2000 al 15-06-2005"
      }
    ]
  }
}