{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mondi virtuali e costruzione del s\u00e9: esplorazione, relazione, condivisione",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. 7, p. 66-83, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE CANALE B (2016). Mondi virtuali e costruzione del s\u00e9: esplorazione,",
        "relazione, condivisione. MEDIA EDUCATION, vol. 7, p. 66-83, ISSN:",
        "2038-3002"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-55",
        "titolo": "Apprendimenti significativi nell'infanzia. Ragioni, teorie, esperienze, modelli",
        "ISBN": [
          "978-88-9326-056-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-9326-056-5",
        "opera": "(a cura di): Del Gottardo E, Apprendimento. Verso la comunit\u00e0 competente. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE CANALE B (2016). Apprendimenti significativi nell'infanzia. Ragioni,",
        "teorie, esperienze, modelli. In: (a cura di): Del Gottardo E, Apprendimento.",
        "Verso la comunit\u00e0 competente. p. 29-55, Napoli:Giapeto Editore, ISBN:",
        "978-88-9326-056-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "6254-6261",
        "titolo": "An E-Lab Environment for Experiential Learning in Intercultural Education",
        "ISBN": [
          "978-84-608-5617-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-608-5617-7",
        "opera": "(a cura di): L. G\u00d3MEZ CHOVA, A. L\u00d3PEZ MART\u00cdNEZ, I. CANDEL TORRES, Proceedings of 10th International Technology, Education and Development Conference, IATED, . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE CANALE B, PERUCCA A, DE SIMONE G C, SIMONE M G, MARSELLI G, PALOMBA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE CANALE B, PERUCCA A, DE SIMONE G C, SIMONE M G, MARSELLI",
        "G, PALOMBA E (2016). An E-Lab Environment for Experiential Learning in",
        "Intercultural Education. In: (a cura di): L. G\u00d3MEZ CHOVA, A. L\u00d3PEZ",
        "MART\u00cdNEZ, I. CANDEL TORRES, Proceedings of 10th International",
        "Technology, Education and Development Conference, IATED, . p.",
        "6254-6261, ISBN: 978-84-608-5617-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tirocinio formativo: catalizzatore di competenza",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 15, p. 71-83, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE CANALE B (2015). Il tirocinio formativo: catalizzatore di competenza.",
        "CQIA RIVISTA, vol. 15, p. 71-83, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Famiglie immigrate e scuola dell'infanzia. Confronto interculturale e intesa progettuale",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 1, p. 183-199, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE CANALE B (2015). Famiglie immigrate e scuola dell'infanzia. Confronto",
        "interculturale e intesa progettuale. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE",
        "FAMILIARE, vol. 1, p. 183-199, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:La Scuola",
        "titolo": "Capacitazione",
        "ISBN": [
          "9788835038917"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788835038917",
        "opera": "(a cura di): GALLIANI L., L\u2019agire valutativo. Manuale per docenti e formatori",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE CANALE B (2015). Capacitazione. In: (a cura di): GALLIANI L., L\u2019agire",
        "valutativo. Manuale per docenti e formatori. BRESCIA:La Scuola, ISBN:",
        "9788835038917"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:La Scuola",
        "titolo": "Empowerment",
        "ISBN": [
          "9788835038917"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788835038917",
        "opera": "(a cura di): GALLIANI L., L\u2019agire valutativo. Manuale per docenti e formatori",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE CANALE B (2015). Empowerment. In: (a cura di): GALLIANI L., L\u2019agire",
        "valutativo. Manuale per docenti e formatori. BRESCIA:La Scuola, ISBN:",
        "9788835038917"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Genova:Genova University Press",
        "titolo": "laboratoriointercultura.it: una piattaforma per lo sviluppo delle competenze interculturali",
        "ISBN": [
          "978-88-97752-60-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97752-60-8",
        "opera": "(a cura di): M. RUI, L. MESSINA, T. MINERVA , Teach Different! Proceedings della Multiconferenza EMEMITALIA2015",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIMONE M G, PERUCCA A, DE CANALE B, DE SIMONE G C, MARSELLI G, PALOMBA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "SIMONE M G, PERUCCA A, DE CANALE B, DE SIMONE G C, MARSELLI",
        "G, PALOMBA E (2015). laboratoriointercultura.it: una piattaforma per lo",
        "sviluppo delle competenze interculturali. In: (a cura di): M. RUI, L.",
        "MESSINA, T. MINERVA , Teach Different! Proceedings della",
        "Multiconferenza EMEMITALIA2015. Genova:Genova University Press,",
        "ISBN: 978-88-97752-60-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Talenti e scuola dell'infanzia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98752-78-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-98752-78-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE CANALE B (2015). Talenti e scuola dell'infanzia. p. 1-200,",
        "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-98752-78-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-141",
        "titolo": "laboratoriointercultura.it: il team del Laboratorio",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-843-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-843-1",
        "opera": "(a cura di): E. PALOMBA, A. PERUCCA, laboratoriointercultura.it Esperienze formative in ambiente virtuale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE CANALE B (2014). laboratoriointercultura.it: il team del Laboratorio. In:",
        "(a cura di): E. PALOMBA, A. PERUCCA, laboratoriointercultura.it",
        "Esperienze formative in ambiente virtuale. p. 117-141, ROMA:Armando",
        "Editore, ISBN: 978-88-6677-843-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-115",
        "titolo": "laboratoriointercultura.it: dal progetto all'attuazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-843-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-843-1",
        "opera": "(a cura di): E. PALOMBA, A. PERUCCA, laboratoriointercultura.it Esperienze formative in ambiente virtuale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE CANALE B (2014). laboratoriointercultura.it: dal progetto all'attuazione.",
        "In: (a cura di): E. PALOMBA, A. PERUCCA, laboratoriointercultura.it",
        "Esperienze formative in ambiente virtuale. p. 101-115, ROMA:Armando",
        "Editore, ISBN: 978-88-6677-843-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-214",
        "titolo": "Identit\u00e0 Relazione Apprendimento Percorsi di pedagogia culturale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98752-43-0"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-98752-43-0",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE CANALE B (2014). Identit\u00e0 Relazione Apprendimento Percorsi di",
        "pedagogia culturale. p. 1-214, Napoli:Giapeto Editore, ISBN:",
        "978-88-98752-43-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BRESCIA:La Scuola",
        "titolo": "La scuola come learning organization",
        "ISBN": [
          "9788835030652"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788835030652",
        "opera": "(a cura di): P. C. RIVOLTELLA, P. G. ROSSI, L\u2019agire didattico. Manuale per l\u2019insegnante",
        "anno": "2012",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE CANALE B (2012). La scuola come learning organization. In: (a cura",
        "di): P. C. RIVOLTELLA, P. G. ROSSI, L\u2019agire didattico. Manuale per",
        "l\u2019insegnante. BRESCIA:La Scuola, ISBN: 9788835030652"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "L'educazione dell'infanzia e il futuro del mondo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-183-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-183-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "PERUCCA A, DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PERUCCA A, DE CANALE B (2012). L'educazione dell'infanzia e il futuro",
        "del mondo. p. 1-288, ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-183-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dallo svantaggio culturale alla promozione del talento",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 1, p. 297-305, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE CANALE B (2011). Dallo svantaggio culturale alla promozione del",
        "talento. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 1, p. 297-305, ISSN:",
        "1973-4778"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-200",
        "titolo": "Identit\u00e0, cultura, relazione. Verso nuove forme di maternage",
        "ISBN": [
          "9788860429971"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788860429971, Napoli, 12 maggio 2011",
        "opera": "(a cura di): Lucia Martiniello , L'infanzia in una stagione di crisi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE CANALE B (2011). Identit\u00e0, cultura, relazione. Verso nuove forme di",
        "maternage. In: (a cura di): Lucia Martiniello , L'infanzia in una stagione di",
        "crisi. p. 171-200, NAPOLI:Guida, ISBN: 9788860429971, Napoli, 12",
        "maggio 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "208-222",
        "titolo": "Tra esperienza migratoria e costruzione d\u2019identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9789975513142"
        ],
        "csp": "Chisinau:Pontos, ISBN: 9789975513142",
        "opera": "(a cura di): V. Mandacanu, D. Opris, I. Scheau , Fundamente ale educatiei umaniste. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE CANALE B (2011). Tra esperienza migratoria e costruzione d\u2019identit\u00e0.",
        "In: (a cura di): V. Mandacanu, D. Opris, I. Scheau , Fundamente ale",
        "educatiei umaniste. p. 208-222, Chisinau:Pontos, ISBN: 9789975513142"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "Identit\u00e0 Relazione Apprendimento. Percorsi di pedagogia culturale. p",
        "ISBN": [
          "9788866660293"
        ],
        "csp": "Napoli:Guida, ISBN: 9788866660293",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE CANALE B (2011). Identit\u00e0 Relazione Apprendimento. Percorsi di",
        "pedagogia culturale. p. 1-216, Napoli:Guida, ISBN: 9788866660293"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mondi virtuali e costruzione del s\u00e9: esplorazione, relazione, condivisione",
        "ISSN": [
          "2038-3002"
        ],
        "journal": "MEDIA EDUCATION",
        "csp": "vol. 7, p. 66-83, ISSN: 2038-3002",
        "anno": "2016",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE CANALE B (2016). Mondi virtuali e costruzione del s\u00e9: esplorazione,",
        "relazione, condivisione. MEDIA EDUCATION, vol. 7, p. 66-83, ISSN:",
        "2038-3002"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Famiglie immigrate e scuola dell'infanzia. Confronto interculturale e intesa progettuale",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 1, p. 183-199, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE CANALE B (2015). Famiglie immigrate e scuola dell'infanzia. Confronto",
        "interculturale e intesa progettuale. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE",
        "FAMILIARE, vol. 1, p. 183-199, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tirocinio formativo: catalizzatore di competenza",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 15, p. 71-83, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE CANALE B (2015). Il tirocinio formativo: catalizzatore di competenza.",
        "CQIA RIVISTA, vol. 15, p. 71-83, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "Talenti e scuola dell'infanzia. p",
        "ISBN": [
          "978-88-98752-78-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-98752-78-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE CANALE B (2015). Talenti e scuola dell'infanzia. p. 1-200,",
        "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-98752-78-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-141",
        "titolo": "laboratoriointercultura.it: il team del Laboratorio",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-843-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-843-1",
        "opera": "(a cura di): E. PALOMBA, A. PERUCCA, laboratoriointercultura.it Esperienze formative in ambiente virtuale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DE CANALE B (2014). laboratoriointercultura.it: il team del Laboratorio. In:",
        "(a cura di): E. PALOMBA, A. PERUCCA, laboratoriointercultura.it",
        "Esperienze formative in ambiente virtuale. p. 117-141, ROMA:Armando",
        "Editore, ISBN: 978-88-6677-843-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "L'educazione dell'infanzia e il futuro del mondo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-183-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-183-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "PERUCCA A, DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PERUCCA A, DE CANALE B (2012). L'educazione dell'infanzia e il futuro",
        "del mondo. p. 1-288, ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-183-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dallo svantaggio culturale alla promozione del talento",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 1, p. 297-305, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DE CANALE B (2011). Dallo svantaggio culturale alla promozione del",
        "talento. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 1, p. 297-305, ISSN:",
        "1973-4778"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "171-200",
        "titolo": "Identit\u00e0, cultura, relazione. Verso nuove forme di maternage",
        "ISBN": [
          "9788860429971"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida, ISBN: 9788860429971, Napoli, 12 maggio 2011",
        "opera": "(a cura di): Lucia Martiniello , L'infanzia in una stagione di crisi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE CANALE B (2011). Identit\u00e0, cultura, relazione. Verso nuove forme di",
        "maternage. In: (a cura di): Lucia Martiniello , L'infanzia in una stagione di",
        "crisi. p. 171-200, NAPOLI:Guida, ISBN: 9788860429971, Napoli, 12",
        "maggio 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "208-222",
        "titolo": "Tra esperienza migratoria e costruzione d\u2019identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9789975513142"
        ],
        "csp": "Chisinau:Pontos, ISBN: 9789975513142",
        "opera": "(a cura di): V. Mandacanu, D. Opris, I. Scheau , Fundamente ale educatiei umaniste. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DE CANALE B (2011). Tra esperienza migratoria e costruzione d\u2019identit\u00e0.",
        "In: (a cura di): V. Mandacanu, D. Opris, I. Scheau , Fundamente ale",
        "educatiei umaniste. p. 208-222, Chisinau:Pontos, ISBN: 9789975513142"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "Identit\u00e0 Relazione Apprendimento. Percorsi di pedagogia culturale. p",
        "ISBN": [
          "9788866660293"
        ],
        "csp": "Napoli:Guida, ISBN: 9788866660293",
        "anno": "2011",
        "autori": "DE CANALE B"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DE CANALE B (2011). Identit\u00e0 Relazione Apprendimento. Percorsi di",
        "pedagogia culturale. p. 1-216, Napoli:Guida, ISBN: 9788866660293"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "21308",
    "nome": "DE CANALE Barbara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca scientifica nell'ambito del progetto \"Area prima infanzia e minori: indagine quali-quantitativa sui servizi per la prima infanzia nella Provincia di Lecce in rapporto ai bisogni\", affidata dal Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 25-06-2009 al 31-07-2009"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla V edizione della SIREF Summer School di ricerca \"Nuovi scenari, nuovi sistemi, nuove rappresentazioni: dove va la Pedagogia?\", con un contributo dal titolo \"Dallo svantaggio culturale alla promozione del talento\", 15-18 settembre 2010, Trento",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"L'infanzia in una stagione di crisi\" con una relazione dal titolo \"Identit\u00e0, cultura, relazione. Verso nuove forme di maternage\", organizzato da Universit\u00e0 Telematica Pegaso, 12 maggio 2011, Napoli",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 12-05-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Educazione degli adulti nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia dell'Infanzia nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Educazione degli adulti nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia dell'Infanzia nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia Interculturale nell'ambito del Corso di Studio di Sociologia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia Speciale nell'ambito del Master di I Livello in \"Didattica e Psicopedagogia per i Disturbi Specifici di Apprendimento\", Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia dell'Infanzia nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Educazione degli adulti nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia del Corpo e dello Sport nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze Motorie, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia Speciale nell'ambito del corso di Specializzazione per le attivit\u00e0 di Sostegno, Universit\u00e0 degli Studi Internazionale di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia del Corpo e dello Sport nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze Motorie, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Educazione degli adulti nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia dell'Infanzia nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Metodologia della Ricerca Educativa nell'ambito del TFA (Tirocinio Formativo Attivo) - II Ciclo - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Scienze politiche e Sociali, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia dell'Infanzia nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia del Corpo e dello Sport nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze Motorie, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia dell'Infanzia nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze dell'Educazione e della Formazione, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico per l'insegnamento di Pedagogia del Corpo e dello Sport nell'ambito del Corso di Laurea in Scienze Motorie, Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche, Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca che ha creato e gestisce il Laboratorio di Intercultura attivo presso il Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo dell'Universit\u00e0 del Salento. Il Laboratorio fa capo ad una rete di universit\u00e0 ed enti di ricerca della zona euro-mediterranea e rappresenta un luogo di formazione alle competenze interculturali e uno spazio di condivisione di idee e di progetti fra quanti sono coinvolti nei processi di dialogo fra le culture.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale promosso dall'Universit\u00e0 \"1 Decembrie 1918\" di Alba Iulia (RO) in merito al tema \"Fundamente ale educa\u0163iei umaniste. Educa\u0163ia umanist\u0103 \u00een perspectiva triadei: Pedagogie - Filozofie - Teologie\". Cfr. il contributo dal titolo \"Tra esperienza migratoria e costruzione di identit\u00e0\", pubblicato nel volume esito della ricerca.",
        "periodo": "dal 06-09-2010 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"E-learning, media education and moodlemoot; Teach different!\". Cfr. il contributo dal titolo \"laboratoriointercultura.it: una piattaforma per lo sviluppo delle competenze interculturali\", presentato in occasione della Multiconferenza EME&M Italia 2015, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, 9-10-11 settembre 2015",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Technology, Education and Development\". Cfr. il contributo dal titolo \"An E-Lab Environment for Experiential Learning in Intercultural Education\", presentato a 10th International Technology, Education and Development Conference, IATED, Valencia, 7-9 marzo 2016",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 09-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito dell'iniziativa finanziata dalla Regione Puglia \"Progetto BES\" per Sax-B. Sistemi avanzati per la connettivit\u00e0 sociale, Deliberazione della Giunta Regionale n. 352 - 11 marzo 2008, cofinanziato dal Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche. Cfr. il contributo pubblicato all'interno del report finale",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Prestazione d'opera intellettuale per attivit\u00e0 di ricerca connessa al programma di ricerca \"Maternage e intercultura\", Facolt\u00e0 di Scienze Umanistiche - Universit\u00e0 Telematica Pegaso",
        "periodo": "dal 04-10-2010 al 30-07-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico nell'ambito del progetto di \"Formazione dei formatori in Sanit\u00e0\", affidato dal Dipartimento di Scienze Pedagogiche, Psicologiche e Didattiche, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 23-11-2010 al 23-03-2011"
      }
    ]
  }
}