{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2016). Particolarismo identitario vs. deterritorializzazione. In",
        "ricordo di Mario Manno. BOLLETTINO DELLA FONDAZIONE NAZIONALE",
        "\"VITO FAZIO-ALLMAYER\", p. 19-53, ISSN: 1591-3988"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-130",
        "titolo": "Gramsci e la biopolitica",
        "ISBN": [
          "9788869480294"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480294",
        "opera": "(a cura di): Pietro Maltese, Danilo Mariscalco, Vita, politica, rappresentazione. A partire dall'Italian Theory. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MALTESE P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MALTESE P (2016). Gramsci e la biopolitica. In: (a cura di): Pietro Maltese,",
        "Danilo Mariscalco, Vita, politica, rappresentazione. A partire dall'Italian",
        "Theory. p. 111-130, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480294"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "VERONA:Ombre Corte",
        "titolo": "Italian Theory. Invarianze e scarti di una genealogia indocile",
        "ISBN": [
          "9788869480294"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788869480294",
        "opera": "Maltese P;Mariscalco D. (a cura di): Maltese P;Mariscalco D, Vita, politica, rappresentazione. A partire dall'italian Theory",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mariscalco D, Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mariscalco D, Maltese P (2016). Italian Theory. Invarianze e scarti di una",
        "genealogia indocile. In: Maltese P;Mariscalco D. (a cura di): Maltese",
        "P;Mariscalco D, Vita, politica, rappresentazione. A partire dall'italian",
        "Theory. VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480294"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disciplina e conformismo nelle riflessioni industrialiste di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "p. 65-79, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2015). Disciplina e conformismo nelle riflessioni industrialiste di",
        "Antonio Gramsci. STUDI SULLA FORMAZIONE, p. 65-79, ISSN:",
        "2036-6981"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Foucault e la teoria del capitale umano",
        "ISSN": [
          "2280-7837"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE",
        "csp": "vol. 4, p. 27-48, ISSN: 2280-7837",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2015). Foucault e la teoria del capitale umano. EDUCAZIONE,",
        "vol. 4, p. 27-48, ISSN: 2280-7837"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "607-613",
        "titolo": "Gramsci e i gruppi \"ai margini della storia\"",
        "ISBN": [
          "978-8846743725"
        ],
        "csp": "PIsa:ETS, ISBN: 978-8846743725",
        "opera": "(a cura di): Tomarchio S, Uliveri S, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maltese P (2015). Gramsci e i gruppi \"ai margini della storia\". In: (a cura di):",
        "Tomarchio S, Uliveri S, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p.",
        "607-613, PIsa:ETS, ISBN: 978-8846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2014). Democrazia e disalienazione in Mario Manno. Appunti su",
        "Lettere a Francesco. BOLLETTINO DELLA FONDAZIONE NAZIONALE",
        "\"VITO FAZIO-ALLMAYER\", p. 27-46, ISSN: 1591-3988"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La classe come metodo Appunti per una rilettura composizionista",
        "ISSN": [
          "2281-9177"
        ],
        "journal": "METODO",
        "csp": "p. 255-268, ISSN: 2281-9177",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2014). La classe come metodo Appunti per una rilettura",
        "composizionista. METODO, p. 255-268, ISSN: 2281-9177"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-197",
        "titolo": "Pedagogia ed economia della conoscenza",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-194-3"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-194-3",
        "opera": "(a cura di): Corsi M, La ricerca pedagogica in italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maltese P (2014). Pedagogia ed economia della conoscenza. In: (a cura",
        "di): Corsi M, La ricerca pedagogica in italia. p. 193-197, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-194-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-266",
        "titolo": "L'universit\u00e0 postfordista. Nuovi modi di produzione e trasmissione della conoscenza. p",
        "ISBN": [
          "978-8846740885"
        ],
        "csp": "PIsa:ETS, ISBN: 978-8846740885",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2014). L'universit\u00e0 postfordista. Nuovi modi di produzione e",
        "trasmissione della conoscenza. p. 1-266, PIsa:ETS, ISBN:",
        "978-8846740885"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'egemonia costituente dei Quaderni del carcere di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 181-195, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2013). L'egemonia costituente dei Quaderni del carcere di",
        "Antonio Gramsci. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. 1, p. 181-195, ISSN:",
        "2036-6981"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pedagogia industrialista di Gramsci. Rileggendo il Q. 22",
        "ISSN": [
          "2280-7837"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE",
        "csp": "GIORNALE DI PEDAGOGIA CRITICA, p. 95-114, ISSN: 2280-7837",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2012). La pedagogia industrialista di Gramsci. Rileggendo il Q.",
        "22. EDUCAZIONE, GIORNALE DI PEDAGOGIA CRITICA, p. 95-114,",
        "ISSN: 2280-7837"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2011). La democrazia del capitale umano. BOLLETTINO",
        "DELLA FONDAZIONE NAZIONALE \"VITO FAZIO-ALLMAYER\", p. 31-73,",
        "ISSN: 1591-3988"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Letture gramsciane di Giuseppe Lombardo Radice (I parte)",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "p. 115-122, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2011). Letture gramsciane di Giuseppe Lombardo Radice (I",
        "parte). STUDI SULLA FORMAZIONE, p. 115-122, ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Letture gramsciane di Giuseppe Lombardo Radice II parte",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "p. 103-118, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2011). Letture gramsciane di Giuseppe Lombardo Radice II",
        "parte. STUDI SULLA FORMAZIONE, p. 103-118, ISSN: 2036-6981"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-179",
        "titolo": "Generazioni Precarie. Formazione e lavoro nella realt\u00e0 dei call center. p",
        "ISBN": [
          "978-884672986-6"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 978-884672986-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2011). Generazioni Precarie. Formazione e lavoro nella realt\u00e0",
        "dei call center. p. 1-179, Pisa:ETS, ISBN: 978-884672986-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Letture pedagogiche di Antonio Gramsci",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-591-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-591-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2010). Letture pedagogiche di Antonio Gramsci. ROMA:Anicia,",
        "ISBN: 978-88-7346-591-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli intellettuali e la riforma della scuola: un dibattito sulle pagine di \"Rinascita\"",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "p. 235-253, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2009",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2009). Gli intellettuali e la riforma della scuola: un dibattito sulle",
        "pagine di \"Rinascita\". STUDI SULLA FORMAZIONE, p. 235-253, ISSN:",
        "1127-1124"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Il problema politico come problema pedagogico in Antonio Gramsci",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-517-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-517-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2008). Il problema politico come problema pedagogico in",
        "Antonio Gramsci. ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-517-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-327",
        "titolo": "La teoria del discorso come pedagogica. Uno studio su Fatti e Norme di J\u00fcrgen Habermas. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-0934-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-0934-5",
        "anno": "2007",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2007). La teoria del discorso come pedagogica. Uno studio su",
        "Fatti e Norme di J\u00fcrgen Habermas. p. 11-327, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-0934-5"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2016). Particolarismo identitario vs. deterritorializzazione. In",
        "ricordo di Mario Manno. BOLLETTINO DELLA FONDAZIONE NAZIONALE",
        "\"VITO FAZIO-ALLMAYER\", p. 19-53, ISSN: 1591-3988"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Foucault e la teoria del capitale umano",
        "ISSN": [
          "2280-7837"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE",
        "csp": "vol. 4, p. 27-48, ISSN: 2280-7837",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2015). Foucault e la teoria del capitale umano. EDUCAZIONE,",
        "vol. 4, p. 27-48, ISSN: 2280-7837"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Disciplina e conformismo nelle riflessioni industrialiste di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "p. 65-79, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2015). Disciplina e conformismo nelle riflessioni industrialiste di",
        "Antonio Gramsci. STUDI SULLA FORMAZIONE, p. 65-79, ISSN:",
        "2036-6981"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-266",
        "titolo": "L'universit\u00e0 postfordista. Nuovi modi di produzione e trasmissione della conoscenza. p",
        "ISBN": [
          "978-8846740885"
        ],
        "csp": "PIsa:ETS, ISBN: 978-8846740885",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2014). L'universit\u00e0 postfordista. Nuovi modi di produzione e",
        "trasmissione della conoscenza. p. 1-266, PIsa:ETS, ISBN:",
        "978-8846740885"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'egemonia costituente dei Quaderni del carcere di Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 181-195, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2013). L'egemonia costituente dei Quaderni del carcere di",
        "Antonio Gramsci. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. 1, p. 181-195, ISSN:",
        "2036-6981"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pedagogia industrialista di Gramsci. Rileggendo il Q. 22",
        "ISSN": [
          "2280-7837"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE",
        "csp": "GIORNALE DI PEDAGOGIA CRITICA, p. 95-114, ISSN: 2280-7837",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maltese P (2012). La pedagogia industrialista di Gramsci. Rileggendo il Q.",
        "22. EDUCAZIONE, GIORNALE DI PEDAGOGIA CRITICA, p. 95-114,",
        "ISSN: 2280-7837"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-179",
        "titolo": "Generazioni Precarie. Formazione e lavoro nella realt\u00e0 dei call center. p",
        "ISBN": [
          "978-884672986-6 8 2010 Monografia o trattato scientifico Maltese P (2010). Letture pedagogiche di Antonio Gramsci. ROMA:Anicia"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 978-884672986-6 8 2010 Monografia o trattato scientifico Maltese P (2010). Letture pedagogiche di Antonio Gramsci. ROMA:Anicia",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2011). Generazioni Precarie. Formazione e lavoro nella realt\u00e0",
        "dei call center. p. 1-179, Pisa:ETS, ISBN: 978-884672986-6",
        "8 2010 Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2010). Letture pedagogiche di Antonio Gramsci. ROMA:Anicia"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Il problema politico come problema pedagogico in Antonio Gramsci",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-517-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-517-1",
        "anno": "2008",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2008). Il problema politico come problema pedagogico in",
        "Antonio Gramsci. ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-7346-517-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-327",
        "titolo": "La teoria del discorso come pedagogica. Uno studio su Fatti e Norme di J\u00fcrgen Habermas. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-0934-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-0934-5",
        "anno": "2007",
        "autori": "Maltese P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maltese P (2007). La teoria del discorso come pedagogica. Uno studio su",
        "Fatti e Norme di J\u00fcrgen Habermas. p. 11-327, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-0934-5"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "22954",
    "nome": "MALTESE Pietro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno dal titolo \u201cItinerari filosofici in pedagogia. Intervista a Mario Manno\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, relazione dal titolo \u201cL\u2019approdo in terra Karoli del personalismo critico\u201d.",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 04-06-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione alla sessione \u201cI giovani e il lavoro\u201d, del Convegno della SIPED \u201cProgetto generazioni. I giovani, il mondo e l\u2019educazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Le crisi organiche in Antonio Gramsci\" alla International Summer School \u201cCritica/Crisi\u201d, Goethe Institut-Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 20-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al \u201cCongress for young researchers in the humanities\u201d, Barcellona (Spagna), Universit\u00e0 Pompeu Fabra, relazione dal titolo Precariat and social class",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al seminario di studi \u201cLe migrazioni. Tra desiderio di libert\u00e0 e formazione di un esercito industriale di riserva\u201d organizzato nell\u2019ambito del corso di Filosofia della Storia tenuto dal Prof. G. A. Di Marco, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, relazione dal titolo: Lavoro imbrigliato e lavoro flessibile",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cGramsci. Attualit\u00e0 di un pensatore marxista\u201d, Palermo, Istituto Gramsci, relazione dal titolo: L\u2019egemonia costituente nei Quaderni del carcere",
        "periodo": "dal 07-01-2013 al 10-01-2013"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \"Pedagogia ed economia della conoscenza\" al Convegno Annuale SIPED, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno internazionale \"PREK\u00c4RES LEBEN: EMP\u00d6RUNG UND (UN)VERST\u00c4NDNIS IN DEN MEDIEN\", Heinrich Heine Universit\u00e4t, D\u00fcsseldorf, relazione dal titolo: La knowledge factory universitaria. Tra governance e autorappresentazioni precarie",
        "periodo": "dal 02-12-2013 al 06-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alle giornate di studio dal titolo \u201cIl disordine delle immagini\u201d, a cura di M. Cometa e F. Noto (Dottorato di ricerca in studi culturali europei), relazione dal titolo: L'ordine dei Quaderni del carcere",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al workshop \u201cSoggetti di cura soggetti di diritto\u201d nell\u2019ambito del convegno annuale della Siped dal titolo \u201cPedagogia militante. Diritti, culture, territori\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Catania, relazione dal titolo: Per una pedagogia dei subalterni. Gramsci e i soggetti ai margini della storia",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno \u201cItalian Theory. Vita, politica, rappresentazione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, relazione dal titolo \"Gramsci e la biopolitica\"",
        "periodo": "dal 19-01-2015 al 20-01-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alle Lezioni inaugurali del XXX ciclo del Dottorato di ricerca internazionale in Studi culturali europei/Europ\u00e4ische Kulturstudien, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, relazione dal titolo \"il concetto di subalterno\"",
        "periodo": "dal 21-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al \"Seminario Gramsci\" presso la Fondazione Corrente, Milano, relazione dal titolo \u201cIl Quaderno 22: americanismo e fordismo\u201d.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al convegno internazionale \u201cCultural Politics/Mediatic Turn\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo; relazione dal titolo: Foucault, Gramsci e Marx: potere, egemonia, biopolitica",
        "periodo": "dal 18-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario/Convegno Internazionale \"Egemonia prima e dopo Gramsci\", Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, titolo della relazione: Gramsci e Foucault, Foucault e Gramsci",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 15-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale \"Egemonia prima e dopo parte\", coordinato da Fabio Frosini (Universit\u00e0 degli studi di Urbino), di cui fanno, altres\u00ec, parte: Francesca Antonini (Universit\u00e0 di Pavia) Stefano G. Azzar\u00e0 (Universit\u00e0 di Urbino) Massimiliano Badino (Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, CEHIC / Program in Science, Technology, and Society, MIT) Marco Baldassari (Collegio Europeo, Parma) Javier Balsa (Universidad Nacional de Quilmes / CONICET, Argentina) Derek Boothman (Universit\u00e0 di Bologna) Ra\u00fal Burgos (Universidade Federal de Santa Catarina, Brasile) Fortunato M. Cacciatore (Universit\u00e0 della Calabria) Miguel Candioti (CONICET, Argentina) Alessandro Carlucci (University of Oxford) Riccardo Ciavolella (Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales, Paris) Didier Contadini (Universit\u00e0 di Milano Bicocca) Mart\u00edn Cort\u00e9s (CONICET, Argentina) Giuseppe Cospito (Universit\u00e0 di Pavia) Filippo Del Lucchese (Brunel University, London / Coll\u00e8ge InternationaI de Philosophie, Paris) Lea Durante (Universit\u00e0 di Bari) Eleonora Forenza (Universit\u00e0 di Roma Tre) Fabio Frosini (Universit\u00e0 di Urbino) Alessio Gagliardi (Universit\u00e0 di Bologna) Giuliano Guzzone (Scuola Normale Superiore, Pisa) Francesca Izzo (Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d) Ingo Lauggas (Universit\u00e4t Wien) Guido Liguori (Universit\u00e0 della Calabria) Mark McNally (University of the West of Scotland) Diego Melegari (Universit\u00e0 di Bologna) Miguel Mellino (Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d) Massimo Modonesi (UNAM, M\u00e9xico D.F.) Vittorio Morfino (Universit\u00e0 di Milano Bicocca) Agust\u00ed Nieto Galan (Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona, CEHIC) Alessandro Olsaretti (McGill University, Montreal) Pietro D. Omodeo (Max-Planck- Institut f\u00fcr die Wissenschaftsgeschichte, Berlin) Mauro Pala (Universit\u00e0 di Cagliari) Alessandro Pandolfi (Universit\u00e0 di Urbino) Gianfranco Rebucini (Ecole de Hautes Etudes en Sciences Sociales, Paris) Jos\u00e9 Rovelli (Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades, Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, Argentina) Giancarlo Schirru (Universit\u00e0 di Cassino) Panagiotis Sotiris (University of the Aegean) Peter D. Thomas (Brunel University, London) Oreste Trabucco (Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa, Napoli) Giuseppe Vacca (Fondazione Istituto Gramsci, Roma) Stefano Visentin (Universit\u00e0 di Urbino) Elia Zaru (Master in Teorie Critiche della Societ\u00e0, Universit\u00e0 di Milano Bicocca) progetto per il seminario.docx Apri con Documenti Google Pagina 3 di 3",
        "periodo": "dal 20-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nel 2015 ha ricevuto il Premio Internazionale di Pedagogia Vito e Bruna-Fazio Allmayer per il volume Letture pedagogiche di Antonio Gramsci, Anicia, Roma 2010, che ricostruisce la storia della letteratura pedagogica su Antonio Gramsci analizzando nel dettaglio interventi, saggi, monografie che hanno approfondito e interpretato i pensieri sull\u2019educazione dell\u2019intellettuale sardo. La Commissione giudicatrice, costituita dai Professori Franco Cambi (Universit\u00e0 di Firenze), Franco Frabboni (Universit\u00e0 di Bologna), Eliana Frauenfelder (Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli), Epifania Giambalvo (Universit\u00e0 di Palermo), Mario Manno (Universit\u00e0 di Palermo), Alessandro Mariani (Universit\u00e0 di Firenze), Franca Pinto (Universit\u00e0 di Foggia), Vincenzo Sarracino (Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, Napoli), ha attribuito il Premio allo scrivente in quanto, come si legge nei corrispondenti atti, \u00abPietro Maltese [\u2026] ha presentato un volume dal titolo Letture pedagogiche di Antonio Gramsci (Roma, Anicia, 2010) che ricostruisce l\u2019interpretazione della pedagogia di Gramsci in Italia e lo fa con finezza e precisione. Il quadro che traccia \u00e8 esaustivo e critico insieme. Il tema che affronta non era stato, fin qui, trattato cos\u00ec organicamente, sviluppando la ricezione pedagogica del pensiero gramsciano dal secondo dopoguerra su su fino ad oggi. In sintesi: il volume \u00e8 originale e di alta qualit\u00e0 scientifica; \u00e8 ben documentato e costruito secondo un preciso punto di vista storico e teorico, criticamente motivato\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato di ricerca internazionale in Studi Culturali Europei/Europ\u00e4ische Kulturstudien",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}