{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La voce \"lavoro manuale\" nell'enciclopedismo pedagogico di fine '800: una comparazione Italia-Francia",
        "ISSN": [
          "2384-8294"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE",
        "csp": "vol. 3, p. 11-25, ISSN: 2384-8294",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2016). La voce \"lavoro manuale\" nell'enciclopedismo",
        "pedagogico di fine '800: una comparazione Italia-Francia. RIVISTA DI",
        "STORIA DELL'EDUCAZIONE, vol. 3, p. 11-25, ISSN: 2384-8294"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lingue in contatto. A proposito di un recente convegno sul ruolo della scuola in situazioni storiche di plurilinguismo",
        "ISSN": [
          "1723-9672"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE",
        "csp": "vol. 23, p. 339-341, ISSN: 1723-9672",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2016). Lingue in contatto. A proposito di un recente",
        "convegno sul ruolo della scuola in situazioni storiche di plurilinguismo.",
        "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI",
        "SCOLASTICHE, vol. 23, p. 339-341, ISSN: 1723-9672"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-23",
        "titolo": "Saperi e professioni della 'cascina'. Sguardi spazio-temporali",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4172-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4172-1",
        "opera": "FERRARI M., FUMI G., MORANDI M. A CURA DI. Formare alle professioni. I saperi della cascina. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI M, FUMI G, MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI M, FUMI G, MORANDI M (2016). Saperi e professioni della",
        "'cascina'. Sguardi spazio-temporali. In: FERRARI M., FUMI G., MORANDI",
        "M. A CURA DI. Formare alle professioni. I saperi della cascina. p. 7-23,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4172-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "56-71",
        "titolo": "Snodi identitari di una materia scolastica",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4357-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4357-2",
        "opera": "MORANDI M. A CURA DI. Corpo, educazione fisica, sport. Questioni pedagogiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2016). Snodi identitari di una materia scolastica. In:",
        "MORANDI M. A CURA DI. Corpo, educazione fisica, sport. Questioni",
        "pedagogiche. p. 56-71, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4357-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-48",
        "titolo": "La lezione delle cose in prospettiva ermeneutica",
        "ISBN": [
          "978-8846745811"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-8846745811",
        "opera": "BOBBIO A., TRAVERSO A. A CURA DI. Contributi per una pedagogia dell'infanzia. Teorie, modelli, ricerche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2016). La lezione delle cose in prospettiva ermeneutica. In:",
        "BOBBIO A., TRAVERSO A. A CURA DI. Contributi per una pedagogia",
        "dell'infanzia. Teorie, modelli, ricerche. p. 35-48, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-8846745811"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-27",
        "titolo": "Il sistema nazionale della pubblica istruzione: una storia italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4066-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4066-3",
        "opera": "MATUCCI G., RIGANO F. A CURA DI. Costituzione e istruzione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2016). Il sistema nazionale della pubblica istruzione: una",
        "storia italiana. In: MATUCCI G., RIGANO F. A CURA DI. Costituzione e",
        "istruzione. p. 13-27, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4066-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "220-237",
        "titolo": "Insegnare la corporeit\u00e0: dieci docenti cremonesi si raccontano",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4357-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4357-2",
        "opera": "MORANDI M. A CURA DI. Corpo, educazione fisica, sport. Questioni pedagogiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2016). Insegnare la corporeit\u00e0: dieci docenti cremonesi si",
        "raccontano. In: MORANDI M. A CURA DI. Corpo, educazione fisica, sport.",
        "Questioni pedagogiche. p. 220-237, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-4357-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-21",
        "titolo": "Par corps",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4357-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4357-2",
        "opera": "MORANDI M. A CURA DI. Corpo, educazione fisica, sport. Questioni pedagogiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2016). Par corps. In: MORANDI M. A CURA DI. Corpo,",
        "educazione fisica, sport. Questioni pedagogiche. p. 7-21,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4357-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "160-171",
        "titolo": "\"Per religiosit\u00e0 di cristiani principi\". Parroci maestri d'agricoltura nel primo Ottocento",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4172-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4172-1",
        "opera": "FERRARI M., FUMI G., MORANDI M. A CURA DI . Formare alle professioni. I saperi della cascina. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2016). \"Per religiosit\u00e0 di cristiani principi\". Parroci maestri",
        "d'agricoltura nel primo Ottocento. In: FERRARI M., FUMI G., MORANDI M.",
        "A CURA DI . Formare alle professioni. I saperi della cascina. p. 160-171,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4172-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Que l'enfance soit \u00e9duqu\u00e9e dans le sillon de la gloire\". Les \u00e9coles maternelles monuments aux morts de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale en Italie",
        "ISSN": [
          "2384-8294"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 209-218, ISSN: 2384-8294",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2015). \"Que l'enfance soit \u00e9duqu\u00e9e dans le sillon de la",
        "gloire\". Les \u00e9coles maternelles monuments aux morts de la Premi\u00e8re",
        "Guerre Mondiale en Italie. RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE, vol.",
        "2, p. 209-218, ISSN: 2384-8294"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sub imperio veritatis. Giuseppe Casella filosofo dell'educazione e uomo di scuola",
        "ISSN": [
          "1723-9672"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE",
        "csp": "vol. 22, p. 206-223, ISSN: 1723-9672",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2015). Sub imperio veritatis. Giuseppe Casella filosofo",
        "dell'educazione e uomo di scuola. ANNALI DI STORIA",
        "DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE, vol. 22, p.",
        "206-223, ISSN: 1723-9672"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Imprenditori riflessivi: storie di vita, idee e proposte per una pedagogia del lavoro d'impresa",
        "ISBN": [
          "978-88-969-7008-9"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Associazione Industriale Bresciana, ISBN: 978-88-969-7008-9",
        "opera": "MORANDI M. A CURA DI. Ringiovanire per crescere. Cinque storie d'imprenditori: la loro esperienza e la loro visione della cultura del lavoro per un'Italia protagonista nei mercati internazionali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2015). Imprenditori riflessivi: storie di vita, idee e proposte",
        "per una pedagogia del lavoro d'impresa. In: MORANDI M. A CURA DI.",
        "Ringiovanire per crescere. Cinque storie d'imprenditori: la loro esperienza e",
        "la loro visione della cultura del lavoro per un'Italia protagonista nei mercati",
        "internazionali. p. 9-20, BRESCIA:Associazione Industriale Bresciana, ISBN:",
        "978-88-969-7008-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-171",
        "titolo": "Gli asili d'infanzia aportiani e la carit\u00e0 dei cremonesi",
        "ISBN": [
          "978-88-97962-51-9"
        ],
        "csp": "Cremona:Kiwanis club Cremona, ISBN: 978-88-97962-51-9",
        "opera": "MORANDI M. A CURA DI. Infanzia e carit\u00e0 a Cremona. Saggi in memoria di Gianfranco Carutti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2015). Gli asili d'infanzia aportiani e la carit\u00e0 dei cremonesi.",
        "In: MORANDI M. A CURA DI. Infanzia e carit\u00e0 a Cremona. Saggi in",
        "memoria di Gianfranco Carutti. p. 156-171, Cremona:Kiwanis club",
        "Cremona, ISBN: 978-88-97962-51-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-19",
        "titolo": "Infanzia e carit\u00e0: il binocolo della ricerca",
        "ISBN": [
          "978-88-97962-51-9"
        ],
        "csp": "Cremona:Kiwanis club Cremona, ISBN: 978-88-97962-51-9",
        "opera": "MORANDI M. A CURA DI. Infanzia e carit\u00e0 a Cremona. Saggi in memoria di Gianfranco Carutti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2015). Infanzia e carit\u00e0: il binocolo della ricerca. In:",
        "MORANDI M. A CURA DI. Infanzia e carit\u00e0 a Cremona. Saggi in memoria",
        "di Gianfranco Carutti. p. 9-19, Cremona:Kiwanis club Cremona, ISBN:",
        "978-88-97962-51-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "I programmi scolastici di 'educazione fisica' in Italia. Una lettura storico-pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788891712516"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891712516",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari Monica, Morandi Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferrari Monica, Morandi Matteo (2015). I programmi scolastici di",
        "'educazione fisica' in Italia. Una lettura storico-pedagogica.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712516"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli spazi della scuola secondaria in Italia: tracce per una storia",
        "ISSN": [
          "2384-8294"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 55-62, ISSN: 2384-8294",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2014). Gli spazi della scuola secondaria in Italia: tracce per",
        "una storia. RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE, vol. 1, p. 55-62,",
        "ISSN: 2384-8294"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Storie di educazione dentro e fuori la scuola",
        "ISSN": [
          "1723-9672"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE",
        "csp": "vol. 21, p. 349-350, ISSN: 1723-9672",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2014). Storie di educazione dentro e fuori la scuola. ANNALI",
        "DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE,",
        "vol. 21, p. 349-350, ISSN: 1723-9672"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istruzione e formazione professionale in Italia: evoluzione dell'ordinamento e prospettive culturali",
        "ISSN": [
          "0212-0267"
        ],
        "journal": "HISTORIA DE LA EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 33, p. 95-107, ISSN: 0212-0267",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2014). Istruzione e formazione professionale in Italia:",
        "evoluzione dell'ordinamento e prospettive culturali. HISTORIA DE LA",
        "EDUCACI\u00d3N, vol. 33, p. 95-107, ISSN: 0212-0267"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "344-354",
        "titolo": "Dopo Aporti. Note a margine di un dibattito d'epoca",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0720-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-0720-8",
        "opera": "FERRARI M., BETRI M.L., SIDERI C. A CURA DI. Ferrante Aporti tra Chiesa, Stato e societ\u00e0 civile: questioni e influenze di lungo periodo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2014). Dopo Aporti. Note a margine di un dibattito d'epoca.",
        "In: FERRARI M., BETRI M.L., SIDERI C. A CURA DI. Ferrante Aporti tra",
        "Chiesa, Stato e societ\u00e0 civile: questioni e influenze di lungo periodo. p.",
        "344-354, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-0720-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Un'istituzione ai suoi esordi",
        "ISBN": [
          "978-884673881-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884673881-3",
        "opera": "FERRARI M., FERRARI A., LEPORE A. A CURA DI. \"Il prezioso acquisto della scienza e della virt\u00f9\". La Scuola magistrale 'Sofonisba Anguissola' di Cremona: uno studio di caso",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2014). Un'istituzione ai suoi esordi. In: FERRARI M.,",
        "FERRARI A., LEPORE A. A CURA DI. \"Il prezioso acquisto della scienza e",
        "della virt\u00f9\". La Scuola magistrale 'Sofonisba Anguissola' di Cremona: uno",
        "studio di caso. PISA:ETS, ISBN: 978-884673881-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pasquali Pietro",
        "opera": "Dizionario biografico degli italiani. vol. 81, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "MORANDI M (2014). Pasquali Pietro. In: Dizionario biografico degli italiani.",
        "vol. 81, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN:",
        "978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La scuola secondaria in Italia. Ordinamento e programmi dal 1859 ad oggi",
        "ISBN": [
          "978-88-204-9867-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-9867-2",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORANDI M (2014). La scuola secondaria in Italia. Ordinamento e",
        "programmi dal 1859 ad oggi. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-9867-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Voci: Arcari Francesco, Binda Luigi, Cadolini Giovanni, Corbari Anna in Anselmi, Mandelli Alfonso, Robolotti Francesco, Soldi Costantino, Vacchelli Pietro, in Dizionario biografico del Risorgimento cremonese",
        "ISSN": [
          "0392-0380"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO STORICO CREMONESE",
        "csp": "vol. n.s. 18 (2011-2012), ISSN: 0392-0380",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2013). Voci: Arcari Francesco, Binda Luigi, Cadolini",
        "Giovanni, Corbari Anna in Anselmi, Mandelli Alfonso, Robolotti Francesco,",
        "Soldi Costantino, Vacchelli Pietro, in Dizionario biografico del Risorgimento",
        "cremonese. BOLLETTINO STORICO CREMONESE, vol. n.s. 18",
        "(2011-2012), ISSN: 0392-0380"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PAOLO:Bolis",
        "titolo": "L'istruzione e le politiche educative",
        "ISBN": [
          "978-88-7827-250-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7827-250-7",
        "opera": "SIGNORI E. A CURA DI. Storia di Cremona. Il Novecento. p. 246-269, AZZANO S",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2013). L'istruzione e le politiche educative. In: SIGNORI E. A",
        "CURA DI. Storia di Cremona. Il Novecento. p. 246-269, AZZANO S.",
        "PAOLO:Bolis, ISBN: 978-88-7827-250-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-343",
        "titolo": "L'istruzione tecnica di secondo grado a Cremona: uniformit\u00e0 al dettato nazionale e proposte locali dopo l'Unit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5330-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5330-5",
        "opera": "LACAITA C.G., FUGAZZA M. A CURA DI. L'istruzione secondaria nell'Italia unita. 1861-1901. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2013). L'istruzione tecnica di secondo grado a Cremona:",
        "uniformit\u00e0 al dettato nazionale e proposte locali dopo l'Unit\u00e0. In: LACAITA",
        "C.G., FUGAZZA M. A CURA DI. L'istruzione secondaria nell'Italia unita.",
        "1861-1901. p. 333-343, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5330-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-14",
        "titolo": "Tra stereotipi e autorappresentazioni: frammenti di una storia pedagogica (e sociale) delle competenze commerciali",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5054-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5054-0",
        "opera": "MORANDI M. A CURA DI. Formare alle professioni. Commercianti e contabili dalle scuole d'abaco ad oggi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2013). Tra stereotipi e autorappresentazioni: frammenti di",
        "una storia pedagogica (e sociale) delle competenze commerciali. In:",
        "MORANDI M. A CURA DI. Formare alle professioni. Commercianti e",
        "contabili dalle scuole d'abaco ad oggi. p. 7-14, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-204-5054-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-102",
        "titolo": "Le scuole professionali di commercio: un caso di studio",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5054-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5054-0",
        "opera": "MORANDI M. A CURA DI. Formare alle professioni. Commercianti e contabili dalle scuole d'abaco ad oggi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2013). Le scuole professionali di commercio: un caso di",
        "studio. In: MORANDI M. A CURA DI. Formare alle professioni.",
        "Commercianti e contabili dalle scuole d'abaco ad oggi. p. 90-102,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5054-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-59",
        "titolo": "Le visitatrici degli asili aportiani. Alla ricerca di uno status patriottico",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6070-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6070-4",
        "opera": "MUSIANI E. A CURA DI. Non solo rivoluzione. Modelli formativi e percorsi politici delle patriote italiane. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2013). Le visitatrici degli asili aportiani. Alla ricerca di uno",
        "status patriottico. In: MUSIANI E. A CURA DI. Non solo rivoluzione. Modelli",
        "formativi e percorsi politici delle patriote italiane. p. 47-59, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-6070-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Cremona civilissima. Storia di una politica scolastica (1860-1911)",
        "ISBN": [
          "978-884673625-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884673625-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORANDI M (2013). Cremona civilissima. Storia di una politica scolastica",
        "(1860-1911). PISA:ETS, ISBN: 978-884673625-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "430-456",
        "titolo": "La sfida dell'istruzione. Patrioti e scuola in Romagna (1859-1861)",
        "ISBN": [
          "9788842096917"
        ],
        "csp": "ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN: 9788842096917",
        "opera": "BALZANI R., VARNI A. A CURA DI. La Romagna nel Risorgimento. Politica, societ\u00e0 e cultura al tempo dell'Unit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2012). La sfida dell'istruzione. Patrioti e scuola in Romagna",
        "(1859-1861). In: BALZANI R., VARNI A. A CURA DI. La Romagna nel",
        "Risorgimento. Politica, societ\u00e0 e cultura al tempo dell'Unit\u00e0. p. 430-456,",
        "ROMA-BARI -- ITA:Laterza, ISBN: 9788842096917"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-79",
        "titolo": "Cremona. Garibaldi e la citt\u00e0 nuova",
        "ISBN": [
          "9788897648093"
        ],
        "csp": "Milano:Effigie, ISBN: 9788897648093",
        "opera": "TESORO M. A CURA DI. La memoria in piazza. Monumenti risorgimentali nelle citt\u00e0 lombarde tra identit\u00e0 locale e nazionale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2012). Cremona. Garibaldi e la citt\u00e0 nuova. In: TESORO M.",
        "A CURA DI. La memoria in piazza. Monumenti risorgimentali nelle citt\u00e0",
        "lombarde tra identit\u00e0 locale e nazionale. p. 69-79, Milano:Effigie, ISBN:",
        "9788897648093"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-96",
        "titolo": "Rosa Martinelli e \"La Piccola aiuola\"",
        "ISBN": [
          "9788873466062"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466062",
        "opera": "CAGNOLATI A. A CURA DI. Madri sociali. Percorsi di genere tra educazione, politica e filantropia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FERRARI M, MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI M, MORANDI M (2011). Rosa Martinelli e \"La Piccola aiuola\". In:",
        "CAGNOLATI A. A CURA DI. Madri sociali. Percorsi di genere tra",
        "educazione, politica e filantropia. p. 85-96, ROMA:Anicia, ISBN:",
        "9788873466062"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-93",
        "titolo": "Le professioni economiche: ragionieri, dottori commercialisti, consulenti del lavoro",
        "ISBN": [
          "9788890437649"
        ],
        "csp": "CREMONA:Libreria del Convegno, ISBN: 9788890437649",
        "opera": "LEONI V., MORANDI M. A CURA DI. I professionisti a Cremona. Una storia pluricentenaria. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LEONI V, MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LEONI V, MORANDI M (2011). Le professioni economiche: ragionieri,",
        "dottori commercialisti, consulenti del lavoro. In: LEONI V., MORANDI M. A",
        "CURA DI. I professionisti a Cremona. Una storia pluricentenaria. p. 81-93,",
        "CREMONA:Libreria del Convegno, ISBN: 9788890437649"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-45",
        "titolo": "L'altra faccia della professione. Impegno civile e passioni umanistiche dei professionisti cremonesi dall'Unit\u00e0 al fascismo",
        "ISBN": [
          "9788890437649"
        ],
        "csp": "CREMONA:Libreria del Convegno, ISBN: 9788890437649",
        "opera": "LEONI V., MORANDI M. A CURA DI. I professionisti a Cremona. Una storia pluricentenaria. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2011). L'altra faccia della professione. Impegno civile e",
        "passioni umanistiche dei professionisti cremonesi dall'Unit\u00e0 al fascismo. In:",
        "LEONI V., MORANDI M. A CURA DI. I professionisti a Cremona. Una storia",
        "pluricentenaria. p. 35-45, CREMONA:Libreria del Convegno, ISBN:",
        "9788890437649"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:Junior-Spaggiari",
        "titolo": "Lezioni di cose, lezioni di immagini. Percorsi di riflessione e studi di caso nella scuola italiana tra XIX e XXI secolo",
        "ISBN": [
          "9788884346940"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884346940",
        "anno": "2011",
        "autori": "FERRARI M, MORANDI M, PLATE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI M, MORANDI M, PLATE' E (2011). Lezioni di cose, lezioni di",
        "immagini. Percorsi di riflessione e studi di caso nella scuola italiana tra XIX",
        "e XXI secolo. Parma:Junior-Spaggiari, ISBN: 9788884346940"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una storia pedagogica delle professioni",
        "ISSN": [
          "1723-9672"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE",
        "csp": "vol. 17, p. 295-299, ISSN: 1723-9672",
        "anno": "2010",
        "autori": "LEDDA F, MORANDI M, PLATE' E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LEDDA F, MORANDI M, PLATE' E (2010). Per una storia pedagogica delle",
        "professioni. ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE",
        "ISTITUZIONI SCOLASTICHE, vol. 17, p. 295-299, ISSN: 1723-9672"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019istruzione elementare a Cremona e a Pavia nella seconda met\u00e0 dell\u2019Ottocento",
        "ISSN": [
          "1126-5825"
        ],
        "journal": "STORIA AMMINISTRAZIONE COSTITUZIONE",
        "csp": "vol. 17, p. 155-202, ISSN: 1126-5825",
        "anno": "2009",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2009). L\u2019istruzione elementare a Cremona e a Pavia nella",
        "seconda met\u00e0 dell\u2019Ottocento. STORIA AMMINISTRAZIONE",
        "COSTITUZIONE, vol. 17, p. 155-202, ISSN: 1126-5825"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una mostra di materiali didattici delle scuole dell\u2019infanzia di Mantova",
        "ISSN": [
          "0390-2420"
        ],
        "journal": "INFANZIA",
        "csp": "vol. 36, p. 247-249, ISSN: 0390-2420",
        "anno": "2009",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2009). Una mostra di materiali didattici delle scuole",
        "dell\u2019infanzia di Mantova. INFANZIA, vol. 36, p. 247-249, ISSN: 0390-2420"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Garibaldi, Virgilio e il violino. La costruzione dell\u2019identit\u00e0 locale a Cremona e Mantova dall\u2019Unit\u00e0 al primo Novecento",
        "ISBN": [
          "9788856810790"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856810790",
        "anno": "2009",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORANDI M (2009). Garibaldi, Virgilio e il violino. La costruzione",
        "dell\u2019identit\u00e0 locale a Cremona e Mantova dall\u2019Unit\u00e0 al primo Novecento.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856810790"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il censimento degli archivi delle scuole secondarie di Cremona e di Pavia: una prima riflessione",
        "ISSN": [
          "1723-9672"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE",
        "csp": "vol. 15, p. 85-88, ISSN: 1723-9672",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2008). Il censimento degli archivi delle scuole secondarie di",
        "Cremona e di Pavia: una prima riflessione. ANNALI DI STORIA",
        "DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE, vol. 15, p.",
        "85-88, ISSN: 1723-9672"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli archivi scolastici tra tutela e valorizzazione",
        "ISSN": [
          "1723-9672"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE",
        "csp": "vol. 15, p. 51, ISSN: 1723-9672",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2008). Gli archivi scolastici tra tutela e valorizzazione.",
        "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI",
        "SCOLASTICHE, vol. 15, p. 51, ISSN: 1723-9672"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fu Virgilio un grande italiano? Considerazioni storiche e onomastiche circa l\u2019intitolazione del liceo di Mantova",
        "ISSN": [
          "1124-8890"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI ONOMASTICA",
        "csp": "vol. 14, p. 69-82, ISSN: 1124-8890",
        "anno": "2008",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2008). Fu Virgilio un grande italiano? Considerazioni storiche",
        "e onomastiche circa l\u2019intitolazione del liceo di Mantova. RIVISTA ITALIANA",
        "DI ONOMASTICA, vol. 14, p. 69-82, ISSN: 1124-8890"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Gabinetto di fisica dell'Istituto tecnico di Cremona. Un caso di studio (1873-1923)",
        "ISSN": [
          "2281-146X"
        ],
        "journal": "LA SCUOLA CLASSICA DI CREMONA",
        "csp": "p. 159-190, ISSN: 2281-146X",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORANDI M, POLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M, POLI R (2006). Il Gabinetto di fisica dell'Istituto tecnico di",
        "Cremona. Un caso di studio (1873-1923). LA SCUOLA CLASSICA DI",
        "CREMONA, p. 159-190, ISSN: 2281-146X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La voce \"lavoro manuale\" nell'enciclopedismo pedagogico di fine '800: una comparazione Italia-Francia",
        "ISSN": [
          "2384-8294"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE",
        "csp": "vol. 3, p. 11-25, ISSN: 2384-8294",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2016). La voce \"lavoro manuale\" nell'enciclopedismo",
        "pedagogico di fine '800: una comparazione Italia-Francia. RIVISTA DI",
        "STORIA DELL'EDUCAZIONE, vol. 3, p. 11-25, ISSN: 2384-8294"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-48",
        "titolo": "La lezione delle cose in prospettiva ermeneutica",
        "ISBN": [
          "978-8846745811"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-8846745811",
        "opera": "BOBBIO A., TRAVERSO A. A CURA DI. Contributi per una pedagogia dell'infanzia. Teorie, modelli, ricerche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2016). La lezione delle cose in prospettiva ermeneutica. In:",
        "BOBBIO A., TRAVERSO A. A CURA DI. Contributi per una pedagogia",
        "dell'infanzia. Teorie, modelli, ricerche. p. 35-48, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-8846745811"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Que l'enfance soit \u00e9duqu\u00e9e dans le sillon de la gloire\". Les \u00e9coles maternelles monuments aux morts de la Premi\u00e8re Guerre Mondiale en Italie",
        "ISSN": [
          "2384-8294"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE",
        "csp": "vol. 2, p. 209-218, ISSN: 2384-8294",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2015). \"Que l'enfance soit \u00e9duqu\u00e9e dans le sillon de la",
        "gloire\". Les \u00e9coles maternelles monuments aux morts de la Premi\u00e8re",
        "Guerre Mondiale en Italie. RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE, vol.",
        "2, p. 209-218, ISSN: 2384-8294"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sub imperio veritatis. Giuseppe Casella filosofo dell'educazione e uomo di scuola",
        "ISSN": [
          "1723-9672"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE",
        "csp": "vol. 22, p. 206-223, ISSN: 1723-9672",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2015). Sub imperio veritatis. Giuseppe Casella filosofo",
        "dell'educazione e uomo di scuola. ANNALI DI STORIA",
        "DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE, vol. 22, p.",
        "206-223, ISSN: 1723-9672"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "I programmi scolastici di 'educazione fisica' in Italia. Una lettura storico-pedagogica",
        "ISBN": [
          "9788891712516"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891712516",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferrari Monica, Morandi Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ferrari Monica, Morandi Matteo (2015). I programmi scolastici di",
        "'educazione fisica' in Italia. Una lettura storico-pedagogica.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891712516"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istruzione e formazione professionale in Italia: evoluzione dell'ordinamento e prospettive culturali",
        "ISSN": [
          "0212-0267"
        ],
        "journal": "HISTORIA DE LA EDUCACI\u00d3N",
        "csp": "vol. 33, p. 95-107, ISSN: 0212-0267",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORANDI M (2014). Istruzione e formazione professionale in Italia:",
        "evoluzione dell'ordinamento e prospettive culturali. HISTORIA DE LA",
        "EDUCACI\u00d3N, vol. 33, p. 95-107, ISSN: 0212-0267"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "344-354",
        "titolo": "Dopo Aporti. Note a margine di un dibattito d'epoca",
        "ISBN": [
          "978-88-917-0720-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-0720-8",
        "opera": "FERRARI M., BETRI M.L., SIDERI C. A CURA DI. Ferrante Aporti tra Chiesa, Stato e societ\u00e0 civile: questioni e influenze di lungo periodo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2014). Dopo Aporti. Note a margine di un dibattito d'epoca.",
        "In: FERRARI M., BETRI M.L., SIDERI C. A CURA DI. Ferrante Aporti tra",
        "Chiesa, Stato e societ\u00e0 civile: questioni e influenze di lungo periodo. p.",
        "344-354, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-0720-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La scuola secondaria in Italia. Ordinamento e programmi dal 1859 ad oggi",
        "ISBN": [
          "978-88-204-9867-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-9867-2",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORANDI M (2014). La scuola secondaria in Italia. Ordinamento e",
        "programmi dal 1859 ad oggi. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-9867-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-102",
        "titolo": "Le scuole professionali di commercio: un caso di studio",
        "ISBN": [
          "978-88-204-5054-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5054-0",
        "opera": "MORANDI M. A CURA DI. Formare alle professioni. Commercianti e contabili dalle scuole d'abaco ad oggi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORANDI M (2013). Le scuole professionali di commercio: un caso di",
        "studio. In: MORANDI M. A CURA DI. Formare alle professioni.",
        "Commercianti e contabili dalle scuole d'abaco ad oggi. p. 90-102,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-5054-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Cremona civilissima. Storia di una politica scolastica (1860-1911)",
        "ISBN": [
          "978-884673625-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884673625-3",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORANDI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORANDI M (2013). Cremona civilissima. Storia di una politica scolastica",
        "(1860-1911). PISA:ETS, ISBN: 978-884673625-3"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "23142",
    "nome": "MORANDI Matteo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione dell\u2019Annale Isap \"Storia Amministrazione Costituzione\"",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redattore del Dizionario biografico degli italiani",
        "periodo": "dal 30-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato redazionale della collana \u201cStoria dell\u2019educazione\u201d, diretta da Antonella Cagnolati, Progedit, Bari",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico e referee della collana \u201cLe Spighe. Scritture tra scuola e educazione\u201d, diretta da Emiliano Macinai e Simonetta Ulivieri, ETS, Pisa",
        "periodo": "dal 01-04-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "relatore al convegno dedicato al poeta greco Dionisios Solom\u00f2s, Zante (Grecia), con una relazione su La formazione culturale del giovane Solom\u00f2s a Cremona",
        "periodo": "dal 08-04-1998 al 08-04-1998"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno Per una storia della scuola a Cremona tra Otto e Novecento, organizzato dall\u2019Archivio di Stato di Cremona e dall\u2019Istituto cremonese per la storia della Resistenza e dell\u2019et\u00e0 contemporanea",
        "periodo": "dal 05-03-2004 al 05-03-2004"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno Cremona e le scuole tra \u2019800 e \u2019900. Ricerche negli archivi cittadini, organizzato dal Comune di Cremona nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \u2018Settembre pedagogico\u2019",
        "periodo": "dal 28-09-2004 al 28-09-2004"
      },
      {
        "content": "relatore al corso di perfezionamento L\u2019infanzia e le citt\u00e0. Storia, modelli e progetti dell\u2019educazione dei bambini di ieri e di oggi, organizzato dal Dipartimento di Scienze dell\u2019educazione e dei processi culturali e formativi dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 12-03-2005 al 12-03-2005"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno Documenti della scuola tra passato e presente, organizzato dal Dipartimento di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia (prof.ssa Monica Ferrari)",
        "periodo": "dal 06-04-2005 al 06-04-2005"
      },
      {
        "content": "relatore all\u2019incontro sul tema Fu Virgilio un grande italiano? Considerazioni sull\u2019intitolazione del liceo mantovano, organizzato dagli Amici delle biblioteche comunali di Mantova in collaborazione con la Biblioteca Comunale Teresiana e il Liceo Ginnasio Virgilio",
        "periodo": "dal 07-06-2007 al 07-06-2007"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno I beni culturali della scuola: problemi di conservazione e di valorizzazione, organizzato dal Centro di ricerca interdipartimentale per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi, dalla Facolt\u00e0 di Musicologia dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia e dall\u2019Istituto pavese per la storia della Resistenza e dell\u2019et\u00e0 contemporanea, col patrocinio del Cirse",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 26-09-2007"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno Per una storia dell\u2019educazione femminile in Italia tra Otto e Novecento, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, dal Dipartimento di Pedagogia e dalla cattedra di Storia della pedagogia e dell\u2019educazione dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Sede di Piacenza",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno Carte dei servizi educativi e percorsi identitari: il caso italiano e l\u2019impegno dei comuni, organizzato dal Comune di Cremona, dall\u2019Associazione nazionale comuni italiani e dall\u2019Universit\u00e0 di Pavia (prof.ssa Monica Ferrari)",
        "periodo": "dal 29-02-2008 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "organizzatore con Monica Ferrari e relatore al convegno Patrioti si diventa. Luoghi e laboratori di pedagogia patriottica nell\u2019Italia postunitaria, promosso col patrocinio della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e dei Centri di ricerca interdipartimentali per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi e per la didattica della storia dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, in collaborazione col Collegio Ghislieri di Pavia",
        "periodo": "dal 14-03-2008 al 14-03-2008"
      },
      {
        "content": "organizzatore con Arianna Arisi Rota del convegno Patrioti si diventa. Linguaggi di pedagogia patriottica nell\u2019Italia postunitaria, promosso col patrocinio della Facolt\u00e0 di Scienze politiche, del Centro di ricerca interdipartimentale per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi e del Laboratorio di didattica della storia dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia, in collaborazione col Collegio Ghislieri di Pavia",
        "periodo": "dal 09-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno I musei pedagogici italiani: risorsa e impegno per il futuro, organizzato dal Comune di Mantova in collaborazione col Centro di ricerca interdipartimentali per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi e l\u2019Associazione Amici di Palazzo Te e dei musei mantovani",
        "periodo": "dal 21-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno La lezione delle cose. Educare alle immagini e attraverso le immagini, organizzato dal Comune di Mantova in collaborazione col Centro di ricerca interdipartimentali per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi e l\u2019Associazione Amici di Palazzo Te e dei musei mantovani",
        "periodo": "dal 06-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "organizzatore con Arianna Arisi Rota e Monica Ferrari e relatore al convegno Formare alle professioni. Commercio e professioni contabili nell\u2019et\u00e0 moderna e contemporanea, promosso col patrocinio delle Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia in collaborazione col Collegio Ghislieri di Pavia, nell'ambito del ciclo La formazione alle e delle professioni, a cura di Egle Becchi e Monica Ferrari",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "organizzatore con Arianna Arisi Rota, Monica Ferrari e Filippo Ledda del convegno La cultura militare: questioni di formazione tra passato e presente, promosso col patrocinio delle Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia e di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia in collaborazione col Collegio Ghislieri di Pavia, nell'ambito del ciclo La formazione alle e delle professioni, a cura di Egle Becchi e Monica Ferrari",
        "periodo": "dal 23-04-2010 al 23-04-2010"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno Collezioni digitali per la valorizzazione della cultura scolastica: questioni di metodo e esperienze di ricerca, organizzato dal gruppo di ricerca CoDiSV (Corpus Digitale delle Scritture scolastiche d\u2019ambito Valdostano) e dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta, in collaborazione col Centro di ricerca interdipartimentale per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 12-05-2010"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno Non solo rivoluzione... Modelli formativi e percorsi politici delle patriote italiane, organizzato dall\u2019Istituto di storia contemporanea di Ferrara",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno L\u2019istruzione secondaria nell\u2019Italia unita (1861-1901), organizzato dal Dipartimento di Storia della societ\u00e0 e delle istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 di Milano e dall\u2019Istituto lombardo di storia contemporanea",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 06-10-2011"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno internazionale La memoria in piazza. Monumenti risorgimentali nelle citt\u00e0 lombarde tra identit\u00e0 locale e identit\u00e0 nazionale, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 07-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno La lezione delle cose: una questione educativa, organizzato nell\u2019ambito del Festival internazionale d\u2019arte e teatro per l\u2019infanzia \u2018Segni d\u2019infanzia\u2019",
        "periodo": "dal 07-11-2012 al 07-11-2012"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno internazionale Histoire des \u00e9ducations dans et hors l\u2019\u00e9cole, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli e dall\u2019ATRHE (Association transdisciplinaire pour les recherches historiques sur l\u2019\u00e9ducation)",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "relatore con Monica Ferrari al seminario di studio del Gruppo di lavoro Siped \"Pedagogia dell'infanzia tra presente e passato\", Universit\u00e0 di Milano Bicocca",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "organizzatore con Egle Becchi, Monica Ferrari e Gianpiero Fumi e relatore al convegno Formare alle professioni. I saperi della cascina, organizzato col patrocinio del Dipartimento di Studi umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia in collaborazione col Collegio Ghislieri di Pavia, nell'ambito del ciclo La formazione alle e delle professioni, a cura di Egle Becchi e Monica Ferrari",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno di presentazione del volume Dall\u2019Universitas Mercatorum alla Camera di Commercio di Cremona, organizzato dalla Camera di commercio di Cremona (con una relazione su Istruzione professionale, formazione al lavoro, universit\u00e0 nell'impegno della Camera di commercio di Cremona)",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno internazionale L\u2019\u00e9cole et les langues dans les espaces en situation de partage linguistique \u00e0 travers l\u2019histoire, organizzato dal Centre de recherche bretonne et celtique, in collaborazione con l\u2019ATRHE (Association transdisciplinaire pour les recherches historiques sur l\u2019\u00e9ducation)",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "relatore al convegno Crescere in forma. Lo sport: un\u2019occasione per crescere insieme, organizzato dal Comune di Mantova",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione e coordinamento, insieme a Valeria Leoni, della ricerca finalizzata alla pubblicazione del volume I professionisti a Cremona. Una storia pluricentenaria, affidata dall'Associazione professionisti della provincia di Cremona, con la partecipazione di qualificati studiosi",
        "periodo": "dal 29-06-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Redattore del Dizionario biografico degli italiani, autore di schede specifiche, tra cui nella fattispecie quella del pedagogista Pietro Pasquali (1847-1921)",
        "periodo": "dal 30-05-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione e coordinamento della ricerca finalizzata alla pubblicazione del volume Infanzia e carit\u00e0 a Cremona. Saggi in memoria di Gianfranco Carutti, affidata dal Kiwanis club Cremona, con la partecipazione di qualificati studiosi",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione e coordinamento della ricerca finalizzata alla pubblicazione del volume Ringiovanire per crescere. Cinque storie d'imprenditori: la loro esperienza e la loro visione della cultura del lavoro per un'Italia protagonista nei mercati internazionali, affidata dall'Associazione industriale bresciana - AIB, con la partecipazione di qualificati studiosi",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-06-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del Premio Miglior studente della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna per l\u2019a.a. 2002-03, Rotary Club della citt\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 18-06-2003 al 18-06-2003"
      },
      {
        "content": "Segnalazione al Premio di studio biennale Enrica Tansini Sovena di Cremona per la tesi di laurea La capitale della democrazia. Amministrazione e politica a Cremona tra et\u00e0 crispina e et\u00e0 giolittiana (1889-1912)",
        "periodo": "dal 17-02-2005 al 17-02-2005"
      },
      {
        "content": "II classificato al Premio di studio indetto dalla Fondazione Grand\u2019Ufficiale Costantino Canneti di Mantova per la tesi di dottorato Garibaldi, Virgilio e il violino. La costruzione dell\u2019identit\u00e0 locale a Cremona e Mantova dall\u2019Unit\u00e0 al primo Novecento",
        "periodo": "dal 10-03-2007 al 10-03-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del Cirse (Centro italiano per la ricerca storico-educativa)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Siped (Societ\u00e0 italiana di pedagogia), all'interno della quale partecipa dal gen. 2015 al gruppo di lavoro Pedagogia dell'infanzia tra passato e presente (coordinatori proff. Anna Bondioli e Andrea Bobbio)",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Premio Anci-Storia 2014 indetto dalla Sissco (Societ\u00e0 italiana per lo studio della storia contemporanea) in collaborazione con l\u2019Anci (Associazione nazionale comuni italiani) per il volume Cremona civilissima. Storia di una politica scolastica (1860-1911), Pisa, Ets, 2013 (commissione giudicatrice: Guido Melis, presidente, Stefano Cavazza, Giancarlo Monina e Anna Pellegrino)",
        "periodo": "dal 19-09-2014 al 19-09-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione assidua, come esterno, con l'Archivio di Stato di Cremona, per il quale ha svolto e continua a svolgere attivit\u00e0 di descrizione, schedatura, riordino e inventariazione di fondi ivi depositati, tra cui, nello specifico, archivi di istituzioni scolastiche ed educative della citt\u00e0: da tali esperienze sono scaturiti convegni, mostre (come quella documentaria dedicata ad \"Aporti e gli asili cremonesi nell'Ottocento\", ideata e allestita insieme ad Angela Bellardi nel feb. 2009, in occasione delle celebrazioni del 150\u00b0 anniversario della morte di Ferrante Aporti, con catalogo) e pubblicazioni scientifiche",
        "periodo": "dal 04-06-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulenza storica e archivistica nell'ambito del progetto Musei virtuali per la storia della cultura scientifica, finanziato dal MIUR ai sensi della legge 6/2000, coordinato dal dirigente del Liceo Ginnasio Manin di Cremona e da un comitato scientifico composto da dirigenti scolastici, ricercatori ed esperti",
        "periodo": "dal 28-07-2005 al 13-10-2005"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Centro di ricerca interdipartimentale per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia per la realizzazione del censimento descrittivo degli archivi delle scuole secondarie della citt\u00e0 di Cremona",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 03-06-2009"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 della Valle d\u2019Aosta per la realizzazione del censimento descrittivo degli archivi delle scuole secondarie della citt\u00e0 di Aosta",
        "periodo": "dal 06-11-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Conduzione, a titolo non oneroso, di un'indagine compiuta sulle carte dei servizi in rete relative all'offerta educativa per la fascia 0-6 anni, a supporto del convegno Carte dei servizi educativi e percorsi identitari: il caso italiano e l'impegno dei comuni, organizzato dal Comune di Cremona, dall'Anci e dall'Universit\u00e0 di Pavia (prof.ssa Monica Ferrari)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Irre Valle d\u2019Aosta per una consulenza nell\u2019ambito del progetto di riordino e selezione dei materiali provenienti dal soppresso Centro regionale di documentazione per la didattica delle scienze e della geografia",
        "periodo": "dal 28-03-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con specifici incarichi professionali, al progetto \"La lezione delle cose\", promosso dal Centro di ricerca interdipartimentale per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi dell'Universit\u00e0 di Pavia (sotto la direzione di Monica Ferrari), in collaborazione col Comune di Mantova: l'esperienza, pluriennale, ha dato luogo a nuove e inedite collezioni virtuali di materiali didattici, mediante una mostra (organizzata a Mantova da Monica Ferrari, Enrico Plat\u00e8 e dal sottoscritto tra il 9 nov. 2008 e l'11 gen. 2009, con catalogo), un sito (http://www-5.unipv.it/lezcose, oggi in chiusura per ragioni contingenti), alcuni volumi",
        "periodo": "dal 27-10-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Istituto d'istruzione superiore Stanga di Cremona per la realizzazione del riordino e dell'inventariazione dell'archivio storico della stessa scuola, poi depositato presso l'Archivio di Stato di Cremona",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 31-10-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, limitatamente alla stesura di specifiche biografie, alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca che ha dato origine alla pubblicazione Teseo \u2018900. Editori scolastico-educativi del primo Novecento, diretto da Giorgio Chiosso, Milano, Bibliografica, 2008",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di consulente storico e archivistico, al progetto di ricerca Musei virtuali per la storia della cultura scientifica, finanziato dal MIUR ai sensi della legge 6/2000, coordinato da un comitato scientifico composto da dirigenti scolastici, ricercatori ed esperti",
        "periodo": "dal 28-07-2005 al 13-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di collaboratore, alle attivit\u00e0 del Centro di ricerca interdipartimentale per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia per la realizzazione del censimento descrittivo degli archivi delle scuole secondarie della citt\u00e0 di Cremona",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 03-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di collaboratore, al progetto \"La lezione delle cose\", promosso dal Centro di ricerca interdipartimentale per lo studio e la valorizzazione dei beni culturali scolastici ed educativi dell'Universit\u00e0 di Pavia (sotto la direzione di Monica Ferrari), in collaborazione col Comune di Mantova: l'esperienza, pluriennale, ha dato luogo a nuove e inedite collezioni virtuali di materiali didattici, mediante una mostra (organizzata a Mantova da Monica Ferrari, Enrico Plat\u00e8 e dal sottoscritto tra il 9 nov. 2008 e l'11 gen. 2009), un sito (http://www-5.unipv.it/lezcose, oggi in chiusura per ragioni contingenti), alcuni volumi",
        "periodo": "dal 27-10-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di ricercatore, al Percorso di ricerca-formazione-riflessione sul RAV-infanzia, promosso dall'Universit\u00e0 di Pavia (Dipartimento di studi umanistici, prof.sse Anna Bondioli e Donatella Savio) con il supporto organizzativo di Zeroseiup e di Proteo, in continuit\u00e0 con gli intenti dell'Invalsi",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}