{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00128"
        ],
        "titolo": "La narrazione (di s\u00e9) in educazione per comprendere e realizzarsi",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00128",
        "anno": "2016",
        "autori": "Travaglini Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Travaglini Roberto (2016). La narrazione (di s\u00e9) in educazione per",
        "comprendere e realizzarsi. METIS, vol. 1, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00128"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "La pedagogia del gesto grafico. vol. 7, p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9829-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9829-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Travaglini Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Travaglini Roberto (2016). La pedagogia del gesto grafico. vol. 7, p. 1-152,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9829-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00079"
        ],
        "titolo": "Educare alla crisi",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. ANNO V - NUMERO 1 - GIUGNO 2015, p. 273-278, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00079",
        "anno": "2015",
        "autori": "Travaglini Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Travaglini Roberto (2015). Educare alla crisi. METIS, vol. ANNO V -",
        "NUMERO 1 - GIUGNO 2015, p. 273-278, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00079"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00046"
        ],
        "titolo": "L\u2019emergenza e le contraddizioni del diritto all\u2019infanzia: dalla Montessori ai nostri giorni",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00046",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Travaglini (2014). L\u2019emergenza e le contraddizioni del diritto",
        "all\u2019infanzia: dalla Montessori ai nostri giorni. METIS, vol. 2, ISSN:",
        "2240-9580, doi: 10.12897/01.00046"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00028"
        ],
        "titolo": "L\u2019alta qualit\u00e0 della formazione (anche permanente) all\u2019insegna del pensiero complesso",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. IV 1 06/2014, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00028",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Travaglini (2014). L\u2019alta qualit\u00e0 della formazione (anche",
        "permanente) all\u2019insegna del pensiero complesso. METIS, vol. IV 1 06/2014,",
        "ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00028"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Motivarsi ad apprendere. La pedagogia tra non-fare, ricerca ed esperienza. vol. 5, p",
        "ISBN": [
          "9788854880078"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854880078",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Travaglini (2014). Motivarsi ad apprendere. La pedagogia tra",
        "non-fare, ricerca ed esperienza. vol. 5, p. 1-232, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854880078"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-217",
        "titolo": "Il disagio giovanile: educazione e comprensione. p",
        "ISBN": [
          "9788878731479"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878731479",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Travaglini (2014). Il disagio giovanile: educazione e comprensione.",
        "p. 1-217, Trieste:Edizioni Goliardiche, ISBN: 9788878731479"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00013"
        ],
        "titolo": "Le \u201cperiferie\u201d virtuali del disagio giovanile nella societ\u00e0 educante",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00013",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Travaglini (2013). Le \u201cperiferie\u201d virtuali del disagio giovanile nella",
        "societ\u00e0 educante. METIS, vol. 2, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019educazione nella complessit\u00e0 dei nuovi media",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Travaglini (2013). L\u2019educazione nella complessit\u00e0 dei nuovi media.",
        "METIS, vol. 1, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-31",
        "titolo": "L'informe deviare del corpo. Note riflessive sull'espressione grafica di Francesca Magro.",
        "ISBN": [
          "9788836625840"
        ],
        "csp": "Milano:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836625840",
        "opera": "(a cura di): Luca pietro Nicoletti, Francesca magro. Incarnazione del segno. The Sign Incarnate. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Roberto Travaglini (2013). L'informe deviare del corpo. Note riflessive",
        "sull'espressione grafica di Francesca Magro.. In: (a cura di): Luca pietro",
        "Nicoletti, Francesca magro. Incarnazione del segno. The Sign Incarnate. p.",
        "13-31, Milano:Silvana Editoriale, ISBN: 9788836625840"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare all\u2019\u201cintelligenza etica\u201d nella societ\u00e0 complessa",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Travaglini (2012). Educare all\u2019\u201cintelligenza etica\u201d nella societ\u00e0",
        "complessa. METIS, vol. 2, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-148",
        "titolo": "Pedagogia tra creativit\u00e0 e disagio. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788854854796"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854854796",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Travaglini (2012). Pedagogia tra creativit\u00e0 e disagio. vol. 1, p. 1-148,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854854796"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-163",
        "titolo": "Le dinamiche relazionali a scuola",
        "ISBN": [
          "9788856833904"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833904",
        "opera": "-. I confini nei contesti relazionali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Travaglini (2011). Le dinamiche relazionali a scuola. In: -. I confini nei",
        "contesti relazionali. p. 139-163, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856833904"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-136",
        "titolo": "Formare e formarsi con l'aikid\u014d",
        "ISBN": [
          "9788846732095"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846732095",
        "opera": "(a cura di): R. Travaglini, I processi formativi dell'aikid\u014d. Sguardi su dinamiche e potenzialit\u00e0. vol. 143, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Travaglini (2011). Formare e formarsi con l'aikid\u014d. In: (a cura di): R.",
        "Travaglini, I processi formativi dell'aikid\u014d. Sguardi su dinamiche e",
        "potenzialit\u00e0. vol. 143, p. 117-136, Pisa:ETS, ISBN: 9788846732095"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il processo \"creativo\" nei contesti socio-educativi",
        "ISSN": [
          "1125-2057"
        ],
        "journal": "STUDI URBINATI B",
        "csp": "SCIENZE UMANE E SOCIALI, vol. Anno LXXX, p. 197-208, ISSN: 1125-2057",
        "anno": "2010",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Travaglini (2010). Il processo \"creativo\" nei contesti",
        "socio-educativi. STUDI URBINATI B, SCIENZE UMANE E SOCIALI, vol.",
        "Anno LXXX, p. 197-208, ISSN: 1125-2057"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-251",
        "titolo": "Il laboratorio didattico. L'attiva ricerca della conoscenza.. p",
        "ISBN": [
          "9788881072712"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 9788881072712",
        "anno": "2009",
        "autori": "TRAVAGLINI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRAVAGLINI R. (2009). Il laboratorio didattico. L'attiva ricerca della",
        "conoscenza.. p. 1-251, MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 9788881072712"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Educare con l'aikid\u014d. Una disciplina per sviluppare l'intelligenza corporea. p",
        "ISBN": [
          "9788861373433"
        ],
        "csp": "Gardolo (TN):Erickson, ISBN: 9788861373433",
        "anno": "2008",
        "autori": "TRAVAGLINI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRAVAGLINI R. (2008). Educare con l'aikid\u014d. Una disciplina per sviluppare",
        "l'intelligenza corporea. p. 1-194, Gardolo (TN):Erickson, ISBN:",
        "9788861373433"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gesto grafico-espressivo, arte e pedagogia",
        "ISSN": [
          "1129-3411"
        ],
        "journal": "GRAPHOS",
        "csp": "vol. 17-18, anno IX, p. 45-54, ISSN: 1129-3411",
        "anno": "2006",
        "autori": "TRAVAGLINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRAVAGLINI R (2006). Gesto grafico-espressivo, arte e pedagogia.",
        "GRAPHOS, vol. 17-18, anno IX, p. 45-54, ISSN: 1129-3411"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Psicopedagogia del gesto grafico",
        "ISSN": [
          "1129-3411"
        ],
        "journal": "GRAPHOS",
        "csp": "vol. 17-18, anno IX, p. 2-12, ISSN: 1129-3411",
        "anno": "2006",
        "autori": "TRAVAGLINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TRAVAGLINI R (2006). Psicopedagogia del gesto grafico. GRAPHOS, vol.",
        "17-18, anno IX, p. 2-12, ISSN: 1129-3411"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00128"
        ],
        "titolo": "La narrazione (di s\u00e9) in educazione per comprendere e realizzarsi",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00128",
        "anno": "2016",
        "autori": "Travaglini Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Travaglini Roberto (2016). La narrazione (di s\u00e9) in educazione per",
        "comprendere e realizzarsi. METIS, vol. 1, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00128"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "La pedagogia del gesto grafico. vol. 7, p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9829-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9829-5",
        "anno": "2016",
        "autori": "Travaglini Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Travaglini Roberto (2016). La pedagogia del gesto grafico. vol. 7, p. 1-152,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9829-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00046"
        ],
        "titolo": "L\u2019emergenza e le contraddizioni del diritto all\u2019infanzia: dalla Montessori ai nostri giorni",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00046",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Travaglini (2014). L\u2019emergenza e le contraddizioni del diritto",
        "all\u2019infanzia: dalla Montessori ai nostri giorni. METIS, vol. 2, ISSN:",
        "2240-9580, doi: 10.12897/01.00046"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00028"
        ],
        "titolo": "L\u2019alta qualit\u00e0 della formazione (anche permanente) all\u2019insegna del pensiero complesso",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. IV 1 06/2014, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00028",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Travaglini (2014). L\u2019alta qualit\u00e0 della formazione (anche",
        "permanente) all\u2019insegna del pensiero complesso. METIS, vol. IV 1 06/2014,",
        "ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00028"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Motivarsi ad apprendere. La pedagogia tra non-fare, ricerca ed esperienza. vol. 5, p",
        "ISBN": [
          "9788854880078"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854880078",
        "anno": "2014",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Travaglini (2014). Motivarsi ad apprendere. La pedagogia tra",
        "non-fare, ricerca ed esperienza. vol. 5, p. 1-232, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854880078"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019educazione nella complessit\u00e0 dei nuovi media",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2013",
        "autori": "Roberto Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Roberto Travaglini (2013). L\u2019educazione nella complessit\u00e0 dei nuovi media.",
        "METIS, vol. 1, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educare all\u2019\u201cintelligenza etica\u201d nella societ\u00e0 complessa",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2012",
        "autori": "R. Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. Travaglini (2012). Educare all\u2019\u201cintelligenza etica\u201d nella societ\u00e0",
        "complessa. METIS, vol. 2, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-163",
        "titolo": "Le dinamiche relazionali a scuola",
        "ISBN": [
          "9788856833904"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833904",
        "opera": "-. I confini nei contesti relazionali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Travaglini (2011). Le dinamiche relazionali a scuola. In: -. I confini nei",
        "contesti relazionali. p. 139-163, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856833904"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-136",
        "titolo": "Formare e formarsi con l'aikid\u014d",
        "ISBN": [
          "9788846732095"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 9788846732095",
        "opera": "(a cura di): R. Travaglini, I processi formativi dell'aikid\u014d. Sguardi su dinamiche e potenzialit\u00e0. vol. 143, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "R. Travaglini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "R. Travaglini (2011). Formare e formarsi con l'aikid\u014d. In: (a cura di): R.",
        "Travaglini, I processi formativi dell'aikid\u014d. Sguardi su dinamiche e",
        "potenzialit\u00e0. vol. 143, p. 117-136, Pisa:ETS, ISBN: 9788846732095"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Educare con l'aikid\u014d. Una disciplina per sviluppare l'intelligenza corporea. p",
        "ISBN": [
          "9788861373433"
        ],
        "csp": "Gardolo (TN):Erickson, ISBN: 9788861373433",
        "anno": "2008",
        "autori": "TRAVAGLINI R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRAVAGLINI R. (2008). Educare con l'aikid\u014d. Una disciplina per sviluppare",
        "l'intelligenza corporea. p. 1-194, Gardolo (TN):Erickson, ISBN:",
        "9788861373433"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "25340",
    "nome": "TRAVAGLINI Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "DIRETTORE RESPONSABILE della RIVISTA SCIENTIFICA \"Graphos\". La rivista, edita a Bologna da AGAS editrice e iscritta all\u2019USPI, e dotata di un suo ISSN (1129-3411), \u00e8 dedicata in particolare a problematiche pedagogiche (\u00e8 soprattutto incentrata sullo studio dell\u2019attivit\u00e0 grafico-espressiva), a partire da un\u2019angolazione interdisciplinare.",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Direzione della COLLANA EDITORIALE Le molteplici espressioni del gesto grafico, presso Sulla Rotta del Sole, Giordano editore, Mesagne (BR), dal maggio 2009.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della COLLANA EDITORIALE MensCorpus. Percorsi di psicopedagogia, presso Aracne editrice di Roma, dal novembre 2012. La collana \u00e8 dotata di un comitato scientifico dal carattere internazionale. \u00c8 inoltre dotata di referaggio che avviene secondo il metodo del \u201cdoppio cieco\u201d (double\u2013blind). Si fa infine presente che Aracne si trova nella lista degli editori registrati ai fini ANVUR.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della COLLANA EDITORIALE Agogh\u00e9. Collana di pedagogia, presso Goliardiche editrice di Trieste, dall'aprile 2014. La collana \u00e8 dotata di un comitato scientifico dal carattere internazionale. Inoltre \u00e8 dotata di referaggio che avviene secondo il metodo del \u201cdoppio cieco\u201d (double\u2013blind).",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzatore del convegno internazionale: \"La mente\" (Universit\u00e0 di Urbino, 12-15 aprile 2000). Il convegno \u00e8 stato promosso dal Centro Studi cognitivi Jean Piaget, istituito presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 12-04-2000 al 15-04-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale dal titolo \"L'educazione della mente\". Il titolo della relazione \u00e8 stato: \"Qualit\u00e0 e processi educativi in educazione\". Il convegno \u00e8 stato promosso dal Centro Studi cognitivi Jean Piaget, istituito presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, e si \u00e8 svolto a Urbino nei giorni 3-5 maggio 2001.",
        "periodo": "dal 03-05-2001 al 05-05-2001"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno nazionale: \"L\u2019educazione della mente\" (Universit\u00e0 di Urbino, 3-5 maggio 2001). Il convegno \u00e8 stato promosso dal Centro Studi cognitivi Jean Piaget, istituito presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 03-05-2001 al 05-05-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale dal titolo \"Dewey e l'educazione della mente\", organizzato dal Centro Studi cognitivi Jean Piaget, istituito presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Titolo della relazione: \"L\u2019\u201carte\u201d educativa da Dewey all\u2019estetica cognitiva\". Il convegno si \u00e8 svolto a Urbino nei giorni 10-11 maggio 2002.",
        "periodo": "dal 10-05-2002 al 11-05-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno nazionale: \"Dewey e l\u2019educazione della mente\" (Universit\u00e0 di Urbino, 10-11 maggio 2002). Il convegno \u00e8 stato promosso dal Centro Studi cognitivi Jean Piaget, istituito presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 10-05-2002 al 11-05-2002"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato il convegno nazionale: \"L\u2019infanzia \u201cprivata\u201d. Il ruolo tutelare dell\u2019adulto\" (Ancona, 4 dicembre 2004), promosso del Centro di Ricerche e Studi per l'Infanzia e l'Adolescenza (CRISIA) dell'Universit\u00e0 di Urbino, in collaborazione con l\u2019Ufficio del Garante per l\u2019Infanzia e l\u2019Adolescenza della Regione Marche.",
        "periodo": "dal 04-12-2004 al 04-12-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno nazionale: \"Piaget e l\u2019educazione della mente\" (Urbino, 30-31 marzo 2006). Il convegno \u00e8 stato promosso dal Centro Studi cognitivi Jean Piaget, istituito presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, in collaborazione con l\u2019IRRE Marche (il sottoscritto ha fatto parte anche del comitato scientifico).",
        "periodo": "dal 30-03-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale dal titolo \"Piaget e l'educazione della mente\", organizzato dal Centro Studi cognitivi Jean Piaget, istituito presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. titolo della relazione: \"Gli aspetti cognitivi del disegno\". Il convegno si \u00e8 svolto a Urbino nei giorni 30-31 marzo 2006.",
        "periodo": "dal 30-03-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale: \"I processi formativi dell'aikido: sguardi su dinamiche e potenzialit\u00e0\", promosso dall'Aikikai d'Italia, con il patrocinio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Titolo della relazione: \"Formare e formarsi con l'aikido\". Il convegno si \u00e8 svolto Roma il 27-28 novembre 2010.",
        "periodo": "dal 27-11-2010 al 28-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno nazionale: \"I processi formativi dell'aikido: sguardi su dinamiche e potenzialit\u00e0\", promosso dall'Aikikai d'Italia, con il patrocinio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna e dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino (Roma, 27-28 novembre 2010).",
        "periodo": "dal 27-11-2010 al 28-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno A.G.P. Lazio, a Roma, 4 marzo 2012, dal titolo \"Attualit\u00e0 dell'infanzia: riflessioni sul bambino di oggi nella prospettiva della famiglia, delle istituzioni e dei mass-media\". Titolo della relazione: \u201cIl diritto del bambino al rispetto\u201d.",
        "periodo": "dal 04-03-2012 al 04-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno A.G.P. Lazio, a Roma, 4 marzo 2012, dal titolo \"Attualit\u00e0 dell'infanzia: riflessioni sul bambino di oggi nella prospettiva della famiglia, delle istituzioni e dei mass-media\".",
        "periodo": "dal 04-03-2012 al 04-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno AGAS, a Bologna, 30-31 marzo 2012, dal titolo \"Educare e rieducare la scrittura\".",
        "periodo": "dal 30-03-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno AGAS, a Bologna, 30-31 marzo 2012, dal titolo \"Educare e rieducare la scrittura\". Titolo della relazione: \"Educare e rieducare la scrittura\".",
        "periodo": "dal 30-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno ARIGRAMilano, a Milano, 20-21 ottobre 2012, dal titolo \"Viaggio all'interno della famiglia attuale\". Titolo della relazione: \"Educazione alle sfide della complessit\u00e0 della famiglia attuale\".",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 21-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno A.G.P. Sicilia, a Catania, 17-18 novembre 2012, dal titolo \"La scrittura della patologia. La patologia nella scrittura\". Titolo della relazione: \"Il diritto del bambino al rispetto\".",
        "periodo": "dal 17-11-2012 al 18-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno A.G.P. Lazio, a Roma, 9 marzo 2014, dal titolo \"La scrittura a mano nell\u2019era dei nativi digitali: analisi, prospettive e sfide\".",
        "periodo": "dal 09-03-2014 al 09-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno A.G.P. Lazio, a Roma, 8 marzo 2015, dal titolo \"Professione donna nell'era digitale: protagonista o vittima?\". Titolo della relazione: \"Il femminile rinnegato: i segni di una secolare educazione\".",
        "periodo": "dal 08-03-2015 al 08-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno A.G.P. nazionale, a Bologna, 2-3 maggio 2015, dal titolo \"Spontaneit\u00e0 e artificiosit\u00e0 nella scrittura\".",
        "periodo": "dal 02-05-2015 al 03-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno A.G.P. nazionale, a Bologna, 2-3 maggio 2015, dal titolo \"Spontaneit\u00e0 e artificiosit\u00e0 nella scrittura\". Titolo della relazione: \"Educare alla spontaneit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 02-05-2015 al 03-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno A.G.I. Trentino Alto Adige, a Trento, 5-6 novembre 2016, dal titolo \"La grafologia e le stagioni della vita\". Titolo della relazione: \"L'evoluzione della creativit\u00e0 tra educazione e spontaneit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 05-11-2016 al 06-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile di studi e ricerche sull'educazione dell'aikido per insegnanti di bambini e ragazzi, su nomina dell'Aikikai d'Italia, Associazione di Cultura Tradizionale Giapponese, Ente morale dal 1978 (D.P.R. 8 luglio 1978, n\u00b0 526), dall'a.a. 2006-17 all'a.a. 2012-13. Il sottoscritto si \u00e8 occupato soprattutto delle problematiche pedagogiche relative al possibile insegnamento della disciplina marziale dell'aikido (le cui fondamenta filosofico-educative si trovano in Giappone), traducendo i suoi studi in una serie di seminari teorico-pratici svolti in tutto il territorio nazionale, oltre che in un volume edito dalla Erickson, dal titolo \"Educare con l'aikido\" (2008), tradotto anche in lingua russa nel 2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di PEDagogia (SIPED).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato dal titolo: \"PEDAGOGIA DELLA COGNIZIONE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato dal titolo: \"PEDAGOGIA DELLA COGNIZIONE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione di dottorato dal titolo \"L'esperienza come categoria pedagogica nella ricerca educativa\", tenuta il 6 aprile 2011, per il dottorato dal titolo: \"PEDAGOGIA DELLA COGNIZIONE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Ciclo: XXV.",
        "periodo": "dal 06-04-2011 al 06-04-2011"
      },
      {
        "content": "Lezione di dottorato dal titolo \"Le potenzialit\u00e0 formative e creative della ricerca-azione\", tenuta il 7 marzo 2012, per il dottorato dal titolo: \"PEDAGOGIA DELLA COGNIZIONE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Ciclo: XXV.",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 07-03-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato dal titolo: \"PEDAGOGIA DELLA COGNIZIONE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione di dottorato dal titolo \"La sperimentazione educativa tra laboratorio e ricerca-azione\", tenuta il 17 aprile 2013, per il dottorato dal titolo: \"SCIENZE UMANE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Ciclo: XXVIII.",
        "periodo": "dal 17-04-2013 al 17-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato dal titolo: \"SCIENZE UMANE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione di dottorato dal titolo \"Il pensiero riflessivo di John Dewey\", tenuta il 13 marzo 2014, per il dottorato dal titolo: \"SCIENZE UMANE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Ciclo: XXIX.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione di dottorato dal titolo \"L'automotivazione nella ricerca del sapere\", tenuta il 19 marzo 2014, per il dottorato dal titolo: \"SCIENZE UMANE\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Ciclo: XXVIII.",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 19-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato dal titolo: \"STUDI UMANISTICI\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti di dottorato dal titolo: \"STUDI UMANISTICI\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato dal titolo: \"STUDI UMANISTICI\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dal 2006 conduce regolari eventi didattici e di ricerca sull'educazione dell'aikido in varie zone della Russia. L'incarico di insegnamento gli \u00e8 stato ufficialmente affidato dal CRAG (Confederation of Russian Aikido Group, Moscow, Russia), in collaborazione con l'Universit\u00e0 Internazionale di Diritto ed Economia A.S. Griboedov (Mosca).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2012 conduce regolari eventi didattici e di ricerca sull'educazione dell'aikido in varie zone del Sudafrica. L'incarico di insegnamento gli \u00e8 stato ufficialmente affidato da ASA (AIKIDO SOUTH AFRICA\u00ae).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "In seguito a sue particolari esperienze di ricerca, gli sono stati affidati i seguenti insegnamenti universitari: \u2022 METODOLOGIA DELLA RICERCA PEDAGOGICA, dall'a.a. 2003/04 all'attuale a.a., presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo; \u2022 PEDAGOGIA DELLA COGNIZIONE, nell'a.a. 2016/17, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo; \u2022 STORIA DELLA SCUOLA, nell'a.a. 2012/13, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo; \u2022 FONDAMENTI DELLE SCIENZE DELL\u2019EDUCAZIONE II, dall'a.a. 2006/07 all\u2019a.a. 2008/09, presso la SSIS della Libera Universit\u00e0 di Bolzano, sede di Bressanone; \u2022 PEDAGOGIA SPERIMENTALE, dall'a.a. 2000/01 all'a.a. 2012/13, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 direttore del corso di Alta Formazione \"I processi educativi del gesto grafico: dallo scarabocchio al disegno, alla scrittura\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Il corso \u00e8 il derivato di lunghi studi e approfondimenti scientifici sulla pedagogia del gesto grafico in et\u00e0 evolutiva.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 direttore del corso di Educazione Permanente \"Educazione del gesto grafico in et\u00e0 evolutiva\", presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Il corso \u00e8 il derivato di lunghi studi e approfondimenti scientifici sulla pedagogia del gesto grafico in et\u00e0 evolutiva.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro del Centro Studi cognitivi Jean Piaget (diretto dal prof. Nando Filograsso), istituito presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di Urbino Carlo Bo, ha svolto diverse ricerche sull'educazione della mente a partire dal cognitivismo pedagogico, cui sono seguiti i seguenti convegni nazionali e internazionali: \u2022 Convegno internazionale: \"La mente\" (Urbino, 12-15 aprile 2000); \u2022 Convegno nazionale: \"L\u2019educazione della mente\" (Urbino, 3/5 maggio 2001); \u2022 Convegno nazionale: \"Dewey e l\u2019educazione della mente\" (Urbino, 10-11 maggio 2002); \u2022 Convegno nazionale: \"Piaget e l\u2019educazione della mente\" (Urbino, 30-31 marzo 2006), in collaborazione con l\u2019IRRE Marche (il sottoscritto ha fatto parte anche del comitato scientifico). Ne sono seguite diverse curatele pubblicate dall'editore FrancoAngeli (la cura \u00e8 stata di Nando Filograsso e del sottoscritto).",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca svolte dal Centro Studi e Ricerche per l'Infanzia e l'Adolescenza (CRISIA), istituito presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, di cui \u00e8 membro fondatore (il direttore \u00e8 la prof.ssa Serena Rossi). \u00c8 stato promotore e organizzatore di diverse ricerche e di correlate operazioni didattiche: tra il 2010 e il 2012 ha partecipato a una ricerca sul disagio minorile a partire da problematiche educative, cui \u00e8 seguita l'organizzazione di un corso di sensibilizzazione rivolto agli insegnanti di scuola primaria delle citt\u00e0 di Pesaro, Ancora, Macerata e Ascoli Piceno nel periodo febbraio, marzo 2011 sul tema \"Insegnanti di fronte al maltrattamento dei minori. Osservare e rilevare i segni di maltrattamento e abuso a danno dei minori\", e nel periodo febbraio, marzo 2012 sul tema \"L'insegnante di fronte all'adolescente a rischio di devianza e maltrattamento. Osservare e rilevare i segni di devianza e maltrattamento\". Il corso \u00e8 il risultato della collaborazione tra la Regione Marche (ufficio del Garante dei minori) e il CRISIA. Ha in precedenza svolte ricerche e organizzato le seguenti iniziative: \u2022 Seminario residenziale: Metamorfosi dello spazio-tempo. Infanzia, adolescenza, psicosi (Urbino, 21/23 giugno 2002), organizzato insieme al Centro Internazionale di Semiotica e Linguistica e al CISPP (Centro Internazione Studi Psicodinamici della personalit\u00e0, di Venezia); \u2022 Seminario residenziale: Formazione all\u2019ascolto. Contesti educativi e terapeutici per l\u2019et\u00e0 evolutiva (Urbino, 6-7 giugno 2003); \u2022 Convegno nazionale: L\u2019infanzia \u201cprivata\u201d. Il ruolo tutelare dell\u2019adulto (Ancona, 4 dicembre 2004), in collaborazione con l\u2019Ufficio del Garante per l\u2019Infanzia e l\u2019Adolescenza della Regione Marche.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto un INCARICO DI RICERCA E CONSULENZA dal carattere internazionale, relativo al progetto europeo STUDY ON THE CONTRIBUTION OF CULTURE TO CREATIVITY - Reference n. EACEA/2007/05. Il progetto \u00e8 stato formulato da KEA EUROPEAN AFFAIRS ed \u00e8 stato svolto per conto dell\u2019UNIONE EUROPEA. Il sottoscritto ha svolto un lavoro di ricerca sugli aspetti pedagogici della creativit\u00e0, in particolare sugli aspetti evolutivi e educativi delle dinamiche creative. Il contratto con la Commissione europea \u00e8 stato firmato in data 11/04/2008.",
        "periodo": "dal 11-04-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ha condotto due seminari di formazione per maestre nel settembre 2009 presso il 6\u00b0 Circolo \u201cS. Chiara\u201d di Foggia, dal titolo \"L\u2019esperienza creativa del disegno: narrazioni, stili, evoluzioni\", che sono la risultante di pi\u00f9 ampie ricerche svolte nell\u2019ambito del progetto \u201cDiario personale e di classe, strumenti per la costruzione dell\u2019identit\u00e0\u201d, sponsorizzato dal Fondo Sociale Europeo dell\u2019Unione Europea e dal MIUR, e in coordinamento con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2009"
      }
    ]
  }
}