{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-44063-7_1"
        ],
        "titolo": "School Memory: Historiographical Balance and Heuristics Perspectives",
        "ISBN": [
          "978-3-319-44062-0"
        ],
        "csp": "Cham:Springer, ISBN: 978-3-319-44062-0, doi: 10.1007/978-3-319-44063-7_1",
        "opera": "(a cura di): C. Yanes-Cabrera J. Meda A. Vi\u00f1ao, School Memories. New Trends in the History of Education. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Meda Juri, Vi\u00f1ao Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meda Juri, Vi\u00f1ao Antonio (2016). School Memory: Historiographical",
        "Balance and Heuristics Perspectives. In: (a cura di): C. Yanes-Cabrera J.",
        "Meda A. Vi\u00f1ao, School Memories. New Trends in the History of Education.",
        "p. 1-9, Cham:Springer, ISBN: 978-3-319-44062-0, doi:",
        "10.1007/978-3-319-44063-7_1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-148",
        "titolo": "Dalla disciplina al design: l\u2019evoluzione del banco scolastico in Italia tra Ottocento e Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-98743-86-5"
        ],
        "csp": "Firenze:Altralinea edizioni, ISBN: 978-88-98743-86-5",
        "opera": "(a cura di): G. Biondi S. Borri L. Tosi, Dall\u2019aula all\u2019ambiente di apprendimento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Meda Juri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meda Juri (2016). Dalla disciplina al design: l\u2019evoluzione del banco",
        "scolastico in Italia tra Ottocento e Novecento. In: (a cura di): G. Biondi S.",
        "Borri L. Tosi, Dall\u2019aula all\u2019ambiente di apprendimento. p. 129-148,",
        "Firenze:Altralinea edizioni, ISBN: 978-88-98743-86-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-304",
        "titolo": "La propaganda del ahorro como factor de nacionalizaci\u00f3n de la infancia en la escuela de la Italia fascista (1939-1943)",
        "ISBN": [
          "978-84-7822-696-2"
        ],
        "csp": "Val\u00e8ncia:Diputaci\u00f3 de Val\u00e8ncia / Instituci\u00f3 Alfons el Magn\u00e0nim, ISBN: 978-84-7822-696-2",
        "opera": "(a cura di): Societat d'Hist\u00f2ria de l'educaci\u00f3 dels Pa\u00efsos de llengua catalana / Departamento de Educaci\u00f3n Comparada e Historia de la educaci\u00f3n de la Universitat de Val\u00e8ncia, Educar en temps de guerra. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Meda Juri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meda Juri (2016). La propaganda del ahorro como factor de",
        "nacionalizaci\u00f3n de la infancia en la escuela de la Italia fascista",
        "(1939-1943). In: (a cura di): Societat d'Hist\u00f2ria de l'educaci\u00f3 dels Pa\u00efsos de",
        "llengua catalana / Departamento de Educaci\u00f3n Comparada e Historia de la",
        "educaci\u00f3n de la Universitat de Val\u00e8ncia, Educar en temps de guerra. p.",
        "293-304, Val\u00e8ncia:Diputaci\u00f3 de Val\u00e8ncia / Instituci\u00f3 Alfons el Magn\u00e0nim,",
        "ISBN: 978-84-7822-696-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-118",
        "titolo": "Publishing for the School and Textbooks in the Fascist Twenty-Year Period. From Gentile Reform to the End of the WWII (1923-1945)",
        "ISBN": [
          "9783034313353"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang AG International Academic Publishers, ISBN: 9783034313353",
        "opera": "(a cura di): P. Bianchini R. Sani, Textbooks and Citizenship in Modern and Contemporary Europe. vol. volume unico, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sani R., Meda J., Ascenzi A., Brunelli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sani R., Meda J., Ascenzi A., Brunelli M. (2016). Publishing for the School",
        "and Textbooks in the Fascist Twenty-Year Period. From Gentile Reform to",
        "the End of the WWII (1923-1945). In: (a cura di): P. Bianchini R. Sani,",
        "Textbooks and Citizenship in Modern and Contemporary Europe. vol.",
        "volume unico, p. 99-118, Bern:Peter Lang AG International Academic",
        "Publishers, ISBN: 9783034313353"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-62",
        "titolo": "Un singolare caso di \u201csinonimia storiografica\u201d. L\u2019arbitraria sovrapposizione tra \u201cstampa a fumetti\u201d e \u201cstampa periodica per l\u2019infanzia e la giovent\u00f9\u201d a fondamento d\u2019un radicato pregiudizio storiografico e la necessit\u00e0 del suo superamento",
        "ISBN": [
          "978-88-6349-042-8"
        ],
        "csp": "Verona:Accademia roveretana degli Agiati \u2013 Betelgeuse Editore, ISBN: 978-88-6349-042-8",
        "opera": "(a cura di): N. Spagnolli C. Gallo G. Bonomi, Il fumetto: fonte e interprete della storia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MEDA JURI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MEDA JURI (2016). Un singolare caso di \u201csinonimia storiografica\u201d.",
        "L\u2019arbitraria sovrapposizione tra \u201cstampa a fumetti\u201d e \u201cstampa periodica per",
        "l\u2019infanzia e la giovent\u00f9\u201d a fondamento d\u2019un radicato pregiudizio storiografico",
        "e la necessit\u00e0 del suo superamento. In: (a cura di): N. Spagnolli C. Gallo G.",
        "Bonomi, Il fumetto: fonte e interprete della storia. p. 53-62,",
        "Verona:Accademia roveretana degli Agiati \u2013 Betelgeuse Editore, ISBN:",
        "978-88-6349-042-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-205",
        "titolo": "Mezzi di educazione di massa. Saggi di storia della cultura materiale della scuola tra XIX e XX secolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4175-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4175-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Meda Juri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Meda Juri (2016). Mezzi di educazione di massa. Saggi di storia della",
        "cultura materiale della scuola tra XIX e XX secolo. p. 1-205,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4175-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-41",
        "doi": [
          "10.4399/97888548899582"
        ],
        "titolo": "Scritture scolastiche: contributo alla definizione d\u2019una categoria storiografica",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8995-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8995-8, doi: 10.4399/97888548899582",
        "opera": "G. Raimondi H. Champvillair. CoDiSV in classe. Proposte metodologiche e didattiche di ricerca applicata. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Juri Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Juri Meda (2015). Scritture scolastiche: contributo alla definizione d\u2019una",
        "categoria storiografica. In: G. Raimondi H. Champvillair. CoDiSV in classe.",
        "Proposte metodologiche e didattiche di ricerca applicata. p. 25-41,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8995-8, doi: 10.4399/97888548899582"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-82",
        "titolo": "Disseminazione della ricerca storico-educativa, academic network e indici citazionali: il caso italiano",
        "ISBN": [
          "9788867808069"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867808069",
        "opera": "S. Polenghi G. Bandini. Enlarging One\u2019s Vision. Introduzione alla ricerca educativa in ambito internazionale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Juri Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Juri Meda (2015). Disseminazione della ricerca storico-educativa, academic",
        "network e indici citazionali: il caso italiano. In: S. Polenghi G. Bandini.",
        "Enlarging One\u2019s Vision. Introduzione alla ricerca educativa in ambito",
        "internazionale. p. 67-82, MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867808069"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/228886"
        ],
        "titolo": "\u00abNon giocate col fuoco!\u00bb. L\u2019infanzia italiana, la ridefinizione dell\u2019identit\u00e0 di genere maschile e la campagna per il disarmo del giocattolo (1946-1956)",
        "ISSN": [
          "1594-9281"
        ],
        "journal": "GENESIS",
        "csp": "vol. anno XIII, n. 2, 2014, p. 63-84, ISSN: 1594-9281, doi: 10.1400/228886",
        "anno": "2014",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Meda (2014). \u00abNon giocate col fuoco!\u00bb. L\u2019infanzia italiana, la ridefinizione",
        "dell\u2019identit\u00e0 di genere maschile e la campagna per il disarmo del giocattolo",
        "(1946-1956). GENESIS, vol. anno XIII, n. 2, 2014, p. 63-84, ISSN:",
        "1594-9281, doi: 10.1400/228886"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-41",
        "titolo": "Escrituras escolares: contribuci\u00f3n a la definici\u00f3n de una categor\u00eda historiogr\u00e1fica a partir de la producci\u00f3n cient\u00edfica italiana de la \u00faltima d\u00e9cada",
        "ISBN": [
          "9788544401897"
        ],
        "csp": "Curitiba:Editora CRV, ISBN: 9788544401897",
        "opera": "A.C. Mignot, C. Sanches Sampaio, M. da Concei\u00e7\u00e3o Passeggi. Inf\u00e2ncia, aprendizagem e exerc\u00edcio da escrita. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Meda (2014). Escrituras escolares: contribuci\u00f3n a la definici\u00f3n de una",
        "categor\u00eda historiogr\u00e1fica a partir de la producci\u00f3n cient\u00edfica italiana de la",
        "\u00faltima d\u00e9cada. In: A.C. Mignot, C. Sanches Sampaio, M. da Concei\u00e7\u00e3o",
        "Passeggi. Inf\u00e2ncia, aprendizagem e exerc\u00edcio da escrita. p. 27-41,",
        "Curitiba:Editora CRV, ISBN: 9788544401897"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "481-489",
        "titolo": "La figura dell'insegnante nel cinema italiano e straniero: modelli e stereotipi a confronto ",
        "ISBN": [
          "9788867601936"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601936",
        "opera": "M. Corsi. La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. vol. e-book, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Girotti, J. Meda, E. Patrizi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Girotti, J. Meda, E. Patrizi (2014). La figura dell'insegnante nel cinema",
        "italiano e straniero: modelli e stereotipi a confronto . In: M. Corsi. La ricerca",
        "pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. vol. e-book,",
        "p. 481-489, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867601936"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "509-521",
        "titolo": "La escuela del pasado y su conmemoraci\u00f3n en los museos de la escuela italianos: tendencias y perspectivas",
        "ISBN": [
          "9788461718009"
        ],
        "csp": "MADRID:UNIVERSIDAD COMPLUTENSE DE MADRID, ISBN: 9788461718009",
        "opera": "A.M. Badanelli Rubio, M. Poveda Sanz, C. Rodr\u00edguez Guerrero. Pedagog\u00eda muse\u00edstica: pr\u00e1cticas, usos did\u00e1cticos e investigaci\u00f3n del patrimonio educativo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Meda (2014). La escuela del pasado y su conmemoraci\u00f3n en los",
        "museos de la escuela italianos: tendencias y perspectivas. In: A.M.",
        "Badanelli Rubio, M. Poveda Sanz, C. Rodr\u00edguez Guerrero. Pedagog\u00eda",
        "muse\u00edstica: pr\u00e1cticas, usos did\u00e1cticos e investigaci\u00f3n del patrimonio",
        "educativo. p. 509-521, MADRID:UNIVERSIDAD COMPLUTENSE DE",
        "MADRID, ISBN: 9788461718009"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-198",
        "titolo": "La conservazione del patrimonio storico-educativo: il caso italiano",
        "ISBN": [
          "9788860563736"
        ],
        "csp": "MACERATA:Centro Edizioni Universit\u00e0 di Macerata - EUM, ISBN: 9788860563736",
        "opera": "J. MEDA, A. BADANELLI. La historia de la cultura escolar en Italia y en Espa\u00f1a: balance y perspectivas. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. MEDA (2013). La conservazione del patrimonio storico-educativo: il caso",
        "italiano. In: J. MEDA, A. BADANELLI. La historia de la cultura escolar en",
        "Italia y en Espa\u00f1a: balance y perspectivas. p. 167-198, MACERATA:Centro",
        "Edizioni Universit\u00e0 di Macerata - EUM, ISBN: 9788860563736"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La stampa periodica socialista e comunista per l\u2019infanzia tra et\u00e0 giolittiana e fascismo (1902-1930). p",
        "ISBN": [
          "9788864340852"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edizioni Nerbini, ISBN: 9788864340852",
        "anno": "2013",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "J. Meda (2013). La stampa periodica socialista e comunista per l\u2019infanzia",
        "tra et\u00e0 giolittiana e fascismo (1902-1930). p. 1-160, FIRENZE:Edizioni",
        "Nerbini, ISBN: 9788864340852"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/187028"
        ],
        "titolo": "\u201cO partigiano, portami via\u2026\u201d. La rappresentazione della Guerra di Liberazione nei componimenti scritti e nei disegni presentati dalle scuole italiane al Concorso nazionale sulla Resistenza (1965)",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. 1, p. 261-294, ISSN: 1971-1093, doi: 10.1400/187028",
        "anno": "2012",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Meda (2012). \u201cO partigiano, portami via\u2026\u201d. La rappresentazione della",
        "Guerra di Liberazione nei componimenti scritti e nei disegni presentati dalle",
        "scuole italiane al Concorso nazionale sulla Resistenza (1965). HISTORY",
        "OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol. 1, p. 261-294, ISSN:",
        "1971-1093, doi: 10.1400/187028"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-32",
        "titolo": "La \"historia material de la escuela\" como factor de desarrollo de la investigaci\u00f3n hist\u00f3rico-educativa en Italia",
        "ISBN": [
          "9788469563380"
        ],
        "csp": "Murcia:Sociedad Espa\u00f1ola para el Estudio del Patrimonio Hist\u00f3rico-Educativo \u2013 Centro de Estudios sobre la Memoria Educativa (CEME) de la Universidad de Murcia, ISBN: 9788469563380",
        "opera": "P. L. Moreno Mart\u00ednez A. Sebasti\u00e1n Vicente (eds.). Patrimonio y Etnograf\u00eda de la escuela en Espa\u00f1a y Portugal durante el siglo XX. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Meda (2012). La \"historia material de la escuela\" como factor de",
        "desarrollo de la investigaci\u00f3n hist\u00f3rico-educativa en Italia. In: P. L. Moreno",
        "Mart\u00ednez A. Sebasti\u00e1n Vicente (eds.). Patrimonio y Etnograf\u00eda de la escuela",
        "en Espa\u00f1a y Portugal durante el siglo XX. p. 17-32, Murcia:Sociedad",
        "Espa\u00f1ola para el Estudio del Patrimonio Hist\u00f3rico-Educativo \u2013 Centro de",
        "Estudios sobre la Memoria Educativa (CEME) de la Universidad de Murcia,",
        "ISBN: 9788469563380"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/171312"
        ],
        "titolo": "Davide Montino, the thinker and the man. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-1131"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "1 (2011), p. 491-498, ISSN: 1971-1131, doi: 10.1400/171312",
        "anno": "2011",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Meda (2011). Davide Montino, the thinker and the man. HISTORY OF",
        "EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol. VI, 1 (2011), p. 491-498,",
        "ISSN: 1971-1131, doi: 10.1400/171312"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/171300"
        ],
        "titolo": "\u00abMezzi di educazione di massa\u00bb. Nuove fonti e nuove prospettive di ricerca per una \u00abstoria materiale della scuola\u00bb tra XIX e XX secolo. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-1131"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "1 (2011), p. 253-279, ISSN: 1971-1131, doi: 10.1400/171300",
        "anno": "2011",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Meda (2011). \u00abMezzi di educazione di massa\u00bb. Nuove fonti e nuove",
        "prospettive di ricerca per una \u00abstoria materiale della scuola\u00bb tra XIX e XX",
        "secolo. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol. VI,",
        "1 (2011), p. 253-279, ISSN: 1971-1131, doi: 10.1400/171300"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-24",
        "titolo": "Per una storia della stampa periodica per l'infanzia e la giovent\u00f9 in Italia tra '800 e '900",
        "ISBN": [
          "9788864340388"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edizioni Nerbini, ISBN: 9788864340388",
        "opera": "F. Loparco. I bambini e la guerra: il \"Corriere dei Piccoli\" e il primo conflitto mondiale (1915-1918). p",
        "anno": "2011",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Meda (2011). Per una storia della stampa periodica per l'infanzia e la",
        "giovent\u00f9 in Italia tra '800 e '900. In: F. Loparco. I bambini e la guerra: il",
        "\"Corriere dei Piccoli\" e il primo conflitto mondiale (1915-1918). p. 7-24,",
        "FIRENZE:Edizioni Nerbini, ISBN: 9788864340388"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/153260"
        ],
        "titolo": "Musei della scuola e dell\u2019educazione. Ipotesi progettuale per una sistematizzazione delle iniziative di raccolta, conservazione e valorizzazione dei beni culturali delle scuole. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "2 (2010), p. 489-501, ISSN: 1971-1093, doi: 10.1400/153260",
        "anno": "2010",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. Meda (2010). Musei della scuola e dell\u2019educazione. Ipotesi progettuale",
        "per una sistematizzazione delle iniziative di raccolta, conservazione e",
        "valorizzazione dei beni culturali delle scuole. HISTORY OF EDUCATION &",
        "CHILDREN'S LITERATURE, vol. V, 2 (2010), p. 489-501, ISSN:",
        "1971-1093, doi: 10.1400/153260"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/58053"
        ],
        "titolo": "La politica quotidiana. L\u2019utilizzo propagandistico del diario scolastico nella scuola fascista",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. 1, p. 287-313, ISSN: 1971-1093, doi: 10.1400/58053",
        "anno": "2007",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. MEDA (2007). La politica quotidiana. L\u2019utilizzo propagandistico del diario",
        "scolastico nella scuola fascista. HISTORY OF EDUCATION &",
        "CHILDREN'S LITERATURE, vol. 1, p. 287-313, ISSN: 1971-1093, doi:",
        "10.1400/58053"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/78646"
        ],
        "titolo": "Sgorbi e scarabocchi. Guida ragionata alle collezioni storiche di disegni infantili",
        "ISSN": [
          "1971-1093"
        ],
        "journal": "HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S LITERATURE",
        "csp": "vol. 1, p. 349-372, ISSN: 1971-1093, doi: 10.1400/78646",
        "anno": "2007",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. MEDA (2007). Sgorbi e scarabocchi. Guida ragionata alle collezioni",
        "storiche di disegni infantili. HISTORY OF EDUCATION & CHILDREN'S",
        "LITERATURE, vol. 1, p. 349-372, ISSN: 1971-1093, doi: 10.1400/78646"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-305",
        "titolo": "\u00c8 arrivata la bufera. L\u2019infanzia italiana e l\u2019esperienza della guerra totale (1940-1950). p",
        "ISBN": [
          "9788860560650"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560650",
        "anno": "2007",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "J. MEDA (2007). \u00c8 arrivata la bufera. L\u2019infanzia italiana e l\u2019esperienza della",
        "guerra totale (1940-1950). p. 1-305, MACERATA:Eum, ISBN:",
        "9788860560650"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-282",
        "titolo": "Stelle e strips. La stampa a fumetti italiana tra americanismo e antiamericanismo (1935-1955). p",
        "ISBN": [
          "9788860560667"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560667",
        "anno": "2007",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "J. MEDA (2007). Stelle e strips. La stampa a fumetti italiana tra",
        "americanismo e antiamericanismo (1935-1955). p. 1-282,",
        "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560667"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quaderni di scuola. Nuove fonti per la storia dell\u2019editoria scolastica minore",
        "ISSN": [
          "1723-9672"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE ISTITUZIONI SCOLASTICHE",
        "csp": "vol. 13, p. 73-98, ISSN: 1723-9672",
        "anno": "2006",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. MEDA (2006). Quaderni di scuola. Nuove fonti per la storia dell\u2019editoria",
        "scolastica minore. ANNALI DI STORIA DELL'EDUCAZIONE E DELLE",
        "ISTITUZIONI SCOLASTICHE, vol. 13, p. 73-98, ISSN: 1723-9672"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "V\u00e8nti d\u2019amicizia. Il disegno infantile giapponese nell\u2019Italia fascista (1937-1943)",
        "ISSN": [
          "1127-0195"
        ],
        "journal": "MEMORIA E RICERCA",
        "csp": "vol. 22, p. 135-164, ISSN: 1127-0195",
        "anno": "2006",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "J. MEDA (2006). V\u00e8nti d\u2019amicizia. Il disegno infantile giapponese nell\u2019Italia",
        "fascista (1937-1943). MEMORIA E RICERCA, vol. 22, p. 135-164, ISSN:",
        "1127-0195"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-148",
        "titolo": "Dalla disciplina al design: l\u2019evoluzione del banco scolastico in Italia tra Ottocento e Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-98743-86-5"
        ],
        "csp": "Firenze:Altralinea edizioni, ISBN: 978-88-98743-86-5",
        "opera": "(a cura di): G. Biondi S. Borri L. Tosi, Dall\u2019aula all\u2019ambiente di apprendimento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Meda Juri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meda Juri (2016). Dalla disciplina al design: l\u2019evoluzione del banco",
        "scolastico in Italia tra Ottocento e Novecento. In: (a cura di): G. Biondi S.",
        "Borri L. Tosi, Dall\u2019aula all\u2019ambiente di apprendimento. p. 129-148,",
        "Firenze:Altralinea edizioni, ISBN: 978-88-98743-86-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-44063-7_1"
        ],
        "titolo": "School Memory: Historiographical Balance and Heuristics Perspectives",
        "ISBN": [
          "978-3-319-44062-0"
        ],
        "csp": "Cham:Springer, ISBN: 978-3-319-44062-0, doi: 10.1007/978-3-319-44063-7_1",
        "opera": "(a cura di): C. Yanes-Cabrera J. Meda A. Vi\u00f1ao, School Memories. New Trends in the History of Education. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Meda Juri, Vi\u00f1ao Antonio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Meda Juri, Vi\u00f1ao Antonio (2016). School Memory: Historiographical",
        "Balance and Heuristics Perspectives. In: (a cura di): C. Yanes-Cabrera J.",
        "Meda A. Vi\u00f1ao, School Memories. New Trends in the History of Education.",
        "p. 1-9, Cham:Springer, ISBN: 978-3-319-44062-0, doi:",
        "10.1007/978-3-319-44063-7_1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-205",
        "titolo": "Mezzi di educazione di massa. Saggi di storia della cultura materiale della scuola tra XIX e XX secolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4175-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4175-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Meda Juri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Meda Juri (2016). Mezzi di educazione di massa. Saggi di storia della",
        "cultura materiale della scuola tra XIX e XX secolo. p. 1-205,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4175-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-41",
        "titolo": "Escrituras escolares: contribuci\u00f3n a la definici\u00f3n de una categor\u00eda historiogr\u00e1fica a partir de la producci\u00f3n cient\u00edfica italiana de la \u00faltima d\u00e9cada",
        "ISBN": [
          "9788544401897"
        ],
        "csp": "Curitiba:Editora CRV, ISBN: 9788544401897",
        "opera": "A.C. Mignot, C. Sanches Sampaio, M. da Concei\u00e7\u00e3o Passeggi. Inf\u00e2ncia, aprendizagem e exerc\u00edcio da escrita. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Meda (2014). Escrituras escolares: contribuci\u00f3n a la definici\u00f3n de una",
        "categor\u00eda historiogr\u00e1fica a partir de la producci\u00f3n cient\u00edfica italiana de la",
        "\u00faltima d\u00e9cada. In: A.C. Mignot, C. Sanches Sampaio, M. da Concei\u00e7\u00e3o",
        "Passeggi. Inf\u00e2ncia, aprendizagem e exerc\u00edcio da escrita. p. 27-41,",
        "Curitiba:Editora CRV, ISBN: 9788544401897"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "509-521",
        "titolo": "La escuela del pasado y su conmemoraci\u00f3n en los museos de la escuela italianos: tendencias y perspectivas",
        "ISBN": [
          "9788461718009"
        ],
        "csp": "MADRID:UNIVERSIDAD COMPLUTENSE DE MADRID, ISBN: 9788461718009",
        "opera": "A.M. Badanelli Rubio, M. Poveda Sanz, C. Rodr\u00edguez Guerrero. Pedagog\u00eda muse\u00edstica: pr\u00e1cticas, usos did\u00e1cticos e investigaci\u00f3n del patrimonio educativo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Meda (2014). La escuela del pasado y su conmemoraci\u00f3n en los",
        "museos de la escuela italianos: tendencias y perspectivas. In: A.M.",
        "Badanelli Rubio, M. Poveda Sanz, C. Rodr\u00edguez Guerrero. Pedagog\u00eda",
        "muse\u00edstica: pr\u00e1cticas, usos did\u00e1cticos e investigaci\u00f3n del patrimonio",
        "educativo. p. 509-521, MADRID:UNIVERSIDAD COMPLUTENSE DE",
        "MADRID, ISBN: 9788461718009"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-198",
        "titolo": "La conservazione del patrimonio storico-educativo: il caso italiano",
        "ISBN": [
          "9788860563736"
        ],
        "csp": "MACERATA:Centro Edizioni Universit\u00e0 di Macerata - EUM, ISBN: 9788860563736",
        "opera": "J. MEDA, A. BADANELLI. La historia de la cultura escolar en Italia y en Espa\u00f1a: balance y perspectivas. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. MEDA (2013). La conservazione del patrimonio storico-educativo: il caso",
        "italiano. In: J. MEDA, A. BADANELLI. La historia de la cultura escolar en",
        "Italia y en Espa\u00f1a: balance y perspectivas. p. 167-198, MACERATA:Centro",
        "Edizioni Universit\u00e0 di Macerata - EUM, ISBN: 9788860563736"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-160",
        "titolo": "La stampa periodica socialista e comunista per l\u2019infanzia tra et\u00e0 giolittiana e fascismo (1902-1930). p",
        "ISBN": [
          "9788864340852"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Edizioni Nerbini, ISBN: 9788864340852",
        "anno": "2013",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "J. Meda (2013). La stampa periodica socialista e comunista per l\u2019infanzia",
        "tra et\u00e0 giolittiana e fascismo (1902-1930). p. 1-160, FIRENZE:Edizioni",
        "Nerbini, ISBN: 9788864340852"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-32",
        "titolo": "La \"historia material de la escuela\" como factor de desarrollo de la investigaci\u00f3n hist\u00f3rico-educativa en Italia",
        "ISBN": [
          "9788469563380"
        ],
        "csp": "Murcia:Sociedad Espa\u00f1ola para el Estudio del Patrimonio Hist\u00f3rico-Educativo \u2013 Centro de Estudios sobre la Memoria Educativa (CEME) de la Universidad de Murcia, ISBN: 9788469563380",
        "opera": "P. L. Moreno Mart\u00ednez A. Sebasti\u00e1n Vicente (eds.). Patrimonio y Etnograf\u00eda de la escuela en Espa\u00f1a y Portugal durante el siglo XX. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "J. Meda"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "J. Meda (2012). La \"historia material de la escuela\" como factor de",
        "desarrollo de la investigaci\u00f3n hist\u00f3rico-educativa en Italia. In: P. L. Moreno",
        "Mart\u00ednez A. Sebasti\u00e1n Vicente (eds.). Patrimonio y Etnograf\u00eda de la escuela",
        "en Espa\u00f1a y Portugal durante el siglo XX. p. 17-32, Murcia:Sociedad",
        "Espa\u00f1ola para el Estudio del Patrimonio Hist\u00f3rico-Educativo \u2013 Centro de",
        "Estudios sobre la Memoria Educativa (CEME) de la Universidad de Murcia,",
        "ISBN: 9788469563380"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-305",
        "titolo": "\u00c8 arrivata la bufera. L\u2019infanzia italiana e l\u2019esperienza della guerra totale (1940-1950). p",
        "ISBN": [
          "9788860560650"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560650",
        "anno": "2007",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "J. MEDA (2007). \u00c8 arrivata la bufera. L\u2019infanzia italiana e l\u2019esperienza della",
        "guerra totale (1940-1950). p. 1-305, MACERATA:Eum, ISBN:",
        "9788860560650"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-282",
        "titolo": "Stelle e strips. La stampa a fumetti italiana tra americanismo e antiamericanismo (1935-1955). p",
        "ISBN": [
          "9788860560667"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560667",
        "anno": "2007",
        "autori": "J. MEDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "J. MEDA (2007). Stelle e strips. La stampa a fumetti italiana tra",
        "americanismo e antiamericanismo (1935-1955). p. 1-282,",
        "MACERATA:Eum, ISBN: 9788860560667"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "25462",
    "nome": "MEDA Juri",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "A partire dal giugno 2006 \u00e8 membro del comitato editoriale (comitato di redazione) della rivista scientifica internazionale peer-reviewed \u00abHistory of Education & Children\u2019s Literature\u00bb (ISSN: 1971-1093; ISSNe: 1971-1131), indicizzata nelle principali banche dati nazionali e internazionali, tra cui anche WoS e Scopus. > http://p1.unimc.it/hecl/section1/organi",
        "periodo": "dal 01-06-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dal 2009 dirige la collana editoriale \u00abNerbiniana: storia della stampa periodica per l\u2019infanzia e la giovent\u00f9\u00bb (ISSN: 2420-9791) presso la casa editrice Nerbini di Firenze. La collana ha pubblicato ad oggi: Fabiana Loparco, \u00abI bambini e la guerra. Il \"Corriere dei Piccoli\" e il primo conflitto mondiale (1915-1918)\u00bb, 2011, 205 pagine (ISBN: 978-88-6434-038-8; Premio CIRSE 2014); Ilaria Mattioni, \u00abDa grande far\u00f2 la santa. Modelli etici e valori religiosi nella stampa cattolica femminile per l'infanzia e la giovent\u00f9 (1950-1979)\u00bb, 2011, 240 pagine (ISBN: 978-88-6434-039-5); Silvia Assirelli, \u00abParadigma Bemporad. Percorsi e linee evolutive dell\u2019illustrazione nel libro per l\u2019infanzia in Italia tra Ottocento e Novecento\u00bb, 2012, 400 pagine (ISBN: 978-88-6434-065-4); Ilaria Mattioni, \u00abInchiostro e incenso. \"Il Giornalino\": storia e valori educativi di un periodico cattolico per ragazzi (1924-1979)\u00bb, 2012, 216 pagine (ISBN: 978-88-6434-067-8); Juri Meda (a cura di), \u00abFalce e fumetto. Storia della stampa periodica socialista e comunista per l'infanzia in Italia (1893-1965)\u00bb, 2013, 336 pagine, con 16 tavole a colori (ISBN: 978-88-6434-073-9); altri volumi sono in fase di realizzazione. Il comitato scientifico della collana \u00e8 attualmente composto da: Anna Ascenzi (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata), Pino Boero (Universit\u00e0 degli Studi di Genova), Giorgio Chiosso (Universit\u00e0 degli Studi di Torino), Ilaria Mattioni (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano) e Roberto Sani (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata). > http://www.nerbini.it/Nerbini.it/volumi/Nerbiniana%201.htm",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro del comitato editoriale (comitato di redazione) del \u00abDBE. Dizionario Biografico dell'Educazione 1800-2000\u00bb, a cura di Giorgio Chiosso e Roberto Sani, Editrice Bibliografica, Milano 2014, 2 volumi, 1474 pagine (ISBN: 9788870757279); l'opera enciclopedica presenta oltre 2.000 profili biografici, frutto di originali e approfondite indagini archivistiche e di una sistematica valorizzazione dei risultati della pi\u00f9 recente e qualificata storiografia educativa italiana e internazionale.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "A partire dal settembre 2011 \u00e8 membro del comitato editoriale (comitato scientifico) della collana editoriale \u00abCoDiSV \u2013 Corpus Digitale delle Scritture Scolastiche d\u2019ambito Valdostano\u00bb, diretta da Luisa Revelli (Universit\u00e0 della Valle d'Aosta) e pubblicata dalla Aracne Editrice di Roma. La collana ha pubblicato ad oggi: Luisa Revelli (a cura di), \u00abScritture scolastiche dall\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia ai giorni nostri: studi e testimonianze\u00bb, 2012, 232 pagine (ISBN: 978-88-548-4608-1); Luisa Revelli, \u00abDiacronia dell\u2019italiano scolastico\u00bb, 2013, 420 pagine (ISBN: 978-88-548-5907-4); Fabrizio Bertolino (a cura di), \u00abStili di vita, stili di scuola: testimonianze dai quaderni valdostani\u00bb, 2014, 312 pagine (ISBN: 978-88-548-7287-5); H\u00e9l\u00e8ne Champvillair e Gianmario Raimondi (a cura di), \u00abIl CoDiSV in classe: proposte metodologiche e didattiche di ricerca applicata\u00bb, 2015, 236 pagine (ISBN: 978-88-548-8995-8). > http://www.codisv.it/scritture/index.cfm/collana-codisv-aracne.html",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dal settembre 2011 \u00e8 membro del comitato editoriale (comitato di redazione) della collana editoriale \u00abBiblioteca di \"History of Education & Children\u2019s Literature\"\u00bb, diretta da Roberto Sani (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata) e pubblicata dalle EUM - Edizioni Universit\u00e0 di Macerata. Dal 2011 ad oggi, la collana - nelle tre categorie in cui \u00e8 articolata (Studi; Strumenti; Repertori Bibliografici) - ha pubblicato complessivamente 20 titoli. > http://eum.unimc.it/en/27-biblioteca-di- history-of-education-childrens-literature",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dal novembre 2012 \u00e8 membro del comitato editoriale (comitato scientifico) della rivista scientifica spagnola \u00abCab\u00e1s: Patrimonio Hist\u00f3rico-Educativo\u00bb (ISSN-e: 1989-5909), pubblicata dal Centro de recursos, interpretaci\u00f3n y estudios de la escuela di Polanco e indicizzata nelle principali banche dati nazionali. > http://revista.muesca.es/entidad-editora",
        "periodo": "dal 28-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dal maggio 2015 \u00e8 membro del comitato editoriale (comitato di redazione) della rivista scientifica spagnola peer-reviewed \u00abEducaci\u00f3 i Hist\u00f2ria: revista d\u2019hist\u00f2ria de l\u2019educaci\u00f3\u00bb (ISSN: 1134-0258; ISSN-e: 2013-9632), pubblicata dalla Societat d'Hist\u00f2ria de l'Educaci\u00f3 dels Pa\u00efsos de Llengua Catalana e dalla Universitat de les Illes Balears, indicizzata nelle principali banche dati nazionali e internazionali. > http://revistes.iec.cat/index.php/EduH",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dal dicembre 2015 \u00e8 membro del comitato editoriale (comitato scientifico) della rivista scientifica spagnola peer-reviewed \u00abHistoria y Memoria de Educaci\u00f3n\u00bb (ISSN: 2444-0043), pubblicata dalla Editorial de la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) per conto della Sociedad Espa\u00f1ola de Historia de la Educaci\u00f3n (SEDHE) e indicizzata nelle principali banche dati nazionali. http://revistas.uned.es/index.php/HMe/about/editorialTeam",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dal febbraio 2016 \u00e8 membro del comitato editoriale (comitato scientifico) della collana editoriale \u00abStoria dell\u2019educazione in Europa\u00bb, diretta da Andr\u00e1s N\u00e9meth (E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University), Simonetta Polenghi (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano) e Cristina Yanes Cabrera (Universidad de Sevilla), pubblicata dalle Edizioni Junior - Gruppo Spaggiari di Parma. Il primo volume della collana, la cui uscita \u00e8 prevista per il febbraio 2017, sar\u00e0: Mario Gecchele, Simonetta Polenghi e Paola Dal Toso (a cura di), \u00abIl Novecento: il secolo del bambino?\u00bb, 2017 (ISBN: 978-88-8434-805-0).",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "A partire dal maggio 2016 - in qualit\u00e0 di membro del Consiglio Direttivo del Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa (CIRSE), eletto nel corso dell'Assemblea generale dei soci del 27 febbraio 2016 - \u00e8 membro del comitato editoriale (comitato scientifico) della rivista scientifica italiana peer-reviewed \u00abRivista di storia dell\u2019educazione\u00bb (ISSN: 1972-6562), pubblicata dalle Edizioni ETS per conto del Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa (CIRSE) e indicizzata nelle principali banche dati nazionali (cfr. Verbale del Consiglio direttivo CIRSE del 6 maggio 2016, allegato).",
        "periodo": "dal 06-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del Simposio internazionale \u00abSchool Exercise Books: a complex source for a history of the approach to schooling and education in the 19th and 20th centuries\u00bb (Macerata, 26-29 settembre 2007), promosso dall'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata e dall'Istituto Nazionale di Documentazione, Innovazione e Ricerca Educativa (INDIRE) di Firenze. Nel gennaio 2007 il sottoscritto \u00e8 stato nominato co-presidente (con Roberto Sani e Davide Montino) del Comitato di Programma del simposio internazionale e membro del comitato scientifico internazionale, partecipando - in tale veste - alla selezione tramite 'double blind peer-review' dei paper presentati in lingua inglese al simposio. Nel corso del simposio internazionale il sottoscritto ha inoltre pronunciato una delle tre relazioni introduttive generali (\u00abIl quaderno come prodotto editoriale\u00bb) e ha presentato una relazione dal titolo: \u00ab\u201cContro il tanto deprecato mercantilismo scolastico...\u201d. I controversi rapporti tra editori, insegnanti e cartolai e l'intervento del regime\u00bb. Gli atti ufficiali del simposio sono stati pubblicati nel volume: Juri Meda, Davide Montino e Roberto Sani (a cura di), \u00abSchool Exercise Books. A Complex Source for a History of the Approach to Schooling and Education in the 19th and 20th Centuries\u00bb, Polistampa, Firenze 2010.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studio \u00abLuigi Bertelli e \u201cIl Giornalino della Domenica\u201d: bilancio storiografico e nuove prospettive di ricerca\u00bb (Macerata, 6 maggio 2009), promosso dal Centro di documentazione e ricerca sulla storia del libro scolastico e della letteratura per l\u2019infanzia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, e partecipazione come relatore con un intervento dal titolo: \u00abPrima de \"Il Giornalino della Domenica\": fortuna e declino del modello di periodico educativo di stampo ottocentesco\u00bb.",
        "periodo": "dal 06-05-2009 al 06-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale \u00abLa patria a scuola. Editoria scolastica, libri di testo e quaderni di scuola: fonti per lo studio dell\u2019educazione nazionale nell\u2019Italia Unita\u00bb (Piacenza, 7 aprile 2011), organizzato dall'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Piacenza in collaborazione con l'Archivio di Stato di Piacenza, con una relazione dal titolo: \u00abLe rappresentazioni del Risorgimento nei quaderni di scuola\u00bb. In questa occasione, \u00e8 stata inauguarata anche la mostra documentaria \u00abPatrii quaderni. La propaganda patriottica nelle copertine dei quaderni di scuola tra Italia post-risorgimentale e repubblicana\u00bb, a cura di Juri Meda e Silvia Assirelli, organizzata dalla Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Piacenza in collaborazione con il Centro di documentazione e ricerca sulla storia del libro scolastico e della letteratura per l\u2019infanzia (CESCO) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata ed esposta presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Piacenza dal 7 aprile al 7 maggio 2011, nell'ambito delle celebrazioni per il 150\u00b0 anniversario dell'Unit\u00e0 d'Italia.",
        "periodo": "dal 07-04-2011 al 07-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u00abEscrituras infantiles\u00bb (Berlanga de Duero, 6-7 settembre 2011), organizzato in memoria di Davide Montino dal Centro Internacional de la Cultura Escolar (CEINCE), dal Seminario Interdisciplinar de Estudios sobre Cultura Escrita (SIECE) dell'Universidad de Alcal\u00e1, dal Dipartimento di Storia Moderna e Contemporanea della Universit\u00e0 degli Studi di Genova e dall'Archivio Ligure della Scrittura Popolare, con una relazione dal titolo: \u00abO partigiano, portami via... La rappresentazione della Guerra di Liberazione nei componimenti scritti e nei disegni presentati dalle scuole italiane al Concorso nazionale sulla Resistenza (1965)\u00bb. Gli atti del convegno sono stati pubblicati nella sezione monografica della rivista \u00abHistory of Education & Children's Literature\u00bb (VII, 1, 2012, pp. 13-294), intitolata \u00abLa memoria escrita de la infancia\u00bb e curata da Antonio Castillo G\u00f3mez, Juri Meda e Ver\u00f3nica Sierra Blas.",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del I Workshop Italo-Espa\u00f1ol \u00abHistoria de la Cultura Escolar\u00bb (Berlanga de Duero, 14-16 novembre 2011), promosso dal Centro Internacional de la Cultura Escolar (CEINCE) in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, l'Universit\u00e0 degli Studi di Torino e il Centro de Investigaci\u00f3n MANES dell'Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED), e partecipazione come relatore con un intervento dal titolo: \u00abMusei della scuola e conservazione del patrimonio storico-educativo\u00bb. Gli atti ufficiali di questa iniziativa scientifica sono stati pubblicati all'interno del volume: Juri Meda e Ana Maria Badanelli (a cura di), \u00abLa historia de la cultura escolar en Italia y en Espa\u00f1a: balance y perspectivas\u00bb, EUM, Macerata 2013.",
        "periodo": "dal 14-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u00abUna scuola per fare gli italiani. Istruzione, educazione popolare e costruzione dell\u2019identit\u00e0 nazionale dopo l\u2019Unit\u00e0\u00bb (Fermo, 16 dicembre 2011), organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, con una relazione dal titolo: \u00abLa nazione sui banchi di scuola. La rappresentazione del Risorgimento nelle copertine dei quaderni scolastici (1861-1961)\u00bb.",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del comitato scientifico internazionale alla selezione tramite 'double blind peer-review' dei paper presentati in lingua inglese al 15th International Symposium for Museums of School Life and School History Collections (Ljubljana, 26-29 giugno 2013), organizzato dallo Slovenski \u0161olski muzej/Museo della scuola slovena di Ljubljana.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 29-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del comitato scientifico internazionale alla selezione tramite 'double blind peer-review' dei paper presentati in lingua inglese al Convegno internazionale \u00abPogledi na \u0161olske zvezke kot zgodovinski vir/I quaderni di scuola come fonti storiche\u00bb (Ljubljana, 27-28 settembre 2012), organizzato dallo Slovenski \u0161olski muzej/Museo della scuola slovena di Ljubljana e Zgodovinsko Dru\u0161tvo/Societ\u00e0 storica di Ljubljana.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale \u00abLa ricerca storico-educativa oggi: un confronto di metodi, modelli e programmi di ricerca\u00bb (Lecce, 8-9 novembre 2012), organizzato dal Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa (CIRSE), con una relazione dal titolo: \u00abScritture scolastiche: contributo alla definizione di una categoria storiografica\u00bb.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione al III Foro Ib\u00e9rico de Muse\u00edsmo Pedag\u00f3gico / V Jornadas Cient\u00edficas de la SEPHE \u00abPatrimonio y Etnograf\u00eda de la escuela en Espa\u00f1a y Portugal durante el siglo XX\u00bb (Murcia, 21-23 novembre 2012), organizzato dalla Sociedad Espa\u00f1ola para el Estudio del Patrimonio Hist\u00f3rico Educativo (SEPHE) in collaborazione con il Centro de Estudios sobre la Memoria Educativa (CEME) della Universidad de Murcia (Spagna), della conferenza inaugurale dal titolo: \u00abLa \u201chistoria material de la escuela\u201d como factor de desarrollo de la investigaci\u00f3n hist\u00f3rico-educativa en Italia\u00bb.",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IX Seminario annuale del Seminario Interdisciplinar de Estudios sobre Cultura Escrita (SIECE) \u00abEntre el olvido y la memoria. Una historia subalterna de la cultura escrita\u00bb (Alcal\u00e1 de Henares, 8 ottobre 2012-14 giugno 2013), organizzato dalla Universidad de Alcal\u00e1 (Spagna), con una relazione dal titolo: \u00abLos dibujos infantiles como fuentes hist\u00f3ricas: perspectivas heur\u00edsticas y cuestiones metodol\u00f3gicas\u00bb, presentata nell'ambito della V sessione: \u00abPinceladas de la guerra\u00bb (14 giugno 2013).",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale \u00abGenerazioni pedagogiche a confronto: nuove prospettive di ricerca e dimensione internazionale\u00bb (Macerata, 3-5 ottobre 2013), organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia (SIPED) in collaborazione con il Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, con una relazione dal titolo: \u00abLa figura dell\u2019insegnante nel cinema italiano e straniero: modelli e stereotipi a confronto\u00bb, presentata - in collaborazione con Elisabetta Patrizi e Luca Girotti - nell'ambito della sessione di lavoro \u00abGenerazioni pedagogiche a confronto in storia della pedagogia\u00bb (4 ottobre 2013).",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle VI Jornadas Cient\u00edficas de la Sociedad Espa\u00f1ola para el Estudio del Patrimonio Hist\u00f3rico-Educativo \u00abPedagog\u00eda muse\u00edstica: pr\u00e1cticas, usos did\u00e1cticos e investigaci\u00f3n del patrimonio educativo\u00bb (Madrid, 22-24 ottobre 2014), organizzate dalla Sociedad Espa\u00f1ola para el Estudio del Patrimonio Hist\u00f3rico-Educativo (SEPHE) in collaborazione con l'Universidad Complutense de Madrid, l'Universidad de Alcal\u00e1 e l'Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED), con una relazione dal titolo: \u00abLa escuela del pasado y su conmemoraci\u00f3n en los museos de la escuela italianos: tendencias y perspectivas\u00bb; nel gennaio 2014 il sottoscritto \u00e8 stato inoltre nominato membro del comitato scientifico internazionale del giornate scientifiche, partecipando - in tale veste - alla selezione tramite 'double blind peer-review' dei paper presentati in lingua inglese e spagnola.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studi \u00abConservazione e valorizzazione del patrimonio culturale delle scuole: alcuni progetti innovativi in Italia e Spagna / Conservaci\u00f3n y apreciaci\u00f3n del patrimonio cultural de las escuelas: algunos proyectos de innovaci\u00f3n en Italia y Espa\u00f1a\u00bb (Macerata, 9 aprile 2014), promosso dal Museo della Scuola \u00abPaolo e Ornella Ricca\u00bb in collaborazione con il Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata e con il Centro de Investigaci\u00f3n MANES della Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) di Madrid, e partecipazione come relatore con un intervento dal titolo: \u00abIl patrimonio storico-educativo delle scuole italiane tra emergenze conservative, esigenze di salvaguardia e progetti di auto-tutela\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-02-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u00ab\u00c9ducation et culture mat\u00e9rielle en France et en Europe XVIe-XXIe si\u00e8cles\u00bb (Bordeaux, 29-30 aprile 2014), organizzato dall'ESPE-Aquitaine e dall'Universit\u00e9 de Bordeaux nell'ambito del Programme de recherche r\u00e9gional \u00abEntre m\u00e9moire et histoire: le patrimoine aquitain de l\u2019\u00e9ducation\u00bb (2010-2014), con una relazione dal titolo: \u00abL\u2019\u00e9volution du banc d\u2019ecolier en Italie entre la fin du XIXe et la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Simposio internazionale \u00abSchool Memories: New Trends in Historical Research into Education: Heuristic Perspectives and Methodological Issues\u00bb (Siviglia, 22-23 settembre 2015), promosso dall'Universit\u00e0 di Siviglia in collaborazione con il Centro di documentazione e ricerca sulla storia del libro scolastico e della letteratura per l\u2019infanzia (CESCO) dell'Universit\u00e0 di Macerata, il Centro de Estudios sobre la Memoria Educativa (CEME) di Murcia, il Centro Internacional de la Cultura Escolar (CEINCE) di Berlanga de Duero e il Museo Pedag\u00f3gico della Facolt\u00e0 di Scienze dell\u2019Educazione di Siviglia. Nel gennaio 2015 il sottoscritto \u00e8 stato nominato co-presidente (con Cristina Yanes Cabrera) del Comitato di Programma del simposio internazionale e membro del comitato scientifico internazionale, partecipando - in tale veste - alla selezione tramite 'double blind peer-review' dei paper presentati in lingua italiana, spagnola e inglese al simposio. Nel corso del simposio internazionale il sottoscritto ha pronunciato la conferenza inaugurale (\u00abLa memoria escolar: balance historiogr\u00e1fico y perspectivas heur\u00edsticas\u00bb) e ha presentato una relazione dal titolo: \u00abLos lugares de la memoria escolar en Italia\u00bb. Una selezione dei contributi presentati nell'ambito dello stesso simposio - sottoposta a 'double blind peer-review' - \u00e8 stata pubblicata nel volume: Cristina Yanes-Cabrera, Juri Meda e Antonio Vi\u00f1ao (a cura di), \u00abSchool Memories. New Trends in the History of Education\u00bb, Springer, Cham (Svizzera) 2016 (\u00a9 2017).",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 23-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \u00abTra\u00e7os da mem\u00f3ria: inf\u00e2ncia, educa\u00e7\u00e3o, hist\u00f3ria\u00bb (Campinas, 12 novembre 2014), organizzato dalla Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o della Universidade Estadual de Campinas (Brasile), con una relazione dal titolo: \u00abNo s\u00f3lo garabatos. La expresi\u00f3n gr\u00e1fica infantil y sus productos como fuentes hist\u00f3ricas\u00bb.",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VI Congresso Internacional de Pesquisa (Auto)biogr\u00e1fica (CIPA) \u00abEntre o p\u00fablico e o privado: modos de viver, narrar e guardar\u00bb (Rio de Janeiro, 16-19 novembre 2014), organizzato dalla Universidade Estadual do Rio de Janeiro (UERJ) e dall'Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Pesquisa (Auto)biogr\u00e1fica (BIOgraph), nell'ambito della tavola rotonda \u00abInf\u00e2ncia, aprendizagem e exerc\u00edcio da escrita\u00bb (18 novembre 2014), con una relazione dal titolo: \u00abEscrituras escolares: contribuci\u00f3n a la definici\u00f3n de una categor\u00eda historiogr\u00e1fica a partir de la producci\u00f3n cient\u00edfica italiana de la \u00faltima d\u00e9cada\u00bb.",
        "periodo": "dal 16-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u00abInfanzia, scuola e guerra / Kindheit, Schule und Krieg\u00bb (Bressanone, 15 dicembre 2014), organizzato dal Centro di ricerca e documentazione sulla storia dell\u2019educazione in Alto Adige della Libera Universit\u00e0 di Bolzano, con una relazione dal titolo: \u00abI 'Wiener Kinder'. L\u2019attivit\u00e0 assistenziale del comitato nazionale di soccorso pro bambini austriaci tra pacifismo e internazionalismo socialista (1919-1920)\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studi \u00abIstantanee di vita scolastica. La fotografia come fonte per la storia dell\u2019educazione: bilancio e prospettive di una nuova tendenza storiografica\u00bb (Firenze, 9 ottobre 2015), promossa dall'Istituto Nazionale di Documentazione, Innovazione e Ricerca Educativa (INDIRE) di Firenze in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e il Centro di documentazione e ricerca sulla storia del libro scolastico e della letteratura per l\u2019infanzia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, e partecipazione come relatore alla medesima giornata di studi con una relazione dal titolo: \u00abLa rappresentazione fotografica della scuola italiana tra documentazione amministrativa, denuncia sociale e sublimazione propagandistica (1920-1950)\u00bb.",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del comitato scientifico internazionale alla selezione tramite 'double blind peer-review' dei paper presentati in lingua spagnola alle XXII Jornades d\u2019Hist\u00f2ria de l\u2019Educaci\u00f3 \u00abEducar en tiempos de guerra\u00bb (Valencia, 9-11 novembre 2016), organizzato dalla Societat d\u2019Hist\u00f2ria de l\u2019Educaci\u00f3 dels Pa\u00efsos de Llengua Catalana e dal Departament d\u2019Educaci\u00f3 Comparada i Hist\u00f2ria de l\u2019Educaci\u00f3 della Universitat de Val\u00e8ncia.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del comitato scientifico internazionale alla selezione tramite 'double blind peer-review' dei paper in lingua inglese presentati al 38\u00b0 Congresso annuale ZZDS \u00abZgodovina izobra\u017eevanja/Storia dell'educazione\u00bb (Ravne na Koro\u0161kem, 28-30 settembre 2016), organizzato dalla Zveza Zgodovinskih Dru\u0161tev Slovenije/Societ\u00e0 storica slovena (ZZDS) di Ljubljana e dalla Zgodovinsko Dru\u0161tvo za Koro\u0161ko/Societ\u00e0 storica della Carinzia (ZDK) di Ravne na Koro\u0161kem.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di studi \u00abProcessi di scolarizzazione e paesaggio rurale in Italia tra Otto e Novecento: itinerari ed esperienze tra oblio, rappresentazione, propaganda e realt\u00e0\u00bb (Campobasso, 27 novembre 2015), organizzata dal Centro di documentazione e ricerca sulla Storia delle Istituzioni Scolastiche, del libro Scolastico e della letteratura per l\u2019Infanzia (Ce.S.I.S.) dell'Universit\u00e0 degli Studi del Molise in collaborazione con l'Istituto Regionale di Studi Storici del Molise, con una relazione dal titolo: \u00abLa \u201cscuola serena\u201d allo specchio. L\u2019immagine pubblica delle scuole rurali italiane tra inchieste fotografiche e fotogiornalismo (1920-1950)\u00bb.",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Giornata di studi \u00ab\u201cAbbiamo lasciato un segno a chi vuole continuare\u201d. La scuola di Mario Lodi tra passato e presente\u00bb (Macerata, 16 settembre 2016), promossa dall'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata e dal Museo della Scuola \u00abPaolo e Ornella Ricca\u00bb nell\u2019ambito del Macerata School Festival, e partecipazione come relatore alla medesima giornata di studi con una relazione dal titolo: \u00abMario Lodi maestro: dalla scuola democratica alla difesa della Costituzione\u00bb; al termine della giornata di studi \u00e8 stata inaugurata la mostra \u00abLa scuola di Mario Lodi\u00bb (Macerata, 16 settembre-9 ottobre 2016) a cura della Casa delle Arti e del Gioco - Mario Lodi.",
        "periodo": "dal 15-02-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale \u00abSguardi della storia. Luoghi, figure, immaginario e teorie dell\u2019educazione\u00bb (Bologna, 26-27 febbraio 2016), organizzato dal Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa (CIRSE) in collaborazione con il Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u00abGiovanni Maria Bertin\u00bb dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, con una relazione dal titolo: \u00ab\"Monumenta Italiae Paedagogica\" di Giovanni Cal\u00f2 tra esigenze di ricostruzione del canone pedagogico nazionale e tensioni anti-idealistiche (1914-1945)\u00bb.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 27-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come chairman della sessione di lavoro \u00abLa percezione del patrimonio culturale nella scuola\u00bb al Convegno di studi \u00abLa percazione e comunicazione del patrimonio nel contesto multiculturale\u00bb (Macerata, 4-6 maggio 2016), organizzato dal Dipartimento di Studi Umanistici e dal Dipartimento di Scienze della Formazione, dei Beni Culturali e del Turismo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata nell'ambito del progetto di ricerca di ateneo \u00abCROSS-CULTURAL DOORS: The Perception and Communication of Cultural Heritage for Audience Development and Rights of Citizenship in Europe\u00bb.",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del comitato scientifico internazionale alla selezione tramite 'double blind peer-review' dei paper presentati al V Congreso de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n en Educaci\u00f3n Infantil y Primaria (24-26 aprile 2017), organizzato dalla Facultad de Educaci\u00f3n della Universidad de Murcia.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario di studi \u00abFotograf\u00eda, propaganda y educaci\u00f3n\u00bb (Palma de Mallorca, 5-6 de septiembre de 2016), organizzato dal Grup d\u2019Estudis d\u2019Hist\u00f2ria de l\u2019Educaci\u00f3 della Universitat de les Illes Balears (UIB) nell'ambito del progetto di ricerca I+D+i \u00abLa fotograf\u00eda publicada como representaci\u00f3n de los cambios y las continuidades en la cultura escolar (1900-1970)\u00bb (n. prot.: EDU2014-52498-C2-2-P), finanziato dal Programa Estatal de Fomento de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica de Excelencia - Subprograma Estatal de Generaci\u00f3n de Conocimiento nell'ambito del Plan Estatal de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica y de Innovaci\u00f3n 2013-2016 del Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad de Espa\u00f1a; il titolo della relazione presentata \u00e8 il seguente: \u00abFotograf\u00eda e imagen p\u00fablica de las escuelas rurales italianas (1920-1950)\u00bb.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 06-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro del comitato scientifico internazionale alla selezione tramite 'double blind peer-review' dei paper presentati al 39\u00b0 Congresso annuale ISCHE \u00abEducation and Emancipation\u00bb (Buenos Aires, 18-21 luglio 2017), organizzato dall'International Standing Conference for the History of Education (ISCHE).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Nel gennaio 2009 \u00e8 stato nominato consulente scientifico dell\u2019Agenzia Nazionale per lo Sviluppo dell\u2019Autonomia Scolastica - ANSAS (ora INDIRE) di Firenze per lo sviluppo della Rete documentaria nazionale FISQED e per la realizzazione di un catalogo cumulativo nazionale dei fondi storici di quaderni ed elaborati didattici.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Nel gennaio 2011 \u00e8 stato nominato dal Comitato promotore del Festivaletteratura di Mantova coordinatore scientifico del ciclo di eventi \u00abQuaderni di scuola\u00bb (7-11 settembre 2011), finanziato da ASUS Italia, con funzioni di: a) coordinamento del gruppo di lavoro addetto al reperimento, alla selezione e alla digitalizzazione di quaderni scolastici all'interno degli archivi pubblici e privati italiani; b) realizzazione \u2013 nell\u2019ambito delle celebrazioni per i 150 anni dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia \u2013 d'una esposizione tematica digitale di componimenti scritti redatti su vari temi tra il 1861 e il 2000, estrapolati dai quaderni precedentemente selezionati; c) coordinamento di incontri con esperti e studiosi sul tema della costruzione dell\u2019identit\u00e0 nazionale nella scuola italiana tra '800 e '900 (tra cui Loredana Lipperini, Simonetta Polenghi, Simonetta Soldani e Maurizio Viroli). L'esposizione tematica digitale \u00abQuaderni di scuola\u00bb \u00e8 successivamente stata resa itinerante ed esposta in alcune citt\u00e0 italiane.",
        "periodo": "dal 10-01-2011 al 11-09-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nel 2005 un suo volume di storia locale \u00e8 stato selezionato per la sezione \u00abStoria della memoria\u00bb nell'ambito della 2\u00b0 edizione del Premio per ricerche sulla storia della memoria e sulla tradizione musicale locale promosso dall'Associazione Nazionale dei Comuni Italiani (ANCI), in quanto ritenuto il pi\u00f9 meritevole dalla commissione giudicatrice presieduta dallo storico Alessandro Portelli (docente presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u00abLa Sapienza\u00bb) e composta da Michela Sironi Mariotti (Commissione Cultura dell\u2019ANCI), Sergio Torsello (Istituto \u00abDiego Carpitella\u00bb) e dagli storici Oscar Gaspari e Tommaso Baris; al sottoscritto \u00e8 stato corrisposto un premio in denaro dell'ammontare di 1.500 \u20ac.",
        "periodo": "dal 24-10-2005 al 24-10-2005"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del programma di dottorato \u00abTheory, Technology and History of Education\u00bb dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (Ciclo XXV), iniziato nel 2009 e della durata di 3 anni.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del programma di dottorato \u00abHuman Sciences\u00bb (suddiviso in indirizzi) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (Ciclo XXVI), iniziato nel 2010 e della durata di 3 anni.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del programma di dottorato \u00abHuman Sciences\u00bb (suddiviso in indirizzi) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (Ciclo XXVII), iniziato nel 2011 e della durata di 3 anni.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento nell'ambito del Master inter-universitario \u00abMemoria y Cr\u00edtica de la Educaci\u00f3n\u00bb, organizzato dalla Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) e dalla Universidad de Alcal\u00e1, ed erogazione di un seminario sul tema \u00abEscrituras escolares: contribuci\u00f3n a la definici\u00f3n de una categor\u00eda historiogr\u00e1fica a partir de la producci\u00f3n cient\u00edfica italiana en la \u00faltima d\u00e9cada\u00bb, tenuto a Madrid il 12-13 giugno 2013. Attribuzione del titolo di 'visiting professor' (profesor visitante). Nel 2016 la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) si \u00e8 classificata 616ma nella QS World University Rankings [fonte: http://www.webometrics.info/en].",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento nell'ambito del Seminario Interdisciplinar de Estudios sobre Cultura Escrita (SIECE) della Universidad de Alcal\u00e1, indirizzato agli studenti dell'ultimo anno del Corsi di laurea in 'Historia' e 'Humanidades' e agli studenti di vari programmi di dottorato in materie umanistiche, ed erogazione di una lezione sul tema \u00abLos dibujos infantiles como fuentes hist\u00f3ricas\u00bb, tenuta ad Alcal\u00e1 de Henares il 14 giugno 2013. Nel 2016 la Universidad de Alcal\u00e1 si \u00e8 classificata 662ma nella QS World University Rankings [fonte: http://www.webometrics.info/en].",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento nell'ambito del corso \u00abLa historia escrita por los ni\u00f1os\u00bb tenuto dalla prof.ssa Ver\u00f3nica Sierra Blas presso la Facultad de Educaci\u00f3n della Universidad de Alcal\u00e1 (Campus de Guadalajara) ed erogazione di una lezione sul tema \u00abCultura escrita e infancia\u00bb, tenuta a Guadalajara il 19 novembre 2013. Nel 2016 la Universidad de Alcal\u00e1 si \u00e8 classificata 662ma nella QS World University Rankings [fonte: http://www.webometrics.info/en].",
        "periodo": "dal 19-11-2013 al 19-11-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento nell'ambito del Programa de Doctorado \u00abDiversidad, subjetividad y socializaci\u00f3n: estudios en antropolog\u00eda social, historia de la psicolog\u00eda y de la educaci\u00f3n\u00bb della Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) ed erogazione di una lezione sul tema \u00abCultura escrita e infancia\u00bb, tenuta a Madrid il 25 novembre 2013. Nel 2016 la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) si \u00e8 classificata 616ma nella QS World University Rankings [fonte: http://www.webometrics.info/en].",
        "periodo": "dal 25-11-2013 al 25-11-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento nell'ambito del corso \u00abLa historia escrita por los ni\u00f1os\u00bb tenuto dalla prof.ssa Ver\u00f3nica Sierra Blas presso la Facultad de Educaci\u00f3n della Universidad de Alcal\u00e1 (Campus de Guadalajara) ed erogazione - in collaborazione con la collega prof. Ana Badanelli - di una lezione sul tema \u00abLa conservaci\u00f3n del patrimonio escrito de la infancia\u00bb, tenuta a Guadalajara il 26 novembre 2013. Nel 2016 la Universidad de Alcal\u00e1 si \u00e8 classificata 662ma nella QS World University Rankings [fonte: http://www.webometrics.info/en].",
        "periodo": "dal 26-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento nell'ambito del Ciclo di seminari \u00abHistoria de la Educaci\u00f3n y Patrimonio Educativo\u00bb, organizzato dal Museo Pedag\u00f3gico de la Facultad de Ciencias de la Educaci\u00f3n della Universidad de Sevilla in collaborazione con l'Asociaci\u00f3n Universitaria para la Conservaci\u00f3n y Estudio del Patrimonio Educativo (AUCEPE), ed erogazione di una lezione sul tema \u00abLos museos de la escuela en Italia: presentaci\u00f3n de los resultados del primer censo nacional\u00bb, tenuta a Sevilla il 10 dicembre 2013. Nel 2016 la Universidad de Sevilla si \u00e8 classificata 234ma nella QS World University Rankings [fonte: http://www.webometrics.info/en].",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito della riunione di ricerca promossa dal Grupo de Pesquisa 'Mem\u00f3ria, Hist\u00f3ria e Educa\u00e7\u00e3o' e dal Centro de Mem\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o della Facultade de Educa\u00e7\u00e3o della Universidade Estadual de Campinas (Brasile), ed erogazione di una lezione sul tema \u00abMem\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o: tend\u00eancias e perspectivas a n\u00edvel internacional\u00bb, tenuta a Campinas il 13 novembre 2014. Attribuzione del titolo di 'visiting professor' (profesor visitante). Nel 2016 la Universidade Estadual de Campinas si \u00e8 classificata 191ma nella QS World University Rankings [fonte: http://www.webometrics.info/en].",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento nell'ambito del M\u00e1ster Universitario en Investigaci\u00f3n en \u00c1mbitos Socioeducativos della Universidad del Pa\u00eds Vasco all'interno del I Seminario \u00abMuseos de la escuela y de la educaci\u00f3n\u00bb ed erogazione di una lezione sul tema \u00abLa conmemoraci\u00f3n de la escuela y la memoria del pasado escolar en los museos de la escuela italianos\u00bb, tenuta a San Sebasti\u00e1n il 25 settembre 2015. Nel 2016 la Universidad del Pa\u00eds Vasco si \u00e8 classificata 427ma nella QS World University Rankings [fonte: http://www.webometrics.info/en].",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dall'aprile 2002 all'agosto 2008 ha prestato servizio presso l'Istituto Nazionale di Documentazione, Innovazione e Ricerca Educativa (INDIRE) di Firenze, ente vigilato dal Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR), come documentalista-archivista senior nel settore storico-educativo, provvedendo alla gestione e all'inventariazione informatizzata dei fondi antichi e moderni dell'archivio storico dell'ente, promuovendone l'incremento del patrimonio documentario con l'acquisizione di nuovi fondi archivistici e progettando prodotti e servizi nel settore della documentazione del patrimonio storico-educativo. In tale contesto, a partire dal 2004, ha inoltre realizzato il primo censimento nazionale dei fondi storici di quaderni ed elaborati didattici, ha costituito l\u2019Osservatorio nazionale sui fondi storici di quaderni ed elaborati didattici FISQED (www.fisqed.it) e ha progettato e sviluppato - in collaborazione con Giuseppe Galgani, Marisa Trigari e Liliana Giusti - il software FISQED per la gestione dei fondi storici di quaderni ed elaborati didattici (regolarmente iscritto al Registro pubblico per il software della SIAE e distribuito gratuitamente da INDIRE a scuole, biblioteche, archivi e musei).",
        "periodo": "dal 10-04-2002 al 31-08-2008"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "A partire dal marzo 2009 \u00e8 membro del Consiglio direttivo del Centro di documentazione e ricerca sulla storia del libro scolastico e della letteratura per l\u2019infanzia (CESCO) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, coordinato dai proff. Roberto Sani e Anna Ascenzi, al quale afferisce un gruppo di ricerca specializzato nella storia dell'educazione. Il gruppo di ricerca coordinato dal prof. Sani ha promosso a partire dal 2006 la pubblicazione della rivista scientifica internazionale peer-reviewed \u00abHistory of Education & Children's Literature\u00bb (ISSN: 1971-1093), a partire dal 2010 la realizzazione del Museo della Scuola \u00abPaolo e Ornella Ricca\u00bb e infine a partire dal 2014 la fondazione dell'Osservatorio permanente dei musei dell'educazione e dei centri di ricerca sul patrimonio storico-educativo (OPeN.MuSE); ha inoltre promosso numerosi convegni nazionali e internazionali ed iniziative scientifiche nell'ambito della storia dell'educazione. Il Centro di documentazione e ricerca sulla storia del libro scolastico e della letteratura per l\u2019infanzia intrattiene stabili rapporti di collaborazione scientifica con altri centri di ricerca internazionali ed \u00e8 meta di soggiorni scientifici di breve e media durata da parte di un crescente numero di studiosi stranieri. Tra le collaborazioni internazionali, degne di nota quelle con il Centrum voor Historische Pedagogiek della Katholieke Universiteit di Lovanio (Belgio), il Centro Internacional de la Cultura Escolar (CEINCE) di Berlanga de Duero (Spagna), il Centre d\u2019Etudes, de Documentation et de Recherches en Histoire de l\u2019Education (CEDRHE) della Universit\u00e9 Montpellier 2 (Francia), il Centro de Estudios sobre la Memoria Educativa (CEME) della Universidad de Murcia (Spagna), il Centro de Investigaci\u00f3n MANES della Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED) a Madrid (Spagna), il Centro de Mem\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o (CME) della Universidade Estadual de Campinas (Brasile) e il Centre for the Study & Research of the History of Education and the Teaching Profession (CSRHETP) di Creta (Grecia). > http://www.unimc.it/cescom/it/",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel 2013 ha partecipato al bando competitivo \u00abAyudas para estancias de cient\u00edficos y tecn\u00f3logos extranjeros \u2013 A\u00f1o 2013\u00bb della Universidad de Alcal\u00e1 (Spagna), presentando il progetto di ricerca \u00ab\u201cLa mirada inocente\u201d: las guerras y los genocidios del siglo XX en los dibujos infantiles\u00bb e ottenendo - a seguito di selezione pubblica - un finanziamento di 1.500 \u20ac per un soggiorno di ricerca. Il soggiorno \u00e8 stato regolarmente svolto presso il Departamento de Historia y Filosof\u00eda della suddetta universit\u00e0 dal 15 novembre al 15 dicembre 2013. Nel corso di questo soggiorno, il sottoscritto ha partecipato alle attivit\u00e0 di ricerca svolte dal gruppo di ricerca coordinato dal prof. Antonio Castillo G\u00f3mez, che intrattiene collaborazioni scientifiche con numerosi atenei e istituti di ricerca italiani, francesi, portoghesi, brasiliani e argentini. Nel corso di questo soggiorno, il sottoscritto ha inoltre tenuto seminari e lezioni presso la stessa Universidad de Alcal\u00e1 e presso altri atenei spagnoli [cfr. sez. G].",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 15-12-2013"
      },
      {
        "content": "A partire dal 2015 partecipa alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca interuniversitario operante nell'ambito del Proyecto I+D+i \u00abLa fotograf\u00eda escolar en colecciones documentales de \u00e1mbito estatal (1900-1970)\u00bb, di durata triennale, finanziato dal Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad spagnolo nell'ambito del Plan Estatal de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica y de Innovaci\u00f3n 2013-2016 / Programa Estatal de Fomento de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica de Excelencia / Subprograma Estatal de Generaci\u00f3n de Conocimiento (n. prot.: EDU2014-52498-C2-2-P); il gruppo di ricerca interuniversitario - composto da colleghi della Universidad Complutense di Madrid, della Universidad de Alcal\u00e1 e della Universitat de les Illes Balears (Spagna) e della Erasmus Universiteit Rotterdam (Olanda) - promuove seminari, convegni e iniziative scientifiche nell'ambito della storia dell'educazione [cfr. sez. D].",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u00c8 stato membro dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata del progetto di ricerca internazionale \u00abHistory on Line\u00bb, coordinato dal prof. Roberto Sani, cofinanziato dall\u2019Unione Europea nell'ambito del Life Long Learning Programme \u2013 Erasmus EVC Programme, 2007-2009 [Call for proposal 2007 (EAC/61/2006), approvato dalla Commissione Europea con nota n. 134051-LLP-1 -2007-1-IT-ERASMUS-EVC del 21 luglio 2007. In tale contesto, in particolar modo, ha collaborato alla realizzazione del data base \u00abITL - Italian Textbooks Legislation\u00bb, relativo alla legislazione inerente i manuali scolastici e i libri di testo per le scuole primarie e secondarie italiane dal 1861 al 1928.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro dell'unit\u00e0 di ricerca locale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata nell'ambito del Progetto di ricerca di rilevante interesse nazionale (PRIN) intitolato \u00abPedagogisti,educatori e scrittori per l'infanzia nell'Italia centro-meridionale dell'Otto e Novecento: profili biografici, testi e fonti documentarie\u00bb, ammesso al cofinanziamento MIUR nel 2008. L'unit\u00e0 di ricerca locale maceratese - sotto la direzione scientifica del prof. Roberto Sani (Universit\u00e0 degli Studi di Macerata) - ha collaborato attivamente per tutta la durata del progetto con quelle costituitesi presso le Universit\u00e0 degli Studi di Torino, del Molise, di Roma Tre, dell'Universit\u00e0 Cattolica di Milano e altri atenei. Il progetto ha condotto alla pubblicazione del \u00abDBE. Dizionario Biografico dell\u2019Educazione, 1800-2000\u00bb, a cura di Giorgio Chiosso e Roberto Sani, Editrice Bibliografica, Milano 2014, 2 volumi, 1474 pagine (ISBN: 9788870757279), all'interno del quale il sottoscritto ha provveduto alla stesura delle seguenti 36 voci biografiche: Barbafiera Ottorina; Boffi Ferruccio Emilio; Cal\u00f2 Giovanni; Cassuto Artom Giulia; Codignola Ernesto; Codignola Tristano; Curina Antonio; Festa Andrea (con Luca Montecchi); Fogolari Guido; Franchetti Leopoldo; Fraschetti Vincenzo; Genazzani Procaccia Adriana; Gigli Ottavio; Hallgarten Franchetti Alice; Imberciadori Ildebrando; Lambruschini Raffaello; Lombroso Carrara Paola Marzola; Lombroso Ferrero Gina; Lucaroni Giovanni; Mastronardi Luciano; Melli Codignola Anna Maria (con Mirella D\u2019Ascenzo); Micacchi Rodolfo (con Luca Montecchi); Morbelli Riccardo; Olivieri Niccol\u00f2 Giovanni Battista; Padellaro Nazareno; Pezzarossa Giuseppe; Raimondi Luciano; Reynaudo Giacomo Paolo; Rinaldi Dina; Rossi Sergio; Ruspantini Noemi; Sassaroli Germano; Taverni Domenico Romeo; Tortonese Mario; Zani Mario Alceste (con Luca Montecchi); Zoebeli Margherita [cfr. allegato].",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca interuniversitario operante nell'ambito del Proyecto I+D+i \u00abLa fotograf\u00eda escolar en colecciones documentales de \u00e1mbito estatal (1900-1970)\u00bb, composto da colleghi della Universidad Complutense di Madrid, della Universidad de Alcal\u00e1 e della Universitat de les Illes Balears (Spagna) e della Erasmus Universiteit Rotterdam (Olanda) e finanziato dal Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad spagnolo nell'ambito del Plan Estatal de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica y de Innovaci\u00f3n 2013-2016 / Programa Estatal de Fomento de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica de Excelencia / Subprograma Estatal de Generaci\u00f3n de Conocimiento (n. prot.: EDU2014-52498-C2-2-P) [cfr. sez. B].",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 responsabile scientifico - con Roberto Sani, Anna Ascenzi e Marta Brunelli - del progetto \u00abRifunzionalizzazione e riqualificazione degli spazi e dei percorsi del Museo della Scuola \"Paolo e Ornella Ricca\" di Macerata\u00bb presentato nell'ambito del Concorso nazionale \u00abProgetti didattici nei musei, nei siti di interesse archeologico, storico e culturale o nelle istituzioni culturali e scientifiche\u00bb, bandito dal Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (MIUR) secondo quanto indicato nel Decreto Legge del 12 settembre 2013 n. 104, e ammesso al finanziamento con Decreto n. 1474 del Dipartimento per il sistema educativo di istruzione e formazione del MIUR del 23 dicembre 2015 (cfr. allegato B).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Tra il 2004 e il 2006, ha progettato e sviluppato - in collaborazione con Giuseppe Galgani, Marisa Trigari e Liliana Giusti - il software FISQED per la catalogazione analitica, l'indicizzazione tematica e la descrizione sintetica di quaderni, diari, album ed elaborati didattici conservati all'interno di collezioni pubbliche e/o fondi d'archivio, distribuito gratuitamente da INDIRE a scuole, biblioteche, archivi e musei. Il software FISQED \u00e8 stato regolarmente iscritto al Registro Pubblico per il Software della Societ\u00e0 Italiana degli Autori ed Editori - SIAE (pratica n. 06v0004451 in data 03/07/2006). Il software FISQED pu\u00f2 essere scaricato gratuitamente dal portale web ufficiale dell'Osservatorio nazionale FISQED: http://www.fisqed.it/. Si specifica che il Registro pubblico per il software \u00e8 stato istituito e affidato alla SIAE con il Decreto Legislativo 29/12/1992 n. 518; vi possono essere registrati i software pubblicati che abbiano carattere creativo, dotati cio\u00e8 di originalit\u00e0 rispetto ai programmi preesistenti, che sono in questo modo riconosciuti a tutti gli effetti una creazione intellettuale dell'autore e brevettati.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 03-07-2006"
      }
    ]
  }
}