{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-72",
        "titolo": "Il neonato, questo sconosciuto. Perdita dei saperi della cura e incontri intergenerazionali al femminile",
        "ISBN": [
          "9788897089919"
        ],
        "csp": "Bari:LiberAria, ISBN: 9788897089919",
        "opera": "E. Agresta A. Carbone a. Curci A. de Giosa G. Falcicchio R. Gallelli T. Lanciano R. Maglie A. Masi M. B. Pagliara A. Purgatorio I. Quatera D. Renna A. M. Tafuro P. Zaccaria G. Zaccaro. (a cura di): A. Taronna P. Zaccaria, Mettere in rete saperi, generazioni e comunit\u00e0 translocali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Falcicchio Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falcicchio Gabriella (2016). Il neonato, questo sconosciuto. Perdita dei",
        "saperi della cura e incontri intergenerazionali al femminile. In: E. Agresta A.",
        "Carbone a. Curci A. de Giosa G. Falcicchio R. Gallelli T. Lanciano R.",
        "Maglie A. Masi M. B. Pagliara A. Purgatorio I. Quatera D. Renna A. M.",
        "Tafuro P. Zaccaria G. Zaccaro. (a cura di): A. Taronna P. Zaccaria, Mettere",
        "in rete saperi, generazioni e comunit\u00e0 translocali. p. 54-72, Bari:LiberAria,",
        "ISBN: 9788897089919"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-44",
        "titolo": "Le relazioni conflittuali nella tradizione della nonviolenza tra apertura al tu-Tutti e tramutazione. Riflessioni di fondo",
        "ISBN": [
          "9788891741998"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli srl, ISBN: 9788891741998",
        "opera": "Balenzano Bosco Caff\u00f2 Cascione Cassibba Cazzato Coppola Curci Elia Falcicchio Gallo Gemma Manuti Mininni Moro Poli Romano Rossini Saponaro Scardigno F. Scardigno R. Sette Taronna. (a cura di): G. Mininni, Relazioni umane: costrutti e contesti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Falcicchio Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falcicchio Gabriella (2016). Le relazioni conflittuali nella tradizione della",
        "nonviolenza tra apertura al tu-Tutti e tramutazione. Riflessioni di fondo. In:",
        "Balenzano Bosco Caff\u00f2 Cascione Cassibba Cazzato Coppola Curci Elia",
        "Falcicchio Gallo Gemma Manuti Mininni Moro Poli Romano Rossini",
        "Saponaro Scardigno F. Scardigno R. Sette Taronna. (a cura di): G. Mininni,",
        "Relazioni umane: costrutti e contesti. p. 40-44, MILANO:FrancoAngeli srl,",
        "ISBN: 9788891741998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-52",
        "titolo": "Generare (ancora) saperi sul nascere: necessit\u00e0 di formazione e ricerca",
        "ISBN": [
          "8867691173"
        ],
        "csp": "Genova:Quintadicaportina, ISBN: 8867691173",
        "opera": "G. Falcicchio G. Bestetti M. Bisognin L. Cervellera L. M. Chiechi P. Cipriano S. Mosca F. Pizzini A. Regalia M. Simone A. Stella T. Valpiana C. Ventura. (a cura di): G. Falcicchio, La donna-che-genera. Percorsi di riflessione e ricerca sul nascere. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Falcicchio Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falcicchio Gabriella (2016). Generare (ancora) saperi sul nascere:",
        "necessit\u00e0 di formazione e ricerca. In: G. Falcicchio G. Bestetti M. Bisognin",
        "L. Cervellera L. M. Chiechi P. Cipriano S. Mosca F. Pizzini A. Regalia M.",
        "Simone A. Stella T. Valpiana C. Ventura. (a cura di): G. Falcicchio, La",
        "donna-che-genera. Percorsi di riflessione e ricerca sul nascere. p. 13-52,",
        "Genova:Quintadicaportina, ISBN: 8867691173"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7402/CdS.16.087"
        ],
        "titolo": "L'apertura amorevole alla Natura. Il valore morale della biofilia in Aldo Capitini",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "vol. 16, p. 142-156, ISSN: 1972-5817, doi: 10.7402/CdS.16.087",
        "anno": "2015",
        "autori": "Falcicchio Gabriella, Barbiero Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Falcicchio Gabriella, Barbiero Giuseppe (2015). L'apertura amorevole alla",
        "Natura. Il valore morale della biofilia in Aldo Capitini. CULTURE DELLA",
        "SOSTENIBILIT\u00c0, vol. 16, p. 142-156, ISSN: 1972-5817, doi:",
        "10.7402/CdS.16.087"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-101",
        "titolo": "Culture della terra nella contemporaneit\u00e0 tra ritorno a legami ombelicali, reti solidali e cittadinanza resistente",
        "ISBN": [
          "9788862506229"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 9788862506229",
        "opera": "F. Semerari M. Manfredi A. Altamura G. Falcicchio A. Adduci P. Di Gioia R. Mezzina D. Discipio. (a cura di): F. Semerari, Stili di vita, senso della vita. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Falcicchio Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Falcicchio Gabriella (2015). Culture della terra nella contemporaneit\u00e0 tra",
        "ritorno a legami ombelicali, reti solidali e cittadinanza resistente. In: F.",
        "Semerari M. Manfredi A. Altamura G. Falcicchio A. Adduci P. Di Gioia R.",
        "Mezzina D. Discipio. (a cura di): F. Semerari, Stili di vita, senso della vita. p.",
        "75-101, MILANO:Guerini, ISBN: 9788862506229"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"La morte pu\u00f2 finire\". La morte nel pensiero filosofico e pedagogico di Aldo Capitini",
        "ISSN": [
          "2038-579X"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 8, p. 60-84, ISSN: 2038-579X",
        "anno": "2014",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2014). \"La morte pu\u00f2 finire\". La morte nel pensiero",
        "filosofico e pedagogico di Aldo Capitini. EDUCAZIONE DEMOCRATICA,",
        "vol. 8, p. 60-84, ISSN: 2038-579X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interventi di recupero studenti fuoricorso e inattivi: riflessioni a margine di un progetto-pilota",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pastore S, Manuti A, Falcicchio G, Rossini V, Gemma C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pastore S, Manuti A, Falcicchio G, Rossini V, Gemma C (2014). Interventi",
        "di recupero studenti fuoricorso e inattivi: riflessioni a margine di un",
        "progetto-pilota. ORIENTAMENTI PEDAGOGICI, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00051"
        ],
        "titolo": "Segui il nascente, lui sa. Suggestioni montessoriane sul mettere al mondo/venire alla luce.",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00051",
        "anno": "2014",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2014). Segui il nascente, lui sa. Suggestioni",
        "montessoriane sul mettere al mondo/venire alla luce.. METIS, vol. 2, ISSN:",
        "2240-9580, doi: 10.12897/01.00051"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-108",
        "titolo": "Giammai abbandonando",
        "ISBN": [
          "8867601636"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 8867601636",
        "opera": "(a cura di): Rossini V Manuti A Gemma C., Vivere l'universit\u00e0. Cos\u00ec sono studente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2014). Giammai abbandonando. In: (a cura di): Rossini V",
        "Manuti A Gemma C., Vivere l'universit\u00e0. Cos\u00ec sono studente. p. 97-108,",
        "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 8867601636"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-46",
        "titolo": "La mia nascita \u00e8 quando dico un tu. Riflessioni pedagogiche su educazione e nascita in prospettiva nonviolenta",
        "ISBN": [
          "9788896939215"
        ],
        "csp": "Bari:Fasi di luna, ISBN: 9788896939215",
        "opera": "Falcicchio G Zlotnik P Bortolotti A Tortorella M L. (a cura di): Falcicchio G, Il primo sguardo. Prime ore di vita, cure prossimali e affettivit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2014). La mia nascita \u00e8 quando dico un tu. Riflessioni",
        "pedagogiche su educazione e nascita in prospettiva nonviolenta. In:",
        "Falcicchio G Zlotnik P Bortolotti A Tortorella M L. (a cura di): Falcicchio G, Il",
        "primo sguardo. Prime ore di vita, cure prossimali e affettivit\u00e0. p. 7-46,",
        "Bari:Fasi di luna, ISBN: 9788896939215"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il nascente invisibile: editoria per bambini e industrializzazione della nascita",
        "ISSN": [
          "2038-579X"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 5, p. 143-159, ISSN: 2038-579X",
        "anno": "2013",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2013). Il nascente invisibile: editoria per bambini e",
        "industrializzazione della nascita. EDUCAZIONE DEMOCRATICA, vol. 5, p.",
        "143-159, ISSN: 2038-579X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "86-97",
        "titolo": "Attraversare le terre di mezzo mano nella mano",
        "ISBN": [
          "9788871066851"
        ],
        "csp": "CASALE MONFERRATO:Sonda, ISBN: 9788871066851",
        "opera": "Parodi Maurizio. Gli adulti sono bambini andati a male. Per genitori, educatori e insegnanti che vogliono imparare a non insegnare. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2013). Attraversare le terre di mezzo mano nella mano.",
        "In: Parodi Maurizio. Gli adulti sono bambini andati a male. Per genitori,",
        "educatori e insegnanti che vogliono imparare a non insegnare. p. 86-97,",
        "CASALE MONFERRATO:Sonda, ISBN: 9788871066851"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Ma io non accetto\". La religione aperta di Aldo Capitini",
        "ISSN": [
          "1122-6250"
        ],
        "journal": "ATHANOR",
        "csp": "p. 271-275, ISSN: 1122-6250",
        "anno": "2012",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2012). \"Ma io non accetto\". La religione aperta di Aldo",
        "Capitini. ATHANOR, p. 271-275, ISSN: 1122-6250"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-125",
        "titolo": "Fecondit\u00e0 e apertura al vivente nel segno dell'andare nonviolento, per un'episteme pedagogica all'altezza dei tempi",
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia",
        "opera": "(a cura di): ELIA G CHIONNA A, Un itinerario di ricerca della pedagogia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2012). Fecondit\u00e0 e apertura al vivente nel segno",
        "dell'andare nonviolento, per un'episteme pedagogica all'altezza dei tempi.",
        "In: (a cura di): ELIA G CHIONNA A, Un itinerario di ricerca della pedagogia.",
        "p. 117-125, Lecce:Pensa MultiMedia"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "34-41",
        "titolo": "Alle radici classiche dell\u2019educazione alla politica: Antigone tra conflitto interiore e apertura all\u2019amore politico",
        "ISBN": [
          "9788861941656"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 9788861941656",
        "opera": "(a cura di): ELIA G, Il contributo dei saperi nella formazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2012). Alle radici classiche dell\u2019educazione alla politica:",
        "Antigone tra conflitto interiore e apertura all\u2019amore politico. In: (a cura di):",
        "ELIA G, Il contributo dei saperi nella formazione. p. 34-41, Bari:Progedit,",
        "ISBN: 9788861941656"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "823-832",
        "titolo": "Il nascente nell'immaginario tra invisibilit\u00e0, marketing e medicalizzazione",
        "ISBN": [
          "978-884673448-8"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884673448-8",
        "opera": "(a cura di): M. Corsi S. Ulivieri, Progetto Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2012). Il nascente nell'immaginario tra invisibilit\u00e0,",
        "marketing e medicalizzazione. In: (a cura di): M. Corsi S. Ulivieri, Progetto",
        "Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. p.",
        "823-832, PISA:ETS, ISBN: 978-884673448-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Co-sleeping e bedsharing: considerazioni di fondo su una pratica senza controindicazioni n\u00e9 scadenze",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 43-50, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2011",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2011). Co-sleeping e bedsharing: considerazioni di fondo",
        "su una pratica senza controindicazioni n\u00e9 scadenze. RIVISTA ITALIANA DI",
        "EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 2, p. 43-50, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-289",
        "titolo": "Educazione e nonviolenza: nascere in pace",
        "ISBN": [
          "9788856834338"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834338",
        "opera": "MARIANI A. ET ALII. 25 saggi di pedagogia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2011). Educazione e nonviolenza: nascere in pace. In:",
        "MARIANI A. ET ALII. 25 saggi di pedagogia. p. 275-289,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834338"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-186",
        "titolo": "GLI ANIMALI, CON I BAMBINI, NELLA CITTA' POSTMODERNA TRA SORVEGLIANZA, INVISIBILITA' E APERTURE NONVIOLENTE",
        "ISBN": [
          "9788857508504"
        ],
        "csp": "MILANO:Ghibli Editore, ISBN: 9788857508504",
        "opera": "(a cura di): FURIO SEMERARI, METROPOLITANIA. ASPETTI E FORME DI VITA NELLA CITTA' POSTMODERNA. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2011). GLI ANIMALI, CON I BAMBINI, NELLA CITTA'",
        "POSTMODERNA TRA SORVEGLIANZA, INVISIBILITA' E APERTURE",
        "NONVIOLENTE. In: (a cura di): FURIO SEMERARI, METROPOLITANIA.",
        "ASPETTI E FORME DI VITA NELLA CITTA' POSTMODERNA. p. 151-186,",
        "MILANO:Ghibli Editore, ISBN: 9788857508504"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-135",
        "titolo": "La trasformazione nonviolenta dei conflitti",
        "ISBN": [
          "9788856846812"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856846812",
        "opera": "(a cura di): GEMMA C. PAGANO R., In principio...la ricerca. Temi e voci di un'esperienza di formazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2011). La trasformazione nonviolenta dei conflitti. In: (a",
        "cura di): GEMMA C. PAGANO R., In principio...la ricerca. Temi e voci di",
        "un'esperienza di formazione. p. 127-135, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856846812"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-204",
        "titolo": "Cultura della separazione precoce e devastazione dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9788861941243"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 9788861941243",
        "opera": "(a cura di): G. Elia, Scuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e propone. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2011). Cultura della separazione precoce e devastazione",
        "dell'infanzia. In: (a cura di): G. Elia, Scuola e Mezzogiorno. Il Sud si",
        "interroga e propone. p. 193-204, Bari:Progedit, ISBN: 9788861941243"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rivedere le pratiche del venire al mondo nell'ottica dell'ecologia della nascita",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 17-27, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2010",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2010). Rivedere le pratiche del venire al mondo nell'ottica",
        "dell'ecologia della nascita. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE",
        "FAMILIARE, vol. 2, p. 17-27, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'articolo 24 della Dichiarazione dei diritti del fanciullo: cure alla partoriente ed ecologia della nascita. Una visione critica delle pratiche pi\u00f9 diffuse. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 9, p. 27-37, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2010",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2010). L'articolo 24 della Dichiarazione dei diritti del",
        "fanciullo: cure alla partoriente ed ecologia della nascita. Una visione critica",
        "delle pratiche pi\u00f9 diffuse. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI.",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), vol. 9, p.",
        "27-37, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-247",
        "titolo": "I FIGLI DELLA FESTA. EDUCAZIONE E LIBERAZIONE IN ALDO CAPITINI. p",
        "ISBN": [
          "9788879495134"
        ],
        "csp": "Bari:Levante Editori, ISBN: 9788879495134",
        "anno": "2009",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FALCICCHIO G (2009). I FIGLI DELLA FESTA. EDUCAZIONE E",
        "LIBERAZIONE IN ALDO CAPITINI. p. 1-247, Bari:Levante Editori, ISBN:",
        "9788879495134"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "EDUCAZIONE E NATURA IN ALDO CAPITINI: VERSO UN UMANESIMO NON ANTROPOCENTRICO. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 8, p. 111-131, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2008",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2008). EDUCAZIONE E NATURA IN ALDO CAPITINI:",
        "VERSO UN UMANESIMO NON ANTROPOCENTRICO. QUADERNI /",
        "UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI. DIPARTIMENTO DI SCIENZE",
        "PEDAGOGICHE E DIDATTICHE), vol. 8, p. 111-131, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educazione alla nonviolenza come educazione al dissenso. Riflessioni e proposte. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI, BARI",
        "ISSN": [
          "1974-8809"
        ],
        "journal": "DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E DIDATTICHE)",
        "csp": "vol. 6, p. 107-125, ISSN: 1974-8809",
        "anno": "2007",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2007). Educazione alla nonviolenza come educazione al",
        "dissenso. Riflessioni e proposte. QUADERNI / UNIVERSIT\u00c0 DEGLI",
        "STUDI, BARI. DIPARTIMENTO DI SCIENZE PEDAGOGICHE E",
        "DIDATTICHE), vol. 6, p. 107-125, ISSN: 1974-8809"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'educazione nell'et\u00e0 adulta in Aldo Capitini",
        "ISSN": [
          "2280-4374"
        ],
        "journal": "IL NODO",
        "csp": "SCUOLA IN RETE, vol. 32, p. 55-58, ISSN: 2280-4374",
        "anno": "2007",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2007). L'educazione nell'et\u00e0 adulta in Aldo Capitini. IL",
        "NODO, SCUOLA IN RETE, vol. 32, p. 55-58, ISSN: 2280-4374"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amicizia e interculturalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0031-3777"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA E VITA",
        "csp": "vol. 1, p. 127-136, ISSN: 0031-3777",
        "anno": "2006",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2006). Amicizia e interculturalit\u00e0. PEDAGOGIA E VITA,",
        "vol. 1, p. 127-136, ISSN: 0031-3777"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00051"
        ],
        "titolo": "Segui il nascente, lui sa. Suggestioni montessoriane sul mettere al mondo/venire alla luce.",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00051",
        "anno": "2014",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2014). Segui il nascente, lui sa. Suggestioni",
        "montessoriane sul mettere al mondo/venire alla luce.. METIS, vol. 2, ISSN:",
        "2240-9580, doi: 10.12897/01.00051"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-46",
        "titolo": "La mia nascita \u00e8 quando dico un tu. Riflessioni pedagogiche su educazione e nascita in prospettiva nonviolenta",
        "ISBN": [
          "9788896939215"
        ],
        "csp": "Bari:Fasi di luna, ISBN: 9788896939215",
        "opera": "Falcicchio G Zlotnik P Bortolotti A Tortorella M L. (a cura di): Falcicchio G, Il primo sguardo. Prime ore di vita, cure prossimali e affettivit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2014). La mia nascita \u00e8 quando dico un tu. Riflessioni",
        "pedagogiche su educazione e nascita in prospettiva nonviolenta. In:",
        "Falcicchio G Zlotnik P Bortolotti A Tortorella M L. (a cura di): Falcicchio G, Il",
        "primo sguardo. Prime ore di vita, cure prossimali e affettivit\u00e0. p. 7-46,",
        "Bari:Fasi di luna, ISBN: 9788896939215"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "823-832",
        "titolo": "Il nascente nell'immaginario tra invisibilit\u00e0, marketing e medicalizzazione",
        "ISBN": [
          "978-884673448-8"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884673448-8",
        "opera": "(a cura di): M. Corsi S. Ulivieri, Progetto Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2012). Il nascente nell'immaginario tra invisibilit\u00e0,",
        "marketing e medicalizzazione. In: (a cura di): M. Corsi S. Ulivieri, Progetto",
        "Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. p.",
        "823-832, PISA:ETS, ISBN: 978-884673448-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Co-sleeping e bedsharing: considerazioni di fondo su una pratica senza controindicazioni n\u00e9 scadenze",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 43-50, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2011",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2011). Co-sleeping e bedsharing: considerazioni di fondo",
        "su una pratica senza controindicazioni n\u00e9 scadenze. RIVISTA ITALIANA DI",
        "EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 2, p. 43-50, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-204",
        "titolo": "Cultura della separazione precoce e devastazione dell'infanzia",
        "ISBN": [
          "9788861941243"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 9788861941243",
        "opera": "(a cura di): G. Elia, Scuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e propone. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO G (2011). Cultura della separazione precoce e devastazione",
        "dell'infanzia. In: (a cura di): G. Elia, Scuola e Mezzogiorno. Il Sud si",
        "interroga e propone. p. 193-204, Bari:Progedit, ISBN: 9788861941243"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-186",
        "titolo": "GLI ANIMALI, CON I BAMBINI, NELLA CITTA' POSTMODERNA TRA SORVEGLIANZA, INVISIBILITA' E APERTURE NONVIOLENTE",
        "ISBN": [
          "9788857508504"
        ],
        "csp": "MILANO:GHIBLI EDITORE, ISBN: 9788857508504",
        "opera": "A. Altamura M. Andrisani P. Di Gioia D. Discipio G. Falcicchio F. L. Ferrigni M. Gigante A. Martiradonna T. Portoghese G. Quarto R. Roca A. Russo F. Semerari. (a cura di): FURIO SEMERARI, METROPOLITANIA. ASPETTI E FORME DI VITA NELLA CITTA' POSTMODERNA. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FALCICCHIO Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO Gabriella (2011). GLI ANIMALI, CON I BAMBINI, NELLA",
        "CITTA' POSTMODERNA TRA SORVEGLIANZA, INVISIBILITA' E",
        "APERTURE NONVIOLENTE. In: A. Altamura M. Andrisani P. Di Gioia D.",
        "Discipio G. Falcicchio F. L. Ferrigni M. Gigante A. Martiradonna T.",
        "Portoghese G. Quarto R. Roca A. Russo F. Semerari. (a cura di): FURIO",
        "SEMERARI, METROPOLITANIA. ASPETTI E FORME DI VITA NELLA",
        "CITTA' POSTMODERNA. p. 151-186, MILANO:GHIBLI EDITORE, ISBN:",
        "9788857508504"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-289",
        "titolo": "Educazione e nonviolenza: nascere in pace",
        "ISBN": [
          "9788856834338"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834338",
        "opera": "Mariani A.;Annacontini G;Benvenuto G.;Bobbio A.;Boffo V.;Bruni E. M.;Conte M.;Dusi P.;Fabbri M.;Falcicchio G.;Ferrari M.;Fiorucci M.;Loiodice I.;Madrussan E.;Malavasi P.;Milella M.;Passadeo A. M.;Perticari P.;Riva M. G.;Segreto V.;Sola G.;Stara F.;Striano M.;Vaccarelli A.;Zedda M.;Zoletto D.;Becchi E.;Cambi F.. (a cura di): A. Mariani, 25 saggi di pedagogia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FALCICCHIO Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FALCICCHIO Gabriella (2011). Educazione e nonviolenza: nascere in",
        "pace. In: Mariani A.;Annacontini G;Benvenuto G.;Bobbio A.;Boffo V.;Bruni",
        "E. M.;Conte M.;Dusi P.;Fabbri M.;Falcicchio G.;Ferrari M.;Fiorucci",
        "M.;Loiodice I.;Madrussan E.;Malavasi P.;Milella M.;Passadeo A.",
        "M.;Perticari P.;Riva M. G.;Segreto V.;Sola G.;Stara F.;Striano M.;Vaccarelli",
        "A.;Zedda M.;Zoletto D.;Becchi E.;Cambi F.. (a cura di): A. Mariani, 25 saggi",
        "di pedagogia. p. 275-289, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856834338"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rivedere le pratiche del venire al mondo nell'ottica dell'ecologia della nascita",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 2, p. 17-27, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2010",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2010). Rivedere le pratiche del venire al mondo nell'ottica",
        "dell'ecologia della nascita. RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE",
        "FAMILIARE, vol. 2, p. 17-27, ISSN: 1973-638X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-247",
        "titolo": "I FIGLI DELLA FESTA. EDUCAZIONE E LIBERAZIONE IN ALDO CAPITINI. p",
        "ISBN": [
          "9788879495134"
        ],
        "csp": "Bari:Levante Editori, ISBN: 9788879495134",
        "anno": "2009",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FALCICCHIO G (2009). I FIGLI DELLA FESTA. EDUCAZIONE E",
        "LIBERAZIONE IN ALDO CAPITINI. p. 1-247, Bari:Levante Editori, ISBN:",
        "9788879495134"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amicizia e interculturalit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0031-3777"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA E VITA",
        "csp": "vol. 1, p. 127-136, ISSN: 0031-3777",
        "anno": "2006",
        "autori": "FALCICCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALCICCHIO G (2006). Amicizia e interculturalit\u00e0. PEDAGOGIA E VITA,",
        "vol. 1, p. 127-136, ISSN: 0031-3777"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "26848",
    "nome": "FALCICCHIO Gabriella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttrice della collana \"Il Faro\", della casa editrice \"Fasi di Luna\", Bari.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della rivista \"Educazione democratica\", direttore Antonio Vigilante, www.educazionedemocratica.org",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista internazionale \"Culture della sostenibilit\u00e0\", direttore Mario Salomone",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la rivista Metis",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico/comunit\u00e0 di ricerca della rivista \"Educazione aperta\", direttore Antonio Vigilante, www.educazioneaperta.it",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \"Infanzie\", Franco Angeli",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "14-15 ottobre 2002, comunicazione su \u201cMulticulturalismo e identit\u00e0 in Canada\u201d, seminario Internazionale di Studi Canadesi, Scrivere e Pensare il Canada, Monopoli (Bari); coordinatore prof. G. Dotoli.",
        "periodo": "dal 14-10-2002 al 15-10-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Senso della perdita e possibilit\u00e0 di incontro nei processi interculturali\", conferenza internazionale \"Transfers culturels: diversit\u00e9 et m\u00e9tamorphoses\", Montr\u00e9al, organizzato da International Council for Canadian Studies e Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al (UQAM)",
        "periodo": "dal 22-05-2003 al 24-05-2003"
      },
      {
        "content": "28-29 novembre 2003, comunicazione su \u201cL\u2019educazione alla cittadinanza nel Quebec contemporaneo\u201d, seminario di Studi Canadesi, I colori del Canada, Pescara; coordinatore prof. G. Dotoli",
        "periodo": "dal 28-11-2003 al 29-11-2003"
      },
      {
        "content": "21-22 maggio 2004, relazione su \u201cL\u2019\u00e9ducation \u00e0 la citoyennet\u00e9 au Qu\u00e9bec\u201d, convegno internazionale di Studi Canadesi \"Vers la construction de la citoyennet\u00e9 canadienne\", Ancienne Sorbonne, Paris, organizzato da J. L. Hebert (Paris), P.-A. Linteau (UQAM, Montreal), M. Rubboli (unige).",
        "periodo": "dal 21-05-2004 al 22-05-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del laboratorio su \u201cEducazione alla cittadinanza\u201d, convegno \"Saperi pedagogici e competenze professionali\", Dipartimento di Scienze Pedagogiche e Didattiche, Universit\u00e0 di Bari, coordinatrice prof. L. Santelli",
        "periodo": "dal 26-05-2004 al 26-05-2004"
      },
      {
        "content": "18 gennaio 2005, relazione su \u201cAmicizia e interculturalit\u00e0\u201d, convegno \"Amicizia, un dono per tutte le et\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Sezione di Pedagogia Interculturale, Bari; relatore prof. N. Galli.",
        "periodo": "dal 18-01-2005 al 18-01-2005"
      },
      {
        "content": "organizzazione e responsabilit\u00e0 scientifica del convegno \"La pedagogia di Aldo Capitini tra profezia e liberazione\", Pienza (Siena), Sala Convegni comunale Ex convento San Carlo, e relazione su \u201cIl fanciullo \u00e8 il figlio della festa. La relazione educativa in Aldo Capitini\u201d; altri relatori prof. Mario Martini (unipg), prof. Franco Cambi (unifi), Massimo Pomi, Rocco Pompeo, prof. Luisa Santelli (uniba), prof. Tiziana Pironi (unibo), Matteo Soccio; Marco Catarci (uniroma3), M. Cavicchi, Federica Curzi, C. Foppa Pedretti, G. Moscati, A. Tortoreto, I. Nannetti",
        "periodo": "dal 05-10-2007 al 07-10-2007"
      },
      {
        "content": "2 giugno 2008, University of British Columbia, Vancouver (Canada), Annual Conference of Canadian Society of Italian Studies, relazione su \u201cIl contributo di Aldo Capitini alla definizione e diffusione dell\u2019educazione alla nonviolenza\u201d.",
        "periodo": "dal 02-06-2008 al 02-06-2008"
      },
      {
        "content": "13 marzo 2009, relatrice su \u201cQuesto animale che portiamo con noi: il corpo e l\u2019educazione alla corporeit\u00e0 tra finitudine e trasfigurazione. Una lettura critica\u201d e moderatrice nel convegno \"Il pensiero e le opere di Aldo Capitini nella coscienza delle giovani generazioni\", I Giornata dei Giovani studiosi capitiniani, Perugia, 13-14-15 marzo 2009, organizzato da ANAAC (Associazioe Nazionale Amici di Aldo Capitini",
        "periodo": "dal 13-03-2009 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "14 ottobre 2011, partecipazione al convegno \u201cPedagogia oggi: generazioni diverse ne parlano\u201d, organizzato da Universit\u00e0 Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "3 maggio 2012, relazione su \u201cLa nascita nell'immaginario tra invisibilit\u00e0, marketing e medicalizzazione\u201d, convegno annuale SIPed (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) su \u201cProgetto generazioni: bambini e anziani\u201d, Firenze, 2-4 maggio 2012",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "27 novembre 2013, responsabile scientifico e coordinatrice del convegno \u201cUn tu pi\u00f9 affettuoso. La questione animale tra analisi del presente e prospettive future\u201d, Ateneo, Universit\u00e0 di Bari: relatori prof. Luigi Lombardi Vallauri, prof. Mario Chiechi, dott.ssa Michela De Petris, dott. Gianni Tadolini, prof. Angelo Chielli.",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 27-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \"Nascere bene: una scelta di civilt\u00e0\", e relazione su \u201cNascere bene: un'analisi transdisciplinare\u201d, Palazzo degli Affreschi, Ateneo, Universit\u00e0 di Bari, 24 febbraio 2014, relatori prof. N. Laforgia (primario Neonatologia - uniba), dott. M. L. Tortorella (responsabile Neonatologia Ospedale Amico del Bambino, San Vito al Tagliamento)",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 24-02-2014"
      },
      {
        "content": "6 marzo 2014, relazione su \u201cNascita e identit\u00e0 femminile\u201d, seminario di studio su \u201cSalute delle donne, Lavoro, formazione\u201d, nell'ambito del ciclo di seminari \u201cParole di carne\u201d del Centro interdipartimentale di Studi per la Cultura di Genere, Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e conduzione del Workshop su \u201cCome sono nato? L\u2019autobiografia perinatale come strumento di formazione per gli esperti della salute e della cura\u201d, nel convegno internazionale \"Social Health Education & Training International Conference\", Universit\u00e0 di Trento (Rivereto, TN)",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "25 febbraio 2015, relazione su \u201cLe parole della nonviolenza\u201d, seminario di studio su \u201cParole di carne: violennza di genere e orizzonti di nonviolenza\", Centro interdipartimentale di Studi per la Cultura di Genere, Universit\u00e0 di Bari",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "25 marzo 2015 \u2013 convegno \u201cUn\u2019altra difesa \u00e8 possibile. Campagna per la difesa civile, non armata e nonviolenta\u201d, Centro polifunzionale studenti, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, saluti del Rettore prof. A. Uricchio, interventi prof.ssa Valentina Ripa (Uniba), Gabriella Falcicchio (uniba), Attilio Altieri (Peace Brigades International), Giammarco Pisa (Operazione Colomba)",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "26 giugno 2015, relazione su \"Comunication skills in creative/nonviolent management of intercultural conclicts\", nel Workshop \u201cThe Image of the Other: Ideological Perspectives and Cultural Representations\u201d, organized in the Innovation and Development in the Patterning and Representation ofKnowledge through PHd and Pst.Phd Fellowship POSDRU/159/1.5/S/133675 Project, Romanian Academi, Iasi Branch, for the research group GC.07, Iasi (Romania)",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione nell\u2019ambito del \u201cTerzo dialogo filosofico\u201d su \u201cL\u2019alleanza per l\u2019amore civile e politico\u201d, nell'ambito di \"Laudato si\u2019. Simposio intorno alla Lettera Enciclica di Papa Francesco sulla cura della casa comune\u201d, organizzato da Fondazione Nigrizia e Movimento Nonviolento \u2013 Nazionale, Gran Guardia \u2013 Comune di Verona",
        "periodo": "dal 03-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "1 e 8 marzo 2016 \u2013 \u201cCorpo e salute: il primo passo\u201d, con il prof. Mario Chiechi, nell\u2019ambito del ciclo di seminari \u201cParole di Carne. Corpi, biopolitiche, generi: verso diritti possibili\u201d del Centro Interdipartimentale di Studi sulla Cultura di Genere \u2013 uniba, Auditorium Dipartimento DISUM, Bari",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 08-03-2016"
      },
      {
        "content": "27 giugno 2016, relazione su \"BUILDING UP BRIDGES TOWARDS EUROPE. Proposals of the Italian Nonviolent Movement (MN) for a welcoming Europe\", nell\u2019ambito del progetto \u201cWe The Young People of Europe. Mirroring the Work of the European Parliament\u201d (Erasmus Plus Program), Universit\u00e0 di Lecce, Demostene Centro Studi per la promozione dello sviluppo umano.",
        "periodo": "dal 26-06-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"The problem of death in the tradition of nonviolent thought and action: Aldo Capitini\"/ \"Il problema della morte nella tradizione di pensiero e di azione nonviolenta: Aldo Capitini\", nel convegno \u201cTerza guerra mondiale? Gestione della morte tra le nuove emergenze sociali e la loro soluzione\u201d, organizzato da Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia e Psicologia applicata.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del progetto pilota \"Leggere in Neonatologia\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari con Policlinico Universitario di Bari, Reparto di Neonatologia e Terapia Intensiva Neonatale (primario dott. prof. N. Laforgia) e con l'Associazione \"Libri su Misura\" (Bari)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato in Dinamiche formative ed educazione alla politica, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (coord. L. Santelli; G. Elia)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 28-05-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Scholar a Montr\u00e9al, fellowship attribuita dall'Association International d'Etudes Candiens/International Association of Canadian Studies e dall'Associazione Italiana di Studi Canadesi (coord. prof. G. Dotoli), organizzazione finanziata dal Governo del Canada, per la partecipazione alla International Conference \"Transfers culturel: diversit\u00e9 e m\u00e9tamorphoses/Cultural Tranfers: diversity and metamorphosis\" oraganizzata da International Council for Canadian Studies e Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al (UQAM)",
        "periodo": "dal 19-05-2003 al 29-05-2003"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar a Montreal, finanziamento ottenuto da Dottorato di ricerca in Progettazione e Valutazione dei Processi Formativi (coord. prof. C. Laneve) per la partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del progetto internazionale \"Vers la construction de la citoyennet\u00e9 canadienne\", Association Internationale d'Etudes Canadiens, coord. prof. J.-M. Lacroix (Paris) e P.-A. Linteau (Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al).",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-04-2004"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso University of British Columbia, Vancouver (Canada), finanziamento straordinario di Ateneo, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\".",
        "periodo": "dal 30-05-2008 al 09-06-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar presso la Romanian Academi, fellowship finanziata dal PHD and Pst.Phd Fellowship POSDRU/159/1.5/S/133675 Project, Romanian Academi, Iasi Branch, for the research group GC.07, Iasi (Romania), coord. prof. Daniel Sandru",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 29-06-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Le attivit\u00e0 di ricerca attinenti al settore concorsuale hanno caratterizzato le specifiche esperienze professionali della DOCENZA UNIVERSITARIA svolta dalla candidata, in particolare nel Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione (uniba) in \"Metodologia della ricerca pedagogica\" (60 ore, Corso di Studi in Scienze dell'Educazione, a.a. 2005-2008); Pedagogia generale II (60 ore, Scienze dell'Educazione, 2006-2008); Metodologia della ricerca pedagogica/Pedagogia sociale (80 ore, Scienze dell'Educazione e della Formazione, 2009-2011); Pedagogia generale (60 ore, Scienze della Formazione, 2011-2013); Pedagogia sociale (60 ore, Scienze dell'Educazione, 2013-2014); Pedagogia Interculturale (40 ore, Scienze dell\u2019Educazione e della Formazione, dal 2014); Pedagogia della Comunicazione (40 ore, Scienze Pedagogiche - cds magistrale, dal 2015); nella Facolt\u00e0 di Medicina (uniba) presso i cds in Scienze Motorie, Educatore Professionale, Fisioterapia, Logopedia, Tecniche Audioprotesiche (2012-2013); Pedagogia delle relazioni di aiuto, Tirocinio Formativo Attivo - sostegno, I e II ciclo (15 ore, divise per scuola dell'infanzia e primaria e scuola secondaria); Pedagogia generale, Tirocinio Formativo Attivo, II ciclo (36 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca-formazione per insegnanti di scuola primaria su \u201cLe culture altre: accoglienza e inserimento scolastico\u201d, 15 ore, 2\u00b0 Circolo Didattico, Scuola \u201cP. Borsellino\u201d, Conversano (Ba)",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 09-05-2006"
      },
      {
        "content": "Predisposizione delle schede di osservazione; predisposizione dei PEI; osservazione e valutazione iniziale dei casi; monitoraggio, valutazione delle attivit\u00e0; formazione operatori/operatrici presso la Cooperativa sociale \u201cLavoriamo insieme\u201d, Bari, presid. dott. Anna Percoco.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di orientamento e tutorato studenti, di monitoraggio degli studenti fuori-corso in qualit\u00e0 di membro della Commissione Orientamento e Tutorato, Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione, coordinatrici prof. C. Gemma e A. Manuti (v. relativa pubblicazione)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ricerca-azione e ricerca-formazione con alunni e docenti della Scuola primaria G. Giusti (Taranto), in qualit\u00e0 di esperto di chiara fama nel PON misura C3 \u201cGIUSTAmente INSIEME\u201d, modulo di educazione interculturale",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 30-04-2011"
      },
      {
        "content": "Ricerca-formazione con insegnanti di scuola primaria e secondaria di I grado su \u201cElementi e percorsi di educazione interculturale\u201d, programma FEI 2012 \u2013 Azione 5, progetto MISS \u2013 Mediazione interculturale sociale scolastica",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 27-01-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca-formazione su \"Le competenze dell'educatrice del nido\", cooperativa \u201cIl Labirinto\u201d, Modugno (Bari), 20 ore.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Formazione operatori e volontari su \u201cComunicazione e accompagnamento nelle esperienze difficili di nascita\u201d, presso Associazione Libri su Misura (Bari), nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cLeggere in Neonatologia\u201d, aula F. Vecchio, Policlinico di Bari",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "Formazione operatori/operatrici del servizio Civile, su \u201cL'educazione nonviolenta nella prima infanzia alla luce della ricerca scientifica: opzione possibile o necessit\u00e0?\u201d, organizzata da Comune di Livorno e Associazione Don Nesi-Corea, Livorno",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ricerca-azione e formazione operatori su \u201cCompetenze educative e comunicazione nonviolenta\u201d con docenti di nido e scuola dell\u2019infanzia, piani formativi aziendali \"Safety & didactic innovation school e Pedagogical Innovation Methods Used in the \u201cChildren\u2019s Houses\u201d, presso la cooperativa Peter Pan di Corato (Ba), totale 20 ore.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ricerca-Azione e formazione operatori/operatrici su \u201cCompetenze educative e comunicazione nonviolenta\u201d con docenti di nido e scuola dell\u2019infanzia, piani formativi aziendali \"Safety & didactic innovation school e Pedagogical Innovation Methods Used in the \u201cChildren\u2019s Houses\u201d, presso la cooperativa Spes di Martina Franca (Ta), totale 20 ore.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 31-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca presso L'Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al (UQAM), con i proff. P.-A. Linteau e R. Martineau (UQAM), Universit\u00e9 Ancienne Sorbonne con il prof. J.-M. Lacorix (Paris), Universit\u00e0 di Genova con il prof. M. Rubboli (unige), nell'ambito del progetto internazionale di ricerca \"Vers la construction de la citoyennet\u00e9 canadienne\", Association Internationale d'Etudes Canadiens, coord. prof. J.-M. Lacroix e P.-A. Linteau (v. relativa pubblicazione)",
        "periodo": "dal 22-05-2003 al 22-05-2004"
      },
      {
        "content": "Fondi ex 60%, ricerca \"Educazione ai diritti umani in prospettiva interculturale. Nuova cittadinanza, progettualit\u00e0 scolastica ed educazione familiare. Responsbile Luisa Santelli; gruppo di ricerca: L. Santelli, A. Chionna, G. Elia, G. Falcicchio, V. Rossini",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Fondi ex 60%, ricerca \"Educazione alla politica: significati, ricerche, progetti e realizzazioni\", responsabile G. Elia; gruppo di ricerca: G. Elia, L. Santelli, A. Chionna, G. Falcicchio, V. Rossini",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Fondi ex 60%, ricerca \"Autorit\u00e0 e processi formativi. Presenze/assenze, ricerca di significati, esperienze, progetti. Responsabile L. Santelli; gruppo di ricerca L. Santelli, A. Chionna, G. Elia, G. Falcicchio, G. Rossini.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Fondi ex 60%, ricerca \"Autorit\u00e0 e processi formativi: esperienze e nuove progettazioni\". Responsabile L. Santelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Fondi ex 60%, ricerca \"Democrazia e potere nei contesti educativi: analisi e progettazioni. Responsabile: M. E. Bertugno. Gruppo di ricerca: M. E. Bertugno, G. Falcicchio, V. Rossini",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Fondi ex 60%, titolo \"Le et\u00e0 della vita: la prima infanzia. Analisi socio-culturali e progettualit\u00e0 formative. Responsabile: M. E. Bertugno; membri G. Falcicchio; V. Rossini",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Fondi di Ateneo per la ricerca: \"Traduzione, interculturalit\u00e0, biopolitica ed educazione\", con A. Taronna (responsabile) e Lorena Carbonara.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale \u201cThe Image of the Other: Ideological Perspectives and Cultural Representations\u201d, Innovation and Development in the Patterning and Representation of Knowledge through PHd and Pst.Phd Fellowship POSDRU/159/1.5/S/133675 Project, Romanian Academi, Iasi Branch, research group GC.07, Iasi (Romania), coord. prof. D. Sandru",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "Direzione e coordinamento del progetto pilota di ricerca \"Leggere in neonatologia\", Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"Aldo Moro\", Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione e Reparto di Neonatologia e Terapia Intensiva Neonatale (primario dott. prof. N. Laforgia) e con l'Associazione \"Libri su Misura\" (Bari)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}