{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editoriale. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "2, p. 9-14, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2016",
        "autori": "MARGIOTTA U, MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARGIOTTA U, MINELLO R (2016). Editoriale. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. XIV, 2, p. 9-14, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Buone scuole per la \u201cBuona Scuola\u201d/ Good Schools for the \u201cGood School\u201d. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "2, p. 15-27, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2016",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2016). Buone scuole per la \u201cBuona Scuola\u201d/ Good Schools for",
        "the \u201cGood School\u201d. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. XIV, 2, p.",
        "15-27, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identity, interculture and survival. Rereading Charles Taylor\u2019s socio historical paths of continuity and break with tradition, in light of Europe\u2019s dark night / Identit\u00e0, intercultura e sopravvivenza. Rileggendo in Charles Taylor i percorsi storico-sociali di continuit\u00e0 e di rottura della tradizione, alla luce della notte buia d\u2019Europa. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "3, p. 1-24, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2016",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2016). Identity, interculture and survival. Rereading Charles",
        "Taylor\u2019s socio historical paths of continuity and break with tradition, in light",
        "of Europe\u2019s dark night / Identit\u00e0, intercultura e sopravvivenza. Rileggendo in",
        "Charles Taylor i percorsi storico-sociali di continuit\u00e0 e di rottura della",
        "tradizione, alla luce della notte buia d\u2019Europa. Q-TIMES WEBMAGAZINE,",
        "vol. VIII, 3, p. 1-24, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-44",
        "titolo": "Processi storico-formativi dell\u2019inclusione educativa femminile: teorie di genere e implicazioni per la ricerca educativa",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-428-9"
        ],
        "ISSN": [
          "2284-3000"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-428-9, ISSN: 2284-3000",
        "opera": "C. Cardinali, R. Craia, F. Dello Preite, T. Gonz\u00e1lez P\u00e9r [...] (a cura di): MINELLO R, Educazione di genere e inclusione. Come ricomporre le frontiere dell\u2019alterit\u00e0. LA SOCIET\u00c0 FORMATIVA, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINELLO R (2016). Processi storico-formativi dell\u2019inclusione educativa",
        "femminile: teorie di genere e implicazioni per la ricerca educativa. In: C.",
        "Cardinali, R. Craia, F. Dello Preite, T. Gonz\u00e1lez P\u00e9r [...] (a cura di):",
        "MINELLO R, Educazione di genere e inclusione. Come ricomporre le",
        "frontiere dell\u2019alterit\u00e0. LA SOCIET\u00c0 FORMATIVA, p. 19-44, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-428-9, ISSN: 2284-3000"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-265",
        "titolo": "Edusemiotica del virtuale",
        "ISBN": [
          "9788867092727"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092727",
        "opera": "(a cura di): NIRCHI S., CAPOGNA S., Tra educazione e societ\u00e0 nell\u2019era delle ICT. Luci e ombre del processo di innovazione digitale in ambito educativo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINELLO R (2016). Edusemiotica del virtuale. In: (a cura di): NIRCHI S.,",
        "CAPOGNA S., Tra educazione e societ\u00e0 nell\u2019era delle ICT. Luci e ombre",
        "del processo di innovazione digitale in ambito educativo. p. 241-265,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092727"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edusemiotics\u2019 understanding of virtuality / Edusemiotica del virtuale. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "3, p. 1-18, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2015",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2015). Edusemiotics\u2019 understanding of virtuality /",
        "Edusemiotica del virtuale. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. VII, 3, p. 1-18,",
        "ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editoriale. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "2, p. 9-14, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2015",
        "autori": "MARGIOTTA U, MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARGIOTTA U, MINELLO R (2015). Editoriale. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. XIII, 2, p. 9-14, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "John Dewey e le anticipazioni del Visible Learning nella formazione degli insegnanti: a cento anni dalla pubblicazione di Democrazia e Educazione / A century later: John Dewey\u2019s Democracy and Education anticipated Visible Learning in teacher education. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "1, p. 71-88, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2015",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2015). John Dewey e le anticipazioni del Visible Learning",
        "nella formazione degli insegnanti: a cento anni dalla pubblicazione di",
        "Democrazia e Educazione / A century later: John Dewey\u2019s Democracy and",
        "Education anticipated Visible Learning in teacher education. FORMAZIONE",
        "& INSEGNAMENTO, vol. XIII, 1, p. 71-88, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le istanze del criticismo kantiano nella filosofia dell\u2019educazione francese contemporanea / Instances of Kantian criticism in contemporary French philosophy of education",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 4, p. 101-122, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2014). Le istanze del criticismo kantiano nella filosofia",
        "dell\u2019educazione francese contemporanea / Instances of Kantian criticism in",
        "contemporary French philosophy of education. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. 4, p. 101-122, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editoriale",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 3, p. 9-12, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2014",
        "autori": "MARGIOTTA, U, MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARGIOTTA, U, MINELLO R (2014). Editoriale. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. 3, p. 9-12, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anticipazioni di pedagogia critico-radicale nel pensiero di Antonio Gramsci / Anticipations of critical-radical pedagogy in thought of Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 4, p. 67-82, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2014). Anticipazioni di pedagogia critico-radicale nel pensiero",
        "di Antonio Gramsci / Anticipations of critical-radical pedagogy in thought of",
        "Antonio Gramsci. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 4, p. 67-82,",
        "ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-122",
        "titolo": "La dimensione fenomenologica: progetti e funzioni. Morfologie della trasformazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-201-8"
        ],
        "ISSN": [
          "2284-2985"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-201-8, ISSN: 2284-2985",
        "opera": "(a cura di): MARGIOTTA U, Il grafo della formazione. L'albero generativo della conoscenza pedagogica. ONTOLOGIE PEDAGOGICHE, vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINELLO R (2014). La dimensione fenomenologica: progetti e funzioni.",
        "Morfologie della trasformazione. In: (a cura di): MARGIOTTA U, Il grafo",
        "della formazione. L'albero generativo della conoscenza pedagogica.",
        "ONTOLOGIE PEDAGOGICHE, vol. 2, p. 83-122, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-201-8, ISSN: 2284-2985"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-206",
        "titolo": "Dispositivi, processi e pratiche per la formazione professionale degli insegnanti",
        "ISBN": [
          "978-88-7263-482-0"
        ],
        "csp": "MONOPOLI:Vivere In, ISBN: 978-88-7263-482-0",
        "opera": "(a cura di): ANNICCHIARICO V, Il Tirocinio Formativo Attivo dell\u2019insegnamento della Religione Cattolica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINELLO R (2014). Dispositivi, processi e pratiche per la formazione",
        "professionale degli insegnanti. In: (a cura di): ANNICCHIARICO V, Il",
        "Tirocinio Formativo Attivo dell\u2019insegnamento della Religione Cattolica. p.",
        "175-206, MONOPOLI:Vivere In, ISBN: 978-88-7263-482-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Itinerari di storia sociale dell'educazione occidentale: Modelli culturali di costruzione del sapere, rappresentazioni sociali e pratiche formative formali, non-formali, informali. 2: Dall'Umanesimo Metodologico all'Umanesimo Storico e Dialettico. vol. 7, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6812-191-4"
        ],
        "csp": "Roma:Editore Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6812-191-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2014). Itinerari di storia sociale dell'educazione occidentale:",
        "Modelli culturali di costruzione del sapere, rappresentazioni sociali e",
        "pratiche formative formali, non-formali, informali. 2: Dall'Umanesimo",
        "Metodologico all'Umanesimo Storico e Dialettico. vol. 7, p. 1-194,",
        "Roma:Editore Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6812-191-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Insegnare Filosofia oggi. Una disciplina al crocevia del destino degli individui. Collana referata Diventare insegnanti: le Didattiche. vol. 4, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-083-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-083-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2014). Insegnare Filosofia oggi. Una disciplina al crocevia del",
        "destino degli individui. Collana referata Diventare insegnanti: le Didattiche.",
        "vol. 4, p. 1-272, ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-083-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editoriale. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "1, p. 9-14, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARGIOTTA U, MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARGIOTTA U, MINELLO R (2013). Editoriale. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. XI, 1, p. 9-14, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10746-fei/-XI-01-13_14"
        ],
        "titolo": "Politiche educative per plasmare un futuro democratico. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "1, p. 163-181, ISSN: 2279-7505, doi: 10746-fei/-XI-01-13_14",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2013). Politiche educative per plasmare un futuro",
        "democratico. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. XI, 1, p. 163-181,",
        "ISSN: 2279-7505, doi: 10746-fei/-XI-01-13_14"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10746/-fei-XI-04-14_02"
        ],
        "titolo": "Le nuove politiche per la formazione continua degli insegnanti: creare contesti innovativi, estesi e interdipendenti / New educational policies for teachers\u2019 lifelong training: the creation of innovative, extended and inter-dependent contexts",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 4, p. 33-50, ISSN: 1973-4778, doi: 10746/-fei-XI-04-14_02",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINELLO R, TESSARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R, TESSARO F (2013). Le nuove politiche per la formazione",
        "continua degli insegnanti: creare contesti innovativi, estesi e interdipendenti",
        "/ New educational policies for teachers\u2019 lifelong training: the creation of",
        "innovative, extended and inter-dependent contexts. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. 4, p. 33-50, ISSN: 1973-4778, doi:",
        "10746/-fei-XI-04-14_02"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10746/-fei-XI-03-13_02"
        ],
        "titolo": "Vygotskij e la Neurodiversit\u00e0. Riformulare i problemi per i bambini con Bisogni Educativi Speciali (BES) / Vygotsky and Neurodiversity. Rethinking the problems for children with Special Educational Needs",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 3, p. 15-31, ISSN: 1973-4778, doi: 10746/-fei-XI-03-13_02",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2013). Vygotskij e la Neurodiversit\u00e0. Riformulare i problemi",
        "per i bambini con Bisogni Educativi Speciali (BES) / Vygotsky and",
        "Neurodiversity. Rethinking the problems for children with Special",
        "Educational Needs. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 3, p. 15-31,",
        "ISSN: 1973-4778, doi: 10746/-fei-XI-03-13_02"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Preparare gli insegnanti per l\u2019inclusione. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "1, p. 25-37, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2013). Preparare gli insegnanti per l\u2019inclusione.",
        "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. XI, 1, p. 25-37, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editoriale. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "3, p. 9-12, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARGIOTTA U, MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARGIOTTA U, MINELLO R (2013). Editoriale. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. XI, 3, p. 9-12, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-102",
        "titolo": "Cooperazione per l\u2019inclusione: la formazione pre-service degli insegnanti della scuola secondaria come passaggio cruciale",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6383-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6383-5",
        "opera": "Barone P., Collacchioni L., Freschi E., Guet [...] ica e Pedagogia dell\u2019inclusione. Percorsi di valorizzazione della persona. Collana Referata: \u201cin-con-tra Didattica e Pedagogia dell\u2019inclusione\u201d. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINELLO R, TESSARO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINELLO R, TESSARO F (2013). Cooperazione per l\u2019inclusione: la",
        "formazione pre-service degli insegnanti della scuola secondaria come",
        "passaggio cruciale. In: Barone P., Collacchioni L., Freschi E., Guet [...] ica",
        "e Pedagogia dell\u2019inclusione. Percorsi di valorizzazione della persona.",
        "Collana Referata: \u201cin-con-tra Didattica e Pedagogia dell\u2019inclusione\u201d. vol. 1,",
        "p. 85-102, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6383-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "doi": [
          "10.4458/1846"
        ],
        "titolo": "Itinerari di storia sociale dell\u2019educazione occidentale: Modelli culturali di costruzione del sapere, rappresentazioni sociali e pratiche formative formali, non-formali, informali. 1: Dall\u2019Umanesimo della Classicit\u00e0 all\u2019Umanesimo Antropologico. Collana referata Scienze dell'Educazione e della Formazione. vol. 5, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6812-184-6"
        ],
        "csp": "Roma:Editore Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6812-184-6, doi: 10.4458/1846",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2013). Itinerari di storia sociale dell\u2019educazione occidentale:",
        "Modelli culturali di costruzione del sapere, rappresentazioni sociali e",
        "pratiche formative formali, non-formali, informali. 1: Dall\u2019Umanesimo della",
        "Classicit\u00e0 all\u2019Umanesimo Antropologico. Collana referata Scienze",
        "dell'Educazione e della Formazione. vol. 5, p. 1-224, Roma:Editore Nuova",
        "Cultura, ISBN: 978-88-6812-184-6, doi: 10.4458/1846"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educational Effectiveness Research e politiche educative. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "2, p. 215-217, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2012",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2012). Educational Effectiveness Research e politiche",
        "educative. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. X, 2, p. 215-217, ISSN:",
        "2279-7505"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10746-fei-X-01-12/17"
        ],
        "titolo": "Ricerca Evidence-based e pratiche formative. Politiche e prassi. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "1, p. 231-247, ISSN: 2279-7505, doi: 10746-fei-X-01-12/17",
        "anno": "2012",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2012). Ricerca Evidence-based e pratiche formative. Politiche",
        "e prassi. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. X, 1, p. 231-247, ISSN:",
        "2279-7505, doi: 10746-fei-X-01-12/17"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-124",
        "titolo": "Dalla diaspora all\u2019integrazione: nuovi paradigmi per la formazione",
        "ISBN": [
          "9788861597068"
        ],
        "csp": "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 9788861597068",
        "opera": "BALDACCI, M, FRABBONI, F, MARGIOTTA, U. Longlife/Longwide Learning. Per un Trattato Europeo della Formazione. Collana Ricerca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARGIOTTA U, MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARGIOTTA U, MINELLO R (2012). Dalla diaspora all\u2019integrazione: nuovi",
        "paradigmi per la formazione. In: BALDACCI, M, FRABBONI, F,",
        "MARGIOTTA, U. Longlife/Longwide Learning. Per un Trattato Europeo",
        "della Formazione. Collana Ricerca. p. 71-124, Milano:Bruno Mondadori,",
        "ISBN: 9788861597068"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-282",
        "titolo": "Educare al tempo della crisi. Collana referata: La Societ\u00e0 Formativa-Collana di Studi e Problemi di Pedagogia Sociale. vol. 15, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-032-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-032-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2012). Educare al tempo della crisi. Collana referata: La",
        "Societ\u00e0 Formativa-Collana di Studi e Problemi di Pedagogia Sociale. vol.",
        "15, p. 1-282, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-032-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-170",
        "titolo": "I nodi della trasformazione. Antropologia e formazione. La Societ\u00e0 Formativa-Collana di Studi e Problemi di Pedagogia Sociale. vol. 16, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-035-9"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-035-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2012). I nodi della trasformazione. Antropologia e formazione.",
        "La Societ\u00e0 Formativa-Collana di Studi e Problemi di Pedagogia Sociale.",
        "vol. 16, p. 1-170, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-035-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contributo dei Dottorati alla ricerca educativa e formativa italiana. Le linee investigative emergenti dai progetti di ricerca. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "1, p. 13-19, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2011). Il contributo dei Dottorati alla ricerca educativa e",
        "formativa italiana. Le linee investigative emergenti dai progetti di ricerca.",
        "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. IX, 1, p. 13-19, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10746-fei-X-01-12/17"
        ],
        "titolo": "Saggio conclusivo: Riflessioni e proposte. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "3, p. 261-271, ISSN: 2279-7505, doi: 10746-fei-X-01-12/17",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2011). Saggio conclusivo: Riflessioni e proposte.",
        "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. IX, 3, p. 261-271, ISSN:",
        "2279-7505, doi: 10746-fei-X-01-12/17"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10746-fei-X-01-12/17"
        ],
        "titolo": "Tendenze di ricerca educativa e formativa. La prospettiva italiana nel contesto internazionale. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "3, p. 27-60, ISSN: 2279-7505, doi: 10746-fei-X-01-12/17",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2011). Tendenze di ricerca educativa e formativa. La",
        "prospettiva italiana nel contesto internazionale. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. IX, 3, p. 27-60, ISSN: 2279-7505, doi:",
        "10746-fei-X-01-12/17"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7346-fei-IX-04-11/34"
        ],
        "titolo": "La ricerca internazionale sulla formazione degli insegnanti. Un quadro evolutivo. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "3 SUPPL, p. 325-348, ISSN: 2279-7505, doi: 10.7346-fei-IX-04-11/34",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2011). La ricerca internazionale sulla formazione degli",
        "insegnanti. Un quadro evolutivo. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol.",
        "IX, 3 SUPPL, p. 325-348, ISSN: 2279-7505, doi: 10.7346-fei-IX-04-11/34"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Conclusioni. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "1, p. 309-310, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARGIOTTA U, MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARGIOTTA U, MINELLO R (2011). Conclusioni. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. IX, 1, p. 309-310, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7346-fei-IX-04-11/34"
        ],
        "titolo": "Per una formazione degli insegnanti, che si confronta con le nuove prospettive della ricerca pedagogica. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "3; SUPPL, p. 17-39, ISSN: 2279-7505, doi: 10.7346-fei-IX-04-11/34",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2011). Per una formazione degli insegnanti, che si confronta",
        "con le nuove prospettive della ricerca pedagogica. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. IX, 3; SUPPL, p. 17-39, ISSN: 2279-7505, doi:",
        "10.7346-fei-IX-04-11/34"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-242",
        "titolo": "Dirigere una scuola accogliente. Collana Studi e Ricerche. vol. 53, p",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-835-1"
        ],
        "csp": "Trento:IPRASE del Trentino, ISBN: 978-88-8232-835-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2011). Dirigere una scuola accogliente. Collana Studi e",
        "Ricerche. vol. 53, p. 1-242, Trento:IPRASE del Trentino, ISBN:",
        "978-88-8232-835-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "103-273",
        "titolo": "POIEIN. La pedagogia e le scienze della formazione. Collana referata Frontiere della didattica nell'insegnamento secondario. vol. 25, p",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-835-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-835-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINELLO R, MARGIOTTA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R, MARGIOTTA U (2011). POIEIN. La pedagogia e le scienze",
        "della formazione. Collana referata Frontiere della didattica",
        "nell'insegnamento secondario. vol. 25, p. 103-273, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-835-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intercultural Values on School System. The italian case. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "3, p. 51-66, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2010",
        "autori": "MINELLO R, RAFFAGHELLI J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R, RAFFAGHELLI J (2010). Intercultural Values on School",
        "System. The italian case. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. VIII, 3,",
        "p. 51-66, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Methodological aspects in Permit Project - The Italian experience. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "3, p. 123-132, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2010",
        "autori": "MELCHIORI R, MINELLO R, RAFFAGHELLI J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MELCHIORI R, MINELLO R, RAFFAGHELLI J (2010). Methodological",
        "aspects in Permit Project - The Italian experience. FORMAZIONE &",
        "INSEGNAMENTO, vol. VIII, 3, p. 123-132, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The PERMIT Teachers' training approach: learning from experience, experiencing to learn. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "3, p. 169-202, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2010",
        "autori": "MINELLO R, RAFFAGHELLI J"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R, RAFFAGHELLI J (2010). The PERMIT Teachers' training",
        "approach: learning from experience, experiencing to learn. FORMAZIONE",
        "& INSEGNAMENTO, vol. VIII, 3, p. 169-202, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interculturalit\u00e0: i bisogni formativi degli insegnanti italiani",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 163, p. 615-628, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2006",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2006). Interculturalit\u00e0: i bisogni formativi degli insegnanti",
        "italiani. STUDI EMIGRAZIONE, vol. 163, p. 615-628, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Integrazione e formazione interculturale nel pubblico impiego. Per una concezione pluralistica dell\u2019accoglienza",
        "ISSN": [
          "0039-2936"
        ],
        "journal": "STUDI EMIGRAZIONE",
        "csp": "vol. 163, p. 667-676, ISSN: 0039-2936",
        "anno": "2006",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2006). Integrazione e formazione interculturale nel pubblico",
        "impiego. Per una concezione pluralistica dell\u2019accoglienza. STUDI",
        "EMIGRAZIONE, vol. 163, p. 667-676, ISSN: 0039-2936"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "John Dewey e le anticipazioni del Visible Learning nella formazione degli insegnanti: a cento anni dalla pubblicazione di Democrazia e Educazione / A century later: John Dewey\u2019s Democracy and Education anticipated Visible Learning in teacher education. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "1, p. 71-88, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2015",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2015). John Dewey e le anticipazioni del Visible Learning",
        "nella formazione degli insegnanti: a cento anni dalla pubblicazione di",
        "Democrazia e Educazione / A century later: John Dewey\u2019s Democracy and",
        "Education anticipated Visible Learning in teacher education. FORMAZIONE",
        "& INSEGNAMENTO, vol. XIII, 1, p. 71-88, ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anticipazioni di pedagogia critico-radicale nel pensiero di Antonio Gramsci / Anticipations of critical-radical pedagogy in thought of Antonio Gramsci",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 4, p. 67-82, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2014). Anticipazioni di pedagogia critico-radicale nel pensiero",
        "di Antonio Gramsci / Anticipations of critical-radical pedagogy in thought of",
        "Antonio Gramsci. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 4, p. 67-82,",
        "ISSN: 1973-4778"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-122",
        "titolo": "La dimensione fenomenologica: progetti e funzioni. Morfologie della trasformazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-201-8"
        ],
        "ISSN": [
          "2284-2985"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-201-8, ISSN: 2284-2985",
        "opera": "(a cura di): MARGIOTTA U, Il grafo della formazione. L'albero generativo della conoscenza pedagogica. ONTOLOGIE PEDAGOGICHE, vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINELLO R (2014). La dimensione fenomenologica: progetti e funzioni.",
        "Morfologie della trasformazione. In: (a cura di): MARGIOTTA U, Il grafo",
        "della formazione. L'albero generativo della conoscenza pedagogica.",
        "ONTOLOGIE PEDAGOGICHE, vol. 2, p. 83-122, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-201-8, ISSN: 2284-2985"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Itinerari di storia sociale dell'educazione occidentale: Modelli culturali di costruzione del sapere, rappresentazioni sociali e pratiche formative formali, non-formali, informali. 2: Dall'Umanesimo Metodologico all'Umanesimo Storico e Dialettico. vol. 7, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6812-191-4"
        ],
        "csp": "Roma:Editore Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6812-191-4",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2014). Itinerari di storia sociale dell'educazione occidentale:",
        "Modelli culturali di costruzione del sapere, rappresentazioni sociali e",
        "pratiche formative formali, non-formali, informali. 2: Dall'Umanesimo",
        "Metodologico all'Umanesimo Storico e Dialettico. vol. 7, p. 1-194,",
        "Roma:Editore Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6812-191-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Insegnare Filosofia oggi. Una disciplina al crocevia del destino degli individui. Collana referata Diventare insegnanti: le Didattiche. vol. 4, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-083-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-083-9",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2014). Insegnare Filosofia oggi. Una disciplina al crocevia del",
        "destino degli individui. Collana referata Diventare insegnanti: le Didattiche.",
        "vol. 4, p. 1-272, ROMA:Anicia, ISBN: 978-88-6709-083-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10746/-fei-XI-03-13_02"
        ],
        "titolo": "Vygotskij e la Neurodiversit\u00e0. Riformulare i problemi per i bambini con Bisogni Educativi Speciali (BES) / Vygotsky and Neurodiversity. Rethinking the problems for children with Special Educational Needs",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 3, p. 15-31, ISSN: 1973-4778, doi: 10746/-fei-XI-03-13_02",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINELLO R (2013). Vygotskij e la Neurodiversit\u00e0. Riformulare i problemi",
        "per i bambini con Bisogni Educativi Speciali (BES) / Vygotsky and",
        "Neurodiversity. Rethinking the problems for children with Special",
        "Educational Needs. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 3, p. 15-31,",
        "ISSN: 1973-4778, doi: 10746/-fei-XI-03-13_02"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "doi": [
          "10.4458/1846"
        ],
        "titolo": "Itinerari di storia sociale dell\u2019educazione occidentale: Modelli culturali di costruzione del sapere, rappresentazioni sociali e pratiche formative formali, non-formali, informali. 1: Dall\u2019Umanesimo della Classicit\u00e0 all\u2019Umanesimo Antropologico. Collana referata Scienze dell'Educazione e della Formazione. vol. 5, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6812-184-6"
        ],
        "csp": "Roma:Editore Nuova Cultura, ISBN: 978-88-6812-184-6, doi: 10.4458/1846",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2013). Itinerari di storia sociale dell\u2019educazione occidentale:",
        "Modelli culturali di costruzione del sapere, rappresentazioni sociali e",
        "pratiche formative formali, non-formali, informali. 1: Dall\u2019Umanesimo della",
        "Classicit\u00e0 all\u2019Umanesimo Antropologico. Collana referata Scienze",
        "dell'Educazione e della Formazione. vol. 5, p. 1-224, Roma:Editore Nuova",
        "Cultura, ISBN: 978-88-6812-184-6, doi: 10.4458/1846"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-282",
        "titolo": "Educare al tempo della crisi. Collana referata: La Societ\u00e0 Formativa-Collana di Studi e Problemi di Pedagogia Sociale. vol. 15, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-032-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-032-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2012). Educare al tempo della crisi. Collana referata: La",
        "Societ\u00e0 Formativa-Collana di Studi e Problemi di Pedagogia Sociale. vol.",
        "15, p. 1-282, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-032-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-242",
        "titolo": "Dirigere una scuola accogliente. Collana Studi e Ricerche. vol. 53, p",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-835-1"
        ],
        "csp": "Trento:IPRASE del Trentino, ISBN: 978-88-8232-835-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINELLO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R (2011). Dirigere una scuola accogliente. Collana Studi e",
        "Ricerche. vol. 53, p. 1-242, Trento:IPRASE del Trentino, ISBN:",
        "978-88-8232-835-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "103-273",
        "titolo": "POIEIN. La pedagogia e le scienze della formazione. Collana referata Frontiere della didattica nell'insegnamento secondario. vol. 25, p",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-835-1"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-835-1",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINELLO R, MARGIOTTA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MINELLO R, MARGIOTTA U (2011). POIEIN. La pedagogia e le scienze",
        "della formazione. Collana referata Frontiere della didattica",
        "nell'insegnamento secondario. vol. 25, p. 103-273, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-835-1"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "28099",
    "nome": "MINELLO Rita",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinatrice del Comitato Editoriale della Rivista \u201cFormazione & Insegnamento\u201d, European Journal of Research on Education and Teaching / Rivista internazionale di Scienze dell\u2019educazione e della formazione. Lecce: Pensa MultiMedia. Rivista di Fascia A, quadrimestrale, giunta al XIV anno di pubblicazione, che si occupa dei temi della ricerca scientifica nel campo dell'educazione e della formazione, con particolare riferimento ai problemi della ricerca educativa, della formazione continua, delle politiche della formazione in un contesto globale; dei temi della formazione e dell\u2019insegnamento nella scuola secondaria, e di quant'altro sia riconducibile, in sede non solo accademica, e in ambito europeo, alle diverse articolazioni delle Scienze della formazione e della cognizione.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segretario editoriale e membro del gruppo di ricerca nel Trattato europeo di Scienze della Formazione. sotto il coordinamento del Prof. U. Margiotta. Nato dall'esigenza di indagare sulle strutture-chiave dell'esperienza: formare, educare, istruire; e dalla necessit\u00e0 di riposizionare i rapporti e ridefinire i termini in rapporto alle scienze della formazione, il Trattato prevede una serie di volumi, pubblicati in quattro lingue, con partecipazione di ricercatori e studiosi europei. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Centro Internazionale per la Ricerca Educativa (CISRE).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della Collana Referata \u201cin-con-tra: Didattica e Pedagogia dell\u2019inclusione\u201d della Casa Editrice Aracne.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della Collana Referata \u201cDiventare Insegnanti\u201d della Casa Editrice Anicia",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana Referata \u201cScienze Pedagogiche e Psicologiche\u201d della Casa Editrice EdiCusano.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e chairman al Convegno Internazionale \u201cL\u2019intercultura nel pubblico impiego: come integrare la comunicazione interculturale nei servizi pubblici europei? Lavori per il Progetto Europeo\u201cComunicazione interculturale\u201d. \u201cProgetto Europeo \u201cComunicazione interculturale\u201d. JAI/2003/INTI/112. Chairman I sessione di lavoro: \u201cCome prendere nella debita considerazione la diversit\u00e0 culturale degli utenti nel servizio pubblico?\u201d Comunicazione III Sessione di lavoro: \u201cLa comunicazione culturale nell\u2019insegnamento pubblico\u201d, e presentazione Paper \u201cInterculturalit\u00e0: i bisogni formativi degli insegnanti\u201d. Partecipazione alla tavola rotonda: \u201cPer un\u2019etica della comunicazione interculturale nel pubblico impiego\u201d. Pesaro.",
        "periodo": "dal 03-06-2005 al 04-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Meeting internazionale dei giovani e delle Politiche Giovanili \u201cPatto Aperto Per La Giovent\u00f9. Oltre la Strategia di Lisbona: la dimensione culturale nello sviluppo sostenibile\u201d. Universit\u00e0 di Urbino, Regione Marche \u2013 Assessorato alle Politiche Giovanili e allo Sport, Province di Pesaro e di Urbino. Relatrice sul tema: \u201cLe rappresentazioni sociali delle politiche giovanili in Italia\u201d. Urbino.",
        "periodo": "dal 13-07-2005 al 16-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Corso di formazione nazionale per i docenti destinati all\u2019estero nell\u2019A.S. 2005-06. MAE (Ministero degli Affari Esteri), Direzione Generale per la Promozione e la Cooperazione Culturale. Relatrice sul tema: \u201cFondamenti della valutazione degli apprendimenti in contesti di insegnamento dell\u2019italiano LS\u201d. Abano Terme (PD).",
        "periodo": "dal 26-07-2005 al 29-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e come coordinatore dei gruppi di lavoro al Seminario di formazione per dirigenti scolastici e docenti \u201cEducazione Interculturale e Rappresentazioni Sociali\u201d. Progetto EIRE (L\u2019\u00e9ducation interculturelle par les representations). 112444-CP-1-2003-1-IT-COMENIUS-C21. Relazione: \u201cCome identificare le proprie rappresentazioni sociali e quelle degli alunni - aspetti metodologici\u201d. Pesaro.",
        "periodo": "dal 08-09-2005 al 10-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e responsabile organizzazione laboratori tematici al Corso Nazionale di aggiornamento per insegnanti di religione cattolica. MIUR (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e Ricerca) e CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema: \u201cL\u2019insegnamento della religione cattolica e l\u2019attuazione degli orientamenti pedagogico-didattici indicati dalla Riforma\u201d. Assisi.",
        "periodo": "dal 06-11-2005 al 09-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come coordinatore e relatore al Convegno \u201cNuove Tecnologie per lo svantaggio\u201d. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari e SSIS-SOS del Veneto. Coordinamento del convegno, organizzazione, intervento introduttivo, relazione dal titolo: \u201cLe nuove dimensioni e i flussi metodologici nelle tecnologie formative orientate alla dimensione relazionale del disagio e della disabilit\u00e0\u201d. Venezia.",
        "periodo": "dal 18-02-2006 al 18-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cVecchia Europa, Nuova Europa Reazioni all\u2019Allargamento\u201d. Progetto V.E.N.E.R.A. APESC 2004/EU-25/096-154. Seminario di formazione per dirigenti scolastici e docenti. Relatrice sui temi: 1) \u201cConfronto tra i docenti sulle esperienze realizzate in classe. Elaborazione di possibili percorsi didattici interdisciplinari. Modalit\u00e0 operative per la costruzione di una rete di scuole disponibili a continuare il confronto e a realizzare progetti in rete\u201d 2) \u201cCome identificare le proprie rappresentazioni sociali e quelle degli alunni. La didattica laboratoriale e la metodologia della ricerca applicati alle tematiche dell\u2019allargamento dell\u2019Europa, Progettazione di U.A. di educazione alla convivenza civile\u201d. Pesaro.",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 24-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e responsabile organizzazione laboratori tematici al Corso Nazionale di aggiornamento per insegnanti di religione cattolica. MIUR (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e Ricerca) e CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema \u201cSviluppo interdisciplinare dell\u2019insegnamento della religione cattolica\u201d. Assisi.",
        "periodo": "dal 05-11-2006 al 08-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Nazionale dei Direttori e responsabili dell\u2019IRC. CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema \u201cCriteri per la progettazione di una buona pratica didattica\u201d. Roma.",
        "periodo": "dal 04-03-2007 al 07-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno della Rete per l\u2019integrazione degli alunni stranieri del Veneto Orientale \u201cDov'\u00e8 la mia casa? Riflessioni ed esperienze a confronto su preadolescenza e adolescenza degli alunni stranieri\u201d. Relazione sul tema: \u201cLa gestione della classe interculturale\u201d.",
        "periodo": "dal 08-05-2007 al 08-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Scienze Cognitive \u00abI linguaggi delle Scienze Cognitive\u00bb. Relazione tema: \u201cInterdisciplinarit\u00e0 e scienze della cognizione: il nuovo Trattato Europeo di Scienze della Formazione\u201d. Universit\u00e0 di Messina, Messina-Noto.",
        "periodo": "dal 06-06-2007 al 08-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale IHRS: International Human Science Research Conference, New frontiers of phenomenology. Presentazione Paper: \u201cScience Education: between Phenomenology of Education and Reason's Autonomy\u201d. Trento.",
        "periodo": "dal 13-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e responsabile organizzazione laboratori tematici al Corso Nazionale di aggiornamento per insegnanti di religione cattolica. MIUR (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e Ricerca) e CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema: \u201cIRC e buone pratiche\u201d. Assisi.",
        "periodo": "dal 05-11-2007 al 07-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario \u201cla mappa culturale degli IdR: la sperimentazione degli obiettivi e traguardi IRC\u201d. CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Convegno Nazionale dei Direttori e responsabili dell\u2019IRC. Relatrice sul tema \u201cLa professionalit\u00e0 dell\u2019IdR: competenza pedagogico-didattica\u201d. Aosta.",
        "periodo": "dal 14-01-2008 al 16-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale Rencontres International Jules Verne \u00abEducation scientifique et questions \u00e0 la science\u00bb - Premier colloque \u00abLe Partage du savoir: r\u00e9alit\u00e9s et utopies\u00bb. Relatrice sul tema \u201cLe progr\u00e8s de la science et des techniques: le futur n\u2019est pas celui d\u2019autrefois\u201d. Nantes.",
        "periodo": "dal 23-01-2008 al 26-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e responsabile organizzazione laboratori tematici al Corso Nazionale di aggiornamento per insegnanti di religione cattolica. MIUR (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e Ricerca) e CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema \u201cCriteri per l\u2019analisi delle interazioni educative\u201d. Campora S. Giovanni.",
        "periodo": "dal 10-11-2008 al 12-11-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico e didattico dei lavori di Summer School di ricerca. SIREF (Societ\u00e0 Italiana Ricerca Educativa e Formativa). La Summer School della SIREF \u00e8 uno stage annuale di alta formazione rivolto prioritariamente dottorandi e dottori di ricerca in scienze pedagogiche, nonch\u00e9 aperto anche a docenti, ricercatori e formatori operanti in contesti formativi o educativi.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico e didattico dei lavori di Winter School di ricerca. SIREF (Societ\u00e0 Italiana Ricerca Educativa e Formativa). La Winter School della SIREF \u00e8 uno stage annuale di alta formazione rivolto prioritariamente dottorandi e dottori di ricerca in scienze pedagogiche, nonch\u00e9 aperto anche a docenti, ricercatori e formatori operanti in contesti formativi o educativi.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e responsabile organizzazione laboratori tematici al Corso Nazionale di aggiornamento per insegnanti di religione cattolica.. MIUR (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e Ricerca) e CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema \u201cRiqualificazione della prassi educativo-didattica nell\u2019Insegnamento della religione cattolica\u201d. Montesilvano",
        "periodo": "dal 25-10-2010 al 27-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Nazionale Direttori/Responsabili diocesani, regionali dell\u2019Irc. CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema \u201cCostruire un progetto di formazione permanente degli IDR\u201d. Assisi.",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 13-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e responsabile organizzazione laboratori tematici al Corso Nazionale di aggiornamento per insegnanti di religione cattolica. MIUR (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e Ricerca) e CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema \u201cLavorare per competenze: dalle dimensioni dell\u2019IRC i criteri per le competenze\u201d. Montesilvano.",
        "periodo": "dal 24-09-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Nazionale Direttori/Responsabili diocesani, regionali dell\u2019Irc e Presidi delle Facolt\u00e0 Teologiche-Direttori degli ISSR. CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema \u201cLa formazione degli IdR: un progetto condiviso\u201d. Roma.",
        "periodo": "dal 16-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e responsabile organizzazione laboratori tematici al Corso Nazionale di aggiornamento per insegnanti di religione cattolica. MIUR (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e Ricerca) e CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Relatrice sul tema \u201cLa didattica per competenze anche nell\u2019IRC: ricerche accademiche\u201d. Assisi",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 06-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al IX Seminario Nazionale ARIAC (Associazione Ricerca Italiana Apprendimento Cooperativo). Relatrice sul tema: \u201cLa formazione tra ricerca, sviluppo professionale e scuole: Quale formazione in servizio? Modelli e prospettive\u201d. Giulianova (TE).",
        "periodo": "dal 31-08-2014 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Seminario Rete RISM (Insegnanti degli Istituti Comprensivi e della Scuola Secondaria di secondo grado del Distretto 35 di Mirano VE). Relatrice sul tema: \u201cApprendimento Cooperativo, risorsa per le classi e la comunit\u00e0 professionale nell\u2019ottica dell\u2019inclusivit\u00e0. Come innovare l\u2019apprendere e l\u2019insegnare con la formazione continua degli adulti\u201d. Mirano, VE",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Conferenza Universitaria Nazionale di Scienze della Formazione. Seminario di Studi \u201cLa formazione degli insegnanti iniziale e in servizio\u201d. Relatrice sul tema: \u201cJohn Dewey e le anticipazioni del Visible Learning nella formazione degli insegnanti. Roma.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatrice dell\u2019area pedagogica del Master Universitario di II livello - Master Formatori di Docenti di Italiano LS in Sudamerica, e docente di \u201cApprocci metodologici e tecniche didattiche\u201d, con incarico anche di tutor scientifico di tesi. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia Dipartimento di linguistica e glottodidattica. Referente Prof. Paolo Balboni.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice responsabile del macro-progetto di ricerca UFA: Univirtual for Africa. Il progetto UFA si orienta al lifelong learning universitario attraverso la costituzione di un Campus virtuale co-gestito dall\u2019Universit\u00e0 di Venezia e l\u2019Universit\u00e0 di Koudougou che abbia per finalit\u00e0 l\u2019erogazione di formazione e-learning che risponda ai bisogni del mercato di lavoro dei paesi africani e favorisca il raggiungimento degli Obiettivi del Millennio. Si sviluppa attraverso attivit\u00e0 preparatorie, operative, comunicative e di management. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Centro Interateneo per la Ricerca Didattica ed Educativa.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice responsabile del progetto di ricerca e formazione all\u2019e-learning dei docenti dell\u2019Universit\u00e0 di Koudougou, Burkina Faso. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Centro Interateneo per la Ricerca Didattica ed Educativa.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice responsabile del Progetto di ricerca \u201cOutline - Laboratorio di ricerca sulle culture urbane e giovanili per l\u2019educazione informale, Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Il progetto di ricerca indaga, secondo prospettive reali e concrete i fenomeni formativi, i modelli culturali di costruzione del sapere, rappresentazioni sociali e pratiche formative formali, non-formali, informali, che attraversano le culture e le sub-culture dei giovani.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progettazione e coordinamento del Corso di Perfezionamento in \u201cTutoring per la formazione a distanza di terzo livello e permanente\u201d (300 h \u2013 12 CFU), moduli 1, 2, 3, 4, per un totale di 4 CFU. Universit\u00e0 Niccol\u00f2 Cusano.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "Progettazione del Master di I livello in \u201cEsperto in Tutoring e Servizi Educativi\u201d (1500 h \u2013 60 CFU). Universit\u00e0 Niccol\u00f2 Cusano.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Segretario generale SIREF (Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Educativa e Formativa) (carica elettiva) e Socio attuale",
        "periodo": "dal 15-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio INPE (International Network of Philosophers of Education).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomination des membres au comit\u00e9 de r\u00e9flexion sur les progammmes d'italien. Republique du Cameroun, Ministere des Enseignements Secondaires.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Socio AIRIcerca (International Society for Italian Researchers).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico ARIAC (Associazione Ricerca Italiana Apprendimento Cooperativo), con sede presso il Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo dell\u2019Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente di Metodologia della ricerca biblio-sitografica nel Dottorato in Scienze della cognizione e della formazione dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-07-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di Metodologia della ricerca attraverso Grounded Theory nel Dottorato in Scienze della cognizione e della formazione dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-07-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento nel Master blended \u201cCoop\u00e9ration internationale, Action humanitaire et D\u00e9veloppement durable\u201d. Dipartimento di Ingegneria Civile, Edile e Ambientale dell\u2019Universit\u00e0 di Padova e l\u2019Institut des Relations Internationales du Camerun. Disciplina: \u201cMetodologia e tecniche della ricerca sociale\u201d (6 ECTS) per una durata di 48 ore in ciascun anno di insegnamento, con incarico anche di tutor scientifico di tesi.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-07-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Cultrice della Materia per la Cattedra di Pedagogia Generale e Teorie della Formazione del Prof. Umberto Margiotta preso la SSIS del Veneto Venezia \u2013 Corsi regolari, Corsi Speciali, Corsi SOS, Corsi COBISLID. L\u2019incarico comprende: Coordinamento scientifico dei tutor online. Didattica in aula. Elaborazione prove d\u2019esame. Organizzazione e gestione esami. Correzione prove d\u2019esame.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 30-07-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, produzione di strumenti di analisi docenza, attivit\u00e0 di formazione, e tutoraggio scientifico di discipline pedagogiche nel Master Universitario di I livello ITALS Master Universitario in didattica e promozione della lingua e della cultura italiane a stranieri. Dipartimento di linguistica e glottodidattica, Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia. Referente del Master: prof. Paolo E. Balboni. Il Master ha come obiettivo la formazione di professionalit\u00e0 esperte nella ricerca didattica della lingua italiana. Prepara personale con un profilo professionale specifico per la promozione e l'insegnamento della lingua e della cultura italiana a stranieri, sia in Italia che all'estero.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di Insegnamento a contratto di Processi e Metodologie dell\u2019Insegnamento, Unit\u00e0 formativa di Teorie dell\u2019istruzione e programmazione didattica, Area Comune, Quarto ciclo, I Anno di corso, I semestre, sede di Venezia, presso la SSIS del Veneto - Scuola Interateneo di Specializzazione per la formazione degli Insegnanti della Scuola Secondaria",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "Cultrice della Materia per la Cattedra di Teorie dell\u2019Istruzione e Politiche Formative del Prof. Umberto Margiotta presso la SSIS del Veneto \u2013 Corsi regolari, Corsi Speciali, Corsi SOS, Corsi COBISLID. L\u2019incarico comprende: Coordinamento scientifico dei tutor online. Didattica in aula. Elaborazione prove d\u2019esame. Organizzazione e gestione esami. Correzione prove d\u2019esame.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-07-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di Insegnamento a contratto di Laboratorio di didattica delle interazioni educative, Unit\u00e0 formativa di Psicopedagogia Area Comune, Quarto, Quinto e Sesto ciclo, I Anno di corso, I semestre, sede di Venezia, presso la SSIS del Veneto - Scuola Interateneo di Specializzazione per la formazione degli Insegnanti della Scuola Secondaria",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, produzione di strumenti di analisi, docenza di \u201cMetodologie e tecniche del Cooperative Learning\u201d e \u201cAnalisi delle competenze comunicative\u201d. Master Universitario di I livello in tecnologie e metodologie della formazione in rete dell\u2019Universit\u00e0 di Verona (Dipartimento di Scienze dell\u2019informazione) e SSIS del Veneto. Referente del Master Prof. Ruggero Ferro.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, produzione di strumenti di analisi docenza di \u201cMetodologie e tecniche del Cooperative Learning\u201d e \u201cAnalisi delle competenze comunicative\u201d. MTMF - Master Master Universitario di I livello in Tecnologie e metodologie della formazione in rete, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari e SSIS del Veneto. Referente Dott.ssa Monica Banzato.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Azioni di ricerca e formazione continua del personale scolastico. MIUR. Formatrice ministeriale nell'ambito del \u201cPiano nazionale di formazione degli insegnanti sulle tecnologie dell'informazione e della comunicazione FOR TIC \u2013 Piani A e B\u201d. Con produzione di materiale ad uso nazionale.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 30-07-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca e produzione di strumenti di analisi per il Progetto REAL \u201cLaboratorio di Ricerca Educativa Applicata\u201d. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia e SSIS del Veneto.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca e produzione di strumenti di analisi per il Progetto \u201cIntegrazione formativa e scolastica italiani all\u2019estero\u201d. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Centro di Eccellenza per la Ricerca Didattica e la Formazione Avanzata.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico Area della Didattica Speciale per la SSIS del Veneto, Indirizzo Percorso aggiuntivo delle attivit\u00e0 di sostegno - 400 ore presso la sede di Venezia (SOS 400) L\u2019incarico comprende: Coordinamento dell\u2019area. Coordinamento seminario permanente online. Coordinamento scientifico seminario in presenza \u201cNuove tecnologie per la didattica \u201cspeciale\u201d Relatrice al seminario stesso. Organizzazione della didattica d\u2019aula dei docenti dell\u2019area della Didattica Speciale. Partecipazione ad esami d\u2019area e ad esami finali d\u2019area.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, produzione di strumenti di analisi, docenza di \u201cMetodologie della ricerca educativa e didattica\u201d e tutor scientifico, con incarico anche di tutor scientifico di tesi. MRDCF - Master Universitario di II livello in Ricerca Didattica e Counselling Formativo dell\u2019Universit\u00e0 di Venezia (Dipartimento di Filosofia e Teoria delle scienze) e SSIS del Veneto. Referente del Master: Prof. Fiorino Tessaro.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Azioni di ricerca e formazione continua del personale scolastico. Provincia Autonoma di Trento-SSIS del Veneto. Docente di discipline pedagogiche nel Progetto di professionalizzazione degli insegnanti promosso dalla sul tema: le Nuove Tecnologie a sostegno della didattica. Docenze nel Percorso B, Percorso E (Processi di insegnamento e di apprendimento e Nuove Tecnologie).",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-07-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, produzione di strumenti di analisi docenza per il per il modulo: L\u2019apprendimento online: introduzione alla piattaforma Moodle; con produzione di materiale e coordinamento scientifico attivit\u00e0 online del modulo e incarico anche di tutor scientifico di tesi. MCLV - Master Universitario di I livello in Comunicazione e Linguaggi non Verbali, Dipartimento di Filosofia e Teoria delle scienze, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Referente del Master: Prof. Ivana Padoan.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Senior del gruppo di ricerca TSI4RED, nel settore delle tecnologie didattiche applicate alle discipline scolastiche. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Centro di Eccellenza per la Ricerca Didattica e la Formazione Avanzata.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Azioni di ricerca e formazione continua del personale scolastico. Provincia Autonoma di Trento-SSIS del Veneto. Docente di discipline pedagogiche nel Progetto di professionalizzazione degli insegnanti promosso dalla Provincia Autonoma di Trento sul tema: Processi di insegnamento e di apprendimento e Nuove Tecnologie, Percorso D. Supporto teorico, pedagogico o didattico agli esperti delle tecnologie, al fine di costruire significati, orientare processi di pensiero, analizzare criticit\u00e0 utili agli insegnanti per integrare la formazione tecnologica nel pi\u00f9 ampio contesto delle teorie educative e formative.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-07-2009"
      },
      {
        "content": "Revisore ANVUR (Agenzia Nazionale per la Valutazione del sistema Universitario e della Ricerca) dei prodotti di ricerca degli atenei e centri di ricerca, per il GEV 11, VQR 2004-2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, produzione di strumenti di analisi e formazione per il Corso di Perfezionamento Metodologie della formazione in rete. Docente per il modulo: La formazione dell\u2019adulto; problemi e caratteristiche. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Centro di Eccellenza per la Ricerca Didattica e la Formazione Avanzata - SSIS del Veneto",
        "periodo": "dal 01-08-2006 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, produzione di strumenti di analisi e formazione per il Corso di Perfezionamento Metodologia metacognitiva nei processi di apprendimento mediato. Il Programma di Arricchimento Strumentale di Reuven Feuerstein. Docente per il modulo: L1 Introduzione alla psicopedagogia della linguaggio e della comunicazione e per il modulo L2: Un modello di insegnamento: l\u2019approccio integrato di Gordon. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Centro di Eccellenza per la Ricerca Didattica e la Formazione Avanzata.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-07-2007"
      },
      {
        "content": "Azioni di ricerca e formazione continua del personale scolastico. MIUR (Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e Ricerca) e CEI (Conferenza Episcopale Italiana). Incontri Nazionali Annuali per insegnanti di religione cattolica (IRC) e Incontri Nazionali Annuali dei Direttori e responsabili dell\u2019IRC. Attivit\u00e0 di organizzazione, coordinamento, report e restituzione del lavoro dei gruppi nazionali.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di guida alla progettazione, al coordinamento, all\u2019erogazione, alla valutazione e alla gestione di un corso online nel Progetto di formazione di un gruppo di tutor online per la confterziario. Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Centro di Eccellenza per la Ricerca Didattica e la Formazione Avanzata - ConfTerziario.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "Membro (eletto) della Commissione Istruttoria incaricata dalle Societ\u00e0 pedagogiche italiane (SIPED, CIRSE, SIRD, CIRPED, SIREF) di redigere la proposta dei criteri di classificazione delle Riviste pedagogiche italiane, per adeguarle agli standard scientifici internazionali.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico Area Comune per la SSIS del Veneto, corsi speciali SOS (per il sostegno) 800. L\u2019incarico comprende: Coordinamento scientifico dei tutor online. Organizzazione e gestione esami. Correzione prove d\u2019esame, partecipazione ad esami d\u2019area e ad esami finali d\u2019area.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare di Insegnamento a contratto di Laboratorio di ricerca educativa e didattica, Unit\u00e0 formativa di Teorie dell\u2019istruzione e programmazione didattica, Area Comune, Decimo ciclo, I Anno di corso, I semestre, sede di Venezia, presso la SSIS del Veneto - Scuola Interateneo di Specializzazione per la formazione degli Insegnanti della Scuola Secondaria",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Membro (eletto) della Commissione tecnica incaricata dalle Societ\u00e0 pedagogiche italiane (SIPED, CIRSE, SIRD, CIRPED, SIREF) della valutazione delle riviste pedagogiche.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Breve docenza in quattro incontri sul Tema: Dalla comunicazione interculturale all\u2019educazione interculturale. Koper, Dipartimento di Italianistica, Facolt\u00e0 di Studi Umanistici Capodistria - Universit\u00e0 del Litorale Corso di Pedagogia Interculturale \u2013 Facolt\u00e0 di lingue, corso di laurea in Lingue e Letterature straniere",
        "periodo": "dal 03-03-2011 al 20-04-2011"
      },
      {
        "content": "Cultrice della Materia per la Cattedra di Pedagogia Generale del Prof. Luigino Binanti, Universit\u00e0 del Salento",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di Insegnamento a contratto [settore 11/D1] Progettazione del curricolo e programmazione educativa [2 CFU] Dipartimento di Filosofia e Beni Culturali (TFA), Universit\u00e0 degli Studi Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di insegnamento a contratto [settore 11/D1-MPED-02] Storia Sociale dell\u2019Educazione [10 CFU] Corso di Laurea Scienze della formazione, Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano, Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di Insegnamento a contratto [settore 11/D1] Progettazione del curricolo e programmazione educativa [2 CFU] Dipartimento di Filosofia e Beni Culturali (PAS), Universit\u00e0 degli Studi Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di Insegnamento a contratto [settore 11/D1, SSD: M-PED01] Pedagogia Generale e Sociale [10 CFU] Corso di Laurea Scienze della formazione, Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano, Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di insegnamento [settore 11/D1-MPED-02] Storia Sociale dell\u2019Educazione [10 CFU] Corso di Laurea Scienze della formazione, Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano, Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, produzione di strumenti di analisi insegnamento nei moduli 1, 2, 3, 4 nel Corso di Perfezionamento in \u201cTutoring per la formazione a distanza di terzo livello e permanente\u201d (300 h \u2013 12 CFU), per un totale di 4 CFU. Universit\u00e0 Niccol\u00f2 Cusano di Roma.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice nel settore concorsuale 11/D1, SSD: M-PED02 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano, Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione. Con affidamento di insegnamento di Pedagogia Generale e sociale e Storia sociale dell\u2019educazione. IL PERCORSO DI RICERCA PERSONALE. Si svolge in parte presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano, Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, in parte presso il Centro Internazionale di Studi sulla Ricerca Educativa e la Formazione Avanzata (CISRE) del Dipartimento di Filosofia e Beni culturali dell\u2019Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia. Tale prospettiva di ricerca si sviluppa attraverso due filoni: Percorso A: si concentra sulle caratteristiche pi\u00f9 significative della storia sociale dell\u2019educazione, di cui indaga le coordinate trasformative nel loro emergere storico, secondo alcune specifiche voci, riconducibili alle tre aree sociali della: formativit\u00e0, responsabilit\u00e0, intenzionalit\u00e0. Si attribuisce particolare rilievo alle culture e le sub-culture giovanili contemporanee, che sono il dato emergente della nuova educazione sociale, il nuovo spazio dell\u2019educazione informale, poich\u00e9 al loro interno passano potenti messaggi formativi informali e non formali (es.: Pratiche artistiche, musicali e performative, pratiche del look, creativo-conservative, di ribellione, protesta e critica sociale, etc.). Tale filone di ricerca, nella sua prospettiva di storia sociale dell\u2019educazione contemporanea, \u00e8 sinergicamente connesso col Progetto \"OutLine - Laboratorio per la Ricerca Educativa sulle Culture Urbane\", per il quale sono la responsabile. Percorso B: Il secondo filone di ricerca si svolge nell\u2019ambito del Trattato Europeo delle Scienze della Formazione, presso il Centro Internazionale di Studi sulla Ricerca Educativa e la Formazione Avanzata (CISRE) del Dipartimento di Filosofia e Beni culturali dell\u2019Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia. La ricerca consiste in un\u2019indagine sulle connessioni tra persona, sviluppo e apprendimento, attraverso prospettive epistemologiche, teoriche e applicative. Tale prospettiva di ricerca si sviluppa in termini di Antropologia e teoria della persona. Prospettive interdisciplinari volte, in particolare, a ricercare criticamente i fondamenti epistemologici delle educative e formative, dei paradigmi filosofici e culturali che sono alla base delle teorie e delle pratiche educative. In particolare, si \u00e8 proceduto a una mappatura delle correnti di pensiero che hanno caratterizzato l\u2019epigenesi della formazione, il suo riposizionarsi rispetto all\u2019educazione; la decostruzione, colonizzazione e ricostruzione avvenuta (e anche in fieri) all\u2019interno delle scienze della formazione. Ci\u00f2 anche al fine di consolidare alcuni elementi utili alla formazione del personale scolastico (con particolare riferimento agli insegnanti), alla costruzione dell\u2019identit\u00e0 professionale, all\u2019identificazione di metodologie e/o strategie della ricerca educativa e formativa che meglio promuovono sistematica fertilizzazione incrociata tra i diversi campi disciplinari, per consentire un approccio integrato a una pluralit\u00e0 di conoscenze e competenze.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di Insegnamento [settore 11/D1, SSD: M-PED01] Pedagogia Generale e Sociale [10 CFU] Corso di Laurea Scienze della formazione, Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano, Roma - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del team di ricerca MIUR per coordinamento e organizzazione della Sperimentazione Ministeriale sui nuovi Obiettivi di apprendimento e Traguardi per lo sviluppo delle competenze IRC e ulteriori evoluzioni, in riferimento alla Circolare Ministeriale n. 45 del 22 aprile 2008",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Senior e componente del Comitato Scientifico nel Progetto FSE 2007/2008 (Asse IV, ob. spec. H) \u201cPercorsi di aggiornamento e di accrescimento professionali per Dirigenti scolastici e direttori di CFP\u201d, in collaborazione CIRDFA (Centro Interateneo per la Ricerca Didattica e la Formazione Avanzata dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia). e IPRASE (Istituto Provinciale per la Ricerca, l'Aggiornamento e la Sperimentazione Educativi) del Trentino e CIRDFA (Centro Interateneo per la Ricerca Didattica e la Formazione Avanzata dell\u2019Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia). Responsabile del tema \u201cFondamenti epistemologici e pedagogici dello sviluppo professionale dei Dirigenti Scolastici e della Formazione Professionale, con particolare riferimento alla leadership educativa e alle prospettive della attuale ricerca educativa italiana e internazionale\u201d e curatrice del report finale del 2009 \u201cPercorsi di aggiornamento e di accrescimento professionali per Dirigenti scolastici e direttori di CFP\u201d.",
        "periodo": "dal 15-09-2007 al 15-07-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Senior e componente del Comitato Scientifico nel Progetto PERMIT (Promote Education and Reciprocal understanding through Multicultural Integrated Teaching - CFCU-TR 0604). Capofila: CIRDFA - Centro Interateneo per la Ricerca Didattica e la Formazione Avanzata - Universit\u00e0 degli Studi Ca' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 15-09-2008 al 15-07-2010"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Senior e componente del Gruppo di ricerca PRIN-Venezia. Progetto PRIN- ONTOPED (Qualit\u00e0 della ricerca e documentazione scientifica nelle ricerche pedagogiche). CUP H71J11000980001. Unit\u00e0 di Ricerca B \u201cOntologie delle scienze della formazione: condivisione della conoscenza pedagogica e valutazione della ricerca\u201d, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia - Dipartimento di Filosofia e Teoria delle scienze, responsabile Prof. Umberto Margiotta",
        "periodo": "dal 20-09-2008 al 15-07-2010"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Methodological coordinator, ricercatrice senior, membro del comitato scientifico nel Progetto Europeo 3EMI (Exp\u00e9rimentation du Management Interculturel et Environnemental dans les Etablissements scolaires). 142064-LLP-1-2008-1-IT-COMENIUS-CMP. Capofila Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia e SSIS del Veneto. Linee di ricerca sulla formazione interculturale e allo sviluppo sostenibile degli insegnanti e dei manager scolastici. Ricerca con particolare riferimento alle componenti di Analyzing Research Methodology (Strategies, Instruments, and Methods).",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Progettista, vincitrice, ricercatrice e coordinatrice del Progetto Nazionale Classi 2.0 \u201cLaboratorio eCitizen: Metodologie-tecnologie della cittadinanza digitale\u201d. MIUR - Istituto Sansovino di Oderzo.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2012"
      }
    ]
  }
}