{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abUn oratorio senza musica \u00e8 un corpo senz\u2019anima\u00bb. Gli orizzonti musicali di Don Bosco tra armonia, condivisione, aggregazione e formazione.",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 2 - Ottobre 2016, p. 67-70, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2016",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Acone Leonardo (2016). \u00abUn oratorio senza musica \u00e8 un corpo",
        "senz\u2019anima\u00bb. Gli orizzonti musicali di Don Bosco tra armonia, condivisione,",
        "aggregazione e formazione.. NUOVA SECONDARIA, vol. 2 - Ottobre 2016,",
        "p. 67-70, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Infanzia interrotta e societ\u00e0 incrinata: il riverbero della violenza tra narrazione e cronaca",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1/2016, p. 254-266, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2016",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Acone Leonardo (2016). Infanzia interrotta e societ\u00e0 incrinata: il riverbero",
        "della violenza tra narrazione e cronaca. PEDAGOGIA OGGI, vol. 1/2016, p.",
        "254-266, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "730-738",
        "titolo": "L'intersezione letteratura-musica come modello interdisciplinare e linguaggio educativo permanente",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "(a cura di): Liliana Dozza e Simonetta Ulivieri, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Acone Leonardo (2016). L'intersezione letteratura-musica come modello",
        "interdisciplinare e linguaggio educativo permanente. In: (a cura di): Liliana",
        "Dozza e Simonetta Ulivieri, L'educazione permanente a partire dalle prime",
        "et\u00e0 della vita. p. 730-738, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cava di Rosso, la spiaggia di Aylan e l'orsetto dell'Ikea. L'infanzia dalla narrazione consapevole del dolore alla invasivit\u00e0 mediatica globalizzata",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. V . 2, p. 52-59, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Acone Leonardo (2015). La cava di Rosso, la spiaggia di Aylan e l'orsetto",
        "dell'Ikea. L'infanzia dalla narrazione consapevole del dolore alla invasivit\u00e0",
        "mediatica globalizzata. METIS, vol. V . 2, p. 52-59, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Letteratura e musica per l'infanzia. Multidisciplinarit\u00e0,interdisciplinarit\u00e0 ed orizzonti pedagogici",
        "ISSN": [
          "2384-8294"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE",
        "csp": "p. 123-134, ISSN: 2384-8294",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Acone Leonardo (2015). Letteratura e musica per l'infanzia.",
        "Multidisciplinarit\u00e0,interdisciplinarit\u00e0 ed orizzonti pedagogici. RIVISTA DI",
        "STORIA DELL'EDUCAZIONE, p. 123-134, ISSN: 2384-8294"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "605-612",
        "titolo": "Un Pulcino tra bambini e burattini. La nuova \"infanzia letteraria\" di Ida Baccini e Carlo Collodi",
        "ISBN": [
          "9788868661366"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868661366",
        "opera": "Leonardo Acone. (a cura di): Giulio R., Non di tesori eredit\u00e0. Studi di letteratura italiana offerti ad Alberto Granese - Tomo Secondo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Acone Leonardo (2015). Un Pulcino tra bambini e burattini. La nuova",
        "\"infanzia letteraria\" di Ida Baccini e Carlo Collodi. In: Leonardo Acone. (a",
        "cura di): Giulio R., Non di tesori eredit\u00e0. Studi di letteratura italiana offerti ad",
        "Alberto Granese - Tomo Secondo. p. 605-612, ISBN: 9788868661366"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "687-692",
        "titolo": "Territori, margini e infanzie di periferia. La lezione del XX secolo nel Marcovaldo di Italo Calvino",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni ETS srl, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Tomarchio M. - Ulivieri S., Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. vol. 185, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Acone Leonardo (2015). Territori, margini e infanzie di periferia. La lezione",
        "del XX secolo nel Marcovaldo di Italo Calvino. In: AA. VV.. (a cura di):",
        "Tomarchio M. - Ulivieri S., Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. vol.",
        "185, p. 687-692, PISA:Edizioni ETS srl, ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "457-464",
        "titolo": "In nessun'altra donna",
        "ISBN": [
          "9788868660956"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Guida Editori, ISBN: 9788868660956",
        "opera": "(a cura di): Raffaele Giglio;Irene Chirico, Occasioni e percorsi di letture. Studi offerti a Luigi Reina. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Acone Leonardo. (2015). In nessun'altra donna. In: (a cura di): Raffaele",
        "Giglio;Irene Chirico, Occasioni e percorsi di letture. Studi offerti a Luigi",
        "Reina. p. 457-464, NAPOLI:Guida Editori, ISBN: 9788868660956"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "137-145",
        "titolo": "The sound of music as first form of language and intersection of literature, music and childhood",
        "ISBN": [
          "9789537210793"
        ],
        "csp": "Zagreb:CIP, ISBN: 9789537210793, Opatija, 13. - 15. 4. 2015",
        "opera": "Researching Paradigms of Childhood and Education. 2' Symposium: Child Language and Culture. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonardo Acone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Leonardo Acone (2015). The sound of music as first form of language and",
        "intersection of literature, music and childhood. In: Researching Paradigms",
        "of Childhood and Education. 2' Symposium: Child Language and Culture. p.",
        "137-145, Zagreb:CIP, ISBN: 9789537210793, Opatija, 13. - 15. 4. 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "270-281",
        "titolo": "The musical narration of nineteenth century. Stories, education and childhood in Robert Schumann's piano compositions.",
        "ISBN": [
          "9789537210809"
        ],
        "csp": "Zagreb:CIP, ISBN: 9789537210809, Opatija, 13. - 15. 4. 2015",
        "opera": "Researching Paradigms of Childhood and Education. 3' Symposium: Researching Musical Paradigms of Childhood and Education.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Acone Leonardo (2015). The musical narration of nineteenth century.",
        "Stories, education and childhood in Robert Schumann's piano",
        "compositions.. In: Researching Paradigms of Childhood and Education. 3'",
        "Symposium: Researching Musical Paradigms of Childhood and Education..",
        "p. 270-281, Zagreb:CIP, ISBN: 9789537210809, Opatija, 13. - 15. 4. 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9",
        "titolo": "Le mille e una nota. Letteratura, musica, infanzia. Orizzonti interdisciplinari e pedagogici. vol",
        "ISBN": [
          "9788867603626"
        ],
        "csp": "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603626",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Acone Leonardo (2015). Le mille e una nota. Letteratura, musica, infanzia.",
        "Orizzonti interdisciplinari e pedagogici. vol. 9, LECCE:PENSA",
        "MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-352",
        "titolo": "L'Ottocento letterario tra infanzia svelata ed infanzia negata",
        "ISBN": [
          "9788867601943"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia Editore, ISBN: 9788867601943",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Corsi, La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Acone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Acone (2014). L'Ottocento letterario tra infanzia svelata ed infanzia",
        "negata. In: AA.VV.. (a cura di): M. Corsi, La ricerca pedagogica in Italia. Tra",
        "innovazione e internazionalizzazione. p. 343-352, Lecce:Pensa MultiMedia",
        "Editore, ISBN: 9788867601943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "19-32",
        "titolo": "Lo spazio incantato del racconto. Dall\u2019altrove fiabesco al nido letterario",
        "ISBN": [
          "9788898561032"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Ordine degli Psicologi, ISBN: 9788898561032, Universit\u00e0 di Salerno, 20 Novembre 2013",
        "opera": "L. Clarizia - R. Felaco. I Luoghi del benessere. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Acone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "L. Acone (2014). Lo spazio incantato del racconto. Dall\u2019altrove fiabesco al",
        "nido letterario. In: L. Clarizia - R. Felaco. I Luoghi del benessere. p. 19-32,",
        "Napoli:Edizioni Ordine degli Psicologi, ISBN: 9788898561032, Universit\u00e0 di",
        "Salerno, 20 Novembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo spazio incantato della fiaba. Dall'onda dialettica e formativa alle interferenze mente-corpo",
        "ISSN": [
          "2279-9001"
        ],
        "journal": "LLL",
        "csp": "vol. Anno 8/ numero 20, ISSN: 2279-9001",
        "anno": "2012",
        "autori": "Leonardo Acone, Filomena Agrillo, Cristiana D'Anna, Filippo Gomez Paloma"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Leonardo Acone, Filomena Agrillo, Cristiana D'Anna, Filippo Gomez",
        "Paloma (2012). Lo spazio incantato della fiaba. Dall'onda dialettica e",
        "formativa alle interferenze mente-corpo. LLL, vol. Anno 8/ numero 20,",
        "ISSN: 2279-9001"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa Editore",
        "titolo": "Il fanciullino di legno. Immagini letterarie dell'infanzia tra Collodi e Pascoli",
        "ISBN": [
          "9788861521612"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861521612",
        "anno": "2012",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Acone Leonardo (2012). Il fanciullino di legno. Immagini letterarie",
        "dell'infanzia tra Collodi e Pascoli. Lecce:Pensa Editore, ISBN:",
        "9788861521612"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa Editore",
        "titolo": "La Sila dei briganti. Sulle novelle di Biagio Miraglia.",
        "ISBN": [
          "9788861520929"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861520929",
        "anno": "2009",
        "autori": "Leonardo Acone"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Leonardo Acone (2009). La Sila dei briganti. Sulle novelle di Biagio",
        "Miraglia.. Lecce:Pensa Editore, ISBN: 9788861520929"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GROTTAMINARDA:DELTA3",
        "titolo": "Da Lilliput a Metropoli. Viaggi e luoghi della letteratura per ragazzi",
        "ISBN": [
          "9789788895565"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789788895565",
        "anno": "2008",
        "autori": "ACONE L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ACONE L. (2008). Da Lilliput a Metropoli. Viaggi e luoghi della letteratura",
        "per ragazzi. GROTTAMINARDA:DELTA3, ISBN: 9789788895565"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GROTTAMINARDA:DELTA3",
        "titolo": "L'infanzia inventata. Riflessioni e ritratti sulla letteratura per l'infanzia, dell'infanzia e sull'infanzia.",
        "ISBN": [
          "8889372192"
        ],
        "csp": "ISBN: 8889372192",
        "anno": "2007",
        "autori": "ACONE L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ACONE L. (2007). L'infanzia inventata. Riflessioni e ritratti sulla letteratura",
        "per l'infanzia, dell'infanzia e sull'infanzia.. GROTTAMINARDA:DELTA3,",
        "ISBN: 8889372192"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Infanzia interrotta e societ\u00e0 incrinata: il riverbero della violenza tra narrazione e cronaca",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 1/2016, p. 254-266, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2016",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Acone Leonardo (2016). Infanzia interrotta e societ\u00e0 incrinata: il riverbero",
        "della violenza tra narrazione e cronaca. PEDAGOGIA OGGI, vol. 1/2016, p.",
        "254-266, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abUn oratorio senza musica \u00e8 un corpo senz\u2019anima\u00bb. Gli orizzonti musicali di Don Bosco tra armonia, condivisione, aggregazione e formazione.",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "NUOVA SECONDARIA",
        "csp": "vol. 2 - Ottobre 2016, p. 67-70, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2016",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Acone Leonardo (2016). \u00abUn oratorio senza musica \u00e8 un corpo",
        "senz\u2019anima\u00bb. Gli orizzonti musicali di Don Bosco tra armonia, condivisione,",
        "aggregazione e formazione.. NUOVA SECONDARIA, vol. 2 - Ottobre 2016,",
        "p. 67-70, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "730-738",
        "titolo": "L'intersezione letteratura-musica come modello interdisciplinare e linguaggio educativo permanente",
        "ISBN": [
          "9788891734198"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198",
        "opera": "(a cura di): Liliana Dozza e Simonetta Ulivieri, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Acone Leonardo (2016). L'intersezione letteratura-musica come modello",
        "interdisciplinare e linguaggio educativo permanente. In: (a cura di): Liliana",
        "Dozza e Simonetta Ulivieri, L'educazione permanente a partire dalle prime",
        "et\u00e0 della vita. p. 730-738, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891734198"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cava di Rosso, la spiaggia di Aylan e l'orsetto dell'Ikea. L'infanzia dalla narrazione consapevole del dolore alla invasivit\u00e0 mediatica globalizzata",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. V . 2, p. 52-59, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Acone Leonardo (2015). La cava di Rosso, la spiaggia di Aylan e l'orsetto",
        "dell'Ikea. L'infanzia dalla narrazione consapevole del dolore alla invasivit\u00e0",
        "mediatica globalizzata. METIS, vol. V . 2, p. 52-59, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "687-692",
        "titolo": "Territori, margini e infanzie di periferia. La lezione del XX secolo nel Marcovaldo di Italo Calvino",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni ETS srl, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Tomarchio M. - Ulivieri S., Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. vol. 185, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Acone Leonardo (2015). Territori, margini e infanzie di periferia. La lezione",
        "del XX secolo nel Marcovaldo di Italo Calvino. In: AA. VV.. (a cura di):",
        "Tomarchio M. - Ulivieri S., Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. vol.",
        "185, p. 687-692, PISA:Edizioni ETS srl, ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "137-145",
        "titolo": "The sound of music as first form of language and intersection of literature, music and childhood",
        "ISBN": [
          "9789537210793"
        ],
        "csp": "Zagreb:CIP, ISBN: 9789537210793, Opatija, 13. - 15. 4. 2015",
        "opera": "Researching Paradigms of Childhood and Education. 2' Symposium: Child Language and Culture. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Leonardo Acone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Leonardo Acone (2015). The sound of music as first form of language and",
        "intersection of literature, music and childhood. In: Researching Paradigms",
        "of Childhood and Education. 2' Symposium: Child Language and Culture. p.",
        "137-145, Zagreb:CIP, ISBN: 9789537210793, Opatija, 13. - 15. 4. 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "270-281",
        "titolo": "The musical narration of nineteenth century. Stories, education and childhood in Robert Schumann's piano compositions.",
        "ISBN": [
          "9789537210809"
        ],
        "csp": "Zagreb:CIP, ISBN: 9789537210809, Opatija, 13. - 15. 4. 2015",
        "opera": "Researching Paradigms of Childhood and Education. 3' Symposium: Researching Musical Paradigms of Childhood and Education.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Acone Leonardo (2015). The musical narration of nineteenth century.",
        "Stories, education and childhood in Robert Schumann's piano",
        "compositions.. In: Researching Paradigms of Childhood and Education. 3'",
        "Symposium: Researching Musical Paradigms of Childhood and Education..",
        "p. 270-281, Zagreb:CIP, ISBN: 9789537210809, Opatija, 13. - 15. 4. 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9",
        "titolo": "Le mille e una nota. Letteratura, musica, infanzia. Orizzonti interdisciplinari e pedagogici. vol",
        "ISBN": [
          "9788867603626"
        ],
        "csp": "LECCE:PENSA MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603626",
        "anno": "2015",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Acone Leonardo (2015). Le mille e una nota. Letteratura, musica, infanzia.",
        "Orizzonti interdisciplinari e pedagogici. vol. 9, LECCE:PENSA",
        "MULTIMEDIA SRL, ISBN: 9788867603626"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-352",
        "titolo": "L'Ottocento letterario tra infanzia svelata ed infanzia negata",
        "ISBN": [
          "9788867601943"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia Editore, ISBN: 9788867601943",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): M. Corsi, La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "L. Acone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Acone (2014). L'Ottocento letterario tra infanzia svelata ed infanzia",
        "negata. In: AA.VV.. (a cura di): M. Corsi, La ricerca pedagogica in Italia. Tra",
        "innovazione e internazionalizzazione. p. 345-352, Lecce:Pensa MultiMedia",
        "Editore, ISBN: 9788867601943"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lecce:Pensa Editore",
        "titolo": "Il fanciullino di legno. Immagini letterarie dell'infanzia tra Collodi e Pascoli",
        "ISBN": [
          "9788861521612"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861521612",
        "anno": "2012",
        "autori": "Acone Leonardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Acone Leonardo (2012). Il fanciullino di legno. Immagini letterarie",
        "dell'infanzia tra Collodi e Pascoli. Lecce:Pensa Editore, ISBN:",
        "9788861521612"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "28238",
    "nome": "ACONE Leonardo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico centrale della rivista \"Sinestesieonline\", Periodico quadrimestrale di studi sulla letteratura e le arti. Direttore Carlo Santoli - ISSN 2280-6849 - http://www.rivistasinestesie.it/comitato-scientifico.html",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore e responsabile scientifico della sezione \"L'isola che c'\u00e8. Orizzonti letterari per bambini e ragazzi\" della rivista \"Sinestesieonline\", Periodico quadrimestrale di studi sulla letteratura e le arti. Direttore Carlo Santoli - ISSN 2280-6849 - http://www.rivistasinestesie.it/; Coordinatore del Comitato Scientifico di sezione cos\u00ec composto: Leonardo Acone - Universit\u00e0 di Salerno Simonetta Polenghi - Universit\u00e0 Cattolica di Milano Anna Ascenzi - Universit\u00e0 di Macerata Marinella Attin\u00e0 - Universit\u00e0 di Salerno Flavia Bacchetti - Universit\u00e0 di Firenze Milena Bernardi - Universit\u00e0 di Bologna Emy Beseghi - Universit\u00e0 di Bologna Pino Boero - Universit\u00e0 di Genova Lorenzo Cantatore - Universit\u00e0 Rome Tre Sabrina Fava - Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato editoriale - Consiglio Scientifico delle Edizioni Studium - sezione Scienze dell'Educazione e Scienze Pedagogiche (Storia della Pedagogia - PED/02) - Nuovasecondaria - Edizionistudium.it",
        "periodo": "dal 10-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno - Seminario di Studi \"Lavori in corso- Ricerche di Italianistica\". Dipartimento di Letteratura, Arte, Spettacolo - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Relazione: \"Dante-Liszt. Per una definizione dei rapporti tra poesia e musica\".",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \"1912 - 2012: Giovanni Pascoli cent'anni dopo\" - I Circolo Didattico di Vico Equense (Napoli). Relazione: \"L'infanzia dolente della poesia pascoliana\"",
        "periodo": "dal 22-12-2012 al 22-12-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale Siped \"Generazioni pedagogiche a confronto. Nuove prospettive di ricerca e dimensione internazionale\". Universit\u00e0 di Macerata. Relazione \"L'Ottocento letterario italiano tra infanzia svelata ed infanzia negata\" - 4 Ottobre 2013",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"I luoghi del benessere\" - Universit\u00e0 degli studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione - Laboratorio Pedagogico di Studi e Ricerche sulla Relazione. Relazione: \"Lo spazio incantato del racconto: dall'altrove fiabesco al nido letterario\".",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale Siped \"Pedagogia militante. Diritti, culture, territori\" - Universit\u00e0 degli Studi di Catania - Dipartimento di Scienze della Formazione. Relazione \"Territori, margini e infanzie di periferia. La lezione del XX secolo nel Marcovaldo di Italo Calvino\" - 7 Novembre 2014",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi e presentazione degli atti del convegno \"I luoghi del benessere\" del 20 Nov. 2013 - Universit\u00e0 degli studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione - Laboratorio Pedagogico di Studi e Ricerche sulla Relazione. Relazione: \"L'infanzia tra racconto, cura e relazione\".",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale (International Academic Conference) \"Researching Paradigms of Childhood and Education\" - The Faculty of Teacher Education - University of Zagreb Conference - Opatija (CROATIA) - 3\u00b0 Symposium: Researching Musical Paradigms of Childhood and Education. Relazione sotto forma di LEZIONE-CONCERTO: \"The Musical Narration of Nineteenth Century. Stories, Education and Childhood in Robert Schumann Piano compositions. Lesson concert (speaker and pianist L. Acone)\" - 14 Aprile 2015",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale (International Academic Conference) \"Researching Paradigms of Childhood and Education\" - The Faculty of Teacher Education - University of Zagreb Conference - Opatija (CROATIA) - 2\u00b0 Symposium: Child Language and Literature. Relazione: \"The sound of music as the first form of language and the intersection of literature, music and childhood\" - 13 Aprile 2015",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale Siped 2015 - \"L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell'infanzia all'universit\u00e0\" - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Bressanone - Libera Universit\u00e0 di Bolzano. Relazione: \"L'intersezione letteratura-musica come modello interdisciplinare e linguaggio educativo permanente\" - 4 Dicembre 2015",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno-Seminario di studio: \"Intorno ad ALICE\" - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze - Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia. Relazione: \"I suoni attraverso lo specchio. Orizzonti coreutico-musicali di Alice\".",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno di Studi CIRSE 2016 - \"Sguardi della storia. Luoghi, figure, immaginario e teorie dell'educazione\" - Universit\u00e0 di Bologna - Scuola di Psicologia e Scienze della Formazione . Relazione: \"Comparazione artistica e immaginario infantile. Ricostruzione storica e orizzonti pedagogici dei rapporti tra letteratura e musica\" - 26 Febbraio 2016",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 27-02-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \"Don Bosco: il Progetto Pedagogico e l'Utopia possibile\" - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Umane, filosofiche e della Formazione. Relazione: \"\u00abUn oratorio senza musica \u00e8 un corpo senz'anima\u00bb Gli orizzonti musicali di don Bosco tra armonia, condivisione, aggregazione e formazione.\"",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Progetto 'L'Islam spiegato dai ragazzi ai ragazzi' \" - Istituto Superiore Perito - Levi, Eboli - Associazione Mediterranea Civitas. Relazione: \"La letteratura per ragazzi ponte tra culture\"",
        "periodo": "dal 04-06-2016 al 04-06-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La ricerca in Pedagogia\" - Summer School Siped 2016 - Universit\u00e0 degli studi di Bergamo. Relazione: \"La narrazione dell'infanzia tra letteratura e musica. Per una metodologia interdisciplinare e pedagogica.\" - 8 Luglio 2016",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno Nazionale Siped 2016 \"Scuola Democrazia Educazione. Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\" - Universit\u00e0 del Salento - Lecce. Relazione: \"Elogio di Stardi. La scuola di De Amicis tra racconto, personaggi e 'caratteri'\" - 28 Ottobre 2016",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"L'identit\u00e0 allo specchio. Le definizioni dell'identit\u00e0 personale nella societ\u00e0 contemporanea\" - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Associazione Studenti Laureati Disabili. Relazione: \"L'identit\u00e0 nell'arte e nella letteratura\".",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Legalit\u00e0 ed inclusione sociale\" - Progetto nazionale MIUR - MIBAC \"Libriamoci. Giornate di lettura nelle scuole\", Istituto Superiore Antonio Pacinotti, Scafati. Relazione: \"Disobbedienza e illegalit\u00e0 tra narrazione e cronaca.",
        "periodo": "dal 12-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile delle attivit\u00e0 di studio e di ricerca scientifica del Progetto \"La Settimana dell'Intercultura\", di durata annuale, promosso dall'Istituto di Istruzione Superiore \"Perito-Levi\" di Eboli, Sezioni Liceo Classico, Artistico e Musicale, e dalla Associazione Culturale Mediterranea Civitas. Il suddetto Progetto ha carattere formativo-pedagogico e letterario ed intende avviare un percorso sperimentale per il rafforzamento, da parte degli studenti di ogni ordine e grado, delle proprie radici etniche, linguistiche e culturali e la conoscenza delle cosiddette diversit\u00e0, ossia delle caratteristiche delle etnie migranti presenti sul proprio territorio. Il punto di partenza del suddetto processo \u00e8 la letteratura, in special modo la letteratura per l'infanzia, che acquista un ruolo chiave nella promozione di un vero dialogo sull'altro e sul s\u00e9, che si fondi sui percorsi di decostruzione e di rinnovamento, in cui il processo identit\u00e0\\alterit\u00e0 non viene inteso come contraddittorio ma come complementare, arricchente. Scuole partecipanti: lIstituto Comprensivo \"Matteo Ripa\" di Eboli, Istituto Comprensivo \"Alfonso Gatto\" di Battipaglia, Istituto di Istruzione Secondaria \"Mattei-Fortunato\" di Eboli, Istituto Professionale Alberghiero \"Vanvitelli\" di Lioni, Istituto di Istruzione Secondaria superiore \"Corbino\" di Contursi, Primo Circolo Didattico di Eboli. Patrocini: Dipartimento di Scienze Umane Filosofiche e della Formazione, (Universit\u00e0 di Salerno); SKAI, Centro Studi Kore sul Costituzionalismo Arabo-Islamico (Universit\u00e0 Kore di Enna); Comune di Eboli, Comune di Contursi Terme. Protocolli d'intesa: Uffici Culturali dell'Ambasciata del Regno del Marocco in Italia; Accademia d'Egitto in Roma; UCOII (Unione Comunit\u00e0 Islamiche in Italia); Direzione Generale per lo studente, l'integrazione, la partecipazione e la comunicazione del Ministero della Pubblica Istruzione.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del Dottorato di ricerca \"Italianistica. La letteratura tra ambiti storico-geografici e interferenze disciplinari\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Coordinatore responsabile Sebastiano Martelli. Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del Dottorato di ricerca \"Italianistica. La letteratura tra ambiti storico-geografici e interferenze disciplinari\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Coordinatore responsabile Sebastiano Martelli. Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del Dottorato di ricerca in \"Italianistica. La letteratura tra ambiti storico-geografici e interferenze disciplinari\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Coordinatore responsabile Sebastiano Martelli. Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del Dottorato di ricerca in \"Italianistica. La letteratura tra ambiti storico-geografici e interferenze disciplinari\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Coordinatore responsabile Sebastiano Martelli. Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del Dottorato di ricerca in \"Italianistica. La letteratura tra ambiti storico-geografici e interferenze disciplinari\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Coordinatore responsabile Sebastiano Martelli. Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del Dottorato di ricerca in \"Italianistica. La letteratura tra ambiti storico-geografici e interferenze disciplinari\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Coordinatore responsabile Sebastiano Martelli. Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio docenti del Dottorato di ricerca in \"Scienze della comunicazione, Sociologia, Teorie e Storia delle istituzioni, Ricerca educativa, Corporeit\u00e0 didattiche, Tecnologie e Inclusione\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Coordinatore responsabile Annibale Elia. Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di ricerca, collaborazione e divulgazione da parte del Centro Studi Nazionale \"Guido Dorso\" di Avellino, nell'ambito delle attivit\u00e0 a tutela del Patrimonio Culturale, Artistico, Storico e Letterario della Provincia di Avellino, con particolare riferimento agli orizzonti formativi del rapporto tra nuove generazioni, lettere ed arti.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \"Italianistica. La letteratura tra ambiti storico-geografici e interferenze disciplinari\", conseguito in data 13 Aprile 2005, presso il Dipartimento di Letteratura, Arti, Spettacolo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Tutor Luigi Reina.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca Post-dottorato relative alla Borsa di Studio Post-dottorato su \"Letteratura, Musica, Educazione\", conseguita in data 27 Luglio 2005 presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-08-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Letteratura per l'infanzia dei Corsi di Laurea in Scienze della Formazione Primaria e in Scienze dell'Educazione del Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, dall'anno accademico 2006/2007.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di \"Teoria e storia della relazione educativa\" per il Tirocinio Formativo Attivo - Piano di studi relativo ai Corsi di didattica disciplinare (Classe A036) - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - A.A. 2011/2012",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca e divulgazione culturale sperimentale: Lezione - Concerto \"Letteratura e Musica: Percorsi Ottocenteschi\" in qualit\u00e0 di Relatore e Pianista. Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Dipartimento di Studi Umanistici - Dottorato di Ricerca in Italianistica.",
        "periodo": "dal 11-01-2012 al 11-01-2012"
      },
      {
        "content": "Socio Siped (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) dal 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento \"La relazione educativa: le dimensioni storico-sociali\" per Percorsi Abilitanti Speciali - Piano di studi relativo ai Corsi di didattica disciplinare (Classe A036) - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - A.A. 2013/2014",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Docente presso il Corso di diploma di perfezionamento in \"Esperto in editoria per l'infanzia e per il pubblico giovanile\" - Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli - A.A. 2013/2014",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di \"Teoria della relazione educativa\" per il Tirocinio Formativo Attivo - Piano di studi relativo ai Corsi di didattica disciplinare (Classe A036) - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - A.A. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di \"Pedagogia e Evoluzione del sistema scolastico\" presso il Tirocinio Formativo Attivo - Piano di studi relativo all'area Didattico-Pedagogica - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - A.A. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Socio Cirse (Centro Italiano per la Ricerca Storico-Educativa) dal 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente presso il Corso di diploma di perfezionamento in \"Esperto in editoria per l'infanzia e per il pubblico giovanile\" - Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa di Napoli - A.A. 2014/2015",
        "periodo": "dal 08-01-2015 al 08-01-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Storia della scuola del Corso di Laurea in Scienze della Formazione Primaria del Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno dall'Anno accademico 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di divulgazione culturale sperimentale: Lezione - Concerto \"L'incanto narrativo di Robert Schumann. Infanzia, Letteratura, Musica\" in qualit\u00e0 di Relatore e Pianista. Piano City 2015 - Antico Palazzo Riario Sforza - Napoli",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato revisori della rivista METIS (Mondi Educativi, Temi Immagini Suggestioni) - ISSN 2240-9580",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato revisori della rivista RPD - Rivista Internazionale Open Access \u00abRicerche di Pedagogia e Didattica - Journal of Theories and Research in Education\u00bb - ISSN 1970-2221",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore ANVUR per la VQR (Valutazione della Qualit\u00e0 della Ricerca) 2011-2014 - Settore Scientifico Disciplinare M-PED/02",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione Concerto \"Le mille e una nota\" in qualit\u00e0 di relatore e pianista - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione.",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "\"Open space lesson concert - #lemilleunanota\": Lezione concerto in qualit\u00e0 di relatore e pianista con attivit\u00e0 di ricerca, studio e verifica con gli studenti dei Corsi di Letteratura per l'infanzia e di Storia della Scuola dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione.",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Master-Class \"Pianoforte e Pedagogia\" in qualit\u00e0 di docente - Liceo Albertini e Fondazione Aristide la Rocca - Nola",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Docente presso il Corso di Perfezionamento post-laurea \"Linguaggi narrativi. Letteratura per l'infanzia e l'adolescenza, musica, iconografia, cinema e fumetto\" - direttore prof.ssa Flavia Bacchetti - Universit\u00e0 degli studi di Firenze - A.A. 2015/2016",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Educational: Lezione - Concerto \"Le mille e una nota. Letteratura, musica, infanzia. Orizzonti interdisciplinari e pedagogici\" in qualit\u00e0 di Relatore e Pianista. Piano City 2016 - Basilica di San Paolo Maggiore - Napoli",
        "periodo": "dal 15-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del progetto culturale \"Il giardino nelle rappresentazioni culturali e artistiche\", avente quali referenti L'Universit\u00e0 degli studi di Salerno, L'Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli e l'\"Associazione Culturale Erchemperto\" di Salerno.",
        "periodo": "dal 16-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di perfezionamento e ricerca, di durata annuale, svolte presso il gruppo di ricerca GRAME, \"Group de Recherche sur l'apprentissage, les m\u00e9dias et l'\u00e9ducation\", Universit\u00e0 PARIS 8, Saint-Denis - Tutor Prof.ssa Genevieve Jacquinot - sulla \"Mediazione educativa e mediatizzazione della musica, della letteratura e delle arti\". Attivit\u00e0 finanziate da Borsa di Studio per lo svolgimento di attivit\u00e0 di perfezionamento all\u2019estero, assegnata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno in data 16 Giugno 2000.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Incarichi di Ricerca sull'immaginazione produttiva nei processi formativi (letterari, storici, artistici) quale componente del gruppo italiano dell'Imaginative Education Research Group (IERG) - Simon Fraser University (CANADA) - Gruppo di ricerca Internazionale. Coordinatore del gruppo di ricerca italiano Prof. Giuliano Minichiello - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di lavoro Siped \"La letteratura per l'infanzia\" - Coordinatori prof.ssa Emy Beseghi, prof.ssa Flavia Bacchetti, prof.ssa Anna Ascenzi.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del gruppo di ricerca relativo al progetto \"Letteratura e pedagogia tra p\u00ecstole e memorie. studi su Ermenegildo Pistelli\", di durata biennale, finanziato dall'Universit\u00e0 degli studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione. Componenti del gruppo: Clara Allasia (Universit\u00e0 degli Studi di Torino); Irene Chirico (Universit\u00e0 degli studi di Salerno); Paola Martino (Universit\u00e0 degli studi di Salerno); Giovanni Savarese (Istituto Superiore A. Pacinotti di Scafati).",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro e di ricerca coordinato dal prof. Roberto Sani, e nato in seno all'ISCHE (International Standing Conference on the History of Education), per la realizzazione di una 'mappa' della \"Storia dell'educazione in Italia negli ultimi 25 anni (1988-2013)\". I risultati di ricerca individuali, insieme a quelli del gruppo, confluiranno in una grande opera riepilogativa della storia del settore scientifico disciplinare, e verranno pubblicati, durante il 2017, su un numero monografico di \"History of Education and Children's Literature\".",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di lavoro Siped \"L'internazionalizzazione e la ricerca storico-educativa\" - Coordinatori prof.ssa Simonetta Polenghi e prof. Gianfranco Bandini.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del gruppo di ricerca relativo al progetto \"Letteratura e pedagogia tra p\u00ecstole e memorie. studi su Ermenegildo Pistelli\" (Continuazione ed completamento progetto), di durata biennale, finanziato dall'Universit\u00e0 degli studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione. Componenti del gruppo: Clara Allasia (Universit\u00e0 degli Studi di Torino); Irene Chirico (Universit\u00e0 degli studi di Salerno); Paola Martino (Universit\u00e0 degli studi di Salerno); Giovanni Savarese (Istituto Superiore A. Pacinotti di Scafati).",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del gruppo di ricerca relativo al progetto \"Letteratura, musica e infanzia. Studi interdisciplinari e orizzonti pedagogici\", di durata biennale, finanziato dall'Universit\u00e0 degli studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione. Componenti del gruppo: Simonetta Polenghi (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano); Sabrina Fava (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano); Irene Chirico (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno); Giovanni Savarese (Istituto Superiore A. Pacinotti di Scafati).",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del gruppo di ricerca relativo al progetto \"Letteratura, musica e infanzia. Studi interdisciplinari e orizzonti pedagogici - Prospettive di comparazione ed internazionalizzazione\", di durata biennale, finanziato dall'Universit\u00e0 degli studi di Salerno - Dipartimento di Scienze Umane, Filosofiche e della Formazione. Componenti del gruppo: Simonetta Polenghi (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano); Sabrina Fava (Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano); Irene Chirico (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno); Giovanni Savarese (Istituto Superiore A. Pacinotti di Scafati); Nunzia D'Antuono (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno).",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}