{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The new paradigm of intercultural citizenship: some pedagogical reflections",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 11-20, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Annino A (2016). The new paradigm of intercultural citizenship: some",
        "pedagogical reflections. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 1, p.",
        "11-20, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "ISBN"
        ],
        "titolo": "Europe and the pedagogical challenge of interculturality: awareness and personal participation beyond the utopia",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. I QUADERNI N.1, p. 3-10, ISSN: 0032-9347, doi: ISBN",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Annino A (2016). Europe and the pedagogical challenge of interculturality:",
        "awareness and personal participation beyond the utopia. I PROBLEMI",
        "DELLA PEDAGOGIA, vol. I QUADERNI N.1, p. 3-10, ISSN: 0032-9347,",
        "doi: ISBN"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-206",
        "titolo": "Star Trek: la prima rappresentazione di una cittadinanza proiettata verso l\u2019ultima frontiera. Interpretazione pedagogica di un fenomeno popolare. ",
        "ISBN": [
          "9788867603350"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867603350",
        "opera": "Massimiliano Stramaglia. POP EDUCATION. Chiaroscuri pedagogici nella cultura di massa . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annino A (2016). Star Trek: la prima rappresentazione di una cittadinanza",
        "proiettata verso l\u2019ultima frontiera. Interpretazione pedagogica di un",
        "fenomeno popolare. . In: Massimiliano Stramaglia. POP EDUCATION.",
        "Chiaroscuri pedagogici nella cultura di massa . p. 197-206, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 9788867603350"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-250",
        "titolo": "La delicatezza e la complessit\u00e0 del ruolo del Dirigente Scolastico nella scuola multiculturale del XXI secolo",
        "ISBN": [
          "9788867604005"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867604005",
        "opera": "(a cura di): Mul\u00e8 P., La Buona Scuola. Questioni e prospettive pedagogiche. vol. 6, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annino A (2016). La delicatezza e la complessit\u00e0 del ruolo del Dirigente",
        "Scolastico nella scuola multiculturale del XXI secolo. In: (a cura di): Mul\u00e8",
        "P., La Buona Scuola. Questioni e prospettive pedagogiche. vol. 6, p.",
        "237-250, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867604005"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "4",
        "titolo": "L\u2019educazione alla democrazia, alla cittadinanza e all\u2019intercultura nella scuola tra teoria e prassi Un\u2019indagine esplorativa negli Istituti di Catania e provincia. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-376-3"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-376-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Annino A (2016). L\u2019educazione alla democrazia, alla cittadinanza e",
        "all\u2019intercultura nella scuola tra teoria e prassi Un\u2019indagine esplorativa negli",
        "Istituti di Catania e provincia. vol. 4, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-376-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "L\u2019educazione alla democrazia di John Dewey e l\u2019attuale educazione alla cittadinanza.",
        "ISBN": [
          "9788891713681"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891713681",
        "opera": "(a cura di): Elia Giuseppe, La complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra tradizione e innovazione ",
        "anno": "2015",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annino A (2015). L\u2019educazione alla democrazia di John Dewey e l\u2019attuale",
        "educazione alla cittadinanza.. In: (a cura di): Elia Giuseppe, La complessit\u00e0",
        "del sapere pedagogico tra tradizione e innovazione . Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788891713681"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-227",
        "titolo": "Did\u00e0ctica de las disciplinas human\u00ecsticas y nueva ciudadan\u00eca. la dimensi\u00f2n diacronica y sincronica de los modelos axiol\u00f2gicos",
        "ISBN": [
          "9788867092222"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092222",
        "opera": "Paolina Mul\u00e8- Cristina de la Rosa Cubo. Educaci\u00f2n did\u00e0ctica y cultura de formaci\u00f2n humanistica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annino A (2015). Did\u00e0ctica de las disciplinas human\u00ecsticas y nueva",
        "ciudadan\u00eca. la dimensi\u00f2n diacronica y sincronica de los modelos",
        "axiol\u00f2gicos. In: Paolina Mul\u00e8- Cristina de la Rosa Cubo. Educaci\u00f2n",
        "did\u00e0ctica y cultura de formaci\u00f2n humanistica. p. 213-227, ROMA:Anicia,",
        "ISBN: 9788867092222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-100",
        "titolo": "Il ruolo del Dirigente scolastico nel difficile cammino dell\u2019intercultura. Problemi e prospettive pedagogiche.",
        "ISBN": [
          "9788867602919"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602919",
        "opera": "(a cura di): Mule P., Il dirigente per le scuole: manager e leader educativo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annino A (2015). Il ruolo del Dirigente scolastico nel difficile cammino",
        "dell\u2019intercultura. Problemi e prospettive pedagogiche.. In: (a cura di): Mule",
        "P., Il dirigente per le scuole: manager e leader educativo. p. 87-100,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602919"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Didattica delle discipline umanistiche e nuova cittadinanza. La dimensione diacronica e sincronica dei modelli axiologici",
        "ISBN": [
          "9788867092093"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867092093",
        "opera": "(a cura di): Mul\u00e8 P.-C. Rosa Cubo, Pedagogia, didattica e cultura umanistica. L\u2019insegnante per una nuova scuola europea",
        "anno": "2015",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Annino A (2015). Didattica delle discipline umanistiche e nuova",
        "cittadinanza. La dimensione diacronica e sincronica dei modelli axiologici.",
        "In: (a cura di): Mul\u00e8 P.-C. Rosa Cubo, Pedagogia, didattica e cultura",
        "umanistica. L\u2019insegnante per una nuova scuola europea. ROMA:Anicia,",
        "ISBN: 9788867092093"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Educazione e integrazione nella scuola del XXI secolo. Riflessioni pedagogiche . vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-298-8"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-298-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Annino A (2015). Educazione e integrazione nella scuola del XXI secolo.",
        "Riflessioni pedagogiche . vol. 3, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-298-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "2",
        "titolo": "Rivendicazioni salariali e regolamentazione ministeriale: il caso milanese nella Grande Guerra. Il ruolo educativo delle donne tra famiglia e lavoro.. vol",
        "ISBN": [
          "9788890716065"
        ],
        "csp": "Vittoria:Ragazzi in Volo Onlus, ISBN: 9788890716065",
        "anno": "2014",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANNINO A (2014). Rivendicazioni salariali e regolamentazione ministeriale:",
        "il caso milanese nella Grande Guerra. Il ruolo educativo delle donne tra",
        "famiglia e lavoro.. vol. 2, Vittoria:Ragazzi in Volo Onlus, ISBN:",
        "9788890716065"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-282",
        "titolo": "Le linee europee dell'integrazione: il dialogo ed il confronto oltre i confini",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-385-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Armando Editore, ISBN: 978-88-6677-385-6",
        "opera": "(a cura di): Mul\u00e8 Paolina, Pedagogia recupero e integrazione tra teorie e prassi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNINO A (2013). Le linee europee dell'integrazione: il dialogo ed il",
        "confronto oltre i confini. In: (a cura di): Mul\u00e8 Paolina, Pedagogia recupero e",
        "integrazione tra teorie e prassi. p. 271-282, ROMA:Armando Editore, ISBN:",
        "978-88-6677-385-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-51",
        "titolo": "La pedagogia de la nueva ciudadan\u00eca entre teor\u00ecas e innovaciones did\u00e0cticas",
        "ISBN": [
          "9788496186873"
        ],
        "csp": "Valladolid:Castilla Ediciones, ISBN: 9788496186873",
        "opera": "(a cura di): MULE' P., La pedagogia y la formaci\u00f2n del docente entre investigaci\u00f2n e innovaci\u00f2n did\u00e0ctica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNINO A (2013). La pedagogia de la nueva ciudadan\u00eca entre teor\u00ecas e",
        "innovaciones did\u00e0cticas. In: (a cura di): MULE' P., La pedagogia y la",
        "formaci\u00f2n del docente entre investigaci\u00f2n e innovaci\u00f2n did\u00e0ctica. p. 39-51,",
        "Valladolid:Castilla Ediciones, ISBN: 9788496186873"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "36",
        "titolo": "La cittadinanza planetaria nell\u2019ottica della pedagogia critica. Problemi, prospettive e pratiche. vol",
        "ISBN": [
          "9788867090754"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867090754",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANNINO A (2013). La cittadinanza planetaria nell\u2019ottica della pedagogia",
        "critica. Problemi, prospettive e pratiche. vol. 36, ROMA:Anicia, ISBN:",
        "9788867090754"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La motivazione educativa e la formazione alla cittadinanza contro il particolarismo",
        "ISSN": [
          "2280-4374"
        ],
        "journal": "IL NODO",
        "csp": "SCUOLA IN RETE, vol. 42, p. 37-41, ISSN: 2280-4374",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNINO A (2012). La motivazione educativa e la formazione alla",
        "cittadinanza contro il particolarismo. IL NODO, SCUOLA IN RETE, vol. 42,",
        "p. 37-41, ISSN: 2280-4374"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cittadinanza nella pedagogia critica dell'emancipazione",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 4, p. 222-234, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNINO A (2012). La cittadinanza nella pedagogia critica",
        "dell'emancipazione. CQIA RIVISTA, vol. 4, p. 222-234, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "La cittadinanza attiva nella ricerca educativa. vol",
        "ISBN": [
          "9788890716003"
        ],
        "csp": "Vittoria:Ragazzi in Volo Onlus, ISBN: 9788890716003",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANNINO A (2012). La cittadinanza attiva nella ricerca educativa. vol. 1,",
        "Vittoria:Ragazzi in Volo Onlus, ISBN: 9788890716003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-20",
        "titolo": "Multiculturalismo, l'integrazione sociale e le sfide culturali. Alcune interpretazioni pedagogiche",
        "ISBN": [
          "978-88-95785-42-4"
        ],
        "csp": "COSENZA:Periferia, ISBN: 978-88-95785-42-4",
        "opera": "SPADAFORA G.. Spunti Pedagogici. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNINO A (2011). Multiculturalismo, l'integrazione sociale e le sfide",
        "culturali. Alcune interpretazioni pedagogiche. In: SPADAFORA G.. Spunti",
        "Pedagogici. vol. 2, p. 11-20, COSENZA:Periferia, ISBN: 978-88-95785-42-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-65",
        "titolo": "Educazione alla cittadinanza e comunicazione virtuale: un rapporto possibile",
        "ISBN": [
          "9788866000419"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 9788866000419",
        "opera": "(a cura di): Paolina Mul\u00e8, Cittadinanza e intercultura nella scuola del XXI secolo. Prospettive pedagogiche. vol. 3, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNINO A (2011). Educazione alla cittadinanza e comunicazione virtuale:",
        "un rapporto possibile. In: (a cura di): Paolina Mul\u00e8, Cittadinanza e",
        "intercultura nella scuola del XXI secolo. Prospettive pedagogiche. vol. 3, p.",
        "37-65, CATANIA:CUECM, ISBN: 9788866000419"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il pensiero di Lancaster sull'educazione nella Sicilia pre-unitaria",
        "ISSN": [
          "2280-4374"
        ],
        "journal": "IL NODO",
        "csp": "SCUOLA IN RETE, vol. 38, p. 62-67, ISSN: 2280-4374",
        "anno": "2010",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNINO A (2010). Il pensiero di Lancaster sull'educazione nella Sicilia",
        "pre-unitaria. IL NODO, SCUOLA IN RETE, vol. 38, p. 62-67, ISSN:",
        "2280-4374"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "ISBN"
        ],
        "titolo": "Europe and the pedagogical challenge of interculturality: awareness and personal participation beyond the utopia",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. I QUADERNI N.1, p. 3-10, ISSN: 0032-9347, doi: ISBN",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Annino A (2016). Europe and the pedagogical challenge of interculturality:",
        "awareness and personal participation beyond the utopia. I PROBLEMI",
        "DELLA PEDAGOGIA, vol. I QUADERNI N.1, p. 3-10, ISSN: 0032-9347,",
        "doi: ISBN"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The new paradigm of intercultural citizenship: some pedagogical reflections",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. 1, p. 11-20, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Annino A (2016). The new paradigm of intercultural citizenship: some",
        "pedagogical reflections. I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, vol. 1, p.",
        "11-20, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "4",
        "titolo": "L\u2019educazione alla democrazia, alla cittadinanza e all\u2019intercultura nella scuola tra teoria e prassi Un\u2019indagine esplorativa negli Istituti di Catania e provincia. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-376-3"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-376-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Annino A (2016). L\u2019educazione alla democrazia, alla cittadinanza e",
        "all\u2019intercultura nella scuola tra teoria e prassi Un\u2019indagine esplorativa negli",
        "Istituti di Catania e provincia. vol. 4, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-376-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Educazione e integrazione nella scuola del XXI secolo. Riflessioni pedagogiche . vol",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-298-8"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-298-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Annino A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Annino A (2015). Educazione e integrazione nella scuola del XXI secolo.",
        "Riflessioni pedagogiche . vol. 3, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-298-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-51",
        "titolo": "La pedagogia de la nueva ciudadan\u00eca entre teor\u00ecas e innovaciones did\u00e0cticas",
        "ISBN": [
          "9788496186873"
        ],
        "csp": "Valladolid:Castilla Ediciones, ISBN: 9788496186873",
        "opera": "(a cura di): MULE' P., La pedagogia y la formaci\u00f2n del docente entre investigaci\u00f2n e innovaci\u00f2n did\u00e0ctica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNINO A (2013). La pedagogia de la nueva ciudadan\u00eca entre teor\u00ecas e",
        "innovaciones did\u00e0cticas. In: (a cura di): MULE' P., La pedagogia y la",
        "formaci\u00f2n del docente entre investigaci\u00f2n e innovaci\u00f2n did\u00e0ctica. p. 39-51,",
        "Valladolid:Castilla Ediciones, ISBN: 9788496186873"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "36",
        "titolo": "La cittadinanza planetaria nell\u2019ottica della pedagogia critica. Problemi, prospettive e pratiche. vol",
        "ISBN": [
          "9788867090754"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867090754",
        "anno": "2013",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANNINO A (2013). La cittadinanza planetaria nell\u2019ottica della pedagogia",
        "critica. Problemi, prospettive e pratiche. vol. 36, ROMA:Anicia, ISBN:",
        "9788867090754"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cittadinanza nella pedagogia critica dell'emancipazione",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 4, p. 222-234, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNINO A (2012). La cittadinanza nella pedagogia critica",
        "dell'emancipazione. CQIA RIVISTA, vol. 4, p. 222-234, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "La cittadinanza attiva nella ricerca educativa. vol",
        "ISBN": [
          "9788890716003"
        ],
        "csp": "Vittoria:Ragazzi in Volo Onlus, ISBN: 9788890716003",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANNINO A (2012). La cittadinanza attiva nella ricerca educativa. vol. 1,",
        "Vittoria:Ragazzi in Volo Onlus, ISBN: 9788890716003"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-65",
        "titolo": "Educazione alla cittadinanza e comunicazione virtuale: un rapporto possibile",
        "ISBN": [
          "9788866000419"
        ],
        "csp": "CATANIA:CUECM, ISBN: 9788866000419",
        "opera": "(a cura di): Paolina Mul\u00e8, Cittadinanza e intercultura nella scuola del XXI secolo. Prospettive pedagogiche. vol. 3, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNINO A (2011). Educazione alla cittadinanza e comunicazione virtuale:",
        "un rapporto possibile. In: (a cura di): Paolina Mul\u00e8, Cittadinanza e",
        "intercultura nella scuola del XXI secolo. Prospettive pedagogiche. vol. 3, p.",
        "37-65, CATANIA:CUECM, ISBN: 9788866000419"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-92",
        "titolo": "L'esperienza teatrale della Casa Circondariale Bicocca- Catania: Vulcanici Imprevisti",
        "csp": "CATANIA:CUECM",
        "opera": "P. MULE, A CURA DI,. Processi educativi e rieducativi in carcere. Problemi, modelli e interventi. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ANNINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANNINO A (2009). L'esperienza teatrale della Casa Circondariale Bicocca-",
        "Catania: Vulcanici Imprevisti. In: P. MULE, A CURA DI,. Processi educativi",
        "e rieducativi in carcere. Problemi, modelli e interventi. p. 69-92,",
        "CATANIA:CUECM"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "28468",
    "nome": "ANNINO Alessio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico per la Collana \"Questioni Pedagogiche e Formative\" edita da Pensa MultiMedia srl, Direttore: Paolina Mul\u00e8, Co-Direttore: Giuseppe Spadafora",
        "periodo": "dal 10-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Le relazioni educative familiari tra fragilit\u00e0 e possibilit\u00e0 di sviluppo, 12 gennaio 2010, relatore prof. Luigi Pati",
        "periodo": "dal 12-01-2010 al 12-01-2010"
      },
      {
        "content": "L\u2019esperienza teatrale della Casa Circondariale Bicocca- Catania",
        "periodo": "dal 24-01-2011 al 24-01-2011"
      },
      {
        "content": "Educazione interculturale tra cittadinanza e utopia",
        "periodo": "dal 25-03-2011 al 25-03-2011"
      },
      {
        "content": "Educazione alla cittadinanza e responsabilizzazione",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Potere, coscienza e libert\u00e0 dalla paura, 21 ottobre 2011, relatore prof. Mauro Scardovelli",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Formazione, scuola e democrazia: implicazioni pedagogiche; 14 novembre 2011, relatori proff. Franco Susi e Giuseppe Spadafora",
        "periodo": "dal 14-11-2011 al 14-11-2011"
      },
      {
        "content": "Il ruolo dell\u2019empatia nella relazione educativa, 16 maggio 2012, relatore prof. Antonio Bellingreri",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Il problema teorico dell\u2019educazione e il ruolo dell\u2019educatore nell\u2019Emilio di J.J. Rousseau, 16 novembre 2012, relatore prof.ssa Paolina Mul\u00e8",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Democrazia, educazione e populismo, 24 novembre 2012 \u2013 relatori proff. Stefano Salmeri, G. Vecchio e P. Mul\u00e8",
        "periodo": "dal 24-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno di Nazionale di Pedagogia sul tema LA PEDAGOGIA COME PROBLEMA DELL\u2019INTEGRAZIONE E DEL RECUPERO",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 16-02-2013"
      },
      {
        "content": "Musicotherapy: a great support for education, paper illustrato durante il Webinar con l'Universit\u00e0 di Mosca, Russia",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Pedagogia critica e cittadinanza: un nuovo paradigma",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "Migration and Education: A Comparative Perspective",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Language, identity, & education: Exploring transitions & transformations",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Corso INPS di Formazione dei docenti sul tema Il docente promotore del recupero e dell\u2019inclusione formativa e sociale",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Corso Inps di aggiornamento dei docenti e dei Ds sul tema Il Dirigente scolastico tra governance e organizzazione",
        "periodo": "dal 04-07-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Is it possible to build a new democratic school model in our global society?",
        "periodo": "dal 20-08-2014 al 23-08-2014"
      },
      {
        "content": "\"La complessit\u00e0 del sapere pedagogico fra tradizione ed innovazione\", relatore all'interno delle attivit\u00e0 di laboratorio del prof. Giuseppe Spadafora \"Il significato pedagogico dell'esperienza da John Dewey alla contemporaneit\u00e0\", con il paper Educazione alla democrazia di John Dewey e l\u2019attuale educazione alla cittadinanza.",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 23-09-2014"
      },
      {
        "content": "Una riflessione sulla scuola per tutti",
        "periodo": "dal 10-11-2014 al 10-11-2014"
      },
      {
        "content": "La dimensione diacronica e sincronica dei modelli axiologici",
        "periodo": "dal 03-02-2015 al 03-02-2015"
      },
      {
        "content": "La co-costruzione dell\u2019educazione alla democrazia, alla cittadinanza e all\u2019intercultura tra scuola e famiglia: la visione della famiglia. Esiti della ricerca sul campo",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Il paradigma della complessit\u00e0 nell'educazione alla cittadinanza: prospettive internazionali",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 08-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ruolo e responsabilit\u00e0 educativa del Dirigente scolastico nel difficile cammino dell'Intercultura",
        "periodo": "dal 19-01-2016 al 19-01-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno di Nazionale Pedagogia sul tema LA BUONA SCUOLA: \u201cLE PROSPETTIVE PEDAGOGICHE\u201d DEL DIRIGENTE SCOLASTICO E DELL\u2019INSEGNANTE\"",
        "periodo": "dal 19-01-2016 al 20-01-2016"
      },
      {
        "content": "L\u2019educazione alla democrazia, alla cittadinanza e all\u2019intercultura nella scuola tra teoria e prassi. Un\u2019indagine esplorativa negli Istituti di Catania e provincia",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario sul tema L\u2019educazione alla democrazia, alla cittadinanza e all\u2019intercultura nella scuola tra teoria e prassi. Un\u2019indagine esplorativa negli Istituti di Catania e provincia",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Formazione, apprendistato e lavoro in Sicilia. Modelli e pratiche per la promozione ecologica dello spazio sociale: citt\u00e0 e territorio",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario relativo al Progetto FIR 2014 sul tema FORMAZIONE, APPRENDISTATO E LAVORO IN SICILIA. MODELLI E PRATICHE PER LA PROMOZIONE ECOLOGICA DELLO SPAZIO SOCIALE: CITT\u00c0 E TERRITORIO",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Un curricolo verticale per l\u2019educazione all\u2019alterit\u00e0 dei giovani. Una sfida educativa tra problemi e prospettive",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Didattica delle discipline umanistiche e nuova cittadinanza. La dimensione diacronica e sincronica dei modelli axiologici",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 17-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario IL PIANO FORMATIVO 2016 RIVOLTO AI DOCENTI E AI DIRIGENTI",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PID 2014-2015 Did\u00e1ctica de la Lengua y la Literatura: elemento impulsor de la creatividad, democratizaci\u00f3n e interculturalidad de los profesionales docentes coordinato da La Universidad de Valladolid (UVa), Spagna",
        "periodo": "dal 28-07-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al FIR 2014 Formazione, apprendistato e lavoro in Sicilia. Modelli e pratiche per la promozione ecologica dello spazio sociale: citt\u00e0 e territorio, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 20-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PID Proyecto 2015-2016 de Innovaci\u00f3n Docente \u201cItinera\u201d. Formaci\u00f3n y Trabajo. Dise\u00f1o de Tipolog\u00edas Formativas y Creaci\u00f3n de Redes Docentes Vinculadas al M\u00e1ster de Secundaria\u201d, coordinato da La Universidad de Valladolid (UVa), Spagna.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dirigenza per le scuole, A.A. 2009-2010",
        "periodo": "dal 27-10-2008 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "Docente promotore dell\u2019educazione alla cittadinanza attiva, A.A.2009-2010",
        "periodo": "dal 20-10-2009 al 29-11-2010"
      },
      {
        "content": "Professionalit\u00e0 docente e disabilit\u00e0, A.A. 2012-2013",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "La cittadinanza attiva e planetaria nella prospettiva della pedagogia critica, 6 CFU, settore disciplinare M-Ped/01, presso Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 20-10-2013 al 20-01-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso l\u2019Universit\u00e4t zu K\u00f6ln, Vergleichende Erziehungswissenschaft Institut f\u00fcr vergleichende Bildungsforschung und Sozialwissenschaften, con la prof.ssa Cristina Alleman-Ghionda",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso l\u2019Universit\u00e4t zu K\u00f6ln per la cattedra Introduction to International Perspectives in Education Cultural Studies, Democracy and Education con il prof. Stefan Neubert",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cStrumenti di autoapprendimento\u201d nel Corso di Laurea Interclasse L39-L40 presso il Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "Esperto di progettazione educativa inclusiva e di riabilitazione in agricoltura sociale, A.A. 2015-2016",
        "periodo": "dal 25-10-2015 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cLaboratorio di pedagogia e pratiche interculturali\u201d (3CFU) nelle attivit\u00e0 del Corso di Laurea in \u201cProgrammazione e gestione delle politiche e dei servizi sociali\u201d- LM-87, presso il Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 21-12-2015"
      },
      {
        "content": "Formazione e aggiornamento all\u2019insegnamento di Filosofia e Scienze Umane, A.A. 2016-2017",
        "periodo": "dal 29-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u201cLaboratorio di pedagogia e pratiche interculturali\u201d (3CFU) nelle attivit\u00e0 del Corso di Laurea in \u201cProgrammazione e gestione delle politiche e dei servizi sociali\u201d- LM-87. Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 03-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il Dirigente scolastico manager e leader educativo, A.A. 2016-2017",
        "periodo": "dal 29-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Esperto in Educazione sanitaria e Medicina narrativa, A.A.2016-2017",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}