{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Educazione motoria e sport tra scuola e realt\u00e0 sociale. Riflessioni Pedagogiche",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-415-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-415-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simonetti Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simonetti Cristiana (2016). Educazione motoria e sport tra scuola e realt\u00e0",
        "sociale. Riflessioni Pedagogiche. LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-415-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quanto mi muovo ?",
        "ISSN": [
          "0392-9647"
        ],
        "journal": "SPORT & MEDICINA",
        "csp": "vol. 6, p. 23-30, ISSN: 0392-9647",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dario Colella, Cristiana Simonetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dario Colella, Cristiana Simonetti (2015). Quanto mi muovo ?. SPORT &",
        "MEDICINA, vol. 6, p. 23-30, ISSN: 0392-9647"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-391",
        "titolo": "Skills for life: dal pensare all'agire. Dall'osservazione alla progett...azione educativa",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-324-4"
        ],
        "csp": "Lecce - Brescia:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-324-4",
        "opera": "Simonetti C. (a cura di Alessandrini G. De Natale M.L.). Il dibattito sulle competenze. Quale prospettiva pedagogica?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simonetti C. (2015). Skills for life: dal pensare all'agire. Dall'osservazione",
        "alla progett...azione educativa. In: Simonetti C. (a cura di Alessandrini G.",
        "De Natale M.L.). Il dibattito sulle competenze. Quale prospettiva",
        "pedagogica?. p. 377-391, Lecce - Brescia:Pensa Multimedia, ISBN:",
        "978-88-6760-324-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-173",
        "titolo": "La proiezione nel futuro",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-289-6"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-289-6",
        "opera": "Maria Luisa De Natale Cristiana Simonetti. Ragazzi ragazze una relazione da costruire. La ricerca nelle scuole di Mantova. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Natale M.L., Simonetti C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Natale M.L., Simonetti C (2015). La proiezione nel futuro. In: Maria",
        "Luisa De Natale Cristiana Simonetti. Ragazzi ragazze una relazione da",
        "costruire. La ricerca nelle scuole di Mantova. p. 163-173, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-289-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-183",
        "titolo": "The CREADA, a New Pedagogical Center for Adults Informal Education",
        "ISBN": [
          "978-989-99389-2-2"
        ],
        "csp": "Lisbon:Mafalda Carmo, W.I.A.R.S.(World Institute for Advanced Research and Science), ISBN: 978-989-99389-2-2",
        "opera": "Simonetti C.;De Natale M.L.. Pedagogic Innovation. Challenges and Transformations in Education. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonetti C., De Natale M.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simonetti C., De Natale M.L. (2015). The CREADA, a New Pedagogical",
        "Center for Adults Informal Education. In: Simonetti C.;De Natale M.L..",
        "Pedagogic Innovation. Challenges and Transformations in Education. p.",
        "179-183, Lisbon:Mafalda Carmo, W.I.A.R.S.(World Institute for Advanced",
        "Research and Science), ISBN: 978-989-99389-2-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-104",
        "titolo": "Apprendimento trasformativo e attivit\u00e0 motoria sportiva: l'emergere di nuove competenze per la vita",
        "ISBN": [
          "978-88-6780-821-2"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt Ente per il Diritto alla Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 978-88-6780-821-2",
        "opera": "De Natale M.L.;Marsick V.J.;Simonetti C.. Trasformative learning e pedagogia degli adulti. Prospettive di sviluppo in Italia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Natale M.L., Marsick V.J., Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Natale M.L., Marsick V.J., Simonetti C. (2015). Apprendimento",
        "trasformativo e attivit\u00e0 motoria sportiva: l'emergere di nuove competenze",
        "per la vita. In: De Natale M.L.;Marsick V.J.;Simonetti C.. Trasformative",
        "learning e pedagogia degli adulti. Prospettive di sviluppo in Italia. p. 93-104,",
        "Milano:EDUCatt Ente per il Diritto alla Studio Universitario dell'Universit\u00e0",
        "Cattolica, ISBN: 978-88-6780-821-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-52",
        "titolo": "I modelli educativi emergenti nelle scienze pedagogiche",
        "ISBN": [
          "978-88-6780-779-6"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt-Ente per il Diritto allo studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 978-88-6780-779-6",
        "opera": "De Natale M.L.;Simonetti C.;Gargiulo Labriola A.. Modelli e progetti educativi in pedagogia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Natale M.L., Simonetti C., Gargiulo Labriola A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Natale M.L., Simonetti C., Gargiulo Labriola A. (2015). I modelli",
        "educativi emergenti nelle scienze pedagogiche. In: De Natale",
        "M.L.;Simonetti C.;Gargiulo Labriola A.. Modelli e progetti educativi in",
        "pedagogia. p. 19-52, MILANO:EDUCatt-Ente per il Diritto allo studio",
        "Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 978-88-6780-779-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-70",
        "titolo": "La progettazione educativa nei servizi alla persona",
        "ISBN": [
          "978-88-6780-779-6"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 978-88-6780-779-6",
        "opera": "De Natale M.L.;Simonetti C.;Gargiulo Labriola A.. Modelli e progetti educativi in pedagogia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Natale M.L., Simonetti C., Gargiulo Labriola A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Natale M.L., Simonetti C., Gargiulo Labriola A. (2015). La progettazione",
        "educativa nei servizi alla persona. In: De Natale M.L.;Simonetti C.;Gargiulo",
        "Labriola A.. Modelli e progetti educativi in pedagogia. p. 53-70,",
        "Milano:EDUCatt Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0",
        "Cattolica, ISBN: 978-88-6780-779-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Invecchiamento attivo e promozione della salute. Il contributo dell\u2019attivit\u00e0 fisica e dell\u2019esperienza motoria. Active aging and health promotion. The contribution of physical activity and motor experience",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "p. 142-151, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2014",
        "autori": "Colella D., Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Colella D., Simonetti C. (2014). Invecchiamento attivo e promozione della",
        "salute. Il contributo dell\u2019attivit\u00e0 fisica e dell\u2019esperienza motoria. Active aging",
        "and health promotion. The contribution of physical activity and motor",
        "experience. CQIA RIVISTA, p. 142-151, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-196",
        "titolo": "GENITORI IN FORMAZIONE. MODELLI EUROPEI A CONFRONTO, Pensa Multimedia, Lecce-Brescia, 2014, (pp. 63-196) ISBN 978-88-6760-235-3.",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-235-3"
        ],
        "csp": "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-235-3",
        "opera": "CRISTIANA SIMONETTI. GENITORI IN FORMAZIONE. MODELLI EUROPEI A CONFRONTO. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simonetti C. (2014). GENITORI IN FORMAZIONE. MODELLI EUROPEI A",
        "CONFRONTO, Pensa Multimedia, Lecce-Brescia, 2014, (pp. 63-196) ISBN",
        "978-88-6760-235-3.. In: CRISTIANA SIMONETTI. GENITORI IN",
        "FORMAZIONE. MODELLI EUROPEI A CONFRONTO. p. 63-196,",
        "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-235-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo in cartella",
        "ISSN": [
          "0392-9647"
        ],
        "journal": "SPORT & MEDICINA",
        "csp": "p. 33-39, ISSN: 0392-9647",
        "anno": "2013",
        "autori": "Colella D., Morano M., Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Colella D., Morano M., Simonetti C. (2013). Il corpo in cartella. SPORT &",
        "MEDICINA, p. 33-39, ISSN: 0392-9647"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Insieme",
        "titolo": "LE RAGIONI PEDAGOGICHE DI UNA EDUCAZIONE ALLA FAMIGLIA, in \u201cBisogni educativi e risorse nel ciclo di vita delle famiglie. Una ricerca nella realt\u00e0 di Verona\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7602-108-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7602-108-4",
        "opera": "CRISTIANA SIMONETTI. LE RAGIONI PEDAGOGICHE DI UNA EDUCAZIONE ALLA FAMIGLIA, in \u201cBisogni educativi e risorse nel ciclo di vita delle famiglie. Una ricerca nella realt\u00e0 di Verona. p. 261-280, Terlizzi:Ed",
        "anno": "2013",
        "autori": "CRISTIANA SIMONETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CRISTIANA SIMONETTI (2013). LE RAGIONI PEDAGOGICHE DI UNA",
        "EDUCAZIONE ALLA FAMIGLIA, in \u201cBisogni educativi e risorse nel ciclo di",
        "vita delle famiglie. Una ricerca nella realt\u00e0 di Verona\u201d. In: CRISTIANA",
        "SIMONETTI. LE RAGIONI PEDAGOGICHE DI UNA EDUCAZIONE ALLA",
        "FAMIGLIA, in \u201cBisogni educativi e risorse nel ciclo di vita delle famiglie. Una",
        "ricerca nella realt\u00e0 di Verona. p. 261-280, Terlizzi:Ed. Insieme, ISBN:",
        "978-88-7602-108-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Insieme",
        "titolo": "EDUCARE LA PERSONA AL MOVIMENTO: DALLE ATTIVITA\u2019 MOTORIE ALLA PEDAGOGIA DELLA CORPOREITA\u2019 E DELLO SPORT. Terlizzi:Ed",
        "ISBN": [
          "978-88-7602-123-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7602-123-7",
        "anno": "2013",
        "autori": "CRISTIANA SIMONETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CRISTIANA SIMONETTI (2013). EDUCARE LA PERSONA AL",
        "MOVIMENTO: DALLE ATTIVITA\u2019 MOTORIE ALLA PEDAGOGIA DELLA",
        "CORPOREITA\u2019 E DELLO SPORT. Terlizzi:Ed. Insieme, ISBN:",
        "978-88-7602-123-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Insieme",
        "csp": "ISBN: 978-88-7602-172-5",
        "opera": "ere Figlio, Essere Genitore, Essere Educatore Oggi: itinerari educativi per una genitorialit\u00e0 responsabile\u201d. vol. Quad. del CREADA PUGLIA, n.1, p. 43-149, Terlizzi:Ed",
        "ISBN": [
          "978-88-7602-172-5"
        ],
        "autori": "CRISTIANA SIMONETTI (2012). IL SIGNIFICATO DEI LABORATORI NEL PERCORSO FORMATIVO E NELLO SVILUPPO DEL PROGETTO, in \u201cEssere Figlio, Essere Genitore, Essere Educatore Oggi: itinerari educativi per una g"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CRISTIANA SIMONETTI (2012). IL SIGNIFICATO DEI LABORATORI NEL",
        "PERCORSO FORMATIVO E NELLO SVILUPPO DEL PROGETTO, in",
        "\u201cEssere Figlio, Essere Genitore, Essere Educatore Oggi: itinerari educativi",
        "per una g [...] ere Figlio, Essere Genitore, Essere Educatore Oggi: itinerari",
        "educativi per una genitorialit\u00e0 responsabile\u201d. vol. Quad. del CREADA",
        "PUGLIA, n.1, p. 43-149, Terlizzi:Ed. Insieme, ISBN: 978-88-7602-172-5"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "titolo": "Educazione motoria e sport tra scuola e realt\u00e0 sociale. Riflessioni Pedagogiche",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-415-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6760-415-9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Simonetti Cristiana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Simonetti Cristiana (2016). Educazione motoria e sport tra scuola e realt\u00e0",
        "sociale. Riflessioni Pedagogiche. LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-415-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quanto mi muovo ?",
        "ISSN": [
          "0392-9647"
        ],
        "journal": "SPORT & MEDICINA",
        "csp": "vol. 6, p. 23-30, ISSN: 0392-9647",
        "anno": "2015",
        "autori": "Dario Colella, Cristiana Simonetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Dario Colella, Cristiana Simonetti (2015). Quanto mi muovo ?. SPORT &",
        "MEDICINA, vol. 6, p. 23-30, ISSN: 0392-9647"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-104",
        "titolo": "Apprendimento trasformativo e attivit\u00e0 motoria sportiva: l'emergere di nuove competenze per la vita",
        "ISBN": [
          "978-88-6780-821-2"
        ],
        "csp": "Milano:EDUCatt Ente per il Diritto alla Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 978-88-6780-821-2",
        "opera": "De Natale M.L.;Marsick V.J.;Simonetti C.. Trasformative learning e pedagogia degli adulti. Prospettive di sviluppo in Italia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Natale M.L., Marsick V.J., Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Natale M.L., Marsick V.J., Simonetti C. (2015). Apprendimento",
        "trasformativo e attivit\u00e0 motoria sportiva: l'emergere di nuove competenze",
        "per la vita. In: De Natale M.L.;Marsick V.J.;Simonetti C.. Trasformative",
        "learning e pedagogia degli adulti. Prospettive di sviluppo in Italia. p. 93-104,",
        "Milano:EDUCatt Ente per il Diritto alla Studio Universitario dell'Universit\u00e0",
        "Cattolica, ISBN: 978-88-6780-821-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "377-391",
        "titolo": "Skills for life: dal pensare all'agire. Dall'osservazione alla progett...azione educativa",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-324-4"
        ],
        "csp": "Lecce - Brescia:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-324-4",
        "opera": "Simonetti C. (a cura di Alessandrini G. De Natale M.L.). Il dibattito sulle competenze. Quale prospettiva pedagogica?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simonetti C. (2015). Skills for life: dal pensare all'agire. Dall'osservazione",
        "alla progett...azione educativa. In: Simonetti C. (a cura di Alessandrini G.",
        "De Natale M.L.). Il dibattito sulle competenze. Quale prospettiva",
        "pedagogica?. p. 377-391, Lecce - Brescia:Pensa Multimedia, ISBN:",
        "978-88-6760-324-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-183",
        "titolo": "The CREADA, a New Pedagogical Center for Adults Informal Education",
        "ISBN": [
          "978-989-99389-2-2"
        ],
        "csp": "Lisbon:Mafalda Carmo, W.I.A.R.S.(World Institute for Advanced Research and Science), ISBN: 978-989-99389-2-2",
        "opera": "Simonetti C.;De Natale M.L.. Pedagogic Innovation. Challenges and Transformations in Education. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Simonetti C., De Natale M.L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simonetti C., De Natale M.L. (2015). The CREADA, a New Pedagogical",
        "Center for Adults Informal Education. In: Simonetti C.;De Natale M.L..",
        "Pedagogic Innovation. Challenges and Transformations in Education. p.",
        "179-183, Lisbon:Mafalda Carmo, W.I.A.R.S.(World Institute for Advanced",
        "Research and Science), ISBN: 978-989-99389-2-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Invecchiamento attivo e promozione della salute. Il contributo dell\u2019attivit\u00e0 fisica e dell\u2019esperienza motoria. Active aging and health promotion. The contribution of physical activity and motor experience",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "p. 142-151, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2014",
        "autori": "Colella D., Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Colella D., Simonetti C. (2014). Invecchiamento attivo e promozione della",
        "salute. Il contributo dell\u2019attivit\u00e0 fisica e dell\u2019esperienza motoria. Active aging",
        "and health promotion. The contribution of physical activity and motor",
        "experience. CQIA RIVISTA, p. 142-151, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-196",
        "titolo": "GENITORI IN FORMAZIONE. MODELLI EUROPEI A CONFRONTO, Pensa Multimedia, Lecce-Brescia, 2014, (pp. 63-196) ISBN 978-88-6760-235-3.",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-235-3"
        ],
        "csp": "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-235-3",
        "opera": "CRISTIANA SIMONETTI. GENITORI IN FORMAZIONE. MODELLI EUROPEI A CONFRONTO. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Simonetti C. (2014). GENITORI IN FORMAZIONE. MODELLI EUROPEI A",
        "CONFRONTO, Pensa Multimedia, Lecce-Brescia, 2014, (pp. 63-196) ISBN",
        "978-88-6760-235-3.. In: CRISTIANA SIMONETTI. GENITORI IN",
        "FORMAZIONE. MODELLI EUROPEI A CONFRONTO. p. 63-196,",
        "LECCE-BRESCIA:Pensa Multimedia, ISBN: 978-88-6760-235-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo in cartella",
        "ISSN": [
          "0392-9647"
        ],
        "journal": "SPORT & MEDICINA",
        "csp": "p. 33-39, ISSN: 0392-9647",
        "anno": "2013",
        "autori": "Colella D., Morano M., Simonetti C."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Colella D., Morano M., Simonetti C. (2013). Il corpo in cartella. SPORT &",
        "MEDICINA, p. 33-39, ISSN: 0392-9647"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Insieme",
        "titolo": "LE RAGIONI PEDAGOGICHE DI UNA EDUCAZIONE ALLA FAMIGLIA, in \u201cBisogni educativi e risorse nel ciclo di vita delle famiglie. Una ricerca nella realt\u00e0 di Verona\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7602-108-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7602-108-4",
        "opera": "CRISTIANA SIMONETTI. LE RAGIONI PEDAGOGICHE DI UNA EDUCAZIONE ALLA FAMIGLIA, in \u201cBisogni educativi e risorse nel ciclo di vita delle famiglie. Una ricerca nella realt\u00e0 di Verona. p. 261-280, Terlizzi:Ed",
        "anno": "2013",
        "autori": "CRISTIANA SIMONETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CRISTIANA SIMONETTI (2013). LE RAGIONI PEDAGOGICHE DI UNA",
        "EDUCAZIONE ALLA FAMIGLIA, in \u201cBisogni educativi e risorse nel ciclo di",
        "vita delle famiglie. Una ricerca nella realt\u00e0 di Verona\u201d. In: CRISTIANA",
        "SIMONETTI. LE RAGIONI PEDAGOGICHE DI UNA EDUCAZIONE ALLA",
        "FAMIGLIA, in \u201cBisogni educativi e risorse nel ciclo di vita delle famiglie. Una",
        "ricerca nella realt\u00e0 di Verona. p. 261-280, Terlizzi:Ed. Insieme, ISBN:",
        "978-88-7602-108-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Insieme",
        "titolo": "EDUCARE LA PERSONA AL MOVIMENTO: DALLE ATTIVITA\u2019 MOTORIE ALLA PEDAGOGIA DELLA CORPOREITA\u2019 E DELLO SPORT. Terlizzi:Ed",
        "ISBN": [
          "978-88-7602-123-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7602-123-7",
        "anno": "2013",
        "autori": "CRISTIANA SIMONETTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CRISTIANA SIMONETTI (2013). EDUCARE LA PERSONA AL",
        "MOVIMENTO: DALLE ATTIVITA\u2019 MOTORIE ALLA PEDAGOGIA DELLA",
        "CORPOREITA\u2019 E DELLO SPORT. Terlizzi:Ed. Insieme, ISBN:",
        "978-88-7602-123-7"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "29563",
    "nome": "SIMONETTI Cristiana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Funzioni di referee per: - MeTis. Mondi educativi. Temi indagini suggestioni \u2013 Direttore Scientifico: Isabella LOIODICE.",
        "periodo": "dal 31-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della \u201cRevista Familia\u201d diretta da Jos\u00e8 Luis Guz\u00f2n Nestar.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della collana scientifica \u201cPedagogia del Lavoro\u201d diretta da Alessandrini Giuditta, Polesel John, Costa Massimiliano.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore per il Convegno \u201cFamilia Y Educaci\u00f2n en el Siglo XXI: Formaci\u00f2n Parental para los Nuevos Retos Sociales\u201d (Istituto Superior de Ciencias de la Familia, Universidad Pontificia de Salamanca). Prolusione al convegno internazionale. Relazione: Padres y escuela. La partecipati\u00f2n parental en la escuela",
        "periodo": "dal 07-04-2015 al 08-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale SIPED \u201cIl dibattito sulle competenze: quale prospettiva pedagogica?\u201d (Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u2013 Tor Vergata, Roma). Relazione: Skills for Life: dal pensare all\u2019agire. Dall\u2019osserv\u2026azione alla progett\u2026azione Educativa",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno sul percorso formativo del progetto \"Allearsi per educare e comunicare, Lions Quest\" Liceo Scientifico Statale Pepe - Ostuni",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Seminario \u201cBambino, Gioco, Attivit\u00e0 Fisica E Sport\u201d \u2013 Corso di Perfezionamento \u201cCompetenze Motorie, Educazione Fisica e Promozione della Salute in Et\u00e0 Evolutiva. Conoscere, Progettare, Realizzare\u201d (Universit\u00e0 di Foggia). Direttore: Dario COLELLA.",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno END International Conference on \u201cEducation and New Developments\u201d (Lisbon, Portugal) Relazione: The Creada, a new pedagogical center for adults informal education.",
        "periodo": "dal 27-06-2015 al 29-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore all'Incontro-Dibattito \"Obiettivo valori: come organizzare la mente\" Liceo Salvemini - Bari",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Festival della Ricerca e dell\u2019Innovazione \u2013 Universit\u00e0 di Foggia - coordinatore prof Cristoforo POMARA. Relazione: Sport, Organizzazione Mondiale della Sanit\u00e0 e Salute: testimonianze di atleti",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "Rapporteur al Convegno \"La ricerca in pedagogia\" - SIPED 2016 (Dipartimento di Scienze Umani e Sociali - Universit\u00e0 di Bergamo - Complesso Sant'Agostino). Rapporteur dei gruppi di lavoro.",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Formatore nel Corso di Formazione per Docenti \u201cL\u2019Educazione di Genere come Contributo alla Costruzione dell\u2019Identit\u00e0\u201d (Diocesi di Molfetta - Ruvo di Puglia - Giovinazzo - Terlizzi; Azione Cattolica Italiana; Ufficio per la Pastorale della Famiglia; Ufficio per la Pastorale Scolastica). Relazione: Leggerci criticamente attraverso i ruoli che ci qualificano.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Nazionale SIPED \u201cScuola Democrazia e Educazione. Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\u201d (Unisalento - Lecce). Relazione: Il corpo nella prospettiva educativa (gruppo di lavoro 16 - Il corpo come mediatore didattico).",
        "periodo": "dal 27-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaborazione alle attivit\u00e0 di controllo ed elaborazione dei dati del monitoraggio motorio degli allievi delle scuole primarie delle province pugliesi aderenti al programma Programma inter assessorile triennale denominato S.B.A.M. (Sport, Benessere, Alimentazione e Mobilit\u00e0).",
        "periodo": "dal 20-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Riconoscimento mediante la procedura selettiva per l\u2019assegnazione ai professori e ai ricercatori appartenenti all\u2019area medico-chirurgica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia dell\u2019incentivo ministeriale una tantum, di cui all\u2019art.29, comma 19, della legge n. 240/2010 - anno 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Docente garante del corso di laurea in Scienze delle Attivit\u00e0 Motorie e Sportive \u2013 Universit\u00e0 di Foggia \u2013 Dipartimento di Medicina Clinica e Sperimentale.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Paritetica, per i CdL magistrale e triennale di Scienze Motorie e Sportive, del Dipartimento di Medicina Clinica e Sperimentale - Universit\u00e0 di Foggia.",
        "periodo": "dal 25-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Scuole per genitori - Laboratori per Genitori all'interno del Gruppo di ricerca CREADA (Centro Relazione Educativa Adulto Adolescente diretto dalla Prof. Maria Luisa De Natale). Ricercatore e socia fondatrice del CREADA. Laboratorio per genitori \u201cCostruiamo la Felicit\u00e0 Familiare\u201d - Istituto Salesiano Redentore di Bari 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca SIPED sulle Competenze Modelli Pedagogici e standard Europei (www.ceforc.eu) coordinato da Alessandrini Giuditta (Universit\u00e0 di Roma TRE) e De Natale Maria Luisa (Universit\u00e0 Cattolica di Milano)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Docente al corso di formazione \"La relazione Intrapersonale e interpersonale\" per i Cooperatori Salesiani provincia IME-Puglia, Istituto Redentore - Bari.",
        "periodo": "dal 15-11-2015 al 15-11-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di Formazione per Docenti \u201cL\u2019Educazione di Genere come contributo alla Costruzione dell\u2019Identit\u00e0\u201d. Relazione: Leggerci criticamente attraverso i ruoli che ci qualificano - Diocesi di Molfetta, 14 Ottobre, 25 Novembre, 2 Dicembre 2016.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Gruppo di ricerca CREADA (Centro Relazione Educativa Adulto Adolescente diretto dalla Prof. Maria Luisa De Natale). Ricercatore e socia fondatrice del CREADA in http://www.creadaitalia.it - Laboratori per Genitori \u201cCostruiamo la Felicit\u00e0 Familiare\u201d - Istituto Salesiano Redentore di Bari 2015/2016. - Corso di Formazione per Docenti \u201cL\u2019Educazione di Genere come Contributo alla Costruzione dell\u2019Identit\u00e0\u201d. Relazione: Leggerci criticamente attraverso i ruoli che ci qualificano - Diocesi di Molfetta, 14 Ottobre, 25 Novembre, 2 Dicembre 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia SIPED",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca SIPED sulle Competenze Modelli Pedagogici e Standard Europei (www.ceforc.eu) coordinato da Alessandrini Giuditta (Universit\u00e0 di Roma TRE) e De Natale Maria Luisa (Universit\u00e0 Cattolica di Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 08-05-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dal 2000 ad oggi docente titolare, presso l\u2019Universit\u00e0 di Foggia \u2013 Dipartimento di Medicina Clinica e Sperimentale, dei seguenti insegnamenti: \u2022 Elementi di Pedagogia delle attivit\u00e0 motorie e sportive (100 ore) \u2013 I anno triennale \u2013 II semestre (L22); \u2022 Pedagogia delle attivit\u00e0 motorie preventive e adattate (70 ore) \u2013 I anno magistrale \u2013 I semestre (Lm-67); \u2022 Pedagogia e Didattica (20 ore) \u2013 I anno \u2013 II semestre (Lm- 46).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto - Modulo di: Servizi alla Persona e Progettazione Educativa presso il Master Universitario di II Livello in Progetazione Pedagogica nel Settore della Giustizia Civile e Penale, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, sede di Milano, per l\u2019a.a. 2003-2004. Docente a contratto - Modulo di: La Progettazione Pedagogica nei Servizi della Persona presso il Master Universitario di II Livello Progettazione Pedagogica nel Settore della Giustizia Civile e Penale, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, sede di Milano, per l\u2019a.a. 2004-2005. Docente a contratto - Modulo di: Adolescenti e Disagio: quali Strategie Educative presso il Master Universitario di II Livello in Progettazione Pedagogica nel Settore della Giustizia Civile e Penale, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Sede di Milano, per l\u2019a.a. 2006-2007. Docente a contratto - Modulo di: Trasformazioni Familiari ed Interventi di Programmazione Educativa presso il Master Universitario di II Livello in Progettazione Pedagogica nel Settore della Giustizia Civile e Penale, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Sede di Milano, per gli a.a. 2007-2008, 2008-2009. Docente a contratto - Modulo di: Le Relazioni Familiari: Simulazioni e Giochi di Ruolo presso il Master Universitario di II Livello in Consulenza Interdisciplinare per Operatori nella Cura Educativa della Persona e della Famiglia, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Sede Di Milano, per gli a.a. 2010-2011, 2011-2012, 2012-2013.",
        "periodo": "dal 23-11-2002 al 29-06-2013"
      },
      {
        "content": "Corso di Perfezionamento \u201cCompetenze motorie, Educazione Fisica e promozione della salute in et\u00e0 evolutiva: conoscere, progettare, realizzare\u201d Modulo n.1 \u201cL'educazione fisica nella scuola primaria. Aspetti normativi ed organizzativi\u201d (3 ore), Modulo n.2 \u201cScienze Biomediche e Scienze dell'educazione applicate\u201d (4 ore), Modulo n.9 \u201cLaboratorio. Progettazione didattica, ricerca e sperimentazione\u201d (11 ore) - Dipartimento di Medicina Clinica e Sperimentale \u2013 Universit\u00e0 di Foggia, a.a. 2010/2011 e 2014/2015. Insegnamenti di \u201cIndicazioni Nazionali e Didattica delle attivit\u00e0 motorie\u201d (12 ore \u2013 2 cfu), nel corso abilitante \u2013 T.F.A. presso l\u2019Universit\u00e0 di Foggia - attivato negli anni accademici 2011/2012 e 2014/2015. Insegnamenti di \u201cDidattica e Pedagogia Speciale\u201d (20 ore \u2013 2 cfu) e \u201cPedagogia Generale e Sociale\u201d (20 ore \u2013 2 cfu) \u2013 c.so integrato del Master di primo livello in \u201cTeoria e Metodi delle Attivit\u00e0 Motorie Preventive e Adattate\u201d, attivato dalla Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Foggia, negli a.a. 2004-2004, 2005/2006 e 2008/2009.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 22-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo delle Commissioni di Laurea (Universit\u00e0 di Foggia): a) del corso quadriennale in Scienze Motorie (vecchio ordinamento), dalla seduta del 22 aprile 2004 alla seduta del 20 novembre 2007; b) del corso triennale in Scienze delle Attivit\u00e0 Motorie e Sportive dalla seduta del 27 aprile 2006 ad oggi; c) del corso magistrale in Scienze e Tecniche delle Attivit\u00e0 Motorie Preventive e Adattate dalla seduta del 13 luglio 2011 ad oggi. Membro della Commissione Didattica (Universit\u00e0 di Foggia): a) del corso magistrale in Scienze e Tecniche delle Attivit\u00e0 Motorie Preventive e Adattate da settembre 2012 a ottobre 2015; b) del corso triennale in Scienze delle Attivit\u00e0 Motorie e Sportive da settembre 2012 a ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 22-04-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice dei concorsi di ammissione ai CdL a numero chiuso in Scienze Motorie e Sportive e Scienze e Tecniche delle attivit\u00e0 Motorie Preventive e Adattate dal 2010 ad oggi. Membro delle commissione giudicatrice dei concorsi di ammissione al corso di Tirocinio Formativo Attivo presso l\u2019Universit\u00e0 di Foggia: - per il I\u00b0 Ciclo, a.a. 2011/2012; - per il II\u00b0 Ciclo a.a. 2014/2015. Membro effettivo del seggio elettorale di Area Medica per le procedure relative all\u2019elezione dei rappresentanti del personale docente nel Senato Accademico e nella Commissione Scientifica per il quadriennio 2016-2020 \u2013 Universit\u00e0 di Foggia. Membro della commissione giudicatrice per selezione nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cSport, Benessere, Alimentazione, Mobilit\u00e0\u201d (S.B.A.M.) (resposabile scientifico prof. Dario Colella) (04/03/2015). Membro della commissione giudicatrice per la selezione del tutor d\u2019aula nell\u2019ambito del corso di perefzionamento in \u201cCompetenze Motorie, Educazione Fisica e Promozione della Salute in Et\u00e0 Evolutiva. Conoscere, Progettare, Realizzare\u201d (resposabile scientifico prof. Dario Colella) (20/03/2015).",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 22-09-2016"
      }
    ]
  }
}