{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/1467-9752.12204"
        ],
        "titolo": "Aristotle's homo mimeticus as an Educational Paradigm for Human Coexistence",
        "ISSN": [
          "0309-8249"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PHILOSOPHY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 50, p. 246-260, ISSN: 0309-8249, doi: 10.1111/1467-9752.12204",
        "anno": "2016",
        "autori": "Scaramuzzo Gilberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo Gilberto (2016). Aristotle's homo mimeticus as an Educational",
        "Paradigm for Human Coexistence. JOURNAL OF PHILOSOPHY OF",
        "EDUCATION, vol. 50, p. 246-260, ISSN: 0309-8249, doi:",
        "10.1111/1467-9752.12204"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Quel che \u00e8 permanente nell'educare, dalle prime et\u00e0 della vita all'et\u00e0 adulta: una rilettura di testi antichi per riflettere su problemi contemporanei",
        "opera": "(a cura di): Lilina Dozza e Simonetta Ulivieri, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita",
        "anno": "2016",
        "autori": "Scaramuzzo Gilberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Scaramuzzo Gilberto (2016). Quel che \u00e8 permanente nell'educare, dalle",
        "prime et\u00e0 della vita all'et\u00e0 adulta: una rilettura di testi antichi per riflettere su",
        "problemi contemporanei. In: (a cura di): Lilina Dozza e Simonetta Ulivieri,",
        "L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-30",
        "titolo": "Mimesis ed etica",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-522-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6787-522-1",
        "opera": "(a cura di): Milena Gammaitoni, Le arti e la politica. Prospettive sociologiche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gilberto Scaramuzzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gilberto Scaramuzzo (2016). Mimesis ed etica. In: (a cura di): Milena",
        "Gammaitoni, Le arti e la politica. Prospettive sociologiche. p. 25-30, ISBN:",
        "978-88-6787-522-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "\"A scuola ho imparato a...\"",
        "ISBN": [
          "9788891709738"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891709738",
        "opera": "(a cura di): Benedetto Vertecchi, I bambini e la scrittura. L'esperimento nulla dies sine linea.",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gilberto Scaramuzzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gilberto Scaramuzzo (2016). \"A scuola ho imparato a...\". In: (a cura di):",
        "Benedetto Vertecchi, I bambini e la scrittura. L'esperimento nulla dies sine",
        "linea.. ISBN: 9788891709738"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Presentazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6709-217-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6709-217-8",
        "opera": "Tortorici Michele. La musica delle parole. Come leggere il testo poetico.",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gilberto Scaramuzzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Gilberto Scaramuzzo (2016). Presentazione. In: Tortorici Michele. La",
        "musica delle parole. Come leggere il testo poetico.. Roma:Anicia, ISBN:",
        "978-88-6709-217-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-170",
        "titolo": "Il corpo e l'arte di esprimere s\u00e9 e di in-tendere l'altro",
        "ISBN": [
          "978-84-370-9707-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-370-9707-7",
        "opera": "(a cura di): Ricard Huerta Maria Amparo Alonso Sanz, Educaci\u00f3n art\u00edstica y diversidad sexual. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gilberto Scaramuzzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gilberto Scaramuzzo (2015). Il corpo e l'arte di esprimere s\u00e9 e di in-tendere",
        "l'altro. In: (a cura di): Ricard Huerta Maria Amparo Alonso Sanz, Educaci\u00f3n",
        "art\u00edstica y diversidad sexual. p. 165-170, ISBN: 978-84-370-9707-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Il punto vivo\" di Luigi Pirandello. Un mistero educativo. PAIDEUTIKA, vol",
        "ISSN": [
          "1974-6814"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 123-141, ISSN: 1974-6814",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo G (2013). \"Il punto vivo\" di Luigi Pirandello. Un mistero",
        "educativo. PAIDEUTIKA, vol. IX, p. 123-141, ISSN: 1974-6814"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mimesis: dalla riflessione teoretica alla prassi educativa",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 227-238, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo G (2013). Mimesis: dalla riflessione teoretica alla prassi",
        "educativa. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. 1, p. 227-238, ISSN:",
        "2036-6981"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricercando un canone per la lettura ad alta voce",
        "ISSN": [
          "1122-5165"
        ],
        "journal": "CADMO",
        "csp": "ISSN: 1122-5165",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo G (2013). Ricercando un canone per la lettura ad alta voce.",
        "CADMO, ISSN: 1122-5165"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Educazione poetica. Dalla Poetica di Aristotele alla poetica dell'educare.",
        "ISBN": [
          "9788867091140"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867091140",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scaramuzzo G (2013). Educazione poetica. Dalla Poetica di Aristotele alla",
        "poetica dell'educare.. Roma:Anicia, ISBN: 9788867091140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Cos\u00ec \u00e8 (se vi pare). Una lettura pedagogica.",
        "ISBN": [
          "9788867091218"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867091218",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scaramuzzo G (2013). Cos\u00ec \u00e8 (se vi pare). Una lettura pedagogica..",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091218"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla natura mimesica del discorso. Una lettura filosofico-educativa di pagine del Cratilo",
        "ISSN": [
          "2280-7837"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE",
        "csp": "ISSN: 2280-7837",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo G (2012). Sulla natura mimesica del discorso. Una lettura",
        "filosofico-educativa di pagine del Cratilo. EDUCAZIONE, ISSN: 2280-7837"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pirandello educatore nel suo studio",
        "ISSN": [
          "0001-4451"
        ],
        "journal": "ACCADEMIE E BIBLIOTECHE D'ITALIA",
        "csp": "ISSN: 0001-4451",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo G (2012). Pirandello educatore nel suo studio. ACCADEMIE E",
        "BIBLIOTECHE D'ITALIA, ISSN: 0001-4451"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "San Marino:Aiep",
        "titolo": "Presentazione del consulente scientifico",
        "ISBN": [
          "978-88-6086-079-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6086-079-8",
        "opera": "AA VV. Umano femminile. Schegge di vita delle donne della Societ\u00e0 Femminile di Mutuo Soccorso",
        "anno": "2011",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Scaramuzzo G (2011). Presentazione del consulente scientifico. In: AA VV.",
        "Umano femminile. Schegge di vita delle donne della Societ\u00e0 Femminile di",
        "Mutuo Soccorso. San Marino:Aiep, ISBN: 978-88-6086-079-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Paideia Mimesis. Attualit\u00e0 e urgenza di una riflessione inattuale",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-590-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-590-4",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCARAMUZZO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCARAMUZZO G (2010). Paideia Mimesis. Attualit\u00e0 e urgenza di una",
        "riflessione inattuale. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-7346-590-4"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1111/1467-9752.12204"
        ],
        "titolo": "Aristotle's homo mimeticus as an Educational Paradigm for Human Coexistence",
        "ISSN": [
          "0309-8249"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF PHILOSOPHY OF EDUCATION",
        "csp": "vol. 50, p. 246-260, ISSN: 0309-8249, doi: 10.1111/1467-9752.12204",
        "anno": "2016",
        "autori": "Scaramuzzo Gilberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo Gilberto (2016). Aristotle's homo mimeticus as an Educational",
        "Paradigm for Human Coexistence. JOURNAL OF PHILOSOPHY OF",
        "EDUCATION, vol. 50, p. 246-260, ISSN: 0309-8249, doi:",
        "10.1111/1467-9752.12204"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Quel che \u00e8 permanente nell'educare, dalle prime et\u00e0 della vita all'et\u00e0 adulta: una rilettura di testi antichi per riflettere su problemi contemporanei",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3419-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-917-3419-8",
        "opera": "(a cura di): Lilina Dozza e Simonetta Ulivieri, L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita",
        "anno": "2016",
        "autori": "Scaramuzzo Gilberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Scaramuzzo Gilberto (2016). Quel che \u00e8 permanente nell'educare, dalle",
        "prime et\u00e0 della vita all'et\u00e0 adulta: una rilettura di testi antichi per riflettere su",
        "problemi contemporanei. In: (a cura di): Lilina Dozza e Simonetta Ulivieri,",
        "L'educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. ISBN:",
        "978-88-917-3419-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Il punto vivo\" di Luigi Pirandello. Un mistero educativo. PAIDEUTIKA, vol",
        "ISSN": [
          "1974-6814"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 123-141, ISSN: 1974-6814",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo G (2013). \"Il punto vivo\" di Luigi Pirandello. Un mistero",
        "educativo. PAIDEUTIKA, vol. IX, p. 123-141, ISSN: 1974-6814"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mimesis: dalla riflessione teoretica alla prassi educativa",
        "ISSN": [
          "2036-6981"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 227-238, ISSN: 2036-6981",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo G (2013). Mimesis: dalla riflessione teoretica alla prassi",
        "educativa. STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. 1, p. 227-238, ISSN:",
        "2036-6981"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Educazione poetica. Dalla Poetica di Aristotele alla poetica dell'educare.",
        "ISBN": [
          "9788867091140"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867091140",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scaramuzzo G (2013). Educazione poetica. Dalla Poetica di Aristotele alla",
        "poetica dell'educare.. Roma:Anicia, ISBN: 9788867091140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Anicia",
        "titolo": "Cos\u00ec \u00e8 (se vi pare). Una lettura pedagogica.",
        "ISBN": [
          "9788867091218"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867091218",
        "anno": "2013",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Scaramuzzo G (2013). Cos\u00ec \u00e8 (se vi pare). Una lettura pedagogica..",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867091218"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla natura mimesica del discorso. Una lettura filosofico-educativa di pagine del Cratilo",
        "ISSN": [
          "2280-7837"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE",
        "csp": "ISSN: 2280-7837",
        "anno": "2012",
        "autori": "Scaramuzzo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Scaramuzzo G (2012). Sulla natura mimesica del discorso. Una lettura",
        "filosofico-educativa di pagine del Cratilo. EDUCAZIONE, ISSN: 2280-7837"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "Paideia Mimesis. Attualit\u00e0 e urgenza di una riflessione inattuale",
        "ISBN": [
          "978-88-7346-590-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7346-590-4",
        "anno": "2010",
        "autori": "SCARAMUZZO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCARAMUZZO G (2010). Paideia Mimesis. Attualit\u00e0 e urgenza di una",
        "riflessione inattuale. Roma:Anicia, ISBN: 978-88-7346-590-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Anicia",
        "titolo": "IN-TENDERE. L'umana sophia di Luigi Pirandello",
        "ISBN": [
          "88-7346-318-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7346-318-5",
        "anno": "2005",
        "autori": "SCARAMUZZO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SCARAMUZZO G (2005). IN-TENDERE. L'umana sophia di Luigi",
        "Pirandello. Roma:Anicia, ISBN: 88-7346-318-5"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-54",
        "titolo": "Non parlo di me. Una riflessione sull'umanazione firmata Luigi Pirandello",
        "ISBN": [
          "88-7346-274-X"
        ],
        "csp": "Roma:Anicia, ISBN: 88-7346-274-X",
        "opera": "Ducci Edda (a cura di). (a cura di): Ducci E, Aprire su paideia. p",
        "anno": "2004",
        "autori": "SCARAMUZZO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SCARAMUZZO G (2004). Non parlo di me. Una riflessione sull'umanazione",
        "firmata Luigi Pirandello. In: Ducci Edda (a cura di). (a cura di): Ducci E,",
        "Aprire su paideia. p. 21-54, Roma:Anicia, ISBN: 88-7346-274-X"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "30219",
    "nome": "SCARAMUZZO Gilberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Direzione di Schedario periodico della Biblioteca di Documentazione Pedagogica (BDP) (dal 1997 al 1999).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 30-12-1999"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione di \"Educazione\" Giornale di pedagogia critica, dal 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "2002 - Relazione: Creativit\u00e0 versus abbandono - Convegno \u201cIl cucciolo dell\u2019uomo\u201d \u2013 Ceis \u2013 Roma",
        "periodo": "dal 28-10-2002 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "2007 - Relazione: Il principio mimico - Convegno \u201cArtisticamente\u201d \u2013 Museo Arte Contemporanea di Roma (Macro)",
        "periodo": "dal 20-01-2007 al 20-01-2007"
      },
      {
        "content": "2007 - Relazione: In\u2013formare, de\u2013formare o formare? - Convegno \u201cErmeneutica dell\u2019Educativo\u201d \u2013 Facolt\u00e0 di Filosofia: Pontificia Universit\u00e0 Antonianum \u2013 Roma.",
        "periodo": "dal 26-04-2007 al 26-04-2007"
      },
      {
        "content": "2007 - Relazione: Preoccuparsi della vita nell\u2019uomo - Tavola rotonda \u201cUmanizzare la vita\u201d \u2013 Casa di Cura Suore domenicane \u2013 Torino.",
        "periodo": "dal 20-05-2007 al 20-05-2007"
      },
      {
        "content": "2008 - Relazione: La relazione medico paziente. \u2013 Una riflessione filosofico-educativa. - Convegno \u201cUmanizzare la relazione medico paziente\u201d \u2013 Clinica Santa Caterina da Siena \u2013 Torino.",
        "periodo": "dal 19-04-2008 al 19-04-2008"
      },
      {
        "content": "2008 - Relazione: La mesotes nella therapeia - Tavola rotonda \u201cL'appropriatezza della cura\u201d \u2013 Clinica Santa Caterina da Siena \u2013 Torino.",
        "periodo": "dal 18-10-2008 al 18-10-2008"
      },
      {
        "content": "2009 - Relazione: Valenza educativa dei soggiorni estivi di vacanza - Convegno CEFO \u2013 Universit\u00e0 \"La Sapienza\" \u2013 Roma.",
        "periodo": "dal 10-05-2009 al 10-05-2009"
      },
      {
        "content": "2009 - Relazione: La medicalizzazione tra consumismo ed etica - Convegno \u201cMedicalizzazione e umanizzazione\u201d \u2013 Clinica Santa Caterina da Siena \u2013 Torino.",
        "periodo": "dal 16-05-2009 al 16-05-2009"
      },
      {
        "content": "2009 - Relazione: Che ne sappiamo noi dei bisogni di un uomo - Convegno \u201cMedicina dei bisogni, medicina dei desideri\u201d \u2013 Casa di Cura Suore domenicane \u2013 Torino.",
        "periodo": "dal 28-11-2009 al 28-11-2009"
      },
      {
        "content": "2010 \u2013 Relazione: La mediazione orale come suggestione mimesica. Narrare il museo. Convegno \u201cPer una narratologia della mediazione culturale\u201d - Museo Nazionale Romano Terme di Diocleziano - Roma",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "2010 \u2013 Relazione: Luoghi e non luoghi di una societ\u00e0 pluralistica - Convegno \u201cUmanizzare la vita: i luoghi di cura\u201d - Clinica Santa Caterina da Siena \u2013 Torino.",
        "periodo": "dal 10-07-2010 al 10-07-2010"
      },
      {
        "content": "2010 \u2013 Relazione: Multiculturalismo e riflessione filosofico educativa - Convegno \u201cLa cura in una societ\u00e0 multiculturale\u201d - Casa di Cura Suore domenicane \u2013 Torino.",
        "periodo": "dal 16-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "2010 \u2013 Relazione: Il valore educativo della recitazione corale \u2013 Relazione tenuta al Teatro Valle nell\u2019ambito dei Progetto \u201cGenerazioni\u201d ideato da Remondi e Caporossi - Roma",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "2010 \u2013 Relazione: Riflessioni per una pedagogia dell\u2019espressione \u2013 Convegno MCE \u2013 \u201cParole che hanno corpo\u201d \u2013 Perugia.",
        "periodo": "dal 13-11-2010 al 14-11-2010"
      },
      {
        "content": "2011 \u2013 Relazione: Nuovi possibili scenari per l\u2019azione educativa \u2013 Progetto \u201cArcipelago Utopia \u2013 Il teatro delle possibilit\u00e0\u201d \u2013 Teatro Valle \u2013 Roma.",
        "periodo": "dal 05-12-2011 al 05-12-2011"
      },
      {
        "content": "2012 \u2013 Panel Discussion con Mihaly Csikszentmihalyi - XIII Montessori Europe Congress \u2013 Aula Magna Facolt\u00e0 di Lettere - Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 28-10-2012"
      },
      {
        "content": "2012 \u2013 Seminario: How to learn any subject using mimesis - XIII Montessori Europe Congress \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere: Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 28-10-2012"
      },
      {
        "content": "2012 \u2013 Seminario: Mimesis and Compassionate communication in educational processes \u2013 XIII Montessori Europe Congress \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere: Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 28-10-2012"
      },
      {
        "content": "2013 \u2013 Relazione: La poesia di Lesya Ukrainka e di Lina Kostenko - Incontro con l\u2019Ukraina organizzato da Women for Peace, Culture and Development \u2013 Sala Baldini \u2013 Roma.",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "2013 \u2013 Relazione: \"L\u2019Eresia Catara\" di Luigi Pirandello - Convegno: \"Valutazione Equit\u00e0 Merito \u2013 Dialoghi sulla Cultura e sull\u2019Educazione\" \u2013 Dipartimento di Scienze della Formazione: Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "2014 - Relazione: Etica e mimesis - Convegno \u201cLe arti e la politica. Incontri di Sociologia delle Arti\u201d, Dipartimento di Scienze della Formazione: Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "2014 - Relazione: Mimesis in education: A possibility worth exploring. From Aristotle\u2019s Poetics to an educational anthropology for the present\u2013\u2013 at I.N.P.E. (International Network of Philosophers of Education) 14th Biennal Conference \u201cOld and new generations in the 21st century: Shifting landscapes of education\u201d \u2013 Cosenza: Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 20-08-2014 al 23-08-2014"
      },
      {
        "content": "2014 - Relazione: Il corpo e l\u2019arte di esprimere s\u00e9 e di in-tendere l\u2019altro \u2013 Congreso Internacional sobre Educaci\u00f3n Art\u00edstica y Diverisad Sexual - Institute of Educational Creativity and Innovation: Universit\u00e0 di Valencia.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico Internazionale - Congreso Internacional sobre Educaci\u00f3n Art\u00edstica y Diverisad Sexual - Institute of Educational Creativity and Innovation: Universit\u00e0 di Valencia.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "2014 \u2013 Relazione: Parole per narrare \u2013 Convegno \u201cNulla dies sine linea. Per una ricostruzione della capacit\u00e0 di scrittura\u201d \u2013 Museo Nazionale Romano \u2013 Roma.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "2014 - \"De la m\u00edmesis a la creaci\u00f3n\" - video presentation at the I Congreso internacional E@ y VI Jornada presencial de Educaci\u00f3n Art\u00edstica en clave 2.0 - Facultad de Formaci\u00f3n del Profesorado y Educaci\u00f3n: Universit\u00e0 di Madrid.",
        "periodo": "dal 21-12-2014 al 21-12-2014"
      },
      {
        "content": "2015 - Seminario: An educational reading of Aristotle\u2019s mimesis \u2013 Research seminar series of PLACE (Pedagogy, Language, Arts & Culture in Education group) and PESGB (Philosophy of Education Society of Great Britain) - Faculty of Education: University of Cambridge.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "2015 - Relazione: La ricerca del \u201cMimesisLab\u201d \u2013 Laboratorio di Pedagogia dell\u2019Espressione Universit\u00e0 Roma Tre - II Congresso Nazionale RES Castelli Romani \u201cBiSogni Didattici. Viaggio attraverso la scuola che cambia\u201d - Scuderie Aldobrandini - Frascati (Roma).",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "2015 - Relazione: La vita nelle parole: la ricerca del MimesisLab - Convegno Nazionale \u201cLe emozioni narrative\u201d Lettura e scrittura nella crescita emotiva e cognitiva - Sala della Ragione - Anagni (Roma)",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "2015 - Relazione: Aristotle\u2019s homo mimeticus as an educational paradigm for human coexistence \u2013 \u201cPhilosophy of Education Society of Great Britain 50th Annual Conference\u201d - New College: University of Oxford.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 al 29-03-2015"
      },
      {
        "content": "2015 - Relazione: Arte e educazione - Convegno \u201cL\u2019arte per l\u2019integrazione\u201d - Sala della Protomoteca \u2013 Campidoglio \u2013 Roma.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 30-03-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo Convegno \"Percorsi Espressive nei Luoghi al Margine. La Bellezza e la Giustizia\" \u2013 Dipartimento di Scienza della Formazione: Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 16-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "2015 \u2013 Seminario: Towards a Pedagogy of Expressione and of Understanding - Research seminar series of PLACE (Pedagogy, Language, Arts & Culture in Education group) and PESGB (Philosophy of Education Society of Great Britain) - Faculty of Education: University of Cambridge.",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "2015 - Relazione: Quel che \u00e8 permanente nell\u2019educare, dalle prime et\u00e0 della vita all\u2019et\u00e0 adulta: una rilettura di testi antichi per riflettere su problemi contemporanei - Convegno Internazionale Siped \u201cL'Educazione Permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita: dalla scuola dell'infanzia all'universit\u00e0\u201d \u2013 Bressanone: Libera Universit\u00e0 di Bolzano.",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "2016 Relazione: Apprendimento e Amore - III Congresso Nazionale RES Castelli Romani \u201cBiSogni Educativi. Emozioni e affettivit\u00e0 nei percorsi di apprendimento\u201d \u2013 Villa Mondragone: Universit\u00e0 di Tor Vergata.",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 05-03-2016"
      },
      {
        "content": "2016 - Relazione telematica: M\u00edmesis y dibujo din\u00e1mico. Una cocreaci\u00f3n pedag\u00f3gica - 3 congreso internacional online de Educaci\u00f3n y Nuevos Medios \u2013 AnillaCultural Latinoamerica-Europa - nodo Uruguay.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "2016 - Relazione: Quella verit\u00e0 che rende umani. Il canto edificante di Luigi Pirandello - Convegno \"Il pensiero letterario come fondamento di una testa ben fatta\" - Dipartimento di Scienze della Formazione: Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "2016 - Relazione: Il ruolo del teatro in educazione - Convegno \"Disprassia Dislessia Autismo. Linee educative e professionali\" - Dipartimento di Scienze della Formazione: Roma Tre",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "2016 - Relazione: La formazione a una societ\u00e0 della solidariet\u00e0: un\u2019ermeneusi poetica - Convegno \"Scuola Democrazia Educazione \u2013 Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\" - Universit\u00e0 di Lecce.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progetto: \"Umano Femminile\". Il progetto affidato dalla Societ\u00e0 Unione Mutuo Soccorso della Repubblica di San Marino aveva come scopo quello di raccogliere le storie di vita delle donne della Societ\u00e0 Femminile di Mutuo Soccorso sammarinese - Il progetto ha dato vita a un volume edito da AIEP nel 2011 - ISBN 978-88-6086-079-8 - \"Umano Femminile\" - Ruolo: responsabile scientifico.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Percorso di apprendimento di L2 attraverso la Pedagogia dell'Espressione - Progetto finanziato dell'Istituto Comprensivo \u201cDaniele Manin\u201d di Roma. Ruolo: responsabile scientifico. Il progetto ha avuto come obiettivo la costruzione di una nuova metodologia di apprendimento di una seconda lingua. Il progetto ha avuto come destinatari: gli studenti dell'I.C. Manin (dalla scuola dell'infanzia, alle scuola secondaria di I grado); gli studenti del CTP (Centro Territoriale Permanente); i docenti delle classi coinvolte, e tutti gli altri docenti dell\u2019Istituto interessati. \u00c8 stato realizzato un video di documentazione: http://www.youtube.com/watch?v=ahslKBedVBs\u2028 - Altra documentazione \u00e8 disponibile all'indirizzo: http://host.uniroma3.it/ laboratori/mimesislab/ri_at_percorsoL2.p hp",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 15-06-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'Istituto di Studi Pirandelliani e sul Teatro Contemporaneo",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Philosophy of Education Society of Great Britain",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Testimone eminente\" presso Astre (Alta Scuola Roma Tre)",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del XXIX Collegio dottorale. Attivit\u00e0 di docenza nell'ambito del medesimo Collegio.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 28-02-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "2014 Visiting Researcher and Professor - Dipartimento di Creativit\u00e0 e Innovazione Educativa \u2013 Universit\u00e0 di Valencia (Spagna)",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "2015 Visiting Scholar \u2013 Department of Education \u2013 Universit\u00e0 di Cambridge (U.K.)",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "2015 Visiting Fellow \u2013 Homerton College \u2013 Universit\u00e0 di Cambridge (U.K.)",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 27-11-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha svolto e svolge attivit\u00e0 di docenza in ambito universitario, dapprima come docente a contratto poi come professore aggregato (attualmente presso l'Universit\u00e0 degli studi Roma Tre). Nell'A.A. in corso \u00e8 docente di Pedagogia dell'Espressione presso il Corso di Laurea Triennale in Scienze dell'Educazione e di Teorie Moderne dell'Educazione e Pedagogia dell'Espressione presso il Corso di Laurea Magistrale in Scienza Pedagogiche - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-10-1990 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha elaborato, per la struttura \"People caring\" di Telecom Italia, il progetto educativo di riferimento per i soggiorni estivi rivolti ai minori.",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Direttore del Master in Pedagogia dell'Espressione. Teatro Danza Musica Arte Sport: Educazione. Il Master \u00e8 parte dell'offerta formativa del Dipartimento di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Coordinatore del MimesisLab - Laboratorio di Pedagogia dell'Espressione - Dipartimento di Scienze della Formazione - Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "LIBE \u2013 Supporting Lifelong Learning with Inquiry based Education. Il progetto ha come obiettivi principali quelli di sviluppare le competenze chiave di elaborazione delle informazioni nelle TIC (comprensione della lettura, alfabetizzazione matematica e problem solving), con un approccio basato sull\u2019apprendimento per scoperta e fornire un elevato livello di individualizzazione nell\u2019apprendimento, basato su: procedure di valutazione adattativa (CAT); modulazione automatizzata dei testi di studio, per ridurre le difficolt\u00e0 di comprensione della lettura. Partners: LPS \u2013 Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (capofila); Lillehammer University College (Norvegia); University of Twente (Paesi Bassi); Birkbeck Unversity of London (Regno Unito); Faculdade de Psicolog\u00eca e de Ci\u00eancias da Educa\u00e7\u00e3o Universidade do Porto (Portogallo). Ruolo: Componente del Gruppo di Ricerca Roma Tre dal 2015 al 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "EMEE \u2013 Eurovision Museums Exhibiting Europe. Finanziato nell\u2019ambito del programma EU Culture Programme. Si tratta di un progetto quadriennale iniziato nel 2012 che mira a promuovere un cambiamento di prospettiva (da quella locale a quella transnazionale) nell\u2019approccio agli oggetti museali, tenendo conto anche delle categorie \u201cdifficili\u201d, i cosiddetti \u201cnon visitatori\u201d. Partner: University of Augsburg, Germany (coordinatore); Atelier Bruckne (Germany); National Museum of History, Bulgaria; Universit\u00e9 Paris Est Cr\u00e9teil (France); Museu Nacional de Arquelogia (Portugal); National Museum of Contemporary History (Slovenia); Kunsterverein Monochrom (Austria), CDM - Universit\u00e0 Roma TRE (Italia). Ruolo: Componente del Gruppo di Ricerca Roma TRE dal 2015 al 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Filmpaideia \u2013 La cineteca dell\u2019educativo (progetto finanziato dal Diped) Si \u00e8 proposto di studiare, alla luce di una riflessione filosofica preoccupata dell'uomo, le valenze educative dell'opera cinematografica, e di fornire gli strumenti teorico\u2013pratici per realizzare sperimentazioni che prevedano l'utilizzazione del film in ambito pedagogico. Ruolo: responsabile scientifico. Si \u00e8 realizzata la messa on\u2013line di una cineteca dell\u2019educativo all\u2019indirizzo: http://host.uniroma3.it/laboratori/mimesislab/cineteca.php",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Teatro non formale e educazione non formale. Note a margine dell'Edinburgh Festival Fringe 2010. (Progetto finanziato dal Diped) Luogo: Edimburgo (UK) Il Progetto si \u00e8 proposto di descrivere attraverso immagini il lavoro dell\u2019artista di strada nei suoi aspetti relazionali e comunicativi, al fine di rintracciarne le valenze educative. Ruolo: Responsabile scientifico. Documentazione: http://host.uniroma3.it/laboratori/mimesislab/ri_attivita.php",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Teatro e Formazione \u2013 Il coro tragico (progetto finanziato dal Diped) Luogo: Universit\u00e0 Roma Tre Obiettivi della ricerca: Ipotizzando che ci sia un potenziale paideutico specifico all\u2019azione teatrale si intendono ricercare esempi concreti di azioni teatrali in cui si fa evidente all\u2019ermeneusi filosofico educativa un tale potenziale. Considerando che il Teatro svolge un\u2019azione paideutica non soltanto per un pubblico che assiste ad uno spettacolo teatrale ma anche per chi partecipa a un percorso formativo di natura teatrale. Si \u00e8 inteso articolare la ricerca indagando quest\u2019ultima dimensione. Ci si \u00e8 posti come obiettivo quello di verificare come e in che misura il coro tragico potesse costituire un ambiente educativo. Ruolo: Responsabile scientifico. Documentazione: http://www.academia.edu/3347321/Teatro_e_Formazione_-_Il_coro",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Mimesis con le mani di elementi naturali (progetto finanziato dal Diped) Il progetto si inserisce nell\u2019ambito di ricerca della Pedagogia dell\u2019Espressione. Il progetto ha consentito la costituzione di un archivio di video che documentano i movimenti espressivi delle mani di 102 bambini di differenti etnie mentre assistono alla proiezione di un video di elementi naturali. Ruolo: Responsabile scientifico.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "La Pedagogia dell\u2019Espressione di Luigi Pirandello: una prima esplorazione didattico/educativa (Progetto finanziato dal Dipartimento di Scienze delle Formazione). Il progetto si proponeva l'elaborazione di metodologie didattico/educative, scaturite dalle rivelazioni sulla problematicit\u00e0 del comprendere elaborate da Pirandello nelle sue opere, utili al conseguimento degli obiettivi formativi dell\u2019istituzione scolastica nell'attuale momento di crisi. Ruolo: Responsabile scientifico. Il progetto ha dato vita ad un accordo di collaborazione tra la Rete delle Scuole del Castelli Romani e il Dipartimento di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 Roma Tre e all'attivazione di una serie di corsi di formazione in convenzione.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cNon parlo di me\u201d di Luigi Pirandello: dalla riflessione filosofico-educativa alla trasposizione in opera artistica contemporanea (progetto finanziato dal Dipartimento di Scienze della Formazione). Ruolo: Responsabile scientifico. Il progetto ha portato alla realizzazione di un evento artistico all'interno del Festival LaMama Spoleto Open 2016.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      }
    ]
  }
}