{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial. Focus on: Performing arts, media and training. JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1971-8829"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "p. 7-14, ISSN: 1971-8829",
        "anno": "2016",
        "autori": "COLAZZO S, MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COLAZZO S, MANFREDA A (2016). Editorial. Focus on: Performing arts,",
        "media and training. JE-LKS. JOURNAL OF E-LEARNING AND",
        "KNOWLEDGE SOCIETY, p. 7-14, ISSN: 1971-8829"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00116"
        ],
        "titolo": "Innovazione sociale e benessere della comunit\u00e0: il caso di studio \u201cSummer School di Arti Performative e Community Care\u201d in Salento",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 243-265, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00116",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANFREDA A, COLAZZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANFREDA A, COLAZZO S (2016). Innovazione sociale e benessere della",
        "comunit\u00e0: il caso di studio \u201cSummer School di Arti Performative e",
        "Community Care\u201d in Salento. METIS, p. 243-265, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00116"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-72",
        "titolo": "L'Alterit\u00e0: il virus da diffondere per una nuova formazione dell'identit\u00e0 (+ schede di approfondimento)",
        "ISBN": [
          "9788891901675"
        ],
        "csp": "Milano:Pearson, ISBN: 9788891901675",
        "opera": "(a cura di): BINANTI L, COLAZZO S, Istituzioni di pedagogia e didattica. Manuale dell'attualit\u00e0 educativa e sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A (2016). L'Alterit\u00e0: il virus da diffondere per una nuova",
        "formazione dell'identit\u00e0 (+ schede di approfondimento). In: (a cura di):",
        "BINANTI L, COLAZZO S, Istituzioni di pedagogia e didattica. Manuale",
        "dell'attualit\u00e0 educativa e sociale. p. 68-72, Milano:Pearson, ISBN:",
        "9788891901675"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-34",
        "titolo": "I dispositivi di attivazione della comunit\u00e0 (+ schede di approfondimento)",
        "ISBN": [
          "9788891901675"
        ],
        "csp": "Milano:Pearson, ISBN: 9788891901675",
        "opera": "(a cura di): BINANTI L, COLAZZO S, Istituzioni di pedagogia e didattica. Manuale dell'attualit\u00e0 educativa e sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A (2016). I dispositivi di attivazione della comunit\u00e0 (+ schede",
        "di approfondimento). In: (a cura di): BINANTI L, COLAZZO S, Istituzioni di",
        "pedagogia e didattica. Manuale dell'attualit\u00e0 educativa e sociale. p. 26-34,",
        "Milano:Pearson, ISBN: 9788891901675"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Castrignano dei Greci:Amaltea edizioni",
        "titolo": "Pedagogia della salute: un approccio ecologico-sistemico. Aspetti epistemologici, metodologici e fenomenologici",
        "ISBN": [
          "978-88-8406-149-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8406-149-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MANFREDA A (2016). Pedagogia della salute: un approccio",
        "ecologico-sistemico. Aspetti epistemologici, metodologici e fenomenologici.",
        "Castrignano dei Greci:Amaltea edizioni, ISBN: 978-88-8406-149-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "264-282",
        "titolo": "La dimensione assiologica: significati e scopi. Alterit\u00e0 e Capacitazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-203-2"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-203-2",
        "opera": "(a cura di): ELLERANI P, Intercultura come progetto pedagogico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "COLAZZO S, MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLAZZO S, MANFREDA A (2014). La dimensione assiologica: significati",
        "e scopi. Alterit\u00e0 e Capacitazione. In: (a cura di): ELLERANI P, Intercultura",
        "come progetto pedagogico. p. 264-282, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-203-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-156",
        "titolo": "La dimensione metodologica: mappatura dei bisogni per un intervento sociale capacitante",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-202-5"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-202-5",
        "opera": "(a cura di): BINANTI L, La capacitazione in prospettiva pedagogica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A (2014). La dimensione metodologica: mappatura dei bisogni",
        "per un intervento sociale capacitante. In: (a cura di): BINANTI L, La",
        "capacitazione in prospettiva pedagogica. p. 137-156, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-202-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-108",
        "titolo": "Intercettare i bisogni dei territori e attivare le comunit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-98752-89-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-98752-89-8",
        "opera": "(a cura di): FORMICA C, Terza missione. Parametro di qualit\u00e0 del sistema universitario. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MANFREDA A, COLAZZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A, COLAZZO S (2014). Intercettare i bisogni dei territori e",
        "attivare le comunit\u00e0. In: (a cura di): FORMICA C, Terza missione.",
        "Parametro di qualit\u00e0 del sistema universitario. p. 93-108, Napoli:Giapeto",
        "Editore, ISBN: 978-88-98752-89-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-111",
        "titolo": "Il viaggio secondo il migrante: Welcome di Philippe Lioret",
        "ISBN": [
          "978-88-8406-134-8"
        ],
        "csp": "Castrignano dei Greci:Amaltea edizioni, ISBN: 978-88-8406-134-8",
        "opera": "(a cura di): INVITTO G, L\u2019esistenza come viaggio. Il cinema come viaggio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A (2013). Il viaggio secondo il migrante: Welcome di Philippe",
        "Lioret. In: (a cura di): INVITTO G, L\u2019esistenza come viaggio. Il cinema come",
        "viaggio. p. 93-111, Castrignano dei Greci:Amaltea edizioni, ISBN:",
        "978-88-8406-134-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-42",
        "titolo": "Narrazioni Binarie. Mappatura dei bisogni lungo il processo di riqualificazione dei caselli ferroviari salentini",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-111-0"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-111-0, Grosseto, 6-7 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): BATINI F, GIUSTI S, Autori e interpreti delle nostre storie. Quaderno di lavoro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANFREDA A (2013). Narrazioni Binarie. Mappatura dei bisogni lungo il",
        "processo di riqualificazione dei caselli ferroviari salentini. In: (a cura di):",
        "BATINI F, GIUSTI S, Autori e interpreti delle nostre storie. Quaderno di",
        "lavoro. p. 33-42, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-111-0,",
        "Grosseto, 6-7 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-131",
        "titolo": "Sul filo del rasoio tra dubbio e identit\u00e0: il caso \"Guerre/Sommersby\"",
        "ISBN": [
          "978-88-8406-127-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8406-127-0",
        "opera": "(a cura di): INVITTO G, Fenomenologie e lessici del dubbio. Tra filosofia, cinema e altri saperi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A (2012). Sul filo del rasoio tra dubbio e identit\u00e0: il caso",
        "\"Guerre/Sommersby\". In: (a cura di): INVITTO G, Fenomenologie e lessici",
        "del dubbio. Tra filosofia, cinema e altri saperi. p. 103-131, ISBN:",
        "978-88-8406-127-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "395-402",
        "titolo": "'Mapping of needs' for community pedagogical intervention",
        "ISBN": [
          "978-618-5009-05-2"
        ],
        "csp": "SAMOS:Research and Training Institute of the East Aegean, ISBN: 978-618-5009-05-2, Samos Island Greece, 05-07 July 2012,",
        "opera": "(a cura di): Chrysovaladis Prachalias, PROCEEDINGS of the 8th International Conference on Education. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANFREDA A (2012). 'Mapping of needs' for community pedagogical",
        "intervention. In: (a cura di): Chrysovaladis Prachalias, PROCEEDINGS of",
        "the 8th International Conference on Education. p. 395-402,",
        "SAMOS:Research and Training Institute of the East Aegean, ISBN:",
        "978-618-5009-05-2, Samos Island Greece, 05-07 July 2012,"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mappatura dei bisogni e pedagogia della salute. Un caso di studio",
        "ISSN": [
          "2038-9736"
        ],
        "journal": "GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA",
        "csp": "p. 35-51, ISSN: 2038-9736",
        "anno": "2010",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANFREDA A (2010). Mappatura dei bisogni e pedagogia della salute. Un",
        "caso di studio. GIORNALE ITALIANO DELLA RICERCA EDUCATIVA, p.",
        "35-51, ISSN: 2038-9736"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12897/01.00116"
        ],
        "titolo": "Innovazione sociale e benessere della comunit\u00e0: il caso di studio \u201cSummer School di Arti Performative e Community Care\u201d in Salento",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "p. 243-265, ISSN: 2240-9580, doi: 10.12897/01.00116",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANFREDA A, COLAZZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MANFREDA A, COLAZZO S (2016). Innovazione sociale e benessere della",
        "comunit\u00e0: il caso di studio \u201cSummer School di Arti Performative e",
        "Community Care\u201d in Salento. METIS, p. 243-265, ISSN: 2240-9580, doi:",
        "10.12897/01.00116"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editorial. Focus on: Performing arts, media and training. JE-LKS",
        "ISSN": [
          "1971-8829"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF E-LEARNING AND KNOWLEDGE SOCIETY",
        "csp": "p. 7-14, ISSN: 1971-8829",
        "anno": "2016",
        "autori": "COLAZZO S, MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COLAZZO S, MANFREDA A (2016). Editorial. Focus on: Performing arts,",
        "media and training. JE-LKS. JOURNAL OF E-LEARNING AND",
        "KNOWLEDGE SOCIETY, p. 7-14, ISSN: 1971-8829"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "26-34",
        "titolo": "I dispositivi di attivazione della comunit\u00e0 (+ schede di approfondimento)",
        "ISBN": [
          "9788891901675"
        ],
        "csp": "Milano:Pearson, ISBN: 9788891901675",
        "opera": "(a cura di): BINANTI L, COLAZZO S, Istituzioni di pedagogia e didattica. Manuale dell'attualit\u00e0 educativa e sociale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A (2016). I dispositivi di attivazione della comunit\u00e0 (+ schede",
        "di approfondimento). In: (a cura di): BINANTI L, COLAZZO S, Istituzioni di",
        "pedagogia e didattica. Manuale dell'attualit\u00e0 educativa e sociale. p. 26-34,",
        "Milano:Pearson, ISBN: 9788891901675"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Castrignano dei Greci:Amaltea edizioni",
        "titolo": "Pedagogia della salute: un approccio ecologico-sistemico. Aspetti epistemologici, metodologici e fenomenologici",
        "ISBN": [
          "978-88-8406-149-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8406-149-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MANFREDA A (2016). Pedagogia della salute: un approccio",
        "ecologico-sistemico. Aspetti epistemologici, metodologici e fenomenologici.",
        "Castrignano dei Greci:Amaltea edizioni, ISBN: 978-88-8406-149-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-108",
        "titolo": "Intercettare i bisogni dei territori e attivare le comunit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-98752-89-8"
        ],
        "csp": "Napoli:Giapeto Editore, ISBN: 978-88-98752-89-8",
        "opera": "(a cura di): FORMICA C, Terza missione. Parametro di qualit\u00e0 del sistema universitario. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MANFREDA A, COLAZZO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A, COLAZZO S (2014). Intercettare i bisogni dei territori e",
        "attivare le comunit\u00e0. In: (a cura di): FORMICA C, Terza missione.",
        "Parametro di qualit\u00e0 del sistema universitario. p. 93-108, Napoli:Giapeto",
        "Editore, ISBN: 978-88-98752-89-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "264-282",
        "titolo": "La dimensione assiologica: significati e scopi. Alterit\u00e0 e Capacitazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-203-2"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-203-2",
        "opera": "(a cura di): ELLERANI P, Intercultura come progetto pedagogico. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "COLAZZO S, MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLAZZO S, MANFREDA A (2014). La dimensione assiologica: significati",
        "e scopi. Alterit\u00e0 e Capacitazione. In: (a cura di): ELLERANI P, Intercultura",
        "come progetto pedagogico. p. 264-282, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-203-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-156",
        "titolo": "La dimensione metodologica: mappatura dei bisogni per un intervento sociale capacitante",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-202-5"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-202-5",
        "opera": "(a cura di): BINANTI L, La capacitazione in prospettiva pedagogica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A (2014). La dimensione metodologica: mappatura dei bisogni",
        "per un intervento sociale capacitante. In: (a cura di): BINANTI L, La",
        "capacitazione in prospettiva pedagogica. p. 137-156, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-202-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-111",
        "titolo": "Il viaggio secondo il migrante: Welcome di Philippe Lioret",
        "ISBN": [
          "978-88-8406-134-8"
        ],
        "csp": "Castrignano dei Greci:Amaltea edizioni, ISBN: 978-88-8406-134-8",
        "opera": "(a cura di): INVITTO G, L\u2019esistenza come viaggio. Il cinema come viaggio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A (2013). Il viaggio secondo il migrante: Welcome di Philippe",
        "Lioret. In: (a cura di): INVITTO G, L\u2019esistenza come viaggio. Il cinema come",
        "viaggio. p. 93-111, Castrignano dei Greci:Amaltea edizioni, ISBN:",
        "978-88-8406-134-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-42",
        "titolo": "Narrazioni Binarie. Mappatura dei bisogni lungo il processo di riqualificazione dei caselli ferroviari salentini",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-111-0"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-111-0, Grosseto, 6-7 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): BATINI F, GIUSTI S, Autori e interpreti delle nostre storie. Quaderno di lavoro. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MANFREDA A (2013). Narrazioni Binarie. Mappatura dei bisogni lungo il",
        "processo di riqualificazione dei caselli ferroviari salentini. In: (a cura di):",
        "BATINI F, GIUSTI S, Autori e interpreti delle nostre storie. Quaderno di",
        "lavoro. p. 33-42, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-111-0,",
        "Grosseto, 6-7 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-131",
        "titolo": "Sul filo del rasoio tra dubbio e identit\u00e0: il caso \"Guerre/Sommersby\"",
        "ISBN": [
          "978-88-8406-127-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8406-127-0",
        "opera": "(a cura di): INVITTO G, Fenomenologie e lessici del dubbio. Tra filosofia, cinema e altri saperi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MANFREDA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MANFREDA A (2012). Sul filo del rasoio tra dubbio e identit\u00e0: il caso",
        "\"Guerre/Sommersby\". In: (a cura di): INVITTO G, Fenomenologie e lessici",
        "del dubbio. Tra filosofia, cinema e altri saperi. p. 103-131, ISBN:",
        "978-88-8406-127-0"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "33372",
    "nome": "MANFREDA Ada",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Direttore editoriale di \"Amaltea. Trimestrale di cultura\" - ISSN 2039-5159 (rivista online). Fondata nel 2006, ancora in corso.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Peer Review della Rivista scientifica \"REM - Research on Education and Media\" - ISSN 2037-\u00ad0849",
        "periodo": "dal 11-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione nell\u2019ambito del seminario \u201cLa simulazione, tra apprendimento ed esperienza\u201d, presieduto dal prof. Nicola Paparella, a cura del gruppo di ricerca locale PRIN 2003, \u2018E-learning nella formazione universitaria. Modelli didattici e criteriologia pedagogica\u2019. Aula Multimediale di Palazzo Parlangeli, luned\u00ec 10 gennaio 2005, Lecce.",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 10-01-2005"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nella Tavola Rotonda \u201cI fondamenti epistemologici della pedagogia della salute\u201d, coordinata dal prof. Nicola Paparella, nell\u2019ambito della Giornata di Studio L\u2019APPROCCIO SISTEMICO IN BIOLOGIA E IN MEDICINA. L\u2019APPORTO DELLA PEDAGOGIA, PROVE DI DIALOGO, promossa dal Gruppo di Ricerca in Pedagogia della Salute del Dipartimento di Scienze Pedagogiche Psicologiche e Didattiche in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 del Salento, Lecce 28 maggio 2010, aula \u2018B. De Maria\u201d, Palazzo Codacci-Pisanelli.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo: El conocimiento local y la pedagog\u00eda comunitaria, con Salvatore Colazzo nell'ambito del Seminario \u201cLa biodiversidad est\u00e1 in nuestras manos\u201d, Progetto \u201cKnowledge, Health and Food for All Advocacy campaign for a sustainable application of Intellectual Property Rights on development processes\u201d, campagna di educazione allo sviluppo finanziata dal Programma Europe Aid dell\u2019Unione Europea, Zaragoza, 17-18 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "Contributo dal titolo: El Mapeo de las Necesidades como medio de mediaci\u00f3n social, nell'ambito del \"Panel 11: El tercer sector de acci\u00f3n social como actor clave en las pol\u00edticas de cohesi\u00f3n social\" del III Congreso Anual de la REPS (Red Espa\u00f1ola de Pol\u00edtica Social), Los actores de las pol\u00edticas sociales en un contexto de transformaci\u00f3n, Universidad P\u00fablica de Navarra, Pamplona, 24-25-26 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: Evaluaci\u00f3n que aprende e innovaci\u00f3n social. Un caso de estudio, nel Panel 8 \u201cSostenibilidad financiera, innovaci\u00f3n social y sistemas de bienestar local\u201d nell\u2019ambito del IV Congreso de la Red Espa\u00f1ola de Pol\u00edtica Social, tenutosi in Alcal\u00e1 de Henares, il 6 e 7 giugno 2013, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Alcal\u00e1, il gruppo di ricerca in politiche sociali \u201cJoaqu\u00edn Costa\u201d, e Espanet Spain",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario di studio dal titolo: Narrazione, significati, ricerca. L'analisi dei dati qualitativi, T-LAB e studio delle scritture autobiografiche, tenuto all\u2019Universit\u00e0 di Foggia il 30.10.2013, organizzato da: il Laboratorio di Progettazione educativa, il Laboratorio di Pedagogia della salute e il Corso di Dottorato di ricerca in Pedagogia e scienze dell\u2019educazione del Dipartimento di Studi Umanistici, presso il Laboratorio di Pedagogia della salute.",
        "periodo": "dal 30-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo: Un intervento di comunit\u00e0: l'apporto dei media, nell'ambito del IX Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italia di E-Learning, Roma 12-13 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione, insieme a Salvatore Colazzo, dal titolo: EdA, capability approach e apprendimento comunitario, nell'ambito del Convegno Nazionale \"L'Educazione degli Adulti nella contemporaneit\u00e0. Teorie, contesti e pratiche in Italia, Lecce, Universit\u00e0 del Salento, Sala Conferenze del Rettorato, 13-14 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 14-05-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico per Attivit\u00e0 di ricerca e studio (n. 220 ore) come da contratto prot. N. 3931/C40 conferito dal Dirigente del CTP (Centro Territoriale Permanente) di Ugento (Lecce) del 23.11.2007, nell\u2019ambito del progetto dal titolo \u201cCONTRASSISTARE per la promozione della legalit\u00e0 e contro la violenza giovanile e sulle donne\u201d (Progetto finanziato dalla Regione Puglia nell\u2019ambito del POR 2000-2006 Misura 6.5, azione A). Nell\u2019ambito di tale progetto la ricerca ha coinvolto le scuole di 15 Comuni aderenti al progetto, sul fenomeno della violenza e prevaricazione a scuola e sul bullismo. Mansioni assegnate: progettazione esecutiva, interfacciamento con i partner, coordinamento dell\u2019\u00e9quipe di ricerca, predisposizione strumenti di indagine, analisi e interpretazione dati e stesura report",
        "periodo": "dal 23-11-2007 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico per Attivit\u00e0 di Ricerca (n. 67 giorni lavorativi), come da contratto del 03 marzo 2008 conferito dal CO.IN.FO. (Consorzio Interuniversitario sulla Formazione) di Torino. Ricerca nel PROGETTO codice POR07064b0073 POR Puglia 2000-2006 approvato con D.D. n. 11 del 16.01.2008 (BURP n. 14 del 24/01/2008), misura 6.4, azione b), dal titolo GOVERNANCE DEI SERVIZI: NUOVE TECNOLOGIE DELL\u2019INFORMAZIONE E DELLA COMUNICAZIONE. Attivit\u00e0 oggetto della ricerca: Coordinamento, in connessione con il prof. Franco Bochicchio, dell\u2019\u00e9quipe di ricerca deputata ad elaborare gli strumenti della rilevazione; Supervisione dell\u2019attivit\u00e0 di ricerca sul campo finalizzata a rilevare presso Enti Locali e altri organismi sociali e privati le strategie di comunicazione del territorio da essi messe in atto; Coordinamento dell\u2019\u00e9quipe di ricerca per la tabulazione ed interpretazione dei dati; Supervisione dell\u2019\u00e9quipe di ricerca e stesura del report finale di ricerca.",
        "periodo": "dal 13-03-2008 al 20-05-2008"
      },
      {
        "content": "Conferimento incarico di Ricerca sul campo inerente il progetto \u201cAPULIA CULTURAL IDENTITY PATH\u201d, finanziato dal MIUR e dal Ministero per la Coesione territoriale sul Bando PROGETTI PER IL SOSTEGNO DI START UP - Linea 2 \u201cCultura ad impatto aumentato\u201d - PAC - Piano di Azione Coesione, Avviso n. 436 del 13/03/2013: Definizione del disegno di ricerca sul campo \u2013 progettazione degli strumenti \u2013 coordinamento dell\u2019\u00e9quipe di ricerca. Il lavoro durato 22 mesi ha riguardato: 1. una ricerca sul campo finalizzata alla mappatura delle emergenze del patrimonio culturale immateriale dei luoghi e delle comunit\u00e0, attraverso un processo di attivazione sociale e di esplorazione narrativa di testimonianze, mediante interviste narrative in profondit\u00e0 su tre differenti aree del Salento (intervistati pi\u00f9 di 150 testimoni); 2. la rielaborazione del materiale narrativo raccolto in un percorso narrativo di fruizione delle risorse immateriali mappate e loro messa in valore (Archivio di comunit\u00e0).",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinamento del gruppo di auto-mutuo aiuto di pazienti stomizzati e parenti (caregiver) dell'Ospedale di Scorrano (Lecce), in realizzazione di un progetto di ricerca commissionato da NEVA Onlus (Associazione di pazienti).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Studio di un modello di intervento per la promozione della cittadinanza e relativa messa in atto presso le comunit\u00e0 di Ortelle e Vignacastrisi (Lecce), per conto dell'Amministrazione comunale.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 2010 \u00e8 membro del Gruppo di Ricerca in Pedagogia della Salute, istituito presso l'allora Dipartimento di Scienze Pedagogiche Psicologiche e Didattiche dell\u2019Universit\u00e0 del Salento, oggi Dipartimento di Storia Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo, coordinato dal prof. Salvatore Colazzo, ordinario di Pedagogia Sperimentale. In seno a questo gruppo conduce lavori di studio e ricerca su \u2018bisogni di salute, illness perception e loro mappatura mediante le narrative di malattia\u2019.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio fondatore e membro della Giunta direttiva con funzione di coordinatrice della comunicazione della \"Red Iberoam\u00e9rica de Animaci\u00f3n Sociocultural - Nodo de Ecuador\", una organizzazione internazionale (http://www.iberoamericalider.org)",
        "periodo": "dal 31-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Ha partecipato alla fondazione dello Spin Off dell'Universit\u00e0 del Salento \"Esp\u00e9rO srl\", incubata dal Dipartimento di Storia, Societ\u00e0 e Studi sull'Uomo, impegnata nella ricerca applicata nel campo dell'apprendimento esperienziale, per metafore e outdoor per la formazione avanzata. Di Esp\u00e9rO \u00e8 socio fondatore e componente del Consiglio di Amministrazione. Nello spin off trova impiego e sviluppo un modello proprietario di 'ricerca-formazione-intervento', studiato e progettato da Ada Manfreda e dal prof. Salvatore Colazzo (ordinario di Pedagogia Sperimentale all'Universit\u00e0 del Salento), e denominato ACL (Action Community Learning) per l'innovazione sociale e lo sviluppo di comunit\u00e0. Una delle applicazioni che ne fa lo spinoff di questo modello \u00e8 la SUMMER SCHOOL DI ARTI PERFORMATIVE E COMMUNITY CARE, avviata nel 2012 e giunta nel 2016 alla sua V edizione.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      }
    ]
  }
}