{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal gesto alla parola. Riflessioni intorno alla \"postura\" dell'educare",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 11, p. 99-113, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gamelli I (2016). Dal gesto alla parola. Riflessioni intorno alla \"postura\"",
        "dell'educare. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 11, p.",
        "99-113, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In principio era il verbo. Educare la voce per educare l'ascolto",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "vol. 2-2016, p. 195-204, ISSN: 2240-7758",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gamelli I (2016). In principio era il verbo. Educare la voce per educare",
        "l'ascolto. EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES, vol. 2-2016, p.",
        "195-204, ISSN: 2240-7758"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il piacere del movimento nella cornice della pedagogia del corpo",
        "ISSN": [
          "2279-7505"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2279-7505",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gamelli I (2016). Il piacere del movimento nella cornice della pedagogia del",
        "corpo. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 2, ISSN: 2279-7505"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "24-40",
        "titolo": "Il corpo e la sua pedagogia",
        "ISBN": [
          "978-88-917-4357-2"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-4357-2",
        "opera": "(a cura di): Morandi M, Corpo, educazione fisica, sport. . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2016). Il corpo e la sua pedagogia. In: (a cura di): Morandi M,",
        "Corpo, educazione fisica, sport. . p. 24-40, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-4357-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Il sapere del corpo. Saggi per l'educazione. vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6772-199-3"
        ],
        "csp": "MILANO:IPOC press, ISBN: 978-88-6772-199-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gamelli I (2016). Il sapere del corpo. Saggi per l'educazione. vol. 12, p.",
        "1-125, MILANO:IPOC press, ISBN: 978-88-6772-199-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-40",
        "titolo": "La postura dell'analista: consapevolezza corporea come pratica filosofica",
        "ISBN": [
          "978-88-6772-146-7"
        ],
        "csp": "MILANO:IPOC press, ISBN: 978-88-6772-146-7",
        "opera": "Baracchi C;Formenti L;M\u00e0dera R;Gamelli I;Campanello L;Cornacchia M;Janigro N;Jedlowski P;Melloni D;Mirabelli C;Prandin A;Sossi U. Philo. Una nuova formazione alla cura. vol. 9, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2015). La postura dell'analista: consapevolezza corporea come",
        "pratica filosofica. In: Baracchi C;Formenti L;M\u00e0dera R;Gamelli",
        "I;Campanello L;Cornacchia M;Janigro N;Jedlowski P;Melloni D;Mirabelli",
        "C;Prandin A;Sossi U. Philo. Una nuova formazione alla cura. vol. 9, p.",
        "29-40, MILANO:IPOC press, ISBN: 978-88-6772-146-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-120",
        "titolo": "Il corpo estraneo",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-384-9"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-384-9",
        "opera": "(a cura di): Castiglioni M, Figure della cura. Gesti, immagini, parole per narrare. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2015). Il corpo estraneo. In: (a cura di): Castiglioni M, Figure",
        "della cura. Gesti, immagini, parole per narrare. p. 113-120,",
        "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 978-88-8107-384-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Novara:Marietti scuola",
        "titolo": "La pedagogia in campo. Che cos'\u00e8 la pedagogia del corpo?",
        "ISBN": [
          "978-88-393-0306-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-393-0306-6",
        "opera": "(a cura di): Giusti M, Pedagogia. Il manuale di Scienze umane per il secondo biennio e il quinto anno",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2015). La pedagogia in campo. Che cos'\u00e8 la pedagogia del",
        "corpo?. In: (a cura di): Giusti M, Pedagogia. Il manuale di Scienze umane",
        "per il secondo biennio e il quinto anno. Novara:Marietti scuola, ISBN:",
        "978-88-393-0306-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "178-183",
        "titolo": "Pedagogia del corpo",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2873-9"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2873-9",
        "opera": "(a cura di): Cunti A, Corpi in formazione. Voci pedagogiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2015). Pedagogia del corpo. In: (a cura di): Cunti A, Corpi in",
        "formazione. Voci pedagogiche. p. 178-183, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-917-2873-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "110-114",
        "titolo": "Nel teatro come nell'educazione. L'eredit\u00e0 pedagogica di Jerzy Grotowski",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2664-3"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2664-3",
        "opera": "(a cura di): Antonacci F, Guerra M, Mancini E , Dietro le quinte. Pratiche e teorie tra educazione e teatro.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2015). Nel teatro come nell'educazione. L'eredit\u00e0 pedagogica di",
        "Jerzy Grotowski. In: (a cura di): Antonacci F, Guerra M, Mancini E , Dietro",
        "le quinte. Pratiche e teorie tra educazione e teatro.. p. 110-114,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2664-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-XV",
        "titolo": "Prefazione all'edizione italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-6030-739-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN: 978-88-6030-739-2",
        "opera": "Aucouturier B. Il bambino terribile e la scuola. Proposte educative e pedagogiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Gamelli I (2015). Prefazione all'edizione italiana. In: Aucouturier B. Il",
        "bambino terribile e la scuola. Proposte educative e pedagogiche. p. VII-XV,",
        "MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN: 978-88-6030-739-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La formazione tra corpo e parola",
        "ISSN": [
          "1723-3844"
        ],
        "journal": "PSICOMOTRICIT\u00c0",
        "csp": "ISSN: 1723-3844",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gamelli I (2014). La formazione tra corpo e parola. PSICOMOTRICIT\u00c0,",
        "ISSN: 1723-3844"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "114-120",
        "titolo": "Contributo",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8056-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8056-1",
        "opera": "(a cura di): Borgato R, Capelli F, Castiglioni M, Per una formazione umanistica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2014). Contributo. In: (a cura di): Borgato R, Capelli F, Castiglioni",
        "M, Per una formazione umanistica. p. 114-120, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 978-88-204-8056-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo sport \u00e8 altrove",
        "ISSN": [
          "1593-2559"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIKA.IT",
        "csp": "vol. 17, p. 10-14, ISSN: 1593-2559",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gamelli I (2013). Lo sport \u00e8 altrove. PEDAGOGIKA.IT, vol. 17, p. 10-14,",
        "ISSN: 1593-2559"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-151",
        "titolo": "Vissuta sulla pelle: la violenza come memoria corporea",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-642-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5751-642-4",
        "opera": "(a cura di): Mottana P, Spacco tutto! Violenza e educazione. vol. 199, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2013). Vissuta sulla pelle: la violenza come memoria corporea.",
        "In: (a cura di): Mottana P, Spacco tutto! Violenza e educazione. vol. 199, p.",
        "139-151, ISBN: 978-88-5751-642-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Fare un gesto. Pedagogia del corpo come filosofia sensibile",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1999-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-1999-8",
        "opera": "(a cura di): Zatti A, Il sentimento motorio. Psico-socio-ecologia dell'educazione psicomotoria",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2013). Fare un gesto. Pedagogia del corpo come filosofia",
        "sensibile. In: (a cura di): Zatti A, Il sentimento motorio. Psico-socio-ecologia",
        "dell'educazione psicomotoria. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-1999-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-20",
        "titolo": "Parlare del corpo, parlare dal corpo",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4845-8"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4845-8",
        "opera": "(a cura di): Gamelli I, Ma di che corpo parliamo? I saperi incorporati nell'educazione e nella cura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2012). Parlare del corpo, parlare dal corpo. In: (a cura di):",
        "Gamelli I, Ma di che corpo parliamo? I saperi incorporati nell'educazione e",
        "nella cura. p. 7-20, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4845-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "Pedagogia del corpo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6030-399-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina, ISBN: 978-88-6030-399-8",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gamelli I (2011). Pedagogia del corpo. p. 1-168, MILANO:Raffaello Cortina,",
        "ISBN: 978-88-6030-399-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-123",
        "titolo": "Sensibili al corpo. I gesti della formazione e della cura. p",
        "ISBN": [
          "9788870431483"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni libreria Cortina, ISBN: 9788870431483",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gamelli I (2011). Sensibili al corpo. I gesti della formazione e della cura. p.",
        "1-123, MILANO:Edizioni libreria Cortina, ISBN: 9788870431483"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal gesto alla parola. Riflessioni intorno alla \"postura\" dell'educare",
        "ISSN": [
          "1970-2221"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA",
        "csp": "vol. 11, p. 99-113, ISSN: 1970-2221",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gamelli I (2016). Dal gesto alla parola. Riflessioni intorno alla \"postura\"",
        "dell'educare. RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA, vol. 11, p.",
        "99-113, ISSN: 1970-2221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il piacere del movimento nella cornice della pedagogia del corpo",
        "ISSN": [
          "1973-4778"
        ],
        "journal": "FORMAZIONE & INSEGNAMENTO",
        "csp": "vol. 3-2016, p. 47-54, ISSN: 1973-4778",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gamelli I (2016). Il piacere del movimento nella cornice della pedagogia del",
        "corpo. FORMAZIONE & INSEGNAMENTO, vol. 3-2016, p. 47-54, ISSN:",
        "1973-4778"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In principio era il verbo. Educare la voce per educare l'ascolto",
        "ISSN": [
          "2240-7758"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "vol. 2-2016, p. 195-204, ISSN: 2240-7758",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gamelli I (2016). In principio era il verbo. Educare la voce per educare",
        "l'ascolto. EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES, vol. 2-2016, p.",
        "195-204, ISSN: 2240-7758"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Il sapere del corpo. Saggi per l'educazione. vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6772-199-3"
        ],
        "csp": "MILANO:IPOC press, ISBN: 978-88-6772-199-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gamelli I (2016). Il sapere del corpo. Saggi per l'educazione. vol. 12, p.",
        "1-125, MILANO:IPOC press, ISBN: 978-88-6772-199-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "VII-XV",
        "titolo": "Prefazione all'edizione italiana",
        "ISBN": [
          "978-88-6030-739-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN: 978-88-6030-739-2",
        "opera": "Aucouturier B. Il bambino terribile e la scuola. Proposte educative e pedagogiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Gamelli I (2015). Prefazione all'edizione italiana. In: Aucouturier B. Il",
        "bambino terribile e la scuola. Proposte educative e pedagogiche. p. VII-XV,",
        "MILANO:Raffaello Cortina Editore, ISBN: 978-88-6030-739-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-151",
        "titolo": "Vissuta sulla pelle: la violenza come memoria corporea",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-642-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5751-642-4",
        "opera": "(a cura di): Mottana P, Spacco tutto! Violenza e educazione. vol. 199, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gamelli I (2013). Vissuta sulla pelle: la violenza come memoria corporea.",
        "In: (a cura di): Mottana P, Spacco tutto! Violenza e educazione. vol. 199, p.",
        "139-151, ISBN: 978-88-5751-642-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-123",
        "titolo": "Sensibili al corpo. I gesti della formazione e della cura. p",
        "ISBN": [
          "9788870431483"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni libreria Cortina, ISBN: 9788870431483",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gamelli I (2011). Sensibili al corpo. I gesti della formazione e della cura. p.",
        "1-123, MILANO:Edizioni libreria Cortina, ISBN: 9788870431483"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-168",
        "titolo": "Pedagogia del corpo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6030-399-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Raffaello Cortina, ISBN: 978-88-6030-399-8",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gamelli I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gamelli I (2011). Pedagogia del corpo. p. 1-168, MILANO:Raffaello Cortina,",
        "ISBN: 978-88-6030-399-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "Non solo un genere letterario",
        "ISBN": [
          "88-400-0862-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 88-400-0862-4",
        "opera": "(a cura di): Gamelli i, Il prisma autobiografico. Riflessi interdisciplinari del racconto di s\u00e9. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "GAMELLI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAMELLI I (2003). Non solo un genere letterario. In: (a cura di): Gamelli i, Il",
        "prisma autobiografico. Riflessi interdisciplinari del racconto di s\u00e9. p. 7-16,",
        "MILANO:Unicopli, ISBN: 88-400-0862-4"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Raffaello Cortina Editore",
        "titolo": "Quella volta che ho imparato. La conoscenza di s\u00e9 nei luoghi dell'educazione",
        "ISBN": [
          "88-7078-503-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-7078-503-3",
        "anno": "1998",
        "autori": "GAMELLI I, FORMENTI LAURA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAMELLI I, FORMENTI LAURA (1998). Quella volta che ho imparato. La",
        "conoscenza di s\u00e9 nei luoghi dell'educazione. MILANO:Raffaello Cortina",
        "Editore, ISBN: 88-7078-503-3"
      ],
      "anno": "1998"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "4195",
    "nome": "GAMELLI Ivano Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale della rivista \"Adultit\u00e0. Semestrale sulla condizione adulta e i processi formativi\", diretta dal prof. Duccio Demetrio, edita da Guerini e Associati, Milano.",
        "periodo": "dal 01-03-1995 al 28-10-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento editoriale della collana \"I laboratori della memoria\", diretta da Duccio Demetrio, Unicopli edizioni, Milano.",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 16-02-2009"
      },
      {
        "content": "Referee per le case editrici Vita & Pensiero, Franco Angeli, Raffaello Cortina, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della rivista \"Insieme si cresce. Educare 0-3\", Sephira editore, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana editoriale \"Pedagogia del corpo e del movimento\", Franco Angeli editore, Milano, diretta da Antonia Cunti.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direzione della collana editoriale \"Autori di Philo\", IPOC edizioni, Milano.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \u201cLe radici dell\u2019ascolto. Pratica corporea e conversione ecologica\u201dal convegno nazionale \u201cEducazione Fisica: specificit\u00e0 e trasversalit\u00e0 della disciplina\u201d organizzato all\u2019interno delle manifestazioni di \u201cDidattica \u201889\u201d, 5\u00b0 Salone delle attrezzature e materiali per la didattica, presso la Fiera di Milano, Milano 06/03/1989.",
        "periodo": "dal 06-03-1989 al 06-03-1989"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Tra pratica sportiva e educazione motoria\u201d al seminario \u201cI linguaggi extraverbali nei nuovi programmi della scuola elementare\u201d organizzato dall\u2019IRRSAE Lombardia, Milano 27/05/1991.",
        "periodo": "dal 27-05-1991 al 27-05-1991"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Corpo e Natura\" nell'ambito dell'iniziativa \"Il corpo e il labirinto\" organizzata da Presidenza del Consiglio Regionale Marche, Provveditorato agli Studi di Pesaro e Urbino, UISP, Provincia di Pesaro e Urbino, Pesaro 3/04/1992.",
        "periodo": "dal 03-04-1992 al 03-04-1992"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa formazione come processo interiore di crescita\u201d nell\u2019ambito del corso annuale accademico di Educazione degli adulti del prof. Demetrio dell\u2019Istituto di Pedagogia della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Statale di Milano, Milano 20/01/1994.",
        "periodo": "dal 20-01-1994 al 20-01-1994"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cApprendere dalla memoria\u201d nell\u2019ambito del convegno nazionale \u201cIl filo di Arianna: se la vita \u00e8 gioco, a che gioco giochiamo?\u201d organizzato dalla Provincia e dal Provveditorato agli Studi di Cremona, Cremona 06/09/1994.",
        "periodo": "dal 06-09-1994 al 06-09-1994"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cIl ruolo del tutor nella scuola\u201d al seminario di studi \u201cRisorsa Tutor\u201d organizzato dall\u2019IRRSAE Lombardia, Milano 23/01/1995.",
        "periodo": "dal 23-01-1995 al 23-01-1995"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cConoscenza di s\u00e9 e introspezione\u201d al seminario \u201cAdolescenza tra costruzione di s\u00e9 e del mondo: le pratiche biografiche\u201d organizzato dall\u2019IRRSAE Lombardia, Milano 05/04/1995.",
        "periodo": "dal 05-04-1995 al 05-04-1995"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cMetodologia educativa per comprendere la specificit\u00e0 dello studente-detenuto\u201d alla giornata di studio \u201cFare scuola in carcere\u201d organizzata dall\u2019ITC \u201cBodoni\u201d di Parma con il patrocinio del Provveditorato agli Studi e del Comune di Parma, dell\u2019IRRSAE Emilia Romagna e della USL, Parma 30/09/1995.",
        "periodo": "dal 30-09-1995 al 30-09-1995"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno \"I luoghi della mente. Per una didattica dell'intelligenza\" organizzato dal CIDI, Varese 27/02/1996.",
        "periodo": "dal 27-02-1996 al 27-02-1996"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cCreativit\u00e0 e insegnamento\u201d al convegno nazionale \u201cLa creativit\u00e0 nella vita adulta e nella formazione\u201d organizzato dall\u2019IRRSAE Lombardia, dalla Sovrintendenza Scolastica regionale della Lombardia e dall\u2019Istituto di Pedagogia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Milano 29/03/1996.",
        "periodo": "dal 29-03-1996 al 29-03-1996"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cIl sostegno comunicativo tra le persone che operano con l\u2019handicap\u201d, relazione al convegno nazionale \u201cLa comunicazione non verbale con disabili gravi. L\u2019uomo espressivo e la totalit\u00e0 della persona\u201d organizzato dall\u2019Opera Don Guanella, Roma 19/10/1996.",
        "periodo": "dal 19-10-1996 al 19-10-1996"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cL\u2019insegnamento della pratica sportiva come educazione alla non violenza\u201d, relazione al convegno nazionale \u201cSport e non violenza\u201d organizzato dall\u2019Assessorato allo sport del Comune e dal Provveditorato agli Studi di Bologna, Bologna 8/09/1997.",
        "periodo": "dal 08-09-1997 al 08-09-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Comunicazione e relazione con l'altro. Quando il problema \u00e8 capirsi\" presentata nel ciclo di conferenze \"Le culture a scuola\" organizzato dal Comune di Venezia e dal Provveditorato agli Studi di Venezia, Mestre (VE) 19/02/1998.",
        "periodo": "dal 18-02-1998 al 19-02-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cL\u2019autobiografia in educazione\u201d nell\u2019ambito del progetto di ricerca-formazione \u201cGiovani in orientamento\u201d organizzato dall\u2019Enaip Friuli Venezia Giulia in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Trieste 13/04/1998.",
        "periodo": "dal 13-04-1998 al 13-04-1998"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'incontro con la poetessa Alda Merini all'interno del seminario \"La scrittura autobiografica\" del prof. Duccio Demetrio e del dott. Ivano Gamelli, Universit\u00e0 Statale di Milano, Milano 19/01/1999.",
        "periodo": "dal 19-01-1999 al 19-01-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cL\u2019educazione in et\u00e0 adulta tra sviluppo dei saperi e conoscenza di s\u00e9\u201d nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \u201cQuale educazione, quale prevenzione? L\u2019educazione degli adulti\u201d organizzata dal Comune di Pozzallo con il patrocinio dell\u2019UNESCO, Pozzallo di Ragusa 12/03/1999.",
        "periodo": "dal 12-03-1999 al 12-03-1999"
      },
      {
        "content": "Rapporteur del gruppo di lavoro \"Autobiografia, ricerca sul campo e memorie collettive\" al convegno nazionale \"L'autobiografia nella ricerca e nel corso della vita\", Universit\u00e0 Statale di Milano-Provincia di Arezzo, Arezzo 22-23/04/1999.",
        "periodo": "dal 22-04-1999 al 23-04-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa promozione della persona come conoscenza di s\u00e9: l\u2019educatore autobiografo\u201d al convegno \u201cEducazione extrascolastica\u201d organizzato dal Comune di Roveredo in Piano con il patrocinio della Regione Friuli Venezia Giulia, della Provincia di Pordenone e il patrocinio del Dipartimento per gli Affari Sociali e la Solidariet\u00e0 Sociale Presidenza del Consiglio dei Ministri, Roveredo in Piano (PN) 24/09/1999.",
        "periodo": "dal 24-09-1999 al 24-09-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa cura della relazione educativa\u201d al convegno \u201cCome & Dove Crescere Imparando\u201d organizzato dal Settore Educazione del Comune di Milano e dal Provveditorato agli Studi di Milano, Milano 12/11/1999.",
        "periodo": "dal 12-11-1999 al 12-11-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cQui si parla di me: l\u2019emergenza autobiografica nella scuola\u201d al seminario nazionale \u201cL\u2019autobiografia per la scuola\u201d organizzato dalla Libera Universit\u00e0 dell\u2019Autobiografia di Anghiari, dalla Universit\u00e0 degli Studi di Milano e dalla Provincia di Arezzo, Anghiari (AR) 01/04/2000.",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 01-04-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cQuella volta che ho imparato\" presentata alla \u201cSettimana dei bambini mediterranei\u201d organizzata dal Comune di Ostuni con il patrocinio del Ministero della Pubblica Istruzione, Regione Puglia, Provincia di Brindisi, Ufficio Scolastico Regionale per la Puglia, Ostuni (BR) 2-8/10/2000.",
        "periodo": "dal 02-10-2000 al 08-10-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Educazione interculturale. Progettualit\u00e0 e pensiero narrativo\" al convegno \"Tu sei lo straniero. Ed io?. Esperienze interculturali a confronto\" organizzato dall'Ufficio Scolastico di Brescia, dall'Assessorato alla Pubblica Istruzione del Comune di Brescia e da CEM Mondialit\u00e0, Brescia 4/04/2001.",
        "periodo": "dal 04-04-2001 al 04-04-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno nazionale \"Memorie d'infanzia. Per i settant'anni di Piero Bertolini\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca-Libera Universit\u00e0 di Anghiari, Anghiari (AR) 4-5/05/2001.",
        "periodo": "dal 04-05-2001 al 05-05-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il pensiero autoriflessivo come risorsa per crescere\" al convegno \"I giovani del 2000. Apprendimenti e intelligenze nella societ\u00e0 dell'immagine\" organizzato da Citt\u00e0 di Vigevano, Settore Srrvizi Educativi e Politiche Giovanili, Vigevano (PV) 6/09/2001.",
        "periodo": "dal 06-09-2001 al 06-09-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cEducare oltre le parole: il processo educativo nella prospettiva della pedagogia del corpo\" presentata alla \u201cSettimana dei bambini mediterranei\u201d organizzata dal Comune di Ostuni con il patrocinio del Ministero della Pubblica Istruzione, Regione Puglia, Provincia di Brindisi, Ufficio Scolastico Regionale per la Puglia, Ostuni (BR) 15-21/10/2001.",
        "periodo": "dal 15-10-2001 al 21-10-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tavola Rotonda \"Quale riforma di pensiero per una riforma dell'insegnamento? Quale riforma di insegnamento per una riforma di pensiero?\" organizzata dalla Provincia e dal Comune di Forl\u00ec-Centro di Documentazione Educativa, Forl\u00ec 23/11/2001.",
        "periodo": "dal 23-11-2001 al 23-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tavola Rotonda \"Lo Straniero: aspetti e problematiche attuali\" nell'ambito del seminario nazionale \"Dov'\u00e8 tuo fratello?\" organizzato dalla Regione Siciliana Assessorato al lavoro, Pastorale Migrantes, Movimento Cristiani Lavoratori, Comune di Catania, Catania 25/01/2002.",
        "periodo": "dal 25-01-2002 al 25-01-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \"Che ci faccio ancora qui? I laboratori territoriali nel nuovo obbligo scolastico e formativo\" organizzato da Universit\u00e0 di Milano-Bicocca-Comune di Monza, Monza 23/04/2002.",
        "periodo": "dal 23-04-2002 al 23-04-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cPer una pedagogia dell\u2019accoglienza\u201d presentata alla Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Bari 8/5/2002.",
        "periodo": "dal 08-05-2002 al 08-05-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e curatela dell'incontro \"Avventure corporee\" nell'ambito del ciclo \"Vivere meglio\" organizzato dalla Casa della Cultura di Milano, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Centro Studi \"Ettore Gelpi\", Milano 21/11/2002.",
        "periodo": "dal 21-11-2002 al 21-11-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L'ingombro del corpo\" al convegno internazionale \"Women and city. Teorie e pratiche per la costruzione di nuove visioni\", LUPT Universit\u00e0 di Napoli, Napoli 03/03/2003.",
        "periodo": "dal 03-03-2003 al 03-03-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno nazionale \"Raccontare la fatica. Saperi sociali scritti e narrati\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca-Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari, Anghiari (AR) 9-10/05/2003.",
        "periodo": "dal 09-05-2003 al 10-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Mi racconto: dimmi chi sono. Narrare per progettare il futuro\" al convegno \"Teatro Educazione Innovazione. Omaggio a Gianni Rodari a 30 anni dalla pubblicazione di 'Grammatica della fantasia'\" organizzato da Sipario Toscana, Regione Toscana, Comune di Pontedera, Provincia di Pisa, Gruppo Abele, Pontedera (PI), 23-25/10/2003.",
        "periodo": "dal 23-10-2003 al 25-10-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione nel seminario sulla Pedagogia del corpo, Universit\u00e0 di Basilicata, Matera 08/11/2003.",
        "periodo": "dal 08-11-2003 al 08-11-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Dall'ascolto analitico all'ascolto di s\u00e9\" al convegno nazionale \"Il silenzio delle conchiglie. Adolescenti, sessualit\u00e0, ascolto\" organizzato dal Ministero della Giustizia Minorile, Castiglione delle Stiviere (MN) 11-13/12/2003.",
        "periodo": "dal 11-12-2003 al 13-12-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione alla \"Giornata Interculturale della Bicocca\", Aula Magna, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 04/03/2004.",
        "periodo": "dal 04-03-2004 al 04-03-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario \"Teatri, identit\u00e0, diversit\u00e0\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 5/04/2004.",
        "periodo": "dal 05-04-2004 al 05-04-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa paura di giocare: strategie pedagogiche di intervento\u201c presentata al convegno nazionale \u201cAttivit\u00e0 motoria e multisport tra gioco e formazione\u201d organizzato dalla Facolt\u00e0 di Scienze motorie dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Bologna 9/10/2004.",
        "periodo": "dal 09-10-2004 al 09-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione \"I gesti dell'ascolto\" al IV convegno nazionale \"Feldenkrais: un metodo di apprendimento somatico\", AIIMF-Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 22-23/10/2004.",
        "periodo": "dal 22-10-2004 al 23-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione al 2 Europaischer Feldenkrais-Kongress \"Learning in motion\", Freie Universitat Berlin, BERLINO 30/03-03/04/2005.",
        "periodo": "dal 30-03-2005 al 03-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Insegnare improvvisando ad arte\" al convegno \"Dell'improvvisazione. Educazione e arte in tempo reale\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 06/04/2005.",
        "periodo": "dal 06-04-2005 al 06-04-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza-incontro \"Il gioco del dipingere\" con Arno Stern, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 27/04/2005.",
        "periodo": "dal 27-04-2005 al 27-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione \"I ricordi che ci animano. La risorsa autobiografica nella terza et\u00e0\" al convegno nazionale \"Rose d'autunno\" organizzato da Anaste con il patrocinio della Presidenza del Consiglio dei Ministri e della Presidenza della Repubblica, Roma 06/05/2005.",
        "periodo": "dal 06-05-2005 al 06-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione alla \"Giornata di studio e di pratiche filosofiche\" promossa dall'Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia, Venezia 10/05/2005.",
        "periodo": "dal 10-05-2005 al 10-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tavola Rotonda \"Area di confine, tra dentro e fuori. Performance, giovani, luoghi di passaggio\" al convegno \"Ma sei fuori? La citt\u00e0 e i giovani: sogni e bisogni\" organizzato dalla cattedra di Teatro Sociale dell'Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Comune di Milano, Milano 30/11/2005.",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \"Il Teatro dell'Oppresso\" con Rui Frati, direttore de Th\u00e9atre de l''Opprim\u00e8 di Parigi, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 15/05/2006.",
        "periodo": "dal 15-05-2006 al 15-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al \"Simposio Scientifico: Pedagogia e didattica della scrittura\", organizzato dalla Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari-Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Anghiari(AR) 19-20/05/2006.",
        "periodo": "dal 19-05-2006 al 20-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno-performance \"Incorpoarti. Danza in museo. Il museo attraverso il corpo\" organizzato dalla Regione del Veneto, Venezia 21/10/2006.",
        "periodo": "dal 21-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione al seminario residenziale di formazione \"Gli Ultimi, i Primi, e gli Altri\" organizzato dal MCE e dall'Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia in occasione del 40\u00b0 di \"Lettera a una professoressa\" di Don Milani, Borgo San Lorenzo (FI) 25-30/08/2007.",
        "periodo": "dal 25-08-2007 al 30-08-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno nazionale \"Ibridazioni. Problemi e prospettive del dialogo interculturale\" organizzato dall'Universit\u00e0 di Genova, Polo Universitario di Imperia, Imperia 09-10/11/2007.",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 10-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno nazionale \"Il diavolo in corpo. La biblioteca delle passioni giovanili\" organizzato da Fondazione Mondadori, Milano 15/11/2007.",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La formazione di un educatore sensibile\" presentata nell'ambito del ciclo di incontri \"Pedagogia del corpo e della psicomotricit\u00e0\" organizzato dalla prof.sa Paola Manuzzi, insegnamento di \"Teoria, tecnica e didattica dell'attivit\u00e0 motoria in et\u00e0 evolutiva\", Facolt\u00e0 di Scienze della formazione primaria, Universit\u00e0 di Bologna, Bologna, 26/03/2008.",
        "periodo": "dal 26-03-2008 al 26-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Emozioni e affetti a scuola: i linguaggi dimenticati\" al convegno nazionale \"L'elogio del margine. Educare alla diversit\u00e0 come cura del disagio\" organizzato dall'Associazione Italiana Maestri Cattolici, Asti, 24-25/10/2008.",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione \"I gesti e i pensieri dell'Altro. Padri al nido\" al convegno nazionale \"Da figlio a padre. Di padre in figlio. Uomini e cura nei primi anni di vita\", organizzato dal Centro Nascita Montessori col patrocinio di: Camera dei Deputati, Regione Lazio-Provincia, Comune di Roma-Associazione Culturale Pediatri, Roma 4/03/2009.",
        "periodo": "dal 04-03-2009 al 04-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L'invisibilit\u00e0 e l'astrazione dei corpi nelle pratiche educative\" al convegno nazionale \"La rivincita dei corpi per l'inclusione sociale. Il contributo della pedagogia del movimento e dello sport\", Universit\u00e0 di Napoli, Cattedra di Pedagogia generale, Napoli 8-9/10/2009.",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il teatro come metafora dell'educazione\" al convegno nazionale \"Oltre Altro Teatro. Relazione e didattica attiva\", organizzato dal MIUR, Milano 28/04/2010.",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 28-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione e laboratorio sulla Pedagogia del corpo, Universit\u00e0 di Cagliari, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Cagliari 18/05/2010.",
        "periodo": "dal 18-05-2010 al 18-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Pedagogia del corpo come filosofia sensibile\" all'incontro di studi e ricerca \"Psicomotricit\u00e0 e educazione: il corpo ai tempi di Avatar\", Master in Psicomotricit\u00e0 educativa, Universit\u00e0 di Bergamo, Bergamo 27/11/2010.",
        "periodo": "dal 27-11-2010 al 27-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'incontro-conferenza \"Il 'Dentro' e i 'Fuori'. Diversit\u00e0 e dignit\u00e0 della vita 'altra'\", Alessandro Bergonzoni intervista Gianpiero Steccato, Ufficio Diversamente Abili, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 16/03/2011.",
        "periodo": "dal 16-03-2011 al 16-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Vissuta sulla pelle: la violenza come memoria corporea\" al convegno nazionale \"Spacco tutto! Violenza e educazione\", Aula Magna, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 24-25/11/2011.",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Narrazioni sensibili: l'educazione e la cura nella prospettiva della pedagogia del corpo\" al convegno nazionale ANUPI \"I saperi del corpo. Azione e interazione nello sviluppo e nella cura\" organizzato da ANUPI (Associazione Nazionale Unitaria Psicomotricisti Italiani)-Centro Studi Erkson, Riva del Garda (TN) 16-18/03/2012.",
        "periodo": "dal 16-03-2012 al 18-03-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza del prof. Bernard Aucouturier \"La pratica psicomotoria educativa e preventiva\", Aula Magna, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 03/05/2012.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione-laboratorio al convegno nazionale \"S.O.S. genitori. Gli spaesamenti della contemporaneit\u00e0\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 15-16/05/2012.",
        "periodo": "dal 15-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento della sessione \"Nel teatro come nell'educazione. L'eredit\u00e0 pedagogica di Jerzy Grotoeski\" al convegno nazionale \"Dietro le quinte. Pratiche e teorie nell'incontro tra educazione e teatro\", Aula Magna, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 12/12/2012.",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno nazionale \"L'atletica del cuore. Giornata di studio sul valore delle arti performative nella scuola contemporanea\", Comune di Firenze, La Leopolda, Firenze 11/05/2013.",
        "periodo": "dal 11-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il diritto del bambino a essere corpo\" al festival nazionale \"Il diritto di essere bambini\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Milano 16-18/11/2013.",
        "periodo": "dal 16-11-2013 al 18-11-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della conferenza-incontro \"Il disagio infantile in famiglia e a scuola\" con il prof. Aucouturier, Aula Magna, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 06/03/2014.",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il corpo estraneo\" al convegno internazionale \"Figure della cura: gesti, immagini, parole per narrare\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 07/05/2014.",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del seminario internazionale (Gruppo Ricerche ESREA-European Society for Research on the Education of Adult) \"Corpo, pratiche e biografia\" della prof.ssa L\u00e9ger, Universit\u00e9 de Rimouski, Quebec, all'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 23/06/2014.",
        "periodo": "dal 23-06-2014 al 23-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Danza fra parti interagenti\" al convegno nazionale \"Cultura, culture e sistemi. Festival della Complessit\u00e0\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 07/07/2014.",
        "periodo": "dal 07-07-2014 al 07-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione ai \"Seminari della formazione\", Comune di Venezia-Settore Politiche Educative, Mestre (VE) 03/09/2014.",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 03-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno-incontro \"Una nuova pedagogia della voce\", con il prof. Serge Wilfart, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 20/10/2014.",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione sulla \"Video-intervista a Bernard Aucouturier\", Bookcity Milano, Philo, Milano 14/11/2014.",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Relazione al convegno \"La non pedagogia di Giuseppe Pontremoli\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 24/11/2014.",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 24-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Nel teatro come nell'educazione: riflessione sui laboratori teatrali nella scuola\" al convegno \"Teatro e Scuola\" organizzato dall'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 10/12/2014.",
        "periodo": "dal 10-12-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \"I gesti dell'educare\"al convegno nazionale \"Il bambino e il suo corpo\", Comune di Pistoia-Universit\u00e0 di Firenze, Pistoia 26/06/2015.",
        "periodo": "dal 26-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno nazionale \"Sotto lo stesso cielo. Fragilit\u00e0, educazione, contemporaneit\u00e0\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 11/12/2015.",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno internazionale \"Theatre and Violence\", Universit\u00e0 degli Studi Milano, Milano 17/02/2016.",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 17-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'incontro-seminario \"I bambini pensano grande\", Aula Magna, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 19/04/2016.",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Corpi, cura, educazione. La pedagogia del corpo nella prospettiva del genere\" presentata al convegno nazionale organizzato dal Gruppo di Studi \"Educazione e studi di genere\" della SIPED, Milano 12-13/05/2016.",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Pedagogia del corpo. Embodied pedagogy: an italian perspective\" al convegno internazionale \"A Body of Knowledge: embodied cognition and the arts\", organizzato da Claire Trevor School of the Arts University of California, Irvine (paper accettata in data 8/06/2016: Data: 08 giugno 2016 04:57:20 CEST A: Ivano Gamelli ivano.gamelli@unimib.it> Dear prof. Ivano Gamelli, We are very glad to inform you that your proposal, PEDAGOGIA DEL CORPO- EMBODIED PEDAGOGY: AN ITALIAN PERSPECTIVE, has been accepted to the Body of Knowledge conference. We look forward to meeting you and to an exciting event in December. Yours sincerely, Simon Penny, Director, a Body of Knowledge).",
        "periodo": "dal 08-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione a \"Seminari della formazione\", Comune di Venezia, Servizi Infanzia 0-6, Mestre (VE) 5/09/2016.",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 05-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione nel ciclo \"CuriosaMente\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca con la Biblioteca di Ateneo, Cinisello Balsamo (MI), 17/09/2016.",
        "periodo": "dal 17-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Il corpo come misura del limite\" al convegno \"Educare alla fatica, la fatica di educare. Una nuova sfida per l'educazione nella smart society\" organizzato da Educare 0 3, Assessorato all'Istruzione Comune di Milano, Milano 01/10/2016.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione \"I corpi della cura\", ciclo di incontri promosso da Philo-Scuola Superiore di Pratiche Filosofiche con patrocinio del Dipartimento di Scienze Umane per la formazione dell'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano, 3/10-5/12/2016.",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di lavoro \"Il corpo come mediatore didattico\" al convegno nazionale annuale della SIPED-Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia \"Scuola Democrazia Educazione\", Universit\u00e0 di Lecce, Lecce 27-29/10/2016.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Non si pu\u00f2 educare che nel bello\" al convegno nazionale \"Educare alla bellezza\" organizzato da AIYB (Associazione Nazionale Yoga Bambini), Brescia 5/11/2016.",
        "periodo": "dal 05-11-2016 al 05-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in plenaria alla VIII edizione del \"Forum nazionale della non autosufficienza (e dell'autonomia possibile)\" organizzato da Maggioli editore, evento accreditato dal Ministero della Salute per Assistenti sociali, Bologna 16/11/2016.",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 17-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"L'utopia del corpo in educazione\" al convegno nazionale \"Utopie: i diversi sguardi\" organizzato da IPSO-Istituto di Psicologia Somatorelazionale e dall'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 17-18/11/2016.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione alla presentazione del libro \"Teatro Natura\" nell'ambito di Bookcity, Teatro Parenti, Milano 20/11/2016.",
        "periodo": "dal 20-11-2016 al 20-11-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazione del full paper \"I saperi del corpo. Il metodo della pedagogia del corpo\" al convegno Internazionale \"Didattica e saperi disciplinari\" organizzato dalla SIRD-Societ\u00e0 Italiana di Ricerca Didattica, Milano, 1-2/12/2016.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto biennale \"La ricerca come componente della professionalit\u00e0 dei formatori\", organizzato dal CIDI e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Isituto di Pedagogia, Milano, 23/03/1993-18/05/1994",
        "periodo": "dal 23-03-1993 al 18-05-1994"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto interuniversitario di ricerca \"La narrazione didattica per una lettura del genere come strumento di conoscenza\", Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 15-01-2002 al 23-11-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Corso di Scienze dell'educazione per gli insegnanti di Lettere, Pedagogia e Filosofia, SILSIS Lombardia, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca/Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 03-10-2003 al 02-04-2004"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Corso di Scienze dell'educazione per gli insegnanti di Lettere, Pedagogia e Filosofia, SILSIS Lombardia, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca/Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 18-03-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Corso di Scienze dell'educazione per gli insegnanti di Lettere, Pedagogia e Filosofia, SILSIS Lombardia, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca/Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 07-10-2005 al 24-03-2006"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Corso di Scienze dell'educazione per gli insegnanti di Lettere, Pedagogia e Filosofia, SILSIS Lombardia, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca/Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 13-10-2006 al 30-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Master in Action Marketing e Visual Comunication organizzato da NABA (Nuova Accademia di Belle Arti), 2007, Milano.",
        "periodo": "dal 22-01-2007 al 11-06-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Corso di Scienze dell'educazione per gli insegnanti di Lettere, Pedagogia e Filosofia, SILSIS Lombardia, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca/Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 05-10-2007 al 04-04-2008"
      },
      {
        "content": "Coordinamento scientifico del Corso di Scienze dell'educazione per gli insegnanti di Lettere, Pedagogia e Filosofia, SILSIS Lombardia, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca/Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 03-10-2008 al 27-03-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato \"Scienze della formazione e della comunicazione\", Dipartimento di Scienze Umane per la formazione \"R. Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, ciclo XXIX, anno 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato \"Scienze della formazione e della comunicazione\", Dipartimento di Scienze Umane per la formazione \"R. Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, ciclo XXV, anno 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato \"Scienze della formazione e della comunicazione\", Dipartimento di Scienze Umane per la formazione \"R. Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, ciclo XXII, anno 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato \"Scienze della formazione e della comunicazione\", Dipartimento di Scienze Umane per la formazione \"R. Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, ciclo XXVI, anno 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato \"Scienze della formazione e della comunicazione\", Dipartimento di Scienze Umane per la formazione \"R. Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, ciclo XXIII, anno 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato \"Scienze della formazione e della comunicazione\", Dipartimento di Scienze Umane per la formazione \"R. Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, ciclo XXIV, anno 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato \"Scienze della formazione e della comunicazione\", Dipartimento di Scienze Umane per la formazione \"R. Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, ciclo XXVII, anno 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del dottorato \"Scienze della formazione e della comunicazione\", Dipartimento di Scienze Umane per la formazione \"R. Massa\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, ciclo XXVIII, anno 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Cicli di lezioni e seminari di Pedagogia del corpo presso l'Istituto di Filosofia e di Scienze Umane dell'Universit\u00e0 di Stato di Rio de Janeiro, cattedra della prof.ssa Marly Bulcao Lassance Britto.",
        "periodo": "dal 15-08-2003 al 20-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni e seminari sulla Pedagogia del corpo presso il Dipartimento di Teoria e Storia dell'Educazione e Pedagogia Sociale dell'Universit\u00e0 di Siviglia, cattedra del prof. Jos\u00e9 Gonz\u00e0lez Monteagudo.",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 09-05-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Iscritto all'ordine dei giornalisti, tessera n. 57003",
        "periodo": "dal 11-03-1980 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1989 a oggi, per circa 200 ore l'anno, ho tenuto numerosi corsi e seminari di formazione per Enti, Associazioni, Scuole, Servizi educativi (cfr. cv).",
        "periodo": "dal 01-01-1989 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con il prof. Demetrio) del seminario \"Autobiografia-Biografia\" nell'ambito delle attivit\u00e0 afferenti alla cattedra di Educazione degli adulti, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Istituto di Pedagogia, Milano, 17/111996-6/04/1997",
        "periodo": "dal 17-11-1996 al 06-04-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata nazionale per progetti di ricerca e formazione con il metodo autobiografico \"Anghiari per la scuola\", organizzata dall'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca/Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia, Anghiari (AR), 1/04/2000.",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 01-04-2000"
      },
      {
        "content": "Gestione del sito web www.pedagogiadelcorpo.it",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca-azione \"La narrazione didattica per una lettura del genere come strumento di conoscenza\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Catania in collaborazione con la Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari (AR), direzione prof. Duccio Demetrio, coordinamento prof.ssa Francesca Pulvirenti, anni 2002-2004.",
        "periodo": "dal 11-02-2002 al 14-10-2004"
      },
      {
        "content": "Seminario sulla Pedagogia del corpo al Conservatorio di Musica \"Cesare Pollini\" di Padova, Padova",
        "periodo": "dal 20-02-2002 al 20-02-2002"
      },
      {
        "content": "Docente affidatario dei corsi semestrali e annuali di Pedagogia del corpo (Pedagogia della psicomotricit\u00e0, Pedagogia del gioco corpo e psicomotricit\u00e0) nel corso di laurea triennale in Scienze dell'educazione e nel corso di laurea quadriennale (oggi magistrale a ciclo unico) in Scienze della formazione primaria; dei corsi speciali di Fondamenti e didattica dell'attivit\u00e0 motoria, dei corsi di Educazione degli adulti nel corso di laurea triennale in Scienze dell'educazione, dei corsi di Teorie e pratiche autobiografiche nel corso annuale di laurea specialistica in Consulenza pedagogica e ricerca educativa della Facolt\u00e0 di Scienze per la formazione (oggi Dipartimento di Scienze Umane per la formazione) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, dal 2002 a tuttora.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master I livello \"Linguaggi non verbali e della performance\", Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia, Venezia 16/03/2002.",
        "periodo": "dal 16-03-2002 al 16-03-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore e conduttore di laboratorio alla XXVII Settimana di aggiornamento per insegnanti di religione delle scuole secondarie \"Quale uomo educare a scuola? L'apporto dell'IRC e dei suoi docenti\" organizzato dalla Curia Arcivescovile di Milano e dal Centro Ambrosiano di Documentazione e Studi, Villa S. Cuore, Tregasio di Triuggio (MI), 1-5/07/2002.",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 05-07-2002"
      },
      {
        "content": "Docenza al corso di perfezionamento in \"Genere e processi formativi\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, 12-14/09/2002.",
        "periodo": "dal 12-09-2002 al 14-09-2002"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master Interuniversitario in \"Narrazione e autoriflessione nei contesti organizzativi\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca-Siena-Napoli-Trieste, 10/01/2002-30/03/2003.",
        "periodo": "dal 10-01-2003 al 30-03-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore e conduttore di laboratorio alla XXVIII Settimana di aggiornamento per insegnanti di religione delle scuole secondarie \"La Chiesa contemporanea dal Concilio Vaticano ad oggi\" organizzato dalla Curia Arcivescovile di Milano e dal Centro Ambrosiano di Documentazione e Studi, Villa S. Cuore, Tregasio di Triuggio (MI) 30/06-4/07/2003.",
        "periodo": "dal 30-06-2003 al 04-07-2003"
      },
      {
        "content": "Docenza al corso di perfezionamento in \"Facilitatori di processi di (auto)valutazione nelle scuole\" organizzato dalla Libera Universit\u00e0 di Bolzano, Bolzano 17/12/2005.",
        "periodo": "dal 17-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinamento del corso ministeriale abilitante, modulo \"Fondamenti dell'attivit\u00e0 motoria\", per educatori delle scuole dell'infanzia, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 01-05-2006"
      },
      {
        "content": "Docenza al corso di perfezionamento in \"Consulente in scrittura autobiografica e autoanalitica nelle relazioni d'aiuto\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, 02/03/2006-11/06/2006.",
        "periodo": "dal 02-03-2006 al 11-06-2006"
      },
      {
        "content": "Docente affidatario dei corsi annuali di Pedagogia generale del corso di Laurea triennale per fisioterapisti e terapisti della Neuro e Psicomotricit\u00e0 della facolt\u00e0 di Chirurgia e Medicina dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, a.a. 2008-2009, 2009-2010.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-05-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza al corso di perfezionamento in \"Operatore socio-educativo per le tecniche espressive in situazioni di disagio\", diretto dalla prof.ssa Ottavia Albanese, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, 10/09/2010.",
        "periodo": "dal 10-09-2010 al 10-07-2011"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master I livello in \"Psicomotricit\u00e0 educativa e preventiva\", diretto dal prof. Walter Fornasa, Universit\u00e0 di Bologna, 24-26/09/2010.",
        "periodo": "dal 24-09-2010 al 26-09-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza al corso di perfezionamento in \u201cOperatore teatrale nella scuola\u201d diretto dalla prof.ssa Silvia Kanizsa, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master I livello in \"Educazione psicomotoria inclusiva per le scuole dell'infanzia e primaria\", direzione Walter Fornasa, Universit\u00e0 di Bergamo, 2012.",
        "periodo": "dal 08-02-2012 al 15-04-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e docenza del modulo pedagogico \"La professione e il contesto\" al TFA (Tirocinio formativo attivo) per insegnanti di Lettere e Pedagogia della scuola secondaria superiore, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 09-01-2013 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master di I livello \" in \"Psicomotricit\u00e0 integrata nei contesti educativi e di prevenzione\", diretto dal prof. Alberto Zatti, Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 08-06-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e docenza al corso abilitante PAS - Professione Insegnante e Contesto Scuola (059001M), Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 2014.",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 10-07-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master I livello in \"Psicomotricit\u00e0 integrata nei contesti educativi e di prevenzione\", diretto dal prof. Alberto Zatti, Universit\u00e0 di Bergamo, 26/04/2014-20/11/2014.",
        "periodo": "dal 26-04-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master di I livello \" in \"Psicomotricit\u00e0 educativa e preventiva\", diretto dal prof. Alberto Zatti, Universit\u00e0 di Bologna, 25-10-8-11/2014.",
        "periodo": "dal 25-10-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinamento e docenza al corso abilitante PAS - Professione Insegnante e Contesto Scuola (059001M), Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano 2015.",
        "periodo": "dal 07-01-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master di secondo livello \"Il Metodo Montessori: prospettive verso il futuro\" diretto dalla prof.sa Monica Guerra, organizzato dall'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, 3/04/2015-10/07/2016.",
        "periodo": "dal 03-04-2015 al 10-07-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master I livello in \"Psicomotricit\u00e0 integrata nei contesti educativi e di prevenzione\", diretto dal prof. Alberto Zatti, Universit\u00e0 di Bergamo, 2016.",
        "periodo": "dal 24-05-2015 al 28-01-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza al Master I livello in \"Comunicazione corporea e strategie psicomotorie, diretto dalla prof.ssa Lucia Balducci, Universit\u00e0 di Bologna, 4/05-30/06/2016.",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Master di I livello in \"Esperto di yoga per l'infanzia e l'adolescenza\", diretto dal prof. Lucio D'Alessandro, Universit\u00e0 di Napoli Suor Orsola Benincasa, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, 2/07/2016-30/03/2017, Napoli.",
        "periodo": "dal 02-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle iniziative del gruppo di ricerca sulla \"Clinica della formazione\" diretto dal prof. Riccardo Massa.",
        "periodo": "dal 11-01-1990 al 05-04-1992"
      },
      {
        "content": "Membro del \"Gruppo di ricerca sulla condizione adulta e i processi formativi\" diretto dal prof. Duccio Demetrio, Universit\u00e0 Statale di Milano/Universit\u00e0 di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 10-01-1993 al 10-01-2009"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore, ricercatore e docente della Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia di Anghiari, presidente prof. Duccio Demetrio, con il patrocinio dell'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca e del Comune di Anghiari, Anghiari (AR).",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 10-01-2009"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione ministeriale \"Relazioni e confronti fra generi e generazioni\", istituita dal Ministro delle Pari Opportunit\u00e0, on. Laura Balbo, Roma, gennaio 2000-marzo 2001.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-03-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca-azione nelle carceri pugliesi \"Colloqui sensibili\", Provveditorato pugliese del Ministero di Giustizia-Comune di Bari, i cui esiti sono stati pubblicati in: Gamelli I., Ricco R:M. (a cura di). Dentro Fuori. Viaggio artistico educativo nelle carceri pugliesi. Milano: Unicopli, 2005.",
        "periodo": "dal 08-10-2002 al 10-12-2003"
      },
      {
        "content": "Membro-fondatore, ricercatore e docente di \"Philo. Scuola superiore di pratiche filosofiche di Milano\", presidente prof. Romano M\u00e0dera con il patrocinio dell'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 29-09-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della SIPED, Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Pilota Europeo Finanziato \u201cDI.A.N.O.I.A. (Didattiche Autobiografiche e Narrative per Operatori sociali, Insegnanti e Animatori culturali), promosso dalla Libera Universit\u00e0 dell'Autobiografia e dall'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, sostenuto dal Programma Europeo per l'innovazione nella formazione professionale \u201cLeonardo da Vinci\u201d (codice europeo convenzione: I/01/B/F/PP-120150), e realizzato da una rete di ventuno partner, fra universit\u00e0, scuole, imprese pubbliche e private, associazioni, appartenenti a sei paesi europei (Germania, Italia, Olanda, Romania, Spagna, Svizzera). Responsabilit\u00e0 scientifica del modulo \"I linguaggi estetici nella narrazione autobiografica\", Anghiari (AR), 14/12/2001-14/04/2004.",
        "periodo": "dal 14-12-2001 al 14-04-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \"Best Will - Biographies of Education in Society, Training and Work, to foster Inclusion and Lifelong Learning\" finanziato sul bando \"Fondo di Ateneo-Quota competitiva\", Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Milano, 10 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 10-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}