{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le prime esperienze di scuola per i detenuti nelle prigioni d'Europa. Note a margine di un opuscolo di Leon Vidal riprodotto e commentato su <<Effemeride Carceraria>>",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 17, p. 115-128, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lentini S (2016). Le prime esperienze di scuola per i detenuti nelle prigioni",
        "d'Europa. Note a margine di un opuscolo di Leon Vidal riprodotto e",
        "commentato su <<Effemeride Carceraria>>. CQIA RIVISTA, vol. 17, p.",
        "115-128, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rieducazione minorile negli anni del fascismo in Italia. Immagini dall'archivio dell'Istituto Luce.",
        "ISSN": [
          "2035-858X"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI INTERCULTURA",
        "csp": "ISSN: 2035-858X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lentini S (2016). La rieducazione minorile negli anni del fascismo in Italia.",
        "Immagini dall'archivio dell'Istituto Luce.. QUADERNI DI INTERCULTURA,",
        "ISSN: 2035-858X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Todaro",
        "titolo": "Alberto Manzi maestro ed educatore: storie di \u201cspazi letterari\u201d in un carcere minorile romano (1946-1954)",
        "csp": "Spazi della parola tempo dell'infanzia.",
        "opera": "(a cura di): L",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lentini S (2016). Alberto Manzi maestro ed educatore: storie di \u201cspazi",
        "letterari\u201d in un carcere minorile romano (1946-1954). In: (a cura di): L.",
        "Todaro, Spazi della parola tempo dell'infanzia."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-89",
        "titolo": "Rapporto sui temi della ricerca storico-educativa in Italia. Le pubblicazioni scientifiche del CIRSE (1980-2015)",
        "ISBN": [
          "9788888477367"
        ],
        "csp": "PALERMO:Fondazione Nazionale \"Vito Fazio Allmayer\", ISBN: 9788888477367",
        "opera": "Criscenti Grassi A; De Salvo D; Lentini S; Romano L; . (a cura di): Criscenti Grassi A, A proposito dell'History Manifesto. Nuove tendenze per la ricerca storico-educativa. INSIEME NELLA RICERCA PEDAGOGICA. STORIA, TEORIE, METODI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LENTINI S (2016). Rapporto sui temi della ricerca storico-educativa in",
        "Italia. Le pubblicazioni scientifiche del CIRSE (1980-2015). In: Criscenti",
        "Grassi A; De Salvo D; Lentini S; Romano L; . (a cura di): Criscenti Grassi A,",
        "A proposito dell'History Manifesto. Nuove tendenze per la ricerca",
        "storico-educativa. INSIEME NELLA RICERCA PEDAGOGICA. STORIA,",
        "TEORIE, METODI, p. 45-89, PALERMO:Fondazione Nazionale \"Vito Fazio",
        "Allmayer\", ISBN: 9788888477367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-123",
        "titolo": "La negazione del femminile al tempo delle streghe: il Malleus Maleficarum e la lettura critica di Jules Michelet.",
        "ISBN": [
          "9788863181104"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 9788863181104",
        "opera": ". (a cura di): Criscenti A; Lentini S, L\u2019immaginario sociale nella tradizione della storia e della cultura europee. ANALECTA HUMANITATIS, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LENTINI S (2016). La negazione del femminile al tempo delle streghe: il",
        "Malleus Maleficarum e la lettura critica di Jules Michelet.. In: . (a cura di):",
        "Criscenti A; Lentini S, L\u2019immaginario sociale nella tradizione della storia e",
        "della cultura europee. ANALECTA HUMANITATIS, p. 109-123,",
        "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 9788863181104"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6318-110-4"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-6318-110-4",
        "opera": ". (a cura di): Criscenti A; Lentini S, L\u2019immaginario sociale nella tradizione della storia e della cultura europee. ANALECTA HUMANITATIS, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LENTINI S (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "LENTINI S (a cura di) (2016). Prefazione. In: . (a cura di): Criscenti A;",
        "Lentini S, L\u2019immaginario sociale nella tradizione della storia e della cultura",
        "europee. ANALECTA HUMANITATIS, p. 7-11, ACIREALE:Bonanno",
        "Editore, ISBN: 978-88-6318-110-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "770-778",
        "titolo": "Profili storici dell'educatore penitenziario. \"Ombre evolutive\" di un modello pedagogico",
        "ISBN": [
          "9788846743725"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846743725",
        "opera": "(a cura di): Tomarchio M, Ulivieri S, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lentini s"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lentini s (2015). Profili storici dell'educatore penitenziario. \"Ombre",
        "evolutive\" di un modello pedagogico. In: (a cura di): Tomarchio M, Ulivieri",
        "S, Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p. 770-778, PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846743725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-155",
        "titolo": "Lumi, Arte, Rivoluzione: la \u201cpedagogia\u201d di Francisco Goya y Lucientes. p",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1843-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1843-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lentini S (2015). Lumi, Arte, Rivoluzione: la \u201cpedagogia\u201d di Francisco Goya",
        "y Lucientes. p. 13-155, MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1843-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "0.4420/unict-asdf.13.2014.5"
        ],
        "titolo": "Francisco Goya y Lucientes: il tempo dell\u2019 \u201carte rivoluzionaria\u201d e dell\u2019educazione del popolo",
        "ISSN": [
          "2038-1328"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI SCIENZE DELLA FORMAZIONE UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI CATANIA",
        "csp": "vol. 13, p. 109-126, ISSN: 2038-1328, doi: 0.4420/unict-asdf.13.2014.5",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lentini s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lentini s (2014). Francisco Goya y Lucientes: il tempo dell\u2019 \u201carte",
        "rivoluzionaria\u201d e dell\u2019educazione del popolo. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI",
        "SCIENZE DELLA FORMAZIONE UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI",
        "CATANIA, vol. 13, p. 109-126, ISSN: 2038-1328, doi:",
        "0.4420/unict-asdf.13.2014.5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "499-510",
        "titolo": "Nuove prospettive e nuovi luoghi di indagine nella ricerca storico-educativa: l\u2019educatore nella Riforma penitenziaria ed il nuovo funzionario della professionalit\u00e0 giuridico-pedagogica.",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-194-3"
        ],
        "csp": "Pensa, ISBN: 978-88-6760-194-3",
        "opera": "(a cura di): Corsi M, La ricerca pedagogica in Italia tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lentini S (2014). Nuove prospettive e nuovi luoghi di indagine nella ricerca",
        "storico-educativa: l\u2019educatore nella Riforma penitenziaria ed il nuovo",
        "funzionario della professionalit\u00e0 giuridico-pedagogica.. In: (a cura di): Corsi",
        "M, La ricerca pedagogica in Italia tra innovazione e internazionalizzazione.",
        "p. 499-510, Pensa, ISBN: 978-88-6760-194-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica pedagogica inclusiva nella nuova scuola media unica: Telescuola e Telemedia",
        "ISSN": [
          "1972-6562"
        ],
        "journal": "NUOVO BOLLETTINO CIRSE",
        "csp": "p. 61-68, ISSN: 1972-6562",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lentini S (2013). La politica pedagogica inclusiva nella nuova scuola media",
        "unica: Telescuola e Telemedia. NUOVO BOLLETTINO CIRSE, p. 61-68,",
        "ISSN: 1972-6562"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "361-375",
        "titolo": "La rieducazione ed il trattamento nella storia del carcere italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-128-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-128-8",
        "opera": "(a cura di): Herv\u00e8 A. Cavallera, La ricerca storico-educativa oggi. Un confronto di Metodi, Modelli e Programmi di ricerca. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lentini S (2013). La rieducazione ed il trattamento nella storia del carcere",
        "italiano. In: (a cura di): Herv\u00e8 A. Cavallera, La ricerca storico-educativa",
        "oggi. Un confronto di Metodi, Modelli e Programmi di ricerca. vol. 1, p.",
        "361-375, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-128-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LENTINI S (2012). Dal progetto pedagogico al progetto d'istituto. Linee di",
        "sviluppo degli interventi di trattamento dei detenuti adulti e minorenni.",
        "BOLLETTINO DELLA FONDAZIONE NAZIONALE \"VITO",
        "FAZIO-ALLMAYER\", p. 41-61, ISSN: 1591-3988"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "465-485",
        "titolo": "Dal progetto pedagogico al progetto d\u2019istituto: linee di sviluppo degli interventi di trattamento dei detenuti adulti e minorenni",
        "ISBN": [
          "88-14-15741-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15741-3",
        "opera": "(a cura di): Pennisi A, La giustizia penale minorile: Formazione, devianza, diritto e processo. vol. II Versione aggiornata, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LENTINI S (2012). Dal progetto pedagogico al progetto d\u2019istituto: linee di",
        "sviluppo degli interventi di trattamento dei detenuti adulti e minorenni. In: (a",
        "cura di): Pennisi A, La giustizia penale minorile: Formazione, devianza,",
        "diritto e processo. vol. II Versione aggiornata, p. 465-485, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 88-14-15741-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-151",
        "titolo": "L'educazione in carcere. Profili storico pedagogici della pena. p",
        "ISBN": [
          "978-88-88477-2-44"
        ],
        "csp": "PALERMO:Fondazione Nazionale \"Vito Fazio Allmayer\", ISBN: 978-88-88477-2-44",
        "anno": "2012",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LENTINI S (2012). L'educazione in carcere. Profili storico pedagogici della",
        "pena. p. 15-151, PALERMO:Fondazione Nazionale \"Vito Fazio Allmayer\",",
        "ISBN: 978-88-88477-2-44"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pedagogia delle \u00abScuole Nuove\u00bb",
        "ISSN": [
          "2036-3362"
        ],
        "journal": "SCUOLA E VITA",
        "csp": "p. 4-13, ISSN: 2036-3362",
        "anno": "2011",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LENTINI S (2011). La pedagogia delle \u00abScuole Nuove\u00bb. SCUOLA E VITA,",
        "p. 4-13, ISSN: 2036-3362"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spunti di educazione alla democrazia nei Trenta punti di Calais ",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "p. 407-419, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2011",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LENTINI S (2011). Spunti di educazione alla democrazia nei Trenta punti di",
        "Calais . I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, p. 407-419, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-69",
        "titolo": "A liberdade na pris\u00e3o: for\u00e7a do imagin\u00e1rio e qualidade da interven\u00e7\u00e3o. Uma pesquisa nas penitenci\u00e1rias do sudeste da Sic\u00edlia",
        "ISBN": [
          "978-972-8746-96-4"
        ],
        "csp": "Minho:Universidade do Minho, ISBN: 978-972-8746-96-4",
        "opera": "(a cura di): Alberto Filipe Ara\u00f9jo, Actas do II Col\u00f3quio Internacional Antropologia do Imagin\u00e1rio e Educa\u00e7\u00e3o do Envolvimento/Desenvolvimento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lentini S, Criscenti A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lentini S, Criscenti A (2011). A liberdade na pris\u00e3o: for\u00e7a do imagin\u00e1rio e",
        "qualidade da interven\u00e7\u00e3o. Uma pesquisa nas penitenci\u00e1rias do sudeste da",
        "Sic\u00edlia. In: (a cura di): Alberto Filipe Ara\u00f9jo, Actas do II Col\u00f3quio",
        "Internacional Antropologia do Imagin\u00e1rio e Educa\u00e7\u00e3o do",
        "Envolvimento/Desenvolvimento. p. 49-69, Minho:Universidade do Minho,",
        "ISBN: 978-972-8746-96-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valenza pedagogico-formativa della pena detentiva: uno sguardo alla storia del carcere",
        "ISSN": [
          "1972-6562"
        ],
        "journal": "NUOVO BOLLETTINO CIRSE",
        "csp": "vol. 1/2010, p. 107-114, ISSN: 1972-6562",
        "anno": "2010",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LENTINI S (2010). La valenza pedagogico-formativa della pena detentiva:",
        "uno sguardo alla storia del carcere. NUOVO BOLLETTINO CIRSE, vol.",
        "1/2010, p. 107-114, ISSN: 1972-6562"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LENTINI S (2010). Modelli formativi forti e deboli nella storia della cultura",
        "occidentale e processi di inclusione/esclusione sociale. BOLLETTINO",
        "DELLA FONDAZIONE NAZIONALE \"VITO FAZIO-ALLMAYER\", vol. 1/2, p.",
        "29-38, ISSN: 1591-3988"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libert\u00e0 in prigione: forza dell'immaginario e qualit\u00e0 dell'intervento educativo.Una ricerca nelle carceri della Sicilia sud orientale",
        "ISSN": [
          "1127-1124"
        ],
        "journal": "STUDI SULLA FORMAZIONE",
        "csp": "vol. 1-2, p. 98-119, ISSN: 1127-1124",
        "anno": "2009",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LENTINI S (2009). La libert\u00e0 in prigione: forza dell'immaginario e qualit\u00e0",
        "dell'intervento educativo.Una ricerca nelle carceri della Sicilia sud orientale.",
        "STUDI SULLA FORMAZIONE, vol. 1-2, p. 98-119, ISSN: 1127-1124"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le prime esperienze di scuola per i detenuti nelle prigioni d'Europa. Note a margine di un opuscolo di Leon Vidal riprodotto e commentato su <<Effemeride Carceraria>>",
        "ISSN": [
          "2039-4039"
        ],
        "journal": "CQIA RIVISTA",
        "csp": "vol. 17, p. 115-128, ISSN: 2039-4039",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lentini S (2016). Le prime esperienze di scuola per i detenuti nelle prigioni",
        "d'Europa. Note a margine di un opuscolo di Leon Vidal riprodotto e",
        "commentato su <<Effemeride Carceraria>>. CQIA RIVISTA, vol. 17, p.",
        "115-128, ISSN: 2039-4039"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3271/M38"
        ],
        "titolo": "La rieducazione minorile negli anni del fascismo in Italia. Immagini dall'archivio dell'Istituto Luce.",
        "ISSN": [
          "2035-858X"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI INTERCULTURA",
        "csp": "p. 22-33, ISSN: 2035-858X, doi: 10.3271/M38",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lentini S (2016). La rieducazione minorile negli anni del fascismo in Italia.",
        "Immagini dall'archivio dell'Istituto Luce.. QUADERNI DI INTERCULTURA,",
        "p. 22-33, ISSN: 2035-858X, doi: 10.3271/M38"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Todaro",
        "titolo": "Alberto Manzi maestro ed educatore: storie di \u201cspazi letterari\u201d in un carcere minorile romano (1946-1954)",
        "csp": "Spazi della parola tempo dell'infanzia.",
        "opera": "(a cura di): L",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lentini S (2016). Alberto Manzi maestro ed educatore: storie di \u201cspazi",
        "letterari\u201d in un carcere minorile romano (1946-1954). In: (a cura di): L.",
        "Todaro, Spazi della parola tempo dell'infanzia."
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-89",
        "titolo": "Rapporto sui temi della ricerca storico-educativa in Italia. Le pubblicazioni scientifiche del CIRSE (1980-2015)",
        "ISBN": [
          "9788888477367"
        ],
        "csp": "PALERMO:Fondazione Nazionale \"Vito Fazio Allmayer\", ISBN: 9788888477367",
        "opera": "Criscenti Grassi A; De Salvo D; Lentini S; Romano L; . (a cura di): Criscenti Grassi A, A proposito dell'History Manifesto. Nuove tendenze per la ricerca storico-educativa. INSIEME NELLA RICERCA PEDAGOGICA. STORIA, TEORIE, METODI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LENTINI S (2016). Rapporto sui temi della ricerca storico-educativa in",
        "Italia. Le pubblicazioni scientifiche del CIRSE (1980-2015). In: Criscenti",
        "Grassi A; De Salvo D; Lentini S; Romano L; . (a cura di): Criscenti Grassi A,",
        "A proposito dell'History Manifesto. Nuove tendenze per la ricerca",
        "storico-educativa. INSIEME NELLA RICERCA PEDAGOGICA. STORIA,",
        "TEORIE, METODI, p. 45-89, PALERMO:Fondazione Nazionale \"Vito Fazio",
        "Allmayer\", ISBN: 9788888477367"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-123",
        "titolo": "La negazione del femminile al tempo delle streghe: il Malleus Maleficarum e la lettura critica di Jules Michelet.",
        "ISBN": [
          "9788863181104"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 9788863181104",
        "opera": ". (a cura di): Criscenti A; Lentini S, L\u2019immaginario sociale nella tradizione della storia e della cultura europee. ANALECTA HUMANITATIS, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LENTINI S (2016). La negazione del femminile al tempo delle streghe: il",
        "Malleus Maleficarum e la lettura critica di Jules Michelet.. In: . (a cura di):",
        "Criscenti A; Lentini S, L\u2019immaginario sociale nella tradizione della storia e",
        "della cultura europee. ANALECTA HUMANITATIS, p. 109-123,",
        "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 9788863181104"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-155",
        "titolo": "Lumi, Arte, Rivoluzione in Spagna: la \u201cpedagogia\u201d di Francisco Goya y Lucientes. p",
        "ISBN": [
          "978-88-400-1843-0"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 978-88-400-1843-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lentini S (2015). Lumi, Arte, Rivoluzione in Spagna: la \u201cpedagogia\u201d di",
        "Francisco Goya y Lucientes. p. 13-155, MILANO:Unicopli, ISBN:",
        "978-88-400-1843-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica pedagogica inclusiva nella nuova scuola media unica: Telescuola e Telemedia",
        "ISSN": [
          "1972-6562"
        ],
        "journal": "NUOVO BOLLETTINO CIRSE",
        "csp": "p. 61-68, ISSN: 1972-6562",
        "anno": "2013",
        "autori": "Lentini S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lentini S (2013). La politica pedagogica inclusiva nella nuova scuola media",
        "unica: Telescuola e Telemedia. NUOVO BOLLETTINO CIRSE, p. 61-68,",
        "ISSN: 1972-6562"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "465-485",
        "titolo": "Dal progetto pedagogico al progetto d\u2019istituto: linee di sviluppo degli interventi di trattamento dei detenuti adulti e minorenni",
        "ISBN": [
          "88-14-15741-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15741-3",
        "opera": "(a cura di): Pennisi A, La giustizia penale minorile: Formazione, devianza, diritto e processo. vol. II Versione aggiornata, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LENTINI S (2012). Dal progetto pedagogico al progetto d\u2019istituto: linee di",
        "sviluppo degli interventi di trattamento dei detenuti adulti e minorenni. In: (a",
        "cura di): Pennisi A, La giustizia penale minorile: Formazione, devianza,",
        "diritto e processo. vol. II Versione aggiornata, p. 465-485, MILANO:Giuffr\u00e8,",
        "ISBN: 88-14-15741-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "15-151",
        "titolo": "L'educazione in carcere. Profili storico pedagogici della pena. p",
        "ISBN": [
          "978-88-88477-2-44"
        ],
        "csp": "PALERMO:Fondazione Nazionale \"Vito Fazio Allmayer\", ISBN: 978-88-88477-2-44",
        "anno": "2012",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LENTINI S (2012). L'educazione in carcere. Profili storico pedagogici della",
        "pena. p. 15-151, PALERMO:Fondazione Nazionale \"Vito Fazio Allmayer\",",
        "ISBN: 978-88-88477-2-44"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spunti di educazione alla democrazia nei Trenta punti di Calais ",
        "ISSN": [
          "0032-9347"
        ],
        "journal": "I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA",
        "csp": "p. 407-419, ISSN: 0032-9347",
        "anno": "2011",
        "autori": "LENTINI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LENTINI S (2011). Spunti di educazione alla democrazia nei Trenta punti di",
        "Calais . I PROBLEMI DELLA PEDAGOGIA, p. 407-419, ISSN: 0032-9347"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "820",
    "nome": "LENTINI Stefano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Redazionale della collana \u201cStoria dell\u2019educazione\u201d diretta dalle professoresse Antonella Cagnolati e Barbara De Serio, presso la Casa Editrice Progedit di Bari",
        "periodo": "dal 10-05-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico e dei Referee della collana \"Insieme nella ricerca pedagogica. Teoria, teoria, Metodi\", diretta da Antonia Criscenti per la Fondazione Nazionale Vito Fazio -Allmayer - di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al II Col\u00f2quio Internacional Antropologia do Imagin\u00e0rio e Educa\u00e7ao do envolvimento/desenvolvimento, Universidade Federal Rural de Pernambuco/Unidade Acad\u00eamica de Garanhuns, UFRPE/UAG (Brasile). Titolo dell'intervento: A liberdade na pris\u00e3o: for\u00e7a do imagin\u00e1rio e qualidade da a\u00e7\u00e3o educativa",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 03-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con comunicazione, al Convegno internazionale - Educazione Nuova e Scuola Attiva in Europa all'alba del Novecento. Modelli, temi, figure, svoltosi dal 25 al 27 marzo, presso il Dipartimento di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 di CATANIA. Titolo dell'intervento: Spunti di educazione alla democrazia nei \u201ctrenta punti di Calais\u201d.",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 27-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con comunicazione, al Convegno nazionale del CIRSE - La ricerca storico-educativa oggi. Un confronto di metodi, modelli e programmi di ricerca, svoltosi a Lecce. Titolo dell'intervento: LA RIEDUCAZIONE ED IL TRATTAMENTO NELLA STORIA DEL CARCERE ITALIANO",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con comunicazione, al Convegno nazionale della Siped - Generazioni pedagogiche a confronto in Pedagogia generale e sociale, svoltosi a Macerata. Titolo dell'intervento: Nuove prospettive e nuovi luoghi di indagine nella ricerca storico-educativa: l\u2019educatore nella Riforma penitenziaria ed il nuovo funzionario della professionalit\u00e0 giuridico-pedagogica.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con comunicazione, al Convegno nazionale della Siped - Pedagogia \u201cmilitante\u201d. Diritti, culture, territori, svoltosi a Catania, GRUPPO 3 Storia dell\u2019Educazione. Cultura dei diritti, minoranze e impegno educativo: la lezione del XX secolo - . Titolo dell'intervento: Profili storici dell\u2019educatore penitenziario. \u201cOmbre evolutive\u201d di un modello pedagogico",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario di Studi \u201cSpazio della parola, tempo dell\u2019infanzia\u201d, svoltosi presso il Dipartimento di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Catania. Titolo dell'intervento: Alberto Manzi maestro ed educatore: storie di \"spazi letterari\" in un carcere minorile romano (1946-1954)",
        "periodo": "dal 12-01-2015 al 13-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con comunicazione, al Convegno nazionale del CIRSE -Sguardi della storia. Luoghi, figure, immaginario e teorie dell'educazione svoltosi presso il Dipartimento di Scienze dell'educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Titolo dell'intervento :Il sonno della ragione genera mostri. La \u201cpedagogia ilustrada\u201d dell\u2019artista spagnolo Francisco Goya",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 27-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale di studi \"No thought control\". Pedagogia, istanze di emancipazione, trasformazione dell'immaginario educativo tra gli anni '60 e '70 del Novecento. Titolo della relazione: La rieducazione e la figura dell'educatore penitenziario negli anni delle riforme.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al seminario internazionale di studi \"Educazione e propaganda: pratiche, linguaggi, simboli nei sistemi totalitari/autoritari del '900\". Titolo della relazione: Monelli banditi: la rieducazione minorile negli anni del fascismo in Italia, a partire dalle immagini di una mostra fotografica dell'istituto Luce.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile delle attivit\u00e0 di ricerca attinenti la scuola e le istituzioni educative nell'hinterland catanese, affidate dalla Presidenza della sede dell'As.Pe.I. di Catania. L'indagine riguarda l'analisi del tema \"Cause e processi degli abbandoni scolastici nella scuola primaria (1900-2000) di Catania e provincia\", attraverso il censimento, la catalogazione e l'elaborazione delle fonti presenti negli archivi scolastici del territorio catanese e dei suoi annessi provinciali.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca storico-archiviale, affidata dalla Comunit\u00e0 Terapeutica Assistita \"La Grazia\" di Caltagirone\", sul tema: \"Storia delle esperienze educative nelle Comunit\u00e0 Terapeutiche Assistite per il trattamento dei disturbi psichici in Italia, a partire dalla Legge n.180 del 13 maggio 1978. Accertamenti e trattamenti sanitari volontari e obbligatori\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio assegnato quale autore del volume monografico L'educazione in carcere. Profili storico pedagogici della pena, edizioni della Fondazione Nazionale Vito Fazio Allmayer. Motivazione: \"Tale volume \u00e8 il risultato di una ricerca, condotta con seriet\u00e0 ed impegno da parte dell'autore, che, approfondendo alcuni aspetti, per lo pi\u00f9 trascurati in ambito storico-pedagogico, ha affrontato il tema dell'educazione in carcere evidenziando la centralit\u00e0 del processo educativo nella prevenzione dei comportamenti devianti e nel recupero dei loro autori. Degno di nota \u00e8 l'apparato bibliografico, ricco e articolato\".",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "Premio assegnato quale autore del volume Lumi, arte, rivoluzione in Spagna. La \"pedagogia sociale\" di Francisco Goya y Lucientes, edizioni Unicopli. Motivazione: \"Il volume di Stefano Lentini illustra un tema non usuale nella storia della pedagogia italiana (quello dei risvolti educativi presenti nella produzione di un grande pittore), collegando la figura di Goya al contesto storico in cui egli visse e oper\u00f2. Larga attenzione \u00e8 dedicata all'opera pittorica con quello che essa ha significato nella Spagna del tempo. Un saggio chiaro, lineare, attento, con inediti spunti critici\".",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE ALLE ATTIVITA'DI RICERCA PROMOSSE DALL'IRRE SICILIA(ISTITUTO REGIONALE DI RICERCA EDUCATIVA). TITOLO DEL PROGETTO: RICERCA SULLA QUALITA' DELLA VITA SCOLASTICA E FAMILIARE DEL DISABILE.",
        "periodo": "dal 29-12-2006 al 29-12-2007"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca settori scientifico disciplinari M-PED/02 - Storia della pedagogia e M-PED/01 - Pedagogia Generale e Sociale. programma di ricerca: Evoluzione storica delle teorie e delle pratiche pedagogiche nelle agenzie sociali di recupero, accoglienza, riabilitazione, cura. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca settori scientifico disciplinari M-PED/02 - Storia della pedagogia e M-PED/01 - Pedagogia Generale e Sociale. programma di ricerca: Evoluzione storica delle teorie e delle pratiche pedagogiche nelle agenzie sociali di recupero, accoglienza, riabilitazione, cura. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "REFEREE PER LA RIVISTA DI FASCIA A - NUOVO BOLLETTINO CIRSE (OGGI RIVISTA DI STORIA DELL'EDUCAZIONE)- ISBN 9788846746115",
        "periodo": "dal 12-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del corso di perfezionamento in Neuro-Pedagogia Clinica. Universit\u00e0 degli Studi di Catania, CTA La Grazia di Caltagirone, Centro studi Sergio De Risio, Istituto Itard. Prima edizione",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "REFEREE PER LA COLLANA STORIA DELL'EDUCAZIONE E LETTERATURA PER L'INFANZIA - FRANCO ANGELI",
        "periodo": "dal 18-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione degli esiti della ricerca \"L'educazione in carcere.Profili storico-pedagogici della pena\", nell'ambito del modulo di Pedagogia Giuridica - Master in Pedagogia Clinica, Istituto Itard - Centro studi Itard - UNIPED",
        "periodo": "dal 07-02-2015 al 07-02-2015"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del corso di perfezionamento in Neuro-Pedagogia Clinica. Universit\u00e0 degli Studi di Catania, CTA La Grazia di Caltagirone, Centro studi Sergio De Risio, Istituto Itard. Seconda edizione",
        "periodo": "dal 01-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "REFEREE PER LA COLLANA STORIA/STORIE DELL'EDUCAZIONE.\"Luoghi, pratiche, figure\" - EDIZIONI JUNIOR GRUPPO SPAGGIARI -",
        "periodo": "dal 06-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la RIVISTA SPAGNOLA \"ESPACIO, TIEMPO Y EDUCACI\u00f2N\" - ISSN: 2340-7263",
        "periodo": "dal 21-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del master di secondo livello in Neuro-Pedagogia Clinica. Universit\u00e0 degli Studi di Catania, CTA La Grazia di Caltagirone, Centro studi Sergio De Risio, Istituto Itard.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee per la RIVISTA RICERCHE DI PEDAGOGIA E DIDATTICA.JOURNAL OF THEORIES AND RESEARCH IN EDUCATION - ISSN: 1970-2221",
        "periodo": "dal 11-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione, a livello internazionale, alle attivit\u00e0 di ricerca coordinate da Jean\u2010Jacques Wunenburger (UNIVERSITA' LYON III - FRANCIA) e Ionel Buse (UNIVERSITA' di CRAIOVA - ROMANIA). Tema della ricerca \"L\u2019imaginaire f\u00e9minin: la femme et la f\u00e9minit\u00e9\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del progetto FIR 2014- 2015, n. 922B27, finanziato nel 2015 e coordinato dal prof. Martino Ruggieri, \u201cPuer Sapiens. Societ\u00e0, cultura e educazione infantile nella preistoria e protostoria in Sicilia: analisi e realizzazione di modelli in 3D in scala reale\u201d.",
        "periodo": "dal 22-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro Siped \"L'internazionalizzazione e la ricerca storico-educativa\", coordinato dai professori Simonetta Polenghi e Gianfranco Bandini",
        "periodo": "dal 17-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso la Mississippi State University (USA), finanziata dal Dipartimento di Processi Formativi dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania, nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Fondamenti e Metodi dei processi Formativi",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-11-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso la Universit\u00e0 Federale del Pernambuco (BRASILE), finanziata dal Dipartimento di Processi Formativi dell'Universit\u00e0 degli Studi di Catania, nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Fondamenti e Metodi dei processi Formativi",
        "periodo": "dal 28-09-2008 al 20-10-2008"
      }
    ]
  }
}