{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La relazione madre-bambina tra specchi genitoriali e spicchi poetici",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rossini Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini Valeria (2016). La relazione madre-bambina tra specchi genitoriali",
        "e spicchi poetici. METIS, vol. 2, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stili di famiglia. Itinerari intergenerazionali di parenting",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 50, p. 221-238, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rossini Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini Valeria (2016). Stili di famiglia. Itinerari intergenerazionali di",
        "parenting. LA FAMIGLIA, vol. 50, p. 221-238, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini Valeria (2016). Stili di apprendimento e stili di insegnamento a",
        "scuola. Profili dei docenti e scelte didattiche. PEDAGOGIA PI\u00d9",
        "DIDATTICA, vol. 2, p. 1-5, ISSN: 2421-2946"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "234-248",
        "titolo": "Il disagio \u201cinvisibile\u201d dei bambini a scuola",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5",
        "opera": "M. Tomarchio S. Ulivieri (a cura di). Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Rossini (2016). Il disagio \u201cinvisibile\u201d dei bambini a scuola. In: M.",
        "Tomarchio S. Ulivieri (a cura di). Pedagogia militante. Diritti, culture,",
        "territori. p. 234-248, PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "doi": [
          "ISBN: 978-84-9717-397-1"
        ],
        "titolo": "Las dimensiones relacionales, emotivas y axiologicas de la convivencia escolar",
        "csp": "ALICANTE:Universidad de Alicante, doi: ISBN: 978-84-9717-397-1",
        "opera": "S. Peiro i Gregori (ed.). Optimizar la convivencia en las instituciones educativas. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valeria Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valeria Rossini (2016). Las dimensiones relacionales, emotivas y",
        "axiologicas de la convivencia escolar. In: S. Peiro i Gregori (ed.). Optimizar",
        "la convivencia en las instituciones educativas. p. 145-158,",
        "ALICANTE:Universidad de Alicante, doi: ISBN: 978-84-9717-397-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-82",
        "titolo": "Relazioni educative e funzioni regolative a scuola. Lo stile emotivo del docente",
        "ISBN": [
          "9788891741998"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741998",
        "opera": "G. Mininni (a cura di). Relazioni umane. Costrutti e contesti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rossini Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini Valeria (2016). Relazioni educative e funzioni regolative a scuola.",
        "Lo stile emotivo del docente. In: G. Mininni (a cura di). Relazioni umane.",
        "Costrutti e contesti. p. 69-82, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891741998"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "349-357",
        "titolo": "In quale misura gli stili di apprendimento dei docenti influenzano i loro stili di insegnamento? Uno studio esplorativo",
        "ISBN": [
          "978-88-917-3419-8"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3419-8",
        "opera": "L. Dozza S. Ulivieri (a cura di). L\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Rossini (2016). In quale misura gli stili di apprendimento dei docenti",
        "influenzano i loro stili di insegnamento? Uno studio esplorativo. In: L.",
        "Dozza S. Ulivieri (a cura di). L\u2019educazione permanente a partire dalle prime",
        "et\u00e0 della vita. p. 349-357, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-3419-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-56",
        "titolo": "Spettatori di infanzie. Adultizzazione dei bambini e responsabilit\u00e0 educative",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-335-0"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-335-0",
        "opera": "M. Stramaglia (a cura di). Pop education. Chiaroscuri pedagogici nella cultura di massa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "V. Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Rossini (2016). Spettatori di infanzie. Adultizzazione dei bambini e",
        "responsabilit\u00e0 educative. In: M. Stramaglia (a cura di). Pop education.",
        "Chiaroscuri pedagogici nella cultura di massa. p. 43-56, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-335-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-144",
        "titolo": "Apprendimento cooperativo e gestione del gruppo-sezione. Una ricerca-azione in alcune scuole dell\u2019infanzia di Bari",
        "ISBN": [
          "9788846745811"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846745811",
        "opera": "A. Bobbio A. Traverso (a cura di). Contributi per una pedagogia dell\u2019infanzia. Teorie, modelli, ricerche. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rossini Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini Valeria (2016). Apprendimento cooperativo e gestione del",
        "gruppo-sezione. Una ricerca-azione in alcune scuole dell\u2019infanzia di Bari.",
        "In: A. Bobbio A. Traverso (a cura di). Contributi per una pedagogia",
        "dell\u2019infanzia. Teorie, modelli, ricerche. p. 127-144, PISA:ETS, ISBN:",
        "9788846745811"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una quiescenza non acquiescente. Anziani dopo il lavoro",
        "ISSN": [
          "1720-9471"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA OGGI",
        "csp": "vol. 3, p. 76-80, ISSN: 1720-9471",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossini Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini Valeria (2015). Una quiescenza non acquiescente. Anziani dopo il",
        "lavoro. FAMIGLIA OGGI, vol. 3, p. 76-80, ISSN: 1720-9471"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pratiche inclusive e cooperative learning. Una ricerca-azione in una scuola di Bari.",
        "ISSN": [
          "2035-844X"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 2, p. 43-55, ISSN: 2035-844X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossini Valeria, Loiacono Fiorenza, Zappatore Tiziana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini Valeria, Loiacono Fiorenza, Zappatore Tiziana (2015). Pratiche",
        "inclusive e cooperative learning. Una ricerca-azione in una scuola di Bari..",
        "STUDIUM EDUCATIONIS, vol. 2, p. 43-55, ISSN: 2035-844X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interventi di recupero studenti fuoricorso e inattivi: riflessioni a margine di un progetto-pilota",
        "ISSN": [
          "0030-5391"
        ],
        "journal": "ORIENTAMENTI PEDAGOGICI",
        "csp": "vol. 62, p. 339-350, ISSN: 0030-5391",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pastore Serafina Manuela, Manuti Amelia, Falcicchio Gabriella, Rossini Valeria, Gemma Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pastore Serafina Manuela, Manuti Amelia, Falcicchio Gabriella, Rossini",
        "Valeria, Gemma Chiara (2015). Interventi di recupero studenti fuoricorso e",
        "inattivi: riflessioni a margine di un progetto-pilota. ORIENTAMENTI",
        "PEDAGOGICI, vol. 62, p. 339-350, ISSN: 0030-5391"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-51",
        "doi": [
          "ISBN 978-88-96906-18-7"
        ],
        "titolo": "\u201cCustodi\u201d del nostro apprendimento. Una ricerca-azione nella Scuola dell\u2019infanzia",
        "csp": "Barletta:Cafagna, doi: ISBN 978-88-96906-18-7",
        "opera": "C. Gemma V. Grion (a cura di). Pratiche di partecipazione degli studenti e nuove implicazioni educative.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Rossini (2015). \u201cCustodi\u201d del nostro apprendimento. Una ricerca-azione",
        "nella Scuola dell\u2019infanzia. In: C. Gemma V. Grion (a cura di). Pratiche di",
        "partecipazione degli studenti e nuove implicazioni educative.. p. 37-51,",
        "Barletta:Cafagna, doi: ISBN 978-88-96906-18-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "154-163",
        "titolo": "Il senso del margine in pedagogia",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1368-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1368-1",
        "opera": "(a cura di): G. Elia, La complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra tradizione e innovazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2015). Il senso del margine in pedagogia. In: (a cura di): G. Elia,",
        "La complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra tradizione e innovazione. p.",
        "154-163, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1368-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "165-170",
        "titolo": "Il disagio \u201cinvisibile\u201d dei bambini. Una proposta di personalizzazione educativa nella scuola dell\u2019infanzia",
        "ISBN": [
          "978-88-940721-0-5"
        ],
        "csp": "Bergamo:Universit\u00e0 di Bergamo, ISBN: 978-88-940721-0-5, University of Bergamo - , 23-24 ottobre 2014",
        "opera": "(a cura di): F. Dovigo, C. Favella, F.Gasparini, A. Pietrocarlo, V. R [...] e inclusive. Una prospettiva internazionale. Conference Proceedings Atti del Convegno . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rossini V (2015). Il disagio \u201cinvisibile\u201d dei bambini. Una proposta di",
        "personalizzazione educativa nella scuola dell\u2019infanzia. In: (a cura di): F.",
        "Dovigo, C. Favella, F.Gasparini, A. Pietrocarlo, V. R [...] e inclusive. Una",
        "prospettiva internazionale. Conference Proceedings Atti del Convegno . p.",
        "165-170, Bergamo:Universit\u00e0 di Bergamo, ISBN: 978-88-940721-0-5,",
        "University of Bergamo - , 23-24 ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "Educazione e potere. Significati, rapporti, riscontri. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-378-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 978-88-8107-378-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. Rossini (2015). Educazione e potere. Significati, rapporti, riscontri. p.",
        "1-172, MILANO:Guerini, ISBN: 978-88-8107-378-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cosa mi aspetto dall\u2019Universit\u00e0? Un\u2019esperienza di orientamento e \u2026gli studenti rispondono",
        "ISSN": [
          "2240-9580"
        ],
        "journal": "METIS",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2240-9580",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossini V, Gemma C, Manuti A, Pastore S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini V, Gemma C, Manuti A, Pastore S (2014). Cosa mi aspetto",
        "dall\u2019Universit\u00e0? Un\u2019esperienza di orientamento e \u2026gli studenti rispondono.",
        "METIS, vol. 1, ISSN: 2240-9580"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-51",
        "titolo": "Conoscere (il confine tra normalit\u00e0 e specialit\u00e0)",
        "ISBN": [
          "9788867602605"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602605",
        "opera": "C. Gemma (a cura di). Abitare la differenza. Premessa all'impegno didattico.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2014). Conoscere (il confine tra normalit\u00e0 e specialit\u00e0). In: C.",
        "Gemma (a cura di). Abitare la differenza. Premessa all'impegno didattico..",
        "p. 29-51, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602605"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-289",
        "titolo": "Oltre la madre \"chioccia\" e il padre \"pipistrello\". Prospettive di ricerca sullo shared parenting",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-193-6"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-193-6",
        "opera": "M. Corsi. La ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossini V, Loiacono F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V, Loiacono F (2014). Oltre la madre \"chioccia\" e il padre",
        "\"pipistrello\". Prospettive di ricerca sullo shared parenting. In: M. Corsi. La",
        "ricerca pedagogica in Italia. Tra innovazione e internazionalizzazione. p.",
        "277-289, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-193-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-26",
        "titolo": "Certamente studiando",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-163-9"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-163-9",
        "opera": "(a cura di): Rossini V Manuti A Gemma C, Vivere l'Universit\u00e0 cos\u00ec sono studente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2014). Certamente studiando. In: (a cura di): Rossini V Manuti A",
        "Gemma C, Vivere l'Universit\u00e0 cos\u00ec sono studente. p. 13-26, Lecce:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-163-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-269",
        "titolo": "Instruir sobre valores e inculcar nociones",
        "ISBN": [
          "978-84-9031-609-2"
        ],
        "csp": "MADRID:Editorial Dykinson, ISBN: 978-84-9031-609-2",
        "opera": "S. Peir\u00f3 i Greg\u00f2ri. Los valores en la educaci\u00f3n. Modelos, procedimentos y t\u00e9cnicas. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rossini V, Peir\u00f3 i Greg\u00f2ri S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V, Peir\u00f3 i Greg\u00f2ri S (2013). Instruir sobre valores e inculcar",
        "nociones. In: S. Peir\u00f3 i Greg\u00f2ri. Los valores en la educaci\u00f3n. Modelos,",
        "procedimentos y t\u00e9cnicas. p. 249-269, MADRID:Editorial Dykinson, ISBN:",
        "978-84-9031-609-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-104",
        "titolo": "Convivencia escolar y clima educativo. La situaci\u00f3n italiana",
        "ISBN": [
          "978-84-9717-205-9"
        ],
        "csp": "ALICANTE:Servicio de Publicaciones Universidad de Alicante, ISBN: 978-84-9717-205-9",
        "opera": "(a cura di): S. Peir\u00f3 i Greg\u00f2ri, Convivencia en educaci\u00f3n: problemas y soluciones. Perspectiva europea y latinoamericana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2012). Convivencia escolar y clima educativo. La situaci\u00f3n",
        "italiana. In: (a cura di): S. Peir\u00f3 i Greg\u00f2ri, Convivencia en educaci\u00f3n:",
        "problemas y soluciones. Perspectiva europea y latinoamericana. p. 83-104,",
        "ALICANTE:Servicio de Publicaciones Universidad de Alicante, ISBN:",
        "978-84-9717-205-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "130-143",
        "titolo": "Convivere a scuola. Insegnanti \"autorevoli\" e alunni \"disciplinati\"",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-165-6"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-165-6",
        "opera": "(a cura di): G. Elia, Il contributo dei saperi nella formazione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2012). Convivere a scuola. Insegnanti \"autorevoli\" e alunni",
        "\"disciplinati\". In: (a cura di): G. Elia, Il contributo dei saperi nella",
        "formazione. p. 130-143, Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-165-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "475-489",
        "titolo": "La \u00abpersonalit\u00e0 professionale\u00bb dei docenti tra compiti di cura e competenze relazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-011-3"
        ],
        "csp": "Lecce-Brescia:Pensa MultiMedia Editore, ISBN: 978-88-6760-011-3",
        "opera": "(a cura di): G. Elia A. Chionna, Un itinerario di ricerca della pedagogia. Studi in onore di Luisa Santelli Beccegato. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2012). La \u00abpersonalit\u00e0 professionale\u00bb dei docenti tra compiti di",
        "cura e competenze relazionali. In: (a cura di): G. Elia A. Chionna, Un",
        "itinerario di ricerca della pedagogia. Studi in onore di Luisa Santelli",
        "Beccegato. p. 475-489, Lecce-Brescia:Pensa MultiMedia Editore, ISBN:",
        "978-88-6760-011-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-74",
        "titolo": "I bisogni educativi speciali secondo il modello ICF-CY",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-138-0"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-138-0",
        "opera": "G. Elia. Questioni di pedagogia speciale. Itinerari di ricerca, contesti di inclusione, problematiche educative. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2012). I bisogni educativi speciali secondo il modello ICF-CY. In:",
        "G. Elia. Questioni di pedagogia speciale. Itinerari di ricerca, contesti di",
        "inclusione, problematiche educative. p. 43-74, Bari:Progedit, ISBN:",
        "978-88-6194-138-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-112",
        "titolo": "Il potere in famiglia. Dinamiche relazionali e stili educativi",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-134-2"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-134-2",
        "opera": "(a cura di): A. Ascenzi A. Chionna, Potere, autorit\u00e0, formazione. Dinamiche socio-culturali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2012). Il potere in famiglia. Dinamiche relazionali e stili educativi.",
        "In: (a cura di): A. Ascenzi A. Chionna, Potere, autorit\u00e0, formazione.",
        "Dinamiche socio-culturali. p. 97-112, Bari:Progedit, ISBN:",
        "978-88-6194-134-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Figli autonomi o automi?",
        "ISSN": [
          "1720-9471"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA OGGI",
        "csp": "vol. 5, p. 80-85, ISSN: 1720-9471",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini V (2011). Figli autonomi o automi?. FAMIGLIA OGGI, vol. 5, p.",
        "80-85, ISSN: 1720-9471"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I percorsi dell\u2019autonomia",
        "ISSN": [
          "1720-9471"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA OGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 88-92, ISSN: 1720-9471",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini V (2011). I percorsi dell\u2019autonomia. FAMIGLIA OGGI, vol. 2, p.",
        "88-92, ISSN: 1720-9471"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-55",
        "titolo": "Verso la costruzione di competenze",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-928-0"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-928-0",
        "opera": "(a cura di): C. Gemma A. ManutiV. Rossini, Accompagnare nella scelta. Profli professionali e percorsi formativi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2011). Verso la costruzione di competenze. In: (a cura di): C.",
        "Gemma A. ManutiV. Rossini, Accompagnare nella scelta. Profli",
        "professionali e percorsi formativi. p. 29-55, Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-8232-928-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-44",
        "titolo": "Climi di classe e stili educativi",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4681-2"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4681-2",
        "opera": "(a cura di): C. Gemma R. Pagano, In principio...la ricerca. Temi e voci di un'esperienza di formazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2011). Climi di classe e stili educativi. In: (a cura di): C. Gemma",
        "R. Pagano, In principio...la ricerca. Temi e voci di un'esperienza di",
        "formazione. p. 35-44, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4681-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-207",
        "titolo": "\u00abTriangoli\u00bb educativi. Relazioni familiari e compiti genitoriali",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-130-4"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-130-4",
        "opera": "(a cura di): G. Elia, Percorsi e scenari della formazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2011). \u00abTriangoli\u00bb educativi. Relazioni familiari e compiti",
        "genitoriali. In: (a cura di): G. Elia, Percorsi e scenari della formazione. p.",
        "191-207, Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-130-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "282-296",
        "titolo": "Convivenza scolastica e formazione docente",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-124-3"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-124-3",
        "opera": "(a cura di): G. Elia, Scuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e propone. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2011). Convivenza scolastica e formazione docente. In: (a cura",
        "di): G. Elia, Scuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e propone. p.",
        "282-296, Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-124-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-263",
        "titolo": "Camminare sui propri passi. Senso e prospettive",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-928-0"
        ],
        "csp": "Lecce:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-928-0",
        "opera": "(a cura di): C. Gemma A. Manuti V. Rossini, Accompagnare nella scelta. Profili professionali e percorsi formativi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2011). Camminare sui propri passi. Senso e prospettive. In: (a",
        "cura di): C. Gemma A. Manuti V. Rossini, Accompagnare nella scelta.",
        "Profili professionali e percorsi formativi. p. 255-263, Lecce:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-8232-928-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "Educare ad apprendere. Un approccio psicopedagogico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-241-5"
        ],
        "csp": "Milano:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-8107-241-5",
        "anno": "2007",
        "autori": "ROSSINI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROSSINI V (2007). Educare ad apprendere. Un approccio",
        "psicopedagogico. p. 1-234, Milano:Guerini e Associati, ISBN:",
        "978-88-8107-241-5"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini Valeria (2016). Stili di apprendimento e stili di insegnamento a",
        "scuola. Profili dei docenti e scelte didattiche. PEDAGOGIA PI\u00d9",
        "DIDATTICA, vol. 2, p. 1-5, ISSN: 2421-2946"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stili di famiglia. Itinerari intergenerazionali di parenting",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 50, p. 221-238, ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rossini Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rossini Valeria (2016). Stili di famiglia. Itinerari intergenerazionali di",
        "parenting. LA FAMIGLIA, vol. 50, p. 221-238, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "154-163",
        "titolo": "Il senso del margine in pedagogia",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1368-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1368-1",
        "opera": "(a cura di): G. Elia, La complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra tradizione e innovazione. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2015). Il senso del margine in pedagogia. In: (a cura di): G. Elia,",
        "La complessit\u00e0 del sapere pedagogico tra tradizione e innovazione. p.",
        "154-163, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-1368-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "234-248",
        "titolo": "Il disagio \u201cinvisibile\u201d dei bambini a scuola",
        "ISBN": [
          "978-884674372-5"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5",
        "opera": "M. Tomarchio S. Ulivieri (a cura di). Pedagogia militante. Diritti, culture, territori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "V. Rossini (2015). Il disagio \u201cinvisibile\u201d dei bambini a scuola. In: M.",
        "Tomarchio S. Ulivieri (a cura di). Pedagogia militante. Diritti, culture,",
        "territori. p. 234-248, PISA:ETS, ISBN: 978-884674372-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "Educazione e potere. Significati, rapporti, riscontri. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-378-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini, ISBN: 978-88-8107-378-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "V. Rossini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "V. Rossini (2015). Educazione e potere. Significati, rapporti, riscontri. p.",
        "1-172, MILANO:Guerini, ISBN: 978-88-8107-378-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-104",
        "titolo": "Convivencia escolar y clima educativo. La situaci\u00f3n italiana",
        "ISBN": [
          "978-84-9717-205-9"
        ],
        "csp": "ALICANTE:Servicio de Publicaciones Universidad de Alicante, ISBN: 978-84-9717-205-9",
        "opera": "(a cura di): S. Peir\u00f3 i Greg\u00f2ri, Convivencia en educaci\u00f3n: problemas y soluciones. Perspectiva europea y latinoamericana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2012). Convivencia escolar y clima educativo. La situaci\u00f3n",
        "italiana. In: (a cura di): S. Peir\u00f3 i Greg\u00f2ri, Convivencia en educaci\u00f3n:",
        "problemas y soluciones. Perspectiva europea y latinoamericana. p. 83-104,",
        "ALICANTE:Servicio de Publicaciones Universidad de Alicante, ISBN:",
        "978-84-9717-205-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "475-489",
        "titolo": "La \u00abpersonalit\u00e0 professionale\u00bb dei docenti tra compiti di cura e competenze relazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-011-3"
        ],
        "csp": "Lecce-Brescia:Pensa MultiMedia Editore, ISBN: 978-88-6760-011-3",
        "opera": "(a cura di): G. Elia A. Chionna, Un itinerario di ricerca della pedagogia. Studi in onore di Luisa Santelli Beccegato. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2012). La \u00abpersonalit\u00e0 professionale\u00bb dei docenti tra compiti di",
        "cura e competenze relazionali. In: (a cura di): G. Elia A. Chionna, Un",
        "itinerario di ricerca della pedagogia. Studi in onore di Luisa Santelli",
        "Beccegato. p. 475-489, Lecce-Brescia:Pensa MultiMedia Editore, ISBN:",
        "978-88-6760-011-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-207",
        "titolo": "\u00abTriangoli\u00bb educativi. Relazioni familiari e compiti genitoriali",
        "ISBN": [
          "978-88-6194-130-4"
        ],
        "csp": "Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-130-4",
        "opera": "(a cura di): G. Elia, Percorsi e scenari della formazione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rossini V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini V (2011). \u00abTriangoli\u00bb educativi. Relazioni familiari e compiti",
        "genitoriali. In: (a cura di): G. Elia, Percorsi e scenari della formazione. p.",
        "191-207, Bari:Progedit, ISBN: 978-88-6194-130-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-234",
        "titolo": "Educare ad apprendere. Un approccio psicopedagogico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8107-241-5"
        ],
        "csp": "Milano:Guerini e Associati, ISBN: 978-88-8107-241-5",
        "anno": "2007",
        "autori": "ROSSINI V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROSSINI V (2007). Educare ad apprendere. Un approccio",
        "psicopedagogico. p. 1-234, Milano:Guerini e Associati, ISBN:",
        "978-88-8107-241-5"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-90",
        "titolo": "Educazione e formazione",
        "ISBN": [
          "88-8231-378-6"
        ],
        "csp": "BARI:G.Laterza, ISBN: 88-8231-378-6",
        "opera": "G. Elia (a cura di). Le forme dell'educazione. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Rossini Valeria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rossini Valeria (2006). Educazione e formazione. In: G. Elia (a cura di). Le",
        "forme dell'educazione. p. 51-90, BARI:G.Laterza, ISBN: 88-8231-378-6"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "8992",
    "nome": "ROSSINI Valeria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della Collana \u201cGiovani e Desiderio di Formazione\u201d \u2013 Edizioni Cafagna (Barletta).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista \u201cConsultori Familiari Oggi\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della Rivista \u201cLe nuove frontiere della scuola\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione in lingua spagnola \u201cEstar bien juntos en la escuela: orientaciones de educaci\u00f3n a la sociabilidad\u201d - IV Jornadas de Educaci\u00f3n \u201cL\u2019educaci\u00f3: eina fonamental per a la conviv\u00e8ncia\u201d - Universidad de Alicante (ES), Denia, 25-27 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 25-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cDiritti e doveri dei bambini. Istanze politiche e riflessioni educative\u201d - Tavola Rotonda \u201cDiritti umani ed educazione alla politica nel ventennale della Convenzione Internazionale sui Diritti dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza\u201d - Universit\u00e0 di Bari, 20 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato \u201cConvivenza scolastica e formazione docente\u201d - Convegno \u201cScuola e Mezzogiorno. Il Sud si interroga e propone\u201d - Universit\u00e0 di Bari, 26-27 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 27-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua spagnola \u201cConvivencia escolar y climas de ense\u00f1anza-aprendizaje\u201d - Seminario internacional \u201cConvivencia en educaci\u00f3n: retos, problemas y soluciones. El clima de ense\u00f1anza-aprendizaje en las istituciones educativas\u201d - Universidad de Alicante (ES), 12-14 gennaio 2011.",
        "periodo": "dal 12-01-2011 al 14-01-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato \u201cBisogni educativi speciali e apprendimento cooperativo\u201d \u2013 XXI Congresso Nazionale AIRIPA \u201cI disturbi dell\u2019apprendimento\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Bari, 12-13 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato \u201cOltre la madre \u201cchioccia\u201d e il padre \u201cpipistrello\u201d. Prospettive di ricerca sullo shared parenting\u201d - Convegno Siped \u201cGenerazioni pedagogiche a confronto. Nuove prospettive di ricerca e dimensione internazionale\u201d - Universit\u00e0 di Macerata, 3-5 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato \u201cHow Italian fathers\u2019 perception of their childcare capacity is changing between tradition and modernity\u201d - Workshop 2Gender Empowerment through Social Innovation Strategies - 2nd ESTIDIA Conference \u201cDialogue-driven Change in the Public Sphere\u201d Universit\u00e0 di Bari, 3-5 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato \u201cIl senso del margine in pedagogia\u201d - Seminario Pedagogico Nazionale \u201cLa complessit\u00e0 del sapere pedagogico fra tradizione e innovazione\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Bari, 23 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 23-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito \u201cIl disagio \u201cinvisibile\" dei bambini a scuola\u201d - Convegno Siped \u201cPedagogia militante. Diritti, culture, territori\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Catania, 6-8 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cApprendimento cooperativo e gestione del gruppo-sezione. Una ricerca-azione in alcune scuole dell\u2019infanzia di Bari\u201d - Seminario di studio Siped \u201cPedagogia dell\u2019infanzia tra presente e passato\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Milano Bicocca, 10 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento in lingua inglese \"Values And School Peaceful Coexistence. Teacher's Perspective On Humanistic Matters In Bari (Italy) And Alicante (Spain) Secondary Schools\u201d \u2013 ECER \u201cEducation and Transition. Contributions from Educational Research\u201d \u2013 Corvinus University, Budapest (HU), 7-12 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento in lingua inglese \u201cHow do teachers\u2019 styles affect on teaching practice? An exploratory study\u201d \u2013 ECER \u201cEducation and Transition. Contributions from Educational Research\u201d \u2013 Corvinus University, Budapest (HU), 7-12 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato \u201cIn quale misura gli stili di apprendimento dei docenti influenzano i loro stili di insegnamento? Uno studio esplorativo\u201d - Convegno Siped \"L\u2019educazione permanente a partire dalle prime et\u00e0 della vita. Dalla scuola dell\u2019infanzia all\u2019Universit\u00e0\" - Universit\u00e0 di Bolzano, Bressanone (BZ), 2-5 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cAlunni con DSA e inclusione scolastica: percorsi di apprendimento e partecipazione\u201d - I Convegno Nazionale \u201cDSA e nuove tecnologie\u201d, Policoro (MT), 12-13 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 12-12-2015 al 13-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua spagnola\u201c\u00bfPor qu\u00e9 los alumnos obedecen a su docente? Estudio comparado sobre liderazgo y autoridad en Bari (Italia) y Alicante (Espa\u00f1a)\u201d \u2013 XIII Congreso internacional XXXIII Jornadas de Universidades y Educaci\u00f3n inclusiva \u201cLiderazgo y empoderamiento docente. Nuevos retos de la educaci\u00f3n inclusiva en la sociedad del conocimiento\u201d \u2013 Universidad de Castilla La Mancha, Albacete (ES), 14-17 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 14-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Progetto STA-SU DSA\"- Convegno \"L'Universit\u00e0 incontra la disabilit\u00e0. Nuove idee per l'inclusione\" - Universit\u00e0 di Bari, 5 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento in lingua inglese \"Teachers emotional styles and classroom climate. An exploratory study\" - ECER \"Leading Education: The Distinct Contributions of Educational Research and Researchers - University College, Dublin (Ireland), 23-26 agosto 2016.",
        "periodo": "dal 23-08-2016 al 26-08-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento in lingua inglese \"Education and power. School climate and pedagogical styles\" - ECER \"Leading Education: The Distinct Contributions of Educational Research and Researchers - University College, Dublin (Ireland), 23-26 agosto 2016.",
        "periodo": "dal 23-08-2016 al 26-08-2016"
      },
      {
        "content": "Key speaker in lingua inglese \"Education and citizenship in Italy\"- International Seminar of Pedagogy \u201cEducation for the scholar and social coexistence\u201d, Universidad de Castilla La Mancha, Cuenca (ES), 22 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato \u201cStili emotivi dei docenti e teacher education\u201d \u2013 Convegno Siped \"Scuola, democrazia, educazione. Formare ad una nuova societ\u00e0 della conoscenza e della solidariet\u00e0\", Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 27-29 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio ordinario Siped.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Nazionale Siped 2016 per il volume \"Educazione e Potere\" Guerini, Milano 2015, consegnato a Foggia in data 1/4/2016.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato di ricerca in \"Dinamiche formative ed educazione alla politica\" - Dipartimento di Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Tutor della dott.ssa Fiorenza Loiacono nel progetto di ricerca \"Pensiero critico e coscientizzazione nell'educazione alla meoria della Shoah. Teorie e pratiche della Holocaust Education in Italia, Germania e Israele\" - Indirizzo Dinamiche formative ed educazione alla politica della Scuola di Dottorato in Scienze delle relazioni umane XXVIII ciclo - Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 17-03-2013 al 16-03-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio del Dottorato di ricerca in \"Scienze delle Relazioni umane\" - Dipartimento di Scienze della Formazione, Psicologia, Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari \"A. Moro\".",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor della dott.ssa Luciana Neglia nel progetto di ricerca \"Leading Education\" - Indirizzo Dinamiche formative ed educazione alla politica del Dottorato di ricerca in Scienze delle relazioni umane XXXII ciclo - Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza in lingua francese - Cours europ\u00e9en de formation continue \"La diversit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e8cole: comment aider les enseignants\", University of Bragan\u00e7a (PT), 9-14 mai 2005.",
        "periodo": "dal 09-05-2005 al 14-05-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza di 9 ore in lingua spagnola - Progetto Erasmus Teaching staff mobility, Facultad de Educaci\u00f3n - Universidad de Alicante (ES), 22-27 maggio 2006.",
        "periodo": "dal 22-05-2006 al 27-05-2006"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza di 12 ore in lingua spagnola - Progetto Erasmus Teaching staff mobility - Facultad de Educaci\u00f3n, Universidad de Alicante (ES), 11-15 gennaio 2011.",
        "periodo": "dal 11-01-2011 al 15-01-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza di 8 ore in lingua spagnola Progetto Erasmus+ Teaching staff mobility, Facultad de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n del Profesorado - Universidad de Oviedo (ES), 14-18 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza di 12 ore in lingua spagnola Progetto Erasmus+ Teaching staff mobility, Facultad de Educaci\u00f3n - Universidad de Alicante (ES), 19-23 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Post-dottorato di ricerca in \"Progettazione e valutazione dei processi formativi\" (VIII ciclo) - Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione dell\u2019Universit\u00e0 di Bari, 17 dicembre 2001- 16 dicembre 2003.",
        "periodo": "dal 17-12-2001 al 16-12-2003"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Unidad Singular de Investigaci\u00f3n Interdisciplinar sobre Valores, Violencia y Educaci\u00f3n (USIIVVE)\" - Universidad de Alicante (ES) (coordinatore prof. S. Peir\u00f3 i Gregori).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Siped \"Pedagogia dell\u2019infanzia tra presente e passato\" (coordinatori proff. A. Bondioli - A. Bobbio).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Siped \"Student voice\u201d (coordinatori proff. C. Gemma - V. Grion).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca Siped \"Educazione ed esperienza affettiva\" (coordinatori proff. M. Riva - M. Corsi)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del Programma COMENIUS Project n.94158-CP-1-2001-FR \"Aider les enseignants d\u00e9butants \u00e0 prendre en compte les besoins \u00e9ducatifs sp\u00e9cifiques des \u00e9l\u00e8ves\" coordinato dalla prof.ssa C. Rault - IUFM Versailles (FR).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca finanziato dalla Fondazione Cassa di Risparmio di Puglia \"L'intelligenza emotiva al lavoro: assessment e training per valutare e potenziare lo stile di leadership e le abilit\u00e0 emotive dei manager nelle professioni socio-sanitarie\".",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 01-07-2016"
      }
    ]
  }
}