{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Apr\u00e8s-coup",
        "ISSN": [
          "1661-9986"
        ],
        "journal": "RIVISTA PER LE MEDICAL HUMANITIES",
        "csp": "p. 44-51, ISSN: 1661-9986",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marone Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marone Francesca (2016). Apr\u00e8s-coup. RIVISTA PER LE MEDICAL",
        "HUMANITIES, p. 44-51, ISSN: 1661-9986"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-88",
        "titolo": "Amore e vita di coppia",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-441-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-441-8",
        "opera": "F. Bifulco M. Capo V. Cesarano F. Chello E. Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese M. L. Iavarone M.G. Lombardi F. Lo Presti S. Maltese F. Marone F. Montuori V. Napolitano P. Perillo P. Perri A. Priore P. Ragni F. Sabatano M. Taraschi J. Valletta M. Varriale I. Vitale. (a cura di): F. Marone, Raccontare le famiglie. Legami, societ\u00e0, educazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2016). Amore e vita di coppia. In: F. Bifulco M. Capo V.",
        "Cesarano F. Chello E. Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese M. L. Iavarone",
        "M.G. Lombardi F. Lo Presti S. Maltese F. Marone F. Montuori V. Napolitano",
        "P. Perillo P. Perri A. Priore P. Ragni F. Sabatano M. Taraschi J. Valletta M.",
        "Varriale I. Vitale. (a cura di): F. Marone, Raccontare le famiglie. Legami,",
        "societ\u00e0, educazione. p. 65-88, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-441-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-223",
        "csp": "SEVILLA:AFOE, ISBN: 978-84-608-6887-3",
        "opera": ". M.Sirignano I. Mac Fadden, Nuevos escenarios y perspectivas pedag\u00f3gicas en el Mediterr\u00e1neo. Innovaci\u00f3n, nuevas tecnolog\u00edas y emergencias educativas. p",
        "ISBN": [
          "978-84-608-6887-3"
        ],
        "autori": "Corbi Enricomaria, Tejedor Mariano Reyes, Musello Margherita, Sirignano Fabrizio Manuel, Fadden Isotta Mac, Gal\u00e1n Jos\u00e9 Gomez, Parras Jessica P\u00e9rez, Olivencia Juan J. Leiva, Marone Francesca, Napolitan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corbi Enricomaria, Tejedor Mariano Reyes, Musello Margherita, Sirignano",
        "Fabrizio Manuel, Fadden Isotta Mac, Gal\u00e1n Jos\u00e9 Gomez, Parras Jessica",
        "P\u00e9rez, Olivencia Juan J. Leiva, Marone Francesca, Napolitan [...] .",
        "M.Sirignano I. Mac Fadden, Nuevos escenarios y perspectivas",
        "pedag\u00f3gicas en el Mediterr\u00e1neo. Innovaci\u00f3n, nuevas tecnolog\u00edas y",
        "emergencias educativas. p. 209-223, SEVILLA:AFOE, ISBN:",
        "978-84-608-6887-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-340",
        "titolo": "Quando la storia familiare prende corpo",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-441-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-441-8",
        "opera": "F. Bifulco M. Capo V. Cesarano F. Chello E. Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese M. L. Iavarone M.G. L [...] Sabatano M. Taraschi J. Valletta M. Varriale I. Vitale. (a cura di): Francesca Marone, Raccontare le famiglie. Legami, societ\u00e0, educazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Marone Fabiana Montuori Imma Vitale"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Marone Fabiana Montuori Imma Vitale (2016). Quando la storia",
        "familiare prende corpo. In: F. Bifulco M. Capo V. Cesarano F. Chello E.",
        "Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese M. L. Iavarone M.G. L [...] Sabatano",
        "M. Taraschi J. Valletta M. Varriale I. Vitale. (a cura di): Francesca Marone,",
        "Raccontare le famiglie. Legami, societ\u00e0, educazione. p. 321-340,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-441-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-22",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-439-5"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-439-5",
        "opera": "Sergio Bellantonio Gian Luca Barbieri Sara Bennati Guenda Bernegger Marianna Capo Stefano Capretto Micaela Castiglioni Grazia Isabella Continisio Salvatore C [...] o Vecchi. (a cura di): Francesca Marone, La medicina narrativa e le buone pratiche nei contesti della cura. Metodologie, Strumenti, Linguaggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Marone (2016). Introduzione. In: Sergio Bellantonio Gian Luca",
        "Barbieri Sara Bennati Guenda Bernegger Marianna Capo Stefano Capretto",
        "Micaela Castiglioni Grazia Isabella Continisio Salvatore C [...] o Vecchi. (a",
        "cura di): Francesca Marone, La medicina narrativa e le buone pratiche nei",
        "contesti della cura. Metodologie, Strumenti, Linguaggi. p. 13-22,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-439-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-100",
        "titolo": "Narrare con le immagini. Culture Visuali e Medical Humanities",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-439-5"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-439-5",
        "opera": "Sergio Bellantonio Gian Luca Barbieri Sara Bennati Guenda Bernegger Marianna Capo Stefano Capretto Micaela C [...] Vecchi. (a cura di): Francesca Marone, La medicina narrativa e le buone pratiche nei contesti della cura. Metodologie, Strumenti, Linguaggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marone Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marone Francesca (2016). Narrare con le immagini. Culture Visuali e",
        "Medical Humanities. In: Sergio Bellantonio Gian Luca Barbieri Sara Bennati",
        "Guenda Bernegger Marianna Capo Stefano Capretto Micaela C [...] Vecchi.",
        "(a cura di): Francesca Marone, La medicina narrativa e le buone pratiche",
        "nei contesti della cura. Metodologie, Strumenti, Linguaggi. p. 89-100,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-439-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "196-202",
        "titolo": "Intergenerational networks. Genres and generations in the net:stories, links, connections",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-360-2"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-360-2",
        "opera": "Laura Formenti Linden West Francesca Marone et Alii. (a cura di): Laura Formenti Linden West, Stories that make a difference. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marone Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marone Francesca (2016). Intergenerational networks. Genres and",
        "generations in the net:stories, links, connections. In: Laura Formenti Linden",
        "West Francesca Marone et Alii. (a cura di): Laura Formenti Linden West,",
        "Stories that make a difference. p. 196-202, LECCE:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 978-88-6760-360-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-64",
        "titolo": "Una famiglia speciale. Casa Freud",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-441-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-441-8",
        "opera": "F. Bifulco M. Capo V. Cesarano F. Chello E. Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese M. L. Iavarone M.G. Lombardi F. Lo Presti S. Maltese F. Marone F. Montuori V. Napolitano P. Perillo P. Perri A. Priore P. Ragni F. Sabatano M. Taraschi J. Valletta M. Varriale I. Vitale. (a cura di): Francesca Marone, Raccontare le famiglie. Legami, societ\u00e0, educazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Marone (2016). Una famiglia speciale. Casa Freud. In: F. Bifulco",
        "M. Capo V. Cesarano F. Chello E. Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese M.",
        "L. Iavarone M.G. Lombardi F. Lo Presti S. Maltese F. Marone F. Montuori",
        "V. Napolitano P. Perillo P. Perri A. Priore P. Ragni F. Sabatano M. Taraschi",
        "J. Valletta M. Varriale I. Vitale. (a cura di): Francesca Marone, Raccontare",
        "le famiglie. Legami, societ\u00e0, educazione. p. 39-64, LECCE:Pensa",
        "MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-441-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-17",
        "titolo": "Introduzione. Il patto tra le generazioni: cura delle relazioni e responsabilit\u00e0 educative",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-441-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-441-8",
        "opera": "F. Bifulco M. Capo V. Cesarano F. Chello E. Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese [...] F. Sabatano M. Taraschi J. Valletta M. Varriale I. Vitale. (a cura di): Francesca Marone, Raccontare le famiglie. Legami, societ\u00e0, educazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Marone (2016). Introduzione. Il patto tra le generazioni: cura",
        "delle relazioni e responsabilit\u00e0 educative. In: F. Bifulco M. Capo V.",
        "Cesarano F. Chello E. Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese [...] F.",
        "Sabatano M. Taraschi J. Valletta M. Varriale I. Vitale. (a cura di): Francesca",
        "Marone, Raccontare le famiglie. Legami, societ\u00e0, educazione. p. 13-17,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-441-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "314-333",
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, ISBN: 978-88-96055-70-0",
        "opera": "sello F. M. Sirignano, Education and innovation in the University. A comparative study between Italy and Spain. p",
        "ISBN": [
          "978-88-96055-70-0"
        ],
        "autori": "Corbi E., Lopez Meneses E., Reyes Tejedor M., Musello M., Sirignano F. M., Marone F., Napolitano P. Perillo et alii (2016). Cyberbulling, Social Network and Gendered Violence. Pedagogical Contrast Str"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Corbi E., Lopez Meneses E., Reyes Tejedor M., Musello M., Sirignano F.",
        "M., Marone F., Napolitano P. Perillo et alii (2016). Cyberbulling, Social",
        "Network and Gendered Violence. Pedagogical Contrast Str [...] sello F. M.",
        "Sirignano, Education and innovation in the University. A comparative study",
        "between Italy and Spain. p. 314-333, NAPOLI:Universit\u00e0 degli Studi Suor",
        "Orsola Benincasa, ISBN: 978-88-96055-70-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Genitorialit\u00e0 migrante: un\u2019esperienza di formazione interculturale con madri immigrate a Napoli",
        "ISSN": [
          "1973-638X"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE",
        "csp": "vol. 1, p. 53-75, ISSN: 1973-638X",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Marone, M. Iavarone F. Sabatano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Marone, M. Iavarone F. Sabatano (2015). Genitorialit\u00e0 migrante:",
        "un\u2019esperienza di formazione interculturale con madri immigrate a Napoli.",
        "RIVISTA ITALIANA DI EDUCAZIONE FAMILIARE, vol. 1, p. 53-75, ISSN:",
        "1973-638X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il genere nelle professioni educative",
        "ISSN": [
          "2280-6865"
        ],
        "journal": "CIVITAS EDUCATIONIS",
        "csp": "vol. 2, p. 135-152, ISSN: 2280-6865",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marone Francesca, Capo Marianna, Navarra Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marone Francesca, Capo Marianna, Navarra Maria (2015). Il genere nelle",
        "professioni educative. CIVITAS EDUCATIONIS, vol. 2, p. 135-152, ISSN:",
        "2280-6865"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-231",
        "titolo": "Genere. Condizione esistenziale, approccio di ricerca e fondamento per una pedagogia delle differenze",
        "ISBN": [
          "978-884674312-1"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674312-1",
        "opera": "M. Catarci M. Macinai G. Burgio A. Vaccarelli D. Zoletto R. Deluigi I. Bolognesi S. Premoli S. Pasta L. Agostinetto F. Marone. (a cura di): M. Catarci E. Macini, Le parole chiave della pedagogia interculturale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marone Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marone Francesca (2015). Genere. Condizione esistenziale, approccio di",
        "ricerca e fondamento per una pedagogia delle differenze. In: M. Catarci M.",
        "Macinai G. Burgio A. Vaccarelli D. Zoletto R. Deluigi I. Bolognesi S. Premoli",
        "S. Pasta L. Agostinetto F. Marone. (a cura di): M. Catarci E. Macini, Le",
        "parole chiave della pedagogia interculturale. p. 203-231, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884674312-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "96-103",
        "titolo": "Emozioni e corpo",
        "ISBN": [
          "9788891728739"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728739",
        "opera": "Lucia Balduzzi Carmela Belgianni Sergio Bellantonio Luana Collacchioni Francesca D'Elia Maria Benedetta Gambacorti-Passerini Ivano Gamelli Patrizia Garis [...] abatano Maurizio Sibilio Maura Striano Sergio Tramma Lucia Zannini Michele Zedda. (a cura di): Antonia Cunti, Corpi in formazione. Voci pedagogiche. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesca Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Marone (2015). Emozioni e corpo. In: Lucia Balduzzi Carmela",
        "Belgianni Sergio Bellantonio Luana Collacchioni Francesca D'Elia Maria",
        "Benedetta Gambacorti-Passerini Ivano Gamelli Patrizia Garis [...] abatano",
        "Maurizio Sibilio Maura Striano Sergio Tramma Lucia Zannini Michele",
        "Zedda. (a cura di): Antonia Cunti, Corpi in formazione. Voci pedagogiche.",
        "p. 96-103, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728739"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dispositivi riflessivi per il work-family balance. Una prospettiva pedagogica",
        "ISSN": [
          "0392-2774"
        ],
        "journal": "LA FAMIGLIA",
        "csp": "ISSN: 0392-2774",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Marone, M. Striano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Marone, M. Striano (2014). Dispositivi riflessivi per il work-family",
        "balance. Una prospettiva pedagogica. LA FAMIGLIA, ISSN: 0392-2774"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "La formazione alla cura come sistema ecologico di relazioni: contesto, storia e persona",
        "ISBN": [
          "9788846738554"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846738554",
        "opera": "(a cura di): Contini, M.G., Fabbri, M., Il futuro ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0 educativa",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2014). La formazione alla cura come sistema ecologico di",
        "relazioni: contesto, storia e persona. In: (a cura di): Contini, M.G., Fabbri,",
        "M., Il futuro ricordato. Impegno etico e progettualit\u00e0 educativa. PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846738554"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-154",
        "titolo": "Seconde generazioni crescono: modelli pedagogici, pratiche per l\u2019inclusione e costruzioni identitarie",
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "opera": "(a cura di): P. Donadio G. Gabrielli M. Massari, Uno come te. Europei e nuovi europei nei percorsi di integrazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2014). Seconde generazioni crescono: modelli pedagogici,",
        "pratiche per l\u2019inclusione e costruzioni identitarie. In: (a cura di): P. Donadio",
        "G. Gabrielli M. Massari, Uno come te. Europei e nuovi europei nei percorsi",
        "di integrazione. p. 131-154, MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-83",
        "titolo": "Pedagogia critica femminista e educazione transmediale",
        "ISBN": [
          "9788840017945"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840017945",
        "opera": "(a cura di): A. Garavaglia, Transmedia education. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Marone, V. Napolitano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone, V. Napolitano (2014). Pedagogia critica femminista e",
        "educazione transmediale. In: (a cura di): A. Garavaglia, Transmedia",
        "education. p. 61-83, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840017945"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-88",
        "titolo": "DONNE E CYBERVIOLENZA. UN'INDAGINE ESPLORATIVA ",
        "ISBN": [
          "9788867602452"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602452",
        "opera": "(a cura di): V. D'Agnese, IL LAVORO EDUCATIVO CON LE FASCE DEBOLI Modelli teorici e operativi. PEDAGOGIE E DIDATTICHE, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Marone, V. Napolitano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone, V. Napolitano (2014). DONNE E CYBERVIOLENZA.",
        "UN'INDAGINE ESPLORATIVA . In: (a cura di): V. D'Agnese, IL LAVORO",
        "EDUCATIVO CON LE FASCE DEBOLI Modelli teorici e operativi.",
        "PEDAGOGIE E DIDATTICHE, p. 65-88, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867602452"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-200",
        "titolo": "L\u2019intervento educativo con le coppie e le famiglie ",
        "ISBN": [
          "8860260485"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editore LUCIANO, ISBN: 8860260485",
        "opera": "(a cura di): M. R. Strollo, Promuovere la \u201cdemocrazia cognitiva\u201d Scritti in memoria di Bruno Schettini. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2014). L\u2019intervento educativo con le coppie e le famiglie . In: (a",
        "cura di): M. R. Strollo, Promuovere la \u201cdemocrazia cognitiva\u201d Scritti in",
        "memoria di Bruno Schettini. p. 183-200, NAPOLI:Editore LUCIANO, ISBN:",
        "8860260485"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "37",
        "titolo": "Le relazioni che curano: percorsi pedagogici per le professioni sanitarie. vol",
        "ISBN": [
          "9788867602520"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602520",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MARONE (2014). Le relazioni che curano: percorsi pedagogici per le",
        "professioni sanitarie. vol. 37, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867602520"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Altro dei corpi. Cartografie del soggetto e violenza di genere",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 191-206, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Marone (2013). L\u2019Altro dei corpi. Cartografie del soggetto e violenza di",
        "genere. PEDAGOGIA OGGI, vol. 2, p. 191-206, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-151",
        "titolo": "Pari opportunit\u00e0 e cultura del cambiamento nelle organizzazioni",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-069-4"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-069-4",
        "opera": "E. Frauenfelder, F. M. Sirignano. LA FORMAZIONE DELLE \u00abHUMAN RESOURCES\u00bb Traiettorie pedagogiche ed orizzonti educativi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2013). Pari opportunit\u00e0 e cultura del cambiamento nelle",
        "organizzazioni. In: E. Frauenfelder, F. M. Sirignano. LA FORMAZIONE",
        "DELLE \u00abHUMAN RESOURCES\u00bb Traiettorie pedagogiche ed orizzonti",
        "educativi. p. 129-151, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-069-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-60",
        "titolo": "Navegando por la red: los estereotipos de g\u00e9nero, el poder y el ciberespacio. Perspectivas pedag\u00f3gicas",
        "ISBN": [
          "9788469588956"
        ],
        "csp": "Sevilla:Universidad Pablo De Olavide, AFOE, ISBN: 9788469588956",
        "opera": "Corbi E, Lopez Meneses E, Sirignano F, Sarasola Sanchez-Serrano J,Gonzalez [...] ano J,Gonzalez-Monteagudo J, Il Seminario Cientifico Internacional sobre Formacion didactica con tecnologias WEB 2.0 . vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2013). Navegando por la red: los estereotipos de g\u00e9nero, el",
        "poder y el ciberespacio. Perspectivas pedag\u00f3gicas. In: Corbi E, Lopez",
        "Meneses E, Sirignano F, Sarasola Sanchez-Serrano J,Gonzalez [...] ano",
        "J,Gonzalez-Monteagudo J, Il Seminario Cientifico Internacional sobre",
        "Formacion didactica con tecnologias WEB 2.0 . vol. 1, p. 49-60,",
        "Sevilla:Universidad Pablo De Olavide, AFOE, ISBN: 9788469588956"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-97",
        "doi": [
          "10.4399/97888548607041"
        ],
        "titolo": "Patriote ed emancipazioniste napoletane",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6070-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6070-4, doi: 10.4399/97888548607041",
        "opera": "E. Musiani. Non solo rivoluzione Modelli formativi e percorsi politici delle patriote italiane. vol. Donne nella storia - 10, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2013). Patriote ed emancipazioniste napoletane. In: E. Musiani.",
        "Non solo rivoluzione Modelli formativi e percorsi politici delle patriote",
        "italiane. vol. Donne nella storia - 10, p. 77-97, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-6070-4, doi: 10.4399/97888548607041"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-164",
        "titolo": "Educazione, genere e sessualit\u00e0. Per una pedagogia delle relazioni ",
        "ISBN": [
          "9788820420529"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820420529",
        "opera": "M. L. Iavarone. Abitare la corporeit\u00e0. Nuove traiettorie di sviluppo professionale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2013). Educazione, genere e sessualit\u00e0. Per una pedagogia",
        "delle relazioni . In: M. L. Iavarone. Abitare la corporeit\u00e0. Nuove traiettorie di",
        "sviluppo professionale. p. 147-164, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788820420529"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La formazione delle italiane al cinema",
        "ISSN": [
          "1722-8395"
        ],
        "journal": "STUDIUM EDUCATIONIS",
        "csp": "p. 27-42, ISSN: 1722-8395",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone, V. Napolitano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Marone, V. Napolitano (2012). La formazione delle italiane al cinema.",
        "STUDIUM EDUCATIONIS, p. 27-42, ISSN: 1722-8395"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-334",
        "titolo": "\u201cPiccole italiane\u201d. L\u2019educazione delle bambine nel ventennio fascista",
        "csp": "PISA:ETS",
        "opera": "M. Corsi, S. Ulivieri. Progetto Generazioni. Bambini e anziani: due stagioni della vita a confronto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2012). \u201cPiccole italiane\u201d. L\u2019educazione delle bambine nel",
        "ventennio fascista. In: M. Corsi, S. Ulivieri. Progetto Generazioni. Bambini e",
        "anziani: due stagioni della vita a confronto. p. 315-334, PISA:ETS"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-142",
        "titolo": "Scrivere la cura. La narrazione come dispositivo formativo in ambito sanitario",
        "csp": "ROMA:Anicia",
        "opera": "M. MUZI. Eventi Formativi e Modelli Epistemologici del Narrare. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2012). Scrivere la cura. La narrazione come dispositivo",
        "formativo in ambito sanitario. In: M. MUZI. Eventi Formativi e Modelli",
        "Epistemologici del Narrare. p. 115-142, ROMA:Anicia"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-60",
        "titolo": "Navigare nella rete tra vecchi stereotipi e nuove possibilit\u00e0",
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "opera": "F. Marone, M. Striano. Cultura postmoderna e linguaggi divergenti.prospettive pedagogiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2012). Navigare nella rete tra vecchi stereotipi e nuove",
        "possibilit\u00e0. In: F. Marone, M. Striano. Cultura postmoderna e linguaggi",
        "divergenti.prospettive pedagogiche. p. 41-60, MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-10",
        "titolo": "Introduzione",
        "csp": "Napoli:Liguori",
        "opera": "F. Marone. Che genere di cittadinanza? Percorsi di educazione ed emancipazione femminile tra passato, presente e futuro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2012). Introduzione. In: F. Marone. Che genere di cittadinanza?",
        "Percorsi di educazione ed emancipazione femminile tra passato, presente",
        "e futuro. p. 1-10, Napoli:Liguori"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-37",
        "titolo": "Il lungo cammino delle italiane tra esclusione e mobilitazione (1850-1950). Riflessioni pedagogiche per una educazione alla differenza",
        "csp": "Napoli:Liguori",
        "opera": "F. Marone. Che Genere di cittadinanza? Percorsi di educazione ed emancipazione femminile tra passato, presente e futuro . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2012). Il lungo cammino delle italiane tra esclusione e",
        "mobilitazione (1850-1950). Riflessioni pedagogiche per una educazione",
        "alla differenza. In: F. Marone. Che Genere di cittadinanza? Percorsi di",
        "educazione ed emancipazione femminile tra passato, presente e futuro . p.",
        "13-37, Napoli:Liguori"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-177",
        "titolo": "Genere e intercultura. Figure della differenza nella postmodernit\u00e0",
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis",
        "opera": "G. Cacciatore, G. D\u2019Anna, R. Diana, F. Santoianni. Per una relazionalit\u00e0 interculturale. Prospettive interdisciplinari. vol. 3, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2012). Genere e intercultura. Figure della differenza nella",
        "postmodernit\u00e0. In: G. Cacciatore, G. D\u2019Anna, R. Diana, F. Santoianni. Per",
        "una relazionalit\u00e0 interculturale. Prospettive interdisciplinari. vol. 3, p.",
        "161-177, Milano-Udine:Mimesis"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-188",
        "titolo": "Compagne di viaggio: una storia italiana",
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "opera": "S. Ulivieri, R. Pace. IL VIAGGIO AL FEMMINILE COME ITINERARIO DI FORMAZIONE IDENTITARIA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2012). Compagne di viaggio: una storia italiana. In: S. Ulivieri,",
        "R. Pace. IL VIAGGIO AL FEMMINILE COME ITINERARIO DI",
        "FORMAZIONE IDENTITARIA. p. 173-188, MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-116",
        "titolo": "L'Intercultura al nido",
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia",
        "opera": "L. Pati, M. Musello. PEDAGOGIA E DIDATTICA DELLA PRIMA INFANZIA. L\u2019intervento educativo nell\u2019asilo nido. vol. 27, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2012). L'Intercultura al nido. In: L. Pati, M. Musello.",
        "PEDAGOGIA E DIDATTICA DELLA PRIMA INFANZIA. L\u2019intervento",
        "educativo nell\u2019asilo nido. vol. 27, p. 97-116, LECCE:Pensa MultiMedia"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-102",
        "titolo": "Critical Feminist Pedagogy for the Empowerment of Active Citizenship",
        "csp": "Simonelli Editore, Firenze, 7-8 giugno 2012",
        "opera": "Pixel. International Conference, The future of education. Conference Proceedings. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Marone (2012). Critical Feminist Pedagogy for the Empowerment of",
        "Active Citizenship. In: Pixel. International Conference, The future of",
        "education. Conference Proceedings. vol. 1, p. 99-102, Simonelli Editore,",
        "Firenze, 7-8 giugno 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cecilia Mangini and Alina Marazzi: an italian story",
        "ISSN": [
          "2240-4724"
        ],
        "journal": "CINEMASCOPE",
        "csp": "p. 1-13, ISSN: 2240-4724",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Marone, V. Napolitano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Marone, V. Napolitano (2011). Cecilia Mangini and Alina Marazzi: an",
        "italian story. CINEMASCOPE, p. 1-13, ISSN: 2240-4724"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-188",
        "titolo": "Liberare la parola. La demistificazione del processo formativo nell'opera di Fran\u00e7oise Dolto",
        "ISBN": [
          "9788873466482"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466482",
        "opera": "M. MUZI. Cultura e formazione nella societ\u00e0 laica: realt\u00e0 e utopia?. vol. 139, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MARONE (2011). Liberare la parola. La demistificazione del processo",
        "formativo nell'opera di Fran\u00e7oise Dolto. In: M. MUZI. Cultura e formazione",
        "nella societ\u00e0 laica: realt\u00e0 e utopia?. vol. 139, p. 165-188, ROMA:Anicia,",
        "ISBN: 9788873466482"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-109",
        "titolo": "Una storia d'eccezione: Maria Montessori",
        "ISBN": [
          "9788881073139"
        ],
        "csp": "MILANO:Guerini Scientifica, ISBN: 9788881073139",
        "opera": "S. ULIVIERI. Storie di donne. Autobiografie al femminile e narrazione identitaria. vol. 9, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MARONE (2011). Una storia d'eccezione: Maria Montessori. In: S.",
        "ULIVIERI. Storie di donne. Autobiografie al femminile e narrazione",
        "identitaria. vol. 9, p. 95-109, MILANO:Guerini Scientifica, ISBN:",
        "9788881073139"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-117",
        "titolo": "Anna Maria Mozzoni. Una vita per l'emancipazione delle donne nell'Italia post-unitaria",
        "ISBN": [
          "9788873466062"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466062",
        "opera": "A. Cagnolati. Madri sociali. Percorsi di genere tra educazione, politica e filantropia. vol. 132, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. MARONE (2011). Anna Maria Mozzoni. Una vita per l'emancipazione",
        "delle donne nell'Italia post-unitaria. In: A. Cagnolati. Madri sociali. Percorsi",
        "di genere tra educazione, politica e filantropia. vol. 132, p. 97-117,",
        "ROMA:Anicia, ISBN: 9788873466062"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Amore e bisogno",
        "ISSN": [
          "1827-9198"
        ],
        "journal": "LA CAMERA BLU",
        "csp": "p. 117-142, ISSN: 1827-9198",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MARONE (2009). Amore e bisogno. LA CAMERA BLU, p. 117-142,",
        "ISSN: 1827-9198"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Joyce Lussu. Una rigorosa passione",
        "ISSN": [
          "1827-9198"
        ],
        "journal": "LA CAMERA BLU",
        "csp": "vol. 1, p. 35-47, ISSN: 1827-9198",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. MARONE (2006). Joyce Lussu. Una rigorosa passione. LA CAMERA",
        "BLU, vol. 1, p. 35-47, ISSN: 1827-9198"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Emozioni e affetti nel processo formativo",
        "ISBN": [
          "9788846711779"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846711779",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MARONE (2006). Emozioni e affetti nel processo formativo. PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846711779"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "196-202",
        "titolo": "Intergenerational networks. Genres and generations in the net:stories, links, connections",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-360-2"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-360-2",
        "opera": "Laura Formenti Linden West Francesca Marone et Alii. (a cura di): Laura Formenti Linden West, Stories that make a difference. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marone Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marone Francesca (2016). Intergenerational networks. Genres and",
        "generations in the net:stories, links, connections. In: Laura Formenti Linden",
        "West Francesca Marone et Alii. (a cura di): Laura Formenti Linden West,",
        "Stories that make a difference. p. 196-202, LECCE:Pensa MultiMedia,",
        "ISBN: 978-88-6760-360-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-88",
        "titolo": "Amore e vita di coppia",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-441-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-441-8",
        "opera": "F. Bifulco M. Capo V. Cesarano F. Chello E. Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese M. L. Iavarone M.G. Lombardi F. Lo Presti S. Maltese F. Marone F. Montuori V. Napolitano P. Perillo P. Perri A. Priore P. Ragni F. Sabatano M. Taraschi J. Valletta M. Varriale I. Vitale. (a cura di): F. Marone, Raccontare le famiglie. Legami, societ\u00e0, educazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2016). Amore e vita di coppia. In: F. Bifulco M. Capo V.",
        "Cesarano F. Chello E. Corbi A. Cucca A. Cunti V. D\u2019Agnese M. L. Iavarone",
        "M.G. Lombardi F. Lo Presti S. Maltese F. Marone F. Montuori V. Napolitano",
        "P. Perillo P. Perri A. Priore P. Ragni F. Sabatano M. Taraschi J. Valletta M.",
        "Varriale I. Vitale. (a cura di): F. Marone, Raccontare le famiglie. Legami,",
        "societ\u00e0, educazione. p. 65-88, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "978-88-6760-441-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-100",
        "titolo": "Narrare con le immagini. Culture Visuali e Medical Humanities",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-439-5"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-439-5",
        "opera": "Sergio Bellantonio Gian Luca Barbieri Sara Bennati Guenda Bernegger Marianna Capo Stefano Capretto Micaela C [...] Vecchi. (a cura di): Francesca Marone, La medicina narrativa e le buone pratiche nei contesti della cura. Metodologie, Strumenti, Linguaggi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Marone Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marone Francesca (2016). Narrare con le immagini. Culture Visuali e",
        "Medical Humanities. In: Sergio Bellantonio Gian Luca Barbieri Sara Bennati",
        "Guenda Bernegger Marianna Capo Stefano Capretto Micaela C [...] Vecchi.",
        "(a cura di): Francesca Marone, La medicina narrativa e le buone pratiche",
        "nei contesti della cura. Metodologie, Strumenti, Linguaggi. p. 89-100,",
        "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-439-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-231",
        "titolo": "Genere. Condizione esistenziale, approccio di ricerca e fondamento per una pedagogia delle differenze",
        "ISBN": [
          "978-884674312-1"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884674312-1",
        "opera": "M. Catarci M. Macinai G. Burgio A. Vaccarelli D. Zoletto R. Deluigi I. Bolognesi S. Premoli S. Pasta L. Agostinetto F. Marone. (a cura di): M. Catarci E. Macini, Le parole chiave della pedagogia interculturale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marone Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Marone Francesca (2015). Genere. Condizione esistenziale, approccio di",
        "ricerca e fondamento per una pedagogia delle differenze. In: M. Catarci M.",
        "Macinai G. Burgio A. Vaccarelli D. Zoletto R. Deluigi I. Bolognesi S. Premoli",
        "S. Pasta L. Agostinetto F. Marone. (a cura di): M. Catarci E. Macini, Le",
        "parole chiave della pedagogia interculturale. p. 203-231, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884674312-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-154",
        "titolo": "Seconde generazioni crescono: modelli pedagogici, pratiche per l\u2019inclusione e costruzioni identitarie",
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "opera": "(a cura di): P. Donadio G. Gabrielli M. Massari, Uno come te. Europei e nuovi europei nei percorsi di integrazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2014). Seconde generazioni crescono: modelli pedagogici,",
        "pratiche per l\u2019inclusione e costruzioni identitarie. In: (a cura di): P. Donadio",
        "G. Gabrielli M. Massari, Uno come te. Europei e nuovi europei nei percorsi",
        "di integrazione. p. 131-154, MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "37",
        "titolo": "Le relazioni che curano: percorsi pedagogici per le professioni sanitarie. vol",
        "ISBN": [
          "9788867602520"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867602520",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MARONE (2014). Le relazioni che curano: percorsi pedagogici per le",
        "professioni sanitarie. vol. 37, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN:",
        "9788867602520"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Altro dei corpi. Cartografie del soggetto e violenza di genere",
        "ISSN": [
          "1827-0824"
        ],
        "journal": "PEDAGOGIA OGGI",
        "csp": "vol. 2, p. 191-206, ISSN: 1827-0824",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Marone (2013). L\u2019Altro dei corpi. Cartografie del soggetto e violenza di",
        "genere. PEDAGOGIA OGGI, vol. 2, p. 191-206, ISSN: 1827-0824"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-60",
        "titolo": "Navigare nella rete tra vecchi stereotipi e nuove possibilit\u00e0",
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "opera": "F. Marone M. Striano. Cultura postmoderna e linguaggi divergenti.prospettive pedagogiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Marone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Marone (2012). Navigare nella rete tra vecchi stereotipi e nuove",
        "possibilit\u00e0. In: F. Marone M. Striano. Cultura postmoderna e linguaggi",
        "divergenti.prospettive pedagogiche. p. 41-60, MILANO:FrancoAngeli"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Emozioni e affetti nel processo formativo",
        "ISBN": [
          "9788846711779"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846711779",
        "anno": "2006",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MARONE (2006). Emozioni e affetti nel processo formativo. PISA:ETS,",
        "ISBN: 9788846711779"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Unicopli",
        "titolo": "Narrare la differenza. Genere, saperi e processi formativi nel Novecento",
        "ISBN": [
          "9788840008899"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788840008899",
        "anno": "2003",
        "autori": "F. MARONE"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. MARONE (2003). Narrare la differenza. Genere, saperi e processi",
        "formativi nel Novecento. MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840008899"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "9208",
    "nome": "MARONE Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della Collana editoriale \"Genere, differenza, educazione\" - Guerini Editore, Milano dal 10/2006 ad oggi",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico della Collana Pedagogia e educazione sociale\" dal prof. Vincenzo Sarracino - L'Orientale Editrice, Napoli dal 06/2012 ad oggi. http://www.libreriaorientaleditri ce.it/catalogo/collana-pedagogia-e-educa zione-sociale-diretta-da-v-sarracino/",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all' International Editorial Advisory Board INTERNATIONAL JOURNAL OF EDUCATIONAL EXCELLENCE (ISSN:2373-5929) (dal 2014).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione dal giugno 2014 al Comitato scientifico della Collana Editoriale I riflettori - diretta dai proff.ri Michele Corsi e Simonetta Ulivieri, FrancoAngeli, Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Comitato di Redazione della Rivista LA CAMERA BLU (ISSN:1827-9198) 582239, (dal 2013).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige dal 2015 la collana Pedagogia della cura. Famiglie, comunit\u00e0, legami sociali, Pensa MultiMedia.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dirige dal 2015 la collana \u201cL\u2019officina dell\u2019invisibile. Immaginario e dispositivi pedagogici\u201d Aracne editrice.",
        "periodo": "dal 01-06-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario di Studi \"La doppia marginalit\u00e0. Maschilismo e omofobia nel ventennio fascista e relazione La donna e la bambina nell\u2019Italia fascista.",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato scientifico internazionale della Collana \u201cCultura pedagogica e Scienze della Formazione\u201d, Giannini editore http://www.gianninispa.it",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collana Innovaci\u00f3n educativa, diretta dal prof. Eloy Lopez Meneses e da Fabrizio Manel Sirignano, dal marzo 2016, presso la Casa editrice AFOE de Sevilla (Spagna)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice LA PEDAGOG\u00cdA DEL MEDITERR\u00c1NEO ITINERARIOS, MODELOS EXPERIENCIA ENTRE ITALIA Y ESPA\u00d1A, 13 e 14 luglio 2016",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice ai seguenti convegni: 2009 maggio Napoli, Seminario dal titolo Dall\u2019emancipazione alla differenza, Corso Donne politica istituzioni, Universit\u00e0 Parthenope, Universit\u00e0 Parthenope. 2009 28/01, Napoli, Convegno SICSI- Oltre l\u2019istruzione. Emergenze educative a scuola, relazione dal titolo Il cinema e la formazione dell'immaginario. 2008 6 ottobre, Napoli, Seminario dal titolo Genere e formazione, Corso Donne politica istituzioni, Universit\u00e0 Parthenope, 2008 settembre-novembre Napoli, Seminari dal titolo Il sessismo nei curricola scolastici e nei libri di testo, Corso Donne politica istituzioni, Napoli Universit\u00e0 degli Studi Federico II. 2008 26-27 settembre, Livorno, Scuola delle donne Pedagogiste, Convegno Storie di donne Il viaggio come formazione, con una relazione dal titolo Compagne di viaggio: una storia italiana. 2008 12/09, Napoli, Seminario dal titolo Genere e organizzazioni, Napoli Istituto Universitario S. Orsola Benincasa. 2008 3 maggio Roma, Seminario dal titolo Narrare la Differenza, Corso di Pedagogia generale. 2008 25 gennaio Firenze, Seminario dal titolo Dall\u2019identit\u00e0 alla differenza Percorsi del femminile. 2007 25 ottobre Napoli, Convegno La Psicologia della Relazione di Aiuto. La riscoperta della solidariet\u00e0 umana, relazione dal titolo Pedagogia e vita affettiva. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. 2007 19 ottobre, Napoli, Aspetti fantasmatici nell'adozione, Istituto Universitario S. OrsolaBenincasa. 2007 12 ottobre, Napoli, La gestione delle emozioni nel rapporto educativo, Istituto Universitario S. Orsola Benincasa. 2007 26 settembre, Ferrara, Convegno Madri sociali. Donne tra educazione, emancipazione e politica dall'Unit\u00e0 d'Italia al Fascismo, relazione dal titolo Annamaria Mozzoni: una vita all\u2019insegna della passione per la differenza. 2007 20-22 settembre, Livorno, Scuola delle donne pedagogiste Convegno Storie di donne. Autobiografie al femminile, relazione dal titolo Maria Montessori. Una storia d'eccezione. 2005 15 giugno Firenze, Seminario Nazionale Gruppo SIPED, Riflessioni sul femminile: itinerari di ricerca - Universit\u00e0 degli studi di Firenze, Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione e dei Processi Culturali e Formativi, relazione dal titolo L\u2019identit\u00e0 femminile tra Oriente e Occidente. Immaginario culturale, desiderio, cura.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente nel 2009 dell'Advisory Board dei Seminari Internazionali \"John Dewey's thought between psychology, philosophy and pedagogy. Interdisciplinary perspectives\" (Gennaio-Giugno 2009) organizzati in collaborazione tra: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Center for Dewey Studies - Soutern Illilions University, The John Dewey Society, Commissione per gli scambi culturali tra l'Italia e gli Stati Uniti - Programma Fulbright, Fondazione Italiana John Dewey, Associazione culturale Pragma, International Council for Philosophical Inquiry With Children.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice ai seguenti convegni dal gennaio 2010 al giugno 2012: 2012 7-8/06, Firenze, Convegno \u201cThe future of Education\u201d, intervento dal titolo The contribution of the Pedagogy of Difference to the construction of an active citizenship. 2012 5/10 Convegno AIS Politica Democrazia e Genere, nella Sessione La biopolitica e il corpo delle donne \u2013 relazione con V. Napolitano Gli stereotipi e la rete: prospettive educative. 2012 5-6/06 Convegno SIREM \u2013 Societ\u00e0 Italiana di ricerca sull\u2019Educazione Mediale \u2013 Contenuti, significati e valori nella cultura trans mediale, F. Marone, V. Napolitano, relazione dal titolo Educazione mediale e stereotipi di genere 2012 3-5 maggio, Firenze, Convegno Nazionale SIPED Progetto generazioni Bambini e Anziani: due stagioni della vita a confronto, intervento nel Gruppo di Studio di Storia dell\u2019educazione dal titolo \"Piccole italiane\u201d. L\u2019educazione delle bambine nel ventennio fascista. 2011 5 maggio, Napoli, Convegno L'altrove delle pratiche e dei discorsi sociali l'inclusione e le voci di fuori, intervento nella sessione dal titolo Lo sguardo da altrove: l'inclusione come lotta all'in- differenza. 2001 28 feb.-3marzo, Napoli, 18\u00b0Seminario Internazionale Erasmus Euromir Interculturalit\u00e0 tra universalismo e particolarismo. Prospettive interdisciplinari, Relazione dal titolo Genere e intercultura. Figure della differenza nella postmodernit\u00e0. 2010, 2-3 luglio, Napoli, Seminario Trame di pensiero e strutture per la promozione della cittadinanza dei giovani, intervento dal titolo, Linguaggi divergenti e nuove emergenze della formazione. 2010 30 novembre - 1 dicembre, Napoli, Seminario Traiettorie di ricerca e modelli d'intervento per lo sviluppo educativo locale, intervento dal titolo Maria Montessori e Fran\u00e7oise Dolto: due modelli psicopedagogici a confronto. 2010 23-25 settembre, Livorno, Scuola delle donne pedagogiste Convegno Le frontiere del corpo. Mutamenti e metamorfosi, intervento nella sessione L\u2019estetica della violenza e dell\u2019umiliazione. Modello televisivo e oggettivazione del corpo delle donne, ovvero \u201cuomini che odiano le donne\u201d? . 2010 26/03 Napoli, Rassegna Another Homosexual Happening, intervento nella sessione dal titolo Alla ricerca di un\u2019identita\u2019: uno sguardo dal \u201cbasso\u201d, Universit\u00e0 Federico II, Sala dei Congressi.. . 2010 22/02 Napoli, tra i Chairman del Convegno La narrazione di S\u00e9. Paradigmi teorici e metodologie di ricerca e intervento in Psicologia e Pedagogia.. 2009 giugno, Napoli, Seminario dal titolo Creativit\u00e0 e azione politica, Corso Donne politica istituzioni, Universit\u00e0 Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 25-06-2012"
      },
      {
        "content": "Discussant SEMINARIO INTERNAZIONALE DI STUDI La Narrazione di S\u00e9 Paradigmi teorici e metodologie di ricerca e intervento in Psicologia e Pedagogia, Napoli, 22 Febbraio 2010",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 22-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario di Studi \"La doppia marginalit\u00e0. Maschilismo e omofobia nel ventennio fascista e relazione La donna e la bambina nell\u2019Italia fascista.",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno L'ALTROVE DELLE PRATICHE E DEI DISCORSI SOCIALI L'INCLUSIONE E LE VOCI DI FUORI 5 maggio 2011 Universit\u00e0 di Napoli Federico II Palazzo degli Uffici \u2013 Via Giulio Cesare Cortese, 29",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 05-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatrice - Sessioni parallele con un intervento dal titolo Educazione mediale e stereotipi di genere, Congresso Nazionale Sirem- Societ\u00e0 italiana di Ricerca sull'Educazione Mediale - Contenuti, significati e valori nella cultura transmediale, Milano 5 giugno 2012",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al convegno IL FUTURO RICORDATO IMPEGNO ETICO E PROGETTUALIT\u00c0 EDUCATIVA. Il convegno si \u00e8 svolto a Bologna Il 15 novembre 2012",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatrice al Convegno La mente nella rete: prospettive e contesti delle nuove tecnologie con un intervento dal titolo \"Le donne nella Rete tra vecchi stereotipi e nuo- ve possibilit\u00e0: le prospettive pedagogiche\", Napoli 20 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 20-12-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno L'integrazione degli immigrati nelle societ\u00e0 di destinazione. Molteplicit\u00e0 di dimensioni e approcci. Dipartimento di Scienze politiche, Laboratorio Linguistico \"Edvige Schulte\", via Mezzocannone 4, 16 dicembre 2013.",
        "periodo": "dal 16-12-2013 al 16-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Donne, Linguaggio cinematografico e altri linguaggi, nell'ambito del Festival A corto di Donne, Pozzuoli, Napoli",
        "periodo": "dal 12-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Ciclo di Seminari L\u2019ETERNA GUERRA CONTRO LE DONNE: Educazione, cultura e societ\u00e0 civile. 5, 12, 17 e 19 giugno 2014",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno \"La psicosomatica delle relazioni familiari\", Napoli",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 15-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario - Per un\u2019educazione alla cittadinanza: cinema e cultura delle differenze",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Seminario ... aspettando il 25 novembre. Giornata Internazionale contro la violenza sulle donne Fiori spezzati. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Parthenope,",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 24-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno Internazionale Education and Innovation in the University. A comparative study between Italy and Spain, Napoli, Universit\u00e0 Suor Orsola Benincasa.",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 24-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno Le donne e il lavoro per una formazione dell'agire generativo - universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario di studio Social Robots. Metodologie, sviluppi e applicazioni per l\u2019inclusione. Prospettive psicopedagogiche",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Giornate di Studio Il tempo della cura, il tempo per la cura. Chiesa Santa Margherita Terramurata, Procida, 13 e 14 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato con una sua comunicazione alle Giornate di Studio Il tempo della cura, il tempo per la cura. Chiesa Santa Margherita Terramurata, Procida, 13 e 14 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno nazionale La medicina narrativa e le buone pratiche nei luoghi della cura. La medicina narrativa e le buone pratiche nei luoghi della cura. Metodologie, Strumenti, Linguaggi e partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione seminario internazionale Les regards sur le handicap. Changements contemporains. Speaker: Prof. Eric De L\u00e9s\u00e9leuc (INS HEA, Parigi) Chair: Prof. ssa Francesca Marone (Universit\u00e0 di Napoli Federico II)",
        "periodo": "dal 02-11-2015 al 02-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Comit\u00e9 Cient\u00edfico Internacional del I Congreso Internacional en Formaci\u00f3n, Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n Educativa. Se celebrar\u00e1 del 26 al 28 de noviembre de 2015, en modalidad virtual y patrocinado por la UMET y el AGMUS (Puerto Rico-Estados Unidos).",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno Voci di donne... scritture al femminile sul dolore, il piacere e la cura. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Parthenope.",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno Quale welfare per le famiglie? Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 08-03-2016 al 08-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come relatrice al Convegno La Donna e la Medicina di Genere: strategie territoriali e soluzioni innovative.",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice Convegno Nazionale della Sirem 2016 L'educazione digitale: Modelli pedagogici e pratiche didattiche per la formazione iniziale e in servizio degli insegnanti nelle Sessioni parallele",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Seminario internazionale Intervento con metodologie biografico-narrative: una esperienza di formazione in Spagna , che si terr\u00e0 il 21 marzo 2016 - ore 16,00-18,30 - presso la Biblioteca Pagliara, via Suor Orsola 10, rientra nel Ciclo di Conferenze internazionali La dispersione scolastica: esperienze a confronto, nate nell'ambito delle attivit\u00e0 di ricerca e formazione del CARE - Centro di Ateneo per la Ricerca Educativa e per l'alta formazione degli insegnanti e degli educatori con l'obiettivo di analizzare, in prospettiva comparata, le politiche e le metodologie di prevenzione e intervento alla luce di tre esperienze di formazione in Austria, Italia e Spagna.",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecitazione come discussant nell'ambito della Conferenza Intervento con metodologie biografico-narrative: una esperienza di formazione in Spagna - 21 marzo 2016 - Biblioteca Pagliara, via Suor Orsola 10. L'incontro rientra nel Ciclo di Conferenze internazionali La dispersione scolastica: esperienze a confronto , nate nell'ambito delle attivit\u00e0 di ricerca e formazione del CARE - Centro di Ateneo per la Ricerca Educativa e per l'alta formazione degli insegnanti e degli educatori con l'obiettivo di analizzare, in prospettiva comparata, le politiche e le metodologie di prevenzione e intervento alla luce di tre esperienze di formazione in Austria, Italia e Spagna.",
        "periodo": "dal 21-03-2016 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno Ripensiamo il nostro futuro. Ambiente e legalit\u00e0, Napoli - Auditorium Istituto Virgilio",
        "periodo": "dal 04-04-2016 al 04-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Parthenope\", ConvegnoWellness, Well-being & Welfare. Come investire in formazione per il benessere?",
        "periodo": "dal 23-05-2016 al 23-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al Convegno, Diritti umani, impegno civile, cultura di pace e responsabilit\u00e0 educativa.Conversazioni in memoria di Giulio Regeni Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Parthenope- Dipartimento di Scienze Motorie e del Benessere, Dottorato di Ricerca in \u201cScienze delle Attivit\u00e0 Motorie e Sportive\u201d, Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali, Comitato Unico di Garanzia",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno internazionale La pedagogia del Mediterraneo. Itinerarios, modelos experiencia entre Italia y Espa\u00f1a tenutosi presso l'Istituto Universitario Suor Orsola Benincasa il 13 e 14 Luglio 2016",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno Raccontare la maternit\u00e0 17 novembre 2016 presso l'Accademia Pontaniana in via Mezzocannone 8, Napoli.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 17-11-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di relatrice coordinatrice del XI gruppo \u2013 La formazione di genere a scuola come nuovo modello educativo/relazionale tra i sessi al Convegno Scuola Democrazia Educazione, Lecce",
        "periodo": "dal 27-11-2016 al 29-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice convegno Organizzato dal Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Napoli, con il Patrocinio dell'Assessorato politiche sociali del Comune di Napoli e dell'Associazione di promozione sociale GENIUS Separazione e divorzio beve Assenza di un processo di mediazione atto a risolvere i problemi coniugali Aspetti e problematiche socio-psicopedagogiche e legislative Sala Metafora del Nuovo Palazzo di Giustizia, Piazza Cenni, Napoli 29 Novembre 2016",
        "periodo": "dal 29-11-2016 al 29-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2006-2008 Responsabile scientifico del progetto di ricerca Pedagogia e psicoanalisi: storia di un rapporto, Ricerca Individuale, Dipartimento di Scienze Relazionali (fondi dipartimentali).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "2007-2008 E\u2019 responsabile scientifico della ricerca Il Soggetto in educazione. L'apporto della psicoanalisi alla formazione iniziale e continua degli insegnanti: problemi attuali e prospettive di ricerca (in coll. con l\u2019Univerist\u00e0 di Roma 3, cattedra di Pedagogia generale Prof.ssa Muzi, fondi dipartimentali).",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 20101 responsabile dei Progetti dipartimentali Titolo I bisogni di formazione dei formatori in ambito sanitario- Training need of the trainers in healthcare Progetto di Ricerca I bisogni di formazione dei formatori in ambito sanitario, in collaborazione con la Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia Medica (SIPEM).\u00a0 Responsabile: Maura Striano, SSD M-PED/01, Professore Ordinario. Componenti:\u00a0Francesca Marone, SSD M-PED/01, Ricercatore confermato\". Titolo Una camera tutta per s\u00e9:\u00a0le donne e il cinema - A Room of One's Own: Women and cinema Responsabile: Francesca Marone SSD M-PED/01, Ricercatore confermato. In coll. con R. Maccario G. Borrone, \"A Corto di donne. Rassegna di cortometraggi al femminile\", V. Varriano, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale, L. Quintavalle, regista.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 ad oggi dirige il Laboratorio Interdisciplinare di Studi e Ricerche \u201cDonne, Genere e Formazione\u201d (DGF), presso il Dipartimento di Teorie e Metodi delle Scienze Umane e Sociali, di cui \u00e8 anche fondatrice (Attivato con Delibera del Consiglio di Dipartimento del 18 gennaio 2010, verbale n.\u00b0 1/10). www.genderstudies.unina.it, poi www.dgf.unina.it",
        "periodo": "dal 18-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile ricerca dipartimentale 30% Digital story telling come dispositivo formativo.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-12-2014"
      },
      {
        "content": "Donne in viaggio / da donna a donna, immagini. Progetto di Maria Cristina Antonini, docente di pittura e tecniche performative dell'Accademia di Belle Arti di Napoli, e Francesca Marone, docente di educazione all'immagine dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, con la collaborazione di Ilaria Moscato.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile ricerca dipartimentale fondi 70% La medicina narrativa: scritture e narrazioni di s\u00e9",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio italiano di Pedagogia 2016 per il volume Le relazioni che curano. Percorsi pedagogici per le professioni sanitarie, Pensa MultiMedia, Lecce 2014",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2006: [DOT0318850] (adesione completata il 22/02/2007) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"STUDI DI GENERE\" Anno accademico di inizio: 2006 - Ciclo: XXII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 22-02-2007 al 22-02-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2007: [DOT0318850] (adesione completata il 08/01/2008) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"STUDI DI GENERE\" Anno accademico di inizio: 2007 - Ciclo: XXIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 08-01-2008 al 08-01-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT0318850] (adesione completata il 09/01/2009) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"STUDI DI GENERE\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 09-01-2009 al 09-01-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2008: [DOT0318850] (adesione completata il 09/01/2009) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"STUDI DI GENERE\" Anno accademico di inizio: 2008 - Ciclo: XXIV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 09-01-2009 al 09-01-2012"
      },
      {
        "content": "[DOT0318850] (adesione completata il 17/11/2009) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"STUDI DI GENERE\" Anno accademico di inizio: 2010 - Ciclo: XXVI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 17-11-2009 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2009: [DOT0318850] (adesione completata il 17/11/2009) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"STUDI DI GENERE\" Anno accademico di inizio: 2009 - Ciclo: XXV - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 17-11-2009 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2011: [DOT0318850] (adesione completata il 14/12/2011) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"STUDI DI GENERE\" Anno accademico di inizio: 2011 - Ciclo: XXVII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 14-12-2011 al 14-12-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2012: [DOT0318850] (adesione completata il 04/11/2012) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"STUDI DI GENERE\" Anno accademico di inizio: 2012 - Ciclo: XXVIII - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 04-11-2012 al 04-11-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2013: [DOT1318714] (adesione completata il 16/09/2013) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"HUMAN MIND AND GENDER STUDIES\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 16-09-2013 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2014: [DOT1318714] (adesione completata il 07/05/2014) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"MIND, GENDER AND LANGUAGE\" Anno accademico di inizio: 2014/15 - Ciclo: XXX - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 07-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2015: [DOT1318714] (adesione completata il 13/04/2015) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"MIND, GENDER AND LANGUAGE\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni",
        "periodo": "dal 13-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2016: [DOT1318714] (adesione completata il 27/03/2016) Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\" Titolo: \"MIND, GENDER AND LANGUAGE\" Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 27-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attestazione teaching staff nell'ambito dello STAFF MOBILITY FOR TEACHING anno accademico 2014-2015, dall'8 al 12 giugno 2015, per n. 8 ore di seminari - modulo dal titolo Media as social mediator of discrimination and gender stereotypes: Problems and Prospects in Education presso INS HEA, Institut National Sup\u00e9rieur de formattino et de Recherete pour l'\u00e9ducation des jeunesse handicap et lei enseignements adapt\u00e9s, avenue des Landes, 92150 SURESNES, FRANCE",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Attestazione di attivit\u00e0 d'insegnamento per n. 8 ore nell'ambito dello Swiss-European Mobility Programme, dal 2/11/2016 al 3/11/2016",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 03-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Referee VQR 2004-2010 GEV 11 come da elenco revisori pubblicato sul sito dell'Anvur http://www.anvur.org/index.php?option=co m_content&view=article&id=660:pubblicazi one-elenco-revisori-vqr-it&catid=23&Item id=188&lang=it",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019A.A. 2006-2007 ad oggi, \u00e8 docente di Pedagogia generale e sociale, incarico di supplenza, Corso di Laurea in Dietistica, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in - PEDAGOGIA, DELLA FORMAZIONE - 14 ciclo - di durata triennale presso I'Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI FEDERICO II",
        "periodo": "dal 02-02-1999 al 07-02-2002"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato in qualit\u00e0 di componente del gruppo di progetto \u201cSto\u00e0 \u2013 Cattedra di Pedagogia generale, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli\u201d al Corso di formazione per il conferimento della qualifica dirigenziale ai capi d\u2019istituto, collaborando in qualit\u00e0 di tutor e assistente all\u2019elaborazione dei project work: modulo sulla Parit\u00e0 delle opportunit\u00e0 formative- unit\u00e0 didattiche sull'handicap e l\u2019identit\u00e0 di genere (Napoli, settembre 1999 - giugno 2000).",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-06-2000"
      },
      {
        "content": "Coordinamento attivit\u00e0 e interventi del Centro di Orientamento Didattico Educativo, rivolti agli studenti disabili dell'Ateneo Federico II, negli aa- 2000-2001 e 2001-2002",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 01-10-2002"
      },
      {
        "content": "2202-2004 ha svolto attivit\u00e0 di ricerca come assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Scienze Relazionali dell'Universit\u00e0 di Napoli Federico II in qualit\u00e0 di vincitrice del concorso - n. 49 per il conferimento di n. 1 assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca - ambito disciplinare M-ped/O1: La dimensione affettivo-emozionale nella prospettiva bioeducativa - durata biennale.",
        "periodo": "dal 01-12-2002 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "2005 \u00e8 Responsabile del Monitoraggio del Progetto \u201cScampia, La tv fatta dai ragazzi\u201d, in convenzione e con il finanziamento Idicom di Napoli euro 5000,00.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "dal 13/02/2005 vincitrice di una borsa per la ricerca dipartimentale sul progetto di ricerca Progetto per un sistema di monitoraggio televisivo area di analisi empirica formazione indiretta e codifica preventiva nella gestione dei media, aspetti cognitivi e affettivo-relazionali, Macroarea Garanzie dell'Utenza - Tutela dei minori Autorit\u00e0 per le Garanzie nella Comunicazione, Cattedra di Pedagogia generale e sociale Dipartimento di Scienze Relazionali, Universita degli Studi di Napoli \"Federico II' Laboratorio di didattica sperimentale applicata ai processi formativi e alla multimedialit\u00e0.",
        "periodo": "dal 13-02-2005 al 06-02-2006"
      },
      {
        "content": "2009-2010 \u00e8 docente per la lezione dal titolo \u201cLa narrazione che cura\u201d inserito nell\u2019ambito del Corso di Perfezionamento \u201cLa disabilit\u00e0 e le disabilit\u00e0. Approccio pedagogico e metodologie didattiche\u201d, Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli. 2007-2008 \u00e8 docente per il modulo di \u201cOrientamento e differenza\u201d (32 ore) inserito nell\u2019ambito del Corso di Perfezionamento \u201cL\u2019orientamento tra scuola, universit\u00e0 e territorio\u201d, Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli. 2007- 2008 \u00e8 docente di Psicopedagogia della relazione educativa nell\u2019ambito del PROGETTO S.E.NE.C.A. Iniziativa FOR - FORMAZIONE PER OPERATORI DI ORIENTAMENTO, UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI NAPOLI\"PARTHENOPE\" 2007-2008 Seminario dal titolo La relazione educativa per il Corso di Perfezionamento \u201cPhilosophy for Children\u201d, organizzato dal Dipartimento di Scienze Relazionali \u201cG. Iacono\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d. 2006-2007 Conduce il Laboratorio: La gestione delle emozioni nel rapporto educativo nel corso di perfezionamento in Pedagogia clinica: Metodologie e interventi Corso avanzato Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli. 2006-2007 Seminario dal titolo L'adolescente e il suo mondo: percorsi di consulenza educativa per il Corso di Perfezionamento in Consulenza pedagogica in ambito scolastico ed extrascolastico per adolescenti in situazioni di disagio e marginalit\u00e0 sociale - II ciclo organizzato dall\u2019 Istituto Universitario S. Orsola Benincasa. 2006-2007 Seminario dal titolo Genere e organizzazioni per il Corso di Perfezionamento \u201cConsulenza educativa per l\u2019intervento nelle comunit\u00e0 infantili\u201d, organizzato dall\u2019Istituto Universitario S. Orsola Benincasa. 2005-2006 Seminario dal titolo Counseling e supporto alla genitorialit\u00e0, per il Master universitario di I livello in Counseling pedagogico per soggetti portatori di malattie rare I ciclo: la Sindrome di Williams- Beuren organizzato dall\u2019 Istituto Universitario S. Orsola Benincasa. 2006 Seminario dal titolo La pedagogia della differenza e il pensiero postmoderno per il Corso di Perfezionamento \u201cEducazione e cultura delle differenze di genere\u201d, organizzato dal Dipartimento di Scienze Relazionali \u201cG. Iacono\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-12-2009"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti SICSI- TFA e PAS Dal 2006 ad oggi \u00e8 docente di Pedagogia della relazione educativa, Linguaggi divergenti e didattiche disciplinari, Progettazione e valutazione degli interventi formativi,Pedagogia dell'Apprendimento nell'ambito della SICSI Scuola Interuniversitaria Campana di Specializzazione all\u2019Insegnamento, Area Comune, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II poi TFA e PAS",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 ad oggi \u00e8 Professore aggregato di Pedagogia delle relazioni familiari ricoprendo suddetto insegnamento nel Corso di laurea in Scienze e tecniche psicologiche presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica per Corsi di Perfezionamento e Master universitari 2015-2016 docente e tutor di tesi nel Corso di Master in \u201cImmigrazione\u201d, coordinato dal Prof. Strozza 2015 Corso di perfezionamento e aggiornamento professionale in\u00a0Dispersione e abbandono scolastico.\u00a0Politiche, strategie e azioni educative di prevenzione e intervento tra scuola e territorio, giugno, n. 5 ore di lezione modulo \u201cAbbandono scolastico e questioni di genere\u201d, Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli. 2014 Corso di perfezionamento in \u201cImmigrazione e politiche pubbliche di accoglienza e integrazione\u201d, giugno 2014 n. 5 ore di lezione modulo \u201cNuove frontiere della pedagogia interculturale: soggetti, modelli, contesti\u201d (Pedagogia generale e sociale), Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. 2013-2014 marzo Corso di diploma di perfezionamento in. Esperto in editoria per l'infanzia e per il pubblico giovanile, I edizione, n. 1 Lezione dal titolo Pedagogia dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza: costruire l\u2019immaginario, Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli. 2013/2014, ottobre 2014 Master di I livello in Docente esperto nel trattamento dei BES \u2013 Bisogni educativi speciali, n. 1 Seminario dal titolo,\u00a0L\u2019educazione emotiva, Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli 2013, 18 ottobre, seminario dal titolo \u201cIl genere nella relazione educativa\", CORSO DI FORMAZIONE W@W. Women at work. (II ciclo \u2013 a.a. 2012/13), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. 2012-2013, Corso di perfezionamento in Specialista in problematiche socio-relazionali nei contesti scolastici e familiari, lezione dal titolo La gestione educativa delle questioni di genere, Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli. 2012- W@W. Women at work (I ciclo), gennaio, n. 2 seminari dal titolo Genere e formazione: il sessismo nella lingua, nei curricula e nei saperi scolastici e Processi di educabilit\u00e0 e differenze individuali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. 2011/2012, gennaio 2013 Master di I livello in Mediatore pedagogico delle disabilit\u00e0 in et\u00e0 evolutiva, n. 1 Seminario dal titolo,\u00a0Il sostegno alla famiglia con bambini disabili, e n. 1 Laboratorio: Il counselling psicopedagogico con le famiglie, Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli. 2011-2012 Corso di Perfezionamento e aggiornamento professionale in Operatore di Asilo Nido, n. 1 seminario dal titolo, L\u2019intercultura al nido, Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli. 2011-2012 n. 2 seminari dal titolo Pari opportunit\u00e0 e cultura del cambiamento nelle organizzazioni nel master di II livello in Management dei processi formativi nelle strutture pubbliche e private VII ciclo: Formazione e gestione delle Risorse Umane (H.R.), Istituto Universitario S. Orsola Benincasa di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "Dall\u2019A.A. 2010 ad oggi \u00e8 docente di Pedagogia generale, incarico di supplenza, Corso di Laurea in Scienze delle professioni sanitarie (M92,93,94,95), Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 ad oggi \u00e8 Professore aggregato di Educazione all'immagine ricoprendo suddetto insegnamento nel Corso di laurea specialistica in Management dei beni culturali presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Rete Paris Lumi\u00e8re",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Gruppo di Ricerca SIPED (Societ\u00e0 Italiana di Pedagogia) \"Genere e educazione\"",
        "periodo": "dal 04-04-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di Ricerca del Programma di Ricerca di Rilevente Interese Nazionale cofinanziato dal MIUR dal titolo Interpretazione del soggetto contemporaneo. Contributi alla teorizzazione e alla progettazione pedagogica, Coordinatore nazionale prof Franco Cambi. Unit\u00e0 di Ricerca Napoli - Federico II- coordinata dalla prof.ssa Marielisa Muzi",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca Firb Ret@ccessibile: insegnamento - apprendimento insieme e per tutti in un progetto di vita, Codice: RBNE07WBKL_002, Decorrenza:10/06/2009-10/06/2012, nell\u2019ambito dell\u2019 Unit\u00e0 Locale Federico II",
        "periodo": "dal 10-06-2009 al 10-06-2012"
      },
      {
        "content": "2011 Adesione alla rete internazionale di ricerca INNOVAGOG\u00cdA. Si tratta di un collettivo internazionale interdisciplinare che opera nei settori della didattica, della ricerca e dell'innovazione educativa. Si compone di professionisti dell'insegnamento nel settore socio-educativo, molti dei quali professori e senior docenti di Universit\u00e0 di Spagna, Venezuela, Colombia, Per\u00f9, Nicaragua, Cile, Argentina e Messico. http://innovagogia.jimdo.com",
        "periodo": "dal 15-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del Programma di scambi internazionali tra l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e Universit\u00e0 o Istituti di Ricerca Stranieri per la mobilit\u00e0 di breve durata di docenti, studiosi e ricercatori, \u00e8 responsabile del Progetto Media, genere e cittadinanza (sottofase del progetto di ricerca La cittadinanza femminile nella post-democrazia), in coll. con l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 \u201cSaint-Denis\u201d- Master \u00ab\u00a0Genre(s), pens\u00e9es des diff\u00e9rences, rapports de sexe\u00a0\u00bb, attivo presso il Centre d\u2019Etudes F\u00e9minines et d\u2019Etudes de Genre presso Parigi (FR) (referenti prof.ssa Nadia Setti e Annie B\u00e8nveniste).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di Ricerca Progetto dal Titolo \"Dimensioni, misure e determinanti dell'integrazione degli immigrati nelle societ\u00e0 di destinazione\"; ricerca finanziata come progetto FARO annualit\u00e0 2010 e 2011 (fondi di Ateneo e cofinanziamento dalla Compagnia di San Paolo), inizio attivit\u00e0 26 settembre 2012 termine attivit\u00e0 25 marzo 2014, coordinatore e responsabile scientifico Prof. Salvatore Strozza; Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 25-03-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo Nazionale di Ricerca SIPED \u201cProfessioni della salute e della cura\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "2013 Componente del Gruppo Nazionale di Ricerca SIPEM- Societ\u00e0 italiana di Pedagogia medica.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolo Pedagogia e psicologia di genere - Gender Pedagogy and Psychology Gruppo Internazionale di Ricerca Pedagogia e psicologia di genere. Coordinatore e composizione UdR: prof.ssa Simonetta Ulivieri (coordinatore), prof.ssa Patrizia Meringolo, prof.ssa Silvia Guetta, prof.ssa Raffaela Biagioli, prof.ssa Rosalba Raffagnino, dott.ssa Elisa Guidi, dott.ssa Irene Biemmi, dott.ssa Tiziana Chiappelli, dott.ssa Valentina Guerrini, dott.ssa Francesca Dello Preite, dott.ssa Antonella Cagnolati, dott.ssa Francesca Marone SSD M-PED/01, Ricercatore confermato, dott.ssa Martine H\u00e9bert, dott.ssa Mercedes Arriaga. Dipartimenti coinvolti: Dipartimento di Scienze della Formazione e Psicologia (SCIFOPSI) \u2013 Universit\u00e0 di Firenze; Dipartimento di Studi umanistici Lettere, Beni culturali, Scienze della formazione \u2013 Universit\u00e0 di Foggia; Dipartimento di Studi Umanistici - Universit\u00e0 di Napoli Federico II; D\u00e9partement de sexologie- Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al; Facolt\u00e0 di Filologia- Universit\u00e0 di Siviglia. Temi di ricerca: si delineano due aree progettuali prioritarie: la violenza di genere e il sessismo in ambito educativo. La violenza sulle donne \u00e8 causata da uno squilibrio dei rapporti di potere tra i sessi, cos\u00ec come dal desiderio di controllo/ possesso da parte del genere maschile su quello femminile. Occorre analizzare le cause sociali, culturali e psicologiche che innescano meccanismi di violenza e operare sul fronte educativo per decostruire gli stereotipi di genere, rompendo la catena tra virilit\u00e0 e violenza. Obiettivi e finalit\u00e0: L\u2019UDR si propone di indagare i vari ambiti in cui si struttura e si definisce l\u2019identit\u00e0 di genere dei soggetti in formazione, integrando la prospettiva pedagogica con quella psicologica. Obiettivo dell\u2019UDR \u00e8 proporre modelli teorici e interventi applicativi nel campo della formazione finalizzati a promuovere il rispetto delle differenze, difendere il principio di non discriminazione (art.21 della Carta dei diritti fondamentali dell'UE) e garantire la parit\u00e0 di trattamento tra le persone. http://www.scifopsi.unifi.it/v p-167-pedagogia-e-psicologia-di-genere.h tml",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di ricerca nazionale interuniversitario Iraklia (Coordinatore M. Castiglioni). Titolo Pratiche di Narrazione e Cura - Narrative and Care Practices Gruppo di Ricerca interateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Torino, Napoli, Parma, Bologna, Padova, Roma3, Suspi di Lugano, Teatro Officina) Iraklia \u2013 Pratiche di Narrazione e Cura (Coordinatore nazionale M. Castiglioni). Coordinatore locale e Componente F. Marone SSD M-PED/01, Ricercatore confermato http://www.unimib.it/upload/pag/45004/0/lo/locandinaconvegno070514.pdf",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Gruppo di ricerca Inf@nzia Digi.Tales 3.6 Unit\u00e0 dell'universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (Coordinatore Prof. Orazio Miglino).finanziato dal programma PON-Smart Cities for Social Inclusion, che si pone l'obiettivo di ideare, progettare, sviluppare e valutare delle nuove tecnologie didattiche avanzate per la fascia d'et\u00e0 compresa tra i 5 e i 7 anni (passaggio dalla scuola dell'infanzia alla scuola primaria). Il progetto \u00e8 guidato da Engineering SpA e l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II ha il ruolo di Partner e curer\u00e0 l'implementazione delle metodologie e delle tecnologie per il supporto delle attivit\u00e0 curricolari del target individuato.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Componente International Research Group \u201cEducation and Politics\u201d (Coordinatore F. M. Sirignano).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2007-2009 \u00e8 Responsabile scientifico del progetto \u201cDonne, Politica e Istituzioni\u201d per favorire la promozione della cultura di genere e delle pari opportunit\u00e0 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Dipartimento di Scienze Relazionali \u201cG. Iacono\u201d, finanziato dal Dipartimento per i Diritti e le Pari Opportunit\u00e0 (decreto del 5 dicembre 2007)- ed in collaborazione con la Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2009"
      }
    ]
  }
}