{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ERP2016-001008"
        ],
        "titolo": "Profili riflessivi per l\u2019alfabetizzazione universitaria. Il caso di studio messicano secondo gli obiettivi di Education 2030",
        "ISSN": [
          "2279-9605"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "p. 98-115, ISSN: 2279-9605, doi: 10.3280/ERP2016-001008",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bocciolesi Enrico (2016). Profili riflessivi per l\u2019alfabetizzazione universitaria.",
        "Il caso di studio messicano secondo gli obiettivi di Education 2030.",
        "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES, p. 98-115, ISSN: 2279-9605,",
        "doi: 10.3280/ERP2016-001008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-292",
        "titolo": "Spazi e valori dell\u2019esistenza: riflessioni sulla pedagogia elettronica",
        "ISBN": [
          "9788867092048"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092048",
        "opera": "Enver Bardulla;Damiano Felini. La pedagogia come scienza e come poesia. In dialogo con Sergio De Giacinto. vol. 194, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocciolesi Enrico (2016). Spazi e valori dell\u2019esistenza: riflessioni sulla",
        "pedagogia elettronica. In: Enver Bardulla;Damiano Felini. La pedagogia",
        "come scienza e come poesia. In dialogo con Sergio De Giacinto. vol. 194,",
        "p. 283-292, ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092048"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-290",
        "titolo": "La prospettiva glocale dell'educazione permanente",
        "ISBN": [
          "9788814216879"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814216879",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Silvio Bolognini, Studi in onore di Lanfranco Rosati.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocciolesi Enrico (2016). La prospettiva glocale dell'educazione",
        "permanente. In: AA.VV.. (a cura di): Silvio Bolognini, Studi in onore di",
        "Lanfranco Rosati.. p. 277-290, Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN:",
        "9788814216879"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "58-68",
        "titolo": "Estilos de Aprendizaje en Italia. Estudio de Casos.",
        "ISBN": [
          "9789727452057"
        ],
        "csp": "Bragan\u00e7a:Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, ISBN: 9789727452057, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 4-6 luglio 2016",
        "opera": "VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem: livro de atas. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bocciolesi Enrico (2016). Estilos de Aprendizaje en Italia. Estudio de",
        "Casos.. In: VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem: livro de",
        "atas. p. 58-68, Bragan\u00e7a:Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, ISBN:",
        "9789727452057, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 4-6 luglio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-116",
        "titolo": "Humanidad y complejidad. polifon\u00eda de la educaci\u00f3n. p",
        "ISBN": [
          "9788479914578"
        ],
        "csp": "Madrid:Universitas, ISBN: 9788479914578",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bocciolesi Enrico (2016). Humanidad y complejidad. polifon\u00eda de la",
        "educaci\u00f3n. p. 1-116, Madrid:Universitas, ISBN: 9788479914578"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-103",
        "titolo": "Educazione naturale nella letteratura pedagogica. Il valore dell'apprendere",
        "ISBN": [
          "9788814212833"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814212833, Novedrate - Como, 2015",
        "opera": "Stili di vita ed educazione alimentare dall'infanzia all'et\u00e0 matura. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici.. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bocciolesi Enrico (2015). Educazione naturale nella letteratura pedagogica.",
        "Il valore dell'apprendere. In: Stili di vita ed educazione alimentare",
        "dall'infanzia all'et\u00e0 matura. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici.. vol. 2,",
        "p. 87-103, Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814212833, Novedrate -",
        "Como, 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How we think. Da Dewey alla contemporaneit\u00e0 dell'apprendimento. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 1-7, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOCCIOLESI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCIOLESI E (2014). How we think. Da Dewey alla contemporaneit\u00e0",
        "dell'apprendimento. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. VI, p. 1-7, ISSN:",
        "2038-3282"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "doi:10.18848/1447-9516/CGP/v12i01/36946"
        ],
        "titolo": "e-Motions in the New Books: When the e-Book Captures the Reader Empathically",
        "ISSN": [
          "1447-9516"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF THE BOOK",
        "csp": "vol. 12, p. 7-11, ISSN: 1447-9516, doi: doi:10.18848/1447-9516/CGP/v12i01/36946",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bocciolesi Enrico (2014). e-Motions in the New Books: When the e-Book",
        "Captures the Reader Empathically. THE INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "THE BOOK, vol. 12, p. 7-11, ISSN: 1447-9516, doi:",
        "doi:10.18848/1447-9516/CGP/v12i01/36946"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prima traduzione ufficiale del Cuestionario Honey-Alonso de Estilos de Aprendizaje (CHAEA) in lingua italiana. Sperimentazione avviata all'Universit\u00e0 di Firenze. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 1-10, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOCCIOLESI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCIOLESI E (2013). Prima traduzione ufficiale del Cuestionario",
        "Honey-Alonso de Estilos de Aprendizaje (CHAEA) in lingua italiana.",
        "Sperimentazione avviata all'Universit\u00e0 di Firenze. Q-TIMES",
        "WEBMAGAZINE, vol. V, p. 1-10, ISSN: 2038-3282"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Chaea traducido y aplicado en Italia. El primer caso de estudio en la Universidad de Florencia",
        "ISBN": [
          "9788469534540"
        ],
        "csp": "SANTANDER:Universidad De Cantabria, ISBN: 9788469534540, Santander (Spain), 27, 28, 29 giugno 2012",
        "opera": "Estilos de Aprendizaje: Investigaciones y Experiencias. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bocciolesi Enrico (2012). Chaea traducido y aplicado en Italia. El primer",
        "caso de estudio en la Universidad de Florencia. In: Estilos de Aprendizaje:",
        "Investigaciones y Experiencias. p. 1-9, SANTANDER:Universidad De",
        "Cantabria, ISBN: 9788469534540, Santander (Spain), 27, 28, 29 giugno",
        "2012"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ERP2016-001008"
        ],
        "titolo": "Profili riflessivi per l\u2019alfabetizzazione universitaria. Il caso di studio messicano secondo gli obiettivi di Education 2030",
        "ISSN": [
          "2279-9605"
        ],
        "journal": "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES",
        "csp": "p. 98-115, ISSN: 2279-9605, doi: 10.3280/ERP2016-001008",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bocciolesi Enrico (2016). Profili riflessivi per l\u2019alfabetizzazione universitaria.",
        "Il caso di studio messicano secondo gli obiettivi di Education 2030.",
        "EDUCATIONAL REFLECTIVE PRACTICES, p. 98-115, ISSN: 2279-9605,",
        "doi: 10.3280/ERP2016-001008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-292",
        "titolo": "Spazi e valori dell\u2019esistenza: riflessioni sulla pedagogia elettronica",
        "ISBN": [
          "9788867092048"
        ],
        "csp": "ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092048",
        "opera": "Enver Bardulla;Damiano Felini. La pedagogia come scienza e come poesia. In dialogo con Sergio De Giacinto. vol. 194, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocciolesi Enrico (2016). Spazi e valori dell\u2019esistenza: riflessioni sulla",
        "pedagogia elettronica. In: Enver Bardulla;Damiano Felini. La pedagogia",
        "come scienza e come poesia. In dialogo con Sergio De Giacinto. vol. 194,",
        "p. 283-292, ROMA:Anicia, ISBN: 9788867092048"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-128",
        "doi": [
          "DOI: 10.4399/97888548925456"
        ],
        "titolo": "Innovare nell'educazione. Tra comunicazione e creativit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9254-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9254-5, doi: DOI: 10.4399/97888548925456",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Enrico Bocciolesi;Agnese Rosati, Apprendere dall'esperienza. Nuove strategie educative.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico, P\u00e9rez Nav\u00edo Eufrasio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocciolesi Enrico, P\u00e9rez Nav\u00edo Eufrasio (2016). Innovare nell'educazione.",
        "Tra comunicazione e creativit\u00e0. In: AA.VV.. (a cura di): Enrico",
        "Bocciolesi;Agnese Rosati, Apprendere dall'esperienza. Nuove strategie",
        "educative.. p. 87-128, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9254-5,",
        "doi: DOI: 10.4399/97888548925456"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-290",
        "titolo": "La prospettiva glocale dell'educazione permanente",
        "ISBN": [
          "9788814216879"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814216879",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Silvio Bolognini, Studi in onore di Lanfranco Rosati.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bocciolesi Enrico (2016). La prospettiva glocale dell'educazione",
        "permanente. In: AA.VV.. (a cura di): Silvio Bolognini, Studi in onore di",
        "Lanfranco Rosati.. p. 277-290, Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN:",
        "9788814216879"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "58-68",
        "titolo": "Estilos de Aprendizaje en Italia. Estudio de Casos.",
        "ISBN": [
          "9789727452057"
        ],
        "csp": "Bragan\u00e7a:Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, ISBN: 9789727452057, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 4-6 luglio 2016",
        "opera": "VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem: livro de atas. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bocciolesi Enrico (2016). Estilos de Aprendizaje en Italia. Estudio de",
        "Casos.. In: VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem: livro de",
        "atas. p. 58-68, Bragan\u00e7a:Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, ISBN:",
        "9789727452057, Instituto Polit\u00e9cnico de Bragan\u00e7a, 4-6 luglio 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-116",
        "titolo": "Humanidad y complejidad. polifon\u00eda de la educaci\u00f3n. p",
        "ISBN": [
          "9788479914578"
        ],
        "csp": "Madrid:Universitas, ISBN: 9788479914578",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bocciolesi Enrico (2016). Humanidad y complejidad. polifon\u00eda de la",
        "educaci\u00f3n. p. 1-116, Madrid:Universitas, ISBN: 9788479914578"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione in volume",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione in volume",
        "Bocciolesi E. (2015). Progetto di ricerca: fondamenti metodologici e analisi",
        "dei dati. In: (a cura di): Battista Quinto Borghi, Insegnare in una societ\u00e0",
        "interculturale. Linee e ricerche per la scuola secondaria.. p. 131-140,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891729125"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-103",
        "titolo": "Educazione naturale nella letteratura pedagogica. Il valore dell'apprendere",
        "ISBN": [
          "9788814212833"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814212833, Novedrate - Como, 2015",
        "opera": "Stili di vita ed educazione alimentare dall'infanzia all'et\u00e0 matura. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici.. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bocciolesi Enrico (2015). Educazione naturale nella letteratura pedagogica.",
        "Il valore dell'apprendere. In: Stili di vita ed educazione alimentare",
        "dall'infanzia all'et\u00e0 matura. Profili psico-pedagogici e socio-giuridici.. vol. 2,",
        "p. 87-103, Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814212833, Novedrate -",
        "Como, 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How we think. Da Dewey alla contemporaneit\u00e0 dell'apprendimento. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol",
        "ISSN": [
          "2038-3282"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 1-7, ISSN: 2038-3282",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOCCIOLESI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOCCIOLESI E (2014). How we think. Da Dewey alla contemporaneit\u00e0",
        "dell'apprendimento. Q-TIMES WEBMAGAZINE, vol. VI, p. 1-7, ISSN:",
        "2038-3282"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-9",
        "titolo": "Chaea traducido y aplicado en Italia. El primer caso de estudio en la Universidad de Florencia",
        "ISBN": [
          "9788469534540"
        ],
        "csp": "SANTANDER:Universidad De Cantabria, ISBN: 9788469534540, Santander (Spain), 27, 28, 29 giugno 2012",
        "opera": "Estilos de Aprendizaje: Investigaciones y Experiencias. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bocciolesi Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bocciolesi Enrico (2012). Chaea traducido y aplicado en Italia. El primer",
        "caso de estudio en la Universidad de Florencia. In: Estilos de Aprendizaje:",
        "Investigaciones y Experiencias. p. 1-9, SANTANDER:Universidad De",
        "Cantabria, ISBN: 9788469534540, Santander (Spain), 27, 28, 29 giugno",
        "2012"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/D1",
    "progr": "9315",
    "nome": "BOCCIOLESI Enrico",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico. Revista Estilos de Aprendizaje. Universidad Nacional de Educacion a Distancia. UNED, Madrid. ISSN:1988-8996.",
        "periodo": "dal 08-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Revista Paradoxos della Universidade Federal de Uberlandia, Facolt\u00e0 di Educazione, Uberl\u00e2ndia, Brasile.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della Revista Internacional de Educacion y Aprendizaje. Common Ground Publishing Espa\u00f1a, Madrid. ISSN: 2255-453X",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 04-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico della Collana \"Scienze umane e dell'educazione\", Direttore Prof. Lanfranco Rosati, Aracne editore, Roma.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Direzione della Collana CE.DI.S./e-Campus, diretta dal Prof. Silvio Bolognini per Giuffr\u00e8 Editore, Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Comitato Scientifico della Collana \"Pubblicazioni CRIFU-Centro Ricerche e Formazione UNITRE\"-Sezione Ricerca e Alta Formazione presso Armando Editore, Roma.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento:\u201cCHAEA traducido y aplicado en Italia. El primer caso de estudio en la Universidad de Florencia\u201d . Convegno: V Congreso Mundial de Estilos de Aprendizaje. Santander. (Spagna). Il contributo \u00e8 stato pubblicato negli Atti del Convegno, editi dall'Universidad de Cantabria, Santander 2012. ISBN: 9788469534540",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento: \"Perspectivas de las Investigaciones en Red. Entre Codigos y Literaturas\". Convegno: RIAICES 3er Congreso Internacional \"La mejora de la calidad de la reflexi\u00f3n y la acci\u00f3n en la Educaci\u00f3n Superior: el papel de la cognici\u00f3n y la emoci\u00f3n\". University of Latvia, Riga, Lettonia.",
        "periodo": "dal 17-07-2013 al 19-07-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore e Moderatore tavola rotonda \"L'universit\u00e0 di fronte alla crisi\". Convegno: Crisi dell'educazione e crisi della societ\u00e0. Prospettive. Presso Universit\u00e0 eCampus, Novedrate, in collaborazione con la Universidad de Ja\u00e9n e la Universidad de Burgos.",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore del International Virtual Congress 1st Virtual RIUL 14 International Day of Universities Reading. Universit\u00e0 eCampus, Novedrate in collaborazione con RIUL-Red Internacional Universidades Lectoras.",
        "periodo": "dal 29-04-2014 al 29-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore, titolo intervento: CHAEA entre sinestesias y emociones. Convegno: VI Congreso Mundial de Estilos de Aprendizaje. Pontificia Universidad Cat\u00f3lica del Per\u00fa, Lima, coorganizzato con la casa editrice Santillana, Madrid e patrocinato dal Ministerio de Educacion de Per\u00f9 e dalla UNESCO-Lima.",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento:\u201cPedagog\u00eda, lectura y b\u00fasqueda sem\u00e1ntica: un an\u00e1lisis educativo\u201d . Convegno: XIX Congreso Internacional de Tecnolog\u00edas para la Educaci\u00f3n y el Conocimiento y VI de Pizarra digital: diversidad, estrategias y tecnolog\u00eda. di\u00e1logo entre culturas. UNED di Madrid, Facolt\u00e0 di Educazione.",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 04-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore-Titolo Intervento: Confluencia de mundos entre p\u00e1ginas de cultura. Formaci\u00f3n del profesorado a trav\u00e9s de lecturas: perspectivas de interculturalidad. Convegno: XIII Congreso Interuniversitario de Organizaci\u00f3n de Instituciones Educativas (CIOIE) y I Congreso Europeo e Iberoamericano. UNED-Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia, Madrid, in collaborazione con la Universidad Complutense de Madrid, Universidad Autonoma de Madrid, Villanueva Centro Universitario, Universidad Pontificia Comillas.",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento:\u201cIl contributo delle Scienze dell'Educazione alla produzione scientifica nell'Era della tecnica\u201d . Convegno: La lettura delle Scienze Umane e Sociali nel XXI Secolo. Presso Universit\u00e0 eCampus, Roma, in collaborazione con RIUL-Red Internacional Universidades Lectoras.",
        "periodo": "dal 12-12-2014 al 12-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento:\u201cSpazi e valori dell'esistenza. Riflessioni sulla pedagogia elettronica\u201d . Convegno: Il caso De Giacinto: l'evoluzione della teoria pedagogica tra scienza ed estetica. Organizzato dall'Area Educazione del Dipartimento di Antichistica, Lingue, Educazione, Filosofia \u2013 A.L.E.F., Universit\u00e0 di Parma.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento:\u201cRealidad y virtualidad. De la personalizaci\u00f3n educativa a la pedagog\u00eda electr\u00f3nica. Convegno: XX Congreso Internacional de Tecnolog\u00edas para la Educaci\u00f3n y el Conocimiento y VII de Pizarra digital: diversidad, estrategias y tecnolog\u00eda. di\u00e1logo entre culturas. UNED di Madrid, Facolt\u00e0 di Educazione.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato- Titolo Intervento: \"Releer. La competencia lectora en la \u00e9poca de la misinformacion\". Convegno: V Semana Acad\u00e9mica de \u201cLetras para Volar\u201d. Universidad de Guadalajara, Jalisco, Messico.",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento:\u201cPerspectives of learning. Reflections on contemporary educational context\u201d . Convegno: 8th World Conference on Educational Sciences (WCES-2016), Madrid. (Spagna).",
        "periodo": "dal 04-02-2016 al 06-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento:\u201cCualidades emocionales e intervenci\u00f3n educativa. El modelo I.A.R.A.\u201d Convegno: XVI Congreso Nacional y VII Congreso Iberoamericano de Pedagog\u00eda - Democracia y Educaci\u00f3n en el Siglo XXI. Organizzato dalla Sociedad Espa\u00f1ola de Pedagog\u00eda (SEP) presso la Universidad Complutense de Madrid. (Spagna).",
        "periodo": "dal 28-06-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato- Titolo Intervento:\u201cHumanidad y perspectivas educativas. Retos y l\u00edmites\u201d . Convegno: XXI Congreso Internacional de Tecnolog\u00edas para la Educaci\u00f3n y el Conocimiento y VIII de Pizarra digital: diversidad, estrategias y tecnolog\u00eda. di\u00e1logo entre culturas. UNED di Madrid, Facolt\u00e0 di Educazione.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento:\u201cEstilos de Aprendizaje en Italia. Estudio de Casos\u201d . Convegno: VII Congresso Mundial de Estilos de Aprendizagem. Instituto Politecnico de Braganca, Braganca. (Portogallo)",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato- Titolo Intervento: \"Lectura y Humanidad: una perspectiva educativa\". Convegno: VI Semana Acad\u00e9mica - Leer para ser mas humanos di \u201cLetras para Volar\u201d. Universidad de Guadalajara, Jalisco, Messico.",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore nel Panel de Expertos con la tematica \"Formacion permanente en la docencia\". Convegno: VI Congreso Internacional RIAICES Universidad ante el horizonte 2020. Presso l'Universidad de Sonora, Messico.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore - Titolo Intervento: \"Formaci\u00f3n permanente desde la perspectiva reflexiva: un estudio desde Italia y Espa\u00f1a\" Convegno: VI Congreso Internacional RIAICES 2016 \"Universidad ante el Horizonte 2020: Inclusi\u00f3n y Cultura Colaborativa entre Empresas y Sociedad\". Red Iberoamericana de Investigacion sobre la Calidad en la Educaci\u00f3n Superior e la Universidad de Sonora, Hermosillo (Messico).",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore Magistrale, Keynote speaker con la relazione titolata: \"Educacion y competencia lectora. Las variables de complejidad\". Convegno: \"5TH International Congress on Education and Learning\" presso Universidad CEU San Pablo, Madrid.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direttore di attivit\u00e0 di ricerca internazionali sul CHAEA-Cuestionario Honey Alonso Estilos de Aprendizaje, su incarico del Prof. Emerito Domingo J. Gallego.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Direzione attivit\u00e0 di ricerca scientifica per RIAICES-Red Iberoamericana de Investigaci\u00f3n sobre la Calidad de la Educaci\u00f3n Superior su \"Educaci\u00f3n de Personas Adultas y Estilos de Aprendizaje\" su incarico del Presidente Esecutivo di RIAICES e Prof. Emerito Antonio Medina Rivilla, della Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia di Madrid, Spagna.",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Graduate Scholar Awards (Edizione 2014). Conferita durante il Congresso di Humanidades da Common Ground Publishing (Champaign, Illinois, USA) presso la Universit\u00e0 CEU-San Pablo di Madrid.",
        "periodo": "dal 11-03-2014 al 11-03-2014"
      },
      {
        "content": "Premio Internacional de Ensayo Cient\u00edfico en Educac\u00edon y Aprendizaje, (edizione 2016) concesso dalla Global Knowledge Academics a seguito di valutazione da parte del Comit\u00e9 Asesor Internacional de Evaluaci\u00f3n, in riferimento al libro \"Apprendere dall'Esperienza. Nuove strategie educative\".",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Experto de Pedagogia per la Universidad de Guadalajara, Jalisco, Messico.",
        "periodo": "dal 19-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro Ufficiale della Commissione di Valutazione della tesi dottorale con menzione europea della dott.ssa Maria Reyes Ferrer dal titolo \u201cEstudios de la novela hist\u00f3rica italiana femenina contempor\u00e1nea. Una nueva perspectiva de la historia y de la novela hist\u00f3rica a trav\u00e9s de la obra de Adriana Assini\u201d, discussa presso la Facolt\u00e0 di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 di Siviglia: direttore della tesi Prof.ssa Mercedes Arriaga Florez, professore ordinario d Filologia italiana.",
        "periodo": "dal 26-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "Membro Valutatore Internazionale della Tesi Dottorale con menzione Europea del dott.Amador Jim\u00e9nez Garrido dal titolo\u201dEstudio y an\u00e1lisis de las caracter\u00edsticas y actuaciones de los asistentes de conversaci\u00f3n extranjeros en centros de educaci\u00f3n biling\u00fces de Andaluc\u00eda. Characteristic analysis of the foreign language assistants and local teachers of bilingual schools of Andaluc\u00eda, Spain.\u201d Facolt\u00e0 di Scienze Umane e Scienze dell'Educazione, Dipartimento di Pedagogia, Universidad de Ja\u00e9n, Ja\u00e9n. Direttore della tesi: Prof. Eufrasio P\u00e9rez Nav\u00edo, Vice Preside della Facolt\u00e0 di Educazione.",
        "periodo": "dal 05-04-2015 al 05-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro Valutatore Internazionale della Tesi Dottorale con menzione Europea del dott. Sergio Suarez Ramirez dal titolo \u201cLos titulares en cibermedios deportivos. Principales figuras ret\u00f3ricas y su aplicac\u00f3n did\u00e1ctica\u201d, discussa presso la Facolt\u00e0 di Educazione, Dipartimento di Didattica delle Scienze Sociali, Universidad de Extremadura, Badajoz. Direttore della tesi: Prof. Eloy Martos Nunez, Professore Ordinario di Didattica della Lingua e della Letteratura.",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Educazione della Universidad Nacional de Educacion a Distancia, Spagna, con incarico del Prof. Emerito Domingo J. Gallego Gil sugli Stili di Apprendimento-CHAEA.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto nel M\u00e1ster en Gesti\u00f3n Emprendedora en Lectura y Escritura presso la Universidad de Extremadura, UEx, Badajoz in collaborazione con la Red Internacional de Universidades Lectoras per la tematica denominata Cartografia Lectora, A.A. 2013/2014.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Docente per il corso internazionale \"Literatura e espa\u00e7os de Identidade e Alteridade\" per la Cattedra UNESCO/UFDG presso la Universidade Federal da Grande Dourados, Mato Grosso do Sul, Brasile.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Docente per il corso \"Culturas Lectoras y Multialfabetizacion Universitaria\" presso la Universidad de Guadalajara, Jalisco, Messico.",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 17-07-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente di Analisi dei bisogni educativi e formativi - Scienze della Comunicazione, 6cfu, Facolt\u00e0 di Psicologia, Universit\u00e0 eCampus, Novedrate.",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 01-08-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di Educazione permanente degli adulti - LM in Scienze Pedagogiche, 9 cfu, Facolt\u00e0 di Psicologia, Universit\u00e0 eCampus, Novedrate.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del XX Congreso Internacional de Tecnolog\u00edas para la Educaci\u00f3n y el Conocimiento - VII Congreso Pizarra Digital: Diversidad, Estrategias y Tecnolog\u00edas: Di\u00e1logo Entre Culturas. Universidad Nacional de Educacion a Distancia, Facolt\u00e0 di Educazione, Madrid, Spagna.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice della procedura selettiva per titoli e discussione pubblica per la copertura di un posto di ricercatore a tempo determinato, ai sensi dell'art.24 comma 3 lettera a) della L.240/2010 per il seguente settore concorsuale: Settore Concorsuale 11/D1-Pedagogia e storia della pedagogia, Settore Scientifico Disciplinare M-PED/01-Pedagogia Generale e Sociale.",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del XXI Congreso Internacional de Tecnolog\u00edas para la Educaci\u00f3n y el Conocimiento - VIII Congreso Pizarra Digital: Diversidad, Estrategias y Tecnolog\u00edas: Di\u00e1logo Entre Culturas. Universidad Nacional de Educacion a Distancia, Facolt\u00e0 di Educazione, Madrid, Spagna.",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del VII Congreso Mundial de Estilos de Aprendizagem, Istituto Politecnico de Braganca, Braganca, Portogallo.",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direttore di attivit\u00e0 di ricerca internazionali sul CHAEA-Cuestionario Honey Alonso Estilos de Aprendizaje, su incarico del Prof. Emerito Domingo J. Gallego.",
        "periodo": "dal 09-09-2011 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Ricerca consolidato UNED-125: Desarrollo profesional: formacion e innovacion educativa e intercultural y diseno de medios presso la Universidad Nacional de Educacion a Distancia, Madrid, Spagna. Direttore Prof. Emerito Antonio Medina Rivilla",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Miembro Integrante del Equipo Internacional de Investigaci\u00f3n Educativa y Ense\u00f1anza, Universidad de Ja\u00e9n. (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore Vicario e Membro del Comitato Scientifico del Ce.R.I.S.U.S. - Centro di Ricerca Internazionale sulle Scienze Umane e Sociali. Universit\u00e0 eCampus, Novedrate (Como). Associato dal 94\u00b0 incontro del Comitato Direttivo di Scienze Umane e Sociali dell\u2019America Latina e Caraibi al Consejo Latinoamericano de Ciencias Sociales (CLACSO).",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione attivit\u00e0 di ricerca scientifica per RIAICES-Red Iberoamericana de Investigaci\u00f3n sobre la Calidad de la Educaci\u00f3n Superior su \"Educaci\u00f3n de Personas Adultas y Estilos de Aprendizaje\" su incarico del Presidente Esecutivo di RIAICES e Prof. Emerito Antonio Medina Rivilla, della Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia di Madrid,",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del gruppo di ricerca Letras para Volar dell'Universidad de Guadalajara, Jalisco, Messico. Alucni risultati di ricerca gi\u00e0 pubblicati: N\u00fam. 4 (2015): Tendencias, innovaci\u00f3n y desaf\u00edos - Desaf\u00edos sociales e innovaci\u00f3n cultural Educar a leer entre realidad y complejidad. Las variables de la contemporaneidad entre M\u00e9xico, Espa\u00f1a e Italia. In collaborazione con Sandra Judith G\u00f3mez Gonz\u00e1lez (Universidad de Guadalajara) ISSN: 2395-8901; Competencia lectora. La complejidad de un lenguaje intercultural hacia la creatividad., 2016 In: TECNOLOG\u00cdA, EDUCACI\u00d3N Y DIVERSIDAD EN LAS ORGANIZACIONES INNOVADORAS. ANAYA-UNED, pp. 1-14. In collaborazione con Rosas Ch\u00e1vez, Patricia and Cobi\u00e1n Pozos, Sandra Elizabeth (Universidad de Guadalajara). ISBN: 978-84-608-8721-8",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in attivit\u00e0 di ricerca internazionali su \u201cFormacion docente\u201d svolte presso la Facultad de Humanidades y Ciencias de la Educacion, Departamento de Pedagogia, Universidad de Ja\u00e9n, Ja\u00e9n.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 16-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro integrante delle attivit\u00e0 di ricerca del Progetto I+D (Investigaci\u00f3n + Desarrollo) Finanziato dalla Secrataria de Estado de Investigacion, Desarrollo e Innovacion, Direccion General de Investigacion Cientifica y Tecnica dal titolo\"Ausencias II. Escritoras italianas ineditas en la querella de las mujeres (Siglos XV al XX)\". Diretto dalla Prof.ssa Ordinaria Mercedes Arriaga Fl\u00f3rez, Universidad de Sevilla, Sevilla, Spagna.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}