{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI 10.1108/JES-03-2015-0056"
        ],
        "titolo": "\u201cTheoretical approaches on the possible existence of a stabilising economic policy in Europe\u201d",
        "ISSN": [
          "0144-3585"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ECONOMIC STUDIES",
        "csp": "vol. 43, p. 815-834, ISSN: 0144-3585, doi: DOI 10.1108/JES-03-2015-0056",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2016). \u201cTheoretical approaches on the possible existence of",
        "a stabilising economic policy in Europe\u201d. JOURNAL OF ECONOMIC",
        "STUDIES, vol. 43, p. 815-834, ISSN: 0144-3585, doi: DOI",
        "10.1108/JES-03-2015-0056"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategies and Coordination Among the countries of the euro and the rest of the world . JOURNAL OF APPLIED ECONOMIC SCIENCES, vol",
        "ISSN": [
          "1843-6110"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 353-362, ISSN: 1843-6110",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2015). Strategies and Coordination Among the countries of",
        "the euro and the rest of the world . JOURNAL OF APPLIED ECONOMIC",
        "SCIENCES, vol. X, p. 353-362, ISSN: 1843-6110"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cL\u2019economia convenzionale nel processo decisionale\u201d. RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6468"
        ],
        "journal": "IV-VI",
        "csp": "p. 269-301, ISSN: 0035-6468",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2015). \u201cL\u2019economia convenzionale nel processo",
        "decisionale\u201d. RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA, vol. IV-VI, p. 269-301,",
        "ISSN: 0035-6468"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7384/77991"
        ],
        "titolo": "Il rapporto tra economia e psicologia nel processo decisionale",
        "ISSN": [
          "0012-978X"
        ],
        "journal": "ECONOMIA & LAVORO",
        "csp": "vol. 2, p. 123-146, ISSN: 0012-978X, doi: 10.7384/77991",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2014). Il rapporto tra economia e psicologia nel processo",
        "decisionale. ECONOMIA & LAVORO, vol. 2, p. 123-146, ISSN: 0012-978X,",
        "doi: 10.7384/77991"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2014). The NCE vision and the NKE vision on the potential",
        "existence of a budget policy stabiliser in Europe. AKTUAL&#697;NI",
        "PROBLEMI EKONOM\u00ccKI, vol. ISSUE 3, p. 438-447, ISSN: 1993-6788"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/EP2014-002002"
        ],
        "titolo": "La decisione in economia tra razionalit\u00e0 ed evoluzione teorica",
        "ISSN": [
          "0390-6140"
        ],
        "journal": "ECONOMIA PUBBLICA",
        "csp": "vol. 2, p. 23-52, ISSN: 0390-6140, doi: 10.3280/EP2014-002002",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2014). La decisione in economia tra razionalit\u00e0 ed",
        "evoluzione teorica. ECONOMIA PUBBLICA, vol. 2, p. 23-52, ISSN:",
        "0390-6140, doi: 10.3280/EP2014-002002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2014). Structural interdependence of European economies.",
        "AKTUAL&#697;NI PROBLEMI EKONOM\u00ccKI, vol. ISSUE 8, p. 442-443,",
        "ISSN: 1993-6788"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5923/j.jgt.20130202.01"
        ],
        "titolo": "Cooperative or non-cooperative solution to an optimal fiscal policy in the European Monetary Union",
        "ISSN": [
          "2325-0046"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF GAME THEORY",
        "csp": "vol. 2, p. 9-12, ISSN: 2325-0046, doi: 10.5923/j.jgt.20130202.01",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2013). Cooperative or non-cooperative solution to an optimal",
        "fiscal policy in the European Monetary Union. JOURNAL OF GAME",
        "THEORY, vol. 2, p. 9-12, ISSN: 2325-0046, doi: 10.5923/j.jgt.20130202.01"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La finanziarizzazione del capitalismo industriale: un fenomeno di carattere globale. STUDI ECONOMICI E SOCIALI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-8750"
        ],
        "journal": "XLVII",
        "csp": "p. 73-84, ISSN: 0391-8750",
        "anno": "2012",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2012). La finanziarizzazione del capitalismo industriale: un",
        "fenomeno di carattere globale. STUDI ECONOMICI E SOCIALI, vol. XLVII,",
        "p. 73-84, ISSN: 0391-8750"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "MACROECONOMIA,La teoria essenziale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-13-33508-3"
        ],
        "csp": "Padova:CEDAM, Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-33508-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORSELLI A (2012). MACROECONOMIA,La teoria essenziale. p. 1-268,",
        "Padova:CEDAM, Wolters Kluwer Italia, ISBN: 978-88-13-33508-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sostenibilit\u00e0 della spesa per welfare in Europa tra obiettivi sociali e crescita economica",
        "ISSN": [
          "0391-8750"
        ],
        "journal": "STUDI ECONOMICI E SOCIALI",
        "csp": "vol. 46, p. 57-89, ISSN: 0391-8750",
        "anno": "2011",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2011). La sostenibilit\u00e0 della spesa per welfare in Europa tra",
        "obiettivi sociali e crescita economica. STUDI ECONOMICI E SOCIALI, vol.",
        "46, p. 57-89, ISSN: 0391-8750"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La risorsa \u201ctempo\u201d nella teoria economica. IL PENSIERO ECONOMICO MODERNO, vol",
        "ISSN": [
          "1593-8522"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 47-57, ISSN: 1593-8522",
        "anno": "2011",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2011). La risorsa \u201ctempo\u201d nella teoria economica. IL",
        "PENSIERO ECONOMICO MODERNO, vol. XXXI, p. 47-57, ISSN:",
        "1593-8522"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mondo islamico, religione e crescita economica. NUOVA ECONOMIA E STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1126-0998"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 75-88, ISSN: 1126-0998",
        "anno": "2011",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2011). Mondo islamico, religione e crescita economica.",
        "NUOVA ECONOMIA E STORIA, vol. XVII, p. 75-88, ISSN: 1126-0998"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-176",
        "titolo": "L\u2019INSTABILIT\u00c0 DEL CAPITALISMO CONTEMPORANEO E I SUOI EFFETTI SUL SISTEMA ECONOMICO-SOCIALE GLOBALE. p",
        "ISBN": [
          "978-8895939247"
        ],
        "csp": "APRICENA:Malatesta Editrice, ISBN: 978-8895939247",
        "anno": "2011",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORSELLI A (2011). L\u2019INSTABILIT\u00c0 DEL CAPITALISMO",
        "CONTEMPORANEO E I SUOI EFFETTI SUL SISTEMA",
        "ECONOMICO-SOCIALE GLOBALE. p. 1-176, APRICENA:Malatesta",
        "Editrice, ISBN: 978-8895939247"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "LA CRISI DEL CAPITALISMO FINANZIARIO AMERICANO dalla finanza all\u2019economia reale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-435-9"
        ],
        "csp": "ENNA:Citt\u00e0 Aperta Edizioni/Kore University Press, ISBN: 978-88-8137-435-9",
        "anno": "2010",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORSELLI A (2010). LA CRISI DEL CAPITALISMO FINANZIARIO",
        "AMERICANO dalla finanza all\u2019economia reale. p. 1-120, ENNA:Citt\u00e0 Aperta",
        "Edizioni/Kore University Press, ISBN: 978-88-8137-435-9"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "NASCITA ED EVOLUZIONE DELLA BANCA CENTRALE EUROPEA, Aspetti istituzionali, economici e monetari. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-392-5"
        ],
        "csp": "ENNA:Citt\u00e0 Aperta Edizioni/Kore University Press, ISBN: 978-88-8137-392-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORSELLI A (2009). NASCITA ED EVOLUZIONE DELLA BANCA",
        "CENTRALE EUROPEA, Aspetti istituzionali, economici e monetari. p.",
        "1-208, ENNA:Citt\u00e0 Aperta Edizioni/Kore University Press, ISBN:",
        "978-88-8137-392-5"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "DOI 10.1108/JES-03-2015-0056"
        ],
        "titolo": "\u201cTheoretical approaches on the possible existence of a stabilising economic policy in Europe\u201d",
        "ISSN": [
          "0144-3585"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ECONOMIC STUDIES",
        "csp": "vol. 43, p. 815-834, ISSN: 0144-3585, doi: DOI 10.1108/JES-03-2015-0056",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2016). \u201cTheoretical approaches on the possible existence of",
        "a stabilising economic policy in Europe\u201d. JOURNAL OF ECONOMIC",
        "STUDIES, vol. 43, p. 815-834, ISSN: 0144-3585, doi: DOI",
        "10.1108/JES-03-2015-0056"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cL\u2019economia convenzionale nel processo decisionale\u201d. RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6468"
        ],
        "journal": "IV-VI",
        "csp": "p. 269-301, ISSN: 0035-6468",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2015). \u201cL\u2019economia convenzionale nel processo",
        "decisionale\u201d. RIVISTA DI POLITICA ECONOMICA, vol. IV-VI, p. 269-301,",
        "ISSN: 0035-6468"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14254/2071- 789X.2015/8-1/16"
        ],
        "titolo": "The decision-making process between convention and cognition",
        "ISSN": [
          "2071-789X"
        ],
        "journal": "ECONOMICS & SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 8, p. 205-221, ISSN: 2071-789X, doi: 10.14254/2071- 789X.2015/8-1/16",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2015). The decision-making process between convention",
        "and cognition. ECONOMICS & SOCIOLOGY, vol. 8, p. 205-221, ISSN:",
        "2071-789X, doi: 10.14254/2071- 789X.2015/8-1/16"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategies and Coordination Among the countries of the euro and the rest of the world . JOURNAL OF APPLIED ECONOMIC SCIENCES, vol",
        "ISSN": [
          "1843-6110"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 353-362, ISSN: 1843-6110",
        "anno": "2015",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2015). Strategies and Coordination Among the countries of",
        "the euro and the rest of the world . JOURNAL OF APPLIED ECONOMIC",
        "SCIENCES, vol. X, p. 353-362, ISSN: 1843-6110"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2014). The NCE vision and the NKE vision on the potential",
        "existence of a budget policy stabiliser in Europe. AKTUAL&#697;NI",
        "PROBLEMI EKONOM\u00ccKI, vol. ISSUE 3, p. 438-447, ISSN: 1993-6788"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/EP2014-002002"
        ],
        "titolo": "La decisione in economia tra razionalit\u00e0 ed evoluzione teorica",
        "ISSN": [
          "0390-6140"
        ],
        "journal": "ECONOMIA PUBBLICA",
        "csp": "vol. 2, p. 23-52, ISSN: 0390-6140, doi: 10.3280/EP2014-002002",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2014). La decisione in economia tra razionalit\u00e0 ed",
        "evoluzione teorica. ECONOMIA PUBBLICA, vol. 2, p. 23-52, ISSN:",
        "0390-6140, doi: 10.3280/EP2014-002002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2014). Structural interdependence of European economies.",
        "AKTUAL&#697;NI PROBLEMI EKONOM\u00ccKI, vol. ISSUE 8, p. 442-443,",
        "ISSN: 1993-6788"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.14254/2071-789X.2014/7-2/2"
        ],
        "titolo": "Contemporary capitalism between human action and social structure",
        "ISSN": [
          "2071-789X"
        ],
        "journal": "ECONOMICS & SOCIOLOGY",
        "csp": "vol. 7, p. 11-19, ISSN: 2071-789X, doi: 10.14254/2071-789X.2014/7-2/2",
        "anno": "2014",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2014). Contemporary capitalism between human action and",
        "social structure. ECONOMICS & SOCIOLOGY, vol. 7, p. 11-19, ISSN:",
        "2071-789X, doi: 10.14254/2071-789X.2014/7-2/2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.5923/j.jgt.20130202.01"
        ],
        "titolo": "Cooperative or non-cooperative solution to an optimal fiscal policy in the European Monetary Union",
        "ISSN": [
          "2325-0046"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF GAME THEORY",
        "csp": "vol. 2, p. 9-12, ISSN: 2325-0046, doi: 10.5923/j.jgt.20130202.01",
        "anno": "2013",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MORSELLI A (2013). Cooperative or non-cooperative solution to an optimal",
        "fiscal policy in the European Monetary Union. JOURNAL OF GAME",
        "THEORY, vol. 2, p. 9-12, ISSN: 2325-0046, doi: 10.5923/j.jgt.20130202.01"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "NASCITA ED EVOLUZIONE DELLA BANCA CENTRALE EUROPEA, Aspetti istituzionali, economici e monetari. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8137-392-5"
        ],
        "csp": "ENNA:Citt\u00e0 Aperta Edizioni/Kore University Press, ISBN: 978-88-8137-392-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "MORSELLI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORSELLI A (2009). NASCITA ED EVOLUZIONE DELLA BANCA",
        "CENTRALE EUROPEA, Aspetti istituzionali, economici e monetari. p.",
        "1-208, ENNA:Citt\u00e0 Aperta Edizioni/Kore University Press, ISBN:",
        "978-88-8137-392-5"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/A2",
    "progr": "10840",
    "nome": "MORSELLI Alessandro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato editoriale della rivista <<Mediterranean Journal of Human Rights>> University of Malta, Faculty of Law. (rivista scientifica di area 13 ai fini dell'ASN).",
        "periodo": "dal 08-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della Collana \u201cCollana di Studi Economici (CSE)\u201d, Malatesta Editrice, diretta dal Prof. U. de Girolamo.",
        "periodo": "dal 10-02-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno dal titolo \u201cDisoccupazione, criticit\u00e0 e proposte\u201d, Universit\u00e0 Kore di Enna.",
        "periodo": "dal 07-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno: \u201cLa Parit\u00e0 tra Fatti e Norme\u201d. La direttiva n.2006/54/CE e il suo recepimento\u201d. Argomento trattato: Politiche a sostegno dell\u2019occupazione femminile nell\u2019ambito della Strategia di Lisbona, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 Kore di Enna. Abstract pubblicato nella Rivista MEDITERRANEAN JOURNAL OF HUMAN RIGHT, Malta, vol. 13, n. 1, 2009, pp. 311-312.",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 11-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno dal titolo \u201cLa crisi finanziaria del 2007/2008\u201d, scenari e proposte. Universit\u00e0 Kore di Enna.",
        "periodo": "dal 14-12-2009 al 14-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cLa governance partecipativa come strumento di sviluppo\u201d. Convegno organizzato dall'ISPES-Istituto Studi Politici, Economici e Sociali. Sede operativa: Polo Universitario della Provincia di Agrigento.",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno dal titolo \u201cLa crisi del capitalismo industriale\u201d, Universit\u00e0 di Messina, sede di Modica.",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 13-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla IV Lezione del V Corso di Studi Politici. Tema trattato: \"La democrazia fantasma: crisi globali e perdita di sovranit\u00e0 dei popoli. Il commissariamento della politica ad opera della finanza\". Istituzione organizzativa: \"Accademia Nazionale della Politica\". Alto Patrocinio della Presidenza della Repubblica, del Parlamento Europeo, della Presidenza della Camera dei Deputati, della Presidenza del Senato della Repubblica, della Presidenza del Consiglio dei Ministri, della Presidenza della Regione Siciliana. Istituzione Culturale riconosciuta dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali nel 1997.",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \u201cBanche Centrali a confronto BCE vs FED\u201d. Relatori; prof. Maurizio Caserta, Ordinario di economia politica, Universit\u00e0 di Catania; prof. Giuseppe Ciccarone, Ordinario di politica economica, preside della Facolt\u00e0 di Economia, Dipardimento di Economia e Diritto, Universit\u00e0 di Roma \"La Sapienza\". Organizzato presso la Facolt\u00e0 di Economia, Dipartimento di Economia e Diritto, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Aula Marrama, Via del Castro Laurenziano, 9 - Roma.",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 23-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \u201cEfficienza dei parlamenti e sistemi elettorali: un modello teorico\u201d, relatore Prof. Maurizio Caserta, Ordinario di Economia politica, Universit\u00e0 di Catania. Organizzato presso la Facolt\u00e0 di Economia, Dipartimento di Economia e Diritto, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, Aula Marrama, Via del Castro Laurenziano, 9 - Roma.",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno \"Un'Europa possibile\", dalla crisi alla cooperazione. Relatore: Bruno Amoroso, docente di International economics, Professore Emerito, Universit\u00e0 di Roskilde. Facolt\u00e0 di Economia, Dipartimento di Economia e Diritto, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\".",
        "periodo": "dal 30-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore al Convegno sul tema \u201cInnovazione e ambiente: quali sfide per una transizione sostenibile\u201d. Relatori: prof. Piergiuseppe Morone, Ordinario di Politica economica, Universit\u00e0 di Roma-Unitelma Sapienza; prof. Alessandro Morselli, professore a contratto di Politica economica internazionale, Universit\u00e0 di Roma-Unitelma Sapienza.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Member of the Organising Committee for the International Workshop: \"The transition towards the European Bio-economy\", 25-27 May 2017, Gela, Sicily, Italy. Members of the Scientific Committee: P. Morone, University of Rome-Unitelma Sapienza; Mehrdad Arshadi, Swedish University; James Clark, University of York; Nicholas Gathergood, Tallinn University, Estonia; Cesare Imbriani, University of Rome-Unitelma Sapienza; Apostolis Koutinas, University of Athens. Alessandro Morselli, University of Rome-Unitelma Sapienza. http://www.bioeconomy-in-transition.eu/b ioeconomy-in-transition-gela/committees/",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno dal titolo: \u201cQuestioni di convivenza negli affetti, sul lavoro, in societ\u00e0\u201d, relatore Prof. Francesco Avallone (docente di psicologia del lavoro e delle organizzazioni), Magnifico Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Roma Unitelma Sapienza (Polo di Palermo, sede di Gela, Unitelma Sapienza).",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u201cResponsabile-Orientatore\u201d del progetto \u201cSostegno all\u2019Emersione delle Attivit\u00e0 non Regolari\u201d, cod. 1999/IT. 16.1.PO. 011/3.3.11/7.2.4/006. Progetto di ricerca ammesso a finanziamento con DDG n. 239/PIT/FP del 25/11/2005. Istituzione: \"Confcommercio Imprese per l\u2019Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 20-12-2006 al 20-12-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile Sede territoriale-Regione Sicilia della \u201cFondazione Nazionale di Studi Tonioliani\u201d (in onore di G. Toniolo, economista e sociologo), per l\u2019organizzazione di seminari e ricerche economiche. Presidente Prof. Romano Molesti, Ordinario di storia del pensiero economico.",
        "periodo": "dal 19-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza, studi e ricerche di \"Cultura d\u2019impresa\", Casa Circondariale di Bicocca \u2013 Catania (AS), Progetto ammesso a finanziamento, FSE 2007/2013 - CIP 2007.IT.051.PO.003/III/D/F/9.2.1/0169. Ministero di Grazia e Giustizia.",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 30-05-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \u201cBEST BOOK \u2013 BANCA OBIETTIVO S.P.A, associazione banche del territorio\", per il volume di A. Morselli: Nascita ed evoluzione della Banca centrale europea, Citt\u00e0 Aperta Edizioni/Kore University Press, Collana di studi giuridici, economici e sociali (4), dell\u2019Universit\u00e0 Kore di Enna, Troina (En), 2009, pp. 208, ISBN: 978-88-8137-392-5.",
        "periodo": "dal 18-12-2010 al 18-12-2010"
      },
      {
        "content": "Google Scholar https://scholar.google.it/citations?user=s3TZLhsAAAAJ&hl=it Indici citazioni: Citazioni 17 Indice H 2",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti a Contratto di Economia Politica, SECS-P/01, Dipartimento di Impresa e Management, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it). 01/01/2013 20/09/2016",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione articolo dal titolo: \"Una ricetta sbagliata per l\u2019Italia\u201d, presso www.lavoce.info (http://www.lavoce.info/archives/5889/po litiche-di-bilancio-economiche-sbaglaite -morselli/).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Docente affiliato \"Accademia Nazionale della Politica\". L'Accademia ha come finalit\u00e0 principale l\u2019alta formazione, la ricerca, lo studio e il dibattito, concernenti i temi della politica, l\u2019etica, la religione, la cultura, l\u2019arte, la storia, l\u2019economia, la scienza, l\u2019ambiente, il lavoro, la giustizia, la societ\u00e0, il territorio, il turismo, con una specifica vocazione a individuare e proporre soluzioni concrete ai problemi di governance pubblica. L'Accademia \u00e8 stata riconosciuta dal Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali nel 1997. Ha ricevuto l\u2019Alto patronato della Presidenza della Repubblica Italiana. Ha ottenuto i patrocini del Parlamento Europeo, della Presidenza del Senato della Repubblica, della Presidenza della Camera dei Deputati, della Presidenza del Consiglio dei Ministri, del Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali, del Ministero della Giovent\u00f9, della Presidenza della Regione Siciliana, della Presidenza dell\u2019Assemblea Regionale Siciliana, di Confindustria e di tanti altri enti pubblici territoriali.",
        "periodo": "dal 22-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio Ordinario della Societ\u00e0 Italiana degli Economisti (SIE).",
        "periodo": "dal 19-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti a Contratto di Politica Economica, SECS-P/02, Dipartimento di Impresa e Management, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti a Contratto di Politica Economica, SECS-P/02, Dipartimento di Economia e Finanza, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti a Contratto di Politica Economica, SECS-P/02, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti a Contratto di Economia Politica, SECS-P/01, Dipartimento di Economia e Finanza, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Guest Editorial. Pubblicazione Paper di Alessandro Morselli: \u201cContemporary Capitalism between Human Action and Social Structure\u201d, Economics & Sociology, vol. 7, No 2, 2014, pp. 11-19, ISSN 2306-3459 Online, ISSN 2071-789X Print, DOI: 10.14254/2071-789X.2014/7-2/2.",
        "periodo": "dal 02-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti integrativi a Contratto di Economia Politica, SECS-P/01, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti integrativi a Contratto di Economia Politica, SECS-P/01, Dipartimento di Economia e Finanza, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti integrativi a Contratto di Economia Politica, SECS-P/01, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti integrativi a Contratto di Politica Economica, SECS-P/01, Dipartimento di Economia e Finanza, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti integrativi a Contratto di Economia Politica, SECS-P/01, Dipartimento di Impresa e Management, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti integrativi a Contratto di Politica Economica, SECS-P/01, Dipartimento di Impresa e Management, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti integrativi a Contratto di Politica Economica, SECS-P/01, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 al Conferimento di Insegnamenti integrativi a Contratto di Politica Economica, SECS-P/01, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 LUISS Guido Carli-Roma, validit\u00e0 5 anni accademici (www.luiss.it).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia Applicata, Corso di Laurea in Studi Internazionali e Relazioni Euromediterranee (a.a. 2007/2008). Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 Kore di Enna.",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto , Corso \u201cON GLOBALIZATION\u201d (a.a. 2007-2008). \u201cMediterranean University Center - Scuola Superiore di Catania\u201d, Studi Universitari di Perfezionamento, Istituto Superiore per la Formazione di Eccellenza.",
        "periodo": "dal 10-12-2007 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto al Master di I\u00b0 livello in \u201cMediazione Sociale e Interculturale\u201d (a. a. 2007/2008). Universit\u00e0 Kore di Enna.",
        "periodo": "dal 13-02-2008 al 10-07-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Istituzioni di Economia Pubblica, Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza (a.a. 2007-2008). Universit\u00e0 Kore di Enna.",
        "periodo": "dal 23-03-2008 al 30-03-2009"
      },
      {
        "content": "Contrattista di Ricerca, Responsabile scientifico del progetto ricerca dal titolo \u201cNascita ed evoluzione della Banca centrale europea, aspetti istituzionali, economici e giuridici\u201d, Progetto ammesso a finanziamento \u201cSostegno Didattico, Orientamento e Ricerca\u201d. Accordo di programma\u201d tra la Provincia Regionale di Caltanissetta e l\u2019Universit\u00e0 Kore di Enna (2007-2009).",
        "periodo": "dal 05-09-2008 al 22-03-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia Politica, Corso di Laurea in Scienze Politiche Internazionali (a.a. 2008/2009). Universit\u00e0 Kore di Enna.",
        "periodo": "dal 20-09-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia Politica, Corso di Laurea in Sociologia (a.a. 2008/2009). Universit\u00e0 Kore di Enna.",
        "periodo": "dal 20-03-2009 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Scienza delle Finanze, , Corso di Laurea in Scienze Politiche Internazionali (a.a. 2009/2010). Universit\u00e0 Kore di Enna.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting Doctoral Researcher \u201cUniversity of Manchester\u201d, per il completamento della Tesi di Dottorato di Ricerca. 12/05/2010 20/09/2010",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 20-09-2010"
      },
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in \u201cScienze Economiche\u201d, Universit\u00e0 della Svizzera Italiana - Politecnico di studi aziendali.",
        "periodo": "dal 07-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto al Master Universitario Internazionale di II\u00b0 Livello Euromediterraneo in \"Health Management and Public Policies\", XI\u00b0 ed. (a.a. 2011-2012). CERISDI di Palermo (Centro Studi e Ricerche Direzionali. Ricerca e Formazione in Italia e nel bacino del Mediterraneo).",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 27-07-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto al Master di II\u00b0 Livello in Efficienza Energetica e Risorse Energetiche Alternative (a.a. 2010-2011). Universit\u00e0 Kore di Enna.",
        "periodo": "dal 02-03-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Istituzioni di Economia e Politica Economica, Corso di Laurea in Scienze del Servizio Sociale (a.a. 2011/2012). Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia Applicata, , Corso di Laurea in Scienze del Servizio Sociale (a.a. 2011/2012). Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Tecnico Scientifico dell\u2019ISPES (Istituto di Studi Politici e Sociali).",
        "periodo": "dal 16-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Istituzioni di Economia e Politica Economica, Corso di Laurea in Scienze del Servizio Sociale ( a.a. 2012/2013). Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Complementi di Politica Economica, Corso di Laurea in Economia (a.a. 2013/2014). Dipartimento di Economia e Diritto, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 17-09-2013 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia Politica, Corso di Laurea in Scienze del Servizio Sociale (a.a. 2013/2014). Dipartimento di Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 27-05-2014 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia Internazionale, Corso di Laurea in Scienze Economiche (a.a. 2014/2015). Dipartimento di Economia e Diritto, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \u201cLa Sapienza\u201d.",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnatario del Corso integrativo di Economia politica 2-esercitazioni, Dipartimento di Management, Corso di Laurea in Economics and Management. Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari, Venezia, a.a. 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia Politica, Corso di Laurea in Economics and Management (a.a. 2015/2016). Dipartimento di Management, Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari, Venezia.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnatario del Corso integrativo di Politica economica 1-esercitazioni, Dipartimento di Management, Corso di Laurea in Economics and Management. Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari, Venezia, a.a. 2015/2016.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "Articoli in corso di referaggio: 1) From nation-state to world society: an institutional reading of globalization. Rivista: Journal of Economic Issues. Primo referaggio positivo. In attesa del secondo; 2) From Keynes to a theoretical-political approach to conventional economics. Inviato il 27.04.2016. Rivista: Cambridge Journal of Economics (Awaiting Recommendation).",
        "periodo": "dal 27-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Politica Economica Internazionale, Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Giurisprudenza. Dipartimento di Scienze giuridiche ed economiche, Universit\u00e0 di Roma, Unitelma Sapienza.",
        "periodo": "dal 05-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto, \u201cMediterranean University Center - Scuola Superiore di Catania\u201d, Studi Universitari di Perfezionamento, Istituto Superiore per la Formazione di Eccellenza, Corso \u201cON GLOBALIZATION\u201d, a.a. 2007-2008, diretto dal Prof. Bruno Amoroso, professsore di International economics, Docente emerito, Universit\u00e0 di Roskilde, Danimarca.",
        "periodo": "dal 10-12-2007 al 08-05-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto al Master Universitario Internazionale di II\u00b0 Livello Euromediterraneo in \"Health Management and Public Policies\", XI\u00b0 ed. (a.a. 2011-2012). Presso CERISDI di Palermo (Centro Studi e Ricerche Direzionali. Ricerca e Formazione in Italia e nel bacino del Mediterraneo).",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 22-07-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione attivit\u00e0 di ricerca \u2013 programma di ricerca: \u201cCUPESSE\u201d (Cultural Pathways to Economic Self-Sufficiency and Entrepreneurship: Family Values and Youth Unemployment in Europe \u2013 CUPESSE is funded by the European Commission under the 7 Framework Programme of the European Union), Universit\u00e0 degli Studi di Catania, responsabile Prof. M. Caserta. Gruppo finanziato dall'Unione europea, Grant Agreement Number 613257.",
        "periodo": "dal 20-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del \u201cCentro Studi Federico Caff\u00e8\u201d di Roskilde-Italia, diretto Prof. Bruno Amoroso (Docente Emerito, Universit\u00e0 di Roskilde), sulle ricerche dell\u2019Economia Sociale e dei Mezzogiorni d'Europa.",
        "periodo": "dal 18-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione Polo Universitario di Palermo, sede di Gela, Universit\u00e0 di Roma, \"Unitelma Sapienza\". Direzione attivit\u00e0 universitarie didattiche e di ricerca (attivit\u00e0 in corso: organizzazione Summer School in \"Archeologia ed economia e gestione dei beni culturali; organizzazione International Workshop: \"The transition towards the European Bio-economy\".",
        "periodo": "dal 07-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of the Organising Committee for the International Workshop: \"The transition towards the European Bio-economy\", 25-27 May 2017, Gela, Sicily, Italy. Members of the Scientific Committee: P. Morone, University of Rome-Unitelma Sapienza; Mehrdad Arshadi, Swedish University; James Clark, University of York; Nicholas Gathergood, Tallinn University, Estonia; Cesare Imbriani, University of Rome-Unitelma Sapienza; Apostolis Koutinas, University of Athens. http://www.bioeconomy-in-transition.eu/b ioeconomy-in-transition-gela/committees/",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto ricerca dal titolo \u201cNascita ed evoluzione della Banca centrale europea, aspetti istituzionali, economici e giuridici\u201d, Progetto di ricerca ammesso a finanziamento \u201cSostegno Didattico, Orientamento e Ricerca\u201d - Accordo di programma\u201d tra la Provincia Regionale di Caltanissetta e l\u2019Universit\u00e0 Kore di Enna (prot. n. finanziamento 22719, reg. n. 176).",
        "periodo": "dal 05-09-2008 al 28-11-2010"
      }
    ]
  }
}