{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-99",
        "titolo": "Simondon et le design du futur",
        "ISBN": [
          "978-2-252-04020-1"
        ],
        "csp": "PARIS:Kliensieck, ISBN: 978-2-252-04020-1, Centre culturel international de Cerisy-la-Salle, 5-15 agosto 2013",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Bontems Vincent, Gilbert Simondon ou l\u2019invention du futur Actes de la d\u00e9cade des 5-15 ao\u00fbt 2013 du Centre culturel international de Cerisy-la-Salle. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CARROZZINI G (2016). Simondon et le design du futur. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Bontems Vincent, Gilbert Simondon ou l\u2019invention du futur Actes de la",
        "d\u00e9cade des 5-15 ao\u00fbt 2013 du Centre culturel international de",
        "Cerisy-la-Salle. p. 89-99, PARIS:Kliensieck, ISBN: 978-2-252-04020-1,",
        "Centre culturel international de Cerisy-la-Salle, 5-15 agosto 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "57-61",
        "titolo": "Simondialisation et tra(ns)ductions",
        "ISBN": [
          "978-2-252-04020-1"
        ],
        "csp": "PARIGI:Klincksieck, ISBN: 978-2-252-04020-1, Centre culturel international de Cerisy-la-Salle, 5-15 agosto 2013",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Bontems Vincent, Gilbert Simondon ou l\u2019invention du futur Actes de la d\u00e9cade des 5-15 ao\u00fbt 2013 du Centre culturel international de Cerisy-la-Salle . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CARROZZINI G (2016). Simondialisation et tra(ns)ductions. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Bontems Vincent, Gilbert Simondon ou l\u2019invention du futur Actes",
        "de la d\u00e9cade des 5-15 ao\u00fbt 2013 du Centre culturel international de",
        "Cerisy-la-Salle . p. 57-61, PARIGI:Klincksieck, ISBN: 978-2-252-04020-1,",
        "Centre culturel international de Cerisy-la-Salle, 5-15 agosto 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La contribution de Gilbert Simondon au naturalisme",
        "ISSN": [
          "2101-0714"
        ],
        "journal": "APPAREIL",
        "csp": "vol. 16, ISSN: 2101-0714",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARROZZINI G (2015). La contribution de Gilbert Simondon au",
        "naturalisme. APPAREIL, vol. 16, ISSN: 2101-0714"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-48",
        "titolo": "How to Invent a Form: An Inquiry into Gilbert Simondon's Philosophy of Perception",
        "ISBN": [
          "978-3-319-05100-0"
        ],
        "csp": "New York Dordrecht Heidelberg London:Springer, ISBN: 978-3-319-05100-0",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Alessandro Sarti - Federico Montanari - Francesco Galofaro, Morphogenesis and Individuation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARROZZINI G (2015). How to Invent a Form: An Inquiry into Gilbert",
        "Simondon's Philosophy of Perception. In: Autori vari. (a cura di):",
        "Alessandro Sarti - Federico Montanari - Francesco Galofaro,",
        "Morphogenesis and Individuation. p. 33-48, New York Dordrecht",
        "Heidelberg London:Springer, ISBN: 978-3-319-05100-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-208",
        "titolo": "Simondon: mito e oggetto tecnico",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7521-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7521-8",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Leghissa Enrico Manera, Filosofie del mito nel Novecento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G, BARDIN A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARROZZINI G, BARDIN A (2015). Simondon: mito e oggetto tecnico. In:",
        "(a cura di): Giovanni Leghissa Enrico Manera, Filosofie del mito nel",
        "Novecento. p. 199-208, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7521-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-93",
        "titolo": "Sobre el logos de la tecnolog\u00eda a la luz de algunos escritos de Gilbert Simondon",
        "ISBN": [
          "978-987-574-727-2"
        ],
        "csp": "BUENOS AIRES:Prometeo Libros, ISBN: 978-987-574-727-2",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Javier Blanco, Diego Parente, Pablo Rodr\u00edguez y Andr\u00e9s Vaccari, Amar a las m\u00e1quinas Cultura y t\u00e9cnica en Gilbert Simondon. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARROZZINI G (2015). Sobre el logos de la tecnolog\u00eda a la luz de algunos",
        "escritos de Gilbert Simondon. In: Aa.Vv.. (a cura di): Javier Blanco, Diego",
        "Parente, Pablo Rodr\u00edguez y Andr\u00e9s Vaccari, Amar a las m\u00e1quinas Cultura",
        "y t\u00e9cnica en Gilbert Simondon. p. 79-93, BUENOS AIRES:Prometeo Libros,",
        "ISBN: 978-987-574-727-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-83",
        "titolo": "Osservazioni sulla filosofia della tecnica di Fabio Minazzi in Teleologia della conoscenza ed escatologia della speranza",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-348-3"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5753-348-3",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Dario Generali, Le radici della razionalit\u00e0 critica: saperi, pratiche, teleologia. Studi offerti a Fabio Minazzi. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARROZZINI G (2015). Osservazioni sulla filosofia della tecnica di Fabio",
        "Minazzi in Teleologia della conoscenza ed escatologia della speranza. In:",
        "Aa.Vv.. (a cura di): Dario Generali, Le radici della razionalit\u00e0 critica: saperi,",
        "pratiche, teleologia. Studi offerti a Fabio Minazzi. vol. 1, p. 69-83,",
        "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5753-348-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "423-452",
        "titolo": "Francis Bacon in un corso inedito (1954-1955) di Giulio Preti",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-198-4"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5753-198-4, Varese, 28-29 ottobre 2011",
        "opera": "(a cura di): Fabio Minazzi, Sul bios theoretik\u00f2s di Giulio Preti. Problemi aperti e nuove prospettive del razionalismo critico europeo e lombardo alla luce dell\u2019Archivio inedito del filosofo pavese . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CARROZZINI G (2015). Francis Bacon in un corso inedito (1954-1955) di",
        "Giulio Preti. In: (a cura di): Fabio Minazzi, Sul bios theoretik\u00f2s di Giulio",
        "Preti. Problemi aperti e nuove prospettive del razionalismo critico europeo",
        "e lombardo alla luce dell\u2019Archivio inedito del filosofo pavese . p. 423-452,",
        "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5753-198-4,",
        "Varese, 28-29 ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-22",
        "titolo": "Ripartire dal lessico: Gilbert Simondon VS la French Theory?",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-416-0"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5752-416-0",
        "opera": "Jean-Hugues Barth\u00e9l\u00e9my. (a cura di): Giovanni Carrozzini, Abecedario simondoniano. Cinquanta parole-chiave. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "CARROZZINI G (2014). Ripartire dal lessico: Gilbert Simondon VS la",
        "French Theory?. In: Jean-Hugues Barth\u00e9l\u00e9my. (a cura di): Giovanni",
        "Carrozzini, Abecedario simondoniano. Cinquanta parole-chiave. p. 9-22,",
        "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5752-416-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una critica dell'ignava ratio: cenni per una possibile genealogia della laicit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0552-3702"
        ],
        "journal": "IL PROTAGORA",
        "csp": "vol. 19, p. 185-192, ISSN: 0552-3702",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARROZZINI G (2013). Per una critica dell'ignava ratio: cenni per una",
        "possibile genealogia della laicit\u00e0. IL PROTAGORA, vol. 19, p. 185-192,",
        "ISSN: 0552-3702"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ali\u00e9nation et travail chez Bataille et Simondon apr\u00e8s Hegel et Marx",
        "ISSN": [
          "0552-3702"
        ],
        "journal": "IL PROTAGORA",
        "csp": "vol. 20, p. 343-361, ISSN: 0552-3702",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARROZZINI G (2013). Ali\u00e9nation et travail chez Bataille et Simondon",
        "apr\u00e8s Hegel et Marx. IL PROTAGORA, vol. 20, p. 343-361, ISSN:",
        "0552-3702"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-177",
        "titolo": "La fabbrica dei fenomeni della fisica contemporanea: sull'esperienza scientifica come ontogenesi",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-390-8"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-390-8",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Giovanni Mari - Fabio Minazzi - Matteo Negro - Carlo Vinti, Epistemologia e soggettivit\u00e0. Oltre il relativismo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARROZZINI G (2013). La fabbrica dei fenomeni della fisica",
        "contemporanea: sull'esperienza scientifica come ontogenesi. In: Autori vari.",
        "(a cura di): Giovanni Mari - Fabio Minazzi - Matteo Negro - Carlo Vinti,",
        "Epistemologia e soggettivit\u00e0. Oltre il relativismo. p. 161-177,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-390-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "151-174",
        "titolo": "Il problema della tecnica nella riflessione di Preti",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-698-1"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5751-698-1, Accademia Toscana di Scienze e Lettere \"La Colombaria\" di Firenze, 10/05/2011",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Fabio Minazzi - Maria Grazia Sandrini, Il contributo di Giulio Preti al razionalismo critico europeo. Atti del convegno di Firenze (10 maggio 2011). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CARROZZINI G (2012). Il problema della tecnica nella riflessione di Preti.",
        "In: Autori vari. (a cura di): Fabio Minazzi - Maria Grazia Sandrini, Il",
        "contributo di Giulio Preti al razionalismo critico europeo. Atti del convegno",
        "di Firenze (10 maggio 2011). p. 151-174, Milano:Mimesis-Centro",
        "Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5751-698-1, Accademia Toscana di",
        "Scienze e Lettere \"La Colombaria\" di Firenze, 10/05/2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-312",
        "titolo": "Gilbert Simondon filosofo della mentalit\u00e9 technique. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-491-9"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5750-491-9",
        "anno": "2011",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARROZZINI G (2011). Gilbert Simondon filosofo della mentalit\u00e9",
        "technique. vol. unico, p. 1-312, Milano:Mimesis-Centro Internazionale",
        "Insubrico, ISBN: 978-88-5750-491-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "CARROZZINI G (2011). Simondoniana. Commento storico-critico analitico",
        "de L'individuazione alla luce delle nozioni di forma e d'informazione. vol. 2,",
        "p. 1-222, Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN:",
        "978-88-5750-266-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "CARROZZINI G (2011). L'individuazione alla luce delle nozioni di forma e",
        "d'informazione. vol. 1, p. 1-792, Milano:Mimesis-Centro Internazionale",
        "Insubrico, ISBN: 978-88-5750-266-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Gilbert Simondon: per un'assiomatica dei saperi. Dall'\"ontologia dell'individuo\" alla filosofia della tecnologia. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "88-8176-770-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Manni, ISBN: 88-8176-770-8",
        "anno": "2006",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARROZZINI G (2006). Gilbert Simondon: per un'assiomatica dei saperi.",
        "Dall'\"ontologia dell'individuo\" alla filosofia della tecnologia. vol. unico, p.",
        "1-272, LECCE:Manni, ISBN: 88-8176-770-8"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-99",
        "titolo": "Simondon et le design du futur",
        "ISBN": [
          "978-2-252-04020-1"
        ],
        "csp": "PARIS:Kliensieck, ISBN: 978-2-252-04020-1, Centre culturel international de Cerisy-la-Salle, 5-15 agosto 2013",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Bontems Vincent, Gilbert Simondon ou l\u2019invention du futur Actes de la d\u00e9cade des 5-15 ao\u00fbt 2013 du Centre culturel international de Cerisy-la-Salle. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CARROZZINI G (2016). Simondon et le design du futur. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Bontems Vincent, Gilbert Simondon ou l\u2019invention du futur Actes de la",
        "d\u00e9cade des 5-15 ao\u00fbt 2013 du Centre culturel international de",
        "Cerisy-la-Salle. p. 89-99, PARIS:Kliensieck, ISBN: 978-2-252-04020-1,",
        "Centre culturel international de Cerisy-la-Salle, 5-15 agosto 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La contribution de Gilbert Simondon au naturalisme",
        "ISSN": [
          "2101-0714"
        ],
        "journal": "APPAREIL",
        "csp": "vol. 16, ISSN: 2101-0714",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARROZZINI G (2015). La contribution de Gilbert Simondon au",
        "naturalisme. APPAREIL, vol. 16, ISSN: 2101-0714"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-93",
        "titolo": "Sobre el logos de la tecnolog\u00eda a la luz de algunos escritos de Gilbert Simondon",
        "ISBN": [
          "978-987-574-727-2"
        ],
        "csp": "BUENOS AIRES:Prometeo Libros, ISBN: 978-987-574-727-2",
        "opera": "Aa.Vv.. (a cura di): Javier Blanco, Diego Parente, Pablo Rodr\u00edguez y Andr\u00e9s Vaccari, Amar a las m\u00e1quinas Cultura y t\u00e9cnica en Gilbert Simondon. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARROZZINI G (2015). Sobre el logos de la tecnolog\u00eda a la luz de algunos",
        "escritos de Gilbert Simondon. In: Aa.Vv.. (a cura di): Javier Blanco, Diego",
        "Parente, Pablo Rodr\u00edguez y Andr\u00e9s Vaccari, Amar a las m\u00e1quinas Cultura",
        "y t\u00e9cnica en Gilbert Simondon. p. 79-93, BUENOS AIRES:Prometeo Libros,",
        "ISBN: 978-987-574-727-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-48",
        "titolo": "How to Invent a Form: An Inquiry into Gilbert Simondon's Philosophy of Perception",
        "ISBN": [
          "978-3-319-05100-0"
        ],
        "csp": "New York Dordrecht Heidelberg London:Springer, ISBN: 978-3-319-05100-0",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Alessandro Sarti - Federico Montanari - Francesco Galofaro, Morphogenesis and Individuation. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARROZZINI G (2015). How to Invent a Form: An Inquiry into Gilbert",
        "Simondon's Philosophy of Perception. In: Autori vari. (a cura di):",
        "Alessandro Sarti - Federico Montanari - Francesco Galofaro,",
        "Morphogenesis and Individuation. p. 33-48, New York Dordrecht",
        "Heidelberg London:Springer, ISBN: 978-3-319-05100-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "423-452",
        "titolo": "Francis Bacon in un corso inedito (1954-1955) di Giulio Preti",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-198-4"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5753-198-4, Varese, 28-29 ottobre 2011",
        "opera": "(a cura di): Fabio Minazzi, Sul bios theoretik\u00f2s di Giulio Preti. Problemi aperti e nuove prospettive del razionalismo critico europeo e lombardo alla luce dell\u2019Archivio inedito del filosofo pavese . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CARROZZINI G (2015). Francis Bacon in un corso inedito (1954-1955) di",
        "Giulio Preti. In: (a cura di): Fabio Minazzi, Sul bios theoretik\u00f2s di Giulio",
        "Preti. Problemi aperti e nuove prospettive del razionalismo critico europeo",
        "e lombardo alla luce dell\u2019Archivio inedito del filosofo pavese . p. 423-452,",
        "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5753-198-4,",
        "Varese, 28-29 ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ali\u00e9nation et travail chez Bataille et Simondon apr\u00e8s Hegel et Marx",
        "ISSN": [
          "0552-3702"
        ],
        "journal": "IL PROTAGORA",
        "csp": "vol. 20, p. 343-361, ISSN: 0552-3702",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CARROZZINI G (2013). Ali\u00e9nation et travail chez Bataille et Simondon",
        "apr\u00e8s Hegel et Marx. IL PROTAGORA, vol. 20, p. 343-361, ISSN:",
        "0552-3702"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-177",
        "titolo": "La fabbrica dei fenomeni della fisica contemporanea: sull'esperienza scientifica come ontogenesi",
        "ISBN": [
          "978-88-6655-390-8"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-390-8",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Giovanni Mari - Fabio Minazzi - Matteo Negro - Carlo Vinti, Epistemologia e soggettivit\u00e0. Oltre il relativismo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CARROZZINI G (2013). La fabbrica dei fenomeni della fisica",
        "contemporanea: sull'esperienza scientifica come ontogenesi. In: Autori vari.",
        "(a cura di): Giovanni Mari - Fabio Minazzi - Matteo Negro - Carlo Vinti,",
        "Epistemologia e soggettivit\u00e0. Oltre il relativismo. p. 161-177,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 978-88-6655-390-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "151-174",
        "titolo": "Il problema della tecnica nella riflessione di Preti",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-698-1"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5751-698-1, Accademia Toscana di Scienze e Lettere \"La Colombaria\" di Firenze, 10/05/2011",
        "opera": "Autori vari. (a cura di): Fabio Minazzi - Maria Grazia Sandrini, Il contributo di Giulio Preti al razionalismo critico europeo. Atti del convegno di Firenze (10 maggio 2011). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CARROZZINI G (2012). Il problema della tecnica nella riflessione di Preti.",
        "In: Autori vari. (a cura di): Fabio Minazzi - Maria Grazia Sandrini, Il",
        "contributo di Giulio Preti al razionalismo critico europeo. Atti del convegno",
        "di Firenze (10 maggio 2011). p. 151-174, Milano:Mimesis-Centro",
        "Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5751-698-1, Accademia Toscana di",
        "Scienze e Lettere \"La Colombaria\" di Firenze, 10/05/2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-312",
        "titolo": "Gilbert Simondon filosofo della mentalit\u00e9 technique. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-491-9"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis-Centro Internazionale Insubrico, ISBN: 978-88-5750-491-9",
        "anno": "2011",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARROZZINI G (2011). Gilbert Simondon filosofo della mentalit\u00e9",
        "technique. vol. unico, p. 1-312, Milano:Mimesis-Centro Internazionale",
        "Insubrico, ISBN: 978-88-5750-491-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Gilbert Simondon: per un'assiomatica dei saperi. Dall'\"ontologia dell'individuo\" alla filosofia della tecnologia. vol. unico, p",
        "ISBN": [
          "88-8176-770-8"
        ],
        "csp": "LECCE:Manni, ISBN: 88-8176-770-8",
        "anno": "2006",
        "autori": "CARROZZINI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CARROZZINI G (2006). Gilbert Simondon: per un'assiomatica dei saperi.",
        "Dall'\"ontologia dell'individuo\" alla filosofia della tecnologia. vol. unico, p.",
        "1-272, LECCE:Manni, ISBN: 88-8176-770-8"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C2",
    "progr": "16860",
    "nome": "CARROZZINI Giovanni",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretario di Redazione de Il Protagora. Rivista di Filosofia e cultura fondata nel 1959 da Bruno Widmar, Mimesis, Milano a partire dal gennaio 2009",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione Filosofia della Tecnologia: Gilbert Simondon e G\u00fcnther Anders, 11 maggio 2007 presso l\u2019Universit\u00e0 del Salento, nel quadro del Sesto ciclo seminariale Problemi aperti del pensiero contemporaneo, promosso dal Dipartimento di Filologia Classica e Scienze Filosofiche, dalla Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, dal Corso di Laurea in Filosofia, dal Corso di Laurea specialistica in Storia della Filosofia, dal Dottorato di ricerca in \u201cDiscipline storico-filosofiche\u201d dell\u2019Universit\u00e0 del Salento e con il patrocinio della Societ\u00e0 Filosofica Italiana \u2013 Sezione Salentina",
        "periodo": "dal 11-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento in occasione della presentazione del libro Gilbert Simondon: per un\u2019assiomatica dei saperi. Dall\u2019\u201contologia dell\u2019individuo\u201d alla filosofia della tecnologia (Manni, San Cesario di Lecce 2006). L\u2019iniziativa, svoltasi presso la Casa della Cultura (Milano) ha previsto gli interventi dei chiar. mi proff. Fabio Minazzi, Vittorio Morfino e Fulvio Papi, su Oggetto tecnico e spazio sociale. Riflessioni su Gilbert Simondon",
        "periodo": "dal 04-12-2007 al 04-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione Technique et humanisme. G\u00fcnther Anders et Gilbert Simondon presso la Maison des Sciences de l\u2019Homme di Paris-Nord, nel quadro del ciclo seminariale Simondon ou l'Encyclop\u00e9disme g\u00e9n\u00e9tique",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 25-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione Essere \u00e8 relazione. Il realismo di Gilbert Simondon, tenutasi nel corso del Convegno Internazionale Le forme della razionalit\u00e0: tra realismo e normativit\u00e0 (Convegno Internazionale - progetto PRIN 2005-2007), promosso dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia \u2013 Dipartimento di filosofia, linguistica e letterature",
        "periodo": "dal 02-04-2008 al 02-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione Il problema della tecnica nella riflessione di Ludovico Geymonat, tenutasi presso l\u2019Anpi Provinciale \u2013 Circolo l\u2019Incontro di Milano, nel corso del convegno Ludovico Geymonat, un maestro del Novecento. Il filosofo, il partigiano e il docente, sotto l\u2019Alto Patronato del Presidente della Repubblica",
        "periodo": "dal 24-11-2008 al 24-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione Jacques Lafitte et Gilbert Simondon : une g\u00e9n\u00e9alogie de la m\u00e9canologie ?, tenutasi presso l\u2019Ecole Normale des Hautes Etudes di Parigi \u2013 rue d\u2019Ulm, aula n. 92 \u2013 nel quadro del ciclo seminariale promosso dall\u2019Atelier Simondon e sostenuto dal GHPS, dal Laboratorio Pens\u00e9e des sciences e dal CAPHES",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 15-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione Les Tra(ns)ductions de Simondon : les traductions de Simondon en langue italienne (con il chiar. mo Prof. Charles Alunni) tenutasi presso l\u2019Ecole Normale des Hautes Etudes di Parigi \u2013 rue d\u2019Ulm, aula n. 92 \u2013 nel quadro del ciclo seminariale promosso dall\u2019Atelier Simondon e sostenuto dal GHPS, dal Laboratorio Pens\u00e9e des sciences e dal CAPHES",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 26-01-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento nel quadro della serata Un\u2019altra Filosofia: quando l\u2019uomo di cultura si proponeva di parlare per chi non aveva voce. Ricordo di Ludovico Geymonat partigiano, filosofo, maestro, nel centenario della nascita, nel corso del convegno C\u2019era una volta\u2026storie per il presente, tenutosi a Daverio (VA) e promosso dall\u2019Assessorato alla Cultura del Comune di Daverio. L\u2019iniziativa ha previsto gli interventi della prof.ssa Gisa Legatti e dei chiar. mi proff. Mario Geymonat e Fabio Minazzi",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 06-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione Il problema filosofico della tecnica attraverso le riflessioni di Gilbert Simondon e Jacques Lafitte, in occasione del XIX Convegno nazionale dei Dottorati di Ricerca in Filosofia La giovane filosofia italiana a Reggio Emilia, tenutosi dal 17 al 20 febbraio 2009, presso l\u2019Istituto Banfi",
        "periodo": "dal 17-02-2009 al 17-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione Esth\u00e9tique et techno-esth\u00e9tique: Mikel Dufrenne et Gilbert Simondon, tenutasipresso l\u2019Ecole Normale des Hautes Etudes di Parigi nel quadro del ciclo seminariale promosso dall\u2019Atelier Simondon e sostenuto dal GHPS, dal Laboratorio Pens\u00e9e des sciences e dal CAPHES",
        "periodo": "dal 20-01-2011 al 20-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione Il problema delle tecniche nella riflessione di Preti, tenutasi presso l\u2019Accademia Toscana di Scienze e Lettere \u201cLa Colombaria\u201d di Firenze, nel corso del convegno Il contributo di Giulio Preti nel quadro del razionalismo critico europeo",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata di studi Gilbert Simondon: in principio era la relazione, tenutasi il 19 maggio 2011 presso l\u2019Universit\u00e0 del Salento \u2013 Palazzo O. Paralgeli, Via Stampacchia 45, Lecce aule 42C e 32D \u2013 promossa dall\u2019Universit\u00e0 del Salento \u2013 Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Scienze sociali e della Comunicazione, Laboratoire Pens\u00e9e des Sciences, Centro Interuniversitario di Storia delle Scienze. Nel quadro della suddetta giornata di studi, si sono tenute le relazioni Il lessico di Gilbert Simondon e Gilbert Simondon filosofo della mentalit\u00e9 technique",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione Francis Bacon in un corso inedito (1954-1955) di Preti, tenutasi presso l\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria (Via Ravasi, n. 2 \u2013 Varese), nel corso del convegno Sul Bios theoretik\u00f3s di Giulio Preti. Problemi aperti e nuove prospettive del razionalismo critico europeo e lombardo alla luce dell\u2019Archivio inedito del filosofo pavese, promosso dal Centro Internazionale Insubrico \u201cCarlo Cattaneo\u201d e \u201cGiulio Preti\u201d per la Filosofia, l\u2019Epistemologia, le Scienze cognitive e la Storia della scienza e delle tecniche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria",
        "periodo": "dal 28-10-2011 al 28-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione Technoesth\u00e9tique et design, tenutasi presso l\u2019ENSCI (Ecole Nationale Sup\u00e9rieure de Cr\u00e9ation Industrielle) nel quadro del ciclo seminariale La Philosophie du Design organizzato dall\u2019ENSCI e dall\u2019Atelier Simondon e diretto da Vincent Bontems, con il sostegno della Fondation pour la Science (Centre de Synth\u00e8se)",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 19-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione Ali\u00e9nation et travail chez Bataille et Simondon, tenutasi presso il Grand Anphith\u00e9\u00e2tre de l\u2019ENSTA ParisTech, nel quadro della giornata di studi Simondon et Marx. Technique et politique, promossa dall\u2019Atelier Simondon e dal seminario Culture et Invention (MSH Paris Nord), sostenuta dal Centre de Synth\u00e8se, dal CAPHES (CNRS-ENS), dal LARSIM (CEA) e dall\u2019ENSTA ParisTech. Alla giornata di studi ha preso parte, fra gli altri, Bernard Stiegler, con una relazione su Economie politique et pharmacologie. Relire Marx et Simondon",
        "periodo": "dal 20-03-2012 al 20-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione Les mots et les choses du design, tenutasi presso l\u2019ENSCI (Ecole Nationale Sup\u00e9rieure de Cr\u00e9ation Industrielle) nel quadro del ciclo seminariale Simondon, Technoesth\u00e9tique et Design organizzato dall\u2019ENSCI e dall\u2019Atelier Simondon e diretto da Vincent Bontems, con il sostegno della Fondation pour la Science (Centre de Synth\u00e8se)",
        "periodo": "dal 08-04-2013 al 08-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda Simondialisation et Tra(ns)duction, moderata da Vincent Bontems, nel quadro del Colloque de Cerisy. Gilbert Simondon et l\u2019invention du futur, organizzato dal Centre Culturel International de Cerisy-la-Salle (Le Ch\u00e2teau, 50210 Cerisy-la-Salle-France), sous la direction de Jean-Hugues Barth\u00e9l\u00e9my et Vincent Bontems, tenutosi dal 5 al 15 agosto 2013.",
        "periodo": "dal 06-08-2013 al 06-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda Simondon et le devenir de la philosophie, moderata da Jean-Hugues Barth\u00e9l\u00e9my, nel quadro del Colloque de Cerisy. Gilbert Simondon et l\u2019invention du futur, organizzato dal Centre Culturel International de Cerisy-la-Salle (Le Ch\u00e2teau, 50210 Cerisy-la-Salle-France), sous la direction de Jean-Hugues Barth\u00e9l\u00e9my et Vincent Bontems, tenutosi dal 5 al 15 agosto 2013",
        "periodo": "dal 12-08-2013 al 12-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione alla tavola rotonda Techno-esth\u00e9tique et Design, moderata da Ludovic Duhem, nel quadro del Colloque de Cerisy. Gilbert Simondon et l\u2019invention du futur, organizzato dal Centre Culturel International de Cerisy-la-Salle (Le Ch\u00e2teau, 50210 Cerisy-la-Salle-France), sous la direction de Jean-Hugues Barth\u00e9l\u00e9my et Vincent Bontems, tenutosi dal 5 al 15 agosto 2013",
        "periodo": "dal 13-08-2013 al 13-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione Simondon et l\u2019invention du futur dans le design, nel quadro del Colloque de Cerisy. Gilbert Simondon et l\u2019invention du futur, organizzato dal Centre Culturel International de Cerisy-la-Salle (Le Ch\u00e2teau, 50210 Cerisy-la-Salle-France), sous la direction de Jean-Hugues Barth\u00e9l\u00e9my et Vincent Bontems, tenutosi dal 5 al 15 agosto 2013",
        "periodo": "dal 13-08-2013 al 13-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione Sul Galileo illuminista di Banfi e il problema della tecnica, tenutasi presso l\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria di Varese (Via Ravasi, n. 2), nel quadro del convegno internazionale Sul razionalismo critico di Antonio Banfi alla luce degli inediti del suo \u201carchivio segreto\u201d. La ragione quale meta-riflessione?, tenutosi a Varese il 25-26 ottobre 2013, promosso dal Centro Internazionale Insubrico \u201cCarlo Cattaneo\u201d e \u201cGiulio Preti\u201d per la Filosofia, l\u2019Epistemologia, le Scienze cognitive e la Storia della scienza e delle tecniche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria e sostenuto dalla Societ\u00e0 Filosofica Italiana \u2013 Sezione di Varese, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, dalla Regione Lombardia, dalla Provincia di Varese e dal Comune di Varese",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione Filosofia, scienze e tecniche nel Sommario di storia della filosofia di Mario Dal Pra, tenutasi presso l\u2019 l\u2019Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria di Varese (Via Ravasi, n. 2) e il Collegio Universitario Carlo Cattaneo Campus Universitario di Bizzozero (Via Dunat, n.3) nel quadro del convegno internazionale La filosofia nella storia della filosofia e della scienza: Mario Dal Pra nella \u201cscuola di Milano\u201d. La filosofia come riflessione critica sulle differenti tradizioni concettuali, tenutosi a Varese il 30-31 ottobre 2014, promosso dal Centro Internazionale Insubrico \u201cCarlo Cattaneo\u201d e \u201cGiulio Preti\u201d per la Filosofia, l\u2019Epistemologia, le Scienze cognitive e la Storia della scienza e delle tecniche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria e sostenuto dalla Societ\u00e0 Filosofica Italiana \u2013 Sezione di Varese, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, dalla Regione Lombardia, dalla Provincia di Varese e dal Comune di Varese",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione PRIN 2005/2007 - Forme della razionalit\u00e0 e problema del realismo - Coord. Prof. Carlo Vinti (D.M. n. 219 del 22 Dicembre 2005 - Approvazione dei programmi di ricerca cofinanziati 2005)",
        "periodo": "dal 22-12-2005 al 22-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione PRIN 2008/2010 - Epistemologia e soggettivit\u00e0: oltre il relativismo - Coord. Prof. Carlo Vinti (Decreto Ministeriale prot. n\u00b0 3 /Ric del 20 gennaio 2010 - Approvazione dei programmi di ricerca cofinanziati 2008)",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 20-01-2012"
      }
    ]
  }
}