{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Ricotti C, Cicciola E (2016). Palazzo Giustiniani. Una questione ancora",
        "aperta. p. 1-223, Roma:Fef\u00e9, ISBN: 978-88-95988-79-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1037/a0033740"
        ],
        "titolo": "Making Up Intelligence Scales: De Sanctis\u2019s and Binet\u2019s Tests, 1905 and After",
        "ISSN": [
          "1093-4510"
        ],
        "journal": "HISTORY OF PSYCHOLOGY",
        "csp": "vol. 17, p. 223-236, ISSN: 1093-4510, doi: 10.1037/a0033740",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Cicciola, R. Foschi, G.P. Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Cicciola, R. Foschi, G.P. Lombardo (2014). Making Up Intelligence",
        "Scales: De Sanctis\u2019s and Binet\u2019s Tests, 1905 and After. HISTORY OF",
        "PSYCHOLOGY, vol. 17, p. 223-236, ISSN: 1093-4510, doi:",
        "10.1037/a0033740"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "16-19",
        "titolo": "Palazzo Baleani una alternativa a Palazzo Giustiniani",
        "ISBN": [
          "978-88-492-2836-6"
        ],
        "csp": "Roma :Gangemi Editore , ISBN: 978-88-492-2836-6",
        "opera": "(a cura di): Castaldo C, Viani E, La case massoniche della URBS. Il patrimonio del Grande Oriente d'Italia Palazzo Giustiniani. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cicciola E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cicciola E (2014). Palazzo Baleani una alternativa a Palazzo Giustiniani. In:",
        "(a cura di): Castaldo C, Viani E, La case massoniche della URBS. Il",
        "patrimonio del Grande Oriente d'Italia Palazzo Giustiniani. p. 16-19, Roma",
        ":Gangemi Editore , ISBN: 978-88-492-2836-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-65",
        "titolo": "Alfred Binet e l'Ann\u00e9e Psychologique",
        "ISBN": [
          "9788820443443"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820443443",
        "opera": "G. Ceccarelli. (a cura di): G. Ceccarelli, Alfred Binet e la misura dell\u2019intelligenza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cicciola E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cicciola E (2013). Alfred Binet e l'Ann\u00e9e Psychologique. In: G. Ceccarelli.",
        "(a cura di): G. Ceccarelli, Alfred Binet e la misura dell\u2019intelligenza. p. 54-65,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820443443"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "I test di intelligenza di Alfred Binet e Sante De Sanctis",
        "ISBN": [
          "9788820443443"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820443443",
        "opera": "CECCARELLI G.. Alfred Binet e la misura dell'intelligenza",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Cicciola, R. Foschi, G. P. Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Cicciola, R. Foschi, G. P. Lombardo (2013). I test di intelligenza di Alfred",
        "Binet e Sante De Sanctis. In: CECCARELLI G.. Alfred Binet e la misura",
        "dell'intelligenza. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820443443"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-226",
        "doi": [
          "10.1037/a0033740"
        ],
        "titolo": "De Sanctis, Binet, and the Intelligence Test in Italy",
        "ISBN": [
          "9788499651088"
        ],
        "csp": "Barcellona:Societat Catalana d'Hist\u00f2ria de la Ci\u00e8ncia i de la T\u00e8cnica, ISBN: 9788499651088, doi: 10.1037/a0033740",
        "opera": "ROCA-ROSELL A.. History of Psychology. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Cicciola, R. Foschi, G. P. Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Cicciola, R. Foschi, G. P. Lombardo (2012). De Sanctis, Binet, and the",
        "Intelligence Test in Italy. In: ROCA-ROSELL A.. History of Psychology. p.",
        "223-226, Barcellona:Societat Catalana d'Hist\u00f2ria de la Ci\u00e8ncia i de la",
        "T\u00e8cnica, ISBN: 9788499651088, doi: 10.1037/a0033740"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-186",
        "titolo": "Sante De Sanctis, Vittorio Benussi e l'istituzione della \"quarta cattedra\" di Psicologia sperimentale nell'Universit\u00e0 di Padova",
        "ISBN": [
          "9788815232861"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815232861",
        "opera": "Le origini della psicologia italiana. Scienza e psicologia sperimentale tra '800 e '900. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cicciola E., Lombardo G. P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cicciola E., Lombardo G. P. (2011). Sante De Sanctis, Vittorio Benussi e",
        "l'istituzione della \"quarta cattedra\" di Psicologia sperimentale nell'Universit\u00e0",
        "di Padova. In: Le origini della psicologia italiana. Scienza e psicologia",
        "sperimentale tra '800 e '900. p. 169-186, Bologna:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815232861"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alfred Binet e il suo contesto. La nascita del primo test psicologico d\u2019intelligenza",
        "ISSN": [
          "2037-7975"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI STORIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 12, p. 84-99, ISSN: 2037-7975",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cicciola E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cicciola E (2009). Alfred Binet e il suo contesto. La nascita del primo test",
        "psicologico d\u2019intelligenza. GIORNALE DI STORIA CONTEMPORANEA,",
        "vol. 12, p. 84-99, ISSN: 2037-7975"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sante De Sanctis e Vittorio Benussi. Rapporti scientifici, istituzionali e personali nella storia della psicologia italiana attraverso una ricerca d\u2019archivio.",
        "ISSN": [
          "1125-5196"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI PSICOLOGIA",
        "csp": "vol. 26, p. 51-70, ISSN: 1125-5196",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lombardo GP, Cicciola E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lombardo GP, Cicciola E (2009). Sante De Sanctis e Vittorio Benussi.",
        "Rapporti scientifici, istituzionali e personali nella storia della psicologia",
        "italiana attraverso una ricerca d\u2019archivio.. RASSEGNA DI PSICOLOGIA,",
        "vol. 26, p. 51-70, ISSN: 1125-5196"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alfred Binet e le prime \u201cmisure\u201d dell\u2019intelligenza (1905-1908). PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "p. 165-203, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2008",
        "autori": "CICCIOLA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CICCIOLA E (2008). Alfred Binet e le prime \u201cmisure\u201d dell\u2019intelligenza",
        "(1905-1908). PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA",
        "SCIENZA, vol. XLV, p. 165-203, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/00207594.2008.10108486"
        ],
        "titolo": "Intelligence and politics: The history of Binet's intelligence test",
        "ISSN": [
          "0020-7594"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY",
        "csp": "vol. 43, p. 597, ISSN: 0020-7594, doi: 10.1080/00207594.2008.10108486",
        "anno": "2008",
        "autori": "R. FOSCHI, CICCIOLA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. FOSCHI, CICCIOLA E (2008). Intelligence and politics: The history of",
        "Binet's intelligence test. INTERNATIONAL JOURNAL OF PSYCHOLOGY,",
        "vol. 43, p. 597, ISSN: 0020-7594, doi: 10.1080/00207594.2008.10108486"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presentazione delle lettere di Vittorio Benussi (1905-1927) conservate nel Fondo Sante De Sanctis, 1893-1935. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "p. 249-307, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2008",
        "autori": "CICCIOLA E, LOMBARDO G.P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CICCIOLA E, LOMBARDO G.P (2008). Presentazione delle lettere di",
        "Vittorio Benussi (1905-1927) conservate nel Fondo Sante De Sanctis,",
        "1893-1935. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA",
        "SCIENZA, vol. XLV, p. 249-307, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The notion of \"double consciousness\" in Alfred Binet's psychological experimentalism",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "PHYSIS",
        "csp": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 43, p. 363-372, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. FOSCHI, E. CICCIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. FOSCHI, E. CICCIOLA (2006). The notion of \"double consciousness\" in",
        "Alfred Binet's psychological experimentalism. PHYSIS, RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 43, p. 363-372,",
        "ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1037/1093-4510.9.4.267"
        ],
        "titolo": "Politics and Naturalism in the 20th Century Psychology of Alfred Binet",
        "ISSN": [
          "1093-4510"
        ],
        "journal": "HISTORY OF PSYCHOLOGY",
        "csp": "vol. 9, p. 267-289, ISSN: 1093-4510, doi: 10.1037/1093-4510.9.4.267",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. FOSCHI, CICCIOLA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. FOSCHI, CICCIOLA E (2006). Politics and Naturalism in the 20th",
        "Century Psychology of Alfred Binet. HISTORY OF PSYCHOLOGY, vol. 9,",
        "p. 267-289, ISSN: 1093-4510, doi: 10.1037/1093-4510.9.4.267"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Clinical-differential approach of Sante De Sanctis in Italian scientific psychology",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "PHYSIS",
        "csp": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 43, N. 1-2, p. 443-457, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. LOMBARDO, CICCIOLA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. LOMBARDO, CICCIOLA E (2006). The Clinical-differential approach of",
        "Sante De Sanctis in Italian scientific psychology. PHYSIS, RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 43, N. 1-2, p.",
        "443-457, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1037/a0033740"
        ],
        "titolo": "Making Up Intelligence Scales: De Sanctis\u2019s and Binet\u2019s Tests, 1905 and After",
        "ISSN": [
          "1093-4510"
        ],
        "journal": "HISTORY OF PSYCHOLOGY",
        "csp": "vol. 17, p. 223-236, ISSN: 1093-4510, doi: 10.1037/a0033740",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Cicciola, R. Foschi, G.P. Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Cicciola, R. Foschi, G.P. Lombardo (2014). Making Up Intelligence",
        "Scales: De Sanctis\u2019s and Binet\u2019s Tests, 1905 and After. HISTORY OF",
        "PSYCHOLOGY, vol. 17, p. 223-236, ISSN: 1093-4510, doi:",
        "10.1037/a0033740"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "I test di intelligenza di Alfred Binet e Sante De Sanctis",
        "ISBN": [
          "9788820443443"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820443443",
        "opera": "CECCARELLI G.. Alfred Binet e la misura dell'intelligenza",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Cicciola, R. Foschi, G. P. Lombardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Cicciola, R. Foschi, G. P. Lombardo (2013). I test di intelligenza di Alfred",
        "Binet e Sante De Sanctis. In: CECCARELLI G.. Alfred Binet e la misura",
        "dell'intelligenza. Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820443443"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-65",
        "titolo": "Alfred Binet e l'Ann\u00e9e Psychologique",
        "ISBN": [
          "9788820443443"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820443443",
        "opera": "G. Ceccarelli. (a cura di): G. Ceccarelli, Alfred Binet e la misura dell\u2019intelligenza. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cicciola E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cicciola E (2013). Alfred Binet e l'Ann\u00e9e Psychologique. In: G. Ceccarelli.",
        "(a cura di): G. Ceccarelli, Alfred Binet e la misura dell\u2019intelligenza. p. 54-65,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820443443"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-186",
        "titolo": "Sante De Sanctis, Vittorio Benussi e l'istituzione della \"quarta cattedra\" di Psicologia sperimentale nell'Universit\u00e0 di Padova",
        "ISBN": [
          "9788815232861"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815232861",
        "opera": "Le origini della psicologia italiana. Scienza e psicologia sperimentale tra '800 e '900. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cicciola E., Lombardo G. P."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cicciola E., Lombardo G. P. (2011). Sante De Sanctis, Vittorio Benussi e",
        "l'istituzione della \"quarta cattedra\" di Psicologia sperimentale nell'Universit\u00e0",
        "di Padova. In: Le origini della psicologia italiana. Scienza e psicologia",
        "sperimentale tra '800 e '900. p. 169-186, Bologna:Il Mulino, ISBN:",
        "9788815232861"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "92-102",
        "titolo": "The origins of psychology in Rome: the contribution of Giuseppe Sergi (1841-1936)",
        "ISBN": [
          "978-88-8232-825-2"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa, ISBN: 978-88-8232-825-2",
        "opera": "J. BOS J. M. SINATRA EDS.. The History of the Human Sciences: an Open Atmosphere. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "CICCIOLA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CICCIOLA E (2010). The origins of psychology in Rome: the contribution of",
        "Giuseppe Sergi (1841-1936). In: J. BOS J. M. SINATRA EDS.. The History",
        "of the Human Sciences: an Open Atmosphere. p. 92-102, LECCE:Pensa,",
        "ISBN: 978-88-8232-825-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Presentazione delle lettere di Vittorio Benussi (1905-1927) conservate nel Fondo Sante De Sanctis, 1893-1935. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "p. 249-307, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2008",
        "autori": "CICCIOLA E, LOMBARDO G.P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CICCIOLA E, LOMBARDO G.P (2008). Presentazione delle lettere di",
        "Vittorio Benussi (1905-1927) conservate nel Fondo Sante De Sanctis,",
        "1893-1935. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA",
        "SCIENZA, vol. XLV, p. 249-307, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alfred Binet e le prime \u201cmisure\u201d dell\u2019intelligenza (1905-1908). PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "p. 165-203, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2008",
        "autori": "CICCIOLA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CICCIOLA E (2008). Alfred Binet e le prime \u201cmisure\u201d dell\u2019intelligenza",
        "(1905-1908). PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA",
        "SCIENZA, vol. XLV, p. 165-203, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1037/1093-4510.9.4.267"
        ],
        "titolo": "Politics and Naturalism in the 20th Century Psychology of Alfred Binet",
        "ISSN": [
          "1093-4510"
        ],
        "journal": "HISTORY OF PSYCHOLOGY",
        "csp": "vol. 9, p. 267-289, ISSN: 1093-4510, doi: 10.1037/1093-4510.9.4.267",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. FOSCHI, CICCIOLA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. FOSCHI, CICCIOLA E (2006). Politics and Naturalism in the 20th",
        "Century Psychology of Alfred Binet. HISTORY OF PSYCHOLOGY, vol. 9,",
        "p. 267-289, ISSN: 1093-4510, doi: 10.1037/1093-4510.9.4.267"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Clinical-differential approach of Sante De Sanctis in Italian scientific psychology",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "PHYSIS",
        "csp": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 43, N. 1-2, p. 443-457, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. LOMBARDO, CICCIOLA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. LOMBARDO, CICCIOLA E (2006). The Clinical-differential approach of",
        "Sante De Sanctis in Italian scientific psychology. PHYSIS, RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 43, N. 1-2, p.",
        "443-457, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The notion of \"double consciousness\" in Alfred Binet's psychological experimentalism",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "PHYSIS",
        "csp": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 43, p. 363-372, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2006",
        "autori": "R. FOSCHI, E. CICCIOLA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "R. FOSCHI, E. CICCIOLA (2006). The notion of \"double consciousness\" in",
        "Alfred Binet's psychological experimentalism. PHYSIS, RIVISTA",
        "INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 43, p. 363-372,",
        "ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C2",
    "progr": "19163",
    "nome": "CICCIOLA Elisabetta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Estensore della voce: G.P. Lombardo, E. Cicciola (2006), \u201cPsicologia Applicata\u201d, in AA.VV., Enciclopedia Filosofica Italiana, 2a ed., vol. 9, Centro di Studi Filosofici di Gallarate, Bompiani, Milano, pp. 9151-9153. ISBN: 88-452-5774-6.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "Referee della Rivista HISTORY OF PSYCHOLOGY dell'American Psycological Association (ISSN: 1093-4510, Fascia A per 11/C2) per gli articoli riguardanti la storia della psicologia francese e di Alfred Binet e la storia dei test mentali. Referaggio n. 116201-2009-0024; Referaggio n. 159497-2011-0164 ; Referaggio n. 219006-2013-0318.",
        "periodo": "dal 31-07-2009 al 13-12-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "R. FOSCHI, CICCIOLA E (2005). La notion de \u2018double consciousness\u2019 dans l\u2019experimentalisme psychologique d\u2019Alfred Binet. In: XXIInd International Congress of History of Science. Beijing 24-30 July, 2005.. p. 171, PECHINO:Chinese Academy of Sciences, Pechino, Cina, Beijing , 24-30 july 2005 (Relazione pubblicata R. FOSCHI, E. CICCIOLA (2006). The notion of \"double consciousness\" in Alfred Binet's psychological experimentalism. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 43, p. 363-372, ISSN: 0031-9414) dal 24-07-2005 al 30-07-2005",
        "periodo": "dal 24-07-2005 al 30-07-2005"
      },
      {
        "content": "G.P. Lombardo, E. Cicciola (2005), Sante De Sanctis et l\u2019approche clinique-differentiel dans la psychologie scientifique italienne. Paper presented at the XXIInd International Congress of History of Science, 24-30 July, Pechino, Symposium s34, The foundation of \u201cscientific\u201d psychology within the cultural, social, and institutional contexts of European and extra-European countries between the 19th and 20th centuries (Relazione pubblicata in G.P. Lombardo, E. Cicciola (2006), The clinical-differential approach of Sante De Sanctis in Italian scientific psychology, Physis. Rivista Internazionale di Storia della Scienza, 43, 1-2, 443-457; ISSN: 0031-9414)",
        "periodo": "dal 24-07-2005 al 30-07-2005"
      },
      {
        "content": "E. Cicciola (2005), Il contributo di Alfred Binet al V Congresso Internazionale di Psicologia. Comunicazione presentata al Convegno Nazionale \u201cCento anni dal 1905. Un secolo di psicologia in Italia\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, 11-12 Novembre 2005.",
        "periodo": "dal 11-11-2005 al 12-11-2005"
      },
      {
        "content": "R. FOSCHI, CICCIOLA E (2006). The early 20th century psychological applications and masonic policy: The cases of Paris and Rome. In: 38th Annual Meeting. CHEIRON, The International Society for the History of Behavioral and Social Sciences. Proceedings. New York at Sarah Lawrence College (Bronxville)., New York, June 29 - July 2, 2006.",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 02-07-2006"
      },
      {
        "content": "E. Cicciola (2007), Alfred Binet e il laboratorio di psicologia fisiologica della Sorbonne, Relazione presentata al I Congresso Internazionale di Psicotecnica ieri oggi e domani, Bari 14-16 Marzo 2007. Relazione pubblicata su: E. Cicciola (2009), Alfred Binet e il laboratorio di psicologia fisiologica della Sorbonne, in H. Gundlach, E. Lafuente, M. Sinatra, M. Sokal, G. Tanucci, eds., Psicotecnica ieri! Oggi? Domani?? Atti del I Congresso Internazionale. Bari 14-16 marzo 2007. I Volume, Aracne, Roma, pp. 67-80. ISBN: 978-88-548-2628-1. Vedi pdf allegato alle pubblicazioni).",
        "periodo": "dal 14-03-2007 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "G.P. Lombardo, E. Cicciola (2007), Sante De Sanctis, a pioneer of psychology in Rome at the turn of the 19th century. Poster session presented at the Joint Meeting of Cheiron The International Society for the History of Behavioral and Social Sciences and ESHHS European Society for the History of Human Sciences, University College Dublin, Dublin, Ireland, 25-29 June 2007, Book of the Abstracts, CHEIRON-ESHHS (pp. 12-13).",
        "periodo": "dal 25-06-2007 al 29-06-2007"
      },
      {
        "content": "E. Cicciola (2008), The origins of psychology in Rome: the contribution of Giuseppe Sergi (1841-1936). Poster session presented at the 27th Annual Conference of European Society for the History of the Human Sciences (ESHHS), Bari, 2-5 July 2008.",
        "periodo": "dal 02-07-2008 al 05-07-2008"
      },
      {
        "content": "R Foschi, E. Cicciola (2008), Intelligence and Politics: the history of Binet\u2019s intelligence test. Paper presented at the XXIX International Congress of Psychology. Berlin. 20-25 July 2008 (Abstract pubblicato su International Journal of Psychology, vedi allegato)",
        "periodo": "dal 20-07-2008 al 25-07-2008"
      },
      {
        "content": "E. Cicciola (2009), Alfred Binet e l\u2019Ann\u00e9e Psychologique. Comunicazione presentata all\u2019Incontro internazionale di studio nel 150\u00b0 anniversario della nascita di Binet: \u201cAlfred Binet e la misura dell\u2019intelligenza\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d Urbino, 8 e 9 Maggio 2009.",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 09-05-2009"
      },
      {
        "content": "E. Cicciola, R. Foschi, G.P. Lombardo (2010), De Sanctis, Binet, and the Intelligence Test in Italy, in Appropriation of Mental Measurement in Different Cultural Contexts. Fourth International Conference of the ESHS (European Society for the History of Science). Book of Abstracts. Barcelona, 18-20 November 2010, p. 103, Barcelona. ISBN: 9788499650241 (Relazione pubblicata come articolo E. Cicciola, R. Foschi, G.P. Lombardo (2014). Making Up Intelligence Scales: De Sanctis\u2019s and Binet\u2019s Tests, 1905 and After. HISTORY OF PSYCHOLOGY, vol. 17, p. 223-236, ISSN: 1093-4510, doi: 10.1037/a0033740)",
        "periodo": "dal 18-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "R. Foschi , E. Cicciola (2015). The education of the \"Republican citizenship\" during the Reign of Italy. Relazione al 34th annual meeting of the European Society for the History of the Human Sciences in Angers, July 7th-July 10th 2015. Angers, Francia, July 7th-July 10th 2015 (Relazione in corso di pubblicazione)",
        "periodo": "dal 07-07-2015 al 10-07-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Psicologia Dinamica e Clinica n. 146 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma con un progetto di ricerca biennale su: \u201cLa nascita della psicologia clinica in Italia nel primo e nel secondo dopoguerra\u201d, coordinato dal Prof. Giovanni Pietro Lombardo, professore Ordinario di Psicologia generale.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Travel Grant for 38th Annual Meeting. Cheiron, The International Society for the History of Behavioral and Social Sciences , June 29-July 2, 2006 Sarah Lawrence College, Bronxville, New York.",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 02-07-2006"
      },
      {
        "content": "Membro della European Society for the History of the Human Sciences",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Finanancial Assistance Program of the XXIX International Congress of Psychology - Berlin, July 20-25, 2008.",
        "periodo": "dal 20-07-2008 al 25-07-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Allieva del Dottorato di Ricerca in Storia della Scienza (ciclo XVIII) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari dove consegue il titolo di Dottore di Ricerca nel maggio 2006 discutendo una tesi finale di Storia della Psicologia su \u201cLa psicologia sperimentale di Alfred Binet e lo studio dell\u2019intelligenza\u201d (vedi giudizio allegato)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Borsista dell'Universit\u00e0 Sapienza di Roma per un corso di perfezionamento all'estero svolto presso l\u2019Universit\u00e9 Ren\u00e9 Descartes (Paris V).",
        "periodo": "dal 20-02-2003 al 19-01-2004"
      },
      {
        "content": "Contratto dal 1-05-2004 al 30-06-2004 presso il Dipartimento di Psicologia dei Processi di Sviluppo e Socializzazione, della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, su richiesta del prof. Guido Cimino, per ricerche bibliografiche, d\u2019archivio catalogazione del materiale presso biblioteche e istituti di Roma e Parigi.",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Contratto dal 20-06-2005 al 31-07-2005 nell\u2019ambito del progetto del Ministero della Salute \u201cFattori di Rischio in et\u00e0 evolutiva\u201d, su richiesta del prof. Giovanni Pietro Lombardo, per ricerche bibliografiche ed elaborazione dati.",
        "periodo": "dal 20-06-2005 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "2 Contratti di collaborazione all\u2019attivit\u00e0 didattica dell\u2019insegnamento di Psicologia e psicoanalisi in Italia nel primo dopoguerra tenuto dal Prof. Adriano Ossicini, presso la Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma (Anni Accademici 2006-2007 e 2007-2008)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 28-02-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Storia della psicologia presso la Facolt\u00e0 di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (Anno Accademico 2006-2007)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "2 contratti presso il Dipartimento di Psicologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, su richiesta del prof. Luciano Mecacci, per ricerche bibliografiche e reperimento di materiali a stampa, fonti documentarie, fondi archivistici, ecc. presso istituti, biblioteche e archivi di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Psicologia generale II presso la Facolt\u00e0 di filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila (Anno Accademico 2007-2008 - insegnamento secondo semestre)",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Psicologia generale I presso la Facolt\u00e0 di filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Aquila (Anno Accademico 2007-2008 - insegnamento primo semestre)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Storia della Psicologia dello sviluppo (Corso di laurea triennale L-24 Scienze e tecniche psicologiche per l'Analisi dei Processi Psichici nello Sviluppo e nella Salute ) presso la Facolt\u00e0 di Psicologia dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 09-02-2010"
      },
      {
        "content": "Borsista del Dipartimento di Psicologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze per eseguire il programma di ricerca dal titolo \"Catalogazione e analisi storico-critica del Fondo Francesco De Sarlo\".",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-08-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dal titolo: La psicologia differenziale e della personalit\u00e0 nell\u2019Italia del primo Novecento. Progetto della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Coordinatore: Prof. Giovanni Pietro Lombardo.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Allieva del Dottorato di Ricerca in Storia della Scienza (ciclo XVIII) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari dove consegue il titolo di Dottore di Ricerca nel maggio 2006 discutendo una tesi finale di Storia della Psicologia su \u201cLa psicologia sperimentale di Alfred Binet e lo studio dell\u2019intelligenza\u201d (relatore Prof. Guido Cimino) (vedi giudizio allegato)",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 19-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca intitolato: Aspetti e problemi della psicologia italiana tra Ottocento e Novecento. Progetto MIUR -COFIN. Coordinatore nazionale prof. Guido Cimino. Partecipa all'Unit\u00e0 di ricerca riguardante \u201cLa psicologia delle differenze individuali e della personalit\u00e0 in Italia tra Ottocento e Novecento\u201d (Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 Locale Prof. Giovanni Pietro Lombardo dell'Universit\u00e0 Sapienza di Roma).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca intitolato: \"Le ricerche sperimentali sull\u2019ipnosi e sulla suggestione in Italia: il contributo di Sante De Sanctis e del gruppo romano\". Progetto della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Coordinatore: Prof. Guido Cimino.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca come frequentatore scientifico presso il Centro Koyr\u00e9 dell\u2019Ecole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, collaborando con la Prof.ssa Jaqueline Carroy durante il soggiorno di perfezionamento all'estero con borsa di studio annuale della Universit\u00e0 Sapienza di Roma (Frutto di questa collaborazione \u00e8 stato l'articolo del 2004, in collaborazione conR. Foschi: Bibliographie sur l\u2019histoire de la psychologie et de la psychanalyse en Italie. POUR L'HISTOIRE DES SCIENCES DE L'HOMME, Bulletin de Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise pour l'Histoire des sciences de l'homme, vol. 26, p. 105-127, ISSN: 1764-1039).",
        "periodo": "dal 20-02-2003 al 20-01-2004"
      },
      {
        "content": "Corso di perfezionamento all\u2019estero con borsa di studio annuale presso l\u2019Universit\u00e9 Ren\u00e9 Descartes (Paris V). Collaborazione con la cattedra di Psicologia Sperimentale e Storia della Psicologia del prof. Serge Nicolas. La collaborazione con il Prof. Nicolas aveva gi\u00e0 portato alla traduzione del suo volume di Storia della Psicologia. Cfr. E. Cicciola, Storia della Psicologia, Traduzione italiana del volume di S. Nicolas (2001), Histoire de la psychologie, edito dal Centro Scientifico Editore, Torino., p. 1-144.",
        "periodo": "dal 20-02-2003 al 20-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca intitolato: I rapporti scientifici e istituzionali tra gli psicologi italiani nella prima met\u00e0 del Novecento. Progetto della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Coordinatore: Prof. Giovanni Pietro Lombardo.",
        "periodo": "dal 01-08-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca del Ministero della Salute dal titolo: Indicatori di rischio in et\u00e0 evolutiva. Coordinatore nazionale Prof.ssa Maria D\u2019Alessio. Partecipa alla ricerca dell'Unit\u00e0 operativa coordinata dal Prof. Giovanni Pietro Lombardo dell'Universit\u00e0 Sapienza di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo: Sante De Sanctis e la nascita della psicologia clinica a Roma. Progetto della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Coordinatore: Prof. Giovanni Pietro Lombardo.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo: La psicologia all'Universit\u00e0 di Roma tra 800 e 900. Genesi e percorsi tra scienze filosofico-pedagogiche e scienze medico-naturali. Progetto d\u2019Ateneo- Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Responsabile: Prof.ssa Maria Serena Veggetti.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo: William James e la sua influenza sulla psicologia italiana. Progetto della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Coordinatore: Prof. Guido Cimino.",
        "periodo": "dal 01-08-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca del Ministero della Giustizia dal titolo: Indicatori di rischio in et\u00e0 evolutiva. Progetto in collaborazione con il Dipartimento giustizia minorile. Partecipa all'unit\u00e0 operativa coordinata dal Prof. Giovanni Pietro Lombardo dell'Universit\u00e0 Sapienza di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo: L\u2019influenza della psicologia francese, americana e mitteleuropea sulla psicologia italiana. Progetto della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Coordinatore: Prof. Guido Cimino.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo: La psicologia clinica in Italia nel primo e nel secondo dopoguerra. Progetto della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Coordinatore: Prof. Giovanni Pietro Lombardo.",
        "periodo": "dal 01-08-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo: Il contributo degli scienziati italiani alla storia delle neuroscienze nell\u2019Ottocento. Progetto della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Coordinatore: Prof. Guido Cimino.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo: Il ruolo scientifico e istituzionale di Sante De Sanctis nella psicologia sperimentale italiana e i suoi rapporti internazionali. Progetto della Facolt\u00e0 di Psicologia 1 dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma. Coordinatore: Prof. Giovanni Pietro Lombardo.",
        "periodo": "dal 01-08-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo: Lo studio psicologico dell'esperienza soggettiva del tempo nella prima met\u00e0 del Novecento in Italia. Coordinatore: Prof. Guido Cimino. PROGETTO ATENEO FEDERATO di Scienza e Tecnologia AST (LA SAPIENZA)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo: Il ruolo scientifico e istituzionale di Sante De Sanctis nella psicologia sperimentale italiana e i suoi rapporti internazionali - Seconda parte. Coordinatore: Prof. Giovanni Pietro Lombardo. Progetto ATENEO FEDERATO di Scienza e Tecnologia AST (LA SAPIENZA)",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa al programma di ricerca intitolato: \"La Psicologia a Roma: genesi e rapporti internazionali\" Ricerche di ATENEO FEDERATO (ex ricerche di FACOLT\u00c0) di Scienza e della Tecnologia AST. Coordinatore: Prof. Giovanni Pietro Lombardo.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Catalogazione e analisi storico-critica del Fondo Francesco De Sarlo. Progetto FIRB 2006 \u2013 Archivi storici della psicologia italiana. Partecipa all\u2019unit\u00e0 di ricerca diretta dal prof. Luciano Mecacci dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (vincitrice di una borsa di studio )",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca dal titolo \"Teoria della mente e modelli identificativi proposti in TV: il ruolo delle abilit\u00e0 mentalistiche come fattore di protezione in preadolescenza\", Ateneo Federato 2009",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dal titolo: Per una storia della psicologia italiana. Un' analisi qualitativa e quantitativa (anno finanziamento 2009). Responsabile Prof. Renato Foschi. Progetto di Ricerca Universitaria della Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dal titolo: Psicologia, trattamenti sanitari obbligatori e costituzione: dalla legge Basaglia al caso Mastrogiovanni\", Universit\u00e0 Sapienza di Roma 2010. Responsabile Prof. Renato Foschi.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-05-2012"
      }
    ]
  }
}