{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/RIP2016-002002"
        ],
        "titolo": "Fra storia e natura: la psichiatria antiriduzionista di Silvano Arieti",
        "ISSN": [
          "0391-6081"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PSICOLOGIA",
        "csp": "vol. 2016, p. 153-179, ISSN: 0391-6081, doi: 10.3280/RIP2016-002002",
        "anno": "2016",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passione R (2016). Fra storia e natura: la psichiatria antiriduzionista di",
        "Silvano Arieti. RICERCHE DI PSICOLOGIA, vol. 2016, p. 153-179, ISSN:",
        "0391-6081, doi: 10.3280/RIP2016-002002"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0957154X14559336"
        ],
        "titolo": "Epistemological Issues in the History of Italian Psychiatry: the Contribution of Gaetano Perusini (1879-1915)",
        "ISSN": [
          "0957-154X"
        ],
        "journal": "HISTORY OF PSYCHIATRY",
        "csp": "vol. 26, p. 460-469, ISSN: 0957-154X, doi: 10.1177/0957154X14559336",
        "anno": "2015",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passione R (2015). Epistemological Issues in the History of Italian",
        "Psychiatry: the Contribution of Gaetano Perusini (1879-1915). HISTORY",
        "OF PSYCHIATRY, vol. 26, p. 460-469, ISSN: 0957-154X, doi:",
        "10.1177/0957154X14559336"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Perusini, Gaetano",
        "opera": "Dizionario biografico degli italiani. vol. 82, p. 541-543, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 978-88-12-00032-6",
        "anno": "2015",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Passione R (2015). Perusini, Gaetano. In: Dizionario biografico degli",
        "italiani. vol. 82, p. 541-543, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN:",
        "978-88-12-00032-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rinnovare la medicina. La questione del metodo in Giulio Alfredo Maccacaro",
        "ISSN": [
          "1129-6437"
        ],
        "journal": "RIVISTA SPERIMENTALE DI FRENIATRIA",
        "csp": "p. 57-78, ISSN: 1129-6437",
        "anno": "2013",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passione R (2013). Rinnovare la medicina. La questione del metodo in",
        "Giulio Alfredo Maccacaro. RIVISTA SPERIMENTALE DI FRENIATRIA, p.",
        "57-78, ISSN: 1129-6437"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-45",
        "titolo": "L'uomo al lavoro: un capitolo di storia del positivismo",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6769-7"
        ],
        "csp": "Aracne, ISBN: 978-88-548-6769-7",
        "opera": "(a cura di): Antonelli M;Zocchi P, Psicologi in fabbrica. Storie e fonti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Passione R (2013). L'uomo al lavoro: un capitolo di storia del positivismo.",
        "In: (a cura di): Antonelli M;Zocchi P, Psicologi in fabbrica. Storie e fonti. p.",
        "21-45, Aracne, ISBN: 978-88-548-6769-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Per un'epistemologia della complessit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6408-5"
        ],
        "journal": "Gaetano Perusini nella storia della psichiatria italiana",
        "csp": "ISBN: 978-88-548-6408-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Passione R (2013). Per un'epistemologia della complessit\u00e0. Gaetano",
        "Perusini nella storia della psichiatria italiana. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-6408-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giuseppina Cattani",
        "opera": "(a cura di): Focaccia M Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane. p. 196-202, bologna:Pendragon, ISBN: 978-8865981047",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Passione R (2012). Giuseppina Cattani. In: (a cura di): Focaccia M",
        "Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane. p. 196-202,",
        "bologna:Pendragon, ISBN: 978-8865981047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Amalia Moretti Foggia",
        "opera": "(a cura di): Focaccia M. Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane. p. 211-214, bologna:Pendragon, ISBN: 978-8865981047",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Passione R (2012). Amalia Moretti Foggia. In: (a cura di): Focaccia M.",
        "Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane. p. 211-214,",
        "bologna:Pendragon, ISBN: 978-8865981047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Maria Candida Medina Coeli",
        "opera": "(a cura di): Focaccia M Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane (secoli XVIII-XX), vol. I architette, chimiche, fisiche, dottoresse. p. 179-181, BOLOGNA:Pendragon, ISBN: 978-8865981047",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Passione R (2012). Maria Candida Medina Coeli. In: (a cura di): Focaccia",
        "M Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane (secoli",
        "XVIII-XX), vol. I architette, chimiche, fisiche, dottoresse. p. 179-181,",
        "BOLOGNA:Pendragon, ISBN: 978-8865981047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rita Levi Montalcini",
        "opera": "(a cura di): Focaccia M. Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane. p. 253-265, Bologna:Pndragon, ISBN: 978-8865981047",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Passione R (2012). Rita Levi Montalcini. In: (a cura di): Focaccia M.",
        "Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane. p. 253-265,",
        "Bologna:Pndragon, ISBN: 978-8865981047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Filomena Nitti Bovet",
        "opera": "(a cura di): Focaccia M Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane (secoli XVIII-XX). Vol. 1:architette, chimiche, fisiche, dottoresse. p. 79-84, bologna:Pendragon, ISBN: 978-8865981047",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Passione R (2012). Filomena Nitti Bovet. In: (a cura di): Focaccia M",
        "Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane (secoli XVIII-XX).",
        "Vol. 1:architette, chimiche, fisiche, dottoresse. p. 79-84,",
        "bologna:Pendragon, ISBN: 978-8865981047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Maria Montessori",
        "opera": "(a cura di): Focaccia M. Linguerri S., Dizionario biografico delle scienziate italiane. p. 203-210, bologna:Pendragon, ISBN: 978-8865981047",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Passione R (2012). Maria Montessori. In: (a cura di): Focaccia M. Linguerri",
        "S., Dizionario biografico delle scienziate italiane. p. 203-210,",
        "bologna:Pendragon, ISBN: 978-8865981047"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Le origini della psicologia del lavoro in Italia. Nascita e declino di un'utopia liberale",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4926-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-4926-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Passione R (2012). Le origini della psicologia del lavoro in Italia. Nascita e",
        "declino di un'utopia liberale. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-568-4926-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Cani e banane\": i rapporti fra psichiatria e medicina nell'opera di Giulio Alfredo Maccacaro",
        "ISSN": [
          "0393-2834"
        ],
        "journal": "TEORIE & MODELLI",
        "csp": "p. 7-40, ISSN: 0393-2834",
        "anno": "2011",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passione R (2011). \"Cani e banane\": i rapporti fra psichiatria e medicina",
        "nell'opera di Giulio Alfredo Maccacaro. TEORIE & MODELLI, p. 7-40,",
        "ISSN: 0393-2834"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "L'AQUILA:Edizioni L'Una",
        "titolo": "Angelo Camillo De Meis medico e storico della medicina",
        "ISBN": [
          "978-88-96319-13-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96319-13-0",
        "opera": "PASSIONE R. (a cura di): PASSIONE R (Premessa di Marco Segala), Angelo Camillo De Meis. Scritti medici e filosofici",
        "anno": "2011",
        "autori": "PASSIONE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASSIONE R (2011). Angelo Camillo De Meis medico e storico della",
        "medicina. In: PASSIONE R. (a cura di): PASSIONE R (Premessa di Marco",
        "Segala), Angelo Camillo De Meis. Scritti medici e filosofici.",
        "L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN: 978-88-96319-13-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fra \"mistica della scienza\" e bisogno d'etica. Ugo Cerletti e l'elettroshock",
        "ISSN": [
          "1720-609X"
        ],
        "journal": "ANTHROPOS & IATRIA",
        "csp": "p. 21-30, ISSN: 1720-609X",
        "anno": "2010",
        "autori": "PASSIONE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASSIONE R (2010). Fra \"mistica della scienza\" e bisogno d'etica. Ugo",
        "Cerletti e l'elettroshock. ANTHROPOS & IATRIA, p. 21-30, ISSN:",
        "1720-609X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La costruzione del soggetto. Le origini storiche della ricerca psicologica - Kurt Danziger",
        "ISSN": [
          "1972-1293"
        ],
        "journal": "HUMANA.MENTE",
        "csp": "vol. 3, p. 221-226, ISSN: 1972-1293",
        "anno": "2009",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passione R (2009). La costruzione del soggetto. Le origini storiche della",
        "ricerca psicologica - Kurt Danziger. HUMANA.MENTE, vol. 3, p. 221-226,",
        "ISSN: 1972-1293"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "REGGIO EMILIA:Aliberti",
        "titolo": "Ugo Cerletti. Il romanzo dell'elettroshock",
        "ISBN": [
          "978-88-7424-216-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7424-216-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Passione R (2007). Ugo Cerletti. Il romanzo dell'elettroshock. REGGIO",
        "EMILIA:Aliberti, ISBN: 978-88-7424-216-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Ugo Cerletti",
        "ISBN": [
          "9788846478238"
        ],
        "journal": "Scritti sull'elettroshock",
        "csp": "ISBN: 9788846478238",
        "anno": "2006",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Passione R (2006). Ugo Cerletti. Scritti sull'elettroshock.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846478238"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "PASSIONE R (2006). Ugo Cerletti. Scritti sull'elettroshock. p. 219-226,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 88-464-7823-1"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/RIP2016-002002"
        ],
        "titolo": "Fra storia e natura: la psichiatria antiriduzionista di Silvano Arieti",
        "ISSN": [
          "0391-6081"
        ],
        "journal": "RICERCHE DI PSICOLOGIA",
        "csp": "vol. 2016, p. 153-179, ISSN: 0391-6081, doi: 10.3280/RIP2016-002002",
        "anno": "2016",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passione R (2016). Fra storia e natura: la psichiatria antiriduzionista di",
        "Silvano Arieti. RICERCHE DI PSICOLOGIA, vol. 2016, p. 153-179, ISSN:",
        "0391-6081, doi: 10.3280/RIP2016-002002"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0957154X14559336"
        ],
        "titolo": "Epistemological Issues in the History of Italian Psychiatry: the Contribution of Gaetano Perusini (1879-1915)",
        "ISSN": [
          "0957-154X"
        ],
        "journal": "HISTORY OF PSYCHIATRY",
        "csp": "vol. 26, p. 460-469, ISSN: 0957-154X, doi: 10.1177/0957154X14559336",
        "anno": "2015",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passione R (2015). Epistemological Issues in the History of Italian",
        "Psychiatry: the Contribution of Gaetano Perusini (1879-1915). HISTORY",
        "OF PSYCHIATRY, vol. 26, p. 460-469, ISSN: 0957-154X, doi:",
        "10.1177/0957154X14559336"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rinnovare la medicina. La questione del metodo in Giulio Alfredo Maccacaro",
        "ISSN": [
          "1129-6437"
        ],
        "journal": "RIVISTA SPERIMENTALE DI FRENIATRIA",
        "csp": "p. 57-78, ISSN: 1129-6437",
        "anno": "2013",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passione R (2013). Rinnovare la medicina. La questione del metodo in",
        "Giulio Alfredo Maccacaro. RIVISTA SPERIMENTALE DI FRENIATRIA, p.",
        "57-78, ISSN: 1129-6437"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Per un'epistemologia della complessit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6408-5"
        ],
        "journal": "Gaetano Perusini nella storia della psichiatria italiana",
        "csp": "ISBN: 978-88-548-6408-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Passione R (2013). Per un'epistemologia della complessit\u00e0. Gaetano",
        "Perusini nella storia della psichiatria italiana. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-6408-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Franco Angeli",
        "titolo": "Le origini della psicologia del lavoro in Italia. Nascita e declino di un'utopia liberale",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4926-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-4926-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Passione R (2012). Le origini della psicologia del lavoro in Italia. Nascita e",
        "declino di un'utopia liberale. Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-568-4926-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Cani e banane\": i rapporti fra psichiatria e medicina nell'opera di Giulio Alfredo Maccacaro",
        "ISSN": [
          "0393-2834"
        ],
        "journal": "TEORIE & MODELLI",
        "csp": "p. 7-40, ISSN: 0393-2834",
        "anno": "2011",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Passione R (2011). \"Cani e banane\": i rapporti fra psichiatria e medicina",
        "nell'opera di Giulio Alfredo Maccacaro. TEORIE & MODELLI, p. 7-40,",
        "ISSN: 0393-2834"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "PASSIONE R (a cura di) (2011). ANGELO CAMILLO DE MEIS. SCRITTI",
        "MEDICI E FILOSOFICI. L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN:",
        "978-88-96319-13-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-25",
        "titolo": "Medical Research and Women's Emancipation. The case of Giuseppina Cattani",
        "ISSN": [
          "1122-0910"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISSN: 1122-0910",
        "opera": "BABINI V.P, SIMILI R.. More than pupils. Italian women in science at the turn of the 20th Century. BIBLIOTECA DI NUNCIUS, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "PASSIONE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASSIONE R (2007). Medical Research and Women's Emancipation. The",
        "case of Giuseppina Cattani. In: BABINI V.P, SIMILI R.. More than pupils.",
        "Italian women in science at the turn of the 20th Century. BIBLIOTECA DI",
        "NUNCIUS, p. 1-25, FIRENZE:Olschki, ISSN: 1122-0910"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "REGGIO EMILIA:Aliberti",
        "titolo": "Ugo Cerletti. Il romanzo dell'elettroshock",
        "ISBN": [
          "978-88-7424-216-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7424-216-0",
        "anno": "2007",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Passione R (2007). Ugo Cerletti. Il romanzo dell'elettroshock. REGGIO",
        "EMILIA:Aliberti, ISBN: 978-88-7424-216-0"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:FrancoAngeli",
        "titolo": "Ugo Cerletti",
        "ISBN": [
          "9788846478238"
        ],
        "journal": "Scritti sull'elettroshock",
        "csp": "ISBN: 9788846478238",
        "anno": "2006",
        "autori": "Passione R"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Passione R (2006). Ugo Cerletti. Scritti sull'elettroshock.",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788846478238"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C2",
    "progr": "25779",
    "nome": "PASSIONE Roberta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u2212 Membro del Comitato scientifico del sito \u00abScienza a due voci. Le donne nella scienza italiana dal Settecento al Novecento\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - (Ideazione e progettazione: Prof.ssa R. Simili, Prof.ssa V.P. Babini, Coordinatore Prof.ssa R. Simili) [si veda https://scienzaa2voci.unibo.it]",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione alle attivit\u00e0 del Centro Aspi - Archivio storico della psicologia italiana, Centro Interdipartimentale di Ricerca volto alla conservazione e alla valorizzazione delle fonti primarie relative alla storia della psicologia italiana attraverso il portale www.aspi.unimib.it",
        "periodo": "dal 01-06-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2212 Membro del Comitato scientifico della Collana di Storia della Scienza e delle tecniche \"Metamorphoseon\", Edizioni Aracne, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2212 Membro del Comitato scientifico del Centro ASPI - Archivio storico della psicologia italiana, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (www.aspi.unimib.it)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2212 Membro del Comitato Editoriale della rivista \"European Yearbook of the History of Psychology\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2212 Membro del Comitato editoriale di \u00abArchivio storico della psicologia italiana. Studi e Ricerche\u00bb del Centro ASPI, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (http://www.aspi.unimib.it/studi-e-ricerche/)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u2212 Electricity and Life: Cerletti\u2019s Electroshock Relazione presentata durante il \u00abBologna Workshop in the History of Medical Electricity\u00bb organizzato dal Cis \u2013 Centro internazionale per la Storia delle Universit\u00e0 e della Scienza, Universit\u00e0 di Bologna, Dipartimento di Filosofia, 15-16 giugno 2001 [Materiali di lavoro poi confluiti in R. Passione, Electricity and Life: Cerletti\u2019s electroshock and the \u201cacroagonine\u201d theory, in P. Bertucci, G. Pancaldi (edited by), Electric Bodies. Episodes in the history of medical electricity, Bologna Studies in History of Science, 9, 2001, pp. 265-287; R. Passione, Elettricit\u00e0 e vita. L'elettroshock di Cerletti e le ricerche sulle acroagonine, \u00abPsicoterapia e Scienze Umane\u00bb 2002, pp. 33-55]",
        "periodo": "dal 15-06-2001 al 16-06-2001"
      },
      {
        "content": "\u2212 La prospettiva terapeutica in psichiatria: l\u2019elettroshock Relazione presentata durante il XLII Congresso nazionale della Societ\u00e0 italiana di Storia della Medicina, Bologna, 24-26 ottobre 2002",
        "periodo": "dal 24-10-2002 al 26-10-2002"
      },
      {
        "content": "\u2212 L\u2019uomo al lavoro: un capitolo di cultura positivista. Relazione presentata durante il Convegno nazionale \u00abPercorsi storici della psicologia in Italia: aree e rapporti\u00bb , Urbino, 25-26 ottobre 2002 [Materiali confluiti in: R. Passione, Mente e lavoro. Le prime ricerche in Italia fra laboratorio e officina, \u00abNuncius\u00bb, 2001,pp. 211-235; R. Passione, Le origini dell'orientamento professionale in Italia: nascita e declino di un'utopia liberale.\u00ab Physis. Rivista Internazionale di Storia della Scienza\u00bb, 2003, pp. 183-231]",
        "periodo": "dal 25-10-2002 al 26-10-2002"
      },
      {
        "content": "\u2212 Ugo Cerletti: trattamenti somatici ed elettroshock. Relazione presentata durante il Convegno di Storia della Psichiatria, Universit\u00e0 degli Studi di Chieti-Pescara, 21-22 novembre 2002 [Materiali poi confluiti in: R. Passione, La violenza nella storia della psichiatria: il caso dell\u2019elettroshock, \u00abRivista Sperimentale di Freniatria\u00bb, 2003 , n.3, pp. 99-120.",
        "periodo": "dal 21-11-2002 al 22-11-2002"
      },
      {
        "content": "\u2212 Elettroshock e ricerca scientifica: l'opera di Ugo Cerletti . Intervento al Ciclo di Seminari del Dipartimento di Psicologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, 21 aprile 2004. [Materiali di lavoro poi confluiti in R. Passione, Non solo elettroshock. Ugo Cerletti e il rinnovamento della psichiatria italiana, in M. Piccolino (a cura di), Neuroscienze controverse. Da Aristotele alla moderna scienza del linguaggio, Bollati Boringhieri, Torino, 2008, pp. 249-287]",
        "periodo": "dal 21-04-2004 al 21-04-2004"
      },
      {
        "content": "\u2212 Malattie mentali, emozioni e istinti. Le ricerche di Ugo Cerletti fra psichiatria ed etologia. Relazione presentata durante i lavori della Scuola Internazionale di filosofia e storia della biologia e della medicina, Nettuno, 30 settembre - 2 ottobre 2004.",
        "periodo": "dal 30-09-2004 al 02-10-2004"
      },
      {
        "content": "\u2212 Ugo Cerletti. Il romanzo dell\u2019elettroshock. Intervento nel corso della giornata di studio organizzata dal Centro Studi e Ricerche Asl Roma E, Museo-Laboratorio della Mente. Roma, 13 novembre 2007",
        "periodo": "dal 13-11-2007 al 13-11-2007"
      },
      {
        "content": "\u2212 Ripensare la malattia, ripensare la mente. Riflessioni sulla malattia mentale fra Otto e Novecento. Intervento al Ciclo di incontri su \u00abRipensare la vita. Un percorso storico, scientifico e filosofico\u00bb. Istituto Niels Stensen - Firenze, 6 novembre 2010",
        "periodo": "dal 06-11-2010 al 06-11-2010"
      },
      {
        "content": "\u2212 L'uomo al lavoro: un capitolo di storia del positivismo. Intervento alla Giornata di studio su \u00abPsicologi in fabbrica. Storie e fonti\u00bb, Milano, 16 maggio.",
        "periodo": "dal 16-05-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u2212 The origins of Italian neuropsychology: a discipline at the boundaries between medicine, psychiatry and psychology. Relazione presentata in occasione del 17th Annual Meeting della International Society for the History of the Neurosciences (ISHN) - Fondazione Giorgio Cini, Isola San Giorgio Maggiore, Venezia, Italy, 19-23 giugno 2012",
        "periodo": "dal 19-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u2212 The scientific biography of Ugo Cerletti. Poster presentato in occasione del 17th Annual Meeting della International Society for the History of the Neurosciences (ISHN) - Fondazione Giorgio Cini, Isola San Giorgio Maggiore, Venezia, Italy, 19-23 giugno 2012",
        "periodo": "dal 19-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u2212 Psicologia ed educazione in Italia: una panoramica storiografica. Intervento presentato in occasione della giornata su \"La psicologia dell'educazione in Italia: snodi storici\", Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 5 giugno 2014",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u2212 In cerca di identit\u00e0. La psichiatria di Silvano Arieti: un primo profilo. Relazione tenuta nel contesto del ciclo di Seminari \"De Morbo\", Dipartimento di Filosofia e Comunicazione, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, 8 giugno 2016",
        "periodo": "dal 08-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u2212 Lo psichiatra Silvano Arieti: un primo profilo. Relazione tenuta al Convegno \"Scienza, innovazione, istituzioni\", organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana di Storia della Scienza, Sasso Marconi (Bo), 15-16 settembre 2016",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u2212 Responsabile della revisione linguistica di testi inglesi storico-scientifici (Contratto in regime di lavoro autonomo occasionale, Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna)",
        "periodo": "dal 15-06-2002 al 15-07-2002"
      },
      {
        "content": "\u2212 Responsabile dell'editing di testi storico-scientifici (Contratto in regime di collaborazione coordinata e continuativa, Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna)",
        "periodo": "dal 14-11-2002 al 27-11-2002"
      },
      {
        "content": "\u2212 Responsabile della ricerca su \"La psichiatria in Emilia Romagna\" (in coll. con la Prof.ssa V.P. Babini) all'interno del progetto \u00abMostra sul patrimonio storico-artistico delle Aziende sanitarie della Regione Emilia Romagna\u00bb (Contratto in regime di lavoro autonomo occasionale con l'Azienda Sanitaria Locale di Bologna per una collaborazione professionale da espletarsi per l'Ufficio Beni artistici)",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "\u2212 Ricerca per il reperimento fonti e materiali riguardanti le scienziate italiane dal 1700 al 1900, elaborazione di testi illustrativi e collaborazione nella costruzione del sito \u00abScienza a due voci\u00bb (Contratto in regime di collaborazione coordinata e continuativa con il Centro Interdipartimentale di Ricerca in Epistemologia e Storia delle Scienze \"Federigo Enriques\" (CIRESS) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 30-11-2005"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro di Commissione per l'esame finale del Dottorato di Ricerca in Storia della Scienza (conseguimento del titolo) - Corso di Dottorato di Ricerca in Storia, Scienza, Popolazione e Societ\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, 25 maggio 2012 (Commissione: Prof. Giovanni Battimelli, Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza di Roma; Prof. Guido Cimino, Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza di Roma; Dott.ssa Roberta Passione, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca)",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro di Commissione per l'esame finale di Dottorato in Storia della Scienza e delle tecniche (conseguimento del titolo) - Corso di Dottorato in Discipline Filosofiche e Storia della Scienza, settore disciplinare M-STO/05, Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, Dipartimento di Civilt\u00e0 e Forme del Sapere (Commissione: Prof. Claudio Pogliano, Universit\u00e0 degli Studi di PIsa; Prof. Francesco Cassata, Universit\u00e0 degli Studi di Genova; Dott.ssa Roberta Passione, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca)",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 17-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "I temi della complessit\u00e0 dei saperi sull'umano, nonch\u00e9 del confronto fra riduzionismo e pluralismo nelle scienze dell'uomo - e in particolare nella storia della psichiatria e della psicologia - costituiscono il filo conduttore della mia attivit\u00e0 didattica, svolta dal 2006 presso il Dipartimento di Psicologia dell'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, con Corsi e Laboratori che, mettendo a confronto lo sviluppo di diverse tradizioni scientifiche di ricerca fra Otto e Novecento, affrontano il tema dei diversi paradigmi della mente e del loro rapporto con diverse concezioni dell'umano. In particolare: DIDATTICA - Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca - A.A. 2006-2007 \u2212 Insegnamento di Storia della Psicologia - Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Dipartimento di Psicologia",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, A.A.2007-2008: Insegnamento di Storia della Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Dipartimento di Psicologia.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, A.A.2008-2009: Laboratorio di Comunicazione cinematografica (Immagini della malattia), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Comunicazione e Psicologia, Dipartimento di Psicologia (Tema del laboratorio: malattia mentale e psichiatria fra documentari e grande schermo)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, A.A. 2009-2010: Laboratorio \u00abImmagini della Malattia\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Comunicazione e Psicologia, Dipartimento di Psicologia; Insegnamento di Storia della Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Dipartimento di Psicologia",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, A.A. 2010-2011: Laboratorio \u00abImmagini della Malattia\u00bb , Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Comunicazione e Psicologia, Dipartimento di Psicologia",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, A.A. 2011-2012: Laboratorio \u00abImmagini della Malattia\u00bb; Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Comunicazione e Psicologia, Dipartimento di Psicologia.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, A.A. 2012-2013: Laboratorio \u00abImmagini della Malattia\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze Comunicazione e Psicologia, Dipartimento di Psicologia",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, A.A. 2013-2014: Laboratorio \u00abImmagini della Malattia\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Comunicazione e Psicologia, Dipartimento di Psicologia; Insegnamento di Storia della Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Dipartimento di Psicologia; Laboratorio di Storia della Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Dipartimento di Psicologia.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, A.A. 2014-2015: Laboratorio \u00abImmagini della Malattia\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze Psicosociali della Comunicazione, Dipartimento di Psicologia; Insegnamento di Storia della Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Dipartimento di Psicologia; Laboratorio di Storia della Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Dipartimento di Psicologia; Tutorato di Storia della Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Dipartimento di Psicologia. (Nello stesso anno accademico: responsabile della Commissione dei Piani di studio del Corso di Laurea in Scienze e tecniche psicologiche, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, A.A. 2015-2016: Laboratorio \u00abImmagini della Malattia\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze Psicosociali della Comunicazione, Dipartimento di Psicologia; Insegnamento di Storia della Psicologia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze e Tecniche Psicologiche, Dipartimento di Psicologia. (Nello stesso anno accademico: responsabile della Commissione dei Piani di studio del Corso di Laurea in Scienze e tecniche psicologiche, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "DIDATTICA, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca, A.A. 2016-2017: Laboratorio \u00abMalattia, Scienza, Societ\u00e0: un percorso fra cinema e storia\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Corso di Laurea in Scienze Psicosociali della Comunicazione, Dipartimento di Psicologia. (Nello stesso anno accademico: responsabile della Commissione dei Piani di studio del Corso di Laurea in Scienze e tecniche psicologiche, Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano Bicocca)",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\u2212 Corso di formazione presso l'Istituzione Gian Franco Minguzzi della Provincia di Bologna sulla \u00abGestione dell'informazione e della comunicazione nel settore Salute Mentale\u00bb - Iniziativa comunitaria occupazione Horizon - Progetto Crisalide di \"Sviluppo delle competenze e delle risorse presenti nella comunit\u00e0 a supporto dei processi di integrazione sociale dei pazienti psichiatrici\", Ministero del Lavoro e della Previdenza Sociale, Fondo Sociale Europeo, Regione Emilia Romagna.",
        "periodo": "dal 01-05-1998 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "\u2212 Laurea in Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna (tesi in Storia della scienza dal titolo \u00abFra scienza e politica: la questione sociale in Cesare Lombroso\u00bb. Relatore prof. G. Pancaldi; Correlatore Prof.ssa V.P. Babini. [Materiali della tesi poi confluiti in R. Passione, Il sud di Cesare Lombroso fra scienza e politica, \u00abIl Risorgimento\u00bb, 2000, pp, 133-154]",
        "periodo": "dal 09-12-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "PROFILO DI RICERCA: Fin dai miei primi lavori mi sono dedicata all'approfondimento di temi posti all'incrocio fra scienza, cultura e questioni sociali. Pi\u00f9 in particolare, la mia attenzione si \u00e8 volta all'esame di temi quali il riduzionismo e i rapporti fra scienze dell'uomo e scienze della natura, nonch\u00e9 all'esame delle ideologie dalla neutralit\u00e0 del sapere scientifico, di cui - relativamente al contesto delle scienze dell'uomo in Italia - ho inteso esplorare implicazioni e contraddizioni. In questa direzione mi sono occupata dello studio e dell'approfondimento di temi e figure controverse della storia della scienza; a partire dal caso di Cesare Lombroso, a cui ho dedicato la mia tesi di laurea e la mia prima pubblicazione, ho infatti concentrato la mia attenzione su figure \"inquiete\" di protagonisti della scienza italiana, che ho inteso leggere sullo sfondo di momenti, snodi e temi critici della nostra cultura scientifica, e dunque come finestre d'accesso su pi\u00f9 vaste problematiche storico-epistemologiche interne alle scienze dell'uomo (psichiatria, medicina, psicologia). In tale prospettiva possono essere inquadrate sia le ricerche svolte nel corso del Dottorato di ricerca, sia quelle dedicate a Ugo Cerletti, inventore \"suo malgrado\" di una scoperta controversa come l'elettroshock; nonch\u00e9 i pi\u00f9 recenti lavori sulla figura di Gaetano Perusini, noto nella storia delle neuroscienze per la sua collaborazione con Alois Alzheimer nei primi studi sull'omonimo morbo, ma in realt\u00e0 anche autore di lucide e articolate riflessioni sul controverso statuto epistemologico della psichiatria dei suoi tempi. Sempre in tal senso, passando alla storia della medicina, va inquadrata l'origine del mio contributo su Angelo Camillo De Meis, che facendo dialogare fra loro riflessione filosofica e scienza sperimentale, non solo ha offerto una riflessione originale sulla irriducibilit\u00e0 dello studio dell'uomo ad ogni univoco fisicalismo, ma ha anche dato voce alle profonde inquietudini culturali che si agitavano sotto la crosta dell'ottimismo scientista proprio del \"secolo del progresso\" nell'era del positivismo. E ancora su questa linea - ma spostandomi nel cuore del Novecento - si pone poi la mia analisi dell'opera di Giulio Alfredo Maccacaro, esponente di un'epoca segnata dalla critica all'ideologia della neutralit\u00e0 della scienza, al quale si deve non solo una originale proposta epistemologica di radicale rinnovamento della ricerca e della prassi medica, ma anche una delle prime esplicite riflessioni in Italia sul tema spinoso e controverso della sperimentazione umana. Specularmente a questo interesse per le \"zone d'ombra\" e i chiaroscuri della scienza, il tema del binomio fra riduzionismo e 'pluralismo', nonch\u00e9 della complessit\u00e0 interna dei saperi sull'umano rappresenta un ulteriore fil rouge delle mie ricerche: non solo di quelle gi\u00e0 menzionate, ma anche dei miei studi sulle origini della psicologia del lavoro in Italia (a cui ho dedicato una monografia pensata come una sorta di 'biografia collettiva') e delle mie attuali ricerche sulla figura e sull'opera dello psichiatra Silvano Arieti, il cui ricco archivio personale, conservato presso la Library of Congress, \u00e8 stato di recente oggetto di una mia missione di studio a Washington. Dal punto di vista metodologico, la ricerca di archivio e l'operazione di scavo di fonti inedite costituisce un tratto cruciale dei miei lavori, in una prospettiva che guarda alla biografia scientifica come via privilegiata di accesso alla storia delle scienze dell'uomo, in quanto approccio utile a fare emergere le pi\u00f9 vaste coordinate culturali e sociali dell'impresa scientifica, e dunque a gettare luce su uno scenario pi\u00f9 ampio di quello relativo alla singolarit\u00e0 della figura o del tema trattato.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "BORSA DI DOTTORATO DI RICERCA IN STORIA DELLA SCIENZA, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (Titolo conseguito nel 2003)",
        "periodo": "dal 12-03-1999 al 25-02-2003"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZE DI RICERCA ALL'ESTERO - STATI UNITI: The New York Academy of Medicine, New York [Reperimento fonti sulla diffusione dell'elettroshock negli Stati Uniti]; Oskar Diethelm Library, Archives and Manuscript Collections \u2013 Institute for the History of Psychiatry, Weill Cornell Medical College, New York [Reperimento fonti d'archivio per ricerca sulla diffusione dell'elettroshock negli Stati Uniti] [Ricerca i cui risultati sono poi confluiti in R. Passione, Italian psychiatry in an international context: Ugo Cerletti and the case of electro-shock, \u00abHISTORY OF PSYCHIATRY\u00bb, vol. 15 (1), 2004, p. 83-104; e in R. Passione,Vito Maria Buscaino, in M. Maj, F.M. Ferro (a cura di), Anthology of Italian psychiatric Text, World Psychiatric Association, Washington, 2002, pp. 283-302; R. Passione, A. Giannelli, Ugo Cerletti, in M. Maj, F.M. Ferro (a cura di), Anthology of Italian psychiatric Text, World Psychiatric Association, Washington, 2002, pp. 257-282; trad. it. : R. Passione, Vito Maria Buscaino, in M. Maj, F.M. Ferro (a cura di), Antologia di testi psichiatrici italiani, Genova, Marietti, 2003, pp. 216-229; R. Passione, A. Giannelli, Ugo Cerletti, in M. Maj, F.M. Ferro (a cura di), Antologia di testi psichiatrici italiani, Genova, Marietti, 2003, pp. 196-215]",
        "periodo": "dal 18-07-2002 al 20-08-2002"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA DI RICERCA ALL'ESTERO - REGNO UNITO: Wellcome Library for the History and Understanding of Medicine, Londra [Riperimento fonti filmate d'archivio sullo sviluppo e diffusione delle \"cure somatiche\" in psichiatria]",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 20-09-2002"
      },
      {
        "content": "TITOLO DI DOTTORE DI RICERCA IN STORIA DELLA SCIENZA",
        "periodo": "dal 25-02-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "BORSA DI STUDIO POST-DOTTORATO, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Area disciplinare \"Scienze Umanistiche\", settore Scienze Filosofiche-Pedagogiche-Psicologiche",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA DI RICERCA ALL'ESTERO - STATI UNITI: Menninger Historic Psychiatric Collections-Menninger Foundation Archives (presso la Kansas State Historical Society), Topeka, Kansas [Lavoro di ricerca sugli archivi di Ugo Cerletti e Lucio Bini]; The New York Academy of Medicine Library, New York [Reperimento di fonti sui rapporti fra psichiatria italiana e statunitense nelle prima met\u00e0 del XX secolo]",
        "periodo": "dal 11-10-2003 al 20-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con borsa e in qualit\u00e0 di relatrice alla Scuola Internazionale di filosofia e storia della biologia e della medicina, Nettuno, 30 settembre - 2 ottobre 2004",
        "periodo": "dal 30-09-2004 al 02-10-2004"
      },
      {
        "content": "Collaborazione, per la parte relativa alla psichiatria, al progetto \u00abMostra sul patrimonio storico-artistico delle Aziende sanitarie della Regione Emilia Romagna\u00bb (promosso da Regione Emilia Romagna, Assessorato alla cultura, Assessorato alla Sanit\u00e0, Istituto per i Beni artistici, culturali e naturali, Servizio Musei e Beni culturali), con la realizzazione di un Cd-Rom sulla psichiatria in Emilia Romagna (in collaborazione con V.P. Babini) [Pubblicazione associata: V.P. Babini, R. Passione (a cura di), \"Le arti della salute. La psichiatria in Emilia Romagna\" (Cd-Rom). In Campanini G., G. Lippi, M. Guarino, (a cura di) Le Arti della Salute. Il patrimonio culturale e scientifico della Sanit\u00e0 pubblica in Emilia Romagna. Milano:Skira]",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-04-2005"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZA DI RICERCA ALL'ESTERO - FRANCIA: Biblioth\u00e8que de Neurosciences J.M. Charcot, Parigi; Bium \u2013 Biblioth\u00e8que interuniversitaire de m\u00e9decine, Parigi; Biblioth\u00e8que m\u00e9dicale Henry Ey , Parigi; Biblioth\u00e8que Nationale de France, Parigi [Reperimento fonti sull'uso delle immagini fotografiche e filmate nell'ambito della ricerca neuropsichiatrica fra Otto e Novecento]",
        "periodo": "dal 05-04-2005 al 16-04-2005"
      },
      {
        "content": "Attestazione del conseguimento della specializzazione Post-dottorale presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, relativamente all'Area \"Scienze Umanistiche\" nel settore Scienze Filosofiche - Pedagogiche - Psicologiche.",
        "periodo": "dal 13-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMMISSIONE PER ASSEGNI DI RICERCA, 2008: \u2212 Membro di Commissione nel concorso per il conferimento di un assegno per collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019area scientifico disciplinare di scienze psicologiche (M-STO/05) sul tema \u201cStrumenti e macchine della scienza della vita. Una mostra virtuale dalle collezioni milanesi\u201d [Responsabile Prof. Redondi]",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 11-12-2008"
      },
      {
        "content": "COMMISSIONE PER ASSEGNO DI RICERCA, 2009 \u2212 Membro di Commissione nel concorso per il conferimento di un incarico di collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del Progetto di ricerca \"ASPI - Archivi storici della psicologia italiana \u2013 \"Tecnologie digitali per la valorizzazione dei fondi inediti dei protagonisti della storia della psicologia italiana\u201d.[Responsabile Prof. Antonelli]",
        "periodo": "dal 21-04-2009 al 21-04-2009"
      },
      {
        "content": "COMMISSIONE PER ASSEGNO DI RICERCA, 2014 \u2212 Membro di Commissione nel concorso per il conferimento di tre assegni di ricerca nell'ambito del progetto \"Le scienze della mente a Milano e nel milanese. Censimento e valorizzazione dei patrimoni documentari, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Dipartimento di psicologia. [Responsabile Prof. M. Antonelli]",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "ESPERIENZE DI RICERCA ALL'ESTERO: STATI UNITI: Library of Congress, Manuscript Division, Washington DC [Lavoro di ricerca sull'archivio di Silvano Arieti]",
        "periodo": "dal 09-01-2016 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "COMMISSIONE PER ASSEGNO DI RICERCA, 2016 \u2212 Membro di Commissione nel concorso per il conferimento di un assegno di ricerca nell'ambito del progetto \"La storia del museo della scienza e della tecnologia \"Leonardo da Vinci\" di Milano nel Novecento, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Dipartimento di psicologia [Responsabile Prof. M. Antonelli]",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 13-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\u2212 \"Archivi della scienza dal Settecento al Novecento\". Progetto di ricerca nazionale MURST 40%. Universit\u00e0 consorziate: Bologna (coord. nazionale), L'Aquila, Siena, Trento, Cagliari. Coordinatore nazionale e locale Prof.ssa Raffaella Simili. [Posizione: componente esterno come titolare di borsa di dottorato]",
        "periodo": "dal 20-12-2000 al 20-12-2002"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Le culture della scienza in Italia 1700-1914\". Progetto finanziato con il Fondo Ordinario per la Ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Coordinatore Prof. Giuliano Pancaldi. [Posizione: componente esterno con mansioni di ricerche d'archivio e bibliografiche]",
        "periodo": "dal 09-07-2001 al 08-07-2003"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Le scienze della vita e dell'elettricit\u00e0 in Italia: esperimenti, strumenti e teorie. Alcuni casi esemplari dal Settecento al Novecento, studiati con l'ausilio delle nuove tecnologie informatiche\". Progetto di ricerca nazionale MURST 40%. Universit\u00e0 consorziate: Bari (coord.nazionale), Bologna. Coordinatore locale Prof. Giuliano Pancaldi. [Posizione: componente esterno come titolare di borsa di dottorato]",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 12-12-2003"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Luoghi del sapere, organizzazione delle conoscenze e protagonisti della scienza dal Settecento al Novecento\". Progetto di ricerca nazionale PRIN (ex 40%). Universit\u00e0 consorziate: Firenze (coord. nazionale), Bologna. Coordinatore locale: Prof.ssa Raffaella Simili. [Posizione: componente esterno-dottore di ricerca]",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 20-11-2005"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Dinamiche di produzione e trasmissione del sapere scientifico/tecnologico dal Settecento alla met\u00e0 del Novecento\". Progetto finanziato con il Fondo Ordinario per la Ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Coordinatore Prof.ssa Marta Cavazza [Posizione: componente esterno borsista post dottorato con mansioni di ricerca]",
        "periodo": "dal 17-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Nascita di una comunit\u00e0 poliscientifica. Istituzioni, attori e ideali di un secolo di cultura scientifica a Milano, 1863-1963\". Progetto di ricerca e di divulgazione di Storia della scienza e della tecnica \"Creare e divulgare Cultura attraverso gli Archivi storici\" - Fondazione Cariplo - Responsabile Prof. Pietro Redondi. [Posizione: collaborazione scientifica; pubblicazione correlata: R. Passione, Il cervello nella rete. Eugenio Medea e il Padiglione Biffi, in P. Zocchi (a cura di), Milano scientifica 1875-1924. Vol. 2, La rete del perfezionamento medico, Sirone Editore, Milano, 2008, pp. 179-198]",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Ars et Labor. Collana online di classici scientifici e tecnologici ripresentati mediante prefazioni storiche e ristampe anastatiche\". Progetto finanziato con il Fondo di Ateneo per la Ricerca (FAR), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Responsabile Prof. Pietro Redondi (2009) [Posizione: componente ricercatore interno] (2009)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto FIRB \"Tecnologie digitali per la valorizzazione dei fondi inediti dei protagonisti della storia della psicologia italiana\", Centro Aspi - Archivio Storico della Psicologia Italiana, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (Coordinatore nazionale Prof. Mauro Antonelli) [Posizione: collaborazione scientifica]",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Nascita di una comunit\u00e0 scientifica. Istituzioni, attori e ideali di un secolo di cultura scientifica a Milano\". Progetto finanziato con il Fondo di Ateneo per la Ricerca (FAR), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Responsabile Prof. Pietro Redondi (2010) [Posizione: componente interno ricercatore]",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"I rapporti fra medicina e psicologia in Italia tra Otto e Novecento\". Progetto finanziato con Fondo di Ateneo per la Ricerca (FAR), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Responsabile Dott.ssa Roberta Passione (2011)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Tra Naturwissenschaften e Geisteswissenschaften: le scienze della mente fra Otto e Novecento: il contributo italiano in ambito internazionale\". Progetto finanziato con Fondo di Ateneo per la Ricerca (FAR), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Responsabile Prof. Mauro Antonelli (2013) [Posizione: componente interno ricercatore]",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Psicologia e scienze della mente in Italia fra Otto e Novecento: linee di ricerca e rapporti internazionali\". Progetto finanziato con Fondo di Ateneo per la Ricerca (FAR), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Responsabile Dott.ssa Roberta Passione (2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Censimento degli Archivi Storici degli Psicologi Italiani\", progetto in convenzione fra il Centro ASPI - Archivio Storico della Psicologia italiana (Dipartimento di Psicologia, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca) e la Direzione Generale degli Archivi del Ministero per i beni e le attivit\u00e0 culturali, con la collaborazione della Soprintendenza Archivistica della Lombardia (Posizione: collaborazione scientifica)",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Le scienze della mente a Milano e nel Milanese. Censimento e valorizzazione dei patrimoni documentari\". Progetto finanziato dalla Regione Lombardia. Responsabile Prof. Mauro Antonelli (2014, in corso)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 25-12-2016"
      },
      {
        "content": "\u2212 \"Per un'epistemologia storica del pluralismo in psichiatria: il contributo italiano in ambito internazionale. Progetto finanziato con Fondo di Ateneo per la Ricerca (FAR), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Responsabile Dott.ssa Roberta Passione (2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Traduzioni, edizioni, e la formazione delle scienze della psiche nello spazio europeo (1800-1970) - Traductions, \u00e9ditions, et la formation des sciences du psychisme dans l'espace europ\u00e9en (1800-1970) - \u00dcbersetzungen, Editionen und die Formierung der psychischen Wissenschaften im europ\u00e4ischen Raum (1800-1970)\", Gruppo di ricerca internazionale trilaterale (Coord. per l'Italia Prof. V. P. Babini) [Posizione: ruolo di collaborazione scientifica]",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\"I rapporti fra medicina e psicologia in Italia tra Otto e Novecento\". Progetto finanziato con Fondo di Ateneo per la Ricerca (FAR), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Responsabile Dott.ssa Roberta Passione (2011)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "\"Psicologia e scienze della mente in Italia fra Otto e Novecento: linee di ricerca e rapporti internazionali\". Progetto finanziato con Fondo di Ateneo per la Ricerca (FAR), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Responsabile Dott.ssa Roberta Passione (2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Per un'epistemologia storica del pluralismo in psichiatria: il contributo italiano in ambito internazionale. Progetto finanziato con Fondo di Ateneo per la Ricerca (FAR), Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Responsabile Dott.ssa Roberta Passione (2015)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Il Centro ASPI - Archivio Storico della psicologia italiana, con cui collaboro dal 2006 , e del cui comitato scientifico sono membro dal 2013, ha svolto fra il 2009 e il 2012 un progetto FIRB dal titolo \"Tecnologie digitali per la valorizzazione dei fondi inediti dei protagonisti della storia della psicologia italiana\", con l'obiettivo di costruire un archivio digitale delle carte dei principali protagonisti della psicologia italiana. Il risultato \u00e8 stato la creazione di una piattaforma che gestisce i fondi archivistici raccolti, mettendoli online a disposizione degli studiosi. (si veda www.aspi.unimib.it)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      }
    ]
  }
}