{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SOCIET\u00c0 DEMOCRATICA, CITTADINANZA SCIENTIFICA E BIOETICA",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 2, p. 252-266, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rufo Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rufo Fabrizio (2016). SOCIET\u00c0 DEMOCRATICA, CITTADINANZA",
        "SCIENTIFICA E BIOETICA. BIOETICA, vol. 2, p. 252-266, ISSN:",
        "1122-2344"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Between universal and local: Towards an evolutionary anthropology of emotions",
        "ISSN": [
          "1408-032X"
        ],
        "journal": "ANTHROPOLOGICAL NOTEBOOKS",
        "csp": "vol. 2, p. 31-42, ISSN: 1408-032X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Capocasa Marco, Mccuen Virginia, Venier Beatrice, Rufo Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Capocasa Marco, Mccuen Virginia, Venier Beatrice, Rufo Fabrizio (2016).",
        "Between universal and local: Towards an evolutionary anthropology of",
        "emotions. ANTHROPOLOGICAL NOTEBOOKS, vol. 2, p. 31-42, ISSN:",
        "1408-032X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.jchb.2015.09.005"
        ],
        "titolo": "Geographical and temporal changes of anthropometric traits in historical Yemen",
        "ISSN": [
          "0018-442X"
        ],
        "journal": "HOMO",
        "csp": "vol. 67, p. 11-22, ISSN: 0018-442X, doi: 10.1016/j.jchb.2015.09.005",
        "anno": "2016",
        "autori": "Danubio Maria Enrica, Milia Nicola, Coppa Alfredo, Rufo Fabrizio, Sanna Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Danubio Maria Enrica, Milia Nicola, Coppa Alfredo, Rufo Fabrizio, Sanna",
        "Emanuele (2016). Geographical and temporal changes of anthropometric",
        "traits in historical Yemen. HOMO, vol. 67, p. 11-22, ISSN: 0018-442X, doi:",
        "10.1016/j.jchb.2015.09.005"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-32",
        "titolo": "Tra scienza e politica, per una societ\u00e0 pi\u00f9 giusta",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-457-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-457-1",
        "opera": "LA SALUTE, TRA SCIENZA E POLITICA. Giovanni Berlinguer Scritti (1984-2011). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rufo Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rufo Fabrizio (2016). Tra scienza e politica, per una societ\u00e0 pi\u00f9 giusta. In:",
        "LA SALUTE, TRA SCIENZA E POLITICA. Giovanni Berlinguer Scritti",
        "(1984-2011). p. 9-32, ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-457-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 della scienza. L\u2019eterodossia marxista di Giovanni Berlinguer",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 4, p. 531-546, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rufo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rufo F. (2015). Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 della scienza. L\u2019eterodossia",
        "marxista di Giovanni Berlinguer. BIOETICA, vol. 4, p. 531-546, ISSN:",
        "1122-2344"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La salute tra conoscenza e partecipazione. Il percorso del modello sindacale per il controllo dell'ambiente di lavoro",
        "ISSN": [
          "1722-2206"
        ],
        "journal": "MEDICINA & STORIA",
        "csp": "vol. 7, p. 27-43, ISSN: 1722-2206",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rufo Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rufo Fabrizio (2015). La salute tra conoscenza e partecipazione. Il",
        "percorso del modello sindacale per il controllo dell'ambiente di lavoro.",
        "MEDICINA & STORIA, vol. 7, p. 27-43, ISSN: 1722-2206"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4436/JASS.92016"
        ],
        "titolo": ", Science and Society: launching Oasis, the flagship initiative of the Istituto Italiano di Antropologia",
        "ISSN": [
          "1827-4765"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 92, p. 1-4, ISSN: 1827-4765, doi: 10.4436/JASS.92016",
        "autori": "Giovanni Destro Bisol, Paolo Anagnostou, Emiliano Bruner, Marco Capocasa, Stefano Canali, Maria Enrica Danubio, Fabio di Vincenzo, Bernardino Fantini, Pietro Greco, Jacopo Moggi Cecchi, Fabio Parenti,"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Destro Bisol, Paolo Anagnostou, Emiliano Bruner, Marco",
        "Capocasa, Stefano Canali, Maria Enrica Danubio, Fabio di Vincenzo,",
        "Bernardino Fantini, Pietro Greco, Jacopo Moggi Cecchi, Fabio Parenti, [...] ,",
        "Science and Society: launching Oasis, the flagship initiative of the Istituto",
        "Italiano di Antropologia. JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES,",
        "vol. 92, p. 1-4, ISSN: 1827-4765, doi: 10.4436/JASS.92016"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4436/jass.92001"
        ],
        "titolo": "Linguistic, geographic and genetic isolation: a collaborative study of Italian populations",
        "ISSN": [
          "1827-4765"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 91, p. 201-231, ISSN: 1827-4765, doi: 10.4436/jass.92001",
        "anno": "2014",
        "autori": "Marco Capocasa, Paolo Anagnostou, Cinzia Battaggia Burattini, S. Bertoncini, A. Boattini, L. Caciagli, M.C. Calo, Valentina Coia, F. Crivellaro, Valentina Dominici, D. Luiselli, G. Paoli, E. Sanna, Fabrizio Rufo, L. Taglioli, S. Tofanelli, G. Vona, D. Pettener, Giovanni Destro-Bisol"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Marco Capocasa, Paolo Anagnostou, Cinzia Battaggia Burattini, S.",
        "Bertoncini, A. Boattini, L. Caciagli, M.C. Calo, Valentina Coia, F. Crivellaro,",
        "Valentina Dominici, D. Luiselli, G. Paoli, E. Sanna, Fabrizio Rufo, L.",
        "Taglioli, S. Tofanelli, G. Vona, D. Pettener, Giovanni Destro-Bisol (2014).",
        "Linguistic, geographic and genetic isolation: a collaborative study of Italian",
        "populations. JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES, vol. 91, p.",
        "201-231, ISSN: 1827-4765, doi: 10.4436/jass.92001"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "349-360",
        "titolo": "La morte prima di Harvard. La ridefinizione epistemologica del XX secolo",
        "ISBN": [
          "9788820475048"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820475048",
        "opera": "F.P. de Ceglia. Storia della definizione di morte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Rufo, B. Fantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Rufo, B. Fantini (2014). La morte prima di Harvard. La ridefinizione",
        "epistemologica del XX secolo. In: F.P. de Ceglia. Storia della definizione di",
        "morte. p. 349-360, Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820475048"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-234",
        "titolo": "La bio\u00e9thique entre histoire et probl\u00e8mes",
        "ISBN": [
          "9782020967440"
        ],
        "csp": "PARIGI:Le Seuil, ISBN: 9782020967440",
        "opera": "L. Lambrichs B. Fantini. Histoire de la pens\u00e9e m\u00e9dicale contemporaine, t.4 Evolutions, d\u00e9couvertes, controverses. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rufo Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rufo Fabrizio (2014). La bio\u00e9thique entre histoire et probl\u00e8mes. In: L.",
        "Lambrichs B. Fantini. Histoire de la pens\u00e9e m\u00e9dicale contemporaine, t.4",
        "Evolutions, d\u00e9couvertes, controverses. p. 215-234, PARIGI:Le Seuil, ISBN:",
        "9782020967440"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "467-481",
        "titolo": "Bioetica",
        "ISBN": [
          "9788808183682"
        ],
        "csp": "MILANO:Casa Editrice Ambrosiana, ISBN: 9788808183682",
        "opera": "Sergio Pimpinelli. (a cura di): Pinpinelli, Sergio, Genetica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Rufo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabrizio Rufo (2014). Bioetica. In: Sergio Pimpinelli. (a cura di): Pinpinelli,",
        "Sergio, Genetica. p. 467-481, MILANO:Casa Editrice Ambrosiana, ISBN:",
        "9788808183682"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "roma:Ediesse",
        "titolo": "Scienziati, politici, cittadini",
        "ISBN": [
          "9788823017245"
        ],
        "csp": "Roma, ISBN: 9788823017245",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Rufo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabrizio Rufo (2014). Scienziati, politici, cittadini. roma:Ediesse, Roma,",
        "ISBN: 9788823017245"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le definizioni della vita",
        "ISSN": [
          "0394-1639"
        ],
        "journal": "PROMETEO",
        "csp": "ISSN: 0394-1639",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rufo Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rufo Fabrizio (2013). Le definizioni della vita. PROMETEO, ISSN:",
        "0394-1639"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-221",
        "titolo": "Dall'espressione delle emozioni alla neuroetica",
        "ISBN": [
          "9788846734839"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846734839",
        "opera": "B. Fantini, G. Destro-Bisol, F. Rufo. Una prospettiva evolutiva sulle emozioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Rufo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Rufo (2013). Dall'espressione delle emozioni alla neuroetica. In: B.",
        "Fantini, G. Destro-Bisol, F. Rufo. Una prospettiva evolutiva sulle emozioni.",
        "p. 211-221, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846734839"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3378/027.084.0204"
        ],
        "titolo": "Microgeographic Differentiation in Historical Yemen Inferred by Morphometric Distances",
        "ISSN": [
          "0018-7143"
        ],
        "journal": "HUMAN BIOLOGY",
        "csp": "vol. 84, p. 153-167, ISSN: 0018-7143, doi: 10.3378/027.084.0204",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maria Enrica Danubio, Emanuele Sanna, Fabrizio Rufo, Domenico Martorella, Elvira Vecchi, Alfredo Coppa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Enrica Danubio, Emanuele Sanna, Fabrizio Rufo, Domenico",
        "Martorella, Elvira Vecchi, Alfredo Coppa (2012). Microgeographic",
        "Differentiation in Historical Yemen Inferred by Morphometric Distances.",
        "HUMAN BIOLOGY, vol. 84, p. 153-167, ISSN: 0018-7143, doi:",
        "10.3378/027.084.0204"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Implicazioni etiche e sociali dei test genetici prenatali e neonatali delle malattie rare ",
        "ISSN": [
          "1721-0178"
        ],
        "journal": "ARCO DI GIANO",
        "csp": "vol. 71, p. 23-39, ISSN: 1721-0178",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Rufo, V. Damiani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Rufo, V. Damiani (2012). Implicazioni etiche e sociali dei test genetici",
        "prenatali e neonatali delle malattie rare . ARCO DI GIANO, vol. 71, p.",
        "23-39, ISSN: 1721-0178"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4436/jass.89009"
        ],
        "titolo": "Morphometric distances between five ethic groups and estimates of the secular trend in historical Libya",
        "ISSN": [
          "1827-4765"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 89, p. 1-12, ISSN: 1827-4765, doi: 10.4436/jass.89009",
        "anno": "2011",
        "autori": "DANUBIO M.E, MARTORELLA D, VECCHI. F, F. RUFO, SANNA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DANUBIO M.E, MARTORELLA D, VECCHI. F, F. RUFO, SANNA E (2011).",
        "Morphometric distances between five ethic groups and estimates of the",
        "secular trend in historical Libya. JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL",
        "SCIENCES, vol. 89, p. 1-12, ISSN: 1827-4765, doi: 10.4436/jass.89009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-373",
        "titolo": "Neuroetica: architetture del pensiero ed evoluzione",
        "ISBN": [
          "9788823014558"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823014558",
        "opera": "Fabrizio Rufo. Il laboratorio della bioetica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Rufo, M. Borri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Rufo, M. Borri (2011). Neuroetica: architetture del pensiero ed",
        "evoluzione. In: Fabrizio Rufo. Il laboratorio della bioetica. p. 357-373,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823014558"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "407-425",
        "titolo": "Scienza e democrazia: il caso della bioetica",
        "ISBN": [
          "9788823014558"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823014558",
        "opera": "Fabrizio Rufo. Il laboratorio della bioetica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Rufo, M. Mosci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Rufo, M. Mosci (2011). Scienza e democrazia: il caso della bioetica. In:",
        "Fabrizio Rufo. Il laboratorio della bioetica. p. 407-425, ROMA:Ediesse,",
        "ISBN: 9788823014558"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-58",
        "titolo": "1905-2011. Capitale umano e performance scolastica",
        "ISBN": [
          "9788895814575"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788895814575",
        "opera": "Se vi sono donne di genio. Appunti di viaggio nell'antropologia dall'unit\u00e0 d'Italia a oggi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabrizio Rufo, Marco Capocasa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabrizio Rufo, Marco Capocasa (2011). 1905-2011. Capitale umano e",
        "performance scolastica. In: Se vi sono donne di genio. Appunti di viaggio",
        "nell'antropologia dall'unit\u00e0 d'Italia a oggi. p. 53-58, ISBN: 9788895814575"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1009-1025",
        "titolo": "Mercato e non mercato nel biodiritto",
        "ISBN": [
          "9788814159022"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814159022",
        "opera": "Stefano Canestrari, Gilda Ferrando, Cosimo Marco Mazzoni, Stefano Rodot\u00e0, Paolo Zatti. Trattato di biodiritto. vol. Tomo I, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Berlinguer, F. Rufo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Berlinguer, F. Rufo (2011). Mercato e non mercato nel biodiritto. In:",
        "Stefano Canestrari, Gilda Ferrando, Cosimo Marco Mazzoni, Stefano",
        "Rodot\u00e0, Paolo Zatti. Trattato di biodiritto. vol. Tomo I, p. 1009-1025,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814159022"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anthropometric variables of a sample of Italian adults and their relation to physical activity",
        "ISSN": [
          "0003-5548"
        ],
        "journal": "ANTHROPOLOGISCHER ANZEIGER",
        "csp": "vol. 66, p. 369-378, ISSN: 0003-5548",
        "anno": "2008",
        "autori": "DANUBIO ME, PARRINI M, CIOGLI F, VECCHI E, F. RUFO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DANUBIO ME, PARRINI M, CIOGLI F, VECCHI E, F. RUFO (2008).",
        "Anthropometric variables of a sample of Italian adults and their relation to",
        "physical activity. ANTHROPOLOGISCHER ANZEIGER, vol. 66, p.",
        "369-378, ISSN: 0003-5548"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Italian isolates today: geographic and linguistic factors shaping human biodiversity.",
        "ISSN": [
          "1827-4765"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 86, p. 179-188, ISSN: 1827-4765",
        "anno": "2008",
        "autori": "Giovanni Destro-Bisol, Paolo Anagnostou, Chiara Batini, Cinzia Battaggia Burattini, S. Bertoncini, A. Bottini, L. Caciagli, C.M. Calo', C. Capelli, M. Capocasa, L. Castra, G. Ciani, Valentina Coia, L. Corrias, F. Crivellaro, M.E. Ghiani, D. Luiselli, C. Mela, A. Melis, Valeria Montano, G. Paoli, E. Sanna, Fabrizio Rufo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Destro-Bisol, Paolo Anagnostou, Chiara Batini, Cinzia Battaggia",
        "Burattini, S. Bertoncini, A. Bottini, L. Caciagli, C.M. Calo', C. Capelli, M.",
        "Capocasa, L. Castra, G. Ciani, Valentina Coia, L. Corrias, F. Crivellaro,",
        "M.E. Ghiani, D. Luiselli, C. Mela, A. Melis, Valeria Montano, G. Paoli, E.",
        "Sanna, Fabrizio Rufo (2008). Italian isolates today: geographic and",
        "linguistic factors shaping human biodiversity.. JOURNAL OF",
        "ANTHROPOLOGICAL SCIENCES, vol. 86, p. 179-188, ISSN: 1827-4765"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comparison of self-reported and observed height and weight measures: implications for obesity research among the youths",
        "ISSN": [
          "1570-677X"
        ],
        "journal": "ECONOMICS AND HUMAN BIOLOGY",
        "csp": "vol. 8, p. 180-190, ISSN: 1570-677X",
        "anno": "2007",
        "autori": "DANUBIO M.E, MIRANDA G, VINCIGUERRA M. G, VECCHI E, F. RUFO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DANUBIO M.E, MIRANDA G, VINCIGUERRA M. G, VECCHI E, F. RUFO",
        "(2007). Comparison of self-reported and observed height and weight",
        "measures: implications for obesity research among the youths.",
        "ECONOMICS AND HUMAN BIOLOGY, vol. 8, p. 180-190, ISSN:",
        "1570-677X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The genome and public choices: new questions for Anthropology",
        "ISSN": [
          "1827-4765"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 85, p. 205-211, ISSN: 1827-4765",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. Rufo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Rufo (2007). The genome and public choices: new questions for",
        "Anthropology. JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES, vol. 85, p.",
        "205-211, ISSN: 1827-4765"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le biotecnologie e l'invecchiamento della popolazione: problemi di equit\u00e0 e di epistemologia civica",
        "ISSN": [
          "1721-0178"
        ],
        "journal": "ARCO DI GIANO",
        "csp": "vol. 49, p. 131-145, ISSN: 1721-0178",
        "anno": "2006",
        "autori": "RUFO F, VERDONE L, S. VENDITTI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RUFO F, VERDONE L, S. VENDITTI (2006). Le biotecnologie e",
        "l'invecchiamento della popolazione: problemi di equit\u00e0 e di epistemologia",
        "civica. ARCO DI GIANO, vol. 49, p. 131-145, ISSN: 1721-0178"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SOCIET\u00c0 DEMOCRATICA, CITTADINANZA SCIENTIFICA E BIOETICA",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 2, p. 252-266, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rufo Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rufo Fabrizio (2016). SOCIET\u00c0 DEMOCRATICA, CITTADINANZA",
        "SCIENTIFICA E BIOETICA. BIOETICA, vol. 2, p. 252-266, ISSN:",
        "1122-2344"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-32",
        "titolo": "Tra scienza e politica, per una societ\u00e0 pi\u00f9 giusta",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-457-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-457-1",
        "opera": "LA SALUTE, TRA SCIENZA E POLITICA. Giovanni Berlinguer Scritti (1984-2011). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rufo Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rufo Fabrizio (2016). Tra scienza e politica, per una societ\u00e0 pi\u00f9 giusta. In:",
        "LA SALUTE, TRA SCIENZA E POLITICA. Giovanni Berlinguer Scritti",
        "(1984-2011). p. 9-32, ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-457-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 della scienza. L\u2019eterodossia marxista di Giovanni Berlinguer",
        "ISSN": [
          "1122-2344"
        ],
        "journal": "BIOETICA",
        "csp": "vol. 4, p. 531-546, ISSN: 1122-2344",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rufo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rufo F. (2015). Libert\u00e0 e responsabilit\u00e0 della scienza. L\u2019eterodossia",
        "marxista di Giovanni Berlinguer. BIOETICA, vol. 4, p. 531-546, ISSN:",
        "1122-2344"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "349-360",
        "titolo": "La morte prima di Harvard. La ridefinizione epistemologica del XX secolo",
        "ISBN": [
          "9788820475048"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820475048",
        "opera": "F.P. de Ceglia. Storia della definizione di morte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Rufo, B. Fantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Rufo, B. Fantini (2014). La morte prima di Harvard. La ridefinizione",
        "epistemologica del XX secolo. In: F.P. de Ceglia. Storia della definizione di",
        "morte. p. 349-360, Milano: Franco Angeli, ISBN: 9788820475048"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-234",
        "titolo": "La bio\u00e9thique entre histoire et probl\u00e8mes",
        "ISBN": [
          "9782020967440"
        ],
        "csp": "PARIGI:Le Seuil, ISBN: 9782020967440",
        "opera": "L. Lambrichs B. Fantini. Histoire de la pens\u00e9e m\u00e9dicale contemporaine, t.4 Evolutions, d\u00e9couvertes, controverses. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rufo Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rufo Fabrizio (2014). La bio\u00e9thique entre histoire et probl\u00e8mes. In: L.",
        "Lambrichs B. Fantini. Histoire de la pens\u00e9e m\u00e9dicale contemporaine, t.4",
        "Evolutions, d\u00e9couvertes, controverses. p. 215-234, PARIGI:Le Seuil, ISBN:",
        "9782020967440"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "roma:Ediesse",
        "titolo": "Scienziati, politici, cittadini",
        "ISBN": [
          "9788823017245"
        ],
        "csp": "Roma, ISBN: 9788823017245",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabrizio Rufo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabrizio Rufo (2014). Scienziati, politici, cittadini. roma:Ediesse, Roma,",
        "ISBN: 9788823017245"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-221",
        "titolo": "Dall'espressione delle emozioni alla neuroetica",
        "ISBN": [
          "9788846734839"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846734839",
        "opera": "B. Fantini, G. Destro-Bisol, F. Rufo. Una prospettiva evolutiva sulle emozioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Rufo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Rufo (2013). Dall'espressione delle emozioni alla neuroetica. In: B.",
        "Fantini, G. Destro-Bisol, F. Rufo. Una prospettiva evolutiva sulle emozioni.",
        "p. 211-221, Pisa:Edizioni ETS, ISBN: 9788846734839"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-133",
        "titolo": "Il cervello non \u00e8 pi\u00f9 quello di una volta: neuroscienze, etica e societ\u00e0.",
        "ISBN": [
          "9788860082596"
        ],
        "csp": "Novara:UTET Universit\u00e0 - De Agostini Scuola Spa, ISBN: 9788860082596",
        "opera": "Andrea Cerroni Fabrizio Rufo. Neuroetica. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Rufo, M. Borri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Rufo, M. Borri (2009). Il cervello non \u00e8 pi\u00f9 quello di una volta:",
        "neuroscienze, etica e societ\u00e0.. In: Andrea Cerroni Fabrizio Rufo.",
        "Neuroetica. p. 123-133, Novara:UTET Universit\u00e0 - De Agostini Scuola Spa,",
        "ISBN: 9788860082596"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The genome and public choices: new questions for Anthropology",
        "ISSN": [
          "1827-4765"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES",
        "csp": "vol. 85, p. 205-211, ISSN: 1827-4765",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. Rufo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Rufo (2007). The genome and public choices: new questions for",
        "Anthropology. JOURNAL OF ANTHROPOLOGICAL SCIENCES, vol. 85, p.",
        "205-211, ISSN: 1827-4765"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11245-004-5383-8"
        ],
        "titolo": "Individual risk and collective fears",
        "ISSN": [
          "0167-7411"
        ],
        "journal": "TOPOI",
        "csp": "vol. 23, p. 221-227, ISSN: 0167-7411, doi: 10.1007/s11245-004-5383-8",
        "anno": "2004",
        "autori": "Fabrizio Rufo, Lucia Mitello"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Rufo, Lucia Mitello (2004). Individual risk and collective fears.",
        "TOPOI, vol. 23, p. 221-227, ISSN: 0167-7411, doi:",
        "10.1007/s11245-004-5383-8"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C2",
    "progr": "28264",
    "nome": "RUFO Fabrizio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dell' editorial board della rivista \"Medicina&Storia\"",
        "periodo": "dal 30-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione: convegno internazionale, \"Bioetica e questioni di giustizia\". Titolo della relazione: \"Bioetica e welfare state\".",
        "periodo": "dal 18-01-2000 al 19-01-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: 2th International Conference on the History of Occupational and Environmental Prevention\". Titolo della relazione: \"Work and Health between Industrialization and Post-Fordism\", (Norrkoping- Svezia)",
        "periodo": "dal 06-09-2001 al 09-09-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: convegno internazionale \"Bioetica e Mass media\". Titolo della relazione: \"La bioetica tra ricerca e comunicazione\"",
        "periodo": "dal 19-06-2003 al 21-06-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: convegno internazionale, \"Trasformare la scienza in cultura\". Titolo della relazione: \"Tra incertezza scientifica ed incertezza democratica\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma - CNR.",
        "periodo": "dal 10-01-2005 al 10-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: XVI Congresso Associazione Antropologica Italiana \"Il processo di umanizzazione\". Titolo della relazione: \"Antropologia e problemi di bioetica\", Universit\u00e0 di Genova",
        "periodo": "dal 29-10-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: convegno, \"Cittadini nella societ\u00e0 della conoscenza\". Titolo della relazione: \"La scienza tra etica e politica\", Perugia-ARPA Umbria.",
        "periodo": "dal 22-01-2009 al 23-01-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico: convegno internazionale \u201cUna prospettiva evolutiva sulle emozioni\u201d, Istituto Italiano di Antropologia, Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 27-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: convegno nazionale, \"Le malattie genetiche: Genetica, Epigenetica e altro...\" Titolo della relazione: \"Malattie genetiche: diritto di sapere e di non sapere\" Cortona, Associazione Genetica Italiana.",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico: convegno nazionale: \"Il contributo delle scienze biologiche alla storia culturale e scientifica dell'Italia\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 18-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: convegno nazionale, \"Il contributo delle scienze biologiche alla vita scientifica e culturale dell\u2019Italia\". Titolo della relazione: \"La bioetica in Italia: storia e problemi\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 18-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico: convegno nazionale \"La societ\u00e0 della conoscenza presa sul serio\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 21-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico, convegno nazionale: \"Determinismo genetico, epigenesi e libero arbitrio\", Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 08-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Festival della Scienza (Genova). Titolo della relazione: \"Internet e Scienza. Fare e comunicare ricerca nel terzo millennio\"",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: - Scuola Scienza e Societ\u00e0 (Ischia). Titolo della relazione: \u201c L\u2019evoluzione della cittadinanza scientifica\u201d, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici.",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: convegno nazionale, \"Democratizzare il dibattito sulle questioni di vita\". Titolo della relazione: \"L\u2019eredit\u00e0 di Giovanni Berlinguer per la bioetica italiana\", Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: convegno nazionale, \"Giovanni Berlinguer, un medico, uno scienziato, un politico\". Titolo della relazione: \"Giovanni, la scienza e la bioetica\", Citt\u00e0 della Scienza - Napoli.",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 11-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico: convegno internazionale, \u201cRipensare il rapporto tra scienza e democrazia\u201d, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 07-06-2016 al 08-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Istituto Superiore di Sanit\u00e0 (Registro Nazionale delle Malattie Rare), Responsabile progetto di ricerca: \u201cPatocenosi e malattie rare\u201d.",
        "periodo": "dal 30-01-2004 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Fondazione Cespe, Responsabile del progetto nazionale di ricerca: \u201cCostruire un\u2019epistemologia sociale. Le biotecnologie per la Terza Et\u00e0: diagnostica e terapia\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Istituto Italiano di Antropologia - Provincia di Roma. Responsabile del progetto di ricerca: \u201cPercezione della diversit\u00e0 dell\u2019uomo nel quadro dell\u2019evoluzione\u201d,",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Istituto Superiore di Sanit\u00e0 (Centro nazionale malattie rare). Responsabile del progetto di ricerca: \u201cLe malattie rare: un paradigma del rapporto tra scienza e societ\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-11-2009"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del Premio nazionale per la saggistica \"Michelangelo Notarianni\". Titolo del lavoro: \"La bioetica nel nuovo welfare\", pubblicato nel volume \"La societ\u00e0 in trasformazione\" (Roma, 2004, ISBN: 9788872853368)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Insegnamento presso Scuola di Dottorato in \u201cBiologia Animale\u201d Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso Dottorato di Ricerca in \"Management, Banking and Commodity Sciences\" Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso Dottorato di Ricerca in \"Management, Banking and Commodity Sciences\" Sapienza Universit\u00e0 di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship: Centre for Philosophy of Natural and Social Science. London School of Economics and Political Science.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 30-12-2001"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Centre for Philosophy of Natural and Social Science. London School of Economics and Political Science.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 30-12-2002"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Institut d'histoire de la m\u00e9decine et de la sant\u00e9 Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-11-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Corso di Perfezionamento in Bioetica \"Sapienza Universit\u00e0 di Roma\"",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 01-11-2001"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cBioetica\u201d (4 CFU), Corso di Laurea in Biotecnologie Agro-industriali, Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico-organizzativo, \"Osservatorio sulle bioscienze\", Fondazione Cespe.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico, delegazione italiana, gruppo PSE al Parlamento Europeo",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Docente di \u201cBioetica\u201d (6 CFU), Corso di Laurea in Scienze Biologiche Sapienza Universit\u00e0 di Roma.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Direttivo dell'Istituto Italiano di Antropologia (Isita)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio fondatore della Societ\u00e0 Italiana di Storia, Filosofia e Studi Sociali della Biologia e della Medicina (BIOM)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della mostra internazionale: \u201cHomo sapiens. La grande storia della diversit\u00e0 umana\u201d. L'esposizione si \u00e8 svolta sotto l\u2019Alto Patronato del Presidente della Repubblica nell\u2019ambito delle manifestazioni per il 150\u00b0 anniversario dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia. Roma, Palazzo delle Esposizioni.",
        "periodo": "dal 11-11-2011 al 09-04-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Interuniversitario di Ricerche Storiche ed Epistemologiche sulle Scienze del Vivente (Res Viva)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Curatore della mostra internazionale: \"DNA. Il grande libro della vita da Mendel alla genomica\". Palazzo delle esposizioni - Roma 9 febbraio - 18 giugno 2017",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione: Progetto di ricerca nazionale: \"Salute, Etica e Lavoro\", Diretto dal Prof. Giovanni Berlinguer",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 01-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: (Murst), Progetto di ricerca nazionale: \"Un quadro europeo per la bioetica\u201d, diretto dai Proff. Pietro Rescigno, Cosimo Marco Mazzoni",
        "periodo": "dal 10-04-1998 al 10-04-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: Progetto nazionale di ricerca \u201cLe interazioni interazioni geni-ambiente e la loro rilevanza per la prevenzione nei tumori\u201d, Fondazione ISI, Diretto dal Prof. Paolo Vineis",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: (Fondazione \u2018Lelio e Lisli-Basso\u2019) Progetto di ricerca europeo: \u201cEurostem\u201d diretto dal Prof. John Harris dell\u2019Universit\u00e0 di Manchester.",
        "periodo": "dal 15-04-2003 al 15-04-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: (Sapienza Universit\u00e0 di Roma), Ricerche AST. Progetto di ricerca: \"Etica e generazioni future\u201d, responsabile Prof. Piergiorgio Donatelli",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: PRIN 2009, \"Biodiversita' umana nelle Alpi: isolamento linguistico, geografico e genetico\"",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: (Sapienza Universit\u00e0 di Roma), Progetto di ricerca:\"L\u2019isolamento genetico in popolazioni europee: III. analisi genome wide tramite chip \"geno 2.0\u201d",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: (Sapienza Universit\u00e0 di Roma) Ricerca interdisciplinare \"Quality and Valorization of agro-food products: the bread production chain\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: (Sapienza Universit\u00e0 di Roma), Progetto grandi attrezzature: \"Data openness: un'infrastruttura dedicata agli Open Data della Sapienza Universit\u00e0 di Roma\"",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: (Sapienza Universita di Roma), Progetto di ricerca: \"Open Research Data: un'analisi interdisciplinare in genetica e genomica delle popolazioni umane\u201d",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: (Sapienza Universit\u00e0 di Roma), Progetto interdisciplinare: \"Setting up a network for Responsible Research and Innovation - RRI-Net\"",
        "periodo": "dal 08-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}