{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-88",
        "titolo": "Toth e l'origine della matematica: l'epifania degli enti matematici, dal non essere alll'essere",
        "ISBN": [
          "978-88-95310-40-4"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Biblioteca d'Orfeo, ISBN: 978-88-95310-40-4",
        "opera": "Gioachino Chiarini, Alberto Olivetti, Romano Romani, Paolo Pagli, Giovanni Reale, Gaspare Polizzi, Katia Cestelli. (a cura di): Romano Romani, La matematica linguaggio poietico, problema filosofico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2016). Toth e l'origine della matematica: l'epifania degli enti",
        "matematici, dal non essere alll'essere. In: Gioachino Chiarini, Alberto",
        "Olivetti, Romano Romani, Paolo Pagli, Giovanni Reale, Gaspare Polizzi,",
        "Katia Cestelli. (a cura di): Romano Romani, La matematica linguaggio",
        "poietico, problema filosofico. p. 71-88, Roma:Edizioni Biblioteca d'Orfeo,",
        "ISBN: 978-88-95310-40-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "156-161",
        "titolo": "La polemica di Gentile con Federigo Enriques",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00577-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00577-2",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Michele Ciliberto, CROCE E GENTILE. LA CULTURA ITALIANA E L\u2019EUROPA. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2016). La polemica di Gentile con Federigo Enriques. In: AA.",
        "VV.. (a cura di): Michele Ciliberto, CROCE E GENTILE. LA CULTURA",
        "ITALIANA E L\u2019EUROPA. p. 156-161, ROMA:Istituto della Enciclopedia",
        "Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00577-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una filosofia della biosfera",
        "ISSN": [
          "2281-2288"
        ],
        "journal": "ANIMAL STUDIES",
        "csp": "vol. 4, p. 54-71, ISSN: 2281-2288",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2015). Per una filosofia della biosfera. ANIMAL STUDIES, vol. 4,",
        "p. 54-71, ISSN: 2281-2288"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-174",
        "titolo": "Filosofia scientifica, unificazione del sapere e democrazia in Federigo Enriques",
        "ISBN": [
          "978-88-7642-569-1"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-569-1",
        "opera": "(a cura di): Charles Alunni e Yves Andr\u00e9, Federigo Enriques o le armonie nascoste della cultura europea. Tra scienza e filosofia. vol. 42, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2015). Filosofia scientifica, unificazione del sapere e democrazia",
        "in Federigo Enriques. In: (a cura di): Charles Alunni e Yves Andr\u00e9,",
        "Federigo Enriques o le armonie nascoste della cultura europea. Tra",
        "scienza e filosofia. vol. 42, p. 153-174, PISA:Edizioni della Normale, ISBN:",
        "978-88-7642-569-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-246",
        "titolo": "La concezione marxista della conoscenza e della scienza in Ludovico Geymonat",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7793-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7793-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giuseppe Vacca, La crisi del soggetto. Marxismo e filosofia in Italia negli anni Settanta e Ottanta. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2015). La concezione marxista della conoscenza e della scienza",
        "in Ludovico Geymonat. In: AA.VV.. (a cura di): Giuseppe Vacca, La crisi del",
        "soggetto. Marxismo e filosofia in Italia negli anni Settanta e Ottanta. p.",
        "229-246, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7793-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "La filosofia di Gaston Bachelard. Tempi, spazi, elementi. vol. 150, p",
        "ISBN": [
          "9788846742124"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846742124",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2015). La filosofia di Gaston Bachelard. Tempi, spazi, elementi.",
        "vol. 150, p. 1-206, PISA:ETS, ISBN: 9788846742124"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla chimica alla letteratura a partire da Primo Levi. INTERSEZIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 289-304, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2014). Dalla chimica alla letteratura a partire da Primo Levi.",
        "INTERSEZIONI, vol. XXXIV, p. 289-304, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspetti filosofici dell'opera di Poincar\u00e9",
        "ISSN": [
          "1593-5884"
        ],
        "journal": "LETTERA MATEMATICA PRISTEM",
        "csp": "vol. 84/85, p. 66-79, ISSN: 1593-5884",
        "anno": "2013",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2013). Aspetti filosofici dell'opera di Poincar\u00e9. LETTERA",
        "MATEMATICA PRISTEM, vol. 84/85, p. 66-79, ISSN: 1593-5884"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "581-589",
        "titolo": "Federigo Enriques",
        "ISBN": [
          "9788812000890"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Il contributo italiano alla storia del pensiero. Filosofia. Ottava appendice. Enciclopedia Italiana di Scienze, Lettere ed Arti. vol. I, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). Federigo Enriques. In: (a cura di): Ciliberto M, Il contributo",
        "italiano alla storia del pensiero. Filosofia. Ottava appendice. Enciclopedia",
        "Italiana di Scienze, Lettere ed Arti. vol. I, p. 581-589, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-114",
        "titolo": "Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7018-877-6"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6",
        "opera": "Antonio Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi, Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo",
        "coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d. In: Antonio",
        "Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi,",
        "Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le",
        "\u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p. 105-114, GENOVA:Il Nuovo",
        "Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "\u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza",
        "csp": "Firenze",
        "opera": "(a cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci. Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p. 225-254, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). \u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la",
        "production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza. In: (a",
        "cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci.",
        "Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p.",
        "225-254, FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra illuminismo e liberalismo. GALILAEANA, vol",
        "ISSN": [
          "1971-6052"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 41-61, ISSN: 1971-6052",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). \u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra",
        "illuminismo e liberalismo. GALILAEANA, vol. VII, p. 41-61, ISSN:",
        "1971-6052"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualche nota su corporeit\u00e0 e coscienza alla luce delle neuroscienze",
        "ISSN": [
          "1972-1293"
        ],
        "journal": "HUMANA.MENTE",
        "csp": "vol. 14, p. 213-218, ISSN: 1972-1293",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). Qualche nota su corporeit\u00e0 e coscienza alla luce delle",
        "neuroscienze. HUMANA.MENTE, vol. 14, p. 213-218, ISSN: 1972-1293"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "Tempo di crisi",
        "ISBN": [
          "9788833921389"
        ],
        "journal": "INCIPIT",
        "csp": "vol. 46, p. 1-92, ISBN: 9788833921389",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Polizzi G (2010). Tempo di crisi. INCIPIT, vol. 46, p. 1-92, ISBN:",
        "9788833921389"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "\u00ab\u2026per le forze eterne della materia\u00bb. Natura e scienza in Giacomo Leopardi. vol",
        "ISBN": [
          "9788846497543"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497543",
        "anno": "2008",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2008). \u00ab\u2026per le forze eterne della materia\u00bb. Natura e scienza in",
        "Giacomo Leopardi. vol. 1, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497543"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bruno e il pensiero del secondo Novecento. Vita-materia infinita e topologia.",
        "ISSN": [
          "0029-6155 17 2007 Monografia o trattato scientifico Polizzi G (2007). Galileo in Leopardi. p. 1-103"
        ],
        "journal": "NUOVA CORRENTE",
        "csp": "vol. 54, p. 3-37, ISSN: 0029-6155 17 2007 Monografia o trattato scientifico Polizzi G (2007). Galileo in Leopardi. p. 1-103, ISBN: 8860870828",
        "ISBN": [
          "8860870828"
        ],
        "anno": "2007",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2007). Bruno e il pensiero del secondo Novecento. Vita-materia",
        "infinita e topologia.. NUOVA CORRENTE, vol. 54, p. 3-37, ISSN:",
        "0029-6155",
        "17 2007 Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2007). Galileo in Leopardi. p. 1-103, ISBN: 8860870828"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Einstein e la svolta filosofica del primo \u2018900, tra kantismo ed epistemologia. NUOVA CIVILT\u00c0 DELLE MACCHINE, vol",
        "ISSN": [
          "1970-9714"
        ],
        "journal": "XXIV",
        "csp": "p. 43-69, ISSN: 1970-9714",
        "anno": "2006",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2006). Einstein e la svolta filosofica del primo \u2018900, tra kantismo",
        "ed epistemologia. NUOVA CIVILT\u00c0 DELLE MACCHINE, vol. XXIV, p.",
        "43-69, ISSN: 1970-9714"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-48",
        "titolo": "Filosofia della natura e filosofia della scienza nel contingentismo di \u00c9mile Boutroux",
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni",
        "opera": "Emile Boutroux. (a cura di): Gaspare Polizzi, Contingenza e leggi della natura. vol. 17, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2016). Filosofia della natura e filosofia della scienza nel",
        "contingentismo di \u00c9mile Boutroux. In: Emile Boutroux. (a cura di): Gaspare",
        "Polizzi, Contingenza e leggi della natura. vol. 17, p. 9-48,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-88",
        "titolo": "Toth e l'origine della matematica: l'epifania degli enti matematici, dal non essere alll'essere",
        "ISBN": [
          "978-88-95310-40-4"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni Biblioteca d'Orfeo, ISBN: 978-88-95310-40-4",
        "opera": "Gioachino Chiarini, Alberto Olivetti, Romano Romani, Paolo Pagli, Giovanni Reale, Gaspare Polizzi, Katia Cestelli. (a cura di): Romano Romani, La matematica linguaggio poietico, problema filosofico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2016). Toth e l'origine della matematica: l'epifania degli enti",
        "matematici, dal non essere alll'essere. In: Gioachino Chiarini, Alberto",
        "Olivetti, Romano Romani, Paolo Pagli, Giovanni Reale, Gaspare Polizzi,",
        "Katia Cestelli. (a cura di): Romano Romani, La matematica linguaggio",
        "poietico, problema filosofico. p. 71-88, Roma:Edizioni Biblioteca d'Orfeo,",
        "ISBN: 978-88-95310-40-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "Contingenza e leggi della natura",
        "ISBN": [
          "9788857537221"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA/SCIENZA",
        "csp": "vol. 17, p. 1-288, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857537221",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Polizzi G (2016). Contingenza e leggi della natura. FILOSOFIA/SCIENZA,",
        "vol. 17, p. 1-288, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857537221"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "La filosofia di Gaston Bachelard. Tempi, spazi, elementi. vol. 150, p",
        "ISBN": [
          "9788846742124"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846742124",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2015). La filosofia di Gaston Bachelard. Tempi, spazi, elementi.",
        "vol. 150, p. 1-206, PISA:ETS, ISBN: 9788846742124"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra illuminismo e liberalismo. GALILAEANA, vol",
        "ISSN": [
          "1971-6052"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 41-61, ISSN: 1971-6052",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). \u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra",
        "illuminismo e liberalismo. GALILAEANA, vol. VII, p. 41-61, ISSN:",
        "1971-6052"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-187",
        "titolo": "Un\u2019origine qualunque della geometria: da Poincar\u00e9, via Serres, ad Anassimandro ed Euclide",
        "ISBN": [
          "9788884926784"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Plus srl, ISBN: 9788884926784",
        "opera": "(a cura di): Paolo Bussotti, Geometria, intuizione, esperienza. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2010). Un\u2019origine qualunque della geometria: da Poincar\u00e9, via",
        "Serres, ad Anassimandro ed Euclide. In: (a cura di): Paolo Bussotti,",
        "Geometria, intuizione, esperienza. p. 145-187, PISA:Edizioni Plus srl,",
        "ISBN: 9788884926784"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La complessit\u00e0 tra epistemologia e scienze. IRIDE, vol",
        "ISSN": [
          "1122-7893"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 79-93, ISSN: 1122-7893",
        "anno": "2004",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2004). La complessit\u00e0 tra epistemologia e scienze. IRIDE, vol.",
        "XVII, p. 79-93, ISSN: 1122-7893"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una rivoluzione dimenticata. Per una nuova comprensione della scienza ellenistica. NUNCIUS, vol",
        "ISSN": [
          "0394-7394"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 357-366, ISSN: 0394-7394",
        "anno": "2002",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2002). Una rivoluzione dimenticata. Per una nuova",
        "comprensione della scienza ellenistica. NUNCIUS, vol. XVII, p. 357-366,",
        "ISSN: 0394-7394"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "p. 161-185",
        "autori": "Polizzi G",
        "titolo": "Per una storia dell\u2019epistemologia: la \u201cfilosofia scientifica\u201d nel 1935. ATTI DELLA ACCADEMIA PELORITANA DEI PERICOLANTI. CLASSE DI LETTERE, FILOSOFIA E BELLE ARTI, vol",
        "anno": "1994",
        "journal": "LXVIII"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (1994). Per una storia dell\u2019epistemologia: la \u201cfilosofia scientifica\u201d",
        "nel 1935. ATTI DELLA ACCADEMIA PELORITANA DEI PERICOLANTI.",
        "CLASSE DI LETTERE, FILOSOFIA E BELLE ARTI, vol. LXVIII, p. 161-185"
      ],
      "anno": "1994"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019epistemologia allo stato nascente. La \u201cRevue de M\u00e9taphysique et de Morale\u201d tra 1893 e 1914",
        "ISSN": [
          "0039-3037"
        ],
        "journal": "STUDI STORICI",
        "csp": "vol. 34, p. 165-191, ISSN: 0039-3037",
        "anno": "1993",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (1993). Sull\u2019epistemologia allo stato nascente. La \u201cRevue de",
        "M\u00e9taphysique et de Morale\u201d tra 1893 e 1914. STUDI STORICI, vol. 34, p.",
        "165-191, ISSN: 0039-3037"
      ],
      "anno": "1993"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C2",
    "progr": "31425",
    "nome": "POLIZZI Gaspare",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collaborazione al progetto curato dal prof. Michele Ciliberto nel 2011-12 per l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana (Treccani), per la realizzazione del volume La filosofia italiana, con la produzione dei contributi Giacomo Leopardi e Federigo Enriques.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana per le voci \u201cAnnibale Pastore\u201d e \"Eugenio Rignano\" del Dizionario Biografico degli Italiani, diretto dal prof. Raffaele Romanelli (2013 e 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto curato dal prof. Michele Ciliberto nel 2014-15 per l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana (Treccani), per la realizzazione dell'Enciclopedia Croce/Gentile, con la produzione dei contributi La polemica di Gentile con Federigo Enriques e Gentile: Manzoni e Leopardi.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al III Corso Internazionale di Storia della Scienza \"Some Influential Schools and Figures in Contemporary Science\", diretto dai Proff. Vincenzo Cappelletti e Mirko D. Grmek, presso il Centro di Cultura Scientifica \u201cE. Majorana\u201d di Erice (luglio 1979), con una relazione Sul metodo nella storia delle scienze. Note per una lettura delle metodologie di Bachelard e Kuhn.",
        "periodo": "dal 14-07-1979 al 20-07-1979"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una comunicazione al Convegno di Studi su Alexandre Koyr\u00e9 dal titolo La concezione del mondo in Europa. Religione, scienza e modernit\u00e0 attraverso l\u2019opera di A. Koyr\u00e9 (1892-1964) (Acquasparta, 30 settembre / 3 ottobre 1992).",
        "periodo": "dal 30-09-1992 al 03-10-1992"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al X Convegno Nazionale di Storia e Fondamenti della Chimica organizzato dal Gruppo Nazionale di Fondamenti e Storia della Chimica (GNFSC) e dall\u2019Universit\u00e0 di Pavia (Pavia, 22-25 ottobre 2003), con una comunicazione dal titolo: Aspetti dell\u2019epistemologia della chimica di lingua francese: Bachelard, Metzger e la nuova storiografia del \u201cmisto\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2003 al 25-10-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XI Convegno di Storia e Fondamenti della Chimica, organizzato dal Gruppo Nazionale di Fondamenti e Storia della Chimica (GNFSC) e dal Dipartimento di Chimica Generale ed Organica Applicata dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (Torino, 21-24 settembre 2005), con una relazione dal titolo: Leopardi, la chimica, i chimici.",
        "periodo": "dal 21-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Einstein, filosofo, a cura della SISSA - International School for Advanced Studies e dell\u2019Associazione \u201cNuova Civilt\u00e0 delle Macchine\u201d (Forl\u00ec, 13-15 ottobre 2005; con una relazione dal titolo: Einstein e la svolta filosofica del primo \u2018900, tra kantismo ed epistemologia.",
        "periodo": "dal 13-10-2005 al 15-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cAnnus mirabilis\u201d. All\u2019alba di una nuova epoca, a cura della Societ\u00e0 Italiana per lo studio dei rapporti tra Scienza e Letteratura (SISL) e Gabinetto Vieusseux (Firenze, 29 novembre 2005), con una relazione dal titolo: Einstein e la svolta filosofica del primo Novecento.",
        "periodo": "dal 29-11-2005 al 29-11-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque Bachelard et Bergson: continuit\u00e9 ou discontinuit\u00e9 ? Une relation philosophique au coeur du 20e si\u00e8cle en France, a cura dell\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure, D\u00e9partement de Philosophie \u00abCentre International d\u2019\u00c9tude de la Philosophie Fran\u00e7aise Contemporaine\u00bb e della Facult\u00e9 de Philosophie, Universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, Lyon, 28-29-30 septembre 2006, con una relazione dal titolo: Rythme et dur\u00e9e: la philosophie du temps chez Bergson et Bachelard.",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Galileo nella Coscienza Nazionale: Miti e Frustrazioni nell\u2019Italia dell\u2019Ottocento e del Novecento, a cura del \u201cGabinetto Vieusseux\u201d (Firenze, 7-8 novembre 2008) con una relazione \u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra illuminismo e liberalismo",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale di studi La corporeit\u00e0: il contributo delle scienze umane, a cura dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e dell\u2019Associazione culturale \u201cHumana-mente\u201d (Firenze, 12 e 13 Marzo 2010), con una comunicazione dal titolo Qualche nota su corporeit\u00e0 e coscienza alla luce delle neuroscienze.",
        "periodo": "dal 12-03-2010 al 13-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Biogea. Modelli e riflessioni per un pensiero sulla terra ed i suoi abitanti, curato, dalla Biblioteca Filosofica, sezione fiorentina della Societ\u00e0 Filosofica Itlaiana, dal Centro di Filosofia e Bioetica Ambientale (Ce.Fi.B.A.), dalla Societ\u00e0 Italiana per lo Studio dei rapporti tra Scienza e Letteratura (SISL) e dal Gabinetto Scientifico Letterario G. P. Vieusseux (Firenze 11 maggio 2011).",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Appunti per una storia degli intellettuali italiani nel Novecento, a cura del Centro PRISTEM \u2013 Universit\u00e0 \u201cBocconi\u201d di Milano (Milano, Universit\u00e0 Bocconi, 16-17-18 giugno 2011), con una relazione dal titolo Una doppia coppia di scienziati-filosofi nella cultura francese del primo Novecento: Poincar\u00e9\u2013Duhem e Bergson-Valery.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 18-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia (Milano, Bergamo, 7-9 marzo 2012), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, con la relazione Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno italo-francese \u201cFederico Enriques ou les harmonies cach\u00e9es de la Culture Europ\u00e9enne. Entre science et philosophie. Federigo Enriques o le armonie nascoste della Cultura Europea. Tra scienza e filosofia (Istituto Veneto, Venezia 14-17 maggio 2012), organizzato dall\u2019Istituto Veneto di Scienze, Lettere e Arti, dall\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure e dalla Scuola Normale Superiore con una relazione dal titolo Filosofia scientifica, unificazione del sapere e democrazia in Federigo Enriques.",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cArmonicamente. Arte e Scienza a confronto\u201d, 10/11 giugno 2014, organizzato dall'Evolutionary Systems Group (ESG) dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 11-06-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Centro Nazionale di Studi Leopardiani",
        "periodo": "dal 19-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Accademico ordinario dell\u2019Accademia delle Arti del Disegno.",
        "periodo": "dal 18-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "menzione speciale al Premio Filosofico Citt\u00e0 di Siracusa per il 2005: Leopardi e \u201cle ragioni della verit\u00e0\u201d. Scienze e filosofia della natura negli scritti leopardiani, Prefazione di Remo Bodei, Carocci Editore, Roma 2003",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "menzione speciale al Premio Filosofico Citt\u00e0 di Siracusa per il 2011: Giacomo Leopardi: la concezione dell\u2019umano tra utopia e disincanto, Mimesis, Milano-Udine, 2011",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-10-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Negli anni 2003/2004, 2004/2005, 2005/2006, 2006/2007 gli \u00e8 stato conferito un contratto per l'insegnamento di Storia della Scienza e delle Tecniche da parte della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze. Nel 2007/2008 \u00e8 professore a contratto integrativo presso la cattedra di Storia della Scienza tenuta dal prof. Giovanni Mari presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Negli anni 2007/2008, 2008/2009, 2009/2010 ottiene l\u2019incarico di insegnamento di Storia della filosofia (M-FIL/06) (10cfu) presso il Corso di laurea triennale in Metodi e tecniche delle interazioni educative della IUL (Italian University Line) Universit\u00e0 telematica con sede a Firenze consorziata alle Universit\u00e0 di Milano, Macerata, LUMSA Roma, Palermo.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla realizzazione del Grundriss der Geschichte der Philosophie (avviata presso l'Istituto Svizzero di Roma, 14/15 luglio 2011), del quale cura le voci Giacomo Leopardi, Paolo Costa e La discussione sulla filosofia della storia nel volume Die Philosophie des 19. Jahrhunderts Band 4: Italien Herausgegeben von Wolfgang Rother.",
        "periodo": "dal 14-07-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca biennale Prin 2008-2009 coordinato a livello nazionale da Carlo Vinti dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia dal titolo Epistemologia e soggettivit\u00e0: oltre il relativismo, producendo un contributo il Nuove configurazioni dell\u2019umano nella societ\u00e0 della conoscenza, in Giovanni Mari, Fabio Minazzi, Matteo Negro, Carlo Vinti, a cura di, Epistemologia e soggettivit\u00e0. Oltre il relativismo, Firenze University Press, Firenze 2013.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      }
    ]
  }
}