{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0957154X16662812"
        ],
        "titolo": "Phrenology between anthropology and neurology in a nineteenth-century collection of skulls",
        "ISSN": [
          "0957-154X"
        ],
        "journal": "HISTORY OF PSYCHIATRY",
        "csp": "vol. 27, p. 482-492, ISSN: 0957-154X, doi: 10.1177/0957154X16662812",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zanatta Alberto, Scattolin Giuliano, Thiene Gaetano, Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zanatta Alberto, Scattolin Giuliano, Thiene Gaetano, Zampieri Fabio",
        "(2016). Phrenology between anthropology and neurology in a",
        "nineteenth-century collection of skulls. HISTORY OF PSYCHIATRY, vol.",
        "27, p. 482-492, ISSN: 0957-154X, doi: 10.1177/0957154X16662812"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.carpath.2016.07.004"
        ],
        "titolo": "Cardiovascular medicine in Morgagni's De sedibus: dawn of cardiovascular pathology",
        "ISSN": [
          "1054-8807"
        ],
        "journal": "CARDIOVASCULAR PATHOLOGY",
        "csp": "vol. 25, p. 443-452, ISSN: 1054-8807, doi: 10.1016/j.carpath.2016.07.004",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zampieri Fabio, Zanatta Alberto, Basso Cristina, Thiene Gaetano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zampieri Fabio, Zanatta Alberto, Basso Cristina, Thiene Gaetano (2016).",
        "Cardiovascular medicine in Morgagni's De sedibus: dawn of cardiovascular",
        "pathology. CARDIOVASCULAR PATHOLOGY, vol. 25, p. 443-452, ISSN:",
        "1054-8807, doi: 10.1016/j.carpath.2016.07.004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-241",
        "titolo": "The Cardiovascular System",
        "ISBN": [
          "978-7-5659-1444-7"
        ],
        "csp": "Peking University Medical Press, ISBN: 978-7-5659-1444-7",
        "opera": "(a cura di): Jan G. van den Tweel;Jiang Gu;Clive R. Taylor, From Magic to Molecules. An Illustrated History of Disease. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Thiene Gaetano, Basso Cristina, Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Thiene Gaetano, Basso Cristina, Zampieri Fabio (2016). The",
        "Cardiovascular System. In: (a cura di): Jan G. van den Tweel;Jiang",
        "Gu;Clive R. Taylor, From Magic to Molecules. An Illustrated History of",
        "Disease. p. 205-241, Peking University Medical Press, ISBN:",
        "978-7-5659-1444-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "707-727",
        "doi": [
          "10.1016/B978-0-12-420190-3.00043-0"
        ],
        "titolo": "The Impact of Modern Medicine on\u00a0Human Evolution",
        "ISBN": [
          "9780124201903"
        ],
        "csp": "Academic Press Elsevier, ISBN: 9780124201903, doi: 10.1016/B978-0-12-420190-3.00043-0",
        "opera": "(a cura di): Michael Tybayrenc;Francisco J. Ayala, On Human Nature. Biology, Psychology, Ethics, Politics, and Religion.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zampieri F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zampieri F. (2016). The Impact of Modern Medicine on\u00a0Human Evolution.",
        "In: (a cura di): Michael Tybayrenc;Francisco J. Ayala, On Human Nature.",
        "Biology, Psychology, Ethics, Politics, and Religion.. p. 707-727, Academic",
        "Press Elsevier, ISBN: 9780124201903, doi:",
        "10.1016/B978-0-12-420190-3.00043-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "139-176",
        "titolo": "Il positivismo nella medicina padovana",
        "ISBN": [
          "978-88-97336-44-0"
        ],
        "csp": "Antilia, ISBN: 978-88-97336-44-0, Padova, 28-29/10/2013",
        "opera": "Il positivismo a Padova fra egemonia e contaminazioni (1880-1940). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rippa Bonati Maurizio, Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rippa Bonati Maurizio, Zampieri Fabio (2016). Il positivismo nella medicina",
        "padovana. In: Il positivismo a Padova fra egemonia e contaminazioni",
        "(1880-1940). p. 139-176, Antilia, ISBN: 978-88-97336-44-0, Padova,",
        "28-29/10/2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "152-156",
        "titolo": "Cere e illustrazioni dermatologiche sul vaiolo presso il Museo di Anatomia Patologica dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "ISBN": [
          "9788895248783"
        ],
        "csp": "Pegaso, ISBN: 9788895248783, Firenze, 11-12 novembre 2016",
        "opera": "Beni culturali in ambito dermatologico. vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zampieri Fabio, Zanatta Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Zampieri Fabio, Zanatta Alberto (2016). Cere e illustrazioni dermatologiche",
        "sul vaiolo presso il Museo di Anatomia Patologica dell'Universit\u00e0 di Padova.",
        "In: Beni culturali in ambito dermatologico. vol. 5, p. 152-156, Pegaso, ISBN:",
        "9788895248783, Firenze, 11-12 novembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-85",
        "titolo": "Il sistema cardiovascolare nella tradizione iatromeccanica: XVII-XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-6787-634-1"
        ],
        "csp": "Cleup, ISBN: 978-88-6787-634-1, Padova, 29/09/2016-01/10/2016",
        "opera": "51\u00b0 Congresso Nazionale Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina. Book of short papers. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Zampieri Fabio (2016). Il sistema cardiovascolare nella tradizione",
        "iatromeccanica: XVII-XVIII secolo. In: 51\u00b0 Congresso Nazionale Societ\u00e0",
        "Italiana di Storia della Medicina. Book of short papers. p. 83-85, Cleup,",
        "ISBN: 978-88-6787-634-1, Padova, 29/09/2016-01/10/2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "187-191",
        "titolo": "La collezione dermatologica del Museo di Anatomia Patologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "ISBN": [
          "9788895248783"
        ],
        "csp": "Pegaso, ISBN: 9788895248783, Firenze, 11-12 novembre 2016",
        "opera": "Giornate di Museologia Medica. Beni culturali in ambito dermatologico. vol. 5, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zanatta Alberto, Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Zanatta Alberto, Zampieri Fabio (2016). La collezione dermatologica del",
        "Museo di Anatomia Patologia dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. In: Giornate di",
        "Museologia Medica. Beni culturali in ambito dermatologico. vol. 5, p.",
        "187-191, Pegaso, ISBN: 9788895248783, Firenze, 11-12 novembre 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-420",
        "titolo": "Storia della medicina dalla preistoria ai giorni nostri. p",
        "ISBN": [
          "9788867876389"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867876389",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zampieri Fabio (2016). Storia della medicina dalla preistoria ai giorni nostri.",
        "p. 1-420, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867876389"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-439",
        "titolo": "Il metodo anatomo clinico fra meccanicismo ed empirisimo. Marcello Malpighi, Antonio Maria Valsalva, Giovanni Battista Morgagni. p",
        "ISBN": [
          "9788891311733"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788891311733",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zampieri Fabio (2016). Il metodo anatomo clinico fra meccanicismo ed",
        "empirisimo. Marcello Malpighi, Antonio Maria Valsalva, Giovanni Battista",
        "Morgagni. p. 1-439, ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN:",
        "9788891311733"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bernardino Ramazzini, three hundred years after his death, Padua (Italy), October 18th, 2014",
        "ISSN": [
          "0025-7818"
        ],
        "journal": "MEDICINA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 106, p. 151-153, ISSN: 0025-7818",
        "anno": "2015",
        "autori": "Riva Michele Augusto, Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Riva Michele Augusto, Zampieri Fabio (2015). Bernardino Ramazzini, three",
        "hundred years after his death, Padua (Italy), October 18th, 2014.",
        "MEDICINA DEL LAVORO, vol. 106, p. 151-153, ISSN: 0025-7818"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-41",
        "titolo": "Medical History in Italy: The University of Padua Medical School",
        "ISBN": [
          "9788867874231"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867874231",
        "opera": "(a cura di): Luciana Caenazzo;Lucia Mariani;Renzo Pegoraro, Medical Humanities Italian Perspectives. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta (2015). Medical History in Italy: The",
        "University of Padua Medical School. In: (a cura di): Luciana",
        "Caenazzo;Lucia Mariani;Renzo Pegoraro, Medical Humanities Italian",
        "Perspectives. p. 31-41, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867874231"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Campolongo, Emilio (Padova, 1550 \u2013 ivi, 17.10.1604). Medico",
        "opera": "(a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 79, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zampieri Fabio (2015). Campolongo, Emilio (Padova, 1550 \u2013 ivi,",
        "17.10.1604). Medico. In: (a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores.",
        "Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova.",
        "p. 79, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Cagnetto, Giovanni (Rovigno, 21.6.1813 \u2013 Padova, 6.12.1899). Medico, anatomo-patologo",
        "opera": "(a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 74, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zampieri Fabio (2015). Cagnetto, Giovanni (Rovigno, 21.6.1813 \u2013 Padova,",
        "6.12.1899). Medico, anatomo-patologo. In: (a cura di): PIERO DEL",
        "NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti",
        "dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 74, PADOVA:Padova University Press, ISBN:",
        "9788869380440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Terni, Tullio (Livorno, 21.1.1888 \u2013 Firenze, 25.4.1946). Medico, anatomista e istologo",
        "opera": "(a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 318-319, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zampieri Fabio (2015). Terni, Tullio (Livorno, 21.1.1888 \u2013 Firenze,",
        "25.4.1946). Medico, anatomista e istologo. In: (a cura di): PIERO DEL",
        "NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti",
        "dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 318-319, PADOVA:Padova University Press,",
        "ISBN: 9788869380440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Brunetti, Lodovico (Rovigno, 21.6.1813 \u2013 Padova, 6.12.1899). Medico, anatomo-patologo",
        "opera": "(a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. p. 70, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zampieri Fabio (2015). Brunetti, Lodovico (Rovigno, 21.6.1813 \u2013 Padova,",
        "6.12.1899). Medico, anatomo-patologo. In: (a cura di): PIERO DEL",
        "NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti",
        "dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. p. 70, PADOVA:Padova University Press, ISBN:",
        "9788869380440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "De Giovanni, Achille (Sabbioneta, 28.9.1838 \u2013 Padova, 9.12.1916). Medico, costituzionalista",
        "opera": "(a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 128, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zampieri Fabio (2015). De Giovanni, Achille (Sabbioneta, 28.9.1838 \u2013",
        "Padova, 9.12.1916). Medico, costituzionalista. In: (a cura di): PIERO DEL",
        "NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti",
        "dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 128, PADOVA:Padova University Press, ISBN:",
        "9788869380440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Gradenigo, Pietro (Venezia, 20.4.1831 \u2013 Padova, 1.12.1904). Medico, oftalmologo",
        "opera": "(a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 180, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zampieri Fabio (2015). Gradenigo, Pietro (Venezia, 20.4.1831 \u2013 Padova,",
        "1.12.1904). Medico, oftalmologo. In: (a cura di): PIERO DEL NEGRO,",
        "Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di",
        "Padova. p. 180, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Viola, Giacinto (Carignano, 21.3.1870-Bologna, 28.12.1943). Medico, costituzionalista",
        "opera": "(a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores. Dizionario dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 346, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zampieri Fabio (2015). Viola, Giacinto (Carignano, 21.3.1870-Bologna,",
        "28.12.1943). Medico, costituzionalista. In: (a cura di): PIERO DEL NEGRO,",
        "Clariores. Dizionario dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova.",
        "p. 346, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Truffi, Mario (Casteggio, 4.4.1872-ivi, 8.11.1963). Medico, dermatologo",
        "opera": "(a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 330, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zampieri Fabio (2015). Truffi, Mario (Casteggio, 4.4.1872-ivi, 8.11.1963).",
        "Medico, dermatologo. In: (a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores.",
        "Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova.",
        "p. 330, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Bonome, Augusto (Casale Monferrato, 17.6.1857 \u2013 Padova, 5.12.1922). Medico",
        "opera": "(a cura di): PIERO DEL NEGRO, Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di Padova. p. 66, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Zampieri Fabio (2015). Bonome, Augusto (Casale Monferrato, 17.6.1857 \u2013",
        "Padova, 5.12.1922). Medico. In: (a cura di): PIERO DEL NEGRO,",
        "Clariores. Dizionario biografico dei docenti e degli studenti dell'Universit\u00e0 di",
        "Padova. p. 66, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788869380440"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "111-114",
        "titolo": "Le Icones Anatomicae come esempio di materiale grafico per la didattica medica a livello europeo",
        "ISBN": [
          "9788871452890"
        ],
        "csp": "Nuova Immagine, ISBN: 9788871452890, Siena, 6-7 novembre 2015",
        "opera": "Le collezioni di materiali grafici per la didattica medica (secoli XV-XX). vol. 4, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zanatta Alberto, Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Zanatta Alberto, Zampieri Fabio (2015). Le Icones Anatomicae come",
        "esempio di materiale grafico per la didattica medica a livello europeo. In: Le",
        "collezioni di materiali grafici per la didattica medica (secoli XV-XX). vol. 4,",
        "p. 111-114, Nuova Immagine, ISBN: 9788871452890, Siena, 6-7 novembre",
        "2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nuove interpretazioni della artrite e della cecit\u00e0 di Galileo. ATTI E MEMORIE DELL'ACCADEMIA GALILEIANA DI SCIENZE, LETTERE ED ARTI IN PADOVA. PARTE I. ATTI, vol",
        "ISSN": [
          "1592-1735"
        ],
        "journal": "CXVI",
        "csp": "p. 69-86, ISSN: 1592-1735",
        "anno": "2014",
        "autori": "Thiene Gaetano, Basso Cristina, Zampieri Fabio, Zanatta Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Thiene Gaetano, Basso Cristina, Zampieri Fabio, Zanatta Alberto (2014).",
        "Nuove interpretazioni della artrite e della cecit\u00e0 di Galileo. ATTI E",
        "MEMORIE DELL'ACCADEMIA GALILEIANA DI SCIENZE, LETTERE ED",
        "ARTI IN PADOVA. PARTE I. ATTI, vol. CXVI, p. 69-86, ISSN: 1592-1735"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il metodo della \u201cmedicina razionale\u201d in Giovanni Battista Morgagni",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "PHYSIS",
        "csp": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 49, p. 85-127, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zampieri Fabio (2014). Il metodo della \u201cmedicina razionale\u201d in Giovanni",
        "Battista Morgagni. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA",
        "DELLA SCIENZA, vol. 49, p. 85-127, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.carpath.2013.07.002"
        ],
        "titolo": "Situs inversus with dextrocardia in a mummy case",
        "ISSN": [
          "1054-8807"
        ],
        "journal": "CARDIOVASCULAR PATHOLOGY",
        "csp": "vol. 23, p. 61-64, ISSN: 1054-8807, doi: 10.1016/j.carpath.2013.07.002",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alberto Zanatta, Fabio Zampieri, Maurizio Rippa Bonati, Carla Frescura, Giuliano Scattolin, Roberto Stramare, Gaetano Thiene"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Alberto Zanatta, Fabio Zampieri, Maurizio Rippa Bonati, Carla Frescura,",
        "Giuliano Scattolin, Roberto Stramare, Gaetano Thiene (2014). Situs",
        "inversus with dextrocardia in a mummy case. CARDIOVASCULAR",
        "PATHOLOGY, vol. 23, p. 61-64, ISSN: 1054-8807, doi:",
        "10.1016/j.carpath.2013.07.002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-90",
        "titolo": "M\u00e9decine et darwinisme: aper\u00e7u historiographique",
        "ISBN": [
          "9782020967440"
        ],
        "csp": "PARIGI:Le Seuil, ISBN: 9782020967440",
        "opera": "(a cura di): Bernardino Fantini, Louis Lambrichs, Histoire de la pens\u00e9e m\u00e9dicale contemporaine. Evolutions, innovations, controverses. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Zampieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Zampieri (2014). M\u00e9decine et darwinisme: aper\u00e7u historiographique.",
        "In: (a cura di): Bernardino Fantini, Louis Lambrichs, Histoire de la pens\u00e9e",
        "m\u00e9dicale contemporaine. Evolutions, innovations, controverses. p. 71-90,",
        "PARIGI:Le Seuil, ISBN: 9782020967440"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "103-105",
        "titolo": "Nella bocca di un cantante: odontoiatria di Gaspare Pacchiarotti",
        "ISBN": [
          "9788894033403"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788894033403, Torino, 6-7 novembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Valerio Burello, Le Collezioni di Odontoiatria. vol. 3, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Alberto Zanatta, Fabio Zampieri, Maurizio Rippa Bonati"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Zanatta, Fabio Zampieri, Maurizio Rippa Bonati (2014). Nella bocca",
        "di un cantante: odontoiatria di Gaspare Pacchiarotti. In: (a cura di): Valerio",
        "Burello, Le Collezioni di Odontoiatria. vol. 3, p. 103-105, ISBN:",
        "9788894033403, Torino, 6-7 novembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.amjcard.2013.04.054"
        ],
        "titolo": "Diego Rivera's Fresco and the Case Taken From Morgagni's De Sedibus",
        "ISSN": [
          "0002-9149"
        ],
        "journal": "THE AMERICAN JOURNAL OF CARDIOLOGY",
        "csp": "vol. 112, p. 735-736, ISSN: 0002-9149, doi: 10.1016/j.amjcard.2013.04.054",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Giuliano Scattolin, Roberto Stramare, Gaetano Thiene"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Giuliano Scattolin, Roberto Stramare,",
        "Gaetano Thiene (2013). Diego Rivera's Fresco and the Case Taken From",
        "Morgagni's De Sedibus. THE AMERICAN JOURNAL OF CARDIOLOGY,",
        "vol. 112, p. 735-736, ISSN: 0002-9149, doi: 10.1016/j.amjcard.2013.04.054"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il cuore di Leonardo. ATTI E MEMORIE DELL'ACCADEMIA GALILEIANA DI SCIENZE, LETTERE ED ARTI IN PADOVA. PARTE I. ATTI, vol",
        "ISSN": [
          "1592-1735"
        ],
        "journal": "CXXV",
        "csp": "p. 93-119, ISSN: 1592-1735",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZAMPIERI FABIO, THIENE GAETANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAMPIERI FABIO, THIENE GAETANO (2013). Il cuore di Leonardo. ATTI",
        "E MEMORIE DELL'ACCADEMIA GALILEIANA DI SCIENZE, LETTERE ED",
        "ARTI IN PADOVA. PARTE I. ATTI, vol. CXXV, p. 93-119, ISSN: 1592-1735"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filippo Pacini e il metodo di conservazione anatomica per iniezione di cera",
        "ISSN": [
          "0035-6565"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA MEDICINA",
        "csp": "vol. 44, p. 255-262, ISSN: 0035-6565",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta (2013). Filippo Pacini e il metodo di",
        "conservazione anatomica per iniezione di cera. RIVISTA DI STORIA",
        "DELLA MEDICINA, vol. 44, p. 255-262, ISSN: 0035-6565"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Coop.",
        "titolo": "Anatomical collections as potential biobanks",
        "ISBN": [
          "9788867871216"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867871216",
        "opera": "(a cura di): Luciana Caenazzo, New insights on Biobanks. p. 173-180, Padova:CLEUP Soc",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Zanatta, Fabio Zampieri, Maurizio Rippa Bonati, Gaetano Thiene"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Alberto Zanatta, Fabio Zampieri, Maurizio Rippa Bonati, Gaetano Thiene",
        "(2013). Anatomical collections as potential biobanks. In: (a cura di): Luciana",
        "Caenazzo, New insights on Biobanks. p. 173-180, Padova:CLEUP Soc.",
        "Coop., ISBN: 9788867871216"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-233",
        "titolo": "Il metodo morgagnano ieri e oggi: dalla patologia d\u2019organo alla diagnostica per immagini e alla patologia molecolare",
        "ISBN": [
          "9788820419844"
        ],
        "csp": "Milano: Franco Angeli Milano, ISBN: 9788820419844",
        "opera": "(a cura di): Claudio Maddalena, Maurizio Rippa Bonati, Giovanni Silvano, Sanit\u00e0, amministrazione e cura. La ricerca a Padova tra pubblico e privato (sec. XV-XX). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Zampieri, Gaetano Thiene"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Zampieri, Gaetano Thiene (2013). Il metodo morgagnano ieri e oggi:",
        "dalla patologia d\u2019organo alla diagnostica per immagini e alla patologia",
        "molecolare. In: (a cura di): Claudio Maddalena, Maurizio Rippa Bonati,",
        "Giovanni Silvano, Sanit\u00e0, amministrazione e cura. La ricerca a Padova tra",
        "pubblico e privato (sec. XV-XX). p. 189-233, Milano: Franco Angeli Milano,",
        "ISBN: 9788820419844"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-49",
        "titolo": "Historical Overview of Medical Liability. Four emblematic case studies",
        "ISBN": [
          "9783642358302"
        ],
        "csp": "BERLIN:Springer, ISBN: 9783642358302",
        "opera": "(a cura di): FERRARA S D; BOSCOLO-BERTO R; VIEL G, Malpractice and Medical Liability. European State of the Art and Guidelines. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RIPPA BONATI M, ZAMPIERI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RIPPA BONATI M, ZAMPIERI F (2013). Historical Overview of Medical",
        "Liability. Four emblematic case studies. In: (a cura di): FERRARA S D;",
        "BOSCOLO-BERTO R; VIEL G, Malpractice and Medical Liability. European",
        "State of the Art and Guidelines. p. 13-49, BERLIN:Springer, ISBN:",
        "9783642358302"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-248",
        "titolo": "Storia medica dell'aggressivit\u00e0: dal temperamento collerico della medicina classica alla psichiatria contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788846734839"
        ],
        "csp": "Pisa:-Pisa : ETS, 2002-2006 -Bologna : Edagricole, ISBN: 9788846734839",
        "opera": "(a cura di): Bernardino Fantini, Giovanni Destro Bisol, Fabrizio Rufo, Una prospettiva evolutiva sulle emozioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Zampieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Zampieri (2013). Storia medica dell'aggressivit\u00e0: dal temperamento",
        "collerico della medicina classica alla psichiatria contemporanea. In: (a cura",
        "di): Bernardino Fantini, Giovanni Destro Bisol, Fabrizio Rufo, Una",
        "prospettiva evolutiva sulle emozioni. p. 223-248, Pisa:-Pisa : ETS,",
        "2002-2006 -Bologna : Edagricole, ISBN: 9788846734839"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "348-351",
        "titolo": "Nota storico-medica sulla quinta vertebra lombare di Galileo Galilei conservata presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "ISBN": [
          "9783795426354"
        ],
        "csp": "REGENSBURG:Schnell und Steiner, ISBN: 9783795426354",
        "opera": "A. Wieczorek, G. Rosendahl, D. Lippi. I Medici. Uomini, potere e passione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati, Gaetano Thiene"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati, Gaetano Thiene",
        "(2013). Nota storico-medica sulla quinta vertebra lombare di Galileo Galilei",
        "conservata presso l\u2019Universit\u00e0 di Padova. In: A. Wieczorek, G. Rosendahl,",
        "D. Lippi. I Medici. Uomini, potere e passione. p. 348-351,",
        "REGENSBURG:Schnell und Steiner, ISBN: 9783795426354"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-92",
        "titolo": "Multidisciplinariet\u00e0 e nuove tecniche applicate alle collezioni del Museo di Anatomia Patologica dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. Il caso di G.B. Morgagni",
        "ISBN": [
          "9788882670900"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788882670900, Chieti, 09/11/2012",
        "opera": "DI FABRIZIO, A. \u2013 FAZIO, A. \u2013 CAPASSO, L.. Le collezioni di Paleopatologia e Anatomia Patologica. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Alberto Zanatta, Fabio Zampieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Alberto Zanatta, Fabio Zampieri (2013). Multidisciplinariet\u00e0 e nuove",
        "tecniche applicate alle collezioni del Museo di Anatomia Patologica",
        "dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. Il caso di G.B. Morgagni. In: DI FABRIZIO, A. \u2013",
        "FAZIO, A. \u2013 CAPASSO, L.. Le collezioni di Paleopatologia e Anatomia",
        "Patologica. vol. 1, p. 89-92, ISBN: 9788882670900, Chieti, 09/11/2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "75-110",
        "titolo": "Morgagni e le radici della medicina moderna",
        "ISBN": [
          "9788864480442"
        ],
        "csp": "BIBLOS, ISBN: 9788864480442, Padova, Padova 12 ottobre 2011",
        "opera": "Medica Scriptura. Cultura e retorica nella letteratura medica in latino in area veneta. Atti della Giornata di Studio Universit\u00e0 degli Studi di Padova 12 ottobre 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "ZAMPIERI F, THIENE G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "ZAMPIERI F, THIENE G (2013). Morgagni e le radici della medicina",
        "moderna. In: Medica Scriptura. Cultura e retorica nella letteratura medica in",
        "latino in area veneta. Atti della Giornata di Studio Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Padova 12 ottobre 2011. p. 75-110, BIBLOS, ISBN: 9788864480442,",
        "Padova, Padova 12 ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-252",
        "titolo": "Storia della medicina moderna e contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "9788867870271"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870271",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Zampieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabio Zampieri (2013). Storia della medicina moderna e contemporanea. p.",
        "1-252, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870271"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1097/IOP.0b013e31825cac79"
        ],
        "titolo": "Pioneer in Eyelid Plastic, Reconstructive and Esthetic Surgery: Pietro Gradenigo",
        "ISSN": [
          "0740-9303"
        ],
        "journal": "OPHTHALMIC PLASTIC AND RECONSTRUCTIVE SURGERY",
        "csp": "vol. 28, p. 382-384, ISSN: 0740-9303, doi: 10.1097/IOP.0b013e31825cac79",
        "anno": "2012",
        "autori": "Voltan Anna, Zampieri Fabio, Zanatta Alberto, Rippa Bonati Maurizio, Bassetto Franco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Voltan Anna, Zampieri Fabio, Zanatta Alberto, Rippa Bonati Maurizio,",
        "Bassetto Franco (2012). Pioneer in Eyelid Plastic, Reconstructive and",
        "Esthetic Surgery: Pietro Gradenigo. OPHTHALMIC PLASTIC AND",
        "RECONSTRUCTIVE SURGERY, vol. 28, p. 382-384, ISSN: 0740-9303,",
        "doi: 10.1097/IOP.0b013e31825cac79"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Early Darwinism and Italian Psychiatry: The Case of Cesare Lombroso",
        "ISSN": [
          "1722-2206"
        ],
        "journal": "MEDICINA & STORIA",
        "csp": "vol. 1-2, p. 111-138, ISSN: 1722-2206",
        "anno": "2012",
        "autori": "FABIO ZAMPIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FABIO ZAMPIERI (2012). Early Darwinism and Italian Psychiatry: The",
        "Case of Cesare Lombroso. MEDICINA & STORIA, vol. 1-2, p. 111-138,",
        "ISSN: 1722-2206"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'interpretazione evoluzionistica delle malattie rare fra fine Ottocento e Novecento",
        "ISSN": [
          "1721-0178"
        ],
        "journal": "L'ARCO DI GIANO",
        "csp": "vol. 71, p. 73-85, ISSN: 1721-0178",
        "anno": "2012",
        "autori": "FABIO ZAMPIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FABIO ZAMPIERI (2012). L'interpretazione evoluzionistica delle malattie",
        "rare fra fine Ottocento e Novecento. L'ARCO DI GIANO, vol. 71, p. 73-85,",
        "ISSN: 1721-0178"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-324",
        "titolo": "Ricognizione della tomba di Giovanni Battista Morgagni. Relazione preliminare",
        "ISBN": [
          "9788882657376"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretscheneider, ISBN: 9788882657376",
        "opera": "Girolamo Zampieri. La Chiesa di San Massimo in Padova Cappella Universitaria. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta (2012). Ricognizione della tomba di",
        "Giovanni Battista Morgagni. Relazione preliminare. In: Girolamo Zampieri.",
        "La Chiesa di San Massimo in Padova Cappella Universitaria. p. 309-324,",
        "ROMA:L'Erma di Bretscheneider, ISBN: 9788882657376"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-307",
        "titolo": "Emilio Campolongo, filosofo e medico patavino (1550-1604)",
        "ISBN": [
          "9788882657406"
        ],
        "csp": "Roma:\"L'Erma\" di Breitschneider, ISBN: 9788882657406",
        "opera": "(a cura di): Girolamo Zampieri, La chiesa dei Servi in Padova. Archeologia Storia Arte Architettura e Restauri. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fabio Zampieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Zampieri (2012). Emilio Campolongo, filosofo e medico patavino",
        "(1550-1604). In: (a cura di): Girolamo Zampieri, La chiesa dei Servi in",
        "Padova. Archeologia Storia Arte Architettura e Restauri. p. 281-307,",
        "Roma:\"L'Erma\" di Breitschneider, ISBN: 9788882657406"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-232",
        "titolo": "Da Morgagni alla patologia molecolare. Teorie e modelli dell'anatomia patologica. p",
        "ISBN": [
          "9788889775288"
        ],
        "csp": "PADOVA:Libraria Padovana Editrice, ISBN: 9788889775288",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zampieri Fabio (2012). Da Morgagni alla patologia molecolare. Teorie e",
        "modelli dell'anatomia patologica. p. 1-232, PADOVA:Libraria Padovana",
        "Editrice, ISBN: 9788889775288"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Malattia chimica, malattia molecolare e patologia molecolare. Excursus storiografico. RIVISTA DI STORIA DELLA MEDICINA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6565"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 113-132, ISSN: 0035-6565",
        "anno": "2011",
        "autori": "FABIO ZAMPIERI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FABIO ZAMPIERI (2011). Malattia chimica, malattia molecolare e patologia",
        "molecolare. Excursus storiografico. RIVISTA DI STORIA DELLA",
        "MEDICINA, vol. XXI, p. 113-132, ISSN: 0035-6565"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Iconography and Wax Models in Italian Early Vaccination Against Smallpox ",
        "ISSN": [
          "1876-4533"
        ],
        "journal": "MEDICINE STUDIES",
        "csp": "vol. 2, p. 213-227, ISSN: 1876-4533",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati (2011).",
        "Iconography and Wax Models in Italian Early Vaccination Against Smallpox",
        ". MEDICINE STUDIES, vol. 2, p. 213-227, ISSN: 1876-4533"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019enigma della \u201csuicida punita\u201d. Un grottesco preparato anatomico di Lodovico Brunetti (1813-1899) vincitore della medaglia d\u2019oro all\u2019Esposizione Universale di Parigi del 1867. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "XLVIII",
        "csp": "p. 297-338, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati (2011). L\u2019enigma",
        "della \u201csuicida punita\u201d. Un grottesco preparato anatomico di Lodovico",
        "Brunetti (1813-1899) vincitore della medaglia d\u2019oro all\u2019Esposizione",
        "Universale di Parigi del 1867. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI",
        "STORIA DELLA SCIENZA, vol. XLVIII, p. 297-338, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una iconografia medico-sociale del De Morbis di Ramazzini: il manoscritto di Giovanni Grevembroch (1731-1807)",
        "ISSN": [
          "0025-7877"
        ],
        "journal": "MEDICINA NEI SECOLI",
        "csp": "vol. 23, p. 541-565, ISSN: 0025-7877",
        "anno": "2011",
        "autori": "Rippa Bonati Maurizio, Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rippa Bonati Maurizio, Zampieri Fabio (2011). Per una iconografia",
        "medico-sociale del De Morbis di Ramazzini: il manoscritto di Giovanni",
        "Grevembroch (1731-1807). MEDICINA NEI SECOLI, vol. 23, p. 541-565,",
        "ISSN: 0025-7877"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-454",
        "titolo": "Tappe miliari nella storia della medicina evoluzionistica",
        "ISBN": [
          "9788895930442"
        ],
        "csp": "ROMA:Giovanni Fioriti Editore, ISBN: 9788895930442",
        "opera": "Peter Gluckman, Alan Beedle, Mark Hanson. (a cura di): Gilberto Corbellini, Fabio Zampieri, Principi di medicina evoluzionistica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Zampieri, Gilberto Corbellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Zampieri, Gilberto Corbellini (2011). Tappe miliari nella storia della",
        "medicina evoluzionistica. In: Peter Gluckman, Alan Beedle, Mark Hanson.",
        "(a cura di): Gilberto Corbellini, Fabio Zampieri, Principi di medicina",
        "evoluzionistica. p. 445-454, ROMA:Giovanni Fioriti Editore, ISBN:",
        "9788895930442"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-439",
        "titolo": "Il metodo anatomo clinico fra meccanicismo ed empirisimo. Marcello Malpighi, Antonio Maria Valsalva, Giovanni Battista Morgagni. p",
        "ISBN": [
          "9788891311733"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788891311733",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zampieri Fabio (2016). Il metodo anatomo clinico fra meccanicismo ed",
        "empirisimo. Marcello Malpighi, Antonio Maria Valsalva, Giovanni Battista",
        "Morgagni. p. 1-439, ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 9788891311733"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il metodo della \u201cmedicina razionale\u201d in Giovanni Battista Morgagni",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "PHYSIS",
        "csp": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol. 49, p. 85-127, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zampieri Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zampieri Fabio (2014). Il metodo della \u201cmedicina razionale\u201d in Giovanni",
        "Battista Morgagni. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA",
        "DELLA SCIENZA, vol. 49, p. 85-127, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019enigma della \u201csuicida punita\u201d. Un grottesco preparato anatomico di Lodovico Brunetti (1813-1899) vincitore della medaglia d\u2019oro all\u2019Esposizione Universale di Parigi del 1867. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA SCIENZA, vol",
        "ISSN": [
          "0031-9414"
        ],
        "journal": "XLVIII",
        "csp": "p. 297-338, ISSN: 0031-9414",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati (2011). L\u2019enigma",
        "della \u201csuicida punita\u201d. Un grottesco preparato anatomico di Lodovico Brunetti",
        "(1813-1899) vincitore della medaglia d\u2019oro all\u2019Esposizione Universale di",
        "Parigi del 1867. PHYSIS, RIVISTA INTERNAZIONALE DI STORIA DELLA",
        "SCIENZA, vol. XLVIII, p. 297-338, ISSN: 0031-9414"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Iconography and Wax Models in Italian Early Vaccination Against Smallpox ",
        "ISSN": [
          "1876-4533"
        ],
        "journal": "MEDICINE STUDIES",
        "csp": "vol. 2, p. 213-227, ISSN: 1876-4533",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Zampieri, Alberto Zanatta, Maurizio Rippa Bonati (2011). Iconography",
        "and Wax Models in Italian Early Vaccination Against Smallpox . MEDICINE",
        "STUDIES, vol. 2, p. 213-227, ISSN: 1876-4533"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Origin and History of Darwinian Medicine",
        "ISSN": [
          "1972-1293"
        ],
        "journal": "HUMANA.MENTE",
        "csp": "vol. 9, p. 13-38, ISSN: 1972-1293",
        "anno": "2009",
        "autori": "Fabio Zampieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Zampieri (2009). Origin and History of Darwinian Medicine.",
        "HUMANA.MENTE, vol. 9, p. 13-38, ISSN: 1972-1293"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C2",
    "progr": "38886",
    "nome": "ZAMPIERI Fabio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Associate Editor e referee del Journal of Evolutionary Medicine (JEM) (E-ISSN: 20907923).",
        "periodo": "dal 28-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale e referee della rivista Medicina & Storia",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della collana editoriale di \"Storia della medicina\" della casa editrice L'Erma di Bretschneider, Roma. Collana costituita dal Direttore e dal Comitato Scientifico Editoriale composto di docenti e ricercatori universitari del settore scientifico disciplinare MED/02 Storia della Medicina e di settori affini. I volumi pubblicati sono giudicati idonei attraverso il processo di peer review.",
        "periodo": "dal 19-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cWolbachia et la sp\u00e9ciation infectieuse\u201d per la \u201cSoci\u00e9t\u00e9 Entomologique de Gen\u00e8ve\u201d presso il \u201cMus\u00e9e d\u2019Histoire Naturelle\u201d di Ginevra, Svizzera.",
        "periodo": "dal 10-03-2006 al 10-03-2006"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cCopr\u00e9sence des diverses explications \u00e9volutives de la maladie. Un exemple: le diab\u00e8te\u201d per la \u201cJourn\u00e9e d\u2019\u00e9tude\u201d presso la Facolt\u00e0 di Medicina dell\u2019Universit\u00e0 di Ginevra in Svizzera su \u201cLa m\u00e9decine darwinienne: adaptation individuelle, dynamique des maladies et pathoc\u00e9nose\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 12-05-2006"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cHistory and Origins of Darwinian Medicine\u201d per il convegno \u201cDarwinism After Darwin: New Historical Perspectives\u201d, 3-5 settembre 2007, British Society for the History of Science, Universit\u00e0 di Leeds.",
        "periodo": "dal 05-09-2007 al 05-09-2007"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \"Evoluzione darwiniana delle emozioni e dei sentimenti etici\" per la Scuola Universitaria Professionale della Svizzera Italiana presso il Castello Sasso Corbaro di Bellinzona in Svizzera.",
        "periodo": "dal 07-03-2008 al 07-03-2008"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cHistory and Origins of Darwinian Medicine\u201d per il convegno \u201cDarwin in Medicine\u201d presso l\u2019Universidad National Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Facolt\u00e0 di Medicina, Citt\u00e0 del Messico, 23-25 aprile.",
        "periodo": "dal 23-04-2008 al 23-04-2008"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cEmotions between Medicine and Evolutionary Biology: the Case of Anger and Rage\u201d per il convegno \u201cEmozioni e comportamento altruistico nella storia evolutiva della specie umana\u201d organizzata dall\u2019Istituto Italiano di Antropologia, Roma, 27-29 aprile 2009.",
        "periodo": "dal 29-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cSpiegazioni evolutive dei disturbi emozionali. L\u2019ottica della medicina Darwiniana\u201d per la \u201cScuola estiva di alta formazione in filosofia ed etologia umana\u201d, Cassino, 8-10 giugno 2009.",
        "periodo": "dal 08-06-2009 al 08-06-2009"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cLe normal et le pathologique dans la m\u00e9decine \u00e9volutive (1880-1940): diath\u00e8se, constitution, d\u00e9g\u00e9n\u00e9ration, vuln\u00e9rabilit\u00e9 et s\u00e9lection naturelle\u201d per l\u2019\u201cAtelier\u201d \u201cLa normalit\u00e9 en question: normal et pathologique, sant\u00e9 et maladie du Moyen \u00c2ge \u00e0 nos jours\u201d, 25-26 settembre 2009, \u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome, Roma.",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al World Health Summit \"Symposium Evolution and Diseases of Modern Environments\" presso la Berlin School of Mind di Berlino.",
        "periodo": "dal 13-10-2009 al 14-10-2009"
      },
      {
        "content": "Comunicazione internazionale dal titolo \u201cThe Anatomical Waxes in the Early Stage of Smallpox Vaccination\u201d per la \u201c1st International Conference on Medical Imaging and Philosophy: Challenges, Reflections and Actions\u201d presso il \u201cCentre of Medicine and Society, Institute of the History, Philosophy and Ethics of Medicine\u201d, Villa Eberhardt, Ulm University, Ulm, Germania.",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "Lettura magistrale (\u201cIntroductory Lecture\u201d) dal titolo \u201cIs it Useful Evolutionary Biology for Medicine and Pediatrics? An Historical Overview\u201d per il \u201cIII International Pediatrics Pathology Association (IPPA) Update Course\u201d, 11-16 settembre 2010, San Servolo-Venice, Italy.",
        "periodo": "dal 11-09-2010 al 11-09-2010"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cBefore the Dawn of Evolutionary Medicine: Darwinism and Medical Sciences between 1880 and 1940\u201d presso il \u201cCentre for the History of Medicine and Disease\u201d (CHMD) dell\u2019Universit\u00e0 di Durham (Inghilterra).",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 14-10-2010"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cAntropologia ed evoluzionismo in medicina: storia e attualit\u00e0\u201d per il Congresso della Societ\u00e0 Italiana di Biologia Sperimentale (SIBS), Archivio Antico del Palazzo del Bo, Padova.",
        "periodo": "dal 16-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cBefore the Dawn of Evolutionary Medicine: Darwinism and Medical Sciences Between 1880 and 1940\u201d per il Symposium \u201cEvolutionary Medicine: Interdisciplinary Contributions to the Study of Disease and Immunity\u201d, 25-26 febbraio 2011, Florida State University, Tallahasse, Florida, USA.",
        "periodo": "dal 25-02-2011 al 25-02-2011"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cMalattia, evoluzione e societ\u00e0. Le spiegazioni evoluzionistiche delle malattie da Darwin ai giorni nostri\u201d \u2013 lettura per il \u201cIV Darwin Day. L\u2019evoluzione dietro l\u2019angolo\u201d, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 di Parma, Parma.",
        "periodo": "dal 07-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Lettura magistrale (Public Lecture) dal titolo \"From Constitutional Medicine (1880-1940) to Evolutionary Medicine (1940-2010)\" per l'Institute of Advanced Study (IAS) della Durham University in Inghilterra.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cAnthropology and Evolutionary Biology in Medicine: Past and Present\u201d presso il Dipartimento di Antropologia dell\u2019Universit\u00e0 di Durham (Inghilterra).",
        "periodo": "dal 26-10-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nazionale dal titolo \u201cRicerche interdisciplinari sulle collezioni del Museo di Anatomia Patologica dell\u2019Universit\u00e0 di Padova\u201d per il XXI Congresso dell\u2019Associazione Nazionale Musei Scientifici (ANMS), 9-11 novembre 2011, Palazzo Cavalli, Padova.",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 09-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Tavola Rotonda su \u201cEtica e ricerca anatomica: il caso Gunther von Hagens\u201d nell'ambito del \u201cXLVIII Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina\u201d presso il Complesso Monumentale dell\u2019Ospedale di S. Spirito in Sassia, 24-27 novembre, Roma.",
        "periodo": "dal 27-11-2011 al 27-11-2011"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico e comitato organizzativo del congresso \"La medicina di Morgagni\" patrocinato dal Dipartimento di Scienze Cardiologiche, Toraciche e Vascolari dell'Universit\u00e0 di Padova e dalla Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina. Compresa una comunicazione dal titolo: \"Malpighi, Valsalva e Morgagni e lo sviluppo della medicina razionale\".",
        "periodo": "dal 17-03-2012 al 17-03-2012"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cThe Padua Medical School and its Foreign Scholars: Vesalius, Wirsung, Harvey\u201d per l\u2019\u201cAnnual Meeting\u201d del \u201cMoynihan Chirurgical Club\u201d presso l\u2019Aula Morgagni del Policlinico Universitario di Padova.",
        "periodo": "dal 27-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "Cominazione nazionale dal titolo \u201cNuove indagini su G. B. Morgagni\u201d per la \u201cGiornata Nazionale di Studio nel centenario del primo Congresso Nazionale di Storia della Medicina\u201d organizzata dalla Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina presso la Sala Alessandrina dell'Accademia di Storia dell\u2019Arte Sanitaria, Roma.",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione internazionale dal titolo \u201cThe Fifth Lumbar Vertebra of Galileo Galilei in Padua University. A Medico-historical Survey\u201d per \u201cThe 19th European Meeting of the Paleopathology Association\u201d, Lille, 27-29 agosto 2012.",
        "periodo": "dal 28-08-2012 al 28-08-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nazionale dal titolo \u201cFilippo Pacini and the Method of Wax Injection for the Preservation of Anatomical Specimens\u201d per il \u201cSimposio storico su Filippo Pacini\u201d in occasione del 66\u00b0 Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Anatomia e Istologia, Pistoia, 20-23 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 22-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione internazionale dal titolo \u201cThe Scientific Network of Giovanni Battista Morgagni (1682-1771)\u201d per il convegno \u201cEuropean Networks in the Baroque Era\u201d, Vienna, Josephinum, 26\u201329 settembre 2012.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cAchille de Giovanni, il cuore e la mano secondo la medicina costituzionalista\u201d per la sessione di \u201cStoria della Chirurgia della Mano\u201d del \u201c50\u00b0 Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Chirurgia della Mano. Emergenze-urgenze: aspetti clinici, organizzativi e medico-legali\u201d, Abano Terme \u2013 Padova, 10-13 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 13-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cFrom Humours to Evolutionary Medicine. Searching for Integrated Models of Health and Disease\u201d per il convegno \u201cLa Medicina Evoluzionistica\u201d presso l'Anfiteatro dell\u2019Ospedale San Paolo, Milano.",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nazionale dal titolo \u201cMultidisciplinariet\u00e0 e nuove tecniche applicate alle collezioni del Museo di Anatomia Patologica dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. Il caso di G.B. Morgagni\u201d per le \u201cGiornate di Museologia Medica - Le Collezioni di Paleopatologia e Anatomia Patologica\u201d, Chieti, 9 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione internazione dal titolo \u201cThe Phrenological Skulls Collection of Padua University Anthropology Museum\u201d per la \u201cHistory & Philosophy of Psychology Section Annual Conference\u201d della \u201cBritish Psychological Society\u201d, University of Surrey, Guildford, 26-27 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Lettura magistrale dal titolo \"Medicina Darwiniana\" per la Spring School della Scuola di Dottorato di Ricerca in Scienze Mediche, Cliniche e Sperimentali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova presso l'Aula Magna della Casa della Giovent\u00f9 di Bressanone.",
        "periodo": "dal 13-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Segreteria organizzativa della giornata di studi con crediti ECM nazionali \u201cCento anni di tecnica ospedaliera a Padova e in Italia\u201d presso l'Archivio Antico del Palazzo del Bo, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 06-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cIl positivismo medico a Padova\u201d per il convegno \u201cIl positivismo a Padova tra egemonia e contaminazioni (1880-1940)\u201d organizzato dal Centro per la Storia dell'Universit\u00e0 di Padova presso l'Archivio Antico del Palazzo del Bo.",
        "periodo": "dal 28-10-2013 al 28-10-2013"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nazionale dal titolo \u201cIl dibattito novecentesco sul ruolo della dieta nell\u2019evoluzione biologica e nelle malattie dell\u2019uomo\u201d per il \u201cConvegno nazionale di storia dell\u2019alimentazione\u201d organizzato dall'Accademia di Storia dell\u2019Arte Sanitaria, Sala Alessandrina, complesso monumentale Santo Spirito in Sassia, Roma.",
        "periodo": "dal 14-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno annuale dell'History of Pathology Society della United States and Canadian Academy of Pathology (USCAP) su \"The School of Anatomy during Italian Renaissance\" presso il San Diego Convention Center, San Diego, Usa. Compresa una lettura dal titolo: \"Giovanni Battista Morgagni and the Dawn of Pathology\".",
        "periodo": "dal 02-03-2014 al 02-03-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione internazionale dal titolo \"The anatomo-clinical method of Giovanni Battista Morgagni (1682-1771) between Ancients and Moderns\" per il convegno \"Scientiae. Disciplines of Knowing in the Early Modern World\" presso il Josephinum, Vienna, Austria.",
        "periodo": "dal 25-04-2014 al 25-04-2014"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cLa rivoluzione di Andrea Vesalio: l\u2019anatomia illustrata\u201d per la Tornata accademica della Classe di Scienze e tecnica dell\u2019Accademia Olimpica di Vincenza, \u201cPadovani Gran Dottori. La Scuola anatomica dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nel XVI secolo\u201d, Odeo del Teatro Olimpico, Vicenza.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cMedicine in Padua at the Time of Linacre\u201d per il convegno \u201cEnglish Students of Medicine at the University of Padua during the Renaissance\u201d, Palazzo del Bo, Padova.",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cMechanistic and Atomistic Interpretation of Syphilis by Giovanni Battista Morgagni (1682-1771)\u201d per la \u201cEuropean Society of Pathology \u2013 History of Pathology Working Group Meeting\u201d, Firenze.",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione internazionale dal titolo \"Paleopathological analysis on the skulls of 18th century Padua University professors\" per il \"20th European Meeting of the Paleopathology Association\", 26-31 agosto 2014, Lund, Svezia.",
        "periodo": "dal 27-08-2014 al 27-08-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della giornata \"Medical History in Italy\" per il \"Medical Humanities Summer Course - Italian Perspectives\" della Fondazione Lanza, Padova.",
        "periodo": "dal 09-09-2014 al 09-09-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione internazionale dal titolo \u201cThe Discovery of Arrhythmogenic Right Ventricular Cardiomyopathy: From Venice to Naxos \u2013 The Migration Hypothesis and Molecular Background\u201d per la \u201c3rd International and Interdisciplinary conference on Health, Culture and the Human Body Epidemiology, Ethics and History of medicine, Perspectives from Turkey and Central Europe\u201d, Istanbul University Congress Culture Center Beyazit Campus, Istanbul, Turkey, 11-13 settembre.",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 11-09-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nazionale dal titolo \u201cIl ruolo di Giovanni Filippo Ingrassia (1510-1580) nella trattatistica cinquecentesca sulla peste\u201d per il \u201c50\u00b0 Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina\u201d, 2-4 ottobre, Palazzo dei Normanni-Circolo Ufficiali, Palermo.",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nazionale dal titolo \u201cNella bocca di un cantante: odontoiatria di Gaspare Pacchiarotti\u201d per le \u201cGiornate di Museologia Medica \u2013 Le collezioni di odontoiatria\u201d, 6-7 novembre, Dental School Aula Magna, Torino.",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 06-11-2014"
      },
      {
        "content": "Lettura magistrale dal titolo \"I 500 anni di Andrea Vesalio\" per il XLV congresso della Societ\u00e0 Italiana di Angiologia e Patologia Vascolare (SIAPAV) - Sezione Triveneto presso l'Aula Magna del Palazzo del Bo dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 06-12-2014 al 06-12-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nazionale dal titolo \u201cL\u2019uso di erbe medicinali nei \u2018Consulti Medici\u2019 di Giovanni Battista Morgagni (1682-1771)\u201d per il Convegno Internazionale di Studi \u2013 Giornate Storico Mediche Romane \u201cHerbarum olim medicina erat - Le piante in medicina\u201d, Museo Storico Nazionale dell\u2019Arte Sanitaria, Roma, 13-14 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 14-12-2014 al 14-12-2014"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cGalileo torna a Padova: storia della sua V vertebra lombare\u201d per il Seminario dell'Accademia Galileiana di Scienze Lettere ed Arti in Padova su \u201cLa visione, la vista e l\u2019udito di Galileo nell\u2019anniversario della nascita di Galileo Galilei (1564-1642)\u201d, Archivio Antico del Palazzo del Bo, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova.",
        "periodo": "dal 19-12-2014 al 19-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del congresso internazionale \u201cThe Great Laboratory of Humanity. Collection, Patrimony and the Repatriation of Human Remains\u201d organizzato dal Centro Interuniversitario di Storia Culturale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Sedi: Archivio Antico, Palazzo del Bo \u2013 Sala Conferenze, Orto Botanico, Padova. Lettura per lo stesso congresso dal titolo \u201cOverview of Medical Museology in Europe: From the 18th century Wuderkammer to the early 20th century decline\u201d.",
        "periodo": "dal 30-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cGiovanni Battista Morgagni and Cardiovascular Pathology in De sedibus\u201d per il \u201c27th European Congress of Pathology \u2013 Working Group Symposium History of Pathology\u201d, Sava Centar, Belgrado, Serbia.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nazionale dal titolo \u201cLe Icones Anatomicae come esempio di materiale grafico per la didattica medica a livello europeo\u201d per le \u201cGiornate di Museologia Medica \u2013 Le collezioni di materiali grafici per la didattica medica (secoli XV-XX)\u201d, 6-7 novembre, Siena.",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Lettura internazionale su invito dal titolo \u201cThe Padua Museum for the History of Medicine\u201d per il convegno \u201cEpistolary Cultures: Letters and Letter-Writing in Early Modern Europe\u201d presso il Centre for Renaissance and Early Modern Studies (CREMS), Universit\u00e0 di York, Inghilterra, 18-19 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 19-03-2016 al 19-03-2016"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \"Medicina e malattia, evoluzione e selezione naturale\" nell'ambito di un ciclo di conferenze del progetto \"De morbo - gruppo interdisciplinare di studi su malattia, disabilit\u00e0, corporeit\u00e0\", Aula Mondolfo, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna.",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cLa citt\u00e0 di Padova e il cuore\u201d per la \u201cGiornata Mondiale del Cuore\u201d organizzata dall\u2019Associazione Medica Patavina, Sala Comunale del Palazzo dell\u2019Orologio, Padova.",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Lettura nazionale su invito dal titolo \u201cRiflessione epistemologica sul progresso della Medicina\u201d per il Seminario \u201cProgressi della Medicina Cardiovascolare negli ultimi 30 anni\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Padova e dall\u2019Associazione Amici dell\u2019Universit\u00e0 di Padova in Bressanone, Aula Magna della Casa della Giovent\u00f9 Universitaria di Bressanone.",
        "periodo": "dal 23-08-2016 al 23-08-2016"
      },
      {
        "content": "Segreteria scientifica del \u201c51\u00b0 Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina (SISM)\u201d. Sede: Anfiteatro Morgagni e Aula Falloppio, Istituti Anatomici, Padova. Lettura per lo stesso congresso su: \u201cIl sistema cardiovascolare nella tradizione iatromeccanica: XVII-XVIII secolo\u201d.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Presidente del Congresso \"In salute e in malattia. Dai medici di ieri ai medici di oggi. Nei 200 anni dalla morte di Vincenzo Malacarne (1744-1816)\" presso l'Auditorium dell'Orto Botanico di Padova, col patrocinio del Dipartimento di Scienze Cardiologiche, Toraciche e Vascolari, del Dipartimento di Neuroscienze e del Corso di Dottorato di Ricerca Medicina specialistica traslazionale \u201cG.B. Morgagni\u201d dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazioni nazionali dai titoli \"Cere e illustrazioni dermatologiche presso il Museo di Anatomia Patologica dell'Universit\u00e0 di Padova\" e \"La collezione dermatologica del Museo di Anatomia Patologica dell'Universit\u00e0 di Padova\" per le \"Giornate di Museologia Medica - Beni culturali in ambito dermatologico\", Aula Magna ex Presidenza Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Firenze 11-12 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del corso in Medical Humanities e Bioetica organizzato dalla Fondazione Lanza di Padova e lettura per il corso dal titolo \"Medical History in Italy\".",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 19-11-2016"
      },
      {
        "content": "Comunicazione nazionale su invito dal titolo \"Identificazione molecolare dei resti di G.B. Morgagni e ricostruzione virtuale del volto\" per la sessione di Paleopatologia e storia dell'anatomia patologica del Congresso Triennale di Anatomia Patologica della Societ\u00e0 Italiana di Anatomia Patologica e Citopatologia diagnostica - Divisione Italiana della International Academy of Pathology (SIAPEC-IAP) presso i Magazzini del Cotone, Genova, 23-26 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Consulente scientifico per il progetto di allestimento della \u201cSala E \u2013 Patologia\u201d del Museo di Storia della Medicina e della Salute (MusMe) presso l\u2019ex Ospedale San Francesco, Padova.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico sul tema \u201cPatologia Cardiovascolare in Giovanni Battista Morgagni\u201d per l\u2019Associazione Ricerche Cardiopatie Aritmiche (A.R.C.A), via Gabelli 86, 35121 Padova, partita Iva 02533500282, con finanziamento di euro 2.900, risultato nella seguente pubblicazione: Zampieri F, Zanatta A, Basso C, Thiene G. Cardiovascular medicine in Morgagni\u2019s De sedibus: Dawn of cardiovascular pathology. Cardiovasc Pathol. 2016;25:443-452. ISSN: 10548807. DOI: 10.1016/j.carpath.2016.07.004. IF 2,2.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Delphi Project Identifying the Core Principles of Evolutionary Medicine\" promosso dal \"Center for Evolution and Medicine\" della Arizona State University, USA, in quanto ricosciuto esperto internazionale di storia della medicina evoluzionistica, per l'identificazione dei principi fondamentali della disciplina.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della American Association for the History of Medicine.",
        "periodo": "dal 24-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Medicina.",
        "periodo": "dal 03-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del Bando giovani studiosi dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova in relazione alla propria attivit\u00e0 di assegnista di ricerca senior, con un finanziamento di euro 6.000.",
        "periodo": "dal 29-12-2011 al 29-12-2011"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente dell\u2019Accademia di Storia dell\u2019Arte Sanitaria, Roma.",
        "periodo": "dal 05-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Storia, Filosofia e Studi Sociali della Biologia e della Medicina \u2013 BIOM.",
        "periodo": "dal 30-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Socio Sanitario Prospero Alpini del comune di Marostica (VI).",
        "periodo": "dal 22-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Palepathology Club della United States and Canadian Academy of Pathology (USCAP).",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio fondatore del Collegio dei Professori e Ricercatori del Raggruppamento Storia della Medicina MED/02.",
        "periodo": "dal 10-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento di temi di storia della medicina per la Scuola di Dottorato di Ricerca in \"Scienze Cardiovascolari\" della Scuola di Medicina dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 15-02-2010 al 03-04-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico d'insegnamento di temi di storia della cardiologia per la Scuola di Dottorato di Ricerca in \"Medicina Specialistica Translazionale G.B. Morgagni\" della Scuola di Medicina dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 02-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del corso di dottorato in \"Medicina Specialistica Translazionale G.B. Morgagni\" della Scuola di Medicina dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 06-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminario per l'insegnamento \u201cHistoire de relation entre sport, mouvement et sant\u00e9\u201d del corso di laurea in Scienze Motorie dell\u2019Universit\u00e0 di Ginevra in Svizzera su \u201cL\u2019\u00e9volution darwinienne de l\u2019esp\u00e8ce humaine, la posture, la bip\u00e9die et les modifications physiologiques et pathologiques du mouvement\u201d",
        "periodo": "dal 23-03-2007 al 23-03-2007"
      },
      {
        "content": "Seminario per l'insegnamento \u201cHistoire de relation entre sport, mouvement et sant\u00e9\u201d del corso di laurea in Scienze Motorie dell\u2019Universit\u00e0 di Ginevra in Svizzera su \u201cL\u2019\u00e9volution darwinienne de l\u2019esp\u00e8ce humaine, la posture, la bip\u00e9die et les modifications physiologiques et pathologiques du mouvement\u201d",
        "periodo": "dal 17-03-2009 al 17-03-2009"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso l'Institute of Advanced Study della Durham University per svolgere attivit\u00e0 di ricerca e insegnamento sulla storia della medicina evolutionistica, in collegamento col \"Master of Science in Evolutionary Medicine\u201d presso il Dipartimento di Antropologia",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docenza presso la \"Evolutionary Medicine Summer School\" dell'Universit\u00e0 di Durham in Inghilterra sul tema: \"History of Evolutionary Medicine\"",
        "periodo": "dal 09-09-2012 al 13-09-2012"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea Magistrale in Filosofia, indirizzo in filosofia della scienza, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo della tesi: \u201cIl concetto di gratuit\u00e0 ne Il caso e la necessit\u00e0 di Jaques Monod\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-1996 al 08-03-2001"
      },
      {
        "content": "Dipl\u00f4me d\u2019Etudes Approfondies (D.E.A.) in \u201cHistoire Sociale et Culturelle des Pratiques et des Savoirs de Sant\u00e9\u201d presso l\u2019Institut d\u2019Histoire de la M\u00e9decine et de la Sant\u00e9 dell\u2019Universit\u00e0 di Ginevra in Svizzera (master necessario per accedere al PhD in Svizzera) con borsa di studio di 6.000 franchi svizzeri.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 25-03-2003"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Storia della Medicina presso l\u2019Institut d\u2019Histoire de la M\u00e9decine et de la Sant\u00e9 dell\u2019Universit\u00e0 di Ginevra in Svizzera, risultato \u201cEccellente con diritto di pubblicazione\u201d. Titolo della tesi: \u201cDal darwinismo medico ottocentesco alla medicina darwiniana contemporanea: selezione naturale, predisposizione e disadattamento nell\u2019origine e nella causalit\u00e0 delle malattie\u201d. Saggio poi pubblicato col titolo: Zampieri F. Storia e origini della medicina darwiniana. Parma: Mattioli 1885: 1-288. ISBN: 8889397551.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Autore singolo di tre monografie di argomento storico medico. 1) Zampieri F. Storia e origini della medicina darwiniana. Mattioli 1885, Parma 2006. Si tratta del primo studio a livello internazionale sulla storia dei contributi della biologia evoluzionistica alla medicina da Darwin ai giorni nostri. 2) Zampieri F. Da Morgagni alla patologia molecolare. Teorie e modelli dell'anatomia patologica. Libraria Padovana Editrice, Padova 2012. Il volume \u00e8 stato recensito positivamente da Alessandro Pagnini nel \"Domenicale\" de \"Il Sole 24 Ore\" del 13 febbraio 2013. 3) Zampieri F. Il metodo anatomo-clinico fra meccanicismo ed empirismo. Marcello Malpighi, Antonio Maria Valsalva, Giovanni Battista Morgagni. L'Erma di Bretschneider, Roma 2016. Con questo volume la casa editrice inaugura una collana di \"Storia della Medicina\" di cui l'autore \u00e8 direttore.",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 28-11-2016"
      },
      {
        "content": "Vincitore della borsa di studio per attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Facolt\u00e0 di Medicina, Dipartimento di Scienze Medico-Diagnostiche e Terapie Speciali. Progetto: \u201cEvoluzione dell\u2019anatomia patologica postmorgagnana. Dall\u2019anatomia statica all\u2019anatomia dinamica: organo, tessuto, cellula, molecola.\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca Junior (SSD MED/02 Storia della Medicina) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi d Padova, Facolt\u00e0 di Medicina, Dipartimento di Scienze Medico-Diagnostiche e Terapie Speciali. Progetto: \u201cIl metodo anatomo-clinico di Giambattista Morgagni nelle malattie cardiovascolari: alle radici del riduzionismo anatomo-patologico.\u201d",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca Senior (SSD MED/02 Storia della Medicina) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Scienze Cardiologiche, Toraciche e Vascolari. Vincitore del progetto: \u201cThe anatomo-clinical method of Giovanni Battista Morgagni at the epoch of molecular pathology and medical imaging. Its actuality and epistemological value revealed through an historical analysis.\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Dal 2012/2013 titolare di corsi di Storia della Medicina e Bioetica presso il Corso di Laurea Magistrale in Medicina e Chirurgia e di Odontoiatria e Protesi Dentaria presso la Scuola di Medicina dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Dal 2015/2016 responsabile dell\u2019attivit\u00e0 formativa di \u201cScienze Umane, politiche della salute e management sanitario\u201d del Corso di Laurea Magistrale in Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 15-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore della tesi di laurea dal titolo \"Il contributo della Medicina Darwiniana alla Psichiatria Contemporanea: il caso del disturbo di personalit\u00e0 antisociale\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Scienze Cardiologiche, Toraciche e Vascolari, Corso di Laurea Specialistica in Medicina e Chirurgia, studente Davide Pezzato.",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore della tesi di laurea dal titolo \"Contributi del modello \u201cDevelepmental Origin of Health and Disease\u201d (DOaH) all\u2019elaborazione di uno screening precoce e di interventi preventivi di sanit\u00e0 pubblica per la riduzione del rischio di sviluppo di Diabete Mellito di tipo 2 (DM2)\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Dipartimento di Scienze Cardiologiche, Toraciche e Vascolari, Corso di Laurea Specialistica in Medicina e Chirurgia, studente Massimiliano Luzi.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro, con Gaetano Thiene e Alberto Zanatta (Dipartimento di Scienze Cardiologiche, Toraciche e Universitarie, Universit\u00e0 degli Studi di Padova), Luciana Caenazzo (Dipartimento di Medicina Molecolare, Universit\u00e0 degli Studi di Padova) e Girolamo Zampieri (gi\u00e0 Direttore del Museo Archeologico di Padova), del progetto di ricognizione scientifica della tomba di Giovanni Battista Morgagni presso la Chiesa di San Massimo a Padova con studio dei reperti ossei e identificazione delle spoglie di Morgagni. Relazione preliminare della ricognizione pubblicata nel 2012, pubblicazione dei risultati finali nel 2014 e comunicazione dell\u2019identificazione di Morgagni per mezzo di conferenza stampa presso l\u2019Archivio Antico del Palazzo del Bo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova il 29/07/2014.",
        "periodo": "dal 14-05-2011 al 13-05-2014"
      },
      {
        "content": "Co-direttore del comitato organizzatore (insieme a Gaetano Thiene, Padova, e Jan Van Tweel, Utrecht) vincitore del progetto \u201cPromozione della mobilit\u00e0 e internazionalizzazione \u2013 2014\u201d con euro 12.000, per l\u2019organizzazione del congresso internazionale \u201cInternational Meeting on the History of Medicine and Pathology\u201d, in collaborazione col \u201cWorking Group History of Pathology\u201d della \u201cEuropean Society of Pathology\u201d, Aula Magna \u2013 Archivio Antico, Palazzo del Bo, Padova. Il convegno ha visto un totale di 39 letture da parte di docenti italiani e stranieri da tutto il mondo, ha permesso il finanziamento di 16 borse di studio per giovani stranieri ed \u00e8 stato inaugurato da una serie di letture su \u201c500 years from Andreas Vesalius\u201d per celebrare i 500 anni dalla nascita di Andrea Vesalio (1514-1564).",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale \u201cThe Collection of Bartolomeo Gamba\u201d (http://emlo.bodleian.ox.ac.uk/blog/?catalogue=bartolomeo-gamba) per lo studio e la digitalizzazione della collezione di lettere di eminenti scienziati italiani fra XVI e XVIII secolo costituita da Bartolomeo Gamba (1766-1841). Il progetto \u00e8 inserito in EMLO, \u201cEarly Modern Letters Onlines\u201d, promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Oxford e dall\u2019Andrew W. Mellon Foundation.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca - composto da Gaetano Thiene, prof. ordinario di Anatomia Patologica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova; Alberto Zanatta, curatore del Museo di Anatomia Patologica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova; Ettore Ravazzolo, direttore dell\u2019Area Edilizia e Sicurezza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Padova; e Peter Paul Eberle, architetto e designer - per la ristrutturazione e il nuovo allestimento del Museo di Anatomia patologica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Titolare del progetto di ricerca dal titolo \u201cThe Biological and Evolutionary Concept of Diathesis from 1860 to 1930\u201d per 18 mesi di studio presso il \u201cWellcome Trust Center for the History of Medicine\u201d di Londra come \"Research Associate\", vincitore di un finanziamento di 42.600 Franchi Svizzeri dal \u201cFondo Nazionale Svizzero per la Ricerca Scientifica (FNSNF)\u201d. Progetto n. 115123, visibile all'indirizzo web: http://p3.snf.ch/Project-115123.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Giovanni Battista Morgagni's Scientific Network\" finanziato con fondi d'Ateneo ex 60%",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Direttore (Principal Investigator) del gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova - composto da Gaetano Thiene (Prof. Ordinario di Anatomia Patologica), Sabino Iliceto (Prof. Ordinario di Cardiologia) e Alberto Zanatta (Curatore del Museo di Anatomia Patologica) - vincitore del progetto d'Ateneo \"Budget Integrato per la Ricerca Interdipartimentale\" (BIRD) dal titolo \"Museo di Anatomia Patologica - Storia della cardiologia antica\" con un finanziamento di euro 35.000 per 24 mesi.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}