{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-270",
        "titolo": "Tra tecnica e Da-sein in Heidegger e Wenders",
        "ISBN": [
          "9788892558533"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892558533",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G.PANELLA, M.TEDINO, INTERAZIONI. VISIONI CHIASTICHE DI POSSIBILI VISSUTI. vol. UNICO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TRANCHESI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRANCHESI G (2016). Tra tecnica e Da-sein in Heidegger e Wenders. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): G.PANELLA, M.TEDINO, INTERAZIONI. VISIONI",
        "CHIASTICHE DI POSSIBILI VISSUTI. vol. UNICO, p. 229-270, ISBN:",
        "9788892558533"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-82",
        "titolo": "Filosofia morale e mistica in Meister Eckhart. vol. Unico, p",
        "ISBN": [
          "9788897900870"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edizioni Nuova Prhomos, ISBN: 9788897900870",
        "anno": "2013",
        "autori": "TRANCHESI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRANCHESI G (2013). Filosofia morale e mistica in Meister Eckhart. vol.",
        "Unico, p. 1-82, CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edizioni Nuova Prhomos, ISBN:",
        "9788897900870"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Identit\u00e0 e determinismo genetico. Bioetica e filosofia delle scienze genetiche . vol. Unico, p",
        "ISBN": [
          "9788868530129"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edizioni Nuova Prhomos, ISBN: 9788868530129",
        "anno": "2013",
        "autori": "TRANCHESI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRANCHESI G (2013). Identit\u00e0 e determinismo genetico. Bioetica e filosofia",
        "delle scienze genetiche . vol. Unico, p. 1-166, CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edizioni",
        "Nuova Prhomos, ISBN: 9788868530129"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-270",
        "titolo": "Tra tecnica e Da-sein in Heidegger e Wenders",
        "ISBN": [
          "9788892558533"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788892558533",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G.PANELLA, M.TEDINO, INTERAZIONI. VISIONI CHIASTICHE DI POSSIBILI VISSUTI. vol. UNICO, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TRANCHESI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TRANCHESI G (2016). Tra tecnica e Da-sein in Heidegger e Wenders. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): G.PANELLA, M.TEDINO, INTERAZIONI. VISIONI",
        "CHIASTICHE DI POSSIBILI VISSUTI. vol. UNICO, p. 229-270, ISBN:",
        "9788892558533"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Identit\u00e0 e determinismo genetico. Bioetica e filosofia delle scienze genetiche . vol. Unico, p",
        "ISBN": [
          "9788868530129"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edizioni Nuova Prhomos, ISBN: 9788868530129",
        "anno": "2013",
        "autori": "TRANCHESI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRANCHESI G (2013). Identit\u00e0 e determinismo genetico. Bioetica e filosofia",
        "delle scienze genetiche . vol. Unico, p. 1-166, CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edizioni",
        "Nuova Prhomos, ISBN: 9788868530129"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-82",
        "titolo": "Filosofia morale e mistica in Meister Eckhart. vol. Unico, p",
        "ISBN": [
          "9788897900870"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edizioni Nuova Prhomos, ISBN: 9788897900870",
        "anno": "2013",
        "autori": "TRANCHESI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TRANCHESI G (2013). Filosofia morale e mistica in Meister Eckhart. vol.",
        "Unico, p. 1-82, CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edizioni Nuova Prhomos, ISBN:",
        "9788897900870"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Altro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Altro",
        "TRANCHESI G (2012). Recensione a M.Elettrico, \"L\u2019infante demiurgo.",
        "Manifesto estetico dell'artificiale biologico\", Milano-Udine, Mimesis, 2009.."
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C2",
    "progr": "39303",
    "nome": "TRANCHESI Gregory",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di insegnamento: assegno per attivit\u00e0 di didattica integrativa universitaria in relazione all'insegnamento di \"Etica e bioetica\" afferente al Settore Scientifico-Disciplinare di \"Filosofia morale\" presso il Dipartimento di Scienze Sociali (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Sociologia) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-05-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Comunicazione \u00abIl dolore e la memoria. Contributo sulla Shoah\u00bb nell'ambito del Seminario Permanente \u201cEtica Bioetica Cittadinanza 2009 \u2013 Tra scienza e societ\u00e0: i nuovi diritti\u201d, (Sessione mattutina sul tema \"La cognizione del dolore tra XX e XXI secolo\" presieduta da Prof.ssa Rossella Bonito Oliva, Ordinario di Filosofia Morale presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale), Dipartimento di Scienze Sociali (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Sociologia), Universit\u00e0 Federico II di Napoli; seminario diretto dalla Prof.ssa Emilia D\u2019Antuono, Ordinario di Filosofia Morale presso lo stesso Dipartimento, Napoli (12-15/6/2009 e 3/7/2009).",
        "periodo": "dal 12-06-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u00abProfili di rischio eugenetico nella diagnosi genetica preimpianto e nelle pratiche di fecondazione artificiale\u00bb, Convegno Internazionale \u201cQuestioni di inizio vita. Fecondazione assistita e aborto nel dibattito bioetico\u201d promosso dal Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica (CIRB) di Napoli e dal Centro de Estudios en Bioderecho \u00c9tica y Salud de Murcia Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli (26-27/6/2014), in qualit\u00e0 di membro del Gruppo di Ricerca sull\u2019inizio vita.",
        "periodo": "dal 27-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abTra tecnica e Da-sein in Heidegger e Wenders\u00bb, Seminario \u201cInterazioni: vissuti chiastici di vissuti possibili\u201d nell\u2019ambito del progetto \u201cBreve come un secolo\u201d ideato dai Proff. Gaetano Panella e Mennato Tedino e promosso dal Dipartimento di Filosofia del Liceo Scientifico \u201cG.Rummo\u201d, Benevento (30/3/2015).",
        "periodo": "dal 30-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00abNote a margine\u00bb, Convegno \u201cInterazioni: visioni chiastiche di possibili vissuti\u201d promosso dal Dipartimento di Filosofia del Liceo Scientifico \u201cG.Rummo\u201d di Benevento, Museo del Sannio, Benevento (5/4/2016).",
        "periodo": "dal 05-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione \u00abContributo alla storia dei Martiri di via Medina in Napoli\u00bb, Convegno promosso dall\u2019Associazione Internazionale Regina Elena ONLUS, presieduto dall\u2019Avv. Gerardo Mariano Rocco di Torrepadula, Sede U.N.U.CI. (Unione Nazionale Ufficiali in Congedo d\u2019Italia), Napoli (8/6/2016).",
        "periodo": "dal 08-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di gruppo di ricerca su temi bioetici di inizio vita presso il Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica di Napoli, in collaborazione con Centro de Estudios en Bioderecho \u00c9tica y Salud de Murcia (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-10-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro Aderente del C.I.R.B., Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica, Napoli.",
        "periodo": "dal 11-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio Ordinario dell'Istituto Italiano di Bioetica - Sezione Campania.",
        "periodo": "dal 18-02-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titoli di partecipazione scientifica ai Convegni Nazionali e Internazionali e Seminari Permanenti annuali \u201cEtica Bioetica Cittadinanza\u201d edizioni anni 2009-2010-2011 presso il Dipartimento di Sociologia (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Sociologia) della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (con \u201cLectio magistralis\u201d annuale del Col.o Prof. Stefano Rodot\u00e0, Emerito di Diritto Civile de La Sapienza \u2013 Universit\u00e0 di Roma), Convegni organizzati dalla Cattedra della Chiar.ma Prof.ssa Emilia D\u2019Antuono, Ordinario di Filosofia Morale presso lo stesso Dipartimento e membro della Commissione per l\u2019Etica della Ricerca e la Bioetica del Consiglio Nazionale delle Ricerche.",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di collaborazione universitaria volontaria: supporto didattico-integrativo; collaborazione nella gestione amministrativa delle attivit\u00e0 di ricerca, di progettazione nazionale e regionale e di insegnamento; assistenza agli studenti e laureandi presso i corsi di insegnamento di \u2018Filosofia Morale\u2019, \u2018Terminologia Filosofica\u2019, \u2018Etiche e Culture\u2019, \u2018Etiche e Comunicazione\u2019, \u2018Confronto con l\u2019Alterit\u00e0 nel pensiero occidentale\u2019, \u2018Etica e Bioetica\u2019 e \u2018Bioetica\u2019 del Dipartimento di Scienze Sociali (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Sociologia), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; presso i corsi universitari di insegnamento in \u2018Bioetica\u2019, \u2018Introduzione alle Biotecnologie e Bioetica\u2019, \u2018Aspetti Bioetici nelle Biotecnologie Mediche\u2019 ed \u2018Etica e Bioetica nelle Biotecnologie Mediche\u2019 del Dipartimento di Medicina molecolare e Biotecnologie mediche (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Scienze Biotecnologiche), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; presso il corso universitario di insegnamento in \u201cScienze umane - Storia e Filosofia della Medicina\u201d del Dipartimento di Neuroscienze e Scienze Riproduttive ed Odontostomatologiche (gi\u00e0 Dipartimento di Ostetricia della Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; presso il corso di insegnamento in \u2018Elementi di Bioetica\u2019 della Scuola di Specializzazione in Farmacia Ospedaliera del Dipartimento di Farmacia (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Farmacia), Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II (corsi universitari afferenti alla Cattedra di Filosofia Morale di titolarit\u00e0 della Chiar.ma Prof.ssa Emilia D\u2019Antuono, Ordinario presso il Dipartimento di Scienze Sociali, gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Sociologia, della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e membro della Commissione per l\u2019Etica della Ricerca e la Bioetica del Consiglio Nazionale delle Ricerche).",
        "periodo": "dal 15-04-2009 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Missione per attivit\u00e0 di ricerca e studio in ambito bioetico ed a fini formativi e scientifici presso conferenze su malattie neglette e farmaci orfani e sui farmaci biosimilari svoltesi presso il Biotech Expo 2009 di Milano con la partecipazione del Comitato Nazionale per la Biosicurezza e le Biotecnologie, Farmindustria, Assobiotec e Assogenerici con attivit\u00e0 di relazione al C.I.R.B. (Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica) di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 volontaria di supporto didattico-integrativo ed assistenza alla docenza presso i corsi universitari di insegnamento in \u201cStoria della Filosofia Moderna\u201d e \u201cStoria della Filosofia Contemporanea\u201d presso la Sezione San Luigi della Pontificia Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia Meridionale di Napoli, corsi di titolarit\u00e0 della Chiar.ma Prof.ssa Emilia D\u2019Antuono, Ordinario di Filosofia Morale presso il Dipartimento di Scienze Sociali (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Sociologia) della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, docente invitato presso la Pontificia Facolt\u00e0 Teologica dell\u2019Italia Meridionale di Napoli e membro della Commissione per l\u2019Etica della Ricerca e la Bioetica del C.N.R. (Consiglio Nazionale delle Ricerche).",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      }
    ]
  }
}