{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "62-79",
        "titolo": "La resa di un\u2019inspiegabile euforia. Tradurre Flann O\u2019Brien",
        "ISBN": [
          "978-88-58854-83-9"
        ],
        "csp": "Milano:Giangiacomo Feltrinelli Editore Milano, ISBN: 978-88-58854-83-9",
        "opera": "Francesco Laurenti, Flann O'Brien, Enrico Terrinoni. (a cura di): Francesco Laurenti, Scene e scenate. Racconti brevi 1934-1967. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "LAURENTI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "LAURENTI F (2016). La resa di un\u2019inspiegabile euforia. Tradurre Flann",
        "O\u2019Brien. In: Francesco Laurenti, Flann O'Brien, Enrico Terrinoni. (a cura di):",
        "Francesco Laurenti, Scene e scenate. Racconti brevi 1934-1967. p. 62-79,",
        "Milano:Giangiacomo Feltrinelli Editore Milano, ISBN: 978-88-58854-83-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Laurenti F (2016). Scene e scenate. Racconti brevi 1934-1967. p. 1-76,",
        "Milano:Fondazione Giangiacomo Feltrinelli, ISBN: 9788858854839"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduzione e lingue minoritarie in Europa, tendenze attuali e prospettive future",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "vol. 7-8 2014, p. 19-36, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laurenti f"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti f (2015). Traduzione e lingue minoritarie in Europa, tendenze",
        "attuali e prospettive future. POLI-FEMO, vol. 7-8 2014, p. 19-36, ISSN:",
        "2037-6847"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Romanzi italiani e romanzi tradotti dall\u2019inglese: un\u2019analisi stilistica comparativa di un corpus diacronico",
        "ISSN": [
          "2239-2920"
        ],
        "journal": "TRADURRE",
        "csp": "vol. 8, p. 1-15, ISSN: 2239-2920",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallitelli Eleonora, Laurenti Francesco, Parks Tim"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallitelli Eleonora, Laurenti Francesco, Parks Tim (2015). Romanzi italiani",
        "e romanzi tradotti dall\u2019inglese: un\u2019analisi stilistica comparativa di un corpus",
        "diacronico. TRADURRE, vol. 8, p. 1-15, ISSN: 2239-2920"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bibliografia della critica sul cibo nella letteratura = Literary Food Studies: A Bibliography",
        "ISSN": [
          "1721-3673"
        ],
        "journal": "FICTIONS",
        "csp": "vol. 14, p. 129-167, ISSN: 1721-3673",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2015). Bibliografia della critica sul cibo nella letteratura",
        "= Literary Food Studies: A Bibliography. FICTIONS, vol. 14, p. 129-167,",
        "ISSN: 1721-3673"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Tradurre: storie, teorie, pratiche dall\u2019Antichit\u00e0 al 19. secolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-939-1"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-939-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laurenti Francesco (2015). Tradurre: storie, teorie, pratiche dall\u2019Antichit\u00e0 al",
        "19. secolo. p. 1-272, Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-939-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Romanzi italiani e romanzi tradotti dall\u2019inglese: un\u2019analisi stilistica comparativa",
        "ISSN": [
          "1971-906X"
        ],
        "journal": "LETTERATURA E LETTERATURE",
        "csp": "vol. 8, p. 13-33, ISSN: 1971-906X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallitelli Eleonora, Laurenti Francesco, Parks Tim"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallitelli Eleonora, Laurenti Francesco, Parks Tim (2014). Romanzi italiani",
        "e romanzi tradotti dall\u2019inglese: un\u2019analisi stilistica comparativa.",
        "LETTERATURA E LETTERATURE, vol. 8, p. 13-33, ISSN: 1971-906X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I sapori dell\u2019altro: approcci al cibo nella letteratura migrante in lingua italiana",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "p. 23-40, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2014",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2014). I sapori dell\u2019altro: approcci al cibo nella",
        "letteratura migrante in lingua italiana. POLI-FEMO, p. 23-40, ISSN:",
        "2037-6847"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-89",
        "titolo": "Giuseppe Ungaretti traduttore e scrittore. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6633-139-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Archetipo Libri, ISBN: 978-88-6633-139-1",
        "anno": "2014",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laurenti Francesco (2014). Giuseppe Ungaretti traduttore e scrittore. p.",
        "1-89, BOLOGNA:Archetipo Libri, ISBN: 978-88-6633-139-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Changes in the language of Italian novels and translations from English",
        "ISSN": [
          "1128-238X"
        ],
        "journal": "TESTO A FRONTE",
        "csp": "p. 91-97, ISSN: 1128-238X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2013). Changes in the language of Italian novels and",
        "translations from English. TESTO A FRONTE, p. 91-97, ISSN: 1128-238X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Informazione letteraria e promozione editoriale in Italia, tra canone nazionale e traduzioni",
        "ISSN": [
          "1824-0771"
        ],
        "journal": "NUOVA INFORMAZIONE BIBLIOGRAFICA",
        "csp": "vol. 3, p. 425-437, ISSN: 1824-0771",
        "anno": "2013",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2013). Informazione letteraria e promozione editoriale",
        "in Italia, tra canone nazionale e traduzioni. NUOVA INFORMAZIONE",
        "BIBLIOGRAFICA, vol. 3, p. 425-437, ISSN: 1824-0771"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abAvere una tradizione \u00e8 meno che nulla, \u00e8 solo cercandola che si pu\u00f2 viverla\u00bb: Pavese e la scoperta dei dialetti italiani attraverso la traduzione degli americani",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "STUDI NOVECENTESCHI",
        "csp": "vol. 82, p. 85-93, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2012). \u00abAvere una tradizione \u00e8 meno che nulla, \u00e8 solo",
        "cercandola che si pu\u00f2 viverla\u00bb: Pavese e la scoperta dei dialetti italiani",
        "attraverso la traduzione degli americani. STUDI NOVECENTESCHI, vol.",
        "82, p. 85-93, ISSN: 0303-4615"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/199925"
        ],
        "titolo": "Shakespeare torna sul set: Cesare non deve morire",
        "ISSN": [
          "0024-1350"
        ],
        "journal": "IL LETTORE DI PROVINCIA",
        "csp": "vol. 43, p. 87-96, ISSN: 0024-1350, doi: 10.1400/199925",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laurenti Francesco, Lupi Daniele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco, Lupi Daniele (2012). Shakespeare torna sul set:",
        "Cesare non deve morire. IL LETTORE DI PROVINCIA, vol. 43, p. 87-96,",
        "ISSN: 0024-1350, doi: 10.1400/199925"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-299",
        "titolo": "O somma luce che tanto ti levi...ripresta un poco di quel che parevi\u201d: la traduzione dantesca come fonte di intertestualit\u00e0 nella poesia e negli scritti teorici di Jacqueline Risset",
        "ISBN": [
          "978-88-359-9171-7"
        ],
        "csp": "Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 978-88-359-9171-7",
        "opera": "(a cura di): vari, I pensieri dell'istante. Scritti per Jacqueline Risset. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laurenti Francesco (2012). O somma luce che tanto ti levi...ripresta un",
        "poco di quel che parevi\u201d: la traduzione dantesca come fonte di",
        "intertestualit\u00e0 nella poesia e negli scritti teorici di Jacqueline Risset. In: (a",
        "cura di): vari, I pensieri dell'istante. Scritti per Jacqueline Risset. p.",
        "293-299, Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 978-88-359-9171-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "578-593",
        "titolo": "Jacqueline Risset. Una Bibliografia",
        "ISBN": [
          "978-88-359-9171-7"
        ],
        "csp": "Roma:editori internazionali riuniti, ISBN: 978-88-359-9171-7",
        "opera": "I pensieri dell\u2019instante. Scritti per Jacqueline Risset. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Laurenti Francesco (2012). Jacqueline Risset. Una Bibliografia. In: I",
        "pensieri dell\u2019instante. Scritti per Jacqueline Risset. p. 578-593, Roma:editori",
        "internazionali riuniti, ISBN: 978-88-359-9171-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-279",
        "titolo": "English for Medical Professionals. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8311-910-1"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 978-88-8311-910-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Laurenti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laurenti F (2012). English for Medical Professionals. p. 1-279,",
        "MILANO:EDUCatt, ISBN: 978-88-8311-910-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/161324"
        ],
        "titolo": "\u00c8 traducibile la bellezza se \u00e8 \u2018cangiante\u2019? G. M. Hopkins in Italia attraverso Pied Beauty tradotto da Eugenio Montale e Beppe Fenoglio",
        "ISSN": [
          "0392-825X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "vol. 3, p. 125-136, ISSN: 0392-825X, doi: 10.1400/161324",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2011). \u00c8 traducibile la bellezza se \u00e8 \u2018cangiante\u2019? G. M.",
        "Hopkins in Italia attraverso Pied Beauty tradotto da Eugenio Montale e",
        "Beppe Fenoglio. RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol. 3, p. 125-136,",
        "ISSN: 0392-825X, doi: 10.1400/161324"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/168568"
        ],
        "titolo": "\u2018Il partito preso della traduzione\u2019: su alcune versioni italiane da Ponge",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "ITALIANISTICA",
        "csp": "vol. 40, p. 183-191, ISSN: 0391-3368, doi: 10.1400/168568",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2011). \u2018Il partito preso della traduzione\u2019: su alcune",
        "versioni italiane da Ponge. ITALIANISTICA, vol. 40, p. 183-191, ISSN:",
        "0391-3368, doi: 10.1400/168568"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Preistoria di una traduzione: La Divine Com\u00e9die francese di Jacqueline Risset (intervista)",
        "ISSN": [
          "0516-6551"
        ],
        "journal": "L'ALIGHIERI",
        "csp": "p. 161-169, ISSN: 0516-6551",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2011). Preistoria di una traduzione: La Divine Com\u00e9die",
        "francese di Jacqueline Risset (intervista). L'ALIGHIERI, p. 161-169, ISSN:",
        "0516-6551"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cChi \u00e8 tu chi \u00e8 io in questa fiamma?\u201d: Jacqueline Risset e la creazione poetica tra memoria e traduzione",
        "ISSN": [
          "0394-994X"
        ],
        "journal": "IL CONFRONTO LETTERARIO",
        "csp": "p. 407-421, ISSN: 0394-994X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2011). \u201cChi \u00e8 tu chi \u00e8 io in questa fiamma?\u201d:",
        "Jacqueline Risset e la creazione poetica tra memoria e traduzione. IL",
        "CONFRONTO LETTERARIO, p. 407-421, ISSN: 0394-994X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/169702"
        ],
        "titolo": "\u201cLe voglio, quelle ninfe, perpetuare\u201d o il Fauno tradotto da Giuseppe Ungaretti",
        "ISSN": [
          "0392-825X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "vol. 29, p. 69-82, ISSN: 0392-825X, doi: 10.1400/169702",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2011). \u201cLe voglio, quelle ninfe, perpetuare\u201d o il Fauno",
        "tradotto da Giuseppe Ungaretti. RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA,",
        "vol. 29, p. 69-82, ISSN: 0392-825X, doi: 10.1400/169702"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Laurenti F (2010). Psicopatologia transculturale. p. 1-303, ROMA:Koin\u00e8,",
        "ISBN: 9788887771251"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abE pur mi giova la ricordanza\u00bb: La Terra Promessa ungarettiana tra tradizione e traduzione",
        "ISSN": [
          "1128-238X"
        ],
        "journal": "TESTO A FRONTE",
        "csp": "vol. 40, p. 42-56, ISSN: 1128-238X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Laurenti F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti F (2009). \u00abE pur mi giova la ricordanza\u00bb: La Terra Promessa",
        "ungarettiana tra tradizione e traduzione. TESTO A FRONTE, vol. 40, p.",
        "42-56, ISSN: 1128-238X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Laurenti F (2016). Scene e scenate. Racconti brevi 1934-1967. p. 1-76,",
        "Milano:Fondazione Giangiacomo Feltrinelli, ISBN: 9788858854839"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduzione e lingue minoritarie in Europa, tendenze attuali e prospettive future",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "vol. 7-8 2014, p. 19-36, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laurenti f"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti f (2015). Traduzione e lingue minoritarie in Europa, tendenze",
        "attuali e prospettive future. POLI-FEMO, vol. 7-8 2014, p. 19-36, ISSN:",
        "2037-6847"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bibliografia della critica sul cibo nella letteratura = Literary Food Studies: A Bibliography",
        "ISSN": [
          "1721-3673"
        ],
        "journal": "FICTIONS",
        "csp": "vol. 14, p. 129-167, ISSN: 1721-3673",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2015). Bibliografia della critica sul cibo nella letteratura",
        "= Literary Food Studies: A Bibliography. FICTIONS, vol. 14, p. 129-167,",
        "ISSN: 1721-3673"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Tradurre: storie, teorie, pratiche dall\u2019Antichit\u00e0 al 19. secolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6677-939-1"
        ],
        "csp": "Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-939-1",
        "anno": "2015",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Laurenti Francesco (2015). Tradurre: storie, teorie, pratiche dall\u2019Antichit\u00e0 al",
        "19. secolo. p. 1-272, Roma:Armando, ISBN: 978-88-6677-939-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I sapori dell\u2019altro: approcci al cibo nella letteratura migrante in lingua italiana",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "p. 23-40, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2014",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2014). I sapori dell\u2019altro: approcci al cibo nella",
        "letteratura migrante in lingua italiana. POLI-FEMO, p. 23-40, ISSN:",
        "2037-6847"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Romanzi italiani e romanzi tradotti dall\u2019inglese: un\u2019analisi stilistica comparativa",
        "ISSN": [
          "1971-906X"
        ],
        "journal": "LETTERATURA E LETTERATURE",
        "csp": "vol. 8, p. 13-33, ISSN: 1971-906X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallitelli Eleonora, Laurenti Francesco, Parks Tim"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallitelli Eleonora, Laurenti Francesco, Parks Tim (2014). Romanzi italiani",
        "e romanzi tradotti dall\u2019inglese: un\u2019analisi stilistica comparativa.",
        "LETTERATURA E LETTERATURE, vol. 8, p. 13-33, ISSN: 1971-906X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/168568"
        ],
        "titolo": "\u2018Il partito preso della traduzione\u2019: su alcune versioni italiane da Ponge",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "ITALIANISTICA",
        "csp": "vol. 40, p. 183-191, ISSN: 0391-3368, doi: 10.1400/168568",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2011). \u2018Il partito preso della traduzione\u2019: su alcune",
        "versioni italiane da Ponge. ITALIANISTICA, vol. 40, p. 183-191, ISSN:",
        "0391-3368, doi: 10.1400/168568"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cChi \u00e8 tu chi \u00e8 io in questa fiamma?\u201d: Jacqueline Risset e la creazione poetica tra memoria e traduzione",
        "ISSN": [
          "0394-994X"
        ],
        "journal": "IL CONFRONTO LETTERARIO",
        "csp": "p. 407-421, ISSN: 0394-994X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2011). \u201cChi \u00e8 tu chi \u00e8 io in questa fiamma?\u201d:",
        "Jacqueline Risset e la creazione poetica tra memoria e traduzione. IL",
        "CONFRONTO LETTERARIO, p. 407-421, ISSN: 0394-994X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/169702"
        ],
        "titolo": "\u201cLe voglio, quelle ninfe, perpetuare\u201d o il Fauno tradotto da Giuseppe Ungaretti",
        "ISSN": [
          "0392-825X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "vol. 29, p. 69-82, ISSN: 0392-825X, doi: 10.1400/169702",
        "anno": "2011",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2011). \u201cLe voglio, quelle ninfe, perpetuare\u201d o il Fauno",
        "tradotto da Giuseppe Ungaretti. RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA,",
        "vol. 29, p. 69-82, ISSN: 0392-825X, doi: 10.1400/169702"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abE pur mi giova la ricordanza\u00bb: La Terra Promessa ungarettiana tra tradizione e traduzione",
        "ISSN": [
          "1128-238X"
        ],
        "journal": "TESTO A FRONTE",
        "csp": "vol. 40, p. 42-56, ISSN: 1128-238X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Laurenti Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laurenti Francesco (2009). \u00abE pur mi giova la ricordanza\u00bb: La Terra",
        "Promessa ungarettiana tra tradizione e traduzione. TESTO A FRONTE, vol.",
        "40, p. 42-56, ISSN: 1128-238X"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "18184",
    "nome": "LAURENTI Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale della rivista \u00abTesto a Fronte: teoria e pratica della traduzione letteraria\u00bb pubblicazione semestrale dell\u2019Istituto di Arti, Culture e Letterature Comparate, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano (ANVUR: fascia A, ISBN 978-88-7168-55-33)",
        "periodo": "dal 01-12-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico-redazionale della rivista di Comparatistica \u00abPoli-femo\u00bb (ANVUR: fascia A, ISBN: 978-88-207-6584-2)",
        "periodo": "dal 11-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo di \u00abComparatismi\u00bb, rivista della Consulta Universitaria di Critica Letteraria e Letterature Comparate (ISSN 2531-7547).",
        "periodo": "dal 16-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-direzione (con Paolo Proietti) della collana \u00abEcho: Collana di traduttologia e discipline della mediazione linguistica\u00bb, Aracne Editore, Roma. Collana con sistema di referaggio 'double blind peer reviewing'",
        "periodo": "dal 14-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cIdeas sobre Europa\u201d, 23-24 settembre 1999, Universidad de Navarra, Pamplona (Titolo relazione: Towards a Europe of knowledge: student mobility within the universities of the European Union. An analysis of the present situation and suggestions for the future);",
        "periodo": "dal 23-09-1999 al 24-09-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza Internazionale: \u201cLiterary translation in practice\u201d, 10-11 Maggio 2012, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Lingue e beni culturali, Universit\u00e0 del Salento, Lecce (Titolo della relazione: Ragioni d\u2019una traduzione: i 40 Sonetti di Shakespeare di Ungaretti come fonte di ispirazione \u2018in proprio\u2019 e momento d\u2019incontro tra canoni e pratiche traduttorie);",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza Internazionale \u201cTowards a Global Literature\u201d 18-20 ottobre 2012, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano (Tavola rotonda: 'What is the Language we Translate into?');",
        "periodo": "dal 20-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza Internazionale Italy and the Mediterranean: Interactions and Intersections, Universit\u00e0 Roma Tre, 14-15 giugno 2013, Roma (Titolo della relazione: Approcci al cibo nella letteratura italiana).",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza Internazionale \u201cProblems with Authority: The II International Flann O'Brien Conference\u201d, Dipartimento di lingue letterature e culture straniere, Universit\u00e0 di Roma Tre, 19-21 giugno 2013, Roma (Titolo della relazione: The challenge of translating proper names in the works of Brian O\u2019Nolan);",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza Internazionale \u201cEuropean Culture\u201d, Universitat International de Catalunya, 24-26 ottobre 2013, Barcellona (Titolo della relazione: The European family of the writers-translators)",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 26-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u201cL\u2019anima del cibo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, 31 gennaio 2014, Genova (Titolo della relazione: Approcci al cibo nella letteratura migrante)",
        "periodo": "dal 31-03-2014 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Conferenza Internazionale \u201cEchi: Mediterranean Dialogues\u201d, University of Arkansas Rome Center, (Round table: Food Cultures and Systems: Bio-cultural Diversities and Food Consumption Skills and Technologies), 30 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \u201cTraduire en po\u00e8te: Po\u00e9tiques crois\u00e9es entre cr\u00e9ation et traduction\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 25 Settembre 2014, Padova (Titolo della relazione: \u00abThe Rime of the Ancient Mariner\u00bb nelle traduzioni di Beppe Fenoglio e Mario Luzi)",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \u201cOfficina Risset\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre (Centro Studi italo-francesi) 14 Aprile 2015, Roma (Titolo della relazione: \u00abTradurre l\u2019Europa: rassegna\u00bb).",
        "periodo": "dal 14-04-2015 al 14-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cTranslating Europe: Quality standards in the teaching of specialized translation. The role of Universities and business language\u201d, 23 giugno 2015, Forl\u00ec, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione ( in qualit\u00e0 di Co-Chair) del Convegno Internazionale \u201cThe new Translator. Current trends and future perspectives\u201d, in collaborazione con Commissione Europea, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano (Progetto vincitore di finanziamento a seguito di bando europeo bandito dalla DGT- Directorate-General for Translation, Bruxelles), 25 ottobre 2016, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 25-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Ciclo di incontri di orientamento al lavoro presso l\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia, 19 maggio 2016, Perugia. (Relazione: \u201cLa traduzione letteraria. Strategie di approccio al mercato editoriale\u201d)",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Convegno Internazionale \u201cCiceronianism, European Studies, Eurolinguistics\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, 23-24 Settembre 2016, Roma (Titolo della relazione: \u00abEuropean literary tradition and translation\u00bb).",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \u201cThe new Translator. Current trends and future perspectives\u201d, 25 ottobre 2016, (titolo della relazione \u201cUna professione antica rivolta al futuro: il traduttore\u201d), Interpretariato, traduzione e studi linguistici e culturali, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano.",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore della Tavola Rotonda \u201cLa narrazione: stato dell\u2019arte\u201d, organizzata dalla Consulta di Critica Letteraria e Letterature Comparate, 18 Novembre 2016, (Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM), Milano.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguo il titolo di dottore di ricerca nel corso di dottorato (XXI ciclo) \u201cLETTERATURE COMPARATE: LE LETTERATURE, LE CULTURE E L\u2019EUROPA: STORIA, SCRITTURA E TRADUZIONE\u201d presso la facolt\u00e0 di Lingue, Letterature e Culture Moderne della Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano (Coordinatore: prof. Gianni Puglisi)",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 29-10-2009"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alla Consulta di Critica letteraria e Letterature Comparate con elezione a membro della Giunta della Consulta col ruolo di segretario della Giunta.",
        "periodo": "dal 16-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore di riconoscimento premiale Apeiron-IULM per i prodotti della ricerca nel triennio 2011-2014, Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alla Societ\u00e0 Italiana di Comparatistica Letteraria - SICL",
        "periodo": "dal 24-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA (XXI ciclo) \u201cLETTERATURE COMPARATE: LE LETTERATURE, LE CULTURE E L\u2019EUROPA: STORIA, SCRITTURA E TRADUZIONE\u201d presso Ist. Arti, culture e letterature comparate della Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano (Coordinatore: prof. Gianni Puglisi).",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA presso l'Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano (Ist. LETTERATURE COMPARATE E SCIENZE DEL LINGUAGGIO).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA presso l\u2019Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano (Ist. LETTERATURE COMPARATE E SCIENZE DEL LINGUAGGIO).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore universitario a t.d. - t.pieno (art. 24 c.3-a L. 240/10) presso l'Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano (Ist. LETTERATURE COMPARATE E SCIENZE DEL LINGUAGGIO).",
        "periodo": "dal 15-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione in veste di Assegnista di Ricerca al progetto \u201cVerso una letteratura globalizzata: traduzione, ricezione, immagini dell\u2019altro e politica (culturale)\u201d , presso la Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano (Coordinatori: T. Parks, E. Zuccato). Output: la partecipazione ha portato alla pubblicazione di alcuni articoli pubblicati in riviste di fascia A e alla partecipazione alla Conferenza finale del progetto (Cfr. file allegati nelle specifiche sezioni).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in veste di Assegnista di Ricerca al progetto di Ricerca finanziata DOTE \u201cLuoghi e comportamenti di consumo e luoghi di culto. Consumi alimentari, simboli e parole\u201d, nell\u2019ambito dell\u2019Area SAPACI (Sapori delle parole e saperi del cibo), presso la Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano (Cattedra UNESCO \u201cCultural and Comparative Studies on Imaginary\u201d). Output: la partecipazione ha portato alla pubblicazione di alcuni articoli pubblicati in riviste di fascia A e alla presentazione a diversi Convegni dei risultati della ricerca (Cfr. file allegati nelle specifiche sezioni).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore responsabile del SUPPORTO ORGANIZZATIVO E SCIENTIFICO della struttura di ricerca interfacolt\u00e0 ICS/SCI (Iulm Comparative Studies / Studi Comparatistici IULM), Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano.",
        "periodo": "dal 20-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore affiliato alla cattedra UNESCO \u201cCultural and Comparative Studies on Imaginary\u201d (IULM)",
        "periodo": "dal 06-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di Ricerca finanziata \u201cL\u2019immagine dell\u2019artista nel mondo moderno\u201d, (Coordinatore: E. Zuccato), Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano. Ambito dell\u2019indagine personale: \u201cSul traduttore letterario come artista. Riflessioni teoriche tra Settecento e Ottocento in Europa\u201d.",
        "periodo": "dal 25-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca finanziata \u201cTwentieth and Twenty-First Century Periodicals: Between the Avant-Gardes and Postmodernism\u201d, (Coordinatore: P. Giovannetti), Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano. Ambito dell'indagine personale: Riviste letterarie, vocazione internazionale e traduzione: \u201cTel Quel\u201d, \u201cBotteghe oscure\u201d e costruzione di un canone letterario europeo.",
        "periodo": "dal 21-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare del Corso di LINGUA E TRADUZIONE INGLESE presso Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Corso di Laurea in D.A.M.S. dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria (corso semestrale)",
        "periodo": "dal 30-03-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di INGLESE SCIENTIFICO presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cCattolica del Sacro Cuore\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, (due corsi semestrali)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di INGLESE SCIENTIFICO presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cCattolica del Sacro Cuore\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, (due corsi semestrali)",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di INGLESE SCIENTIFICO presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cCattolica del Sacro Cuore\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia (due corsi semestrali)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Milano (corso semestrale 24 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Bari (corso semestrale 24 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Roma (corso semestrale 24 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di INGLESE SCIENTIFICO presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cTor Vergata\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia (corso semestrale)",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 02-07-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Milano (corso semestrale 24 ore)",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Roma (corso semestrale 24 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Roma (corso semestrale 24 ore);",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Milano (corso semestrale 24 ore);",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di INGLESE DI BASE (L-LIN/12) presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cCattolica del Sacro Cuore\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia (Due corsi semestrali);",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-07-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di INGLESE DI BASE presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cCattolica del Sacro Cuore\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, (corso annuale)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Roma (corso semestrale 24 ore)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Milano (corso semestrale 24 ore);",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TRADUZIONE E REVISIONE TESTI LINGUA INGLESE presso Universit\u00e0 di Roma Tre, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Roma (corso semestrale)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare contratto per lezioni LINGUA INGLESE presso Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza di Roma\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia (tot. 40 ore).",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Milano (corso semestrale 24 ore);",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso PER LA CONOSCENZA DI ALMENO UNA LINGUA STRANIERA presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi \u201cLa Sapienza\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Medicina e Psicologia, (corso semestrale);",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di INGLESE DI BASE presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cCattolica del Sacro Cuore\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia (corso annuale).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Roma (corso semestrale 24 ore);",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso \u201cFood and Culture\u201d (tra i moduli insegnati nell\u2019ambito del corso per un totale di 8 ore: \u201cFood and Italian Literature\u201d, \u201cFood in Dialect writing\u201d, \u201cFood in Italian movies\u201d), presso International Institute for Food Studies Gustolab, Roma",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del corso \u201cFood and Culture\u201d (tra i moduli insegnati nell\u2019ambito del corso: \u201cFood and Italian Literature\u201d, \u201cFood in Arts, Literature, and Italian Culture\u201d, \u201cFood in Dialect writing\u201d, \u201cFood in Italian movies\u201d per un totale di 30 ore), presso International Institute for Food Studies Gustolab, Roma",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 10-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano, Facolt\u00e0 di Interpretariato, traduzione e studi linguistici e culturali, (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Milano (corso semestrale 24 ore);",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Roma (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del corso \u201cFood and Culture\u201d (tra i moduli insegnati nel corso: \u201cFood and Italian Literature\u201d, \u201cFood in Arts, Literature, and Italian Culture\u201d, \u201cFood in Dialect writing\u201d, \u201cFood in Italian movies\u201d, per un totale di 17 ore), presso International Institute for Food Studies Gustolab, Roma",
        "periodo": "dal 07-01-2015 al 20-12-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di INGLESE DI BASE presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cCattolica del Sacro Cuore\u201d di Roma, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, (corso annuale);",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Roma (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano, Facolt\u00e0 di Interpretariato, traduzione e studi linguistici e culturali, (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Milano (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E TECNICA DELLA TRADUZIONE presso Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano, Facolt\u00e0 di Interpretariato, traduzione e studi linguistici e culturali, (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-07-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano, Facolt\u00e0 di Interpretariato, traduzione e studi linguistici e culturali, (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Milano (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Roma (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare incarico di insegnamento del Corso di TEORIA E STORIA DELLA TRADUZIONE presso l\u2019Istituto universitario SSML \u201cCarlo Bo\u201d, Sede di Milano (corso semestrale 24 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}