{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-117",
        "titolo": "Part 1. Gazes. Through Different Eyes. Feminine Science and Literature in Early Modern Culture",
        "ISBN": [
          "9783847102205"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:V&R unipress GmbH, ISBN: 9783847102205",
        "opera": "Cammarata V; Cometa M; Coglitore R.. Archaeologies of Visual Culture. Gazes, Optical Devices and Images from 17th to 20th Century Literature . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cammarata V (2016). Part 1. Gazes. Through Different Eyes. Feminine",
        "Science and Literature in Early Modern Culture. In: Cammarata V; Cometa",
        "M; Coglitore R.. Archaeologies of Visual Culture. Gazes, Optical Devices and",
        "Images from 17th to 20th Century Literature . p. 19-117, G\u00f6ttingen:V&R",
        "unipress GmbH, ISBN: 9783847102205"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-58",
        "titolo": "The Impossible Portrait. Georges Perec and His Condottiere",
        "ISBN": [
          "9788869770586"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis International, ISBN: 9788869770586",
        "opera": "Cometa, M; Barcella, D; Bertolini, M; Cammarata, V; Centorrino, C; Coglitore, R; Colombo, D; Di Liberti, G; Dimino, [...] li, M; Rossi, A; Vitale, S. (a cura di): Cammarata V; Mignano V, Fictional Artworks. Literary Ekphrasis and the Invention of Images. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cammarata V (2016). The Impossible Portrait. Georges Perec and His",
        "Condottiere. In: Cometa, M; Barcella, D; Bertolini, M; Cammarata, V;",
        "Centorrino, C; Coglitore, R; Colombo, D; Di Liberti, G; Dimino, [...] li, M;",
        "Rossi, A; Vitale, S. (a cura di): Cammarata V; Mignano V, Fictional Artworks.",
        "Literary Ekphrasis and the Invention of Images. p. 43-58, Milano -",
        "Udine:Mimesis International, ISBN: 9788869770586"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-47",
        "titolo": "Sfide della rappresentazione. I Trompe l'oeil di Georges Perec e Cuchi White",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-862-9"
        ],
        "csp": "Macerata:Qodlibet, ISBN: 978-88-7462-862-9",
        "opera": "Cammarata V.;Cometa M.;Coglitore R.;Crescimanno E.;Mignano V.;Piretto G. P.;Primo N.;Rizzarelli M. Tucci;F.. (a cura di): Cometa M.;Coglitore R., Fototesti. Letteratura e cultura visuale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cammarata V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cammarata V. (2016). Sfide della rappresentazione. I Trompe l'oeil di",
        "Georges Perec e Cuchi White. In: Cammarata V.;Cometa M.;Coglitore",
        "R.;Crescimanno E.;Mignano V.;Piretto G. P.;Primo N.;Rizzarelli M. Tucci;F..",
        "(a cura di): Cometa M.;Coglitore R., Fototesti. Letteratura e cultura visuale.",
        "p. 9-47, Macerata:Qodlibet, ISBN: 978-88-7462-862-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-278",
        "titolo": "Paperbodies:Weibliche Biopoetik",
        "ISBN": [
          "978-3-8376-2160-0"
        ],
        "csp": "BIELEFELD:Transcript, ISBN: 978-3-8376-2160-0",
        "opera": "(a cura di): Bors\u00f2 V., Wissen und Leben - Wissen f\u00fcr das Leben. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cammarata V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cammarata V. (2014). Paperbodies:Weibliche Biopoetik. In: (a cura di):",
        "Bors\u00f2 V., Wissen und Leben - Wissen f\u00fcr das Leben. p. 263-278,",
        "BIELEFELD:Transcript, ISBN: 978-3-8376-2160-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-60",
        "titolo": "Post-television e post-feminism. La nuova Mildred e le altre",
        "ISBN": [
          "9788857526041"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857526041",
        "opera": "Bazzicalupo L;Bors\u00f2 V;Cammarata V;Coglitore R;Esposito M;GuaraldoO;Marcen\u00f2 S;Mignano V;Violi A. (a cura di): Cammarata V;Marcen\u00f2 S, Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri. vol. 2014, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cammarata V (2014). Post-television e post-feminism. La nuova Mildred e le",
        "altre. In: Bazzicalupo L;Bors\u00f2 V;Cammarata V;Coglitore R;Esposito",
        "M;GuaraldoO;Marcen\u00f2 S;Mignano V;Violi A. (a cura di): Cammarata",
        "V;Marcen\u00f2 S, Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce",
        "e i suoi spettri. vol. 2014, p. 35-60, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857526041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Istituto Poligrafico Europeo",
        "titolo": "Breve storia femminile dello sguardo",
        "ISBN": [
          "978-88-96251-38-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96251-38-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cammarata V (2014). Breve storia femminile dello sguardo.",
        "PALERMO:Istituto Poligrafico Europeo, ISBN: 978-88-96251-38-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mildred Pierce e i margini della crisi",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. anno X, n. 3, dicembre 2013, p. 475-491, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cammarata V, Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cammarata V, Marcen\u00f2 S. (2013). Mildred Pierce e i margini della crisi.",
        "STUDI CULTURALI, vol. anno X, n. 3, dicembre 2013, p. 475-491, ISSN:",
        "1824-369X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "titolo": "Donne al microscopio. Un'archeologia dello sguardo femminile. vol",
        "ISBN": [
          "978-88467384-4-8"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-88467384-4-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cammarata V (2013). Donne al microscopio. Un'archeologia dello sguardo",
        "femminile. vol. 6, PISA:ETS, ISBN: 978-88467384-4-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Cabinet d'amateur di Georges Perec",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cammarata V (2011). Il Cabinet d'amateur di Georges Perec. BETWEEN,",
        "vol. 1, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-58",
        "titolo": "The Impossible Portrait. Georges Perec and His Condottiere",
        "ISBN": [
          "9788869770586"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis International, ISBN: 9788869770586",
        "opera": "Cometa, M; Barcella, D; Bertolini, M; Cammarata, V; Centorrino, C; Coglitore, R; Colombo, D; Di Liberti, G; Dimino, [...] li, M; Rossi, A; Vitale, S. (a cura di): Cammarata V; Mignano V, Fictional Artworks. Literary Ekphrasis and the Invention of Images. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cammarata V (2016). The Impossible Portrait. Georges Perec and His",
        "Condottiere. In: Cometa, M; Barcella, D; Bertolini, M; Cammarata, V;",
        "Centorrino, C; Coglitore, R; Colombo, D; Di Liberti, G; Dimino, [...] li, M;",
        "Rossi, A; Vitale, S. (a cura di): Cammarata V; Mignano V, Fictional",
        "Artworks. Literary Ekphrasis and the Invention of Images. p. 43-58, Milano -",
        "Udine:Mimesis International, ISBN: 9788869770586"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-47",
        "titolo": "Sfide della rappresentazione. I Trompe l'oeil di Georges Perec e Cuchi White",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-862-9"
        ],
        "csp": "Macerata:Qodlibet, ISBN: 978-88-7462-862-9",
        "opera": "Cammarata V.;Cometa M.;Coglitore R.;Crescimanno E.;Mignano V.;Piretto G. P.;Primo N.;Rizzarelli M. Tucci;F.. (a cura di): Cometa M.;Coglitore R., Fototesti. Letteratura e cultura visuale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cammarata V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cammarata V. (2016). Sfide della rappresentazione. I Trompe l'oeil di",
        "Georges Perec e Cuchi White. In: Cammarata V.;Cometa M.;Coglitore",
        "R.;Crescimanno E.;Mignano V.;Piretto G. P.;Primo N.;Rizzarelli M. Tucci;F..",
        "(a cura di): Cometa M.;Coglitore R., Fototesti. Letteratura e cultura visuale.",
        "p. 9-47, Macerata:Qodlibet, ISBN: 978-88-7462-862-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-278",
        "titolo": "Paperbodies:Weibliche Biopoetik",
        "ISBN": [
          "978-3-8376-2160-0"
        ],
        "csp": "BIELEFELD:Transcript, ISBN: 978-3-8376-2160-0",
        "opera": "(a cura di): Bors\u00f2 V., Wissen und Leben - Wissen f\u00fcr das Leben. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cammarata V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cammarata V. (2014). Paperbodies:Weibliche Biopoetik. In: (a cura di):",
        "Bors\u00f2 V., Wissen und Leben - Wissen f\u00fcr das Leben. p. 263-278,",
        "BIELEFELD:Transcript, ISBN: 978-3-8376-2160-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-60",
        "titolo": "Post-television e post-feminism. La nuova Mildred e le altre",
        "ISBN": [
          "9788857526041"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857526041",
        "opera": "Bazzicalupo L;Bors\u00f2 V;Cammarata V;Coglitore R;Esposito M;GuaraldoO;Marcen\u00f2 S;Mignano V;Violi A. (a cura di): Cammarata V;Marcen\u00f2 S, Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri. vol. 2014, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cammarata V (2014). Post-television e post-feminism. La nuova Mildred e",
        "le altre. In: Bazzicalupo L;Bors\u00f2 V;Cammarata V;Coglitore R;Esposito",
        "M;GuaraldoO;Marcen\u00f2 S;Mignano V;Violi A. (a cura di): Cammarata",
        "V;Marcen\u00f2 S, Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce",
        "e i suoi spettri. vol. 2014, p. 35-60, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857526041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Istituto Poligrafico Europeo",
        "titolo": "Breve storia femminile dello sguardo",
        "ISBN": [
          "978-88-96251-38-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-96251-38-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cammarata V (2014). Breve storia femminile dello sguardo.",
        "PALERMO:Istituto Poligrafico Europeo, ISBN: 978-88-96251-38-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mildred Pierce e i margini della crisi",
        "ISSN": [
          "1824-369X"
        ],
        "journal": "STUDI CULTURALI",
        "csp": "vol. anno X, n. 3, dicembre 2013, p. 475-491, ISSN: 1824-369X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cammarata V, Marcen\u00f2 S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cammarata V, Marcen\u00f2 S. (2013). Mildred Pierce e i margini della crisi.",
        "STUDI CULTURALI, vol. anno X, n. 3, dicembre 2013, p. 475-491, ISSN:",
        "1824-369X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "6",
        "titolo": "Donne al microscopio. Un'archeologia dello sguardo femminile. vol",
        "ISBN": [
          "978-88467384-4-8"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-88467384-4-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cammarata V (2013). Donne al microscopio. Un'archeologia dello sguardo",
        "femminile. vol. 6, PISA:ETS, ISBN: 978-88467384-4-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Cabinet d'amateur di Georges Perec",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cammarata V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cammarata V (2011). Il Cabinet d'amateur di Georges Perec. BETWEEN,",
        "vol. 1, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-124",
        "titolo": "L'uomo nella lente. Il microscopio e il telescopio in Laurence Sterne",
        "ISBN": [
          "978-88-8353-663-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Meltemi, ISBN: 978-88-8353-663-2",
        "opera": "CAMMARATA V. A CURA DI. La finestra del testo. Letteratura e dispositivi della visione tra Settecento e Novecento. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "CAMMARATA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMMARATA V (2008). L'uomo nella lente. Il microscopio e il telescopio in",
        "Laurence Sterne. In: CAMMARATA V. A CURA DI. La finestra del testo.",
        "Letteratura e dispositivi della visione tra Settecento e Novecento. p. 99-124,",
        "ROMA:Meltemi, ISBN: 978-88-8353-663-2"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-333",
        "titolo": "Visioni in forma di racconto",
        "ISBN": [
          "978-884671731-3"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884671731-3",
        "opera": "COGLITORE, R.. Lo sguardo reciproco. Letteratura e immagini tra Settecento e Ottocento. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CAMMARATA V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAMMARATA V (2007). Visioni in forma di racconto. In: COGLITORE, R..",
        "Lo sguardo reciproco. Letteratura e immagini tra Settecento e Ottocento. p.",
        "305-333, PISA:ETS, ISBN: 978-884671731-3"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "22171",
    "nome": "CAMMARATA Valeria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico della collana \"Interfacing Sciences and the Humanities\", presso la casa editrice V&R Unipress (G\u00f6ttingen), diretta da Vita Fortunati e Elena Agazzi",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"Lo sguardo di Foucault\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 25-05-2005 al 26-05-2005"
      },
      {
        "content": "Comitato organizzativo del convegno internazionale \"Cultura visuale in Italia. Prospettive per la comparatistica letteraria\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 28-08-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda del convegno internazionale \"Iconografia e storia dei concetti\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 03-11-2006 al 04-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno \"E-learning e multimedialit\u00e0: conoscenza senza frontiere\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, sede di Agrigento, con una relazione dal titolo \"Il tempio che non c'\u00e8 il Giove Olimpico di Agrigento\"",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 21-09-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al workshop dei dottorandi della Winter School \"Rappresentanza/Rappresentazione\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, con una comunicazione dal titolo \"Il corporeal turn\"",
        "periodo": "dal 09-02-2009 al 14-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno annuale dell'associazione per gli studi di Teoria e Storia Comparata della letteratura, Universit\u00e0 di Cagliari, con una relazione dal titolo \"Cabinet d'amateur. Realt\u00e0 e finzione nelle \u00e9kphrasis di Georges Perec\",",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al convegno \"Letteratura e cultura visuale. Dall'era prefotografica all'era del cinema\", con la relazione \"La finestra del testo. Letteratura e dispositivi della visione tra Settecento e Novecento\".",
        "periodo": "dal 24-10-2009 al 25-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Internationale Graduiertenkonferenz \"Biopolitik, Bio\u00f6konomie und Biopoetik im Zeichen der Krisis\u201d, Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf, con una relazione dal titolo \"Paperbodies: Feminine Biopolitics\"",
        "periodo": "dal 20-01-2010 al 23-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice al XXIV Convegno annuale della SLSA (Society for Literature, Science and the Arts), University of Indianapolis, con una relazione dal titolo \"Wonder, Science and Feminine Gaze\"",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatrice alla 9\u00b0 conferenza annuale della CSA (Cultural Studies Association), Columbia College in Chicago, con una relazione dal titolo \"Uncertain Writings\"",
        "periodo": "dal 24-03-2011 al 26-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Summer School \"Critica/Crisi\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 20-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al seminario \"Mildred Pierce e i margini della crisi\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, con una relazione dal titolo \"Cosa ha fatto Mildred Pierce agli studi culturali?\"",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cStudi culturali in Italia reloaded. Dieci anni di ricerca a Palermo 2003-2013\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 27-02-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Componente dell'Associazione di teoria e storia comparata della letteratura",
        "periodo": "dal 12-02-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Society for Literature, Science and Arts",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsa di studio per la specializzazione post-lauream - Freie Universit\u00e4t, Berlin, tutor Prof. Manfred Pfister",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 01-09-2004"
      },
      {
        "content": "Tutor del master in \"Comunicazione e cultura visuale\" (II ciclo), diretto dal Prof. Michele Cometa presso il Dipartimento di Arti e Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 01-04-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Letterature comparate, Dipartimento ARCO, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Dottorato in Studi Culturali, rappresentazioni e performance, XXVI ciclo, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca in Letterature comparate, Dipartimento Culture e societ\u00e0, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 30-01-2012 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Revisore del GEV 10 per la VQR 2011/2014",
        "periodo": "dal 11-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca ex-60% \"LETTERATURE E DISPOSITIVI DELLA VISIONE NELL'OTTOCENTO EUROPEO\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, Coordinatore Prof. Michele Cometa",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto ex-60% LETTERATURE E DISPOSITIVI DELLA VISIONE NELL'OTTOCENTO EUROPEO",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN \"LETTERATURE EUROPEE E DISPOSITIVI DELLA VISIONE: DALLA CAMERA OSCURA ALL'INVENZIONE DELLA FOTOGRAFIA\", unit\u00e0 locale di ricerca dell'Universit\u00e0 di Palermo, coordinatore Prof. Michele Cometa",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca ex-60% \"LETTERATURE E DISPOSITIVI DELLA VISIONE NELL'OTTOCENTO EUROPEO II\", Universit\u00e0 degli studi di Palermo, coordinatore Prof. Michele Cometa",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN \"LETTERATURA E CULTURA VISUALE: OMOLOGIE TRA TESTO LETTERARIO E MEDIA DELLA VISIONE NELL'EKPHRASIS E NEGLI ICONOTESTI\", componente dell'unit\u00e0 locale di ricerca dell'Universit\u00e0 di Palermo, coordinatore Prof. Michele Cometa",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto ex 60% \"LETTERATURA E CULTURA VISUALE: OMOLOGIE TRA TESTO LETTERARIO E MEDIA DELLA VISIONE NELL'EKPHRASIS E NEGLI ICONOTESTI\". Universit\u00e0 degli studi di Palermo, Coordinatore prof. Michele Cometa",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente a contratto in Letterature Comparate presso la Scuola di Giornalismo Mario Francese, Facolt\u00e0 di Scienze della formazione, Universit\u00e0 degli studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting researcher presso la University of Chicago, supervisor Prof. WJT Mitchell",
        "periodo": "dal 08-03-2010 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Letterature comparate (6CFU) per il corso di laurea in Scienze dell\u2019Educazione, Classe L-19 , Facolt\u00e0 di scienze della formazione, Universit\u00e0 degli studi di Palermo \u2013 Sede di Agrigento.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Teoria della letteratura (6CFU) per il corso di laurea in Educazione di comunit\u00e0, CLASSE L-19 , Scuola delle scienze umane e del patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Letterature comparate (6CFU) per il corso di laurea in Scienze dell\u2019Educazione, Classe L-19 , Facolt\u00e0 di scienze della formazione, Universit\u00e0 degli studi di Palermo \u2013 Sede di Agrigento.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di Cultura visuale (9 CFU) per il corso di laurea in Teorie della comunicazione, CLASSE LM-92 , Scuola delle scienze umane e del patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del Laboratorio di studi culturali (3CFU) per il corso di laurea in Teorie della comunicazione, CLASSE LM-92, Scuola delle scienze umane e del patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docente di Letterature comparate (6CFU) per il corso di laurea in Scienze dell\u2019educazione, CLASSE L-19, Scuola delle scienze umane e del patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docente del Laboratorio di studi culturali (3CFU) per il corso di laurea in Teorie della comunicazione, CLASSE LM-92, Scuola delle scienze umane e del patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di Letterature comparate (6CFU) per il corso di laurea in Scienze dell\u2019educazione, CLASSE L-19, Scuola delle scienze umane e del patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del Laboratorio di studi culturali (3CFU) per il corso di laurea in Teorie della comunicazione, CLASSE LM-92, Scuola delle scienze umane e del patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Letterature comparate (corso avanzato - 9 CFU) per il corso di laurea in Scienze pedagogiche, CLASSE LM-85, Scuola delle scienze umane e del patrimonio culturale, Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}