{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sull\u2019identit\u00e0 nella narrativa gastronomica e nell\u2019arte del cibo",
        "ISSN": [
          "1721-4777"
        ],
        "journal": "GRISELDAONLINE",
        "csp": "ISSN: 1721-4777",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2016). Riflessioni sull\u2019identit\u00e0 nella narrativa gastronomica e",
        "nell\u2019arte del cibo. GRISELDAONLINE, ISSN: 1721-4777"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "372",
        "titolo": "L'ornamento: percorsi teorici tra letteratura e arti applicate. vol",
        "ISBN": [
          "9788857539034"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857539034",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gilli Laura (2016). L'ornamento: percorsi teorici tra letteratura e arti",
        "applicate. vol. 372, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857539034"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ibridazioni tra cibo e parola: nuove forme di narrazione",
        "ISSN": [
          "1721-3673"
        ],
        "journal": "FICTIONS",
        "csp": "vol. 14, p. 113-122, ISSN: 1721-3673",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gilli L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli L (2015). Ibridazioni tra cibo e parola: nuove forme di narrazione.",
        "FICTIONS, vol. 14, p. 113-122, ISSN: 1721-3673"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il naturale: spazi intermedi negli immaginari gastronomici lombardi, tra letteratura e food design",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "p. 27-41, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2014). Il naturale: spazi intermedi negli immaginari gastronomici",
        "lombardi, tra letteratura e food design. POLI-FEMO, p. 27-41, ISSN:",
        "2037-6847"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cultura del cibo in Lombardia tra tradizione e nuove identit\u00e0: percorsi tra letteratura e food design",
        "ISSN": [
          "0171-4996"
        ],
        "journal": "ITALIENISCH",
        "csp": "vol. 71, p. 95-120, ISSN: 0171-4996",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2014). La cultura del cibo in Lombardia tra tradizione e nuove",
        "identit\u00e0: percorsi tra letteratura e food design. ITALIENISCH, vol. 71, p.",
        "95-120, ISSN: 0171-4996"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-76",
        "titolo": "Scritture dell'ornamento: Il Liberty a Milano. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6633-144-5"
        ],
        "csp": "Bologna:Archetipolibri, ISBN: 978-88-6633-144-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gilli Laura (2014). Scritture dell'ornamento: Il Liberty a Milano. p. 1-76,",
        "Bologna:Archetipolibri, ISBN: 978-88-6633-144-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Letteratura e gastronomia: una proposta di comparazione",
        "ISSN": [
          "1721-4777"
        ],
        "journal": "GRISELDAONLINE",
        "csp": "ISSN: 1721-4777",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2013). Letteratura e gastronomia: una proposta di",
        "comparazione. GRISELDAONLINE, ISSN: 1721-4777"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-209",
        "titolo": "L'incontro di cibo e lingua italiana nella televisione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5345-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-5345-4",
        "opera": "(a cura di): Gargiulo Marco, L'Italia e i mass media. vol. 14, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gilli Laura (2012). L'incontro di cibo e lingua italiana nella televisione. In: (a",
        "cura di): Gargiulo Marco, L'Italia e i mass media. vol. 14, p. 193-209,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-5345-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immaginario, alterit\u00e0 storica e ornamento in John Ruskin",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "vol. 2011, p. 83-98, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2011). Immaginario, alterit\u00e0 storica e ornamento in John Ruskin.",
        "POLI-FEMO, vol. 2011, p. 83-98, ISSN: 2037-6847"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'impurit\u00e0 dell'immagine e la purezza della conoscenza: la questione della fotografia di guerra",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "vol. 2011, p. 61-72, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2011). L'impurit\u00e0 dell'immagine e la purezza della conoscenza:",
        "la questione della fotografia di guerra. POLI-FEMO, vol. 2011, p. 61-72,",
        "ISSN: 2037-6847"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "222-228",
        "titolo": "Joyce, Dublino e la dissoluzione del legame Alterit\u00e0-Identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-389-2570-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:Sellerio, ISBN: 88-389-2570-4",
        "opera": "Orizzonti europei dell'immaginario. vol. 24, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gilli Laura (2011). Joyce, Dublino e la dissoluzione del legame",
        "Alterit\u00e0-Identit\u00e0. In: Orizzonti europei dell'immaginario. vol. 24, p. 222-228,",
        "PALERMO:Sellerio, ISBN: 88-389-2570-4"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sull\u2019identit\u00e0 nella narrativa gastronomica e nell\u2019arte del cibo",
        "ISSN": [
          "1721-4777"
        ],
        "journal": "GRISELDAONLINE",
        "csp": "ISSN: 1721-4777",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2016). Riflessioni sull\u2019identit\u00e0 nella narrativa gastronomica e",
        "nell\u2019arte del cibo. GRISELDAONLINE, ISSN: 1721-4777"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "372",
        "titolo": "L'ornamento: percorsi teorici tra letteratura e arti applicate. vol",
        "ISBN": [
          "9788857539034"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857539034",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gilli Laura (2016). L'ornamento: percorsi teorici tra letteratura e arti",
        "applicate. vol. 372, Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857539034"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ibridazioni tra cibo e parola: nuove forme di narrazione",
        "ISSN": [
          "1721-3673"
        ],
        "journal": "FICTIONS",
        "csp": "vol. 14, p. 113-122, ISSN: 1721-3673",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gilli L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli L (2015). Ibridazioni tra cibo e parola: nuove forme di narrazione.",
        "FICTIONS, vol. 14, p. 113-122, ISSN: 1721-3673"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il naturale: spazi intermedi negli immaginari gastronomici lombardi, tra letteratura e food design",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "p. 27-41, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2014). Il naturale: spazi intermedi negli immaginari gastronomici",
        "lombardi, tra letteratura e food design. POLI-FEMO, p. 27-41, ISSN:",
        "2037-6847"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cultura del cibo in Lombardia tra tradizione e nuove identit\u00e0: percorsi tra letteratura e food design",
        "ISSN": [
          "0171-4996"
        ],
        "journal": "ITALIENISCH",
        "csp": "vol. 71, p. 95-120, ISSN: 0171-4996",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2014). La cultura del cibo in Lombardia tra tradizione e nuove",
        "identit\u00e0: percorsi tra letteratura e food design. ITALIENISCH, vol. 71, p.",
        "95-120, ISSN: 0171-4996"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-76",
        "titolo": "Scritture dell'ornamento: Il Liberty a Milano. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6633-144-5"
        ],
        "csp": "Bologna:Archetipolibri, ISBN: 978-88-6633-144-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gilli Laura (2014). Scritture dell'ornamento: Il Liberty a Milano. p. 1-76,",
        "Bologna:Archetipolibri, ISBN: 978-88-6633-144-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-209",
        "titolo": "L'incontro di cibo e lingua italiana nella televisione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5345-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-5345-4",
        "opera": "(a cura di): Gargiulo Marco, L'Italia e i mass media. vol. 14, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gilli Laura (2012). L'incontro di cibo e lingua italiana nella televisione. In: (a",
        "cura di): Gargiulo Marco, L'Italia e i mass media. vol. 14, p. 193-209,",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-5345-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immaginario, alterit\u00e0 storica e ornamento in John Ruskin",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "vol. 2011, p. 83-98, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2011). Immaginario, alterit\u00e0 storica e ornamento in John Ruskin.",
        "POLI-FEMO, vol. 2011, p. 83-98, ISSN: 2037-6847"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'impurit\u00e0 dell'immagine e la purezza della conoscenza: la questione della fotografia di guerra",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "vol. 2011, p. 61-72, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gilli Laura (2011). L'impurit\u00e0 dell'immagine e la purezza della conoscenza:",
        "la questione della fotografia di guerra. POLI-FEMO, vol. 2011, p. 61-72,",
        "ISSN: 2037-6847"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "222-228",
        "titolo": "Joyce, Dublino e la dissoluzione del legame Alterit\u00e0-Identit\u00e0",
        "ISBN": [
          "88-389-2570-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:Sellerio, ISBN: 88-389-2570-4",
        "opera": "Orizzonti europei dell'immaginario. vol. 24, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gilli Laura"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gilli Laura (2011). Joyce, Dublino e la dissoluzione del legame",
        "Alterit\u00e0-Identit\u00e0. In: Orizzonti europei dell'immaginario. vol. 24, p. 222-228,",
        "PALERMO:Sellerio, ISBN: 88-389-2570-4"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "29949",
    "nome": "GILLI Laura",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "componente del comitato scientifico-redazionale della rivista Poli-femo, Napoli, Liguori, rivista classe A",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale di carattere scientifico: 2008 settembre, Venezia, Lancaster University, INCS e Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari di Venezia, convegno internazionale Ruskin, Venice, and 19th Century Cultural Travel, titolo dell\u2019intervento: \u201cJohn Ruskin: Decadence and Untruth of Architecture\u201d",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "2009, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano, componente del comitato organizzatore del convegno internazionale Immaginari del puro e dell\u2019impuro",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 05-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (rappresentante della Cattedra UNESCO-IULM) a convegno di carattere scientifico: 2011 maggio, Catania, Palazzo Platamone, convegno L\u2019immaginario Mediterraneo",
        "periodo": "dal 28-05-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale di carattere scientifico: 2011 novembre, Bergen, Universitetet i Bergen, convegno internazionale L\u2019Italia e i mass media, titolo dell\u2019intervento \u201cL\u2019incontro di cibo e lingua italiana nella televisione\u201d",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 19-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore: 2012 ottobre, Mannheim, Universit\u00e4t Mannheim, titolo dell\u2019intervento: \u201cLa cultura del cibo in Lombardia tra tradizione e nuove identit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 17-10-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione come relatore a convegno internazionale di carattere scientifico: 2013 luglio, Paris, Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne, convegno internazionale AILC ICLA Congres 2013-Comparative Literature as a Critical Approach?, Le comparatisme comme approche critique?, The International Comparative Literature Association (ICLA)/Association Internationale de Litt\u00e9rature Compar\u00e9e (AILC), titolo dell\u2019 intervento: \"Literature and Gastronomy: Incomparable Objects?\"",
        "periodo": "dal 18-07-2013 al 24-07-2013"
      },
      {
        "content": "componente del comitato scientifico e organizzativo del convegno The new translator. Current trends and future perspectives, 25 ottobre 2016, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano, Facolt\u00e0 di Interpretariato, traduzione e studi linguistici e culturali in collaborazione con la Commissione europea",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca di ricerca in \u201cLetterature comparate. Le letterature, le culture e l\u2019Europa: storia, scrittura e traduzione.\u201d , Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano. Titolo della tesi: \u201cEstetica dell\u2019ornamento: letteratura e arti tra Ottocento e Novecento\u201d, tutor Prof. Paolo Proietti, giudizio: Eccellente",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 17-09-2007"
      },
      {
        "content": "Borsista post-doc, titolo del progetto \u201cMetamorfosi e immaginari: Mazzucotelli e l\u2019arte del ferro battuto a Milano\u201d, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 27-02-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cSapori delle parole e saperi del cibo: etnogastronomia e pluralismo culturale nell\u2019immaginario lombardo\u201d, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano e Regione Lombardia",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 31-10-2014"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u201cLiterature and Gastronomy: Incomparable Objects?\u201d paper selezionato per la pubblicazione degli atti del convegno internazionale AILC ICLA Congres 2013-Comparative Literature as a Critical Approach?, Le comparatisme comme approche critique?, The International Comparative Literature Association (ICLA)/Association Internationale de Litt\u00e9rature Compar\u00e9e (AILC), Paris, Universit\u00e9 de Paris-Sorbonne, luglio 2013",
        "periodo": "dal 14-07-2014 al 14-07-2014"
      },
      {
        "content": "Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano, assegnazione quota premiale Fondi Apeiron, primo quartile Area Umanistica (utilizzati per pubblicazione Laura Gilli, L\u2019ornamento. Percorsi teorici tra letteratura e arti applicate, Milano, MIMESIS EDIZIONI, 2016)",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 17-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "borsa di studio per la partecipazione alle iniziative del Festival Filosofia edizione 2001, Modena, Fondazione Collegio San Carlo",
        "periodo": "dal 21-09-2001 al 23-09-2001"
      },
      {
        "content": "collaborazione alle attivit\u00e0 della ricerca strategica \"Le relazioni interculturali in un mondo globalizzato\", Milano, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM",
        "periodo": "dal 11-03-2002 al 10-08-2002"
      },
      {
        "content": "Milano, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, partecipazione al concorso letterario Subway 2005 in qualit\u00e0 di giurata per la sessione Under 19",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Comune di Milano, borsa di studio per progetto di ricerca \u201cLa Milano Liberty nel contesto europeo: i fondamenti teorici delle decorazioni architettoniche nei palazzi Liberty a Milano\u201d",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 02-12-2007"
      },
      {
        "content": "Milano, supporto organizzativo e scientifico alle attivit\u00e0 promosse dalla Cattedra UNESCO-IULM \u201cStudi Comparativi e Culturali sull\u2019Immaginario\u201d",
        "periodo": "dal 04-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Milano, Fondazione Umberto Veronesi, collaborazione alla mostra \u201cOmbre di guerra\u201d, Rotonda della Besana, evento collaterale del Convegno internazionale Science for Peace",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 10-01-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "collaborazione al progetto speciale di ricerca \"L'immaginario nella letteratura. Apporto metodologico e prospettive dell'imagologia\", Milano, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca nell\u2019ambito del progetto \u201cSapori delle parole e saperi del cibo: etnogastronomia e pluralismo culturale nell\u2019immaginario lombardo\u201d, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM Milano e Regione Lombardia",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "componente del gruppo di ricerca dipartimentale \"L'immagine dell'artista nel mondo moderno\", Dipartimento di Letterature comparate e scienze del linguaggio, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM Milano con un progetto dal titolo \"L\u2019immagine dell\u2019artista-artigiano tra Ottocento e Novecento: riflessi letterari ed artistici\"",
        "periodo": "dal 03-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Mannheim, Universit\u00e4t Mannheim, lezione \u201cCibo e letteratura\u201d all\u2019interno del seminario Master \u201cPier Paolo Pasolini\u201d, Masterstudiengang Kultur-und Wirtschaft",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 18-10-2012"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: \u201cJohn Ruskin and the beauty of ornament as a way to truth and salvation\u201d in The Eighth Lamp: Ruskin Studies Today, No 8 2013",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 24-11-2013"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione: \u201cJoyce e Svevo: il superamento dei confini nazionali\u201d, in Planeta Literatur, Journal of Global Literary Studies, n.3/2014",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Mannheim, Universit\u00e4t Mannheim, lezione \u201cI diversi volti dell\u2019ornamento nel Decadentismo\u201d all\u2019interno del seminario Master \u201cDecadentismo\u201d, Masterstudiengang Kultur-und Wirtschaft",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 04-12-2014"
      }
    ]
  }
}