{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-203",
        "titolo": "Rhythmus in Musils Literat und Literatur",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10357-2"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner, ISBN: 978-3-515-10357-2",
        "opera": "(a cura di): Salgaro M./Vangi M., Mythos Rhythmus Wissenschaft, Kunst und Literatur um 1900. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salgaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salgaro M (2016). Rhythmus in Musils Literat und Literatur. In: (a cura di):",
        "Salgaro M./Vangi M., Mythos Rhythmus Wissenschaft, Kunst und Literatur",
        "um 1900. p. 189-203, STUTTGART:Franz Steiner, ISBN:",
        "978-3-515-10357-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-71",
        "titolo": "Ist Literarizitaet messbar. Annaeherungen an eine kontroverse Frage aus der Perspektive der kognitiven und empirischen Literaturwissenschaft",
        "ISBN": [
          "978-3834015358"
        ],
        "csp": "Baltmannsweiler:Schneider Verlag, ISBN: 978-3834015358",
        "opera": "(a cura di): Br\u00fcggemann J\u00f6rn/Dehrmann Mark-Georg/Standke Jan, Literarizit\u00e4t. Herausforderungen f\u00fcr Theoriebildung, empirische Forschung und Vermittlung. Fachdidaktische und literaturwissenschaftliche Perspektiven. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salgaro Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salgaro Massimo (2016). Ist Literarizitaet messbar. Annaeherungen an",
        "eine kontroverse Frage aus der Perspektive der kognitiven und",
        "empirischen Literaturwissenschaft. In: (a cura di): Br\u00fcggemann",
        "J\u00f6rn/Dehrmann Mark-Georg/Standke Jan, Literarizit\u00e4t. Herausforderungen",
        "f\u00fcr Theoriebildung, empirische Forschung und Vermittlung. Fachdidaktische",
        "und literaturwissenschaftliche Perspektiven. p. 57-71,",
        "Baltmannsweiler:Schneider Verlag, ISBN: 978-3834015358"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Babbi A. M., Salgaro M. (2015). Piccolo Puxi. Saggio sulla lingua di una",
        "madre. p. 1-96, MILANO:Il Saggiatore, ISBN: 9788842821687"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DIE ERMITTLUNG/L\u2019ISTRUTTORIA DI PETER WEISS: TEORIA E PRASSI DELLA TRADUZIONE TEATRALE",
        "ISSN": [
          "0023-5911"
        ],
        "journal": "KWARTALNIK NEOFILOLOGICZNY",
        "csp": "vol. 61, p. 387-398, ISSN: 0023-5911",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salgaro M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salgaro M. (2014). DIE ERMITTLUNG/L\u2019ISTRUTTORIA DI PETER WEISS:",
        "TEORIA E PRASSI DELLA TRADUZIONE TEATRALE. KWARTALNIK",
        "NEOFILOLOGICZNY, vol. 61, p. 387-398, ISSN: 0023-5911"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Musils Modell-Leser",
        "ISSN": [
          "1016-1333"
        ],
        "journal": "MUSIL-FORUM",
        "csp": "vol. 33, p. 260-279, ISSN: 1016-1333",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salgaro M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salgaro M. (2014). Musils Modell-Leser. MUSIL-FORUM, vol. 33, p.",
        "260-279, ISSN: 1016-1333"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-135",
        "titolo": "Musils Rezeptions\u00e4sthetik im Spiegel der Klagenfurter Ausgabe",
        "ISBN": [
          "9783770556502"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Wilhelm Fink Verlag, ISBN: 9783770556502",
        "opera": "(a cura di): Massimo Salgaro, Robert Musil in der Klagenfurter Ausgabe. Bedingungen und M\u00f6glichkeiten einer digitalen Edition. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Massimo Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massimo Salgaro (2014). Musils Rezeptions\u00e4sthetik im Spiegel der",
        "Klagenfurter Ausgabe. In: (a cura di): Massimo Salgaro, Robert Musil in der",
        "Klagenfurter Ausgabe. Bedingungen und M\u00f6glichkeiten einer digitalen",
        "Edition. p. 111-135, M\u00dcNCHEN:Wilhelm Fink Verlag, ISBN:",
        "9783770556502"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-27",
        "titolo": "Einleitung",
        "ISBN": [
          "9783770556502"
        ],
        "csp": "M\u00fcnchen:Wilhelm Fink Verlag, ISBN: 9783770556502",
        "opera": "(a cura di): Salgaro Massimo, Robert Musil in der Klagenfurter Ausgabe. Bedingungen und M\u00f6glichkeiten einer digitalen Edition. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salgaro Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Salgaro Massimo (2014). Einleitung. In: (a cura di): Salgaro Massimo,",
        "Robert Musil in der Klagenfurter Ausgabe. Bedingungen und M\u00f6glichkeiten",
        "einer digitalen Edition. p. 7-27, M\u00fcnchen:Wilhelm Fink Verlag, ISBN:",
        "9783770556502"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "275-304",
        "titolo": "L'uomo senza qualit\u00e0 di Robert Musil \u00e8 forse un homo aestheticus?",
        "ISBN": [
          "9788896419663"
        ],
        "csp": "Verona:Editore Fiorini, Verona, ISBN: 9788896419663",
        "opera": "Menninghaus Winfried. A cosa serve l'arte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salgaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Salgaro M (2014). L'uomo senza qualit\u00e0 di Robert Musil \u00e8 forse un homo",
        "aestheticus?. In: Menninghaus Winfried. A cosa serve l'arte. p. 275-304,",
        "Verona:Editore Fiorini, Verona, ISBN: 9788896419663"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-113",
        "titolo": "Le \"storie senza parole\" del cervello come premesse alla narrativit\u00e0 umana",
        "ISBN": [
          "9788866421344"
        ],
        "csp": "Bergamo University Press, Edizioni Sestante, ISBN: 9788866421344",
        "opera": "(a cura di): Gennero Valeria, Soggetti cerebrali. Le scienze umane nell'et\u00e0 neurocentrica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Salgaro Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salgaro Massimo (2013). Le \"storie senza parole\" del cervello come",
        "premesse alla narrativit\u00e0 umana. In: (a cura di): Gennero Valeria, Soggetti",
        "cerebrali. Le scienze umane nell'et\u00e0 neurocentrica. p. 97-113, Bergamo",
        "University Press, Edizioni Sestante, ISBN: 9788866421344"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "145-169",
        "titolo": "Il fumetto di La settima croce di Anna Seghers e la fine dell\u2019esilio del fumetto",
        "ISBN": [
          "9788896419533"
        ],
        "csp": "Verona:Editore Fiorini, Verona, ISBN: 9788896419533",
        "opera": "(a cura di): Babbi Anna Maria Concina Chiara, Tristia Scritture dall'esilio. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Salgaro Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salgaro Massimo (2013). Il fumetto di La settima croce di Anna Seghers e",
        "la fine dell\u2019esilio del fumetto. In: (a cura di): Babbi Anna Maria Concina",
        "Chiara, Tristia Scritture dall'esilio. p. 145-169, Verona:Editore Fiorini,",
        "Verona, ISBN: 9788896419533"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Albrecht Goes - Das Brandopfer",
        "opera": "(a cura di): Elena Agazzi Erhard Sch\u00fctz, HANDBUCH NACHKRIEGSKULTUR Literatur, Sachbuch und Film in Deutschland (1945-1962). p. 361-364, W. de Gruyter and Co., ISBN: 9783110221398",
        "anno": "2013",
        "autori": "Salgaro Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Salgaro Massimo (2013). Albrecht Goes - Das Brandopfer. In: (a cura di):",
        "Elena Agazzi Erhard Sch\u00fctz, HANDBUCH NACHKRIEGSKULTUR",
        "Literatur, Sachbuch und Film in Deutschland (1945-1962). p. 361-364, W.",
        "de Gruyter and Co., ISBN: 9783110221398"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-424",
        "titolo": "Robert Musil teorico della ricezione. Contiene il saggio inedito La psicotecnica e la sua possibilit\u00e0 di applicazione nell'esercito. p",
        "ISBN": [
          "9783034311199"
        ],
        "csp": "Peter Lang, ISBN: 9783034311199",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salgaro M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salgaro M. (2012). Robert Musil teorico della ricezione. Contiene il saggio",
        "inedito La psicotecnica e la sua possibilit\u00e0 di applicazione nell'esercito. p.",
        "1-424, Peter Lang, ISBN: 9783034311199"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lettura come \"lezione della base cranica\"(DURS GR\u00dcNBEIN).Prospettive per l'estetica della ricezione. BOLLETTINO DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI GERMANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1974-1944"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 47-60, ISSN: 1974-1944",
        "anno": "2011",
        "autori": "Salgaro M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salgaro M. (2011). La lettura come \"lezione della base cranica\"(DURS",
        "GR\u00dcNBEIN).Prospettive per l'estetica della ricezione. BOLLETTINO",
        "DELL'ASSOCIAZIONE ITALIANA DI GERMANISTICA, vol. IV, p. 47-60,",
        "ISSN: 1974-1944"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-203",
        "titolo": "\u00abLe amicizie giovanili hanno qualcosa di strano\u00bb. La giovent\u00f9 come fonte della narrazione di Robert Musil",
        "ISBN": [
          "9788857507194"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857507194",
        "opera": "(a cura di): PIRRO M. ZENOBI L., Jugend. Rappresentazioni della giovinezza nella letteratura tedesca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALGARO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALGARO M. (2011). \u00abLe amicizie giovanili hanno qualcosa di strano\u00bb. La",
        "giovent\u00f9 come fonte della narrazione di Robert Musil. In: (a cura di): PIRRO",
        "M. ZENOBI L., Jugend. Rappresentazioni della giovinezza nella letteratura",
        "tedesca. p. 179-203, Mimesis, ISBN: 9788857507194"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-255",
        "titolo": "La \"morte dell'autore\" nelle pubblicazioni scientifiche del poeta Gottfried Benn",
        "ISBN": [
          "9788895351025"
        ],
        "csp": "Cierre Grafica, ISBN: 9788895351025",
        "opera": "(a cura di): Schiffermuller I. Busch W. Massalongo M., La malattia tra sintomo e simbolo. Racconti, immagini e luoghi di cura nella letteratura tedesca. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Salgaro M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salgaro M. (2011). La \"morte dell'autore\" nelle pubblicazioni scientifiche del",
        "poeta Gottfried Benn. In: (a cura di): Schiffermuller I. Busch W. Massalongo",
        "M., La malattia tra sintomo e simbolo. Racconti, immagini e luoghi di cura",
        "nella letteratura tedesca. p. 233-255, Cierre Grafica, ISBN: 9788895351025"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-113",
        "titolo": "Was hei\u00dft \u00fcber die Shoah sprechen?",
        "ISBN": [
          "9783706551250"
        ],
        "csp": "Studienverlag, ISBN: 9783706551250",
        "opera": "(a cura di): SCHIFFERM\u00dcLLER I. LOCHER E., Textr\u00e4ume. Perspektiven \u2013 Grenzen \u2013 \u00dcberg\u00e4nge. Festschrift f\u00fcr Walter Busch. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALGARO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALGARO M. (2011). Was hei\u00dft \u00fcber die Shoah sprechen?. In: (a cura di):",
        "SCHIFFERM\u00dcLLER I. LOCHER E., Textr\u00e4ume. Perspektiven \u2013 Grenzen \u2013",
        "\u00dcberg\u00e4nge. Festschrift f\u00fcr Walter Busch. p. 101-113, Studienverlag, ISBN:",
        "9783706551250"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli angeli caduti nell'immaginario di Friedrich D\u00fcrrenmatt",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "vol. 2, p. 5-26, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2010",
        "autori": "Salgaro Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salgaro Massimo (2010). Gli angeli caduti nell'immaginario di Friedrich",
        "D\u00fcrrenmatt. ELEPHANT & CASTLE, vol. 2, p. 5-26, ISSN: 1826-6118"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Text as a Manual. Some Reflections on the Concept of Languagefrom a Neuroaesthetic Perspective",
        "ISSN": [
          "1862-5290"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF LITERARY THEORY",
        "csp": "vol. 3, p. 155-166, ISSN: 1862-5290",
        "anno": "2009",
        "autori": "Massimo Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massimo Salgaro (2009). The Text as a Manual. Some Reflections on the",
        "Concept of Languagefrom a Neuroaesthetic Perspective. JOURNAL OF",
        "LITERARY THEORY, vol. 3, p. 155-166, ISSN: 1862-5290"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Stories without words\": narratives of the brain",
        "ISSN": [
          "2035-391X"
        ],
        "journal": "COGNITIVE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. Vol 2 (2009), p. 1-8, ISSN: 2035-391X",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Salgaro (2009). \"Stories without words\": narratives of the brain.",
        "COGNITIVE PHILOLOGY, vol. Vol 2 (2009), p. 1-8, ISSN: 2035-391X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Kafka \u00e8 kafkiano?",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "p. 211-226, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Massimo Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massimo Salgaro (2008). Kafka \u00e8 kafkiano?. CULTURA TEDESCA, p.",
        "211-226, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'altro stato dell'infanzia. William Stern nella ricezione di Robert Musil",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "p. 259-272, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Salgaro (2008). L'altro stato dell'infanzia. William Stern nella ricezione di",
        "Robert Musil. INTERSEZIONI, p. 259-272, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal Dandy a Superman: l'ipertrofia della coscienza nel pensiero di Oswald Wiener",
        "ISSN": [
          "1120-9178"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LINGUE E LETTERATURE",
        "csp": "p. 71-85, ISSN: 1120-9178",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Salgaro (2007). Dal Dandy a Superman: l'ipertrofia della coscienza nel",
        "pensiero di Oswald Wiener. QUADERNI DI LINGUE E LETTERATURE, p.",
        "71-85, ISSN: 1120-9178"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intervista: La megalomania di Freud",
        "ISSN": [
          "1724-5869"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOLOGIA COGNITIVA",
        "csp": "p. 1-7, ISSN: 1724-5869",
        "anno": "2007",
        "autori": "Massimo Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massimo Salgaro (2007). Intervista: La megalomania di Freud. RIVISTA DI",
        "FILOLOGIA COGNITIVA, p. 1-7, ISSN: 1724-5869"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Auf den \"Spuren\" der Poetik Blochs",
        "ISSN": [
          "1593-2478"
        ],
        "journal": "STUDIA THEODISCA",
        "csp": "p. 99-112, ISSN: 1593-2478",
        "anno": "2007",
        "autori": "Massimo Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massimo Salgaro (2007). Auf den \"Spuren\" der Poetik Blochs. STUDIA",
        "THEODISCA, p. 99-112, ISSN: 1593-2478"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricezione di Heinz Werner in IL LETTERATO E LA LETTERATURA di Robert Musil",
        "ISSN": [
          "1120-9178"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI LINGUE E LETTERATURE",
        "csp": "p. 169-178, ISSN: 1120-9178",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. SALGARO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. SALGARO (2006). La ricezione di Heinz Werner in IL LETTERATO E",
        "LA LETTERATURA di Robert Musil. QUADERNI DI LINGUE E",
        "LETTERATURE, p. 169-178, ISSN: 1120-9178"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-203",
        "titolo": "Rhythmus in Musils Literat und Literatur",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10357-2"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner, ISBN: 978-3-515-10357-2",
        "opera": "(a cura di): Salgaro M./Vangi M., Mythos Rhythmus Wissenschaft, Kunst und Literatur um 1900. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salgaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salgaro M (2016). Rhythmus in Musils Literat und Literatur. In: (a cura di):",
        "Salgaro M./Vangi M., Mythos Rhythmus Wissenschaft, Kunst und Literatur",
        "um 1900. p. 189-203, STUTTGART:Franz Steiner, ISBN:",
        "978-3-515-10357-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-135",
        "titolo": "Musils Rezeptions\u00e4sthetik im Spiegel der Klagenfurter Ausgabe",
        "ISBN": [
          "9783770556502"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Wilhelm Fink Verlag, ISBN: 9783770556502",
        "opera": "(a cura di): Massimo Salgaro, Robert Musil in der Klagenfurter Ausgabe. Bedingungen und M\u00f6glichkeiten einer digitalen Edition. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Massimo Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Massimo Salgaro (2014). Musils Rezeptions\u00e4sthetik im Spiegel der",
        "Klagenfurter Ausgabe. In: (a cura di): Massimo Salgaro, Robert Musil in der",
        "Klagenfurter Ausgabe. Bedingungen und M\u00f6glichkeiten einer digitalen",
        "Edition. p. 111-135, M\u00dcNCHEN:Wilhelm Fink Verlag, ISBN:",
        "9783770556502"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "275-304",
        "titolo": "L'uomo senza qualit\u00e0 di Robert Musil \u00e8 forse un homo aestheticus?",
        "ISBN": [
          "9788896419663"
        ],
        "csp": "Verona:Editore Fiorini, Verona, ISBN: 9788896419663",
        "opera": "Menninghaus Winfried. A cosa serve l'arte. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Salgaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Salgaro M (2014). L'uomo senza qualit\u00e0 di Robert Musil \u00e8 forse un homo",
        "aestheticus?. In: Menninghaus Winfried. A cosa serve l'arte. p. 275-304,",
        "Verona:Editore Fiorini, Verona, ISBN: 9788896419663"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-424",
        "titolo": "Robert Musil teorico della ricezione. Contiene il saggio inedito La psicotecnica e la sua possibilit\u00e0 di applicazione nell'esercito. p",
        "ISBN": [
          "9783034311199"
        ],
        "csp": "Peter Lang, ISBN: 9783034311199",
        "anno": "2012",
        "autori": "Salgaro M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Salgaro M. (2012). Robert Musil teorico della ricezione. Contiene il saggio",
        "inedito La psicotecnica e la sua possibilit\u00e0 di applicazione nell'esercito. p.",
        "1-424, Peter Lang, ISBN: 9783034311199"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli angeli caduti nell'immaginario di Friedrich D\u00fcrrenmatt",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "vol. 2, p. 5-26, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2010",
        "autori": "Salgaro Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salgaro Massimo (2010). Gli angeli caduti nell'immaginario di Friedrich",
        "D\u00fcrrenmatt. ELEPHANT & CASTLE, vol. 2, p. 5-26, ISSN: 1826-6118"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Text as a Manual. Some Reflections on the Concept of Languagefrom a Neuroaesthetic Perspective",
        "ISSN": [
          "1862-5290"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF LITERARY THEORY",
        "csp": "vol. 3, p. 155-166, ISSN: 1862-5290",
        "anno": "2009",
        "autori": "Massimo Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massimo Salgaro (2009). The Text as a Manual. Some Reflections on the",
        "Concept of Languagefrom a Neuroaesthetic Perspective. JOURNAL OF",
        "LITERARY THEORY, vol. 3, p. 155-166, ISSN: 1862-5290"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "137-167",
        "titolo": "<<L'opera letteraria si realizza nella coscienza del lettore>>. Estetica della ricezione, psicologia cognitiva e neuroscienze.",
        "ISBN": [
          "978-88-548-2441-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-2441-6, Verona, 23 novembre 2007",
        "opera": "Verso una neuroestetica della letteratura. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Salgaro (2009). <<L'opera letteraria si realizza nella coscienza del",
        "lettore>>. Estetica della ricezione, psicologia cognitiva e neuroscienze.. In:",
        "Verso una neuroestetica della letteratura. p. 137-167, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-2441-6, Verona, 23 novembre 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Kafka \u00e8 kafkiano?",
        "ISSN": [
          "1720-514X"
        ],
        "journal": "CULTURA TEDESCA",
        "csp": "p. 211-226, ISSN: 1720-514X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Massimo Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Massimo Salgaro (2008). Kafka \u00e8 kafkiano?. CULTURA TEDESCA, p.",
        "211-226, ISSN: 1720-514X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-221",
        "titolo": "Oswald Wiener e le possibilit\u00e0 per la letteratura nell'era dell'analisi scientifica della mente",
        "ISBN": [
          "9788887082852"
        ],
        "csp": "VERONA:Edizioni Fiorini, ISBN: 9788887082852",
        "opera": "Oswald Wiener. (a cura di): Massimo Salgaro, Saggi sulla Letteratura. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Salgaro (2008). Oswald Wiener e le possibilit\u00e0 per la letteratura nell'era",
        "dell'analisi scientifica della mente. In: Oswald Wiener. (a cura di): Massimo",
        "Salgaro, Saggi sulla Letteratura. p. 165-221, VERONA:Edizioni Fiorini,",
        "ISBN: 9788887082852"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-154",
        "titolo": "La difficolt\u00e0 del narrare. p",
        "ISBN": [
          "9798887082240"
        ],
        "csp": "Verona:Fiorini, ISBN: 9798887082240",
        "anno": "2003",
        "autori": "Massimo Salgaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Massimo Salgaro (2003). La difficolt\u00e0 del narrare. p. 1-154, Verona:Fiorini,",
        "ISBN: 9798887082240"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "30397",
    "nome": "SALGARO Massimo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2013 Comitato editoriale, Rivista \u00abCognitive Philology\u00bb (Universit\u00e0 La Sapienza, Roma)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 Collana \"Il lettore\" casa editrice, Trauben, Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 25-28.05.2005 Universit\u00e0 di Verona, Convegno: \u201cLe loro prigioni: scritture dal carcere\u201d. Relazione: Le prigioni di Oskar Panizza.",
        "periodo": "dal 25-05-2005 al 28-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 15-17.11.2006 Universit\u00e0 di Verona, Convegno \u201cErnst Bloch-Spuren\u201d. Relazione: I titoli di Spuren.",
        "periodo": "dal 15-11-2006 al 17-11-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato: 23.11.2007 Universit\u00e0 di Verona La lettura della mente",
        "periodo": "dal 23-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 20-22.06.2010 Universit\u00e0 di Pisa, Convegno, \u201cLa lettura\u201d, Incontro annuale dell\u2019AIG. Durs Gr\u00fcnbein e il fattore N400",
        "periodo": "dal 20-06-2010 al 22-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 9-11.12.2010 Universit\u00e0 di Verona, Convegno, \u201cTranslation in performance\u201d. Relazione: L'istruttoria di Peter Weiss",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "convegno organizzato: 19-21.10.2011 Villa Vigoni, Loveno di Menaggio Rhythmen der Moderne (con Michele Vangi, Michael Neumann)",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato: 1-2.12.2011 Universit\u00e0 di Verona Robert Musil in der Klagenfurter Ausgabe: Bedingungen und M\u00f6glichkeiten einer digitalen Edition",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 24-26.05. 2012 Universit\u00e0 di Verona, Convegno, \u00abTristia\u00bb. Scritture dall\u2019esilio. Relazione: Il fumetto tratto da \"La settima croce\" di Anna Seghers",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 06-07-07.2012 Montreal (Ca), Summer Institute of the IGEL-Society",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 07-07-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 11-12.10.2012 Maribor (Slo), Convegno, \u201cRobert Musil und Europa\u201d",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 11.12.02.2013 Universit\u00e0 di Palermo, Convegno: \u201cArte \u00e8 natura. Morfologia, evoluzionismo, neuroscienze, biopoetica\u201d. Relazione: \u201cScienze esatte vs. scienze inesatte. Lettore modello vs. media dei lettori\u201d",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 11-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 04-06.04.2013 Bangor (GB), \u201cCognitive Future of the Humanities\u201d. Relazione: \u201cExploring literariness between literary criticism and cognitive theory\u201d",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 06-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 25-27.04.2013 Universit\u00e0 di Varsavia, Convegno: \u201cVisto dall\u2019altra parte\u201d. Relazione: \u201cLa traduzione/tradimento di \u201cL\u2019istruttoria\u201d di Peter Weiss in Italia\u201d",
        "periodo": "dal 25-04-2013 al 27-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 11.-12.06.2013 Oslo, \u201cResearching the Reading Experience\u201d. Relazione: \u201cWhat is literariness from a cognitive point of view?\u201d",
        "periodo": "dal 11-06-2013 al 12-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 18.10.2013 Universit\u00e0 di Torino, \u201cLa ricerca empirica sul testo\u201d. Relazione: \u201cLa letterariet\u00e0 come theory of everything della critica letteraria\u201d",
        "periodo": "dal 18-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato: 20-24.1.2014, Villa Vigoni, Loveno di Menaggio L\u2019emozione ha voce-Learning from literature (con Prof. Gerhard Lauer)",
        "periodo": "dal 20-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 04-06.04.2014 Reykjavik (IS), Empathy in Language, Literature and Society. Relazione: \u201cMeasuring empathy in literary reading through off-line and on-line methods\u201d",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 06-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 24.-26.04.2014 Durham, University of Durham, Cognitive Future of the Humanities. Relazione: \u201cLiterariness affects lexical access\u201d",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 03.-06.06.2014 Villa Vigoni, Loveno (Como): \u201cAs-if\u201d: Figures o imagination, simulation, and transposition in the relation to the self, others, and the arts. Relazione: \u201cEmpirical research on \u201cas if\u201d experiences during literary reading\u201d",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 06.-07.06.2014 Catania, 1st international neurohumanities dialogue, neuroaesthetics and cognitive poetics. Relazione: \u201cConcepts of literary readers\u201d",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 21.-25.07.2014 Torino, International Society for the Empirical Study of Literature. Relazione: \u201cThe effectiveness of rethorical figures in literary reading\u201d.",
        "periodo": "dal 21-07-2014 al 25-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 16.17.10.2014 Lisbona, Vom Experiment zur Neuorientierung. Forschungswege der Germanistik im 21. Jahrhundert. Relazione: \u201cDie Germanistik des 21. Jahrhunderts im Labor\u201d.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 10-12.07.2015 G\u00f6ttingen Mini-Igel Conference: Literature and empathy. Relazione: Empathy and the \u201escience of evil\u201c.",
        "periodo": "dal 10-07-2015 al 12-07-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato: 27-29.09.2015 Pal\u00f9 del Fersina/Bolzano Robert Musil als Redakteur der Tiroler Soldatenzeitung (con Prof. Elmar Locher)",
        "periodo": "dal 27-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 06.-09.07.2016 Chicago (Hilton Palmer House), Illinois, Igel Biennial Meeting, Relazione: Literariness as Bridging Concept (Between Hermeneutics and Empirical Aesthetics)",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 09-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 29.08-01.09.2016 Vienna University, XXIV. Conference of the International Association of Empirical Aesthetics, Relazione: Literary empathy and morality: Commonplaces and empirical evidence",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 12-14.10.2016 Bonn, 6th Bonn Humboldt Award Winners\u2018 Forum \"World Literatures - Masterpieces: Shakespeare and Cervantes 2016\u201d. Relazione: The Good, the Bad and the Ugly in Shakespeare\u2019s and Cervantes\u2019 works",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a convegno: 26.-29.10. 2016 Bayreuth, 25. Deutscher Germanistentag, Relazione (con Federica Abramo): \"Character-driven stories\" und \"Action-driven stories\" in den Fernsehserien und in der Literatur",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 29-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno organizzato: 9-13.11.2016 Villa Vigoni, Loveno di Menaggio Empathy in the digital age (con Prof. Gerhard Lauer)",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 13-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "La malattia nella letteratura tedesca. Progetto finanziato dalla Fondazione Cariverona.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dal 01.10.2015 al 28.02.2016 Visiting Scholar presso il Max-Planck-Institute for Empirical Aesthetics (Frankfurt/Germany)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Selezionato fra i 20 fellows che nell\u2019A.A. 2017/2018 beneficeranno di una borsa di ricerca presso l'\"Institute for Advanced Study\" (IAS - http://www.paris-iea.fr/en/) di Parigi .",
        "periodo": "dal 31-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Collegio dei Docenti del Dottorato in Lingue, Letterature e Culture Straniere Moderne",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "2008 01.10-31.12 Visiting scholar presso il dipartimento di Germanistica della Columbia University di New York (USA)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "2011 01.08-30.09 Visiting Professor presso il Department of English and Film Studies della University of Alberta, Edmonton (Canada)",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "2010 01.10-31.12 Visiting scholar presso il Peter-Szondi Institut della Freie Universit\u00e4t Berlin (DAAD Stipendium)",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "2012 02.12-10.01.2013 Visting Scholar presso il German Department della Hebrew University of Jerusalem (Israele)",
        "periodo": "dal 02-12-2012 al 10-01-2013"
      },
      {
        "content": "2014 17.02-02.03 Visiting Professor presso l\u2019Universit\u00e0 di G\u00f6ttingen per la Spring school \u201cWorld Literature \u2013 Reading and Writing in the Age of Globalization\u201d",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 02-03-2014"
      },
      {
        "content": "2015 01-31.08.2015 Visting Scholar presso il German Department della Tongij University of Shanghai (Cina)",
        "periodo": "dal 01-08-2015 al 31-08-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Pubblicazioni non presenti in questo catalogo",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensioni e citazioni",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progetti finanziati e/o valutati positivamente",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarichi istituzionali e didattici presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Verona",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associazioni Professionali: Robert Musil Gesellschaft",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associazioni professionali: IGEL, International society for the Empirical Study of Literature",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensioni di \"Verso una neuroestetica della letteratura\" (Roma, 2009) - Il sole 24 ore - Deborah Dolci su OBLIO, II, 5",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensioni del volume \u00bbEin in der Phantasie durchgef\u00fchrtes Experiment\u00ab. Literatur und Wissenschaft nach Neunzehnhundert\" (2010, con R. Calzoni) apparse sulle seguenti riviste: Osservatorio critico della Germanistica, Links, Nimbus",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 22.04.2010 Universit\u00e0 di Bari: La giovent\u00f9 nell\u2019opera di Robert Musil",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 06.01.2011 FU Berlino \u2013 Cluster Language of emotions (con Francesco Vespignani, Universit\u00e0 di Trento): Component N400. Expectation, astonishment and fascination in the reading process",
        "periodo": "dal 06-01-2011 al 06-01-2011"
      },
      {
        "content": "Recensioni di \"Robert Musil teorico della ricezione\" (Musiliana, 2012): -Recensione di Flavia Foradini apparsa su Musil-forum online http://www.musilgesellschaft.at/rezensionen.htm -Recensione di Silvia Bonacchi su Musil-Forum 32, 2011/2012 -Recensione di Carlo Salzani in: \u00abOsservatorio critico della germanistica italiana\u00bb XV, nr. 36, (2012), 15-17",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 26.03.2012 University of Warsaw (PL) \u2013 Faculty for applied Linguistics: Die Neurowissenschaften als ein Instrument der Humanities. Einige Beispiele",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 26-03-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 09.05.2012 Universit\u00e4t Luzern \u2013 Department of Cultural and Science Studies: \u00dcberraschungseffekte beim literarischen Lesen. Die Komponente N400",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 06.01.2013 Hebrew University of Jerusalem \u2013 German Department: Die Comic-Adaption des Romans Das siebte Kreuz von Anna Seghers. Ein Vorl\u00e4ufer von Art Spiegelmans Maus",
        "periodo": "dal 06-01-2013 al 06-01-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 23.01.2013 Universit\u00e4t G\u00f6ttingen Courant Forschungszentrum \"Textstrukturen\": Der Begriff der \u201aLiterarizit\u00e4t\u2018 aus der Sicht der empirischen Literaturwissenschaft und der kognitiven Linguistik\u201c",
        "periodo": "dal 23-01-2013 al 23-01-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenze: 07.02.2013 Verona, Circolo dei lettori: Libri \u201esacri\u201c del Novecento. L\u2019uomo senza qualit\u00e0 di Robert Musil",
        "periodo": "dal 07-02-2013 al 07-02-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 07.-08.05.2013 LMU M\u00fcnchen (Erasmus TSM) 07.05: Der literarische Text als Gebrauchsanweisung. Die \u201eLiterarizit\u00e4t\u201c aus der Sicht der empirischen Literaturwissenschaft und der kognitiven Linguistik 08.05: Die Comic-Adaption des Romans Das siebte Kreuz von Anna Seghers",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Associazioni professionali: Associazione italiana Alexander von Humboldt",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associazioni professionali: Socio Associazione Villa Vigoni",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 14.03.2014 Verona, \u201cInfinitamente\u201d: Allenarsi con la lettura letteraria (con Vespignani)",
        "periodo": "dal 14-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 19.03.2014 Bolzano, Biblioteca Civica (tavola rotonda), I conflitti dell\u2019appartenenza Quale letteratura per l\u2019Alto Adige? (introduzione e moderazione)",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 19-03-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 11.04.2014 Verona, Universit\u00e0 di Verona, Il museo dell\u2019innocenza. Dal romanzo al museo, incontro con il premio nobel Orhan Pamuk (introduzione e moderazione)",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 05.05.2014 Istanbul, Universit\u00e0 di Istanbul, Robert Musil als Psychologe und Anthropologe",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "21.-25.07.2014 Comitato scientifico del convegno IGEL (Universit\u00e0 di Torino)",
        "periodo": "dal 21-07-2014 al 25-07-2014"
      },
      {
        "content": "network meeting: 27.-18.11. 2014 COST-IS 1404 Bruxelles, Management Committee meeting",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019associazione italiana Alexander von Humboldt",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensioni della traduzione \"A cosa serve l'arte?\" - Recensione apparsa su \"Il manifesto\" 02.09.2015 - Recensione apparsa su \"Il sole 24 ore\" 26.07.2015",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensioni della traduzione Piccolo Puxi di W. Spitzer (Il saggiatore 2015): - Recensione su \"Il sole 24 ore\" - Recensione su l'Internazionale 11 dicembre 2015, p. 96 - Recensione su \"Alias\" del \"Manifesto 31.01.2016, pag. 4,",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 12.03.2015 Max Planck Institut f\u00fcr Empirische \u00c4sthetik, Frankfurt, Moving backwards (From the foreground to the background of literary texts)",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "Network meeting: 08-10.04.2015 COST-IS 1404 Ljubljana, Management Committee meeting",
        "periodo": "dal 08-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Network meeting: 28-30.04.2015 Alexander von Humboldt Kolleg, Lecce",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Network meeting: 04.-06.06.2015 Neurohumanities Studies, Catania",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "network meeting: 09.-12.09.2015 COST-IS 1404 FU Berlin, Training school in Eyetracking",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 15.12.2015 Universit\u00e0 Goethe, Frankfurt, Institut f\u00fcr Romanische Sprachen und Literaturen, The dark side of empathy",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 22.01.2016 Universit\u00e0 di Costanza, Digital Humanities Center, F\u00f6rdert die literarische Lekt\u00fcre prosoziales Verhalten. Empathie und Mitleid aus der Sicht der empirischen \u00c4sthetik",
        "periodo": "dal 22-01-2016 al 22-01-2016"
      },
      {
        "content": "Network meeting: 08-11.02.2016 COST-IS 1404 Haifa, Technion University, Training school in Metacognition",
        "periodo": "dal 08-02-2016 al 11-02-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 24.05.2016 Universit\u00e0 degli Studi di Cassino, L\u2019empatia letteraria e le neuroscienze",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza: 30.06.2016 FU Berlin, Keynote (con A. Jacobs) \u201cLost in (e)Books? Studies on the Cultural Status of Books and (Neuro-) Psychological States of Reading\u201d",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "network meeting: 12-13.09.2016 COST-IS 1404 Zadar, Zadar University",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 13-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Titolo del Progetto Europeo: \"Interfacing Science, Literature & the Humanities\" - ACUME 2): Titolo del Progetto dell'Unit\u00e0 locale: \"The Paradigm of Light\". Sede: Universit\u00e0 di Bergamo, membro esterno",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Dal 28.11.2014 COST-ACTION IS1404 (EREAD); posizione: Working group member, STSM manager",
        "periodo": "dal 28-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico della nuova edizione digitale delle opere dello scrittore Robert Musil. Pogetto musilonline.org.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 04.02.2015 International Society for the Empirical Study of Literature and Media (IGEL); posizione: tesoriere",
        "periodo": "dal 04-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 20.05.2016 International-Robert-Musil-Gesellscaft (IRMG); posizione: vice-presidente",
        "periodo": "dal 20-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "01.07.2014 al 27.02.2015 Humboldt-fellow presso il Seminar f\u00fcr deutsche Philologie dell\u2019Universit\u00e0 di G\u00f6ttingen.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 27-02-2015"
      }
    ]
  }
}