{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leopardi in Sciascia e nei suoi \u2018maestri\u2019 siciliani",
        "ISSN": [
          "1972-7682"
        ],
        "journal": "LA MODERNIT\u00c0 LETTERARIA",
        "csp": "p. 105-118, ISSN: 1972-7682",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2016). Leopardi in Sciascia e nei suoi \u2018maestri\u2019 siciliani. LA",
        "MODERNIT\u00c0 LETTERARIA, p. 105-118, ISSN: 1972-7682"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ULTIMO CANTO DI SAFFO: UNA CIFRA NASCOSTA DEL LEOPARDISMO DI GIOVANNI GENTILE",
        "ISSN": [
          "0049-2361"
        ],
        "journal": "STUDI E PROBLEMI DI CRITICA TESTUALE",
        "csp": "vol. 93, p. 92-109, ISSN: 0049-2361",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2016). L\u2019ULTIMO CANTO DI SAFFO: UNA CIFRA NASCOSTA",
        "DEL LEOPARDISMO DI GIOVANNI GENTILE. STUDI E PROBLEMI DI",
        "CRITICA TESTUALE, vol. 93, p. 92-109, ISSN: 0049-2361"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dettaglio, miniatura, approssimazione: alla radice della filosofia di Gaston Bachelard ",
        "ISSN": [
          "2037-2558"
        ],
        "journal": "APERTURE",
        "csp": "p. 45-60, ISSN: 2037-2558",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2016). Dettaglio, miniatura, approssimazione: alla radice della",
        "filosofia di Gaston Bachelard . APERTURE, p. 45-60, ISSN: 2037-2558"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-95",
        "titolo": "Val\u00e9ry penseur m\u00e9diterran\u00e9en de la crise moderne",
        "ISBN": [
          "978-2-85194-968-4"
        ],
        "csp": "Paris:Editions Classiques Garnier, ISBN: 978-2-85194-968-4",
        "opera": "AA.VV.. S\u00e8te, G\u00eanes cit\u00e9s valeriennes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2016). Val\u00e9ry penseur m\u00e9diterran\u00e9en de la crise moderne. In:",
        "AA.VV.. S\u00e8te, G\u00eanes cit\u00e9s valeriennes. p. 55-95, Paris:Editions Classiques",
        "Garnier, ISBN: 978-2-85194-968-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "532-539",
        "titolo": "Gentile: Manzoni e Leopardi",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00577-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00577-2",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Michele Ciliberto, CROCE E GENTILE. LA CULTURA ITALIANA E L\u2019EUROPA. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2016). Gentile: Manzoni e Leopardi. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "Michele Ciliberto, CROCE E GENTILE. LA CULTURA ITALIANA E",
        "L\u2019EUROPA. p. 532-539, ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani,",
        "ISBN: 978-88-12-00577-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sciascia nello specchio della filosofia . ANTOLOGIA VIEUSSEUX, vol",
        "ISSN": [
          "1124-3678"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 103-116, ISSN: 1124-3678",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2015). Sciascia nello specchio della filosofia . ANTOLOGIA",
        "VIEUSSEUX, vol. XXI, p. 103-116, ISSN: 1124-3678"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-136",
        "titolo": "Io sono quella che tu fuggi. Leopardi e la natura. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "9788863727883"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727883",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2015). Io sono quella che tu fuggi. Leopardi e la natura. vol. 2, p.",
        "1-136, ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863727883"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla chimica alla letteratura a partire da Primo Levi. INTERSEZIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 289-304, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2014). Dalla chimica alla letteratura a partire da Primo Levi.",
        "INTERSEZIONI, vol. XXXIV, p. 289-304, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-432",
        "titolo": "Giacomo Leopardi",
        "ISBN": [
          "9788812000890"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Il contributo italiano alla storia del pensiero. Filosofia. Ottava appendice. Enciclopedia Italiana di Scienze, Lettere ed Arti . vol. I, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). Giacomo Leopardi. In: (a cura di): Ciliberto M, Il contributo",
        "italiano alla storia del pensiero. Filosofia. Ottava appendice. Enciclopedia",
        "Italiana di Scienze, Lettere ed Arti . vol. I, p. 423-432, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 9788812000890"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-114",
        "titolo": "Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7018-877-6"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6",
        "opera": "Antonio Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi, Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo",
        "coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d. In: Antonio",
        "Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi,",
        "Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le",
        "\u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p. 105-114, GENOVA:Il Nuovo",
        "Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "\u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza",
        "csp": "Firenze",
        "opera": "(a cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci. Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p. 225-254, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). \u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la",
        "production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza. In: (a",
        "cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci.",
        "Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p.",
        "225-254, FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Giacomo Leopardi: la concezione dell\u2019umano tra utopia e disincanto, Mimesis, Milano-Udine, pp. 232 . vol",
        "ISBN": [
          "9788857505688"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857505688",
        "anno": "2011",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2011). Giacomo Leopardi: la concezione dell\u2019umano tra utopia e",
        "disincanto, Mimesis, Milano-Udine, pp. 232 . vol. 1, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857505688"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra illuminismo e liberalismo. GALILAEANA, vol",
        "ISSN": [
          "1971-6052"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 41-61, ISSN: 1971-6052",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). \u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra",
        "illuminismo e liberalismo. GALILAEANA, vol. VII, p. 41-61, ISSN:",
        "1971-6052"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sogni e \"r\u00eaverie\" in Giacomo Leopardi",
        "ISSN": [
          "1972-3784"
        ],
        "journal": "BACHELARDIANA",
        "csp": "vol. 5, p. 107-132, ISSN: 1972-3784",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). Sogni e \"r\u00eaverie\" in Giacomo Leopardi.",
        "BACHELARDIANA, vol. 5, p. 107-132, ISSN: 1972-3784"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La letteratura italiana dinanzi al cosmo: Italo Calvino tra Galileo e Leopardi . LETTERE ITALIANE, vol",
        "ISSN": [
          "0024-1334"
        ],
        "journal": "LXII",
        "csp": "p. 63-107, ISSN: 0024-1334",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). La letteratura italiana dinanzi al cosmo: Italo Calvino tra",
        "Galileo e Leopardi . LETTERE ITALIANE, vol. LXII, p. 63-107, ISSN:",
        "0024-1334"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "\u00ab\u2026per le forze eterne della materia\u00bb. Natura e scienza in Giacomo Leopardi. vol",
        "ISBN": [
          "9788846497543"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497543",
        "anno": "2008",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Polizzi G (2008). \u00ab\u2026per le forze eterne della materia\u00bb. Natura e scienza in",
        "Giacomo Leopardi. vol. 1, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846497543"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bruno e il pensiero del secondo Novecento. Vita-materia infinita e topologia.",
        "ISSN": [
          "0029-6155"
        ],
        "journal": "NUOVA CORRENTE",
        "csp": "vol. 54, p. 3-37, ISSN: 0029-6155",
        "anno": "2007",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2007). Bruno e il pensiero del secondo Novecento. Vita-materia",
        "infinita e topologia.. NUOVA CORRENTE, vol. 54, p. 3-37, ISSN:",
        "0029-6155"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abIo scrivo le mie lettere dove ha regno Mercurio\u00bb. Antonio Papadopoli: un uomo di lettere nell\u2019Italia del primo Ottocento",
        "ISSN": [
          "0394-2694"
        ],
        "journal": "QUADERNI VENETI",
        "csp": "p. 105-144, ISSN: 0394-2694",
        "anno": "2007",
        "autori": "POLIZZI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLIZZI G (2007). \u00abIo scrivo le mie lettere dove ha regno Mercurio\u00bb.",
        "Antonio Papadopoli: un uomo di lettere nell\u2019Italia del primo Ottocento.",
        "QUADERNI VENETI, p. 105-144, ISSN: 0394-2694"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-95",
        "titolo": "Val\u00e9ry penseur m\u00e9diterran\u00e9en de la crise moderne",
        "ISBN": [
          "978-2-85194-968-4"
        ],
        "csp": "Paris:Editions Classiques Garnier, ISBN: 978-2-85194-968-4",
        "opera": "AA.VV.. S\u00e8te, G\u00eanes cit\u00e9s valeriennes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2016). Val\u00e9ry penseur m\u00e9diterran\u00e9en de la crise moderne. In:",
        "AA.VV.. S\u00e8te, G\u00eanes cit\u00e9s valeriennes. p. 55-95, Paris:Editions Classiques",
        "Garnier, ISBN: 978-2-85194-968-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sciascia nello specchio della filosofia . ANTOLOGIA VIEUSSEUX, vol",
        "ISSN": [
          "1124-3678"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "p. 103-116, ISSN: 1124-3678",
        "anno": "2015",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2015). Sciascia nello specchio della filosofia . ANTOLOGIA",
        "VIEUSSEUX, vol. XXI, p. 103-116, ISSN: 1124-3678"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla chimica alla letteratura a partire da Primo Levi. INTERSEZIONI, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 289-304, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2014",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2014). Dalla chimica alla letteratura a partire da Primo Levi.",
        "INTERSEZIONI, vol. XXXIV, p. 289-304, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Olschki",
        "titolo": "\u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza",
        "csp": "Firenze",
        "opera": "(a cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci. Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p. 225-254, FIRENZE:Leo S",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). \u00ab\u00c0 toute fissure de compr\u00e9hension s\u2019introduit la",
        "production de son esprit\u00bb. Il Leonardo di Val\u00e9ry tra filosofia e scienza. In: (a",
        "cura di): Romano Nanni e Antonietta Sanna, Leonardo da Vinci.",
        "Interpretazioni e rifrazioni tra Giambattista Venturi e Paul Val\u00e9ry. p.",
        "225-254, FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-114",
        "titolo": "Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-7018-877-6"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6",
        "opera": "Antonio Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi, Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (2012). Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo",
        "coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d. In: Antonio",
        "Allegra, Francesca Antonacci, Paolo Bellini, Virgil [...] sca Boniclazi,",
        "Jean-Jacques Wunenburger, Paolo Mottana, Carlo Vinti, Bachelard e le",
        "\u2018provocazioni\u2019 della materia. vol. 1, p. 105-114, GENOVA:Il Nuovo",
        "Melangolo, ISBN: 978-88-7018-877-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sogni e \"r\u00eaverie\" in Giacomo Leopardi",
        "ISSN": [
          "1972-3784"
        ],
        "journal": "BACHELARDIANA",
        "csp": "vol. 5, p. 107-132, ISSN: 1972-3784",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). Sogni e \"r\u00eaverie\" in Giacomo Leopardi.",
        "BACHELARDIANA, vol. 5, p. 107-132, ISSN: 1972-3784"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra illuminismo e liberalismo. GALILAEANA, vol",
        "ISSN": [
          "1971-6052"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 41-61, ISSN: 1971-6052",
        "anno": "2010",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2010). \u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra",
        "illuminismo e liberalismo. GALILAEANA, vol. VII, p. 41-61, ISSN:",
        "1971-6052"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abIo scrivo le mie lettere dove ha regno Mercurio\u00bb. Antonio Papadopoli: un uomo di lettere nell\u2019Italia del primo Ottocento",
        "ISSN": [
          "0394-2694"
        ],
        "journal": "QUADERNI VENETI",
        "csp": "p. 105-144, ISSN: 0394-2694",
        "anno": "2007",
        "autori": "POLIZZI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "POLIZZI G (2007). \u00abIo scrivo le mie lettere dove ha regno Mercurio\u00bb.",
        "Antonio Papadopoli: un uomo di lettere nell\u2019Italia del primo Ottocento.",
        "QUADERNI VENETI, p. 105-144, ISSN: 0394-2694"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hermetism, Messages, and Angels (translated by T. Marmarelli), in \u201cConfigurations. A Journal of Literature, Science, and Technology\u201d, Vol. 8, n. 2, Spring 2000, pp. 245-269",
        "ISSN": [
          "1063-1801"
        ],
        "journal": "CONFIGURATIONS",
        "csp": "vol. 8, p. 245-269, ISSN: 1063-1801",
        "anno": "2000",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Polizzi G (2000). Hermetism, Messages, and Angels (translated by T.",
        "Marmarelli), in \u201cConfigurations. A Journal of Literature, Science, and",
        "Technology\u201d, Vol. 8, n. 2, Spring 2000, pp. 245-269. CONFIGURATIONS,",
        "vol. 8, p. 245-269, ISSN: 1063-1801"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-287",
        "titolo": "Paul Val\u00e9ry: punti di vista di una ragione m\u00e9lang\u00e9e",
        "ISBN": [
          "9788885258020"
        ],
        "csp": "REGGIO EMILIA:Edizioni Diabasis, ISBN: 9788885258020",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Maria Teresa Giaveri, Scienza e poesia in Paul Val\u00e9ry. p",
        "anno": "1992",
        "autori": "Polizzi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Polizzi G (1992). Paul Val\u00e9ry: punti di vista di una ragione m\u00e9lang\u00e9e. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Maria Teresa Giaveri, Scienza e poesia in Paul Val\u00e9ry.",
        "p. 273-287, REGGIO EMILIA:Edizioni Diabasis, ISBN: 9788885258020"
      ],
      "anno": "1992"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "31184",
    "nome": "POLIZZI Gaspare",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collaborazione al progetto curato dal prof. Michele Ciliberto nel 2011-12 per l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana (Treccani), per la realizzazione del volume La filosofia italiana, con la produzione dei contributi Giacomo Leopardi e Federigo Enriques.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana per le voci \u201cAnnibale Pastore\u201d e \"Eugenio Rignano\" del Dizionario Biografico degli Italiani, diretto dal prof. Raffaele Romanelli (2013 e 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto curato dal prof. Michele Ciliberto nel 2014-15 per l\u2019Istituto dell\u2019Enciclopedia Italiana (Treccani), per la realizzazione dell'Enciclopedia Croce/Gentile, con la produzione dei contributi La polemica di Gentile con Federigo Enriques e Gentile: Manzoni e Leopardi.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizza come membro del Comitato Scientifico il Convegno nazionale Gramsci e la questione dell\u2019identit\u00e0 nazionale, a cura dell\u2019Istituto Gramsci Toscano (Firenze, 15-17 novembre 2007)",
        "periodo": "dal 15-11-2007 al 17-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XII Convegno Internazionale di Studi Leopardiani \"La prospettiva antropologica nel pensiero e nella poesia di Giacomo Leopardi\", Recanati 23-26 settembre 2008, con una relazione dal titolo La scoperta del \u201cmeglio non esser nati\u201d nelle letture del primo soggiorno romano.",
        "periodo": "dal 23-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Galileo nella Coscienza Nazionale: Miti e Frustrazioni nell\u2019Italia dell\u2019Ottocento e del Novecento, a cura del \u201cGabinetto Vieusseux\u201d (Firenze, 7-8 novembre 2008) con una relazione \u00abE pur si muove!\u00bb. Il Galilei di Frisi, Leopardi e Rosini fra illuminismo e liberalismo",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Bachelard e le \u2018provocazioni\u2019 della materia (Milano, Bergamo, 7-9 marzo 2012), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, con la relazione Dalla materia purificata al fuoco alchemico: pluralismo coerente, materialismo razionale e \u201cchimica della fantasia\u201d",
        "periodo": "dal 07-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cArmonicamente. Arte e Scienza a confronto\u201d, 10/11 giugno 2014, organizzato dall'Evolutionary Systems Group (ESG) dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Cura come Direttore Scientifico il Convegno PER SPECULUM IN AENIGMATE \u2013 Leonardo Sciascia e i suoi filosofi (Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Napoli, 21-22 novembre 2014), V Colloquium a cura dell'Associazione \u201cAmici di Leonardo Sciascia\u201d (Atti pubblicati sulla rivista \u201cTodomodo\u201d, V, 2015, pp. 7-112).",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 22-11-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Negli anni 2003/2004, 2004/2005, 2005/2006, 2006/2007 gli \u00e8 stato conferito un contratto per l'insegnamento di Storia della Scienza e delle Tecniche da parte della Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze. Nel 2007/2008 \u00e8 professore a contratto integrativo presso la cattedra di Storia della Scienza tenuta dal prof. Giovanni Mari presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Negli anni 2007/2008, 2008/2009, 2009/2010 ottiene l\u2019incarico di insegnamento di Storia della filosofia (M-FIL/06) (10cfu) presso il Corso di laurea triennale in Metodi e tecniche delle interazioni educative della IUL (Italian University Line) Universit\u00e0 telematica con sede a Firenze consorziata alle Universit\u00e0 di Milano, Macerata, LUMSA Roma, Palermo.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2010"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Centro Nazionale di Studi Leopardiani",
        "periodo": "dal 19-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Accademico ordinario dell\u2019Accademia delle Arti del Disegno.",
        "periodo": "dal 18-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "menzione speciale al Premio Filosofico Citt\u00e0 di Siracusa per il 2005: Leopardi e \u201cle ragioni della verit\u00e0\u201d. Scienze e filosofia della natura negli scritti leopardiani, Prefazione di Remo Bodei, Carocci Editore, Roma 2003",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-10-2005"
      },
      {
        "content": "menzione speciale al Premio Filosofico Citt\u00e0 di Siracusa per il 2011: Giacomo Leopardi: la concezione dell\u2019umano tra utopia e disincanto, Mimesis, Milano-Udine, 2011",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-10-2011"
      }
    ]
  }
}