{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Avere una lingua madre e non conoscerla\u2019 : paradossi e discordanze nell\u2019opera di Helena Janeczek e Marinette Pendola",
        "ISSN": [
          "1972-7682"
        ],
        "journal": "LA MODERNIT\u00c0 LETTERARIA",
        "csp": "vol. 8, p. 107-115, ISSN: 1972-7682",
        "anno": "2015",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2015). \u2018Avere una lingua madre e non conoscerla\u2019 : paradossi",
        "e discordanze nell\u2019opera di Helena Janeczek e Marinette Pendola. LA",
        "MODERNIT\u00c0 LETTERARIA, vol. 8, p. 107-115, ISSN: 1972-7682"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "43-55",
        "titolo": "Il viaggio delle donne nell\u2019Africa coloniale italiana, tra conferma e trasformazione di s\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788869690556"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, ISBN: 9788869690556, Venezia",
        "opera": "Leggere la lontananza. DIASPORE. QUADERNI DI RICERCA, vol. 4, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Camilotti Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Camilotti Silvia (2015). Il viaggio delle donne nell\u2019Africa coloniale italiana,",
        "tra conferma e trasformazione di s\u00e9. In: Leggere la lontananza.",
        "DIASPORE. QUADERNI DI RICERCA, vol. 4, p. 43-55, Universit\u00e0 Ca'",
        "Foscari di Venezia, ISBN: 9788869690556, Venezia"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I \u201cnuovi italiani\u201d e la crisi dell\u2019italianit\u00e0: La mia casa \u00e8 dove sono di Igiaba Scego",
        "ISSN": [
          "1974-4382"
        ],
        "journal": "MEDIAZIONI",
        "csp": "vol. 16, p. 1-16, ISSN: 1974-4382",
        "anno": "2014",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2014). I \u201cnuovi italiani\u201d e la crisi dell\u2019italianit\u00e0: La mia casa \u00e8",
        "dove sono di Igiaba Scego. MEDIAZIONI, vol. 16, p. 1-16, ISSN:",
        "1974-4382"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-179",
        "titolo": "Narrare per mediare. Esperienze di scrittura delle seconde generazioni in Italia",
        "ISBN": [
          "9788873959403"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:BUP-Bononia University Press, ISBN: 9788873959403",
        "opera": "(a cura di): Rachele Antonini, La mediazione linguistica e culturale non professionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Camilotti S (2014). Narrare per mediare. Esperienze di scrittura delle",
        "seconde generazioni in Italia. In: (a cura di): Rachele Antonini, La",
        "mediazione linguistica e culturale non professionale. p. 161-179,",
        "BOLOGNA:BUP-Bononia University Press, ISBN: 9788873959403"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Venezia:Edizioni Ca' Foscari",
        "titolo": "Cartoline d'Africa. Le colonie italiane nelle rappresentazioni letterarie",
        "ISBN": [
          "9788897735564"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897735564",
        "anno": "2014",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Camilotti S (2014). Cartoline d'Africa. Le colonie italiane nelle",
        "rappresentazioni letterarie. Venezia:Edizioni Ca' Foscari, ISBN:",
        "9788897735564"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il guaio dell'essere diverso? metamorfosi di un burattino",
        "ISSN": [
          "1824-663X"
        ],
        "journal": "EL GHIBLI",
        "csp": "vol. Anno 10, Numero 41, ISSN: 1824-663X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Camilotti s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti s (2013). Il guaio dell'essere diverso? metamorfosi di un burattino.",
        "EL GHIBLI, vol. Anno 10, Numero 41, ISSN: 1824-663X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-88",
        "titolo": "Alla ricerca delle radici, tra presente e passato. L\u2019Isola Nuda di Dunja Badnjevi\u0107",
        "ISBN": [
          "978-88-97735-43-4"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Universit\u00e0 degli studi di Ca' Foscari, ISBN: 978-88-97735-43-4",
        "opera": "(a cura di): Margherita Cannavacciuolo Alberto Zava, Scritture plurali e viaggi temporali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Camilotti S (2013). Alla ricerca delle radici, tra presente e passato. L\u2019Isola",
        "Nuda di Dunja Badnjevi\u0107. In: (a cura di): Margherita Cannavacciuolo",
        "Alberto Zava, Scritture plurali e viaggi temporali. p. 79-88,",
        "VENEZIA:Universit\u00e0 degli studi di Ca' Foscari, ISBN: 978-88-97735-43-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "513-526",
        "titolo": "Piccola guerra perfetta di Elvira Dones: le donne tra centralit\u00e0 ed emarginazione",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-430-2"
        ],
        "csp": "Trento:Ediozioni Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-430-2, TRENTO, 23-24 FEBBRAIO 2012",
        "opera": "ATTRAVERSO I CONFINI DEL GENERE. Atti del convegno. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Camilotti S (2013). Piccola guerra perfetta di Elvira Dones: le donne tra",
        "centralit\u00e0 ed emarginazione. In: ATTRAVERSO I CONFINI DEL GENERE.",
        "Atti del convegno. p. 513-526, Trento:Ediozioni Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Trento, ISBN: 978-88-8443-430-2, TRENTO, 23-24 FEBBRAIO 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cEngendering borders: Piccola Guerra Perfetta by Elvira Dones\u201d",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "AG-ABOUT GENDER",
        "csp": "vol. 1, p. 204-222, ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2012",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2012). \u201cEngendering borders: Piccola Guerra Perfetta by Elvira",
        "Dones\u201d. AG-ABOUT GENDER, vol. 1, p. 204-222, ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-229",
        "titolo": "\"La letteratura della migrazione in lingua italiana e i suoi riflessi sul concetto di identit\u00e0 culturale: una casistica provvisoria di testi\"",
        "ISBN": [
          "9788849135909"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:CLUEB, ISBN: 9788849135909, Universit\u00e0 di Bologna, 2010",
        "opera": "Leggere il testo e il mondo,. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Camilotti S (2012). \"La letteratura della migrazione in lingua italiana e i suoi",
        "riflessi sul concetto di identit\u00e0 culturale: una casistica provvisoria di testi\".",
        "In: Leggere il testo e il mondo,. p. 219-229, BOLOGNA:CLUEB, ISBN:",
        "9788849135909, Universit\u00e0 di Bologna, 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Bonomia University Press",
        "titolo": "Ripensare la letteratura e l'identit\u00e0. La narrativa italiana di Gabriella Ghermandi e Jarmila Ockayova",
        "ISBN": [
          "9788873957652"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873957652",
        "anno": "2012",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Camilotti S (2012). Ripensare la letteratura e l'identit\u00e0. La narrativa italiana",
        "di Gabriella Ghermandi e Jarmila Ockayova. Bologna:Bonomia University",
        "Press, ISBN: 9788873957652"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "207-216",
        "titolo": "Fili resistenti: voci femminili dell\u2019oggi raccontano l\u2019emigrazione delle donne di ieri",
        "ISBN": [
          "978-88-905556-3-3"
        ],
        "csp": "Torino:Cirsde-Universit\u00e0 degli Studi di Torino, ISBN: 978-88-905556-3-3, Torino, Febbraio 2011",
        "opera": "World Wide Women. Globalizzazione, genere, linguaggi. vol. 3, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Camilotti S (2011). Fili resistenti: voci femminili dell\u2019oggi raccontano",
        "l\u2019emigrazione delle donne di ieri. In: World Wide Women. Globalizzazione,",
        "genere, linguaggi. vol. 3, p. 207-216, Torino:Cirsde-Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Torino, ISBN: 978-88-905556-3-3, Torino, Febbraio 2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per i vent'anni della 'letteratura della migrazione'. Riflessioni in ordine sparso",
        "ISSN": [
          "1824-663X"
        ],
        "journal": "EL GHIBLI",
        "csp": "vol. 30, ISSN: 1824-663X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2010). Per i vent'anni della 'letteratura della migrazione'.",
        "Riflessioni in ordine sparso. EL GHIBLI, vol. 30, ISSN: 1824-663X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019esilio. Intrecci di vita e scritture in autrici e autori dell\u2019oggi. DEP",
        "ISSN": [
          "1824-4483"
        ],
        "journal": "DEPORTATE",
        "csp": "ESULI, PROFUGHE, vol. 12, p. 67-85, ISSN: 1824-4483",
        "anno": "2010",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2010). Sull\u2019esilio. Intrecci di vita e scritture in autrici e autori",
        "dell\u2019oggi. DEP. DEPORTATE, ESULI, PROFUGHE, vol. 12, p. 67-85, ISSN:",
        "1824-4483"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Uniservice",
        "titolo": "Letteratura e migrazioni in Italia.. p. 11-138, Trento:Ed",
        "ISBN": [
          "9788861785311"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861785311",
        "anno": "2010",
        "autori": "CAMILOTTI S, ZANGRANDO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAMILOTTI S, ZANGRANDO S (2010). Letteratura e migrazioni in Italia.. p.",
        "11-138, Trento:Ed. Uniservice, ISBN: 9788861785311"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una scrittura eccentrica: Occhio a Pinocchio di Jarmila O\u010dkayov\u00e1",
        "ISSN": [
          "1974-4382"
        ],
        "journal": "MEDIAZIONI",
        "csp": "vol. 6, ISSN: 1974-4382",
        "anno": "2009",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2009). Per una scrittura eccentrica: Occhio a Pinocchio di",
        "Jarmila O\u010dkayov\u00e1. MEDIAZIONI, vol. 6, ISSN: 1974-4382"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLa 'doppia assenza': peregrinazioni letterarie tra Italia e Argentina in Clementina Sandra Ammendola, Miguel Angel Garc\u00eda e Laura Pariani\u201d",
        "ISSN": [
          "2255-3576"
        ],
        "journal": "ZIBALDONE",
        "csp": "vol. 3, p. 229-242, ISSN: 2255-3576",
        "anno": "2015",
        "autori": "Camilotti s"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti s (2015). \u201cLa 'doppia assenza': peregrinazioni letterarie tra Italia e",
        "Argentina in Clementina Sandra Ammendola, Miguel Angel Garc\u00eda e Laura",
        "Pariani\u201d. ZIBALDONE, vol. 3, p. 229-242, ISSN: 2255-3576"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Avere una lingua madre e non conoscerla\u2019 : paradossi e discordanze nell\u2019opera di Helena Janeczek e Marinette Pendola",
        "ISSN": [
          "1972-7682"
        ],
        "journal": "LA MODERNIT\u00c0 LETTERARIA",
        "csp": "vol. 8, p. 107-115, ISSN: 1972-7682",
        "anno": "2015",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2015). \u2018Avere una lingua madre e non conoscerla\u2019 : paradossi",
        "e discordanze nell\u2019opera di Helena Janeczek e Marinette Pendola. LA",
        "MODERNIT\u00c0 LETTERARIA, vol. 8, p. 107-115, ISSN: 1972-7682"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scrittori migranti in Italia (1990-2012) a cura di Cecilia Gibellini",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "STUDI NOVECENTESCHI",
        "csp": "vol. 89, p. 197-202, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2015",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "Camilotti S (2015). Scrittori migranti in Italia (1990-2012) a cura di Cecilia",
        "Gibellini. STUDI NOVECENTESCHI, vol. 89, p. 197-202, ISSN: 0303-4615"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "43-55",
        "titolo": "Il viaggio delle donne nell\u2019Africa coloniale italiana, tra conferma e trasformazione di s\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788869690556"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, ISBN: 9788869690556, Venezia",
        "opera": "Leggere la lontananza. DIASPORE. QUADERNI DI RICERCA, vol. 4, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Camilotti Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Camilotti Silvia (2015). Il viaggio delle donne nell\u2019Africa coloniale italiana,",
        "tra conferma e trasformazione di s\u00e9. In: Leggere la lontananza.",
        "DIASPORE. QUADERNI DI RICERCA, vol. 4, p. 43-55, Universit\u00e0 Ca'",
        "Foscari di Venezia, ISBN: 9788869690556, Venezia"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Venezia:Edizioni Ca' Foscari",
        "titolo": "Cartoline d'Africa. Le colonie italiane nelle rappresentazioni letterarie",
        "ISBN": [
          "9788897735564"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897735564",
        "anno": "2014",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Camilotti S (2014). Cartoline d'Africa. Le colonie italiane nelle",
        "rappresentazioni letterarie. Venezia:Edizioni Ca' Foscari, ISBN:",
        "9788897735564"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-88",
        "titolo": "Alla ricerca delle radici, tra presente e passato. L\u2019Isola Nuda di Dunja Badnjevi\u0107",
        "ISBN": [
          "978-88-97735-43-4"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Universit\u00e0 degli studi di Ca' Foscari, ISBN: 978-88-97735-43-4",
        "opera": "(a cura di): Margherita Cannavacciuolo Alberto Zava, Scritture plurali e viaggi temporali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Camilotti S (2013). Alla ricerca delle radici, tra presente e passato. L\u2019Isola",
        "Nuda di Dunja Badnjevi\u0107. In: (a cura di): Margherita Cannavacciuolo",
        "Alberto Zava, Scritture plurali e viaggi temporali. p. 79-88,",
        "VENEZIA:Universit\u00e0 degli studi di Ca' Foscari, ISBN: 978-88-97735-43-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cEngendering borders: Piccola Guerra Perfetta by Elvira Dones\u201d",
        "ISSN": [
          "2279-5057"
        ],
        "journal": "AG-ABOUT GENDER",
        "csp": "vol. 1, p. 204-222, ISSN: 2279-5057",
        "anno": "2012",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2012). \u201cEngendering borders: Piccola Guerra Perfetta by Elvira",
        "Dones\u201d. AG-ABOUT GENDER, vol. 1, p. 204-222, ISSN: 2279-5057"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Bologna:Bonomia University Press",
        "titolo": "Ripensare la letteratura e l'identit\u00e0. La narrativa italiana di Gabriella Ghermandi e Jarmila Ockayova",
        "ISBN": [
          "9788873957652"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788873957652",
        "anno": "2012",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Camilotti S (2012). Ripensare la letteratura e l'identit\u00e0. La narrativa italiana",
        "di Gabriella Ghermandi e Jarmila Ockayova. Bologna:Bonomia University",
        "Press, ISBN: 9788873957652"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2011). Writing from and on the border: Christiana de Caldas",
        "Brito's narratives. DIMENS\u00d5ES, vol. 26, p. 76-88, ISSN: 2179-8869"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sull\u2019esilio. Intrecci di vita e scritture in autrici e autori dell\u2019oggi. DEP",
        "ISSN": [
          "1824-4483"
        ],
        "journal": "DEPORTATE",
        "csp": "ESULI, PROFUGHE, vol. 12, p. 67-85, ISSN: 1824-4483",
        "anno": "2010",
        "autori": "Camilotti S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Camilotti S (2010). Sull\u2019esilio. Intrecci di vita e scritture in autrici e autori",
        "dell\u2019oggi. DEP. DEPORTATE, ESULI, PROFUGHE, vol. 12, p. 67-85, ISSN:",
        "1824-4483"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "32536",
    "nome": "CAMILOTTI Silvia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista universitaria DEP - Universit\u00e0 Ca' Foscari e responsabile della rubrica \u201cFinestra sul presente\u201d (www.unive.it/dep)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di lettura della collana \u201cDiaspore. Quaderni di ricerca\u201d, edizioni Ca'Foscari",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cLetteratura della Migrazione in Lingua Italiana: i Racconti di Christiana de Caldas Brito\u201din \u201cFourth Annual Robert Dombroski Italian Conference\u201d, Connecticut University (USA), settembre 2007",
        "periodo": "dal 13-09-2007 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cSixth Mesea International Conference 'Migration matters'\u201c, Universit\u00e0 di Leiden, Paesi Bassi Chair della sessione \u201cGlobalizing Literature and Music\u201d",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cTowards a World Literature. Immigrants' Writing in the Italian Context\u201d, in \u201cSixth Mesea International Conference 'Migration matters'\u201c,Universit\u00e0 di Leiden, Paesi Bassi, giugno 2008",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cLingue e Letterature in Movimento\u201d, Dipartimento di Interpretazione e Traduzione (DIT) dell'universit\u00e0 di Bologna a Forl\u00ec, progetto CNR, ottobre 2008 (CONFERENZA ORGANIZZATA)",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cAfrican Female Migrant Writers in Contemporary Italian Literature. A Critical Analysis\u201d in \u201cAzaniaSpeaks. Visions of Partnership in Africa: the Art of the Spoken Word\u201d International Conference, Universit\u00e0 di Udine, novembre 2008",
        "periodo": "dal 13-11-2008 al 14-11-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cItalie d'Italia - Giornata di Studi sulla Percezione e Proiezione dell'Italianit\u00e0 tra Scrittura e Immagine\u201d, dipartimento DIT dell'universit\u00e0 di Bologna a Forl\u00ec, gennaio 2009 (CONFERENZA CO-ORGANIZZATA)",
        "periodo": "dal 14-01-2009 al 14-01-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cWriting from and on the Border. Christiana de Caldas Brito and Jarmila O\u010dkayov\u00e1's narratives\u201d, in Nemla Conference (Northeast Modern Language Association), Boston (USA), febbraio 2009",
        "periodo": "dal 11-02-2009 al 14-02-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cArt is Action. L'espressione artistica come forma di emancipazione e riconoscimento per gli immigrati e i loro figli\u201d in \u201cCulture e letteratura della migrazione\u201d, conferenza, Ferrara, aprile 2009",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 24-04-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLavoro bianco, lavoro nero. Le condizioni lavorative negli scritti di autori ed autrici immigrati in Italia\u201d in \u201cMovimento operaio: storiografie e nuove prospettive\u201d, conferenza, Venezia, maggio 2009",
        "periodo": "dal 22-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cPer una nuova geografia letteraria: la scrittura di donne immigrate e figlie di immigrati in Italia\u201d, ADI, Foggia, settembre 2009",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 11-09-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLa scrittura come forma di partecipazione sociale e presa di coscienza politica nell'opera di Randa Ghazy e Elvira Mujcic\u201d, in \u201cIdentities, gender and inequalities symposium\u201d, Cirsi (International Research Centre for Intercultural Studies), Trieste, gennaio 2010",
        "periodo": "dal 08-01-2010 al 08-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cTowards New Geographies in Contemporary Italian Literature: Novels by Elvira Mujcic and Randa Ghazy\u201d, in \u201cSeventh Mesea International Conference 'Travel Trade and Ethnic Transformation'\u201c, P\u00e9cs, Ungheria, giugno 2010",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cLetteratura della migrazione e identit\u00e0 culturale: una casistica provvisoria di testi\u201d in \u201cLeggere il testo e il mondo\u201d, conferenza internazionale, Universit\u00e0 di Bologna, ottobre 2010",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cLetteratura e migrazione in un'ottica di genere\u201d, Universit\u00e0 Ca'Foscari, novembre 2010",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cI nuovi italiani e la crisi dell'italianit\u00e0\u201d in \u201cItalian-less Italian-ness / Italianit\u00e0 senza Italiani\u201d, Conferenza presso Scuola Superiore di Studi Umanistici, Universit\u00e0 di Bologna, novembre 2010",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 09-11-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cNuove sfide letterarie: rappresentazioni e autorappresentazioni nei testi di autori e autrici immigrati in Italia\u201d in \u201cAltrove. Le migrazioni Rappresentate\u201d, conferenza Isrec, Bergamo, novembre 2010",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cFili resistenti: voci femminili dell'oggi raccontano l'emigrazione delle donne di ieri\u201d, in \u201cWorld Wide Women\u201d International Conference, Universit\u00e0 di Torino, 2011",
        "periodo": "dal 10-02-2011 al 12-02-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cPiccola guerra perfetta di Elvira Dones: le donne tra centralit\u00e0 ed emarginazione\u201d in \u201cAttraverso i confini del genere\u201d conferenza nazionale, Universit\u00e0 di Trento, febbraio 2012",
        "periodo": "dal 16-02-2012 al 17-02-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cConoscere gli immigrati a partire dai loro libri\u201d, seminario formativo presso Il Gioco degli Specchi, Trento, marzo 2012",
        "periodo": "dal 06-03-2012 al 06-03-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cScritture e scrittrici migranti. Ricerche, percorsi, progetti\u201d - Archivio Scritture Scrittrici Migranti, universit\u00e0 Ca'Foscari, dicembre 2012 (CONFERENZA CO-ORGANIZZATA)",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cMigrazioni in letteratura e letteratura delle migrazioni\u201d, corso di letteratura italiana, titolare prof. Tatiana Crivelli, Universit\u00e0 di Zurigo, marzo 2013",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLa vita e i libri\u201d, seminario formativo per bibliotecari, Sistema Bibliotecario Provinciale di Trento, maggio 2013",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cIl guaio dell'essere diverso? Metamorfosi di un burattino\u201d, convegno \u201cL'ibridazione \u00e8 possibile\u201d, El Ghibli, Milano, giugno 2013",
        "periodo": "dal 04-06-2013 al 04-06-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cLa 'doppia assenza': peregrinazioni letterarie tra Italia e Argentina in Clementina Sandra Ammendola, Miguel Angel Garc\u00eda e Laura Pariani\u201d in \u201cMediterranean America. Interdisciplinary and plurilinguistic visions\u201d, Universit\u00e0 di Groningen, Paesi Bassi, giugno 2013",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cNei panni altrui\u201d, corso di Studi interculturali e di genere, titolare prof.ssa Raffaella Baccolini, Universit\u00e0 di Bologna, novembre 2013",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 06-11-2013"
      },
      {
        "content": "\u201cMigranti, cultura e societ\u00e0\u201d - Il Gioco degli Specchi, Trento, 15-16 Novembre 2013 (CONFERENZA ORGANIZZATA)",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ciclo di seminari \u201cPratiche meticce\u201d, Forl\u00ec - universit\u00e0 di Bologna, chair della Tavola Rotonda su scritture, migrazioni e identit\u00e0, aprile 2014",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "AAIS, chair della sessione \u201cPer una lettura complessa dei testi letterari contemporanei: quali le applicazioni dell'approccio intersezionale negli studi di italianistica?\u201d, Zurigo, maggio 2014",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cPer una \u2018poetica della totalit\u00e0-mondo\u2019: identit\u00e0 creole tra nazione, narrazione e (auto)traduzione\u201d, AAIS, Zurigo, maggio 2014",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cPostcolonialism and Transculturality. Italo-African literary case studies\u201d, Groningen University, giugno 2014, Groningen, Paesi Bassi",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cSguardi che si incrociano: esperienze d'imprenditoria italiana e cinese nei romanzi di Edoardo Nesi e Hu Lanbo\u201d, AIPI, Bari, 26-30 agosto 2014",
        "periodo": "dal 26-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cAll\u2019incrocio dei sentieri: per una lettura complessa della subalternit\u00e0 in alcuni romanzi contemporanei\u201d, convegno \u201cIl caso italiano: violenza, memoria culturale e transculturalit\u00e0 (1990-2014)\u201d, Villa Vigoni, 8-10 ottobre 2014, Loveno di Menaggio, Como",
        "periodo": "dal 08-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Il viaggio delle donne nell'Africa coloniale italiana, tra conferma e trasformazione di s\u00e9\u201d, convegno \u201cLeggere la lontananza. Immagini dell'altro nella letteratura di viaggio della contemporaneit\u00e0\u201d, Universit\u00e0 Ca' Foscari, 22-23 ottobre 2014, Venezia",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Postcolonialism and Transculturality\u201d, Summer School \u201cBeyond Horizions\u201d Groningen University, giugno 2015",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cMigrating symbols: how to maintain the national belonging\u201d. National Symbols across Time and Space, University of Oslo, 17-18 settembre, 2015",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cI viaggi delle donne nell\u2019Africa coloniale italiana\u201d, Lezione dottorale presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale, ottobre 2015",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 12-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLetteratura della migrazione: percorsi e prospettive\u201d, lezione presso Universit\u00e0 di Augsburg, novembre 2015",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 12-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u201cLetteratura della migrazione: un percorso tra temi e autori\u201d, lezione presso Universit\u00e0 di Oslo, novembre 2016",
        "periodo": "dal 07-11-2016 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u201cIl personale \u00e8 politico? Letteratura, genere e migrazioni in Italia\u201d, convegno Verso una societ\u00e0 multiculturale. Fra letteratura, sociologia e linguistica, Universit\u00e0 di Stoccolma",
        "periodo": "dal 11-11-2016 al 11-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Redazione, coordinamento e progetti formativi per bibliotecari e insegnanti sulla didattica interculturale della letteratura per conto dell'associazione Il Gioco degli Specchi di Trento",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "I viaggi delle donne nell\u2019Africa coloniale italiana\u201d, Lezione dottorale presso Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L\u2019Orientale",
        "periodo": "dal 12-10-2015 al 12-10-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca dottorale presso il Dipartimento di Italian Studies di Brown University (RI-Usa) (Borsa per scambi Brown-Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca dottorale presso il Dipartimento di Italian Studies di Brown University (RI-Usa) (Borsa Marco Polo - Universit\u00e0 di Bologna)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow presso Romanisches Seminar - Universit\u00e0 di Zurigo (Borsa del Fondo Nazionale di Ricerca Svizzero)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Visiting fellow presso il Dipartimento di Literature, Area Studies and European Languages dell\u2019Universit\u00e0 di Oslo, progetto di ricerca \u201cDiscourses of the Nation and the National\u201d.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "ATTIVITA' SCIENTIFICHE: Febbraio-aprile 2015 e Marzo-dic 2012: collaborazione scientifica presso l'Archivio Scritture Scrittrici Migranti dell'Universit\u00e0 Ca'Foscari di Venezia Genn 2009- ad oggi: consulente scientifica dell'associazione Il Gioco degli Specchi (Trento): responsabile eventi culturali e formativi per adulti e ragazzi sui temi dell'intercultura e delle migrazioni, organizzazione mostre bibliografiche tematiche, cura del sito web www.ilgiocodeglispecchi.org Maggio 2012 \u2013 dicembre 2014: consulente scientifica all'interno dei progetti Etemenanki e Sprar del Comune di Bergamo per l'organizzazione di eventi culturali sul tema dei richiedenti asilo e rifugiati, Bergamo Novembre 2013 - apr 2015: cura del ciclo di seminari Pratiche meticce all'interno della rassegna culturale Palinsesti del Centro Diego Fabbri, Forl\u00ec Nov 2011: collaborazione al progetto web \u201cEnciclopedia de estudios afroeuropeos\u201d, sezione italiana, (http://www.encyclopediaofafroeuropeanst udies.eu/encyclopedia/erminia-delloro/)",
        "periodo": "dal 01-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A 2012-2013: titolare del corso di \u201cLetteratura italiana\u201d presso la Scuola di Lingue e Letterature, Traduzione e Interpretazione di Forl\u00ec, Universit\u00e0 di Bologna, sul tema: la rappresentazione dell'alterit\u00e0 nella letteratura italiana contemporanea",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "A.A 2014-2015: docente a contratto presso l\u2019Universit\u00e0 IULM di Milano nell\u2019ambito del \u201cLaboratorio di scrittura e comunicazione in lingua italiana\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "A.A 2015-2016: responsabile del corso MOOC (Massive Open Online Courses) sulla letteratura della migrazione italiana, Universit\u00e0 Ca\u2019Foscari, Venezia",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cDiscourses of the Nation and the National\u201d.Visiting fellow presso il Dipartimento di Literature, Area Studies and European Languages dell\u2019Universit\u00e0 di Oslo",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \u201cNew Italians. The Re-Making of the Nation in the Age of Migration\u201d - Loughborough University, Regno Unito",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 30-12-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Redazione, coordinamento e gestione del progetto \u201cPromozione ricerca\u201d, settore \u201cProgetto giovani\u201d del CNR dal titolo \u201cNuove voci in Europa. Inchiesta sul rapporto con l'identit\u00e0 e la cultura italiana tra gli autori migranti\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      }
    ]
  }
}