{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-80",
        "titolo": "Path\u00e9 Baby, o pa\u00eds do carnaval nos takes italianos de Alc\u00e2ntara Machado",
        "ISBN": [
          "978-85-7590-179-3"
        ],
        "csp": "Pelotas:Universidade cat\u00f3lica de , ISBN: 978-85-7590-179-3",
        "opera": "(a cura di): Let\u00edcia Fonseca Richthofen de Freitas, Isabella Mozzillo, Luciana Wrege Rassier, Quest\u00f5es de Identidade,tradu\u00e7\u00e3o , l\u00ednguas e culturas em contato. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sismondini A (2016). Path\u00e9 Baby, o pa\u00eds do carnaval nos takes italianos de",
        "Alc\u00e2ntara Machado. In: (a cura di): Let\u00edcia Fonseca Richthofen de Freitas,",
        "Isabella Mozzillo, Luciana Wrege Rassier, Quest\u00f5es de Identidade,tradu\u00e7\u00e3o",
        ", l\u00ednguas e culturas em contato. vol. 1, p. 67-80, Pelotas:Universidade",
        "cat\u00f3lica de , ISBN: 978-85-7590-179-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-239",
        "doi": [
          "https://doi.org/10.14195/978-989-26-1115-0_10"
        ],
        "titolo": "Una vera fashion consciousness, o italiano da moda e o empr\u00e9stimo lingu\u00edstico: breve nota a um artigo de VanityFair.it",
        "ISBN": [
          "978-989-26-1114-3"
        ],
        "csp": "COIMBRA:Coimbra University Press, ISBN: 978-989-26-1114-3, doi: https://doi.org/10.14195/978-989-26-1115-0_10",
        "opera": "(a cura di): Jo\u00e3o Corr\u00eaa-Cardoso, Maria do C\u00e9u Fialho, A linguagem na p\u00f3lis. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sismondini A (2016). Una vera fashion consciousness, o italiano da moda e",
        "o empr\u00e9stimo lingu\u00edstico: breve nota a um artigo de VanityFair.it. In: (a cura",
        "di): Jo\u00e3o Corr\u00eaa-Cardoso, Maria do C\u00e9u Fialho, A linguagem na p\u00f3lis. vol. 1,",
        "p. 227-239, COIMBRA:Coimbra University Press, ISBN: 978-989-26-1114-3,",
        "doi: https://doi.org/10.14195/978-989-26-1115-0_10"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "I cedri del Sert\u00e3o.Scritture della memoria libanese in Brasile.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860879684"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860879684",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sismondini A (2015). I cedri del Sert\u00e3o.Scritture della memoria libanese in",
        "Brasile.. vol. 1, p. 1-181, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860879684"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Do poema-panfleto \u00e0 Mail Art, o sentido de vanguarda em Jo\u00e3o Maria Vilanova",
        "ISSN": [
          "2174-2464"
        ],
        "journal": "IMPOSSIBILIA",
        "csp": "vol. 7, p. 137-150, ISSN: 2174-2464",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sismondini A (2014). Do poema-panfleto \u00e0 Mail Art, o sentido de vanguarda",
        "em Jo\u00e3o Maria Vilanova. IMPOSSIBILIA, vol. 7, p. 137-150, ISSN:",
        "2174-2464"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-258",
        "titolo": "Bildungsroman no Levante: umas andan\u00e7as imagol\u00f3gicas",
        "ISBN": [
          "9789729126253"
        ],
        "csp": "COIMBRA:Centro de Literatura Portuguesa, ISBN: 9789729126253",
        "opera": "(a cura di): Sim\u00f5es MJ, Imagotipos liter\u00e1rios: processos de (des)configura\u00e7\u00e3o na imagologia liter\u00e1ria.. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sismondini A (2011). Bildungsroman no Levante: umas andan\u00e7as",
        "imagol\u00f3gicas. In: (a cura di): Sim\u00f5es MJ, Imagotipos liter\u00e1rios: processos de",
        "(des)configura\u00e7\u00e3o na imagologia liter\u00e1ria.. vol. 1, p. 245-258,",
        "COIMBRA:Centro de Literatura Portuguesa, ISBN: 9789729126253"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-170",
        "titolo": "Arabia Brasilica. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788574807515"
        ],
        "csp": "COTIA:Ateli\u00e9 Editorial, ISBN: 9788574807515",
        "anno": "2017",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sismondini A (2017). Arabia Brasilica. vol. 1, p. 1-170, COTIA:Ateli\u00e9",
        "Editorial, ISBN: 9788574807515"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-239",
        "doi": [
          "https://doi.org/10.14195/978-989-26-1115-0_10"
        ],
        "titolo": "Una vera fashion consciousness, o italiano da moda e o empr\u00e9stimo lingu\u00edstico: breve nota a um artigo de VanityFair.it",
        "ISBN": [
          "978-989-26-1114-3"
        ],
        "csp": "COIMBRA:Coimbra University Press, ISBN: 978-989-26-1114-3, doi: https://doi.org/10.14195/978-989-26-1115-0_10",
        "opera": "(a cura di): Jo\u00e3o Corr\u00eaa-Cardoso, Maria do C\u00e9u Fialho, A linguagem na p\u00f3lis. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sismondini A (2016). Una vera fashion consciousness, o italiano da moda e",
        "o empr\u00e9stimo lingu\u00edstico: breve nota a um artigo de VanityFair.it. In: (a cura",
        "di): Jo\u00e3o Corr\u00eaa-Cardoso, Maria do C\u00e9u Fialho, A linguagem na p\u00f3lis. vol. 1,",
        "p. 227-239, COIMBRA:Coimbra University Press, ISBN: 978-989-26-1114-3,",
        "doi: https://doi.org/10.14195/978-989-26-1115-0_10"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-80",
        "titolo": "Path\u00e9 Baby, o pa\u00eds do carnaval nos takes italianos de Alc\u00e2ntara Machado",
        "ISBN": [
          "978-85-7590-179-3"
        ],
        "csp": "Pelotas:Universidade cat\u00f3lica de , ISBN: 978-85-7590-179-3",
        "opera": "(a cura di): Let\u00edcia Fonseca Richthofen de Freitas, Isabella Mozzillo, Luciana Wrege Rassier, Quest\u00f5es de Identidade,tradu\u00e7\u00e3o , l\u00ednguas e culturas em contato. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sismondini A (2016). Path\u00e9 Baby, o pa\u00eds do carnaval nos takes italianos de",
        "Alc\u00e2ntara Machado. In: (a cura di): Let\u00edcia Fonseca Richthofen de Freitas,",
        "Isabella Mozzillo, Luciana Wrege Rassier, Quest\u00f5es de Identidade,tradu\u00e7\u00e3o",
        ", l\u00ednguas e culturas em contato. vol. 1, p. 67-80, Pelotas:Universidade",
        "cat\u00f3lica de , ISBN: 978-85-7590-179-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "I cedri del Sert\u00e3o.Scritture della memoria libanese in Brasile.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788860879684"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860879684",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sismondini A (2015). I cedri del Sert\u00e3o.Scritture della memoria libanese in",
        "Brasile.. vol. 1, p. 1-181, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860879684"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Do poema-panfleto \u00e0 Mail Art, o sentido de vanguarda em Jo\u00e3o Maria Vilanova",
        "ISSN": [
          "2174-2464"
        ],
        "journal": "IMPOSSIBILIA",
        "csp": "vol. 7, p. 137-150, ISSN: 2174-2464",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sismondini A (2014). Do poema-panfleto \u00e0 Mail Art, o sentido de vanguarda",
        "em Jo\u00e3o Maria Vilanova. IMPOSSIBILIA, vol. 7, p. 137-150, ISSN:",
        "2174-2464"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-258",
        "titolo": "Bildungsroman no Levante: umas andan\u00e7as imagol\u00f3gicas",
        "ISBN": [
          "9789729126253"
        ],
        "csp": "COIMBRA:Centro de Literatura Portuguesa, ISBN: 9789729126253",
        "opera": "(a cura di): Sim\u00f5es MJ, Imagotipos liter\u00e1rios: processos de (des)configura\u00e7\u00e3o na imagologia liter\u00e1ria.. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sismondini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sismondini A (2011). Bildungsroman no Levante: umas andan\u00e7as",
        "imagol\u00f3gicas. In: (a cura di): Sim\u00f5es MJ, Imagotipos liter\u00e1rios: processos de",
        "(des)configura\u00e7\u00e3o na imagologia liter\u00e1ria.. vol. 1, p. 245-258,",
        "COIMBRA:Centro de Literatura Portuguesa, ISBN: 9789729126253"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "33269",
    "nome": "SISMONDINI Alberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla settimana culturale brasiliana presso l'Universit\u00e0 di Coimbra con il contributo \u00abA dabka no sert\u00e3o, fragmentos de cultura \u00e1rabe no panorama liter\u00e1rio brasileiro\u00bb",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno dell' Associazione Portoghese di Letteratura Comparata con il contributo \u00abPiadas de Portuga, a outra face do abra\u00e7o lus\u00f3fono\u00bb",
        "periodo": "dal 05-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u00abLiteratura brasileira em Portugal: travessias\u00bb con il contributo: Uma reportagem imagol\u00f3gica da velha Europa por um modernista brasileiro: Ant\u00f4nio de Alc\u00e2ntara Machado e \u00abPath\u00e9 Baby\u00bb. Universidade do Porto (Oporto/Portogallo)",
        "periodo": "dal 02-06-2015 al 02-06-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno internazionale \u00ab LES ARTS ET LA CULTURE EN AM\u00c9RIQUE LATINE ET AU MOYEN-ORIENT\u00bb Universit\u00e9 de Saint-Esprit - Kaslik - Beirut (Libano) con il contributo \u00abFormes Orales du Moyen Orient dans l'\u00e9criture de Milton Hatoum, Raduan Nassar et Alberto Mussa\u00bb",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ]
  }
}