{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "417-430",
        "titolo": "Dallo \"Spavento\" al \"Canto\": il mito lunare in Leopardi",
        "ISBN": [
          "979-10-320-0062-5"
        ],
        "csp": "PUP Presses Universitaires de Provence, ISBN: 979-10-320-0062-5",
        "opera": "Autori vari. Le mythe repens\u00e9 dans l'oeuvre de Giacomo Leopardi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Del Gatto Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Del Gatto Antonella (2016). Dallo \"Spavento\" al \"Canto\": il mito lunare in",
        "Leopardi. In: Autori vari. Le mythe repens\u00e9 dans l'oeuvre de Giacomo",
        "Leopardi. p. 417-430, PUP Presses Universitaires de Provence, ISBN:",
        "979-10-320-0062-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-66",
        "titolo": "La \"societ\u00e0 stretta\" di Leopardi: luci e ombre della metropoli (francese ma non solo)",
        "ISBN": [
          "9788869480539"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480539",
        "opera": "Autori vari. Metropoli. Estetica, arte, letteratura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Del Gatto Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Del Gatto Antonella (2016). La \"societ\u00e0 stretta\" di Leopardi: luci e ombre",
        "della metropoli (francese ma non solo). In: Autori vari. Metropoli. Estetica,",
        "arte, letteratura. p. 54-66, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480539"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-9",
        "titolo": "Premessa",
        "ISBN": [
          "978-88-99306-22-9"
        ],
        "csp": "Napoli:Paolo Loffredo, ISBN: 978-88-99306-22-9",
        "opera": "Antonella Del Gatto. La metafora da Leopardi ai contemporanei. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Del Gatto Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Del Gatto Antonella (2016). Premessa. In: Antonella Del Gatto. La metafora",
        "da Leopardi ai contemporanei. p. 5-9, Napoli:Paolo Loffredo, ISBN:",
        "978-88-99306-22-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "316-337",
        "titolo": "Spazio e tempo nella mimesi goldoniana: la lettura critica di Giorgio Strehler",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-562-1"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-562-1",
        "opera": "Di Nardo e Gialloreto (curatori). Nel centro oscuro dell'incandescenza. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonella Del Gatto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonella Del Gatto (2015). Spazio e tempo nella mimesi goldoniana: la",
        "lettura critica di Giorgio Strehler. In: Di Nardo e Gialloreto (curatori). Nel",
        "centro oscuro dell'incandescenza. p. 316-337, Firenze:Franco Cesati,",
        "ISBN: 978-88-7667-562-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:APICE LIBRI",
        "titolo": "Aspetti della mimesi nella modernit\u00e0 letteraria. Premesse petrarchesche e realizzazione romantica",
        "ISBN": [
          "978-88-99176-11-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-99176-11-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonella Del Gatto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonella Del Gatto (2015). Aspetti della mimesi nella modernit\u00e0 letteraria.",
        "Premesse petrarchesche e realizzazione romantica. Firenze:APICE LIBRI,",
        "ISBN: 978-88-99176-11-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/238939"
        ],
        "titolo": "Astri leopardiani: dalla luce alla caduta attraverso i Fragmenta petrarcheschi",
        "ISSN": [
          "1122-5580"
        ],
        "journal": "RASSEGNA EUROPEA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "vol. 43, p. 69-90, ISSN: 1122-5580, doi: 10.1400/238939",
        "anno": "2014",
        "autori": "Antonella Del Gatto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Antonella Del Gatto (2014). Astri leopardiani: dalla luce alla caduta",
        "attraverso i Fragmenta petrarcheschi. RASSEGNA EUROPEA DI",
        "LETTERATURA ITALIANA, vol. 43, p. 69-90, ISSN: 1122-5580, doi:",
        "10.1400/238939"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Una lingua pieghevole, duttile, elastica\": metafora e traduzione in Leopardi",
        "ISSN": [
          "1593-0947"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI E MODERNI",
        "csp": "vol. 18, p. 21-45, ISSN: 1593-0947",
        "anno": "2014",
        "autori": "Del Gatto Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Del Gatto Antonella (2014). \"Una lingua pieghevole, duttile, elastica\":",
        "metafora e traduzione in Leopardi. STUDI MEDIEVALI E MODERNI, vol.",
        "18, p. 21-45, ISSN: 1593-0947"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-77",
        "titolo": "Metafore leopardiane: malleabilit\u00e0 e conformabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788897356028"
        ],
        "csp": "ROMA:Sossella, ISBN: 9788897356028",
        "opera": "AA.VV.. Fondocampo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Del Gatto A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Del Gatto A. (2014). Metafore leopardiane: malleabilit\u00e0 e conformabilit\u00e0. In:",
        "AA.VV.. Fondocampo. p. 65-77, ROMA:Sossella, ISBN: 9788897356028"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-15",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788890619885"
        ],
        "csp": "Firenze:APICE LIBRI, ISBN: 9788890619885",
        "opera": "Colagrosso F., Iannizzotto S., Del Gatto A.. La teoria leopardiana della lingua. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Del Gatto A."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Del Gatto A. (2014). Prefazione. In: Colagrosso F., Iannizzotto S., Del Gatto",
        "A.. La teoria leopardiana della lingua. p. 5-15, Firenze:APICE LIBRI, ISBN:",
        "9788890619885"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cQui c\u2019\u00e8 pieno il silenzio\u201d. Spazio e tempo nella poesia di Remo Fasani",
        "ISSN": [
          "1016-748X"
        ],
        "journal": "QUADERNI GRIGIONITALIANI",
        "csp": "vol. 81, p. 33-39, ISSN: 1016-748X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Del Gatto A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Del Gatto A. (2012). \u201cQui c\u2019\u00e8 pieno il silenzio\u201d. Spazio e tempo nella poesia",
        "di Remo Fasani. QUADERNI GRIGIONITALIANI, vol. 81, p. 33-39, ISSN:",
        "1016-748X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Olschki",
        "titolo": "\u201cQuel punto acerbo\u201d. Temporalit\u00e0 e conoscenza metaforica in Leopardi",
        "ISBN": [
          "9788822262103"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822262103",
        "anno": "2012",
        "autori": "Del Gatto A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Del Gatto A. (2012). \u201cQuel punto acerbo\u201d. Temporalit\u00e0 e conoscenza",
        "metaforica in Leopardi. FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822262103"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Mirandolina c\u2019est lui'. Comunicazione e medium teatrale nella \"Locandiera\"",
        "ISSN": [
          "1122-5580"
        ],
        "journal": "RASSEGNA EUROPEA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "vol. 37, p. 75-84, ISSN: 1122-5580",
        "anno": "2011",
        "autori": "Del Gatto Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Del Gatto Antonella (2011). 'Mirandolina c\u2019est lui'. Comunicazione e",
        "medium teatrale nella \"Locandiera\". RASSEGNA EUROPEA DI",
        "LETTERATURA ITALIANA, vol. 37, p. 75-84, ISSN: 1122-5580"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Operette morali e la metafora (anti-)romantica",
        "ISSN": [
          "1124-3678"
        ],
        "journal": "ANTOLOGIA VIEUSSEUX",
        "csp": "vol. 46-47, p. 153-156, ISSN: 1124-3678",
        "anno": "2010",
        "autori": "Del Gatto Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Del Gatto Antonella (2010). Le Operette morali e la metafora",
        "(anti-)romantica. ANTOLOGIA VIEUSSEUX, vol. 46-47, p. 153-156, ISSN:",
        "1124-3678"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:LIGUORI",
        "titolo": "L'annodamento degl'intrighi. Studi di sintassi drammatica",
        "ISBN": [
          "9788820740948"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820740948",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. DEL GATTO, GIOVANNI CAPPELLO, WALTER BREITENMOSER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. DEL GATTO, GIOVANNI CAPPELLO, WALTER BREITENMOSER",
        "(2007). L'annodamento degl'intrighi. Studi di sintassi drammatica.",
        "NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820740948"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "54-66",
        "titolo": "La \"societ\u00e0 stretta\" di Leopardi: luci e ombre della metropoli (francese ma non solo)",
        "ISBN": [
          "9788869480539"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480539",
        "opera": "Autori vari. Metropoli. Estetica, arte, letteratura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Del Gatto Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Del Gatto Antonella (2016). La \"societ\u00e0 stretta\" di Leopardi: luci e ombre",
        "della metropoli (francese ma non solo). In: Autori vari. Metropoli. Estetica,",
        "arte, letteratura. p. 54-66, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480539"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "316-337",
        "titolo": "Spazio e tempo nella mimesi goldoniana: la lettura critica di Giorgio Strehler",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-562-1"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-562-1",
        "opera": "Di Nardo e Gialloreto (curatori). Nel centro oscuro dell'incandescenza. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonella Del Gatto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Antonella Del Gatto (2015). Spazio e tempo nella mimesi goldoniana: la",
        "lettura critica di Giorgio Strehler. In: Di Nardo e Gialloreto (curatori). Nel",
        "centro oscuro dell'incandescenza. p. 316-337, Firenze:Franco Cesati,",
        "ISBN: 978-88-7667-562-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:APICE LIBRI",
        "titolo": "Aspetti della mimesi nella modernit\u00e0 letteraria. Premesse petrarchesche e realizzazione romantica",
        "ISBN": [
          "978-88-99176-11-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-99176-11-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonella Del Gatto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonella Del Gatto (2015). Aspetti della mimesi nella modernit\u00e0 letteraria.",
        "Premesse petrarchesche e realizzazione romantica. Firenze:APICE LIBRI,",
        "ISBN: 978-88-99176-11-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Olschki",
        "titolo": "\u201cQuel punto acerbo\u201d. Temporalit\u00e0 e conoscenza metaforica in Leopardi",
        "ISBN": [
          "9788822262103"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788822262103",
        "anno": "2012",
        "autori": "Del Gatto A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Del Gatto A. (2012). \u201cQuel punto acerbo\u201d. Temporalit\u00e0 e conoscenza",
        "metaforica in Leopardi. FIRENZE:Olschki, ISBN: 9788822262103"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'Mirandolina c\u2019est lui'. Comunicazione e medium teatrale nella \"Locandiera\"",
        "ISSN": [
          "1122-5580"
        ],
        "journal": "RASSEGNA EUROPEA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "vol. 37, p. 75-84, ISSN: 1122-5580",
        "anno": "2011",
        "autori": "Del Gatto Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Del Gatto Antonella (2011). 'Mirandolina c\u2019est lui'. Comunicazione e",
        "medium teatrale nella \"Locandiera\". RASSEGNA EUROPEA DI",
        "LETTERATURA ITALIANA, vol. 37, p. 75-84, ISSN: 1122-5580"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:LIGUORI",
        "titolo": "L'annodamento degl'intrighi. Studi di sintassi drammatica",
        "ISBN": [
          "9788820740948"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820740948",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. DEL GATTO, GIOVANNI CAPPELLO, WALTER BREITENMOSER"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. DEL GATTO, GIOVANNI CAPPELLO, WALTER BREITENMOSER",
        "(2007). L'annodamento degl'intrighi. Studi di sintassi drammatica.",
        "NAPOLI:LIGUORI, ISBN: 9788820740948"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Cesati",
        "titolo": "Uno specchio d'acqua diaccia. Sulla struttura dialogico-umoristica del testo leopardiano",
        "ISBN": [
          "9788876671067"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788876671067",
        "anno": "2001",
        "autori": "DEL GATTO Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DEL GATTO Antonella (2001). Uno specchio d'acqua diaccia. Sulla",
        "struttura dialogico-umoristica del testo leopardiano. Firenze:Cesati, ISBN:",
        "9788876671067"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-146",
        "titolo": "\"Quasi vi fosse un accesso segreto al sapere\". Suggestioni nietzscheane nella poesia di Remo Fasani",
        "ISBN": [
          "8882810453"
        ],
        "csp": "LOCARNO:Dad\u00f2, ISBN: 8882810453",
        "opera": "G. Cappello, A. Del Gatto, G. Pedrojetta. Tra due mondi. Miscellanea di studi per Remo Fasani. p",
        "anno": "2000",
        "autori": "Del Gatto Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Del Gatto Antonella (2000). \"Quasi vi fosse un accesso segreto al sapere\".",
        "Suggestioni nietzscheane nella poesia di Remo Fasani. In: G. Cappello, A.",
        "Del Gatto, G. Pedrojetta. Tra due mondi. Miscellanea di studi per Remo",
        "Fasani. p. 125-146, LOCARNO:Dad\u00f2, ISBN: 8882810453"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leopardi e Nietzsche: pensiero poetante e pensiero danzante. CENOBIO, vol",
        "ISSN": [
          "0008-896X"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 221-247, ISSN: 0008-896X",
        "anno": "1997",
        "autori": "DEL GATTO Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEL GATTO Antonella (1997). Leopardi e Nietzsche: pensiero poetante e",
        "pensiero danzante. CENOBIO, vol. III, p. 221-247, ISSN: 0008-896X"
      ],
      "anno": "1997"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spunti leopardiani nel saggio su L'Umorismo di Luigi Pirandello. STUDI MEDIEVALI E MODERNI, vol",
        "ISSN": [
          "1593-0947"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 229-253, ISSN: 1593-0947",
        "anno": "1997",
        "autori": "DEL GATTO Antonella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEL GATTO Antonella (1997). Spunti leopardiani nel saggio su",
        "L'Umorismo di Luigi Pirandello. STUDI MEDIEVALI E MODERNI, vol. II, p.",
        "229-253, ISSN: 1593-0947"
      ],
      "anno": "1997"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "37735",
    "nome": "DEL GATTO Antonella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico-redazionale della rivista (fascia A) \"Studi medievali e moderni. Arte, Letteratura, Storia\", Loffredo, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale dei Seminari d'Italiano BENEFRI (Universit\u00e0 di Berna, Neuch\u00e2tel, Friburgo; Neuch\u00e2tel 19-20 maggio 1995) su \"La descrizione nella narrativa breve di primo Novecento\". Relazione presentata: \"Per una tipologia anti-dannunziana della descrizione nelle prime novelle di Aldo Palazzeschi\" (cfr. Atti: SIT-Cahiers du S\u00e9minaire d\u2019Italien, Neuch\u00e2tel 1996, pp. 115-127).",
        "periodo": "dal 19-05-1995 al 20-05-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale dei Seminari d'Italiano BENEFRI (Universit\u00e0 di Berna, Neuch\u00e2tel, Friburgo; svoltosi a Berna, 21-22 novembre 1996) su \"L'opera di Torquato Tasso\". Relazione presentata: \"I 'Dialoghi' di Tasso nella ricezione di Leopardi\" (cfr. Atti: SIT-Cahiers du S\u00e9minaire d\u2019Italien, 1998, pp. 103-116).",
        "periodo": "dal 21-11-1996 al 22-11-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale di Troisi\u00e8me cycle su \"Filologia e critica del testo\" (Chateau d'Oex, Svizzera, 3-7 febbraio 1997). Relazione presentata: \"Per una lettura in chiave umoristica del 'Dialogo di Torquato Tasso e del suo Genio familiare' \" (cfr. le pp. 125-146 del volume \u201cUno specchio d\u2019acqua diaccia. Sulla struttura dilogico-umoristica del testo leopardiano\u201d, Firenze 2001).",
        "periodo": "dal 03-02-1997 al 07-02-1997"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale di studi in occasione dell\u2019uscita del volume \"Tra due mondi. Miscellanea di studi per Remo Fasani\", a cura di G. Cappello, A. Del Gatto, G. Pedrojetta (Coira, Svizzera, 25 gennaio 2000).",
        "periodo": "dal 25-01-2000 al 25-01-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XVII Congresso AISLLI \"Le dimore della poesia\" (Gardone, Il Vittoriale degli Italiani, 2-5 giugno 2000). Relazione presentata: \"Leopardi e gli oggetti del paesaggio recanatese: ovvero il limite dell'immaginazione\" (cfr. Atti: Le dimore della poesia, a cura di B. M. Da Rif, Padova University Press, pp. 334-354).",
        "periodo": "dal 02-06-2000 al 05-06-2000"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al Convegno Internazionale su \"Evoluzione della sintassi drammatica nel teatro italiano\" (in relazione alla ricerca finanziata dal FNRS, per cui cfr. la sez. \u201cDirezione o partecipazione a lle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca...\u201d; Neuch\u00e2tel, 2-5 novembre 2000). Relazione presentata: \"La struttura sintattica della 'Pamela' di Goldoni e della 'Marianna' dell'abate Chiari\".",
        "periodo": "dal 02-11-2000 al 05-11-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale di Troisi\u00e8me cycle su \"Linguistica e testo letterario\" (Chateau d'Oex, Svizzera, dicembre 2000). Relazione presentata: \"Dal 'Coro di morti' ad 'A Silvia': uso leopardiano di alcuni connettivi e segni d'interpunzione\".",
        "periodo": "dal 15-12-2000 al 21-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXX Convegno Interuniversitario del Circolo filologico-linguistico padovano \"Memoria. Poetica, retorica e filologia della memoria\" (Bressanone, 18-21 luglio 2002). Relazione presentata: \"Una poetica della rimembranza alla rovescia: il 'Coro di morti' di Leopardi\" (cfr. Atti: Poetica, retorica e filologia della memoria, a c. di G. Peron, Z. Verlato, F. Zambon, Trento 2004, pp. 209-221) .",
        "periodo": "dal 18-07-2002 al 21-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XV Convegno AIPI \"Lingue e Letterature in contatto\" (Brunico, 24-27 agosto 2002). Relazione presentata: \"Il problema linguistico nel 'Dialogo della Terra e della Luna' di Leopardi\" (cfr. Atti: Lingue e letterature in contatto, Firenze 2033, pp. 345-353).",
        "periodo": "dal 24-08-2002 al 27-08-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale su \"I sogni e la scienza\" (Siena, 16-18 novembre 2006) su invito. Relazione presentata: \"Il lettore nel testo: la funzione mediatica del sogno leopardiano\" (cfr. Atti: I sogni e la scienza nella letteratura italiana, a c. di N. Tonelli, Siena 2008, pp. 109-123).",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 18-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \"L'antimanzonismo\" (Chieti, 15-16 maggio 2008) su invito. Relazione presentata: \"L'umorismo di Manzoni secondo Pirandello\" (cfr. Atti: L\u2019antimanzonismo, a c. di G. Oliva, Milano 2009, pp. 292-308).",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 16-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studi su \"Scienza, letteratura, filosofia nelle 'Operette morali' di Giacomo Leopardi\" (Firenze, Sala Ferri, 2 dicembre 2009) su invito. Relazione presentata: \"Le 'Operette morali' e la metafora (anti-) romantica\u201d (cfr. Atti: Antologia Vieusseux, 46-47, 2010, pp. 153-156).",
        "periodo": "dal 02-12-2009 al 02-12-2009"
      },
      {
        "content": "Giornata di studi (in qualit\u00e0 di organizzatrice e moderatrice) su \"La letteratura come visione del mondo\" con Corrado Bologna e Paola Rocchi, in occasione della presentazione della storia della letteratura \u201cRosa fresca aulentissima\u201d, presso l'Auditorium del Rettorato Universit\u00e0 di Chieti, 15 aprile 2010.",
        "periodo": "dal 15-04-2010 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito alla Giornata di studi con Margherita Hack, \"La filosofia delle stelle\", Auditorium del Rettorato, Universit\u00e0 di Chieti, 20 gennaio 2012. Relazione presentata: \"La filosofia delle stelle di Giacomo Leopardi\".",
        "periodo": "dal 20-01-2012 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno AATI 2013, Strasburgo, Facolt\u00e0 di Lettere, 1-3 giugno 2013. Relazione presentata: \u201cMetafora e traduzione in Leopardi\u201d (cfr. il saggio \u201cUna lingua pieghevole, duttile, elastica: metafora e traduzione in Leopardi\u201d, in \u201cStudi medievali e moderni\u201d, 1, 2014, pp. 65-77).",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 03-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno Internazionale (Aix-Marseille Universit\u00e9, 5-8 febbraio 2014) \u201cLe mythe repens\u00e9 dans l\u2019oeuvre de Giacomo Leopardi\u201d. Relazione presentata: \u201cIl mito lunare in Leopardi\u201d (cfr. Atti: \u201cLe mythe repens\u00e9 dans l\u2019oeuvre de Giacomo Leopardi\u201d, a c. di P. Abbrugiati, Aix-en-Provence 2016, pp. 417-430)",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 08-02-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di due sessioni dal titolo \u201cLa metafora nella letteratura moderna e contemporanea\u201d nell\u2019ambito del Convegno AAIS, Zurigo, 23-25 maggio 2014 (cfr. Atti: \u201cLa metafora da Leopardi alla contemporaneit\u00e0\u201d, a cura di A. Del Gatto, numero dedicato di \u201cStudi medievali e moderni\u201d, 1, 2016).",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 25-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cLe poetiche del riso\u201d, Universit\u00e0 di Praga 22-24 ottobre 2014. Relazione presentata: \u201cIl riso e il silenzio: l\u2019incomunicabilit\u00e0 tra Pirandello e De Filippo\u201d (Atti in corso di stampa).",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno Internazionale \u201cNarrazioni dell\u2019incertezza: societ\u00e0, media, letteratura\u201d, Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Chieti, 24-25 novembre 2014. Relazione presentata: \u201cMimesi, metafora, medium nel testo letterario romantico\u201d (cfr. il primo capitolo del volume \u201cAspetti della mimesi nella modernit\u00e0 letteraria\u201d, Firenze 2015).",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale di studi su \u201cLa metafora nel pensiero e nell\u2019opera di Leopardi\u201d - Universit\u00e0 di Chieti, 1-2 dicembre 2014 (cfr. Atti: \u201cLa metafora da Leopardi alla contemporaneit\u00e0\u201d, a cura di A. Del Gatto, numero dedicato di \u201cStudi medievali e moderni\u201d, 1, 2016).",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale di studi su \u201cMetropoli. Estetica, Arte, Letteratura\u201d (in memoria di Francesco Iengo) - Universit\u00e0 di Chieti, 15-16 ottobre 2015. Presenta un intervento dal titolo \u201cLa societ\u00e0 stretta di Leopardi: luci e ombre della metropoli\u201d (cfr. Atti: \u201cMetropoli. Estetica, Arte, Letteratura\u201d, a c. di A. Del Gatto e U. Di Toro, Verona 2016).",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cDante dei moderni\u201d - Universit\u00e0 di Varsavia, 2-4 dicembre 2015. Relazione presentata: \u201cEchi danteschi nel Canto notturno di Leopardi\u201d (Atti in corso di stampa).",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della sessione \u201cNapoli e l\u2019ultimo Leopardi\u201d (in collaborazione con Patrizia Landi - Universit\u00e0 IULM) nell\u2019ambito del Congresso AATI Napoli 22-25 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 25-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u201cPrix Collegium Romanicum pour l\u2019Avancement de la Rel\u00e8ve\u201d edizione 2001 (per tesi di dottorato discusse nelle Universit\u00e0 svizzere) - La premiazione ha avuto luogo presso l'Universit\u00e0 di Zurigo il 14 novembre 2001",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Segnalazione speciale al \u201cPremio Giacomo Leopardi 1997\" per la tesi di laurea, bandito dal \"Centro Nazionale di Studi Leopardiani\"",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario su \u201cTesto e Testualit\u00e0\u201d per il dottorato in \u201cFormazione degli insegnanti\u201d, a.a. 2002-03; 2003-04 (Universit\u00e0 \"G. D'Annunzio\" di Chieti).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Formazione degli insegnanti\" (Universit\u00e0 \"G. d'Annunzio\" Chieti-Pescara, XXII Ciclo e XXIII Ciclo, 2006-07 e 2007-08)",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro di unit\u00e0 operativa locale - PRIN 2011 (RFPM3S): Nuove frontiere della ricerca petrarchesca: ecdotica, stratificazioni culturali, fortuna. Responsabile naz. Prof. Vincenzo Fera; responsabile di UOL: Prof.ssa Rossella Bianchi. (cfr. il saggio \"Astri leopardiani: dalla luce alla caduta attraverso i Fragmenta petrarcheschi\" in \"Rassegna europea della letteratura italiana\", vol. 43, 2014, pp. 69-90)",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca del \u201cLessico leopardiano\u201d (assegnazione della voce \u201cpunto\u201d per il Lessico 2017), nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del Laboratorio Leopardi (con cui collabora attivamente) dell\u2019Universit\u00e0 di Roma La Sapienza, a cura dei Proff. Novella Bellucci, Franco D\u2019Intino, Stefano Gensini.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca su \"Evoluzione della sintassi drammatica nel teatro italiano\", con Giovanni Cappello (Universit\u00e0 di Neuch\u00e2tel) e Walter Breitenmoser (Universit\u00e0 di Berna) con finanziamento triennale da parte del FNRS (Fondo Nazionale Svizzero per la Ricerca Scientifica) 1998-2001. Il risultato \u00e8 stato il volume \"L'annodamento degl'intrighi. Studi di sintassi drammatica\" (cfr. Pubblicazioni)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2001"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminari annuali di \"Storia letteraria\" e di \"Analisi di testo e redazione dei testi scritti\" all'interno dei Corsi ufficiali di Lingua e Letteratura italiane della Facolt\u00e0 di Lettere e Scienze umane dell'Universit\u00e0 di Neuch\u00e2tel in Svizzera, dove lavoravo grazie ad una borsa di studio biennale per specializzazioni all'estero dell'Universit\u00e0 di Chieti (a.a. 1994-95; 1995-96).",
        "periodo": "dal 15-09-1994 al 20-06-1996"
      },
      {
        "content": "Seminari su \"I Canti di Leopardi\u201d (cinque incontri con gli studenti) nell'ambito dei Corsi ufficiali di Lingua e Letteratura italiane della Facolt\u00e0 di Lettere di Berna, Svizzera (titolare di cattedra Prof. Pier Giorgio Conti) (a.a. 1995/96).",
        "periodo": "dal 15-09-1995 al 20-05-1996"
      },
      {
        "content": "Corso annuale di \"Analyse de texte\" e di \"Travaux pratiques\" (elaborati scritti e revisione di grammatica) per gli studenti (francofoni e non) di primo e secondo anno, presso la Facult\u00e9 des Lettres et Sciences humaines dell'Universit\u00e0 di Neuch\u00e2tel (Svizzera), dove nell'anno accademico 1996-97 vinco (per concorso) il posto di assistente della cattedra di Lingua e Letteratura italiane (a.a. 1997-2001).",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 20-06-2001"
      },
      {
        "content": "Due lezioni per il Romanisches Seminar dell\u2019Universit\u00e0 di Zurigo, su invito della Prof.ssa Tatiana Crivelli (Cattedra di Lingua e Letteratura italiane), con la collaborazione dell' ICC (\"Istituto Italiano di Cultura\") di Zurigo: 1) \"La Locandiera di Goldoni: testo e metatesto\", Universit\u00e0 di Zurigo, 2 Novembre 2010; 2) \"Goldoni romantico: influuenze goldoniane sui Promessi sposi\" nell'ambito della Vorlesung Da Venezia all'Europa: l'opera di Carlo Goldoni (HS10) con il sostegno del Dekanat der Philosophischen Fakult\u00e4t UZH, Universit\u00e0 di Zurigo, 3 Novembre 2010.",
        "periodo": "dal 02-11-2010 al 03-11-2010"
      }
    ]
  }
}