{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Delle impossibili verit\u00e0. Le funzioni delle didascalie ne I Miracoli di Val Morel di Dino Buzzati",
        "ISSN": [
          "2175-9537"
        ],
        "journal": "MOSAICO ITALIANO",
        "csp": "ISSN: 2175-9537",
        "anno": "2016",
        "autori": "COGLITORE Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGLITORE Roberta (2016). Delle impossibili verit\u00e0. Le funzioni delle",
        "didascalie ne I Miracoli di Val Morel di Dino Buzzati. MOSAICO ITALIANO,",
        "ISSN: 2175-9537"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-86",
        "titolo": "Moving the Limits of Representation: Invention, sequel, continuation in Buzzati' Miracles.",
        "ISBN": [
          "9788869770586"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis International, ISBN: 9788869770586",
        "opera": "(a cura di): Cammarata V, Mignano V, FICTIONAL ARTWORKS. Literary \u00c9kphrasis and the Invention of Images. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGLITORE R (2016). Moving the Limits of Representation: Invention,",
        "sequel, continuation in Buzzati' Miracles.. In: (a cura di): Cammarata V,",
        "Mignano V, FICTIONAL ARTWORKS. Literary \u00c9kphrasis and the Invention",
        "of Images. p. 75-86, Milano - Udine:Mimesis International, ISBN:",
        "9788869770586"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-284",
        "titolo": "Pictures of Nature. Mineral Imagery Modern French Aesthetics",
        "ISBN": [
          "9783847102205"
        ],
        "csp": "G\u00f6ttingen:V&R unipress GmbH, ISBN: 9783847102205",
        "opera": "CAMMARATA V; COMETA M; COGLITORE R. Archaeologies of Visual Culture. Gazes, Optical Devices and Images from 17th to 20th Century Literature. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGLITORE R (2016). Pictures of Nature. Mineral Imagery Modern French",
        "Aesthetics. In: CAMMARATA V; COMETA M; COGLITORE R.",
        "Archaeologies of Visual Culture. Gazes, Optical Devices and Images from",
        "17th to 20th Century Literature. p. 209-284, G\u00f6ttingen:V&R unipress",
        "GmbH, ISBN: 9783847102205"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-172",
        "titolo": "Biopolitica e biopoetica nella pratica autobiografica contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788869480294"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480294",
        "opera": "Chignola s;Cometa M;Esposito R;Filippini M;Genitli D;Maltese P;Pala M;De Gaetano R;Maniscalco D;Pohn-Lauggas I.. (a cura di): Maltese P;Maniscalco D., Vita, politica, rappresentazione. A partire dall'Italian Theory. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coglitore R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coglitore R. (2016). Biopolitica e biopoetica nella pratica autobiografica",
        "contemporanea. In: Chignola s;Cometa M;Esposito R;Filippini M;Genitli",
        "D;Maltese P;Pala M;De Gaetano R;Maniscalco D;Pohn-Lauggas I.. (a cura",
        "di): Maltese P;Maniscalco D., Vita, politica, rappresentazione. A partire",
        "dall'Italian Theory. p. 153-172, VERONA:Ombre Corte, ISBN:",
        "9788869480294"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-68",
        "titolo": "Le verit\u00e0 dell'io nei fototesti autobiografici",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-862-9"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-862-9",
        "opera": "Cammarata V;Coglitore R;Cometa M;Crescimanno E;Mignano V;Piretto Gian Piero;Primo N;Rizzarelli M;Tucci F.. Fototesti. Letteratura e cultura visuale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coglitore R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coglitore R (2016). Le verit\u00e0 dell'io nei fototesti autobiografici. In:",
        "Cammarata V;Coglitore R;Cometa M;Crescimanno E;Mignano V;Piretto",
        "Gian Piero;Primo N;Rizzarelli M;Tucci F.. Fototesti. Letteratura e cultura",
        "visuale. p. 49-68, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-862-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-285",
        "titolo": "Le vertigini della materia. Roger Caillois, la letteratura e il fantastico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-2290-032-6"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-2290-032-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COGLITORE R (2016). Le vertigini della materia. Roger Caillois, la",
        "letteratura e il fantastico. p. 1-285, MACERATA:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-2290-032-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Pipe e gli Orsi, il Poema e i Miracoli: declinazioni del dispositivo letterario-pittorico nelle opere doppie di Buzzati. STUDI BUZZATIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1124-6286"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 69-102, ISSN: 1124-6286",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coglitore R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coglitore R (2014). Le Pipe e gli Orsi, il Poema e i Miracoli: declinazioni del",
        "dispositivo letterario-pittorico nelle opere doppie di Buzzati. STUDI",
        "BUZZATIANI, vol. XIX, p. 69-102, ISSN: 1124-6286"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13125/2039-6597/1170"
        ],
        "titolo": "I dispositivi fototestuali autobiografici. Retoriche e verit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. vol. 4, n.7, p. 1-37, ISSN: 2039-6597, doi: 10.13125/2039-6597/1170",
        "anno": "2014",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGLITORE R (2014). I dispositivi fototestuali autobiografici. Retoriche e",
        "verit\u00e0. BETWEEN, vol. vol. 4, n.7, p. 1-37, ISSN: 2039-6597, doi:",
        "10.13125/2039-6597/1170"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-90",
        "titolo": "Le donne di Cain. Confessione e identit\u00e0 transessuale",
        "ISBN": [
          "9788857526041"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857526041",
        "opera": "Bazzicalupo L;Bors\u00f2 V;Cammarata V;Coglitore R;Esposito M;Guaraldo O;Marcen\u00f2 S;Mignano V;Violi A.. (a cura di): CammarataV;Marcen\u00f2 S., Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri. vol. 2014-09, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coglitore R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coglitore R (2014). Le donne di Cain. Confessione e identit\u00e0 transessuale.",
        "In: Bazzicalupo L;Bors\u00f2 V;Cammarata V;Coglitore R;Esposito M;Guaraldo",
        "O;Marcen\u00f2 S;Mignano V;Violi A.. (a cura di): CammarataV;Marcen\u00f2 S.,",
        "Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi",
        "spettri. vol. 2014-09, p. 61-90, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857526041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dispositivo dell'ex voto ne I Miracoli di Dino Buzzati",
        "ISSN": [
          "2014-1874"
        ],
        "journal": "SANS SOLEIL",
        "csp": "p. 7-24, ISSN: 2014-1874",
        "anno": "2013",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGLITORE R (2013). Il dispositivo dell'ex voto ne I Miracoli di Dino",
        "Buzzati. SANS SOLEIL, p. 7-24, ISSN: 2014-1874"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Edizioni di Passaggio",
        "titolo": "Storie dipinte. Gli ex voto di Dino Buzzati",
        "ISBN": [
          "978-88-97298-16-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97298-16-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COGLITORE R (2012). Storie dipinte. Gli ex voto di Dino Buzzati.",
        "PALERMO:Edizioni di Passaggio, ISBN: 978-88-97298-16-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "COGLITORE R (2012). Parigi. Un apprendistato. p. 1 -121,",
        "PALERMO:Edizioni di Passaggio, ISBN: 9788897298113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Miracoli di Buzzati tra scrittura e pittura",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. I. 1, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2011",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGLITORE R (2011). I Miracoli di Buzzati tra scrittura e pittura.",
        "BETWEEN, vol. I. 1, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le pietre della memoria. Dimensione autobiografica e dimensione immemoriale in Roger Caillois",
        "ISSN": [
          "0942-8917"
        ],
        "journal": "COMPAR(A)ISON",
        "csp": "p. 89-95, ISSN: 0942-8917",
        "anno": "2009",
        "autori": "Coglitore R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coglitore R (2009). Le pietre della memoria. Dimensione autobiografica e",
        "dimensione immemoriale in Roger Caillois. COMPAR(A)ISON, p. 89-95,",
        "ISSN: 0942-8917"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-68",
        "titolo": "Le verit\u00e0 dell'io nei fototesti autobiografici",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-862-9"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-862-9",
        "opera": "Cammarata V;Coglitore R;Cometa M;Crescimanno E;Mignano V;Piretto Gian Piero;Primo N;Rizzarelli M;Tucci F.. Fototesti. Letteratura e cultura visuale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coglitore R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coglitore R (2016). Le verit\u00e0 dell'io nei fototesti autobiografici. In:",
        "Cammarata V;Coglitore R;Cometa M;Crescimanno E;Mignano V;Piretto",
        "Gian Piero;Primo N;Rizzarelli M;Tucci F.. Fototesti. Letteratura e cultura",
        "visuale. p. 49-68, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-862-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-172",
        "titolo": "Biopolitica e biopoetica nella pratica autobiografica contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788869480294"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788869480294",
        "opera": "Chignola s;Cometa M;Esposito R;Filippini M;Genitli D;Maltese P;Pala M;De Gaetano R;Maniscalco D;Pohn-Lauggas I.. (a cura di): Maltese P;Maniscalco D., Vita, politica, rappresentazione. A partire dall'Italian Theory. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coglitore R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coglitore R. (2016). Biopolitica e biopoetica nella pratica autobiografica",
        "contemporanea. In: Chignola s;Cometa M;Esposito R;Filippini M;Genitli",
        "D;Maltese P;Pala M;De Gaetano R;Maniscalco D;Pohn-Lauggas I.. (a cura",
        "di): Maltese P;Maniscalco D., Vita, politica, rappresentazione. A partire",
        "dall'Italian Theory. p. 153-172, VERONA:Ombre Corte, ISBN:",
        "9788869480294"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-86",
        "titolo": "Moving the Limits of Representation: Invention, sequel, continuation in Buzzati' Miracles.",
        "ISBN": [
          "9788869770586"
        ],
        "csp": "Milano - Udine:Mimesis International, ISBN: 9788869770586",
        "opera": "(a cura di): Cammarata V, Mignano V, FICTIONAL ARTWORKS. Literary \u00c9kphrasis and the Invention of Images. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COGLITORE R (2016). Moving the Limits of Representation: Invention,",
        "sequel, continuation in Buzzati' Miracles.. In: (a cura di): Cammarata V,",
        "Mignano V, FICTIONAL ARTWORKS. Literary \u00c9kphrasis and the Invention",
        "of Images. p. 75-86, Milano - Udine:Mimesis International, ISBN:",
        "9788869770586"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-285",
        "csp": "MACERATA:Quodlibet",
        "titolo": "Le vertigini della materia. Roger Caillois, la letteratura e il fantastico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COGLITORE R (2016). Le vertigini della materia. Roger Caillois, la",
        "letteratura e il fantastico. p. 1-285, MACERATA:Quodlibet"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13125/2039-6597/1170"
        ],
        "titolo": "I dispositivi fototestuali autobiografici. Retoriche e verit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. vol. 4, n.7, p. 1-37, ISSN: 2039-6597, doi: 10.13125/2039-6597/1170",
        "anno": "2014",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COGLITORE R (2014). I dispositivi fototestuali autobiografici. Retoriche e",
        "verit\u00e0. BETWEEN, vol. vol. 4, n.7, p. 1-37, ISSN: 2039-6597, doi:",
        "10.13125/2039-6597/1170"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Pipe e gli Orsi, il Poema e i Miracoli: declinazioni del dispositivo letterario-pittorico nelle opere doppie di Buzzati. STUDI BUZZATIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1124-6286"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 69-102, ISSN: 1124-6286",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coglitore R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coglitore R (2014). Le Pipe e gli Orsi, il Poema e i Miracoli: declinazioni del",
        "dispositivo letterario-pittorico nelle opere doppie di Buzzati. STUDI",
        "BUZZATIANI, vol. XIX, p. 69-102, ISSN: 1124-6286"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-90",
        "titolo": "Le donne di Cain. Confessione e identit\u00e0 transessuale",
        "ISBN": [
          "9788857526041"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857526041",
        "opera": "Bazzicalupo L;Bors\u00f2 V;Cammarata V;Coglitore R;Esposito M;Guaraldo O;Marcen\u00f2 S;Mignano V;Violi A.. (a cura di): CammarataV;Marcen\u00f2 S., Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi spettri. vol. 2014-09, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coglitore R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coglitore R (2014). Le donne di Cain. Confessione e identit\u00e0 transessuale.",
        "In: Bazzicalupo L;Bors\u00f2 V;Cammarata V;Coglitore R;Esposito M;Guaraldo",
        "O;Marcen\u00f2 S;Mignano V;Violi A.. (a cura di): CammarataV;Marcen\u00f2 S.,",
        "Narrazioni di genere e biopolitiche neoliberali. Mildred Pierce e i suoi",
        "spettri. vol. 2014-09, p. 61-90, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857526041"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PALERMO:Edizioni di Passaggio",
        "titolo": "Storie dipinte. Gli ex voto di Dino Buzzati",
        "ISBN": [
          "978-88-97298-16-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97298-16-8",
        "anno": "2012",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COGLITORE R (2012). Storie dipinte. Gli ex voto di Dino Buzzati.",
        "PALERMO:Edizioni di Passaggio, ISBN: 978-88-97298-16-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "COGLITORE R (2012). Parigi. Un apprendistato. p. 1 -121,",
        "PALERMO:Edizioni di Passaggio, ISBN: 9788897298113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-226",
        "titolo": "Pietre figurate. Forme del fantastico e mondo minerale. p",
        "ISBN": [
          "88-467-1038-X"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 88-467-1038-X",
        "anno": "2004",
        "autori": "COGLITORE R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COGLITORE R (2004). Pietre figurate. Forme del fantastico e mondo",
        "minerale. p. 1-226, PISA:ETS, ISBN: 88-467-1038-X"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "6351",
    "nome": "COGLITORE Roberta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Filosofia del Linguaggio. Teoria e Storia\", VI ciclo, Universit\u00e0 degli studi di Palermo, Universit\u00e0 degli studi di Roma La Sapienza, Universit\u00e0 degli studi della Calabria, con una tesi dal titolo \"Dal racconto al discorso. Enunciazione e referenza in alcuni testi della neoavanguardia italiana\"",
        "periodo": "dal 01-01-1991 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Borsa post-dottorato in Scienze Filosofiche (sezione Filosofia del Linguaggio), con un programma di ricerca dal titolo \"L'enunciazione e gli stili del discorso\" presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-11-1996 al 01-10-1998"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca in Letterature comparate dal titolo \"Lapidari moderni. Analisi tematologica del mondo minerale nella letteratura europea tra Ottocento e Novecento\" presso il Dipartimento di Arti e Comunicazioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, tutor prof. Michele Cometa",
        "periodo": "dal 01-05-2000 al 01-04-2004"
      },
      {
        "content": "Redattrice della rivista ARCO journal, e-journal del Dipartimento Arti e Comunicazioni dell'Universit\u00e0 degli studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Redattrice del sito www.studiculturali.it.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Tutor per il Master in Comunicazione e cultura visuale promosso dal Dipartimento di Arti e Comunicazioni in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, la Facolt\u00e0 di Architettura e il Dipartimento di Design dell'Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Redattrice del sito www.visualstudies.it",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Conferma nel ruolo di ricercatore (L-FIL-LET/14) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per l'ammissione al corso di Dottorato internazionale in Studi culturali europei/ Europ\u00e4ische Kulturstudien.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Osservatorio permanente della Didattica per la classe 14 nella Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per le modifiche di Statuto dell'Ateneo di Palermo",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 26-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per il conferimento dell'assegno di ricerca del Dipartimento di Studi culturali. Arti Storia Comunicazione.",
        "periodo": "dal 15-01-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Revisore del GEV 10 per la VQR 2011-2014",
        "periodo": "dal 11-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno \"Studi culturali. Paradigmi a confronto\" Palermo 25-27 settembre 2003.",
        "periodo": "dal 25-09-2003 al 27-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno dell'Associazione per gli Studi di Teoria e Storia Comparata della Letteratura \"La letteratura e le altre arti\", L'Aquila, 12-13 febbraio, con una relazione dal titolo \"Pietre figurate. Ekphrasis e forme dell'immaginario\".",
        "periodo": "dal 12-02-2004 al 13-02-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno internazionale \"Lo sguardo di Foucault\", Palermo, 5-26 maggio 2005 organizzato dal Dipartimento di Arti e Comunicazioni dell'universit\u00e0 degli studi di Palermo, in collaborazione con il Centre Culturel Francais di Palermo e il Centre Michel Foucault di Parigi",
        "periodo": "dal 25-05-2005 al 26-05-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice al convegno \"Cultura visuale in Italia. Prospettive per la comparatistica letteraria\", Palermo 28-30 settembre, con una conversazione con il fotografo Giovanni Chiaramonte",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 29-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno dell'Associazione per gli Studi di Teoria e Storia Comparata della Letteratura \"Memoria e oblio: le scrittue del tempo\", Lecce, 24-26 ottobre, con una relazione dal titolo \"Le pietre della memoria. Dimensione autobiografica e dimensione immemoriale in Roger Caillois\"",
        "periodo": "dal 24-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno internazionale \"Iconografia e storia dei concetti\", Dipartimento di Arti e Comunicazioni dell'Universit\u00e0 di Palermo, 3-4 novembre, con una relazione dal titolo \"Melanconia e acedia\".",
        "periodo": "dal 03-11-2007 al 04-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno per la presentazione dei risultati della ricerca PRIN 2005, \"Letteratura e cultura visuale. Dall'era prefotografica all'era del cinema\", Palermo, 24-25 ottobre 2009",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno dell'Associazione per gli Studi di Teoria e Storia Comparata della Letteratura \"Frontiere Confini Limiti\", Cagliari 15-17 ottobre, con una relazione dal titolo \"I miracoli di Buzzati tra scrittura e pittura\".",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 17-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e docente nella Summer School/Scuola Internazionale di Studi Avanzati \"Critica/crisi\", Palermo, 20-25 Giugno 2011, come componente del comitato scientifico e moderatrice con Alessandra Violi del Workshop degli allievi",
        "periodo": "dal 20-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice del convegno internazionale \"Al di l\u00e0 dei limiti della rappresentazione. Letteratura e cultura visuale/Beyond the Limits of Representation. Literature and Visual Culture\", Palermo 24-26 settembre",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 26-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"Arte \u00e8 natura: morfologia, evoluzionismo, bioetica\", Palermo 11-13 febbraio 2013 con una relazione dal titolo \"Fondamenti organici e inorganici nella teoria del fantastico di Roger Caillois",
        "periodo": "dal 11-02-2013 al 13-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno \"Mildred Pierce e i margini della crisi\", Palermo 9-12 aprile 2013, con una relazione dal titolo \"Tra Mildred e Cain. Parodia e inversione dei generi\".",
        "periodo": "dal 09-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice al convegno \"La cultura visuale di Dino Buzzati\", Palermo, 21-22 maggio 2013, con una relazione dal titolo \"Dispositivi iconotestuali in Dino Buzzati\"",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 22-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice della conferenza \"Buzzati e la Sicilia. Intorno alla famosa invasione degli orsi\" nei seminari di Romanistica della Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf, D\u00fcsseldorf 13 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 13-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno dell'Associazione per gli Studi di Teoria e Storia Comparata della Letteratura, \"Poteri della retorica\", Parma, 11-13 dicembre 2013, con una relazione dal titolo \"Le retoriche dei fototesti autobiografici\"",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice alla tavola rotonda del convegno internazionale \"Studi culturali in Italia. Reloaded. Dieci anni di ricerca a Palermo 2003.2013\", Palermo 24-27 febbraio 2014",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 27-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno della Societ\u00e0 italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria, \"Le scritture del corpo\", Catania, 22-24 giugno 2016 con una relazione dal titolo \"Religione ed erotismo: il corpo della donna ne I Miracoli di Val Morel di Dino Buzzati\"",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca scientifica di Ateneo \"La scrittura autobiografica in Roger Caillois\"",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della Scuola Internazionale di Studi Avanzati su \"Rappresentanza/Rappresentazione\" organizzata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, Dipartimento di Arti e Comunicazioni; Universidad de Murcia, Departamento de Filosofia y Logica; Biblioteca Virtual de Pensamiento Politico Hispanico Saavedra Fajardo; Leuphana Universit\u00e4t L\u00fcneburg, Institut f\u00fcr Kulturtheorie, Kulturforschung und K\u00fcnste; Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia, Departamento de Comunicaci\u00f3n Audiovisual, Documentaci\u00f3n e Historia del Arte; Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della Scuola Internazionale di Studi Avanzati su \"Critica/Crisi\" in collaborazione tra le Universit\u00e0 di Palermo, l'Heinrich-Heine-Universit\u00e4t e le Universit\u00e0 di Bari, Milano Bicocca, Valencia e Murcia, coordinatore prof. Michele Cometa.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-12-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Componente dell'Associazione di Teoria e Storia comparata della letteratura",
        "periodo": "dal 12-02-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Consulta di critica letteraria e letterature comparate",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Studi culturali. Rappresentazioni e performance\"",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato internazionale di ricerca \"Studi culturali europei /Europ\u00e4ische Kulturstudien \"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca interdisciplinare dell'Universit\u00e0 di Palermo \"Nuovo umanesimo e nuovi media: progetto di un e-journal per gli studi culturali\", responsabile scientifico prof. Calogero Licata, 2005-ATE-0668.",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 15-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto CORI 2005 VISUAL CULTURE/CULTURA VISUAL/CULTURA VISUALE: TRADIZIONI EUROPEE A CONFRONTO, proponente prof. M. Cometa, promosso dal Dipartimento di Arti e Comunicazioni dell'Universit\u00e0 di Palermo in collaborazione con l'Escola polit\u00e9cnica superior de Gandia e l'Universidad polit\u00e9cnica de Valencia.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca scientifica dell'universit\u00e0 degli studi di Palermo \"Letterature e dispositivi della visione nell'Ottocento europeo\", responsabile scientifico prof. Michele Cometa, 2004-ATE-0542.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca scientifica dell'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, \"Letterature e dispositivi della visione nell'Ottocento europeo II\", responsabile scientifico prof. Michele Cometa, 2006-ATE-0226.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Palermo, PRIN 2005, LETTERATURA E CULTURA VISUALE: DALL'ERA PREFOTOGRAFICA ALL'ERA DEL CINEMA, coordinatore scientifico nazionale e responsabile dell'U. R. di Palermo prof. M. Cometa, U.R. de L'Aquila, responsabile prof. M. Fusillo, U.R. di Bologna, responsabile prof. S. Albertazzi , prot. 2005101207_001",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di Ateneo CORI 2006 ICONOGRAFIA E STORIA DEI CONCETTI, responsabile scientifico: prof.M. Cometa, promosso dal Dipartimento di Arti e Comunicazioni dell'Universit\u00e0 di Palermo in collaborazione con l'Universidad de Murcia e l'Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 di Palermo, PRIN 2009, LETTERATURA E CULTURA VISUALE, prot. 20099PJ2L7, coordinatore scientifico nazionale e responsabile dell'U. R. di Palermo prof. M. Cometa, U.R. de L'Aquila, responsabile prof. M. Fusillo.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dell'Universit\u00e0 degli studi di Palermo LETTERATURA E CULTURA VISUALE: OMOLOGIE TRA TESTO LETTERARIO E MEDIA DELLA VISIONE NELL'EKPHRASIS E NEGLI ICONOTESTI, coordinatore prof. Michele Cometa, n. 2012-ATE-0576.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (6 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso della Classe XVIII.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (6 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso della Classe XIV, sede di Enna.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (6 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso della Classe XVIII.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Docente alla scuola di studi avanzati \"STUDIOS CULTURALES/CULTURAL STUDIES\", Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo, Valencia, 17-21 ottobre, direttori del corso, prof. Michele Cometa, prof. Antonio Lastra Melia, con una lezione sul tema \"La imaginacion y la fantasia\" e la partecipazione alla tavola rotonda \"La literatura y los studios culturales\"",
        "periodo": "dal 17-10-2005 al 21-10-2005"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (6 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso della Classe XVIII.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (6 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso della Classe XIV, sede di Enna.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (6 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso della Classe XVIII.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (6 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso della Classe XIV, sede di Enna.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Docente di LETTERATURA E GIORNALISMO presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo nel Master in Giornalismo .",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Docente alla scuola di studi avanzati \"ICONOGRAFIA E HISTORIA DE LOS CONCEPTOS\", Universidad de Murcia, Mula 16-20 luglio 2007, direttori del corso, prof. Michele Cometa, prof. Antonio Rivera Garcia, con un elezione dal titolo \"Iconografia de los Fantastico\".",
        "periodo": "dal 16-07-2007 al 20-07-2007"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (6 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso della Classe XVIII.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Docente di LETTERATURE COMPARATE (3 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della formazione primaria.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (9 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della comunicazione pubblica, d'impresa e pubblicit\u00e0, LM59",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di LETTERATURE COMPARATE (3 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della formazione primaria.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di SOCIOLOGIA DELLA LETTERATURA (3 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, Sede di Agrigento, nel corso di Formatore multimediale.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (9 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della comunicazione pubblica, d'impresa e pubblicit\u00e0, LM59",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (9 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della comunicazione pubblica, d'impresa e pubblicit\u00e0, LM59",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (9 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della comunicazione pubblica, d'impresa e pubblicit\u00e0, LM59",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (9 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della comunicazione pubblica, d'impresa e pubblicit\u00e0, LM59",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (9 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della comunicazione pubblica, d'impresa e pubblicit\u00e0, LM59",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (9 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della comunicazione pubblica, d'impresa e pubblicit\u00e0, LM59",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docente di TEORIA DELLA LETTERATURA (9 CFU) presso l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, nel corso di Scienze della comunicazione pubblica, d'impresa e pubblicit\u00e0, LM59",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}