{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "312-327",
        "titolo": "Femminile e fantastico: Dea Donna, Anima Scrittura. Goethe, Apuleio e la tradizione platonica.",
        "ISBN": [
          "9788898500086"
        ],
        "csp": "Aicurzio:VirtuosaMente, ISBN: 9788898500086",
        "opera": "A.A.V.V.. (a cura di): Barillari Sonia Maura Di Febo Martina, Fantasia e fantasmi: le fucine medievali del racconto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2016). Femminile e fantastico: Dea Donna, Anima Scrittura.",
        "Goethe, Apuleio e la tradizione platonica.. In: A.A.V.V.. (a cura di): Barillari",
        "Sonia Maura Di Febo Martina, Fantasia e fantasmi: le fucine medievali del",
        "racconto. p. 312-327, Aicurzio:VirtuosaMente, ISBN: 9788898500086"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "419-438",
        "titolo": "Il corpo poetico dell'Artista nei Wilhelm Meisters Lehrjahre: tra Amleto, Edipo e Perceval",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-910-2"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-910-2",
        "opera": "A.A.V.V.. (a cura di): Chemotti Saveria, La questione maschile: archetipi, transizioni, metamorfosi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2015). Il corpo poetico dell'Artista nei Wilhelm Meisters",
        "Lehrjahre: tra Amleto, Edipo e Perceval. In: A.A.V.V.. (a cura di): Chemotti",
        "Saveria, La questione maschile: archetipi, transizioni, metamorfosi. p.",
        "419-438, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-910-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-23",
        "titolo": "La reine \u00e9crit son \u201cnon\u201d: l\u2019\u00e9criture philosophique de Ph\u00e8dre dans l\u2019Hippolyte d\u2019Euripide",
        "ISBN": [
          "978-88-6680-122-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Il libri di Emil-Odoya Edizioni, ISBN: 978-88-6680-122-1",
        "opera": "A.A.V.V. (a cura di): Caraffi Patrizia Plamondon Jean-Fran\u00e7ois, \u00c9crire dit-elle. Scrivere lei disse (Autobiographies, m\u00e9moires, jornaux intimes, lettres). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2014). La reine \u00e9crit son \u201cnon\u201d: l\u2019\u00e9criture philosophique de",
        "Ph\u00e8dre dans l\u2019Hippolyte d\u2019Euripide. In: A.A.V.V. (a cura di): Caraffi Patrizia",
        "Plamondon Jean-Fran\u00e7ois, \u00c9crire dit-elle. Scrivere lei disse",
        "(Autobiographies, m\u00e9moires, jornaux intimes, lettres). p. 9-23, Bologna:Il",
        "libri di Emil-Odoya Edizioni, ISBN: 978-88-6680-122-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-123",
        "titolo": "Il romanzo della regina. Shakespeare e la scrittura della sovranit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788878708914"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878708914",
        "anno": "2014",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "STELLA M (2014). Il romanzo della regina. Shakespeare e la scrittura della",
        "sovranit\u00e0. p. 1-123, Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878708914"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Edipo alla luce della Storia: esclusioni, rimozioni, negazioni contemporanee",
        "ISSN": [
          "0011-152X"
        ],
        "journal": "CRITICA MARXISTA",
        "csp": "vol. 3/4 (maggio/agosto) 2013, ISSN: 0011-152X",
        "anno": "2013",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "STELLA M (2013). Edipo alla luce della Storia: esclusioni, rimozioni,",
        "negazioni contemporanee. CRITICA MARXISTA, vol. 3/4 (maggio/agosto)",
        "2013, ISSN: 0011-152X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il generale, il politico e il filosofo. Saperi e storie della guerra tra antico e contemporaneo. Tucidide, Platone e i moderni",
        "ISSN": [
          "0391-6936"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI STORIA",
        "csp": "vol. 77, p. 145-166, ISSN: 0391-6936",
        "anno": "2013",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "STELLA M (2013). Il generale, il politico e il filosofo. Saperi e storie della",
        "guerra tra antico e contemporaneo. Tucidide, Platone e i moderni.",
        "QUADERNI DI STORIA, vol. 77, p. 145-166, ISSN: 0391-6936"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "'La source des femmes': Aristophane et Platon, politiciens du genre f\u00e9minin. Ecclesiazusae, Lysistrata, R\u00e9publique V",
        "ISSN": [
          "1583-8617"
        ],
        "journal": "CHORA",
        "csp": "vol. 11, p. 60-82, ISSN: 1583-8617",
        "anno": "2013",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "STELLA M (2013). 'La source des femmes': Aristophane et Platon,",
        "politiciens du genre f\u00e9minin. Ecclesiazusae, Lysistrata, R\u00e9publique V.",
        "CHORA, vol. 11, p. 60-82, ISSN: 1583-8617"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-223",
        "titolo": "Il figlio della citt\u00e0. Riflessi di Edipo nei Miserabili di Victor Hugo",
        "ISBN": [
          "9788854858879"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788854858879",
        "opera": "(a cura di): STELLA M, PINOTTI P, EDIPO. CONFINI MARGINI PERIFERIE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2013). Il figlio della citt\u00e0. Riflessi di Edipo nei Miserabili di",
        "Victor Hugo. In: (a cura di): STELLA M, PINOTTI P, EDIPO. CONFINI",
        "MARGINI PERIFERIE. p. 209-223, PISA:ETS, ISBN: 9788854858879"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-223",
        "titolo": "NERI GIOCHI DI STORIE: TRA EDIPO E BACCANTI - LE ANTICRISTE DI LARS VON TRIER",
        "ISBN": [
          "9788854858879"
        ],
        "csp": "Roma: Aracne Editrice S.r.l., ISBN: 9788854858879",
        "opera": "(a cura di): S. BARILLARI, A. SCIBILIA, DARK TALES - FIABE DI PAURA E RACCONTI DEL TERRORE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2013). NERI GIOCHI DI STORIE: TRA EDIPO E BACCANTI -",
        "LE ANTICRISTE DI LARS VON TRIER. In: (a cura di): S. BARILLARI, A.",
        "SCIBILIA, DARK TALES - FIABE DI PAURA E RACCONTI DEL",
        "TERRORE. p. 213-223, Roma: Aracne Editrice S.r.l., ISBN:",
        "9788854858879"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-226",
        "titolo": "The Plaything of Things ou Les Nu\u00e9es d'Aristophane selon Leo Strauss",
        "ISBN": [
          "978-2-7288-0495-5"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions Rue d'Ulm, Presses de l'ENS, ISBN: 978-2-7288-0495-5",
        "opera": "(a cura di): Andr\u00e9 Laks, Rosella Saetta-Cottone (dir.) , Socrate et les Pr\u00e9socratiques dans Les Nu\u00e9es d'Aristophane. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2013). The Plaything of Things ou Les Nu\u00e9es d'Aristophane",
        "selon Leo Strauss. In: (a cura di): Andr\u00e9 Laks, Rosella Saetta-Cottone (dir.)",
        ", Socrate et les Pr\u00e9socratiques dans Les Nu\u00e9es d'Aristophane. p. 207-226,",
        "PARIS:Editions Rue d'Ulm, Presses de l'ENS, ISBN: 978-2-7288-0495-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-174",
        "titolo": "Platon apprends \u00e0 \u00e9crire. Le philosophe et l'\u00e9criture d'Aristophane dans l'anthropologie de Diego Lanza",
        "ISBN": [
          "978-2-7574-0444-7"
        ],
        "csp": "LILLE:Presses Universitaires du Septentrion, ISBN: 978-2-7574-0444-7",
        "opera": "(a cura di): ROUSSEAU Ph, SAETTA-COTTONE, R., Diego Lanza, lecteur des oeuvres de l\u2019Antiquit\u00e9. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2013). Platon apprends \u00e0 \u00e9crire. Le philosophe et l'\u00e9criture",
        "d'Aristophane dans l'anthropologie de Diego Lanza. In: (a cura di):",
        "ROUSSEAU Ph, SAETTA-COTTONE, R., Diego Lanza, lecteur des",
        "oeuvres de l\u2019Antiquit\u00e9. p. 163-174, LILLE:Presses Universitaires du",
        "Septentrion, ISBN: 978-2-7574-0444-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-171",
        "titolo": "L'ANIMA NEL BOUDOIR: METAMORFOSI QUEER TRA IL FEDRO PLATONICO E LA PHILOSOPHIE SADIANA",
        "ISBN": [
          "9788871157900"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871157900",
        "opera": "(a cura di): Saveria Chemotti, Davide Susanetti, INQUIETUDINI QUEER. DESIDERIO PERFORMANCE SCRITTURA. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2012). L'ANIMA NEL BOUDOIR: METAMORFOSI QUEER",
        "TRA IL FEDRO PLATONICO E LA PHILOSOPHIE SADIANA. In: (a cura",
        "di): Saveria Chemotti, Davide Susanetti, INQUIETUDINI QUEER.",
        "DESIDERIO PERFORMANCE SCRITTURA. p. 155-171, PADOVA:Il",
        "Poligrafo, ISBN: 9788871157900"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cronache dalla citt\u00e0 assediata: Aristofane e il teatro di guerra (Acarnesi, Pace, Rane). DIONISO, vol",
        "ISSN": [
          "1824-0240"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 39-63, ISSN: 1824-0240",
        "anno": "2011",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "STELLA M (2011). Cronache dalla citt\u00e0 assediata: Aristofane e il teatro di",
        "guerra (Acarnesi, Pace, Rane). DIONISO, vol. I, p. 39-63, ISSN: 1824-0240"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La filologia classica (e gli antichi) di Leo Spitzer: un caso di negazione nietzschiana",
        "ISSN": [
          "0391-6936"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI STORIA",
        "csp": "vol. 74, p. 25-52, ISSN: 0391-6936",
        "anno": "2011",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "STELLA M (2011). La filologia classica (e gli antichi) di Leo Spitzer: un",
        "caso di negazione nietzschiana. QUADERNI DI STORIA, vol. 74, p. 25-52,",
        "ISSN: 0391-6936"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-322",
        "titolo": "Sofocle. Edipo re. p",
        "ISBN": [
          "9788843051472"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 9788843051472",
        "anno": "2010",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "STELLA M (2010). Sofocle. Edipo re. p. 1-322, Roma:Carocci Editore,",
        "ISBN: 9788843051472"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il falso Lisia: la scrittura della contraffazione nel Fedro platonico",
        "ISSN": [
          "0391-6936"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI STORIA",
        "csp": "vol. 67, p. 129-142, ISSN: 0391-6936",
        "anno": "2008",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "STELLA M (2008). Il falso Lisia: la scrittura della contraffazione nel Fedro",
        "platonico. QUADERNI DI STORIA, vol. 67, p. 129-142, ISSN: 0391-6936"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "Luciano, Vite dei filosofi all'asta - La morte di Peregrino. p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4235-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-4235-7",
        "anno": "2007",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "STELLA M (2007). Luciano, Vite dei filosofi all'asta - La morte di Peregrino.",
        "p. 1-238, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-4235-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immagini del fuoco tra l'antico e il contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0391-2973"
        ],
        "journal": "L'IMMAGINE RIFLESSA",
        "csp": "vol. 1, p. 1-26, ISSN: 0391-2973",
        "anno": "2006",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "STELLA M (2006). Immagini del fuoco tra l'antico e il contemporaneo.",
        "L'IMMAGINE RIFLESSA, vol. 1, p. 1-26, ISSN: 0391-2973"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "L'illusion philosophique. La mort de Socrate sur la sc\u00e8ne des Dialogues platoniciens. p",
        "ISBN": [
          "9782841371792"
        ],
        "csp": "GRENOBLE:Editions Jerome Millon, ISBN: 9782841371792",
        "anno": "2006",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "STELLA M (2006). L'illusion philosophique. La mort de Socrate sur la",
        "sc\u00e8ne des Dialogues platoniciens. p. 1-220, GRENOBLE:Editions Jerome",
        "Millon, ISBN: 9782841371792"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "312-327",
        "titolo": "Femminile e fantastico: Dea Donna, Anima Scrittura. Goethe, Apuleio e la tradizione platonica.",
        "ISBN": [
          "9788898500086"
        ],
        "csp": "Aicurzio:VirtuosaMente, ISBN: 9788898500086",
        "opera": "A.A.V.V.. (a cura di): Barillari Sonia Maura Di Febo Martina, Fantasia e fantasmi: le fucine medievali del racconto. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2016). Femminile e fantastico: Dea Donna, Anima Scrittura.",
        "Goethe, Apuleio e la tradizione platonica.. In: A.A.V.V.. (a cura di): Barillari",
        "Sonia Maura Di Febo Martina, Fantasia e fantasmi: le fucine medievali del",
        "racconto. p. 312-327, Aicurzio:VirtuosaMente, ISBN: 9788898500086"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "419-438",
        "titolo": "Il corpo poetico dell'Artista nei Wilhelm Meisters Lehrjahre: tra Amleto, Edipo e Perceval",
        "ISBN": [
          "978-88-7115-910-2"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-910-2",
        "opera": "A.A.V.V.. (a cura di): Chemotti Saveria, La questione maschile: archetipi, transizioni, metamorfosi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2015). Il corpo poetico dell'Artista nei Wilhelm Meisters",
        "Lehrjahre: tra Amleto, Edipo e Perceval. In: A.A.V.V.. (a cura di): Chemotti",
        "Saveria, La questione maschile: archetipi, transizioni, metamorfosi. p.",
        "419-438, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 978-88-7115-910-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-23",
        "titolo": "La reine \u00e9crit son \u201cnon\u201d: l\u2019\u00e9criture philosophique de Ph\u00e8dre dans l\u2019Hippolyte d\u2019Euripide",
        "ISBN": [
          "978-88-6680-122-1"
        ],
        "csp": "Bologna:Il libri di Emil-Odoya Edizioni, ISBN: 978-88-6680-122-1",
        "opera": "A.A.V.V. (a cura di): Caraffi Patrizia Plamondon Jean-Fran\u00e7ois, \u00c9crire dit-elle. Scrivere lei disse (Autobiographies, m\u00e9moires, jornaux intimes, lettres). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2014). La reine \u00e9crit son \u201cnon\u201d: l\u2019\u00e9criture philosophique de",
        "Ph\u00e8dre dans l\u2019Hippolyte d\u2019Euripide. In: A.A.V.V. (a cura di): Caraffi Patrizia",
        "Plamondon Jean-Fran\u00e7ois, \u00c9crire dit-elle. Scrivere lei disse",
        "(Autobiographies, m\u00e9moires, jornaux intimes, lettres). p. 9-23, Bologna:Il",
        "libri di Emil-Odoya Edizioni, ISBN: 978-88-6680-122-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-123",
        "titolo": "Il romanzo della regina. Shakespeare e la scrittura della sovranit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788878708914"
        ],
        "csp": "Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878708914",
        "anno": "2014",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "STELLA M (2014). Il romanzo della regina. Shakespeare e la scrittura della",
        "sovranit\u00e0. p. 1-123, Roma:Bulzoni Editore, ISBN: 9788878708914"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-226",
        "titolo": "The Plaything of Things ou Les Nu\u00e9es d'Aristophane selon Leo Strauss",
        "ISBN": [
          "978-2-7288-0495-5"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions Rue d'Ulm, Presses de l'ENS, ISBN: 978-2-7288-0495-5",
        "opera": "(a cura di): Andr\u00e9 Laks, Rosella Saetta-Cottone (dir.) , Socrate et les Pr\u00e9socratiques dans Les Nu\u00e9es d'Aristophane. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2013). The Plaything of Things ou Les Nu\u00e9es d'Aristophane",
        "selon Leo Strauss. In: (a cura di): Andr\u00e9 Laks, Rosella Saetta-Cottone (dir.)",
        ", Socrate et les Pr\u00e9socratiques dans Les Nu\u00e9es d'Aristophane. p. 207-226,",
        "PARIS:Editions Rue d'Ulm, Presses de l'ENS, ISBN: 978-2-7288-0495-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-223",
        "titolo": "Il figlio della citt\u00e0. Riflessi di Edipo nei Miserabili di Victor Hugo",
        "ISBN": [
          "9788854858879"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788854858879",
        "opera": "(a cura di): STELLA M, PINOTTI P, EDIPO. CONFINI MARGINI PERIFERIE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "STELLA M (2013). Il figlio della citt\u00e0. Riflessi di Edipo nei Miserabili di",
        "Victor Hugo. In: (a cura di): STELLA M, PINOTTI P, EDIPO. CONFINI",
        "MARGINI PERIFERIE. p. 209-223, PISA:ETS, ISBN: 9788854858879"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La filologia classica (e gli antichi) di Leo Spitzer: un caso di negazione nietzschiana",
        "ISSN": [
          "0391-6936"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI STORIA",
        "csp": "vol. 74, p. 25-52, ISSN: 0391-6936",
        "anno": "2011",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "STELLA M (2011). La filologia classica (e gli antichi) di Leo Spitzer: un",
        "caso di negazione nietzschiana. QUADERNI DI STORIA, vol. 74, p. 25-52,",
        "ISSN: 0391-6936"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-322",
        "titolo": "Sofocle. Edipo re. p",
        "ISBN": [
          "9788843051472"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 9788843051472",
        "anno": "2010",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "STELLA M (2010). Sofocle. Edipo re. p. 1-322, Roma:Carocci Editore,",
        "ISBN: 9788843051472"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immagini del fuoco tra l'antico e il contemporaneo",
        "ISSN": [
          "0391-2973"
        ],
        "journal": "L'IMMAGINE RIFLESSA",
        "csp": "vol. 1, p. 1-26, ISSN: 0391-2973",
        "anno": "2006",
        "autori": "STELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "STELLA M (2006). Immagini del fuoco tra l'antico e il contemporaneo.",
        "L'IMMAGINE RIFLESSA, vol. 1, p. 1-26, ISSN: 0391-2973"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Forma guerriera e sovranit\u00e0: il ritorno dell'imperator mundi sulla scena dell'Europa moderna. Mitologia e ideologia del politico tra Christopher Marlowe e William Shakespeare. L'IMMAGINE RIFLESSA, vol. N. S",
        "ISSN": [
          "0391-2973"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 277-320, ISSN: 0391-2973",
        "anno": "2001",
        "autori": "Stella Massimo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stella Massimo (2001). Forma guerriera e sovranit\u00e0: il ritorno dell'imperator",
        "mundi sulla scena dell'Europa moderna. Mitologia e ideologia del politico",
        "tra Christopher Marlowe e William Shakespeare. L'IMMAGINE RIFLESSA,",
        "vol. N. S. X, p. 277-320, ISSN: 0391-2973"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "7448",
    "nome": "STELLA Massimo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro di Comitato editoriale, membro di comitato di riviste scientifiche, referaggio 2010 \u2013attuale: Membro del Comitato Scientifico della Rivista Scientifica L\u2019IMMAGINE RIFLESSA",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di Comitato editoriale, membro di comitato di riviste scientifiche, referaggio 2013- attuale: Attivit\u00e0 di referaggio per la Rivista Scientifica STORIA DELLE DONNE",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di Comitato editoriale, membro di comitato di riviste scientifiche, referaggio 2014-attuale: Membro del Comitato scientifico della collana \u201cTesto a fronte\u201d per le Edizioni Virtuosa-Mente",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 1997: Ninth International Conference on Greek Philosophy: Philosophy and Medicine, The International Association for Greek Philosophy-The Greek Philosophical Society- The International Center for Greek Philosophy and Culture- The Southafrican Society for Greek Philosophy and the Humanities-The Society for Ancient Greek Philosophy, Kos-Kalymnos (Greece), 20-27th August. Titolo della conferenza: Freud and the IV book of Plato\u2019s Republic.",
        "periodo": "dal 20-08-1997 al 27-08-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 1997: Visioni dell\u2019aldil\u00e0. Sogni maschere itinerari visibili e invisibili, Dipartimento di Italianistica, Romanistica, Arti e Spettacolo dell\u2019Universit\u00e0 di Genova-Laboratorio Etno-antropologico di Rocca Grimalda, Rocca Grimalda, 27-28 settembre. Titolo della conferenza: Visioni di Socrate:l\u2019aldil\u00e0 platonico.",
        "periodo": "dal 27-09-1997 al 28-09-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 1998: Le rire chez les Anciens, P\u00f4le Alpin de Recherches sur le Soci\u00e9t\u00e9s Anciennes (P.A.R.S.A.), Grenoble, 9-12 Dicembre. Titolo della conferenza: Rire de la mort: le philosophe, la cite, le savoir.",
        "periodo": "dal 09-12-1998 al 12-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazioni a Conferenze Internazionali. 2000: Corpi e storia. Donne e uomini dal mondo antico all et\u00e0 contemporanea, Societ\u00e0 Italiana delle Storiche-Universit\u00e0 di Venezia, 3-5 Febbraio. Titolo della conferenza: Lo stupro del corpo regale nell\u2019Edward II di Christopher Marlowe.",
        "periodo": "dal 03-02-2000 al 05-02-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2002: Figures de la rupture, figures de la continuit\u00e9 chez les Anciens, P\u00f4le Alpin de Recherches sur le Soci\u00e9t\u00e9s Anciennes (P.A.R.S.A.), Grenoble, 25-26 Aprile. Titolo della conferenza: Continuit\u00e9 et rupture entre Platon et Freud: le mod\u00e8le de l\u2019\u00e2me.",
        "periodo": "dal 25-04-2002 al 26-04-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2004: Contrafactum. Copia, imitazione, falso, Dipartimento di Romanistica dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, Bressanone (Brixen), 8-15 Luglio. Titolo della conferenza: Il falso Lisia: contraffazione del discorso nel Fedro platonico.",
        "periodo": "dal 08-07-2004 al 15-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2004: Classicisme i anticlassicisme com a necessitats intellectuals, Departament de Filologia Grega de la Universitat de Barcelona-P\u00f4le Alpin de Recherches sur le Soci\u00e9t\u00e9s Anciennes (P.A.R.S.A.), Barcelona (Catalunya), 27-29 Ottobre. Titolo della conferenza: Riscritture delle drammaturgie antiche al Centro di Ricerca Interdipartimentale Muldimediale sul Teatro Antico dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia (CRIMTA).",
        "periodo": "dal 27-10-2004 al 29-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2005: Vincolare, scambiare, dominare. Il dono come pratica sociale e tema letterario, Dipartimento di Italianistica, Romanistica, Arti e Spettacolodell\u2019Universit\u00e0 di Genova-Laboratorio Etno-antropologico di Rocca Grimalda, Rocca Grimalda, 23-25 Settembre. Titolo della conferenza: Il donatore punito: ideologie del dono nel Prometeo incantenato.",
        "periodo": "dal 23-09-2005 al 25-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2005: La Religion dans la Cit\u00e9, D\u00e9partement de Philosophie de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve- P\u00f4le Alpin de Recherches sur le Soci\u00e9t\u00e9s Anciennes (P.A.R.S.A.), Gen\u00e8ve, 28-29 Octobre. Titolo della conferenza: Penth\u00e9e et son dieu: myst\u00e8res ou mensongens de Dionysos? Une r\u00e9flexion sur le statut du culte et du rite dans les Baccantes d\u2019Euripide.",
        "periodo": "dal 28-10-2005 al 29-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2006: Texte du Monde. Monde du texte, P\u00f4le Alpin de Recherches sur le Soci\u00e9t\u00e9s Anciennes, Colloque des doctorans du P.A.R.S.A., Grenoble, 23-25 Ottobre. Il sottoscritto ha partecipato in qualit\u00e0 di Supervisione e Tutor delle relazioni presentate al Convegno dai dottorandi delle Universit\u00e0 di Pavia e di Grenoble.",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 25-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2008: Leo Spitzer: lo stile e il metodo, Dipartimento di Romanistica dell\u2019Universit\u00e0 di Padova- Institut f\u00fcr Romanistik Innsbruck-Italien Zentrum Innsbruck-Dipartimento di Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna-Dipartimento di Scienze Filologiche e Storiche dell\u2019Universit\u00e0 di Trento-Dipartimento di Italianistica e Filologia Romanza dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Bressanone (Brixen)-Innsbruck, 10-13 Luglio. Titolo della conferenza: Leo Spitzer e gli Antichi: un caso di negazione nietzschiana.",
        "periodo": "dal 10-07-2008 al 13-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2008: Teatro medievale e drammaturgie contemporanee, Dipartimento di Italianistica, Romanistica, Arti e Spettacolo dell\u2019Universit\u00e0 di Genova-Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, ISRAL, Laboratorio Etno-antropologico di Rocca Grimalda, Rocca Grimalda, 20-21 Settembre. Titolo della conferenza: Trans-sacro. La sacra rappresentazione tra l\u2019antico e il Novecento: Cinema Cielo, Christus Patiens, Baccanti.",
        "periodo": "dal 20-09-2008 al 21-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2008: Linguaggi del potere, poteri del linguaggio, Dipartimento di Filologia, Linguistica e Tradizione Classica dell\u2019Universit\u00e0 di Torino-P\u00f4le Alpin de Recherches sur le Soci\u00e9t\u00e9s Anciennes (P.A.R.S.A.), Torino, 6-8 Novembre. Titolo della conferenza: Versioni a confronto: verifica dei poteri nell\u2019Edipo re.",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali 2009: Convegno di studi sul folklore e il fantastico: Dark Tales - fiabe di paura e racconti del terrore, Universit\u00e0 di Genova-Associazione culturale Autunnonero, Regione Liguria, Genova, 21-22 Novembre. Titolo della conferenza: Tra Edipo re e Baccanti le Anticriste di Lars von Trier.",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 22-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2009: Maschile e femminile. Genere ed eros nel mondo antico, Universit\u00e0 degli Studi di Padova- Dipartimento di Scienze del Mondo Antico-Scuola di dottorato di ricerca in Scienze linguistiche, filologiche e letterarie, Padova, 22-23 Novembre. Titolo della conferenza: Antigone (di Sofocle) o il deserto del genere.",
        "periodo": "dal 22-11-2009 al 23-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali 2010: Dioniso sulle colline: Colture culture miti e riti della vite e del vino, Laboratorio Etno-antropologico di Rocca Grimalda-Universit\u00e0 di Genova-ISRAL, Rocca Grimalda, 18-19 Settembre. Titolo della conferenza: Dioniso e il vino tra Baccanti di Euripide e Rane di Aristofane.",
        "periodo": "dal 18-09-2010 al 19-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali 2011: I prestigi della guerra. Ideologie, sensibilit\u00e0 e pratiche guerriere nelle rappresentazioni letterarie, Dipartimento di Discipline Linguistiche, Comunicative e dello Spettacolo-Dipartimento di Italianistica- Dipartimento di Lingue e Letterature Anglo-Germaniche e Slave- Dipartimento di Romanistica of the University of Padova, Padova, 19-20 Maggio. Titolo della conferenza: Un generale al banchetto dei filosofi:Ermocrate tra Tucidide e il Timeo platonico",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegno Scientifico 2011: Perch\u00e9 e come tradurre ancora il teatro antico. Linee editoriali e scelte d'autore, organizzato da Anna Beltrametti, Universit\u00e0 di Pavia, CRIMTA-Centro di Ricerca Interdipartimentale Multimediale sul Teatro Antico, 23 Maggio. Titolo della conferenza: Tradurre l\u2019Edipo re di Sofocle.",
        "periodo": "dal 23-05-2011 al 23-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a conferenze Internazionali 2011: Inquietudini queer: desiderio, performance, scrittura, Universit\u00e0 di Padova-Forum di Studi e Politiche di Genere dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, 9-10 Novembre. Titolo della conferenza: L\u2019anima nel boudoir: tra Platone e Sade",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali. 2012: Usury: the forgotten sin, Institute of Classical, Mediterranean and Oriental Studies of the University of Wroc\u0142aw & Dipartimento di Italianistica, Romanistica, Arti e Spettacolo of the University of Genova, Wroc\u0142aw (Poland), 12-13th April. Titolo della conferenza: The Children of Usury between Plato\u2019s Republic and Shakespeare\u2019s The Merchant of Venice.",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 13-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali 2012: Plat\u00e3o e o Teatro, Departamento de Filosofia da Universidade Federal do Rio de Janeiro \u2013 Departamento de filosofia da Pontificia Universidade Cat\u00f3lica do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro (Bras\u00edl), 13-16 Agosto. Titolo della conferenza: A caverna plat\u00f4nica e o teatro da cidade: entre a Ant\u00edgona de S\u00f3focles e a Paz de Arist\u00f3fanes",
        "periodo": "dal 13-08-2012 al 16-08-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali. 2012: La coralitat a la cultura grega, Departement de Filologia grega, Universitat de Barcelona, Barcelona (Catalunya), 27-28 Settembre. Titolo della conferenza: La coralit\u00e0 parabatica delle Rane di Aristofane: traduzione e interpretazione.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali 2012: Oltre la menzogna. Elsa Morante poeta, University of Utrecht-Italian Cultural Institute of Amsterdam (Istituto italiano di Cultura di Amsterdam), Amsterdam (Netherlands), 9th November. Titolo della conferenza: Una pischella contro l\u2019Edipo degli Infelici Molti (tra cui Pasolini, Moravia, Visconti). Intorno alla drammaturgia poematica de 'La serata a Colono'",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2012: Conflitti generazionali: scene antiche e orizzonti moderni, Dipartimento di Studi Linguistici e letterari dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, 11-13 Dicembre. Titolo della conferenza: Padri platonici",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali 2013: \u00c9crire, dit-elle. \u00c9crire, dit-il. Autobiographies, m\u00e9moires, correspondances, journaux intimes, Dipartimento di Lingue, Culture Moderne e Filologia Classica dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna in collaborazione con l\u2019Alliance Fran\u00e7aise di Bologna, GEMMA, UIF (Universit\u00e0 Italo- Francese), IFI (Institut Fran\u00e7ais Italia), AUF (Agence Universitaire pour la Francophonie), Bologna, 21-22 Ottobre. Titolo della conferenza: La reine \u00e9crit son \u2018non\u2019. Ph\u00e8dre et Jocaste sur la sc\u00e8ne du th\u00e9\u00e2tre ancien",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali. 2014: Socrate et les Pr\u00e9socratiques, organis\u00e9 par Rossella Saetta Cottone, l\u2019\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure (Paris), Paris, 24 mai. Titolo della conferenza: Questionner historiquement le Ph\u00e9don : Socrate et Anaxagore dans l\u2019\u00e9criture platonicienne",
        "periodo": "dal 24-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali 2014: Fantasia e Fantasmi: le fucine medievali del racconto, Laboratorio Etno-Antropologico di Rocca Grimalda, Universit\u00e0 di Genova, Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza, Rocca Grimalda, 20-21 settembre; Titolo della conferenza: Comparazioni del fantastico tra l\u2019Antico e il Moderno: Goethe, Apuleio e la tradizione platonica",
        "periodo": "dal 20-09-2014 al 21-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali. 2014: Philosopher en langues: dix ans d\u2019intraduisibles, organis\u00e9 par Barbara Cassin \u00e0 \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure (Paris)-Laboratoire d\u2019Excellence TransferS (Labex TransferS), en collaboration avec le Centre National de la Recherche Scientifique (CNRS) et la New York University (NYU Paris), Paris, 19-22 novembre 2014. Titolo della conferenza: L\u2019italien: quelle(s) Langue(s)? Langue de parole.",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali 2015: La questione maschile. Archetipi, transizioni, metamorfosi, organizzato da Saveria Chemotti, Universit\u00e0 di Padova e Forum d\u2019Ateneo per le politiche di genere, Padova, 24-27 marzo 2015. Titolo della conferenza: Il corpo poetico dell\u2019Artista nei Wilhelm Meisters Lehrjahre.",
        "periodo": "dal 24-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali. 2015: Donne e Sovrane. Figure della storia, del mito, dell\u2019immaginario, organizzato da Lina Bolzoni e Nadia Fusini, Scuola Normale Superiore, Pisa, 29 maggio 2015. Il sottoscritto ha partecipato in qualit\u00e0 di Chairman e Respondent.",
        "periodo": "dal 29-05-2016 al 29-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Conferenze Internazionali. 2016: Medievalia shakespeariana: Titus Andronicus, organizzato da Sonia Maura Barillari, Universit\u00e0 di Genova \u2013 Dipartimento di Italianistica, Romanistica, Arti e Spettacolo, Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza, L\u2019immagine Riflessa, Genova, 16 giugno 2016. Titolo della conferenza: To be cruel to be kind: Tamora\u2019s Revenge",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Convegni Internazionali. 2012: Plat\u00e3o: Estilos e Personagens, Primeira Confer\u00eancia da \u00e1rea latino-americana da International Plato\u2019s Society e X Semin\u00e1rio Internacional Archai, C\u00e1tedra UNESCO Archai-Sociedade Brasileira de Platonistas, Bras\u00edlia (Bras\u00edl), 20-24 Agosto. Titolo della conferenza: S\u00f3crates Mestre Amb\u00edguo",
        "periodo": "dal 20-08-2016 al 24-08-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a conferenze internazionali 2016: Calendari: l\u2019uomo, il tempo, le stagioni, organizzato da Sonia Maura Barillari e Martina di Febo, Universit\u00e0 di Genova, Societ\u00e0 Italiana di Filologia Romanza, Laboratorio Etno-antropologico di Rocca Grimalda, Rocca Grimalda, 23-25 settembre 2016. Titolo della conferenza: 19 febbraio 1596: il calendario sognato. L\u2019almanacco di A Midsummer Night\u2019s Dream.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 25-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali 2016: Il tempo e la voce. Giornata di Studi in Onore di Elio Pecora, organizzata dal Direttore della Biblioteca Nazionale Centrale di Roma, Dott. Andrea De Pasquale e dal Prof. Roberto Deidier, Roma, Biblioteca Nazionale Centrale di Roma, 18 ottobre 2016. Titolo della conferenza: La Grecia di Elios.",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Conferenze Internazionali. 2015: Fragilit\u00e0 di Adone. Parole, immagini e corpi di un mito, organizzato da Andrea Torre, Alessandro Grilli, Stefano Tomassini, Scuola Normale superiore, Pisa, 26-27 novembre 2015. Il sottoscritto ha partecipato in qualit\u00e0 di Respondent.",
        "periodo": "dal 26-11-2016 al 27-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti con incarichi di insegnamento del Dottorato (Corso di Perfezionamento) in Letterature e Filologie Moderne (coordinatore Prof. Lina Bolzoni) anno 2014-2015; ora Dottorato in Letteratura, Arte e Storia dell'Europa Medievale e Moderna, anno 2016 (coordinatore Prof. Corrado Bologna), Scuola Normale Superiore di Pisa. Incarico di insegnamento di Critica Letteraria e Letterature Comparate: 40 ore di corso per dottorandi. Ulteriore incarico di insegnamento: corsi di didattica integrativa per studenti del corso ordinario e di dottorato.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato (Corso di Perfezionamento) in Culture e Societ\u00e0 dell'Europa Contemporanea (coordinatore Prof. Flavio Fergonzi), Scuola Normale Superiore di Pisa.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a Progetti di Ricerca di Interesse Nazionale (P.R.I.N.) 2003-2005 PROGETTO PRIN 2003-2005 ISTITUZIONE: Dipartimento di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia TITOLO DEL PROGETTO: Tecniche di citazione esplicita e implicita in Luciano e nello Pseudo-Longino DOCENTE RESPONSABILE: Prof. Diego Lanza",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Progetti di Ricerca di Interesse Nazionale (P.R.I.N.) 2008-2010 PROGETTO PRIN 2008-2010 ISTITUZIONE: Dipartimento di Scienze dell\u2019Antichit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia TITOLO DEL PROGETTO: Biblioteche di scuola e biblioteche d\u2019autore da Aristotele al III sec. d. C. DOCENTE RESPONSABILE: Prof. Anna Beltrametti",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Progetti di Ricerca Internazionali 2009- 2013 PROGETTO 2009 SGR 799 Estudis sobre literatura grega antiga i la seva recepci\u00f3 ISTITUZIONE: Dipartimento di Filologia Greca, Universit\u00e0 di Barcellona TITOLO DEL PROGETTO: Els contextos del teatre \u00e0tic: de la inserci\u00f3 en la polis a la teoritzaci\u00f3 filos\u00f2fica\u201d (FFI2009-13747) DOCENTE RESPONSABILE: Prof. Xavier Riu Camps",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Progetti e Attivit\u00e0 di Ricerca di Istituzioni Universitarie Italiane (Progetto di Ateneo) 2011 \u2013 2013 ISTITUZIONE: Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari dell\u2019Universit\u00e0 di Padova TITOLO DEL PROGETTO: Lo scontro generazionale nel teatro greco DOCENTE RESPONSABILE: Prof. Davide Susanetti",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Progetti di Ricerca Internazionali 2014-2015 PROGETTO COFECUB 2014 (Comit\u00e9 Fran\u00e7ais d\u2019\u00c9valuation de la Coop\u00e9ration Universitaire et Scientifique avec le Br\u00e9sil) TITOLO DEL PROGETTO: \u201cPratiques et th\u00e9ories de la po\u00e9tique en Gr\u00e8ce antique : de Parm\u00e9nide \u00e0 Aristote\u201d ISTITUZIONI: CNRS-Paris Sorbonne-ENSUlm (en France); Universidade Federal do Rio de Janeiro/ Universidade Federal Fluminense (au Br\u00e9sil) DOCENTI RESPONSABILI: Prof. Rossella Saetta-Cottone (CNRS Paris); Prof. Fernando Jos\u00e9 de Santoro Moreira (Universidade Federal do Rio de Janeiro)",
        "periodo": "dal 30-12-2014 al 30-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il biennio 1/10/2001 \u2013 30/9/2003 presso il Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 di Pavia Titolo del progetto di ricerca afferente all\u2019assegno: \u201cLa culltura greca e la regalit\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Dal 2003 al 2012, il sottoscritto ha svolto attivit\u00e0 di coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca presso il CRIMTA-Centro di Ricerca Interdipartimentale Multimediale sul Teatro Antico dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia (crimta@unipv.it), diretto dal Prof. Anna Beltrametti, coordinando, specificamente, le seguenti attivit\u00e0: 2003-2005 Laboratorio di ricerca sulle Baccanti di Euripide; 2005-2006 Laboratorio di ricerca sulle Troiane di Euripide; 2006-2007 Laboratorio di ricerca su Edipo e Anti-Edipo; 2007-2008 Laboratorio di ricerca sui Persiani di Eschilo; 2008-2010 Laboratorio di ricerca su La Storia sulla scena:il teatro attico di V secolo e la storia della citt\u00e0; 2011-2012 Laboratorio di ricerca su Teatro di Guerra: dalla scena antica alla scena contemporanea",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Selezionato vincitore, per il periodo febbraio-dicembre 2013, della Fellowship per Visiting Professor Capes (Doutor Pleno) nell\u2019ambito del programma PVE (Professor Visitante do Extrangeiro) Capes 2013, presso l\u2019Universit\u00e0 Fererale di Rio de Janeiro, con il progetto dal titolo \u201cO teatro da filosofia plat\u00f4nica: Plat\u00e3o e o teatro tr\u00e1gico e c\u00f4mico do s\u00e9culo V a. C.\u201d (\u201cIl teatro della filosofia platonica: Platone e il teatro tragico e comico di V secolo a. C.)\u201d, afferente alla Cattedra di Studi Estetici e Filosofici dell\u2019Universit\u00e0 Federale di Rio de Janeiro (Prof. Fernando Santoro)",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}