{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare il Sud in tempo di crisi . RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 1-4, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudio A, Arrigo N, Severino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A, Arrigo N, Severino S (2016). Ripensare il Sud in tempo di crisi .",
        "RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol. XXXIV, p. 1-4, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0014585816653380"
        ],
        "titolo": "Coscienza, autonomia e resistenza. Note sull'infinita contemporaneit\u00e0 di alcune espressioni nelle prose politiche di Carlo Levi",
        "ISSN": [
          "2168-989X"
        ],
        "journal": "FORUM ITALICUM",
        "csp": "vol. 50, p. 584-592, ISSN: 2168-989X, doi: 10.1177/0014585816653380",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2016). Coscienza, autonomia e resistenza. Note sull'infinita",
        "contemporaneit\u00e0 di alcune espressioni nelle prose politiche di Carlo Levi.",
        "FORUM ITALICUM, vol. 50, p. 584-592, ISSN: 2168-989X, doi:",
        "10.1177/0014585816653380"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'alba viene per istrada. Praticabilit\u00e0 del territorio e rivendicazione in Rocco Scotellaro. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 180-186, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2016). L'alba viene per istrada. Praticabilit\u00e0 del territorio e",
        "rivendicazione in Rocco Scotellaro. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol.",
        "XXXIV, p. 180-186, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-69",
        "titolo": "Inconscio e immaginazione in un romanzo. La sete pietrificata di Gjin Bardhela di Ndr\u00e8 Bua Peta",
        "ISBN": [
          "9789951065689"
        ],
        "csp": "Prishtine:Faik Konika, ISBN: 9789951065689",
        "opera": "(a cura di): Alia A Berisha L , Romanzo di estrema bellezza. Ventidue scrittori e studiosi italiani e arb\u00ebresh\u00eb sul romanzo La sete pietrificata di Anton Nik\u00eb Berisha. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2016). Inconscio e immaginazione in un romanzo. La sete",
        "pietrificata di Gjin Bardhela di Ndr\u00e8 Bua Peta. In: (a cura di): Alia A Berisha",
        "L , Romanzo di estrema bellezza. Ventidue scrittori e studiosi italiani e",
        "arb\u00ebresh\u00eb sul romanzo La sete pietrificata di Anton Nik\u00eb Berisha. p. 63-69,",
        "Prishtine:Faik Konika, ISBN: 9789951065689"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-4",
        "titolo": "Ripensare il Sud in tempo di crisi ",
        "ISBN": [
          "9791220011921"
        ],
        "csp": "VALTOPINA (PERUGIA):Biblioteca di Rivista di Studi Italiani, ISBN: 9791220011921",
        "opera": "(a cura di): Gaudio A, Arrigo N, Severino S, Ripensare il Sud. Contraddizioni e possibilit\u00e0 di un nuovo umanesimo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudio A, Arrigo N, Severino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A, Arrigo N, Severino S (2016). Ripensare il Sud in tempo di crisi .",
        "In: (a cura di): Gaudio A, Arrigo N, Severino S, Ripensare il Sud.",
        "Contraddizioni e possibilit\u00e0 di un nuovo umanesimo. p. 1-4, VALTOPINA",
        "(PERUGIA):Biblioteca di Rivista di Studi Italiani, ISBN: 9791220011921"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "180-186",
        "titolo": "L'alba viene per istrada. Praticabilit\u00e0 del territorio e rivendicazione in Rocco Scotellaro",
        "ISBN": [
          "9791220011921"
        ],
        "csp": "VALTOPINA (PERUGIA):Biblioteca di Rivista di Studi Italiani, ISBN: 9791220011921",
        "opera": "(a cura di): Gaudio A, Arrigo N, Severino S, Ripensare il Sud. Contraddizioni e possibilit\u00e0 di un nuovo umanesimo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2016). L'alba viene per istrada. Praticabilit\u00e0 del territorio e",
        "rivendicazione in Rocco Scotellaro. In: (a cura di): Gaudio A, Arrigo N,",
        "Severino S, Ripensare il Sud. Contraddizioni e possibilit\u00e0 di un nuovo",
        "umanesimo. p. 180-186, VALTOPINA (PERUGIA):Biblioteca di Rivista di",
        "Studi Italiani, ISBN: 9791220011921"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "pollena trocchia (NA):ad est dell'equatore",
        "titolo": "P",
        "ISBN": [
          "9788899381080"
        ],
        "journal": "Volponi, Il linguaggio sportivo e altri scritti (1956-1993)",
        "csp": "ISBN: 9788899381080",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gaudio A (2016). P. Volponi, Il linguaggio sportivo e altri scritti (1956-1993).",
        "pollena trocchia (NA):ad est dell'equatore, ISBN: 9788899381080"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una strada pi\u00f9 larga. IL PONTE, vol",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "LXXI",
        "csp": "p. 15-18, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2015). Una strada pi\u00f9 larga. IL PONTE, vol. LXXI, p. 15-18,",
        "ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I finally draw the line! Inquietudine, ricerca e liberazione interiore in due emigranti italoaustraliani. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXXIII",
        "csp": "p. 1416-1419, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2015). I finally draw the line! Inquietudine, ricerca e liberazione",
        "interiore in due emigranti italoaustraliani. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol.",
        "XXXIII, p. 1416-1419, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sete pietrificata di Gjin Bardhela di Ndr\u00e8 Bua Peta. Note su inconscio e immaginazione in un romanzo di Anton Nik\u00eb Berisha. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXXIII",
        "csp": "p. 1412-1415, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2015). La sete pietrificata di Gjin Bardhela di Ndr\u00e8 Bua Peta.",
        "Note su inconscio e immaginazione in un romanzo di Anton Nik\u00eb Berisha.",
        "RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol. XXXIII, p. 1412-1415, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Al di qua del linguaggio. La concezione scritturale dell'opera di Agostino Tulumello. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXXIII",
        "csp": "p. 805-808, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2015). Al di qua del linguaggio. La concezione scritturale",
        "dell'opera di Agostino Tulumello. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol. XXXIII,",
        "p. 805-808, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'inizio e la fine di Ignazio Apolloni. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXXIII",
        "csp": "p. 1-2, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2015). L'inizio e la fine di Ignazio Apolloni. RIVISTA DI STUDI",
        "ITALIANI, vol. XXXIII, p. 1-2, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale nauseabonda olla podrida! Su petrolio e deficit di politica nell'Italia di oggi . IL PONTE, vol",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "LXXI",
        "csp": "p. 60-64, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudio A, Di Salvatore E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A, Di Salvatore E (2015). Quale nauseabonda olla podrida! Su",
        "petrolio e deficit di politica nell'Italia di oggi . IL PONTE, vol. LXXI, p. 60-64,",
        "ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-190",
        "titolo": "Le parole e le cose. Paolo Volponi e i libri degli altri",
        "ISBN": [
          "9788861561243"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861561243",
        "opera": "(a cura di): Ritrovato S Toracca T Alessandroni E, Volponi estremo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2015). Le parole e le cose. Paolo Volponi e i libri degli altri. In: (a",
        "cura di): Ritrovato S Toracca T Alessandroni E, Volponi estremo. p.",
        "183-190, PESARO:Metauro, ISBN: 9788861561243"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-108",
        "titolo": "Peso e patologia della realt\u00e0 nella poesia di Tommaso Landolfi",
        "csp": "ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia",
        "opera": "(a cura di): E. Di Iorio F. Zangrilli, Tre corone postmoderne. Landolfi, Manganelli, Tabucchi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2015). Peso e patologia della realt\u00e0 nella poesia di Tommaso",
        "Landolfi. In: (a cura di): E. Di Iorio F. Zangrilli, Tre corone postmoderne.",
        "Landolfi, Manganelli, Tabucchi. p. 85-108,",
        "ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "66-69",
        "titolo": "Arti i fial\u00ebs si drit\u00ebsim i bukuris\u00eb",
        "ISBN": [
          "9789951594677"
        ],
        "csp": "Tirana :Naim - shtepi botuese dhe studio letrare, ISBN: 9789951594677",
        "opera": "Berisha, A. Prushi i bukuris\u00eb. P\u00ebrsiatje poetike p\u00ebr artin e fjal\u00ebs. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2015). Arti i fial\u00ebs si drit\u00ebsim i bukuris\u00eb. In: Berisha, A. Prushi i",
        "bukuris\u00eb. P\u00ebrsiatje poetike p\u00ebr artin e fjal\u00ebs. p. 66-69, Tirana :Naim - shtepi",
        "botuese dhe studio letrare, ISBN: 9789951594677"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "605-613",
        "titolo": "L'inconscio, la civilt\u00e0 e il romanzo. Note di psicanalisi morselliana",
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS",
        "opera": "(a cura di): Lo Castro G Porciani E Verbaro C, Visitare la letteratura. Studi per Nicola Merola. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2014). L'inconscio, la civilt\u00e0 e il romanzo. Note di psicanalisi",
        "morselliana. In: (a cura di): Lo Castro G Porciani E Verbaro C, Visitare la",
        "letteratura. Studi per Nicola Merola. p. 605-613, Pisa:Edizioni ETS"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-8",
        "titolo": "Un sogno in concreto. La geometria variabile della Domus apolloniana",
        "csp": "GERACI SICULO:Edizioni Arianna",
        "opera": "De Stasio C. Estetica generativa. I \u00abluoghi\u00bb di Ignazio Apolloni. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Gaudio A (2014). Un sogno in concreto. La geometria variabile della",
        "Domus apolloniana. In: De Stasio C. Estetica generativa. I \u00abluoghi\u00bb di",
        "Ignazio Apolloni. p. 5-8, GERACI SICULO:Edizioni Arianna"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "You want romance in your life. Vita e letteratura in due memoirs di Louise DeSalvo. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 857-862, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2013). You want romance in your life. Vita e letteratura in due",
        "memoirs di Louise DeSalvo. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol. XXXI, p.",
        "857-862, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "363-368",
        "titolo": "Quell\u2019enigmatico lumpf. Sull\u2019esperienza scritta della Shoah",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3654-7"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3654-7",
        "opera": "(a cura di): Gaudio A Coen P Violini G, Vedere, sentire, comprendere l'Altro. Auschwitz 27 gennaio 1945, temi, riflessioni, contesti: studi sulla storia, il diritto, la scienza e la letteratura. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2013). Quell\u2019enigmatico lumpf. Sull\u2019esperienza scritta della",
        "Shoah. In: (a cura di): Gaudio A Coen P Violini G, Vedere, sentire,",
        "comprendere l'Altro. Auschwitz 27 gennaio 1945, temi, riflessioni, contesti:",
        "studi sulla storia, il diritto, la scienza e la letteratura. p. 363-368, SOVERIA",
        "MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3654-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-354",
        "titolo": "\u00abIn aria sottile\u00bb. L\u2019esercizio letterario, il caso e la morte nei romanzi pi\u00f9 recenti di Philip Roth",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3654-7"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3654-7",
        "opera": "(a cura di): Gaudio A Coen P Violini G, Vedere, sentire, comprendere l'Altro. Auschwitz 27 gennaio 1945, temi, riflessioni, contesti: studi sulla storia, il diritto, la scienza e la letteratura . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2013). \u00abIn aria sottile\u00bb. L\u2019esercizio letterario, il caso e la morte",
        "nei romanzi pi\u00f9 recenti di Philip Roth. In: (a cura di): Gaudio A Coen P",
        "Violini G, Vedere, sentire, comprendere l'Altro. Auschwitz 27 gennaio 1945,",
        "temi, riflessioni, contesti: studi sulla storia, il diritto, la scienza e la",
        "letteratura . p. 345-354, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-3654-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-12",
        "titolo": "Favole da una virgola",
        "csp": "GERACI SICULO:Edizioni Arianna",
        "opera": "Apolloni I. Racconti cinematici e cinematografici. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Gaudio A (2013). Favole da una virgola. In: Apolloni I. Racconti cinematici e",
        "cinematografici. p. 9-12, GERACI SICULO:Edizioni Arianna"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "s.i.p.",
        "titolo": "Turismo e orientamento geografico dell\u2019azione nei romanzi di Guido Morselli",
        "ISBN": [
          "978-88-906601-1-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-906601-1-5",
        "opera": "(a cura di): A. Beniscelli, Q. Marini, L. Surdich, La letteratura degli italiani. Rotte, confini, passaggi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gaudio A (2013). Turismo e orientamento geografico dell\u2019azione nei",
        "romanzi di Guido Morselli. In: (a cura di): A. Beniscelli, Q. Marini, L.",
        "Surdich, La letteratura degli italiani. Rotte, confini, passaggi. p. s.i.p., ISBN:",
        "978-88-906601-1-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CATANIA:Prova d'Autore",
        "titolo": "Il limite di Sch\u00f6nberg. Il principio ibrido, il disagio e la mancata fine del romanzo. Ricerche estetiche con testi di V.S. Gaudio",
        "ISBN": [
          "978-88-6282-118-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6282-118-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gaudio A (2013). Il limite di Sch\u00f6nberg. Il principio ibrido, il disagio e la",
        "mancata fine del romanzo. Ricerche estetiche con testi di V.S. Gaudio.",
        "CATANIA:Prova d'Autore, ISBN: 978-88-6282-118-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vuoto di realt\u00e0 nei volti dei protagonisti di Brave persone. IL PONTE, vol",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "LXVIII",
        "csp": "p. 118-123, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2012). Vuoto di realt\u00e0 nei volti dei protagonisti di Brave persone.",
        "IL PONTE, vol. LXVIII, p. 118-123, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ci\u00f2 che \u00e8 di Morselli e ci\u00f2 che non \u00e8. FILOLOGIA ANTICA E MODERNA, vol",
        "ISSN": [
          "1123-4059"
        ],
        "journal": "XXI",
        "csp": "2011, p. 69-80, ISSN: 1123-4059",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2012). Ci\u00f2 che \u00e8 di Morselli e ci\u00f2 che non \u00e8. FILOLOGIA",
        "ANTICA E MODERNA, vol. XXI, 2011, p. 69-80, ISSN: 1123-4059"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guido Morselli e la questione meridionale: divagazione etnologico-letteraria. MOSAICO ITALIANO, vol",
        "ISSN": [
          "2175-9537"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 15-18, ISSN: 2175-9537",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2012). Guido Morselli e la questione meridionale: divagazione",
        "etnologico-letteraria. MOSAICO ITALIANO, vol. VIII, p. 15-18, ISSN:",
        "2175-9537"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-49",
        "titolo": "Brave borghesi o Dell\u2019uso romanzesco del documento",
        "ISBN": [
          "9788861344938"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861344938",
        "opera": "(a cura di): Gaudio A Pierangeli F, In Limine - Guido Morselli. vol. 8, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2012). Brave borghesi o Dell\u2019uso romanzesco del documento.",
        "In: (a cura di): Gaudio A Pierangeli F, In Limine - Guido Morselli. vol. 8, p.",
        "43-49, ROMA:Edizioni Nuova Cultura, ISBN: 9788861344938"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-58",
        "titolo": "Il romanzo della scienza. Pseudoletteratura e crisi del positivismo nell\u2019opera di Paolo Mantegazza",
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore",
        "opera": "(a cura di): R. Luperini, M. Tortora , Sul modernismo italiano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2012). Il romanzo della scienza. Pseudoletteratura e crisi del",
        "positivismo nell\u2019opera di Paolo Mantegazza. In: (a cura di): R. Luperini, M.",
        "Tortora , Sul modernismo italiano. p. 41-58, NAPOLI:Liguori Editore"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-20",
        "titolo": "Morselli per intero. Introduzione alle letture",
        "ISBN": [
          "9788861344938"
        ],
        "csp": "roma:Edizioni Nuova Cultura (Roma) , ISBN: 9788861344938",
        "opera": "(a cura di): Gaudio A Pierangeli F, In Limine - Guido Morselli. vol. 8, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2012). Morselli per intero. Introduzione alle letture. In: (a cura di):",
        "Gaudio A Pierangeli F, In Limine - Guido Morselli. vol. 8, p. 19-20,",
        "roma:Edizioni Nuova Cultura (Roma) , ISBN: 9788861344938"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "267-272",
        "titolo": "Sfera privata e spazio pubblico nell\u2019idea morselliana di Polis",
        "ISBN": [
          "978-88-46733-14-6"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-88-46733-14-6, Milano, 15-18 giugno 2010",
        "opera": "(a cura di): M. Barenghi, G. Langella e G. Turchetta, La citt\u00e0 e l\u2019esperienza del moderno. vol. 32, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gaudio A (2012). Sfera privata e spazio pubblico nell\u2019idea morselliana di",
        "Polis. In: (a cura di): M. Barenghi, G. Langella e G. Turchetta, La citt\u00e0 e",
        "l\u2019esperienza del moderno. vol. 32, p. 267-272, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-88-46733-14-6, Milano, 15-18 giugno 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gaudio A, Terziroli L (a cura di) (2012). Una rivolta e altri scritti",
        "(1932-1966). Milano:Edizioni Bietti, ISBN: 9788882482763"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Stirb und Werde! Le nuove frontiere dell\u2019impegno",
        "ISSN": [
          "1722-5531"
        ],
        "journal": "LETTERATURA & SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 37, p. 72-78, ISSN: 1722-5531",
        "anno": "2011",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2011). Stirb und Werde! Le nuove frontiere dell\u2019impegno.",
        "LETTERATURA & SOCIET\u00c0, vol. 37, p. 72-78, ISSN: 1722-5531"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Guido Morselli e la questione meridionale: divagazione etnologico-letteraria",
        "ISSN": [
          "1124-9080"
        ],
        "journal": "POETICHE",
        "csp": "vol. 13, p. 335-346, ISSN: 1124-9080",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2011). Guido Morselli e la questione meridionale: divagazione",
        "etnologico-letteraria. POETICHE, vol. 13, p. 335-346, ISSN: 1124-9080"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La condizione del Mezzogiorno e l\u2019attualit\u00e0 della sua rappresentazione",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 12, p. 73-88, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2011",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2011). La condizione del Mezzogiorno e l\u2019attualit\u00e0 della sua",
        "rappresentazione. IL PONTE, vol. 12, p. 73-88, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Complessit\u00e0 e dilettantismo",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 4, p. 120-125, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2011",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2011). Complessit\u00e0 e dilettantismo. IL PONTE, vol. 4, p.",
        "120-125, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "30-40",
        "titolo": "Una frase quasi trasparente. L\u2019Iguana, dall\u2019allegoria all\u2019eufemismo",
        "csp": "COSENZA:librare",
        "opera": "(a cura di): Margherita Ganeri Bruno Roberti, Morfologie dell\u2019Iguana. Anna Maria Ortese tra letteratura e cinema. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDIO A (2011). Una frase quasi trasparente. L\u2019Iguana, dall\u2019allegoria",
        "all\u2019eufemismo. In: (a cura di): Margherita Ganeri Bruno Roberti, Morfologie",
        "dell\u2019Iguana. Anna Maria Ortese tra letteratura e cinema. p. 30-40,",
        "COSENZA:librare"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-103",
        "titolo": "Il romanzo come esperienza. Coerenza del realismo morselliano",
        "ISBN": [
          "978-88-95227-38-2"
        ],
        "csp": "GIULIANOVA:Galaad, ISBN: 978-88-95227-38-2",
        "opera": "MARCO GATTO E LUCA VIGLIALORO A CURA DI. L\u2019esperienza dell\u2019arte. Un percorso estetico tra moderno e postmoderno. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GAUDIO A (2011). Il romanzo come esperienza. Coerenza del realismo",
        "morselliano. In: MARCO GATTO E LUCA VIGLIALORO A CURA DI.",
        "L\u2019esperienza dell\u2019arte. Un percorso estetico tra moderno e postmoderno. p.",
        "91-103, GIULIANOVA:Galaad, ISBN: 978-88-95227-38-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia",
        "titolo": "Morselli antimoderno",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-357-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8241-357-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDIO A (2011). Morselli antimoderno.",
        "ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia, ISBN: 978-88-8241-357-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDIO A (2011). Lavorare con gli attrezzi del vicino. La fisiognomica",
        "scientifica al vaglio della letteratura. PISA:ETS"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 21, p. 119-127",
        "autori": "GAUDIO A (2010). Tra il dire e il fare. La singloss\u00eca tra prassi e linguaggio. IL PONTE, vol. 7-8, p. 109-115, ISSN: 0032-423X 42 2010 Articolo in rivista GAUDIO A",
        "titolo": "Tre incroci morselliani",
        "anno": "2010",
        "journal": "INCROCI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2010). Tra il dire e il fare. La singloss\u00eca tra prassi e linguaggio.",
        "IL PONTE, vol. 7-8, p. 109-115, ISSN: 0032-423X",
        "42 2010 Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2010). Tre incroci morselliani. INCROCI, vol. 21, p. 119-127"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mai bruciati dalla Cosa. Parole, figure e oggetti dell\u2019inattualit\u00e0 alle origini della poesia visiva in Italia",
        "ISSN": [
          "0390-0142"
        ],
        "journal": "CRITICA LETTERARIA",
        "csp": "vol. 148, p. 592-611, ISSN: 0390-0142",
        "anno": "2010",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2010). Mai bruciati dalla Cosa. Parole, figure e oggetti",
        "dell\u2019inattualit\u00e0 alle origini della poesia visiva in Italia. CRITICA",
        "LETTERARIA, vol. 148, p. 592-611, ISSN: 0390-0142"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Morte della scienza, umanesimo e neoavanguardia. L'utopia pratica di Vira Fabra. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "dicembre 2007, n. 2, p. 228-231, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). Morte della scienza, umanesimo e neoavanguardia.",
        "L'utopia pratica di Vira Fabra. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol. XXV,",
        "dicembre 2007, n. 2, p. 228-231, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"What I Didn't Know\". Intervista a Loiuse DeSalvo su memoria e realt\u00e0. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "dicembre 2007, n. 2, p. 289-299, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). \"What I Didn't Know\". Intervista a Loiuse DeSalvo su",
        "memoria e realt\u00e0. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol. XXV, dicembre 2007,",
        "n. 2, p. 289-299, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Futurgappismo. Il futuro mancato del futurismo in una parola. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "p. 155-159, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). Futurgappismo. Il futuro mancato del futurismo in una",
        "parola. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol. XXVII, p. 155-159, ISSN:",
        "1916-5412"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abVado a caso\u00bb. Turismo e orientamento geografico dell\u2019azione nell\u2019opera di Guido Morselli. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "n. 2, p. 76-103, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). \u00abVado a caso\u00bb. Turismo e orientamento geografico",
        "dell\u2019azione nell\u2019opera di Guido Morselli. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol.",
        "XXVII, n. 2, p. 76-103, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Misura e irresponsabilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1825-5817"
        ],
        "journal": "ZETA NEWS",
        "csp": "vol. 86-87, p. 49-50, ISSN: 1825-5817",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). Misura e irresponsabilit\u00e0. ZETA NEWS, vol. 86-87, p.",
        "49-50, ISSN: 1825-5817"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nessuno, due allotropi e un\u2019allegoria mancata",
        "ISSN": [
          "1825-5817"
        ],
        "journal": "ZETA NEWS",
        "csp": "vol. 90, p. 34-35, ISSN: 1825-5817",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). Nessuno, due allotropi e un\u2019allegoria mancata. ZETA",
        "NEWS, vol. 90, p. 34-35, ISSN: 1825-5817"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sineddoche dello sfondo. Note su (a)temporalit\u00e0 e (de)territorializzazione nell\u2019opera di Ignazio Apolloni",
        "ISSN": [
          "1722-5531"
        ],
        "journal": "LETTERATURA & SOCIET\u00c0",
        "csp": "vol. 31, p. 111-121, ISSN: 1722-5531",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). La sineddoche dello sfondo. Note su (a)temporalit\u00e0 e",
        "(de)territorializzazione nell\u2019opera di Ignazio Apolloni. LETTERATURA &",
        "SOCIET\u00c0, vol. 31, p. 111-121, ISSN: 1722-5531"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Realt\u00e0 concreta e pratico umanismo. Caratteri del romanzo morselliano",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 10, p. 130-135, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). Realt\u00e0 concreta e pratico umanismo. Caratteri del",
        "romanzo morselliano. IL PONTE, vol. 10, p. 130-135, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ventura di singlossia",
        "ISSN": [
          "0024-3868"
        ],
        "journal": "LINGUA NOSTRA",
        "csp": "vol. 3-4, p. 103-104, ISSN: 0024-3868",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). Ventura di singlossia. LINGUA NOSTRA, vol. 3-4, p.",
        "103-104, ISSN: 0024-3868"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla poesia alla Singlossia. L\u2019introduzione mai scritta alle \u2018poesie impossibili\u2019 di Ignazio Apolloni",
        "ISSN": [
          "2175-9537"
        ],
        "journal": "MOSAICO ITALIANO",
        "csp": "vol. 64, p. 37-40, ISSN: 2175-9537",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). Dalla poesia alla Singlossia. L\u2019introduzione mai scritta",
        "alle \u2018poesie impossibili\u2019 di Ignazio Apolloni. MOSAICO ITALIANO, vol. 64, p.",
        "37-40, ISSN: 2175-9537"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "54",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle parti di Morselli. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "n. 2, p. 1-4, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2009). Dalle parti di Morselli. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol.",
        "XXVII, n. 2, p. 1-4, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "55",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Glossarietto morselliano. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "n. 2, p. 238-266, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2009",
        "autori": "GAUDIO A, GAUDIO V.S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A, GAUDIO V.S (2009). Glossarietto morselliano. RIVISTA DI",
        "STUDI ITALIANI, vol. XXVII, n. 2, p. 238-266, ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "56",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Residuo laico e umanesimo nell\u2019opera di Philip Roth",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 5, p. 131-141, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2008). Residuo laico e umanesimo nell\u2019opera di Philip Roth. IL",
        "PONTE, vol. 5, p. 131-141, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "57",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una cartografia del tardo capitalismo. La verifica utopica del Pianeta irritabile",
        "ISSN": [
          "0390-0142"
        ],
        "journal": "CRITICA LETTERARIA",
        "csp": "vol. 141, p. 676-686, ISSN: 0390-0142",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2008). Per una cartografia del tardo capitalismo. La verifica",
        "utopica del Pianeta irritabile. CRITICA LETTERARIA, vol. 141, p. 676-686,",
        "ISSN: 0390-0142"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "58",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Silenzio",
        "csp": "dettaglio e utopia nell\u2019opera di Paolo Volponi. PISA:ETS",
        "titolo": "Animale di desiderio",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDIO A (2008). Animale di desiderio. Silenzio, dettaglio e utopia",
        "nell\u2019opera di Paolo Volponi. PISA:ETS"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "59",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Inumanesimo e vidiozie",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 5-6, p. 127-131, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2007). Inumanesimo e vidiozie. IL PONTE, vol. 5-6, p.",
        "127-131, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "60",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il lettore e il silenzio dell\u2019opera. L\u2019umorismo di Carlo Dossi al vaglio di Vittorio Pica",
        "ISSN": [
          "0392-3495"
        ],
        "journal": "ESPERIENZE LETTERARIE",
        "csp": "vol. 2, p. 21-34, ISSN: 0392-3495",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2007). Il lettore e il silenzio dell\u2019opera. L\u2019umorismo di Carlo",
        "Dossi al vaglio di Vittorio Pica. ESPERIENZE LETTERARIE, vol. 2, p.",
        "21-34, ISSN: 0392-3495"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "61",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In partibus infidelium. Guido Morselli, uomo di fiction e di precisione",
        "ISSN": [
          "1123-4059"
        ],
        "journal": "FILOLOGIA ANTICA E MODERNA",
        "csp": "vol. 32, p. 111-135, ISSN: 1123-4059",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2007). In partibus infidelium. Guido Morselli, uomo di fiction e",
        "di precisione. FILOLOGIA ANTICA E MODERNA, vol. 32, p. 111-135,",
        "ISSN: 1123-4059"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "62",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "All\u2019ombra della televisione",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 3, p. 117-121, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2007",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2007). All\u2019ombra della televisione. IL PONTE, vol. 3, p.",
        "117-121, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "63",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lavorare con gli attrezzi del vicino. La fisiognomica scientifica al vaglio della letteratura",
        "ISSN": [
          "0390-0142"
        ],
        "journal": "CRITICA LETTERARIA",
        "csp": "vol. 133, p. 627-656, ISSN: 0390-0142",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2006). Lavorare con gli attrezzi del vicino. La fisiognomica",
        "scientifica al vaglio della letteratura. CRITICA LETTERARIA, vol. 133, p.",
        "627-656, ISSN: 0390-0142"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "64",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Persa la grande occasione",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 7, p. 157-160, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2006). Persa la grande occasione. IL PONTE, vol. 7, p.",
        "157-160, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "65",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Come resistere alla poesia dopo la poesia",
        "ISSN": [
          "0032-423X"
        ],
        "journal": "IL PONTE",
        "csp": "vol. 4, p. 152-157, ISSN: 0032-423X",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2006). Come resistere alla poesia dopo la poesia. IL PONTE,",
        "vol. 4, p. 152-157, ISSN: 0032-423X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "66",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quali princip\u00ee per il nuovo intellettuale? L\u2019apporto della terza serie di \u00abAllegoria\u00bb,",
        "ISSN": [
          "1916-5412"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI ITALIANI",
        "csp": "vol. 1, p. 122-127, ISSN: 1916-5412",
        "anno": "2006",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GAUDIO A (2006). Quali princip\u00ee per il nuovo intellettuale? L\u2019apporto della",
        "terza serie di \u00abAllegoria\u00bb,. RIVISTA DI STUDI ITALIANI, vol. 1, p. 122-127,",
        "ISSN: 1916-5412"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "67",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDIO A (2006). La sinistra estrema dell\u2019arte. Vittorio Pica alle origini",
        "dell\u2019estetismo in Italia. MANZIANA:Vecchiarelli"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "68",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "GAUDIO A (2006). \u00abCronaca Sibarita\u00bb (1884-1885).",
        "MANZIANA:Vecchiarelli Editore"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0014585816653380"
        ],
        "titolo": "Coscienza, autonomia e resistenza. Note sull'infinita contemporaneit\u00e0 di alcune espressioni nelle prose politiche di Carlo Levi",
        "ISSN": [
          "2168-989X"
        ],
        "journal": "FORUM ITALICUM",
        "csp": "vol. 50, p. 584-592, ISSN: 2168-989X, doi: 10.1177/0014585816653380",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gaudio A (2016). Coscienza, autonomia e resistenza. Note sull'infinita",
        "contemporaneit\u00e0 di alcune espressioni nelle prose politiche di Carlo Levi.",
        "FORUM ITALICUM, vol. 50, p. 584-592, ISSN: 2168-989X, doi:",
        "10.1177/0014585816653380"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "pollena trocchia (NA):ad est dell'equatore",
        "titolo": "P",
        "ISBN": [
          "9788899381080"
        ],
        "journal": "Volponi, Il linguaggio sportivo e altri scritti (1956-1993)",
        "csp": "ISBN: 9788899381080",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gaudio A (2016). P. Volponi, Il linguaggio sportivo e altri scritti (1956-1993).",
        "pollena trocchia (NA):ad est dell'equatore, ISBN: 9788899381080"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "605-613",
        "titolo": "L'inconscio, la civilt\u00e0 e il romanzo. Note di psicanalisi morselliana",
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS",
        "opera": "(a cura di): Lo Castro G Porciani E Verbaro C, Visitare la letteratura. Studi per Nicola Merola. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2014). L'inconscio, la civilt\u00e0 e il romanzo. Note di psicanalisi",
        "morselliana. In: (a cura di): Lo Castro G Porciani E Verbaro C, Visitare la",
        "letteratura. Studi per Nicola Merola. p. 605-613, Pisa:Edizioni ETS"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CATANIA:Prova d'Autore",
        "titolo": "Il limite di Sch\u00f6nberg. Il principio ibrido, il disagio e la mancata fine del romanzo. Ricerche estetiche con testi di V.S. Gaudio",
        "ISBN": [
          "978-88-6282-118-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6282-118-6",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gaudio A (2013). Il limite di Sch\u00f6nberg. Il principio ibrido, il disagio e la",
        "mancata fine del romanzo. Ricerche estetiche con testi di V.S. Gaudio.",
        "CATANIA:Prova d'Autore, ISBN: 978-88-6282-118-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-58",
        "titolo": "Il romanzo della scienza. Pseudoletteratura e crisi del positivismo nell\u2019opera di Paolo Mantegazza",
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore",
        "opera": "(a cura di): R. Luperini, M. Tortora , Sul modernismo italiano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gaudio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gaudio A (2012). Il romanzo della scienza. Pseudoletteratura e crisi del",
        "positivismo nell\u2019opera di Paolo Mantegazza. In: (a cura di): R. Luperini, M.",
        "Tortora , Sul modernismo italiano. p. 41-58, NAPOLI:Liguori Editore"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gaudio A, Terziroli L (a cura di) (2012). Una rivolta e altri scritti",
        "(1932-1966). Milano:Edizioni Bietti, ISBN: 9788882482763"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia",
        "titolo": "Morselli antimoderno",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-357-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8241-357-6",
        "anno": "2011",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDIO A (2011). Morselli antimoderno.",
        "ROMA-CALTANISSETTA:Salvatore Sciascia, ISBN: 978-88-8241-357-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDIO A (2011). Lavorare con gli attrezzi del vicino. La fisiognomica",
        "scientifica al vaglio della letteratura. PISA:ETS"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Silenzio",
        "csp": "dettaglio e utopia nell\u2019opera di Paolo Volponi. PISA:ETS",
        "titolo": "Animale di desiderio",
        "anno": "2008",
        "autori": "GAUDIO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDIO A (2008). Animale di desiderio. Silenzio, dettaglio e utopia",
        "nell\u2019opera di Paolo Volponi. PISA:ETS"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GAUDIO A (2006). La sinistra estrema dell\u2019arte. Vittorio Pica alle origini",
        "dell\u2019estetismo in Italia. MANZIANA:Vecchiarelli"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F4",
    "progr": "9428",
    "nome": "GAUDIO Alessandro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Scuola estiva Internazionale in Translation and Intercultural Communication, istituita presso il Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico del Master di II livello in Traduzione e Mediazione interculturale (Master in Translation and Intercultural Mediation), istituito presso il Dipartimento di Lingue e Scienze dell\u2019Educazione dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del bimestrale indipendente \u00abDiacritica\u00bb (codice ISSN: 2421-115X; codice CINECA: E230730).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione di \u00abCapoverso. Rivista di scritture poetiche\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di EuropaLab 2.3, laboratorio di ricerca e didattica (Responsabile scientifico: prof. R. Pugliese) attivato presso il Dipartimento di Lingue e Scienze dell'Educazione dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della \u00abRivista di Studi Italiani\u00bb (codice ISSN: 1916-5412), diretta da A. Verna.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione alla European School of Comparative Literature (Synapsis), Pontignano.",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 08-09-2002"
      },
      {
        "content": "Lezione sulla figura del lettore, tenuta per il corso di Storia della critica letteraria (2 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 07-05-2003 al 07-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso AISLLI \u201cIdentit\u00e0 e diversit\u00e0 nella lingua e nella letteratura italiana\u201d (Leuven, Louvain la Neuve, Anversa, Bruxelles).",
        "periodo": "dal 16-07-2003 al 19-07-2003"
      },
      {
        "content": "Lezione sulla lingua delle Lezioni Americane di Italo Calvino, tenuta per il corso di Storia della critica letteraria (2 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 31-10-2003 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Lezione sul Cavaliere Inesistente di Italo Calvino, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Moderna e Contemporanea (2 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 20-01-2004 al 20-01-2004"
      },
      {
        "content": "Lezione su L\u2019Uomo dalla faccia di ladro di Achille Campanile, tenuta per il corso di dottorato in Scienze Letterarie. Retorica e tecniche dell\u2019Interpretazione presso il Dipartimento di Filologia dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria (2 ore).",
        "periodo": "dal 24-03-2004 al 24-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno MOD \u201cLa poesia italiana del secondo Novecento\u201d (Arcavacata di Rende).",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 29-05-2004"
      },
      {
        "content": "Lezione su La Fisiologia dell\u2019amore di Paolo Mantegazza, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Moderna e Contemporanea (4 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 15-03-2005 al 16-03-2005"
      },
      {
        "content": "Lezione sull\u2019opera di Philip Roth, tenuta per il corso di Linguaggi letterari (2 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 23-05-2005 al 23-05-2005"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni su Calvino, Pasolini, Volponi teorici della letteratura, per il Seminario di Storia della critica letteraria italiana (2 crediti, 16 ore).",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 31-03-2006"
      },
      {
        "content": "Lezione su Stanley Fish, tenuta per il corso di Storia della critica letteraria (4 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 15-05-2006 al 16-05-2006"
      },
      {
        "content": "Lezione su Rivolta e lo stile nelle prime novelle di De Roberto, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Moderna e Contemporanea (2 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 27-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno su Amelia Rosselli \u201cScrivere \u00e8 chiedersi come \u00e8 fatto il mondo\u201d (Arcavacata di Rende).",
        "periodo": "dal 13-12-2006 al 13-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cThe Risorgimento of Federico De Roberto\u201d (Lucy Cavendish College, Cambridge, UK).",
        "periodo": "dal 22-03-2007 al 23-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno MOD \u201cMemorie, autobiografie e diari nella letteratura italiana dell\u2019Otto e del Novecento\u201d (Gardone Riviera).",
        "periodo": "dal 13-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso ADI \u201cGli scrittori d\u2019Italia. Il patrimonio e la memoria della tradizione letteraria come risorsa primaria\u201d (Napoli).",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio per partecipare al Convegno \u201c\u00abNominativi fritti e mappamondi\u00bb. Il non sense nella letteratura italiana\u201d (Cassino).",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Lezione sulle Confessioni d\u2019un Italiano di Ippolito Nievo, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Moderna e Contemporanea (4 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 09-01-2008 al 14-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studi \u201cMondi fantastici tra letteratura e cinema. L\u2019Iguana di Anna Maria Ortese\u201d, Arcavacata di Rende.",
        "periodo": "dal 31-01-2008 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno AAIS/AATI \u201cAlla scoperta della Sicilia\u201d (Giardini Naxos).",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 25-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno MOD \u201cLe forme del romanzo italiano e le letterature occidentali. Dal Sette al Novecento\u201d (Roma).",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione della nuova serie della rivista \u201cAllegoria\u201d, diretta da R. Luperini, Arcavacata di Rende (con A. Amoroso, R. Donnarumma e M. Ganeri).",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 12-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso ADI \u201cModerno e modernit\u00e0: la letteratura italiana\u201d (Roma).",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Ciclo di Lezioni su Memoriale di Paolo Volponi, tenuto per il corso di Letteratura Italiana Moderna e Contemporanea (12 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 13-10-2008 al 12-11-2008"
      },
      {
        "content": "Giornata della Memoria 2009, partecipazione agli Incontri di lettura e riflessione (Arcavacata di Rende).",
        "periodo": "dal 14-01-2009 al 14-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale di Studi Interdisciplinari \u201cComplessit\u00e0, strategia della conoscenza. Per una \u2018mediterraneizzazione\u2019 del pensiero\u201d (Enna, Universit\u00e0 Kore).",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 27-03-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione su Vittorio Pica e il giapponismo, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Contemporanea (dott. M. Lanzillotta), 2 ore, presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 27-04-2009 al 27-04-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione su Sciascia, Morselli e la verit\u00e0 romanzesca, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Contemporanea (2 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Giornata della Memoria 2010, moderazione della tavola rotonda aperta: \u201cGraffiti, spazio agli studenti: discutere insieme di letteratura della Shoah\u201d, Universit\u00e0 della Calabria (Arcavacata di Rende, Aula Magna).",
        "periodo": "dal 27-01-2010 al 27-01-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione su Guido Morselli, tenuta per il corso \u201cPoesia e narrativa in Italia dal Novecento a oggi: la scrittura e l\u2019impegno\u201d, organizzato presso l\u2019Auditorium del Sistema Bibliotecario Vibonese.",
        "periodo": "dal 04-06-2010 al 04-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XII Convegno Internazionale MOD \u201cLa citt\u00e0 e l\u2019esperienza del moderno\u201d (Milano).",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso ADI \u201cLa letteratura degli Italiani (2. Rotte, confini, passaggi)\u201d (Genova).",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione su Alessandro Manzoni, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Moderna e Contemporanea (4 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 19-10-2010 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione su Luigi Pirandello, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Moderna e Contemporanea (4 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 16-11-2010 al 22-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Corso di Storia e didattica della Shoah, con due lezioni tenute presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria (3 ore).",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione su Paolo Volponi, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Moderna e Contemporanea (2 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione sulla Cognizione del dolore, tenuta per il corso di Letteratura Italiana Moderna e Contemporanea (2 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studi dedicata alla Memoria e alla storia della Shoah e moderazione di uno spazio di riflessione (Lamezia Terme).",
        "periodo": "dal 17-01-2011 al 17-01-2011"
      },
      {
        "content": "Moderazione dell\u2019incontro denominato L\u2019altro e De Andr\u00e8, De Andr\u00e8 e l\u2019altro: i ragazzi ascoltano, riflettono, parlano, Universit\u00e0 della Calabria (Arcavacata di Rende, Aula Caldora).",
        "periodo": "dal 17-01-2011 al 17-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studi dedicata alla Memoria e alla storia della Shoah e moderazione di uno spazio di riflessione (Cassano allo Ionio, Teatro Comunale).",
        "periodo": "dal 18-01-2011 al 18-01-2011"
      },
      {
        "content": "Giornata della Memoria 2011, moderazione dello spazio denominato \u201cGraffiti. Il campo di Ferramonti spiegato dai ragazzi\u201d, Universit\u00e0 della Calabria (Arcavacata di Rende, Aula Magna).",
        "periodo": "dal 27-01-2011 al 27-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata della Memoria, organizzata dal Comune di Briatico, con un intervento sulla funzione della letteratura nell\u2019ambito della didattica della Shoah (Briatico).",
        "periodo": "dal 04-02-2011 al 04-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Giornata di Studi, intitolata Guido Morselli, ragione e sentimento, con un intervento intitolato Morselli antimoderno, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria (Varese, Villa Toeplitz).",
        "periodo": "dal 25-02-2011 al 25-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario dedicato a Savyon Liebrecht e moderazione dell\u2019incontro con l\u2019autrice, Universit\u00e0 della Calabria (Arcavacata di Rende, Sala Stampa dell\u2019Aula Magna).",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Conferenza su Morselli antimoderno, presso la Faculty of Arts della Charles University, presso l\u2019Istituto di Studi Romanzi della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 Carlo IV di Praga (aula 117, Piazza Jan Palach 2).",
        "periodo": "dal 04-05-2011 al 04-05-2011"
      },
      {
        "content": "Confino, prigionia e civilt\u00e0 meridionale durante il fascismo: attualit\u00e0 del modello etnologico-letterario di Carlo Levi (prima e seconda parte), per il Corso di Storia e didattica della Shoah, con due lezioni tenute il 2 (aula Iana, cubo 19b, Universit\u00e0 della Calabria) e il 3 dicembre 2011 (Museo Internazionale della Memoria, Campo di concentramento di Ferramonti di Tarsia, Cosenza), 3 ore.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni su Scontro di civilt\u00e0 per un ascensore in piazza Vittorio di Amara Lakhous e incontro con l\u2019autore, tenuto per il corso di Letteratura Italiana Contemporanea e per la Scuola Dottorale Internazionale di Studi Umanistici (aule Filol. 8 e Spezzaferro, Universit\u00e0 della Calabria).",
        "periodo": "dal 11-01-2012 al 18-01-2012"
      },
      {
        "content": "Giornata della Memoria 2012, moderazione dello spazio denominato \u201cGraffiti. Su Brave persone di Nir Baram\u201d e incontro con l\u2019autore, Universit\u00e0 della Calabria (Arcavacata di Rende, Aula Magna e Museo Internazionale della Memoria, Ferramonti di Tarsia, Cosenza).",
        "periodo": "dal 27-01-2012 al 28-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Morselli tra letteratura e filosofia, Giornata di Studi per il centenario della nascita dell\u2019autore, con un intervento intitolato Morselli minore, Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria (Varese, Villa Toeplitz).",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni sull\u2019attualit\u00e0 del Canzoniere di Francesco Petrarca, tenuto per il corso di Letteratura comparata anglo-italiana: Petrarca e il petrarchismo inglese (10 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 di Malta.",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 10-12-2012"
      },
      {
        "content": "Giornata della Memoria 2013, presentazione del volume di Andrea Schiavon (Cinque cerchi e una stella) dedicato alla vita di Shaul Ladany, Universit\u00e0 della Calabria (Arcavacata di Rende, Sala Stampa dell\u2019Aula Magna).",
        "periodo": "dal 24-01-2013 al 24-01-2013"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni su tematologia, mito e letteratura comparata, tenuto per il corso di Letteratura comparata anglo-italiana: il Novecento (6 ore), presso l\u2019Universit\u00e0 di Malta.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ricordare sempre. Giornate per la Memoria, Moderazione dell'incontro con Lizzie Doron, Centro Auser (Rione Spirito Santo, Cosenza).",
        "periodo": "dal 26-01-2014 al 26-01-2014"
      },
      {
        "content": "Giornata della Memoria 2014, moderazione dello spazio denominato \u201cGraffiti. Sull'opera di Lizzie Doron\u201d e incontro con l\u2019autrice, Universit\u00e0 della Calabria (Arcavacata di Rende, Aula Magna).",
        "periodo": "dal 27-01-2014 al 27-01-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Eduardo Halfon, Il pugile polacco, Universit\u00e0 della Calabria (Arcavacata di Rende, Aula Magna).",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di Eduardo Halfon, Il pugile polacco, Museo Internazionale della Memoria (Campo di concentramento di Ferramonti di Tarsia, Cosenza).",
        "periodo": "dal 02-02-2014 al 02-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale di studi Le poetiche del riso. Ironia, comicit\u00e0, umorismo e grottesco nella letteratura e drammaturgia italiana del primo Novecento, Istituto di Studi Romanzi, Facolt\u00e0 di Lettere dell'Universit\u00e0 Carlo IV di Praga (Praga, Repubblica Ceca).",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale di studi Volponi estremo, a cura dell'Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo, in collaborazione con il Teatro Cust 2000, ERSU Collegio internazionale, Comune di Urbino, Regione Marche, Premio Volponi (Urbino).",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale Tre corone postmoderne. Landolfi, Manganelli, Tabucchi, patrocinato dall\u2019Istituto Lorenzo de\u2019 Medici e dal comune di Tuscania e a cura di E. Di Iorio e F. Zangrilli (Tuscania, Sala Conferenze Ex Chiesa di Santa Croce \u2013 Piazza Basile).",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Corso di Storia e didattica della Shoah, con l'intervento intitolato Letteratura della Shoah: organizzare un laboratorio per la Memoria, tenuto presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria (2 ore).",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni su Traduzione, plurilinguismo e scritture migranti (50 ore), tenuto per il corso di Letteratura Albanese II e per il Laboratorio di Traduzione e Mediazione Interculturale, presso l'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (Bando PRIN 2008, area 10, 24 mesi): Naturalismo e modernismo: distinzioni e contagi nel romanzo familiare italiano tra Ottocento e Novecento (coordinatore scientifico: prof. R. Luperini; responsabile scientifico: prof. M. Ganeri).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale denominato Migrant Literatures and Writing as Migration, istituito presso l'Universit\u00e0 Kore di Enna, con la collaborazione dell'Universit\u00e0 di Catania, dell'Universit\u00e0 di Glasgow, della University of Malta, della University of British Columbia e dell'Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Semiotica (D.A.M.S.); titolo conseguito presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, l\u201911 dicembre 1998 (relatore: prof. P. Fabbri; correlatrice: prof. P. Magli); titolo della tesi: La rappresentazione del deviante nella letteratura tra XIX e XX secolo. Trasformazione dei valori e convenzioni figurative.",
        "periodo": "dal 15-09-1993 al 11-12-1998"
      },
      {
        "content": "Perfezionamento in Italianistica (La tradizione dei classici nel \u2019900: strumenti, letture, esperienze); titolo conseguito presso il Dipartimento di Italianistica della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, il 5 luglio 2001 (relatore: prof. A. Dardi).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-07-2001"
      }
    ]
  }
}