{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/15718123-01602004"
        ],
        "titolo": "The \u2018Inherent Power\u2019 of Judges: An Ethical Yardstick to Assess Prosecutorial Conduct at the ICC",
        "ISSN": [
          "1567-536X"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL CRIMINAL LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 16, p. 304-322, ISSN: 1567-536X, doi: 10.1163/15718123-01602004",
        "anno": "2016",
        "autori": "ORIOLO ANNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ORIOLO ANNA (2016). The \u2018Inherent Power\u2019 of Judges: An Ethical",
        "Yardstick to Assess Prosecutorial Conduct at the ICC. INTERNATIONAL",
        "CRIMINAL LAW REVIEW, vol. 16, p. 304-322, ISSN: 1567-536X, doi:",
        "10.1163/15718123-01602004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Right to the Truth and International Jurisprudence as the \u201cConscience\u201d of Humanity. Comparative Insights from the European and Inter-American Courts of Human Rights",
        "ISSN": [
          "1934-2640"
        ],
        "journal": "GLOBAL JURIST",
        "csp": "vol. 10, p. 175-201, ISSN: 1934-2640",
        "anno": "2016",
        "autori": "Oriolo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oriolo Anna (2016). Right to the Truth and International Jurisprudence as",
        "the \u201cConscience\u201d of Humanity. Comparative Insights from the European",
        "and Inter-American Courts of Human Rights. GLOBAL JURIST, vol. 10, p.",
        "175-201, ISSN: 1934-2640"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "249-281",
        "titolo": "La verit\u00e0 storica: diritto culturale o garanzia procedurale? Il contributo della giurisprudenza internazionale",
        "ISBN": [
          "9788854870956"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854870956",
        "opera": "(a cura di): Anna Oriolo Anna Vigorito, Alcuni aspetti della dimensione culturale del diritto internazionale ed interno. Profili di tutela e valorizzazione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Oriolo (2014). La verit\u00e0 storica: diritto culturale o garanzia",
        "procedurale? Il contributo della giurisprudenza internazionale. In: (a cura",
        "di): Anna Oriolo Anna Vigorito, Alcuni aspetti della dimensione culturale del",
        "diritto internazionale ed interno. Profili di tutela e valorizzazione. p.",
        "249-281, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854870956"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "196-222",
        "titolo": "Le droit \u00e0 l'eau en tant que droit de l'homme au niveau international et europ\u00e9en. Sa mise en \u0153uvre dans \u00ab l'avernir que nous voulons \u00bb",
        "ISBN": [
          "9789004282902"
        ],
        "csp": "LEIDEN/BOSTON:Brill, ISBN: 9789004282902",
        "opera": "Malgosia Fitzmaurice et al. (a cura di): Malgosia Fitzmaurice et al, Environmental protection and sustainable development from Rio to Rio+20 and beyond. / Protection de l'environnement et du d\u00e9veloppement durable de Rio \u00e0 Rio+20 et apr\u00e8s. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Oriolo Anna, Vigorito Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Oriolo Anna, Vigorito Anna (2014). Le droit \u00e0 l'eau en tant que droit de",
        "l'homme au niveau international et europ\u00e9en. Sa mise en \u0153uvre dans \u00ab",
        "l'avernir que nous voulons \u00bb. In: Malgosia Fitzmaurice et al. (a cura di):",
        "Malgosia Fitzmaurice et al, Environmental protection and sustainable",
        "development from Rio to Rio+20 and beyond. / Protection de",
        "l'environnement et du d\u00e9veloppement durable de Rio \u00e0 Rio+20 et apr\u00e8s. p.",
        "196-222, LEIDEN/BOSTON:Brill, ISBN: 9789004282902"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-8",
        "titolo": "Presentazione del volume",
        "ISBN": [
          "9788854870956"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854870956",
        "opera": "(a cura di): ANNA ORIOLO ANNA VIGORITO, ALCUNI ASPETTI DELLA \"DIMENSIONE CULTURALE\" DEL DIRITTO INTERNAZIONALE ED INTERNO. PROFILI DI TUTELA E VALORIZZAZIONE. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Oriolo Anna, Vigorito Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Oriolo Anna, Vigorito Anna (2014). Presentazione del volume. In: (a cura",
        "di): ANNA ORIOLO ANNA VIGORITO, ALCUNI ASPETTI DELLA",
        "\"DIMENSIONE CULTURALE\" DEL DIRITTO INTERNAZIONALE ED",
        "INTERNO. PROFILI DI TUTELA E VALORIZZAZIONE. p. 7-8, ISBN:",
        "9788854870956"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "401-417",
        "titolo": "Un approccio \u201cpositivo- rafforzato\u201d per potenziare l\u2019efficacia della giustizia penale internazionale,",
        "ISBN": [
          "9788854861336"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854861336",
        "opera": "Studi in Onore di Augusto Sinagra. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Oriolo (2013). Un approccio \u201cpositivo- rafforzato\u201d per potenziare",
        "l\u2019efficacia della giustizia penale internazionale,. In: Studi in Onore di",
        "Augusto Sinagra. p. 401-417, ISBN: 9788854861336"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-339",
        "titolo": "Turismo sessuale, responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa e protezione internazionale dei minori",
        "ISBN": [
          "9788896055502"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896055502",
        "opera": "(a cura di): Maria Antonietta La Torre, Dal turismo sostenibile alla responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa/ From Sustainable Tourism to Corporate Social Responsibility. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Oriolo (2013). Turismo sessuale, responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa e",
        "protezione internazionale dei minori. In: (a cura di): Maria Antonietta La",
        "Torre, Dal turismo sostenibile alla responsabilit\u00e0 sociale d\u2019impresa/ From",
        "Sustainable Tourism to Corporate Social Responsibility. p. 319-339, ISBN:",
        "9788896055502"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-390",
        "titolo": "Compulsory Production of Evidence in International Criminal Proceedings: Public Interests at Stake Beyond Punishment of the Guilty",
        "ISBN": [
          "978-0-19-933230-4"
        ],
        "csp": "Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-933230-4",
        "opera": "(a cura di): M. Cherif Bassiouni Joanna Gomula Paolo Mengozzi John G. Merrills Rafael Nieto Navia Anna Oriolo William Schabas Anna Vig, Global Trends: Law, Policy & Justice. Essays in Honour of Professor Giuliana Ziccardi Capaldo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Oriolo (2013). Compulsory Production of Evidence in International",
        "Criminal Proceedings: Public Interests at Stake Beyond Punishment of the",
        "Guilty. In: (a cura di): M. Cherif Bassiouni Joanna Gomula Paolo Mengozzi",
        "John G. Merrills Rafael Nieto Navia Anna Oriolo William Schabas Anna Vig,",
        "Global Trends: Law, Policy & Justice. Essays in Honour of Professor",
        "Giuliana Ziccardi Capaldo. p. 371-390, Oxford University Press, ISBN:",
        "978-0-19-933230-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Revisiting the Interaction between the ICC and National Jurisdictions as a New Gateway to Strengthening the Effectiveness of International Criminal Justice",
        "ISSN": [
          "0223-5404"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE DROIT PENAL",
        "csp": "vol. 83, p. 195-219, ISSN: 0223-5404",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Oriolo (2012). Revisiting the Interaction between the ICC and",
        "National Jurisdictions as a New Gateway to Strengthening the",
        "Effectiveness of International Criminal Justice. REVUE INTERNATIONALE",
        "DE DROIT PENAL, vol. 83, p. 195-219, ISSN: 0223-5404"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Optimizing the International Criminal Justice System with a \u201cPositive-Enhanced\u201d Approach",
        "ISSN": [
          "1535-9468"
        ],
        "journal": "GLOBAL COMMUNITY",
        "csp": "p. 231-247, ISSN: 1535-9468",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Oriolo (2012). Optimizing the International Criminal Justice System",
        "with a \u201cPositive-Enhanced\u201d Approach. GLOBAL COMMUNITY, p. 231-247,",
        "ISSN: 1535-9468"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-183",
        "titolo": "Le droit \u00e0 l\u2019eau en tant que droit de l\u2019homme au niveau international et europ\u00e9en : (la tarification et les autres) modalit\u00e9s de sa mise en \u0153uvre",
        "ISBN": [
          "9788854854604"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854854604",
        "opera": "Anna Oriolo Anna Vigorito. (a cura di): Anna Oriolo Anna Vigorito, L\u2019\u00ab EAU \u00bb Questions juridiques et \u00e9conomiques concernant la gestion, l\u2019utilisation et la protection des \u00ab ressources hydriques \u00bb : perspectives compar\u00e9es et internationales. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Oriolo (2012). Le droit \u00e0 l\u2019eau en tant que droit de l\u2019homme au niveau",
        "international et europ\u00e9en : (la tarification et les autres) modalit\u00e9s de sa",
        "mise en \u0153uvre. In: Anna Oriolo Anna Vigorito. (a cura di): Anna Oriolo",
        "Anna Vigorito, L\u2019\u00ab EAU \u00bb Questions juridiques et \u00e9conomiques concernant",
        "la gestion, l\u2019utilisation et la protection des \u00ab ressources hydriques \u00bb :",
        "perspectives compar\u00e9es et internationales. p. 153-183, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 9788854854604"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-222",
        "titolo": "Libert\u00e0 della rete e libert\u00e0 di espressione vs. dignit\u00e0 personale e privacy: a margine del caso Google/Vividown",
        "ISBN": [
          "9788849523621"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849523621",
        "opera": "Giuliana Ziccardi Capaldo. (a cura di): Giuliana Ziccardi Capaldo, Globalizzazione e pluralit\u00e0 delle fonti giuridiche: un duplice approccio (A Dual Approach to Globalization and Legal Pluralism) - Liber Discipulorum. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Oriolo (2012). Libert\u00e0 della rete e libert\u00e0 di espressione vs. dignit\u00e0",
        "personale e privacy: a margine del caso Google/Vividown. In: Giuliana",
        "Ziccardi Capaldo. (a cura di): Giuliana Ziccardi Capaldo, Globalizzazione e",
        "pluralit\u00e0 delle fonti giuridiche: un duplice approccio (A Dual Approach to",
        "Globalization and Legal Pluralism) - Liber Discipulorum. p. 205-222,",
        "Napoli:ESI, ISBN: 9788849523621"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-255",
        "titolo": "Le \u00ab patrimoine culturel \u00bb de l\u2019eau: gestion, utilisation et protection des ressources naturelles et droits des peuples indig\u00e8nes et tribaux",
        "ISBN": [
          "9788854854604"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854854604",
        "opera": "Anna Oriolo Anna Vigorito. (a cura di): Anna Oriolo Anna Vigorito, L\u2019\u00ab EAU \u00bb Questions juridiques et \u00e9conomiques concernant la gestion, l\u2019utilisation et la protection des \u00ab ressources hydriques \u00bb : perspectives compar\u00e9es et internationales. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Oriolo (2012). Le \u00ab patrimoine culturel \u00bb de l\u2019eau: gestion, utilisation",
        "et protection des ressources naturelles et droits des peuples indig\u00e8nes et",
        "tribaux. In: Anna Oriolo Anna Vigorito. (a cura di): Anna Oriolo Anna",
        "Vigorito, L\u2019\u00ab EAU \u00bb Questions juridiques et \u00e9conomiques concernant la",
        "gestion, l\u2019utilisation et la protection des \u00ab ressources hydriques \u00bb :",
        "perspectives compar\u00e9es et internationales. p. 233-255, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 9788854854604"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-19",
        "titolo": "Avant-propos, Foreword, Presentazione del volume",
        "ISBN": [
          "9788854854604"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854854604",
        "opera": "(a cura di): Anna Oriolo Anna Vigorito, L'\u00ab EAU \u00bb Questions juridiques et \u00e9conomiques concernant la gestion, l'utilisation et la protection des \u00ab ressources hydriques \u00bb : perspectives compar\u00e9es et internationales. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Oriolo, Anna Vigorito"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Anna Oriolo, Anna Vigorito (2012). Avant-propos, Foreword, Presentazione",
        "del volume. In: (a cura di): Anna Oriolo Anna Vigorito, L'\u00ab EAU \u00bb Questions",
        "juridiques et \u00e9conomiques concernant la gestion, l'utilisation et la protection",
        "des \u00ab ressources hydriques \u00bb : perspectives compar\u00e9es et internationales.",
        "p. 9-19, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854854604"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patrimonio digitale: guidelines internazionali e strategie dell\u2019Unione europea di accessibilit\u00e0, diffusione e protezione dei beni culturali e scientifici nell\u2019era digitale",
        "ISSN": [
          "1970-0903"
        ],
        "journal": "STUDI SULL'INTEGRAZIONE EUROPEA",
        "csp": "p. 433-453, ISSN: 1970-0903",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Oriolo (2010). Patrimonio digitale: guidelines internazionali e strategie",
        "dell\u2019Unione europea di accessibilit\u00e0, diffusione e protezione dei beni",
        "culturali e scientifici nell\u2019era digitale. STUDI SULL'INTEGRAZIONE",
        "EUROPEA, p. 433-453, ISSN: 1970-0903"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Multilateral Approach of the EU Maritime Security Policy: The Fight Against Piracy, Terrorism and Violence at Sea",
        "ISSN": [
          "1535-9468"
        ],
        "journal": "GLOBAL COMMUNITY",
        "csp": "p. 251-266, ISSN: 1535-9468",
        "anno": "2009",
        "autori": "ANNA ORIOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNA ORIOLO (2009). The Multilateral Approach of the EU Maritime",
        "Security Policy: The Fight Against Piracy, Terrorism and Violence at Sea.",
        "GLOBAL COMMUNITY, p. 251-266, ISSN: 1535-9468"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 penale internazionale degli individui: tra sovranit\u00e0 statale e giurisdizione universale. p",
        "ISBN": [
          "9788849516852"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849516852",
        "anno": "2008",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna Oriolo (2008). La responsabilit\u00e0 penale internazionale degli individui:",
        "tra sovranit\u00e0 statale e giurisdizione universale. p. 1-220, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849516852"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Right to the Truth and International Jurisprudence as the \u201cConscience\u201d of Humanity. Comparative Insights from the European and Inter-American Courts of Human Rights",
        "ISSN": [
          "1934-2640"
        ],
        "journal": "GLOBAL JURIST",
        "csp": "vol. 10, p. 175-201, ISSN: 1934-2640",
        "anno": "2016",
        "autori": "Oriolo Anna"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oriolo Anna (2016). Right to the Truth and International Jurisprudence as",
        "the \u201cConscience\u201d of Humanity. Comparative Insights from the European",
        "and Inter-American Courts of Human Rights. GLOBAL JURIST, vol. 10, p.",
        "175-201, ISSN: 1934-2640"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1163/15718123-01602004"
        ],
        "titolo": "The \u2018Inherent Power\u2019 of Judges: An Ethical Yardstick to Assess Prosecutorial Conduct at the ICC",
        "ISSN": [
          "1567-536X"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL CRIMINAL LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 16, p. 304-322, ISSN: 1567-536X, doi: 10.1163/15718123-01602004",
        "anno": "2016",
        "autori": "ORIOLO ANNA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ORIOLO ANNA (2016). The \u2018Inherent Power\u2019 of Judges: An Ethical",
        "Yardstick to Assess Prosecutorial Conduct at the ICC. INTERNATIONAL",
        "CRIMINAL LAW REVIEW, vol. 16, p. 304-322, ISSN: 1567-536X, doi:",
        "10.1163/15718123-01602004"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "371-390",
        "titolo": "Compulsory Production of Evidence in International Criminal Proceedings: Public Interests at Stake Beyond Punishment of the Guilty",
        "ISBN": [
          "978-0-19-933230-4"
        ],
        "csp": "Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-933230-4",
        "opera": "(a cura di): M. Cherif Bassiouni Joanna Gomula Paolo Mengozzi John G. Merrills Rafael Nieto Navia Anna Oriolo William Schabas Anna Vig, Global Trends: Law, Policy & Justice. Essays in Honour of Professor Giuliana Ziccardi Capaldo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Oriolo (2013). Compulsory Production of Evidence in International",
        "Criminal Proceedings: Public Interests at Stake Beyond Punishment of the",
        "Guilty. In: (a cura di): M. Cherif Bassiouni Joanna Gomula Paolo Mengozzi",
        "John G. Merrills Rafael Nieto Navia Anna Oriolo William Schabas Anna Vig,",
        "Global Trends: Law, Policy & Justice. Essays in Honour of Professor",
        "Giuliana Ziccardi Capaldo. p. 371-390, Oxford University Press, ISBN:",
        "978-0-19-933230-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Revisiting the Interaction between the ICC and National Jurisdictions as a New Gateway to Strengthening the Effectiveness of International Criminal Justice",
        "ISSN": [
          "0223-5404"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DE DROIT PENAL",
        "csp": "vol. 83, p. 195-219, ISSN: 0223-5404",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Oriolo (2012). Revisiting the Interaction between the ICC and",
        "National Jurisdictions as a New Gateway to Strengthening the",
        "Effectiveness of International Criminal Justice. REVUE INTERNATIONALE",
        "DE DROIT PENAL, vol. 83, p. 195-219, ISSN: 0223-5404"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-255",
        "titolo": "Le \u00ab patrimoine culturel \u00bb de l\u2019eau: gestion, utilisation et protection des ressources naturelles et droits des peuples indig\u00e8nes et tribaux",
        "ISBN": [
          "9788854854604"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854854604",
        "opera": "Anna Oriolo Anna Vigorito. (a cura di): Anna Oriolo Anna Vigorito, L\u2019\u00ab EAU \u00bb Questions juridiques et \u00e9conomiques concernant la gestion, l\u2019utilisation et la protection des \u00ab ressources hydriques \u00bb : perspectives compar\u00e9es et internationales. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Oriolo (2012). Le \u00ab patrimoine culturel \u00bb de l\u2019eau: gestion, utilisation",
        "et protection des ressources naturelles et droits des peuples indig\u00e8nes et",
        "tribaux. In: Anna Oriolo Anna Vigorito. (a cura di): Anna Oriolo Anna",
        "Vigorito, L\u2019\u00ab EAU \u00bb Questions juridiques et \u00e9conomiques concernant la",
        "gestion, l\u2019utilisation et la protection des \u00ab ressources hydriques \u00bb :",
        "perspectives compar\u00e9es et internationales. p. 233-255, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 9788854854604"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-222",
        "titolo": "Libert\u00e0 della rete e libert\u00e0 di espressione vs. dignit\u00e0 personale e privacy: a margine del caso Google/Vividown",
        "ISBN": [
          "9788849523621"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849523621",
        "opera": "Giuliana Ziccardi Capaldo. (a cura di): Giuliana Ziccardi Capaldo, Globalizzazione e pluralit\u00e0 delle fonti giuridiche: un duplice approccio (A Dual Approach to Globalization and Legal Pluralism) - Liber Discipulorum. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Oriolo (2012). Libert\u00e0 della rete e libert\u00e0 di espressione vs. dignit\u00e0",
        "personale e privacy: a margine del caso Google/Vividown. In: Giuliana",
        "Ziccardi Capaldo. (a cura di): Giuliana Ziccardi Capaldo, Globalizzazione e",
        "pluralit\u00e0 delle fonti giuridiche: un duplice approccio (A Dual Approach to",
        "Globalization and Legal Pluralism) - Liber Discipulorum. p. 205-222,",
        "Napoli:ESI, ISBN: 9788849523621"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Multilateral Approach of the EU Maritime Security Policy: The Fight Against Piracy, Terrorism and Violence at Sea",
        "ISSN": [
          "1535-9468"
        ],
        "journal": "GLOBAL COMMUNITY",
        "csp": "p. 251-266, ISSN: 1535-9468",
        "anno": "2009",
        "autori": "ANNA ORIOLO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ANNA ORIOLO (2009). The Multilateral Approach of the EU Maritime",
        "Security Policy: The Fight Against Piracy, Terrorism and Violence at Sea.",
        "GLOBAL COMMUNITY, p. 251-266, ISSN: 1535-9468"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "495-522",
        "titolo": "Orientamento sessuale e identit\u00e0 di genere: standards internazionali e comunitari di non discriminazione e principio di eguaglianza nell\u2019ordinamento interno",
        "ISBN": [
          "9788849827637"
        ],
        "csp": "RUBBETTINO, ISBN: 9788849827637",
        "opera": "Augusto Barbera Aldo Loiodice Michele Scudiero e Pasquale Stanzione. (a cura di): Augusto Barbera Aldo Loiodice Michele Scudiero e Pasquale Stanzione, Scritti in memoria di Fulvio Fenucci. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Oriolo (2009). Orientamento sessuale e identit\u00e0 di genere: standards",
        "internazionali e comunitari di non discriminazione e principio di eguaglianza",
        "nell\u2019ordinamento interno. In: Augusto Barbera Aldo Loiodice Michele",
        "Scudiero e Pasquale Stanzione. (a cura di): Augusto Barbera Aldo Loiodice",
        "Michele Scudiero e Pasquale Stanzione, Scritti in memoria di Fulvio",
        "Fenucci. p. 495-522, RUBBETTINO, ISBN: 9788849827637"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 penale internazionale degli individui: tra sovranit\u00e0 statale e giurisdizione universale. p",
        "ISBN": [
          "9788849516852"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849516852",
        "anno": "2008",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna Oriolo (2008). La responsabilit\u00e0 penale internazionale degli individui:",
        "tra sovranit\u00e0 statale e giurisdizione universale. p. 1-220, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849516852"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-125",
        "titolo": "Il diritto di autodifesa nel processo internazionale: il caso Milosevic",
        "ISBN": [
          "8849513208"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 8849513208",
        "opera": "ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI ECONOMIA - UNIVERSITA' DEL SANNIO. vol. 11, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Anna Oriolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Oriolo (2006). Il diritto di autodifesa nel processo internazionale: il",
        "caso Milosevic. In: ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 DI ECONOMIA -",
        "UNIVERSITA' DEL SANNIO. vol. 11, p. 93-125, Napoli:ESI, ISBN:",
        "8849513208"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E1",
    "progr": "18769",
    "nome": "ORIOLO Anna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Editorial Assistant (in Chief dal 2007) per la rivista The Global Community, Yearbook of International Law and Jurisprudence, Oxford University Press, New York",
        "periodo": "dal 07-07-2001 al 06-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Collana \"Diritto Internazionale e Diritto Interno \u2018Internazionale'\", fondata e diretta da G. Ziccardi Capaldo, ESI, Napoli",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Managing Editor, per la rivista The Global Community, Yearbook of International Law and Jurisprudence, Oxford University Press, New York",
        "periodo": "dal 07-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Collaborazione alla organizzazione del Convegno di Studi su \"Attuazione dei trattati internazionali e Costituzione italiana. Una riforma prioritaria nell\u2019era della Comunit\u00e0 globale\", Salerno, 13-14 dicembre 2001",
        "periodo": "dal 13-12-2001 al 13-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno di studi su \"L'efficacia delle pronunce di organi giudiziari: problematiche di diritto internazionale e di diritto comunitario\", Universit\u00e0 di Bari, 29-30 settembre 2005. Relazione sul tema: L'esecuzione delle sentenze della Corte europea dei diritti umani,",
        "periodo": "dal 29-09-2005 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e Partecipazione come relatore al Convegno dell\u2019Annual Meeting del Global Law Research, Universit\u00e0 di Salerno 18-19 giugno 2007",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 19-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno di studi su \"La tutela giuridica dei beni culturali: profili di diritto interno e di diritto internazionale\", Universit\u00e0 di Salerno, 12 marzo 2008. Relazione sul tema: Patrimonio culturale digitale.",
        "periodo": "dal 12-03-2008 al 12-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno di studi su \"La Politica marittima comunitaria\", Universit\u00e0 LUISS Guido Carli, Roma, 16 aprile 2008. Relazione sul tema: Pirateria, Terrorismo e sicurezza dei mari nella nuova politica marittima dell\u2019Unione europea.",
        "periodo": "dal 16-04-2008 al 16-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno di studi su \"Sovranit\u00e0 e legalit\u00e0 nella giustizia penale internazionale\", Universit\u00e0 del Sannio, 4 giugno 2008. Relazione sul tema: Sovranit\u00e0, legalit\u00e0 e legittimit\u00e0 nel diritto internazionale penale.",
        "periodo": "dal 04-06-2008 al 04-06-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore all\u2019Annual Meeting del Global Law Research - Diritto Globale e cinema \u2013 Genocidio in Ruanda: Risposte del diritto globale a crisi globali, Salerno 14 maggio 2009 Universit\u00e0 di Salerno, 14 maggio 2009. Relazione sul tema: Propaganda e genocidio: il ruolo del mass media in Ruanda.",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno di studi su \"Tutela e valorizzazione del patrimonio culturale: profili di diritto interno e di diritto internazionale\", Universit\u00e0 di Salerno, 6 giugno 2011. Relazione sul tema: Il Patrimonio culturale dell\u2019acqua.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 16-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno sul tema \u00ab L\u2019eau \u00bb , organizzato - nel quadro delle Rencontres du droit \u00e9conomique de l\u2019environneent - dall\u2019Institut Pluridisciplinaire de l\u2019Eau et de l\u2019Environnement (IPEE) della Universit\u00e9 Aix-Marseille in collaborazione con il Centre de droit \u00e9conomique e la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019exploitation du r\u00e9seau d\u2019assainissement de Marseille (SERAM), Marsiglia, 10 febbraio 2012. Relazione sul tema: Le droit \u00e0 l\u2019eau en tant que droit de l\u2019Homme au niveau international et europ\u00e9en. La tarification et les autres modalit\u00e9s de sa mise en \u0153uvre.",
        "periodo": "dal 10-02-2012 al 10-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno di studi su \u201cOmosessualit\u00e0, diritti e pregiudizi\", Universit\u00e0 di Salerno, 6 gennaio 2013. Relazione sul tema: Orientamento sessuale e identit\u00e0 di generale nel diritto e nella giurisprudenza internazionale ed europea.",
        "periodo": "dal 06-01-2013 al 06-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno di studi su su \u201cConvenzione europea dei diritti dell\u2019uomo e delle liberta\u2019 fondamentali: profili applicativi\", Universit\u00e0 di Salerno, 9 gennaio 2013. Relazione sul tema: Internet, diritti e libert\u00e0 fondamentali e giurisprudenza della Corte di Strasburgo",
        "periodo": "dal 09-01-2013 al 09-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Meeting \"Mercato Globale e Criminalit\u00e0 Transnazionale\" del Corso di Formazione Interuniversitaria organizzato dalla Cattedra di Diritto Penale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno con l\u2019Universidade do Vale do Rio dos Sinos di Porto Alegre, Universit\u00e0 di Salerno, 29 maggio 2013. Relazione sul tema: The diplomatic crisis between India and Italy in the Enrica Lexie Case.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno di studi su \u201cLa festa dell\u2019Europa\u201d Universit\u00e0 di Salerno, 9 maggio 2016. Relazione sul tema: La protezione del patrimonio culturale nell\u2019Unione europea.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipante come relatore al Convegno su \u201cConvenzione europea dei diritti dell\u2019uomo e ordinamento italiano\u201d Universit\u00e0 di Salerno, 24-25 ottobre 2016. Relazione sul tema: Diritto alla verit\u00e0 e segreto di Stato.",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO DI RICERCA in \"Diritto Internazionale e Diritto interno in materia internazionale\", con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli studi di Salerno per i cicli XX, XXI, XXII,XXIII,XXIV, XXV, XXVI, XXVII, XXVIII, XXIX",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza per i Dottorandi di ricerca in \"Diritto internazionale diritto interno in materia internazionale\" dell'Universit\u00e0 di Salerno sul tema \"La immunit\u00e0 dalla giurisdizione in diritto internazionale\"",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Docenza per i Dottorandi di ricerca in \"Diritto internazionale diritto interno in materia internazionale\" dell'Universit\u00e0 di Salerno sul tema \"La protezione delle donne nel diritto internazionale\"",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Docenza per i Dottorandi di ricerca in \"Diritto internazionale diritto interno in materia internazionale\" dell'Universit\u00e0 di Salerno sul tema \"Rapporti tra ordinamenti e conflitti tra norme\"",
        "periodo": "dal 13-01-2010 al 13-01-2010"
      },
      {
        "content": "Docenza per i Dottorandi di Ricerca in \u201cDiritto internazionale e diritto interno in materia internazionale\u201d, dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Salerno sul tema \"L'accesso alla giustizia in materia ambientale. Profili di diritto internazionale ed europeo\"",
        "periodo": "dal 10-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Docenza per i Dottorandi di ricerca in \"Scienze Giuridiche\" dell'Universit\u00e0 di Salerno sul tema \"Lotta alla pirateria e regole d\u2019ingaggio\"",
        "periodo": "dal 16-06-2014 al 16-06-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente-Responsabile interno (in sostituzione del Responsabile scientifico in pensione) del Progetto di Ricerca \"Comunit\u00e0 globale e tribunali internazionali\", Responsabile scientifico: Prof.ssa Giuliana Ziccardi Capaldo, BANDO PRIN 2002",
        "periodo": "dal 11-11-2002 al 30-11-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di Ricerca \"Diritto internazionale umanitario e giurisdizione penale internazionale\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno ex quota 60%",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 20-04-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di Ricerca \"Crimina juris gentium e giurisdizione universale\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno ex quota 60%",
        "periodo": "dal 05-02-2008 al 05-02-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di Ricerca \"Violazione dei diritti umani e responsabilit\u00e0 internazionale dell'individuo\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno ex quota 60%",
        "periodo": "dal 31-03-2010 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente-Responsabile interno (in sostituzione del Responsabile scientifico in pensione) del Progetto di Ricerca \"La tutela di interessi e valori pubblicistici e la giurisprudenza dei tribunali internazionali\", Responsabile scientifico: Prof.ssa Giuliana Ziccardi Capaldo, BANDO PRIN 2009",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di Ricerca \"Risorse idriche, diritti umani e responsabilit\u00e0 statali e di non state actors\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno ex quota 60%",
        "periodo": "dal 28-08-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di Ricerca \"Produzione obbligatoria di prove nel processo internazionale, esigenze di sicurezza e tutela della privacy\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno ex quota 60%",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di Ricerca \"Gross violations dei diritti umani e \u00abright to the truth\u00bb nella giurisprudenza internazionale\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno ex quota 60 %",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di Ricerca \"La responsabilit\u00e0 sociale di impresa nel diritto e nella giurisprudenza internazionali e dell\u2019Unione europea\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno ex quota 60%",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di Ricerca \"Il ruolo dell\u2019etica nel diritto internazionale penale: sviluppi giurisprudenziali\", finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Salerno ex quota 60%",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA IN \"DIRITTO INTERNAZIONALE E DIRITTO INTERNO IN MATERIA INTERNAZIONALE\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 24-03-2003"
      },
      {
        "content": "PERFEZIONAMENTO POST-LAUREAM in Diritto Comparato Comunitario e Transnazionale, conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 23-05-2000 al 23-10-2000"
      },
      {
        "content": "Nomina a CULTORE IN DIRITTO INTERNAZIONALE, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Nomina a CULTORE IN TUTELA INTERNAZIONALE DEI DIRITTI UMANI, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione e ricerca presso la HAGUE ACADEMY OF INTERNATIONAL LAW (The Netherlands)",
        "periodo": "dal 22-06-2002 al 09-08-2002"
      },
      {
        "content": "TITOLARE DI UN ASSEGNO PER LA COLLABORAZIONE AD ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA conferito per la realizzazione del Progetto di ricerca: \u201cCrimina juris gentium e Corte penale internazionale\u201d, presso il Dipartimento di Studi Internazionali dell\u2019Universit\u00e0degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 15-07-2003 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "Nomina a CULTORE in DIRITTO PROCESSUALE COMUNITARIO ED INTERNAZIONALE, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 28-02-2005"
      },
      {
        "content": "CONFERMA IN RUOLO DI RICERCATORE UNIVERSITARIO, per il SSD IUS 13, Diritto internazionale",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 01-03-2008"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE ALLA \"DUSSELDORF INTERNATIONAL ARBITRATION SCHOOL\", D\u00fcsseldorf Law School -- Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf (GERMANIA)",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "PROFESSORE AGGREGATO di Diritto internazionale penale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 14-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente e Collaboratore dell\u2019Istituto Superiore di Studi Penitenziari del MINISTERO DELLA GIUSTIZIA - Scuola per l\u2019alta formazione e la specializzazione dei dirigenti e dei quadri direttivi dell\u2019Amministrazione penitenziaria - CON ATTIVIT\u00c0 DI FORMAZIONE, STUDIO, RICERCA E PROGETTAZIONE NEL SETTORE PENITENZIARIO.",
        "periodo": "dal 12-03-2012 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della selezione per l\u2019assegnazione di una Borsa ERASMUS (Universit\u00e0 di Salerno), di Mobilit\u00e0 di Staff Training, presso l\u2019Institut Pluridisciplinaire de l\u2019Eau et de l\u2019Environment (IPEE), Marsiglia (Francia)",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Docente di cicli di lezioni per il modulo internazionalistico presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Esperto REVISORE, inclusa nel REGISTER OF EXPERT PEER REVIEWERS FOR ITALIAN SCIENTIFIC EVALUATION (REPRISE), istituito dal MIUR",
        "periodo": "dal 30-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "FOUNDING MEMBER of the European Society of International Law (ESIL) Interest Group on International Health Law",
        "periodo": "dal 30-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti della SUMMER SCHOOL ON INTERNATIONAL AND ENVIRONMENTAL LAW, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 06-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali, Modulo Internazionalistico, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 07-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto di \"Diritto delle comunit\u00e0 europee\" (MOD B corso di laurea in Scienze Giuridiche) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (supplente dal 2005) di \"Diritto internazionale\" (corso di laurea in Scienze Politiche) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (supplente dal 2005) di \"Diritto dell\u2019Unione europea\" (corso di laurea in Operatore giuridico di impresa) presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \"Diritto internazionale e delle organizzazioni internazionali AREA GIURIDICA/ECONOMICA\", presso la Sezione della SICSI della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Docente di cicli di lezioni di \u201cDiritto internazionale\u201d relative al Programma di Riqualificazione Urbana e Sviluppo Sostenibile del Territorio (PRUSST CALIDONE) dal titolo \u201cEsperto in politiche di internazionalizzazione dei prodotti agroalimentari\u201d, Benevento",
        "periodo": "dal 28-02-2007 al 13-04-2007"
      },
      {
        "content": "Professore supplente di \"Diritto e politiche delle istituzioni europee\" (corso di laurea Magistrale in Giurisprudenza), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Professore supplente di \"Diritto internazionale penale\" (corso di laurea Magistrale in Giurisprudenza), Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Professore incaricato di \"Diritto internazionale penale\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di \"Diritto internazionale e Diritto dell\u2019Unione europea\" Facolt\u00e0 di Scienze Economiche, Giuridiche e Politiche, Universit\u00e0 di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "INCARICO DI INSEGNAMENTO, PRESSO LA \"FACULTE DE DROIT ET SCIENCE POLITIQUE, UNIVERSITE LUMIERE -LYON2 (FRANCIA)\", SULLE RISORSE IDRICHE E LA RESPONSABILIT\u00c0 SOCIALE DI IMPRESA NEL DIRITTO INTERNAZIONALE E DELLA UE, NEL QUADRO DELLA ERASMUS+ (HIGHER EDUCATION MOBILITY FOR TEACHING)",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 17-02-2016"
      }
    ]
  }
}