{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-48",
        "titolo": "Bioetica e fonti del diritto dell\u2019Unione europea",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3123-7"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-3123-7",
        "opera": "Gioffredi Giuseppe. Studi su bioetica e diritto internazionale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gioffredi Giuseppe."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioffredi Giuseppe. (2016). Bioetica e fonti del diritto dell\u2019Unione europea.",
        "In: Gioffredi Giuseppe. Studi su bioetica e diritto internazionale. p. 27-48,",
        "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-3123-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "231-262",
        "titolo": "Il diritto all\u2019alimentazione nei lavori del Consiglio dei diritti umani delle Nazioni Unite: \u201cThe Transformative Potential of the Right to Food\u201d.",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3123-7"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-3123-7",
        "opera": "Studi su bioetica e diritto internazionale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gioffredi Giuseppe."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioffredi Giuseppe. (2016). Il diritto all\u2019alimentazione nei lavori del",
        "Consiglio dei diritti umani delle Nazioni Unite: \u201cThe Transformative Potential",
        "of the Right to Food\u201d.. In: Studi su bioetica e diritto internazionale. p.",
        "231-262, Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-3123-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "The Responsibility to Protect: nascita ed evoluzione di una dottrina",
        "ISBN": [
          "9788864581286"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864581286",
        "opera": "Aa.Vv.. Filosofia e politica. Scritti in memoria di Laura Lippolis (a cura di A. Mancarella). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioffredi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioffredi G. (2015). The Responsibility to Protect: nascita ed evoluzione di",
        "una dottrina. In: Aa.Vv.. Filosofia e politica. Scritti in memoria di Laura",
        "Lippolis (a cura di A. Mancarella). p. 159-174, Trento:Tangram Edizioni",
        "Scientifiche, ISBN: 9788864581286"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "ONG (Organizzazioni non governative)",
        "opera": "Aa.Vv.. Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. IX, p. 765-780, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849530247",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioffredi Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gioffredi Giuseppe (2015). ONG (Organizzazioni non governative). In:",
        "Aa.Vv.. Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. IX, p. 765-780,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849530247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Consiglio dei diritti umani. L'attivit\u00e0 nel triennio 2011-2013.",
        "ISSN": [
          "0010-5066"
        ],
        "journal": "LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 1, p. 113-134, ISSN: 0010-5066",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Gioffredi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Gioffredi (2014). Consiglio dei diritti umani. L'attivit\u00e0 nel triennio",
        "2011-2013.. LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE, vol. 1, p. 113-134, ISSN:",
        "0010-5066"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "701-712",
        "titolo": "THE 1989 UNITED NATIONS CONVENTION ON THE RIGHTS OF THE CHILD AND ITS THREE OPTIONAL PROTOCOLS",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-652-6"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica., ISBN: 978-88-6342-652-6",
        "opera": "Aa.Vv.. Scritti in memoria di Maria Rita Saulle. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Gioffredi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Gioffredi (2014). THE 1989 UNITED NATIONS CONVENTION ON THE",
        "RIGHTS OF THE CHILD AND ITS THREE OPTIONAL PROTOCOLS. In:",
        "Aa.Vv.. Scritti in memoria di Maria Rita Saulle. vol. I, p. 701-712,",
        "Napoli:Editoriale Scientifica., ISBN: 978-88-6342-652-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-270",
        "titolo": "Riflessioni sulla Convenzione internazionale sui diritti dell'infanzia e sui suoi sviluppi pi\u00f9 recenti",
        "ISBN": [
          "9788849526325"
        ],
        "csp": "Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849526325",
        "opera": "Aa.Vv.. Scritti in onore di Antonio Tarantino. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gioffredi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioffredi G. (2014). Riflessioni sulla Convenzione internazionale sui diritti",
        "dell'infanzia e sui suoi sviluppi pi\u00f9 recenti. In: Aa.Vv.. Scritti in onore di",
        "Antonio Tarantino. vol. I, p. 245-270, Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche",
        "Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011",
        "39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477",
        "PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849526325"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Immigrazione. Parte giuridica (Diritto internazionale).",
        "opera": "Aa.Vv.. Enciclopedia di bioetica e scienza giuridica. vol. VII, p. 179-204, Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849528206",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Gioffredi"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "G. Gioffredi (2014). Immigrazione. Parte giuridica (Diritto internazionale)..",
        "In: Aa.Vv.. Enciclopedia di bioetica e scienza giuridica. vol. VII, p. 179-204,",
        "Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121",
        "Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL:",
        "info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila:",
        "Japadre., ISBN: 9788849528206"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Interventi umanitari",
        "opera": "Aa.Vv.. Enciclopedia di bioetica e scienza giuridica. vol. VII, p. 670-705, Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849528206",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gioffredi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gioffredi G. (2014). Interventi umanitari. In: Aa.Vv.. Enciclopedia di bioetica",
        "e scienza giuridica. vol. VII, p. 670-705, Napoli:ATTUALE: Edizioni",
        "Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081",
        "7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081",
        "7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849528206"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "665-678",
        "doi": [
          "10.4399/978885486097137"
        ],
        "titolo": "The Territorial Scope of Application of the EC\u2013Israel Association Agreement in the Light of the Brita GmbH Case.",
        "ISBN": [
          "9788854860971"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854860971, doi: 10.4399/978885486097137",
        "opera": "Aa.Vv.. Studi in Onore di Augusto Sinagra. Vol. I. Diritto internazionale. vol. I, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gioffredi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioffredi G. (2013). The Territorial Scope of Application of the EC\u2013Israel",
        "Association Agreement in the Light of the Brita GmbH Case.. In: Aa.Vv..",
        "Studi in Onore di Augusto Sinagra. Vol. I. Diritto internazionale. vol. I, p.",
        "665-678, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854860971, doi:",
        "10.4399/978885486097137"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Fonti normative (bioetica e). Diritto dell'Unione europea.",
        "opera": "Aa.Vv.. Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. VI, p. 442-459, Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849525823",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gioffredi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gioffredi G. (2013). Fonti normative (bioetica e). Diritto dell'Unione",
        "europea.. In: Aa.Vv.. Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. VI, p.",
        "442-459, Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7,",
        "I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL:",
        "info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila:",
        "Japadre., ISBN: 9788849525823"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerra (bioetica e). Parte giuridica.",
        "opera": "Aa.Vv.. Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. VI, p. 836-869, Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849525823",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gioffredi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gioffredi G. (2013). Guerra (bioetica e). Parte giuridica.. In: Aa.Vv..",
        "Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. VI, p. 836-869,",
        "Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121",
        "Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL:",
        "info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila:",
        "Japadre., ISBN: 9788849525823"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-339",
        "titolo": "Globalizzazione, nuove guerre e diritto internazionale. p",
        "ISBN": [
          "9788864580524"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580524",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Gioffredi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Gioffredi (2012). Globalizzazione, nuove guerre e diritto internazionale.",
        "p. 13-339, Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580524"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Consiglio dei diritti umani. L'attivit\u00e0 nel 2010. ",
        "ISSN": [
          "0010-5066"
        ],
        "journal": "LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. LXVI/3, p. 495-514, ISSN: 0010-5066",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIOFFREDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GIOFFREDI G. (2011). Il Consiglio dei diritti umani. L'attivit\u00e0 nel 2010. . LA",
        "COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE, vol. LXVI/3, p. 495-514, ISSN: 0010-5066"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-282",
        "titolo": "Modello sociale europeo e divieto del lavoro minorile",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-251-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-251-1",
        "opera": "P. Gargiulo. Politica e diritti sociali nell'Unione Europea. Quale modello sociale europeo?. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIOFFREDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIOFFREDI G. (2011). Modello sociale europeo e divieto del lavoro",
        "minorile. In: P. Gargiulo. Politica e diritti sociali nell'Unione Europea. Quale",
        "modello sociale europeo?. p. 263-282, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-251-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-209",
        "titolo": "La tutela dei diritti del fanciullo: normativa internazionale e suoi effetti nell'ordinamento italiano.",
        "ISBN": [
          "9788849521153"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521153",
        "opera": "Tarantino G.. Vita, libert\u00e0 e sicurezza della persona nella Costituzione italiana e nella Dichiarazione universale dei diritti dell'uomo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIOFFREDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIOFFREDI G. (2011). La tutela dei diritti del fanciullo: normativa",
        "internazionale e suoi effetti nell'ordinamento italiano.. In: Tarantino G.. Vita,",
        "libert\u00e0 e sicurezza della persona nella Costituzione italiana e nella",
        "Dichiarazione universale dei diritti dell'uomo. p. 181-209, NAPOLI:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849521153"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-233",
        "titolo": "La \"Regionalizzazione\" della protezione dei diritti umani",
        "ISBN": [
          "9788849522211"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522211",
        "opera": "Pisan\u00f2 A.. Questioni geopolitiche mediterranee. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GIOFFREDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIOFFREDI G. (2011). La \"Regionalizzazione\" della protezione dei diritti",
        "umani. In: Pisan\u00f2 A.. Questioni geopolitiche mediterranee. p. 215-233,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522211"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XXXIX-391",
        "titolo": "La condizione internazionale del minore nei conflitti armati.. p",
        "ISBN": [
          "9788814130335"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814130335",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. GIOFFREDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. GIOFFREDI (2006). La condizione internazionale del minore nei conflitti",
        "armati.. p. XXXIX-391, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814130335"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-174",
        "titolo": "The Responsibility to Protect: nascita ed evoluzione di una dottrina",
        "ISBN": [
          "9788864581286"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864581286",
        "opera": "Aa.Vv.. Filosofia e politica. Scritti in memoria di Laura Lippolis (a cura di A. Mancarella). p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioffredi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gioffredi G. (2015). The Responsibility to Protect: nascita ed evoluzione di",
        "una dottrina. In: Aa.Vv.. Filosofia e politica. Scritti in memoria di Laura",
        "Lippolis (a cura di A. Mancarella). p. 159-174, Trento:Tangram Edizioni",
        "Scientifiche, ISBN: 9788864581286"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "ONG (Organizzazioni non governative)",
        "opera": "Aa.Vv.. Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. IX, p. 765-780, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849530247",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gioffredi Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gioffredi Giuseppe (2015). ONG (Organizzazioni non governative). In:",
        "Aa.Vv.. Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. IX, p. 765-780,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849530247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "701-712",
        "titolo": "THE 1989 UNITED NATIONS CONVENTION ON THE RIGHTS OF THE CHILD AND ITS THREE OPTIONAL PROTOCOLS",
        "csp": "NAPOLI: Editoriale Scientifica.",
        "opera": "Aa.Vv.. Scritti in memoria di Maria Rita Saulle. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Gioffredi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Gioffredi (2014). THE 1989 UNITED NATIONS CONVENTION ON THE",
        "RIGHTS OF THE CHILD AND ITS THREE OPTIONAL PROTOCOLS. In:",
        "Aa.Vv.. Scritti in memoria di Maria Rita Saulle. vol. I, p. 701-712, NAPOLI:",
        "Editoriale Scientifica."
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Interventi umanitari",
        "opera": "Aa.Vv.. Enciclopedia di bioetica e scienza giuridica. vol. VII, p. 670-705, Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849528206",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gioffredi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gioffredi G. (2014). Interventi umanitari. In: Aa.Vv.. Enciclopedia di bioetica",
        "e scienza giuridica. vol. VII, p. 670-705, Napoli:ATTUALE: Edizioni",
        "Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081",
        "7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081",
        "7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849528206"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Guerra (bioetica e). Parte giuridica.",
        "opera": "Aa.Vv.. Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. VI, p. 836-869, Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121 Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL: info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila: Japadre., ISBN: 9788849525823",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gioffredi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Gioffredi G. (2013). Guerra (bioetica e). Parte giuridica.. In: Aa.Vv..",
        "Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. VI, p. 836-869,",
        "Napoli:ATTUALE: Edizioni Scientifiche Italiane:via Chiatamone 7, I 80121",
        "Naples Italy:011 39 081 7645768, 011 39 081 7645443, EMAIL:",
        "info@esispa.com, Fax: 011 39 081 7646477 PRIMO EDIOTRE: L'Aquila:",
        "Japadre., ISBN: 9788849525823"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13-339",
        "titolo": "Globalizzazione, nuove guerre e diritto internazionale. p",
        "ISBN": [
          "9788864580524"
        ],
        "csp": "Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580524",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Gioffredi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Gioffredi (2012). Globalizzazione, nuove guerre e diritto internazionale.",
        "p. 13-339, Trento:Tangram Edizioni Scientifiche, ISBN: 9788864580524"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-61",
        "titolo": "Il ruolo della Dichiarazione universale nella protezione dell'infanzia: traguardo o premessa della tutela dei diritti del fanciullo?",
        "ISBN": [
          "9788884229434"
        ],
        "csp": "Bari:Cacucci, ISBN: 9788884229434",
        "opera": "DE BELLIS S.. Studi su diritti umani. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIOFFREDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIOFFREDI G. (2010). Il ruolo della Dichiarazione universale nella",
        "protezione dell'infanzia: traguardo o premessa della tutela dei diritti del",
        "fanciullo?. In: DE BELLIS S.. Studi su diritti umani. p. 35-61, Bari:Cacucci,",
        "ISBN: 9788884229434"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-219",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 sociale delle imprese multinazionali e diritto internazionale.",
        "ISBN": [
          "9788884229434"
        ],
        "csp": "Bari:Cacucci, ISBN: 9788884229434",
        "opera": "DE BELLIS S.. Studi su diritti umani. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GIOFFREDI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIOFFREDI G. (2010). Responsabilit\u00e0 sociale delle imprese multinazionali",
        "e diritto internazionale.. In: DE BELLIS S.. Studi su diritti umani. p. 185-219,",
        "Bari:Cacucci, ISBN: 9788884229434"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-422",
        "titolo": "Effettivit\u00e0 e limiti della tutela internazionale dei diritti del fanciullo.",
        "ISBN": [
          "9788863420197"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863420197",
        "opera": "AA.VV.. Studi in onore di Vincenzo Starace (vol. I). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. GIOFFREDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. GIOFFREDI (2008). Effettivit\u00e0 e limiti della tutela internazionale dei diritti",
        "del fanciullo.. In: AA.VV.. Studi in onore di Vincenzo Starace (vol. I). p.",
        "391-422, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863420197"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XXXIX-391",
        "titolo": "La condizione internazionale del minore nei conflitti armati.. p",
        "ISBN": [
          "9788814130335"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814130335",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. GIOFFREDI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. GIOFFREDI (2006). La condizione internazionale del minore nei conflitti",
        "armati.. p. XXXIX-391, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814130335"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E1",
    "progr": "27393",
    "nome": "GIOFFREDI Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione a segreteria di redazione dell'Enciclopedia di bioetica e scienza giuridica (ESI, Grandi Opere).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico editoriale della rivista \"Eunomia\" (e-ISSN: 2280-8949).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della collana \"Isegor\u00eca\" (Collana di Scienze Politiche, Giuridiche ed Economiche \u2013 NIC 12 Collana peer review sottoposta a valutazione scientifica, Ed. TANGRAM, Trento).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della collana \"Po\u00eeesis\" (aree 12, 13 e 14; ed. Tangram, Trento), nonch\u00e9 Responsabile della sezione \"Diritto internazionale\".",
        "periodo": "dal 24-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno (8 giugno 2004) su \u201cL\u2019intervento umanitario. Tendenze attuali della comunit\u00e0 internazionale\u201d (V. Starace, U. Leanza, S. De Bellis, P. Matarazzo-UNLB, Brindisi; M. Laurienzo-WFP, Brindisi).",
        "periodo": "dal 08-06-2004 al 08-06-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Work and Children Protection according to the Law\" (Area tematica \"Work and the Family\"-Sess. II) al III\u00b0 SIMPOSIO EUROPEO DEI DOCENTI UNIVERSITARI \u201cOra et labora. The labour in Europe\u201d, Roma, 30 giugno-3 luglio 2005 (convegno patrocinato da Presidenza della Repubblica e in collaborazione con Min. dell'Educazione, Universit\u00e0 e Ricerca scientifica, Min. del Lavoro e Affari sociali, Min. delle Attivit\u00e0 produttive).",
        "periodo": "dal 30-06-2005 al 03-07-2005"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico, denominati \"Seminari in tema di diritti dell'uomo\", tenutisi presso l'Universit\u00e0 del Salento dal 16 marzo al 26 aprile 2007.",
        "periodo": "dal 16-03-2007 al 26-04-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico, denominati \"Seminari in tema di diritti dell'uomo, II edizione\", tenutisi presso l'Universit\u00e0 del Salento dal 7 marzo al 18 aprile 2008.",
        "periodo": "dal 07-03-2008 al 18-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Aspetti regionali della protezione dei diritti umani\" al Convegno IL DIALOGO PER LA PACE NEL MEDITERRANEO, nell'ambito della V ediz. de \"Il Sallentino\" (con patrocinio di Commissione europea, Presidenza del Consiglio dei Ministri, Regione Puglia), Lecce, 2-5 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 02-09-2008 al 05-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La tutela dei diritti del fanciullo\" al CONVEGNO PER IL 60\u00b0 ANNIVERSARIO DELLA COSTITUZIONE E DELLA DICHIARAZIONE UNIVERSALE DEI DIRITTI DELL'UOMO, Rettorato (Sala Convegni), Lecce, 23-25 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 23-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico, denominati \"Seminari in tema di diritti dell'uomo, III edizione\", tenutisi presso l'Universit\u00e0 del Salento dal 23 febbraio al 23 aprile 2009.",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 23-04-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico, denominati \"Seminari in tema di diritti dell'uomo, IV edizione\", tenutisi presso l'Universit\u00e0 del Salento dal 19 marzo al 30 aprile 2010.",
        "periodo": "dal 19-03-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico, denominati \"Seminari in tema di diritti dell'uomo, V edizione\", tenutisi presso l'Universit\u00e0 del Salento dal 25 marzo al 28 aprile 2011.",
        "periodo": "dal 25-03-2011 al 28-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Convegno dal Titolo \"L'Enciclopedia di Bioetica e di Scienza giuridica: struttura e funzione\" (con interventi del Vicepresidente del CNR e del Presidente del CNB), Corte d'Appello (Aula Magna), Lecce, 8 aprile 2011",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Ingerenza umanitaria\" alla Conferenza INGERENZA UMANITARIA: IL GIUSTO EQUILIBRIO TRA I DUE TERMINI , Brindisi, 28 maggio 2011",
        "periodo": "dal 28-05-2011 al 28-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L'adattamento del diritto italiano al diritto internazionale dell'infanzia\" al Convegno internazionale TENDENZE EVOLUTIVE DEL PROCESSO DI SPECIFICAZIONE DEI DIRITTI , Lecce, 23 giugno 2011 (organizzato da Instituto de Derechos Humanos Bartolom\u00e8 de las Casas e C.d.L. in Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 del Salento)",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 23-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico, denominati \"Seminari in tema di diritti umani, VI edizione\", tenutisi presso l'Universit\u00e0 del Salento dal 23 marzo al 5 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico, denominati \"Seminari in tema di diritti umani, VII edizione\", tenutisi presso l'Universit\u00e0 del Salento dal 22 marzo al 24 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico, denominati \"Seminari in tema di diritti umani, VIII edizione\", tenutisi presso l'Universit\u00e0 del Salento dal 14 marzo al 23 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 14-03-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegni di carattere scientifico, denominati \"Seminari in tema di diritti umani, IX edizione\", tenutisi presso l'Universit\u00e0 del Salento dal 20 marzo al 21 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Unioni civili e adozioni. Questioni di diritto internazionale\" al Convegno UNIONI CIVILI E ADOZIONI. LA PROSPETTIVA NAZIONALE E IL PANORAMA INTERNAZIONALE , Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 7 aprile 2016",
        "periodo": "dal 07-04-2016 al 07-04-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerca scientifica (ex 60%) affidata dal Dipartimento di afferenza (Univ. del Salento) dal 2005 al 2012 sui temi: \u201cLa protezione dei minori nei conflitti armati\u201d (2005); \u201cLa Convenzione europea sull\u2019esercizio dei diritti dei fanciulli\u201d (2006); \u201cLa tutela internazionale dei diritti del fanciullo\u201d (2007); \u201cImmigrazione: disciplina internazionale\u201d (2008); \u201cLa tratta degli esseri umani\u201d (2009); \u201cResponsabilit\u00e0 sociale delle imprese multinazionali\u201d (2010); \u201cIl Consiglio dei diritti dell\u2019uomo\u201d (2011); \u201cBioetica e diritto internazionale\u201d (2012).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di studio e ricerca (insieme a due colleghi di Diritto pubblico comparato e di Informatica giuridica), su richiesta del VicePresidente del Parlamento europeo, al fine di predisporre una Proposta di Risoluzione sul voto elettronico (pp. 1-4 e p. 16 dell'allegato).",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 15-03-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di ricerca in tema di \"International eGov Law\", affidata da Universit\u00e0 del Salento, Dipartimento SSSU (p. 6 dell'allegato).",
        "periodo": "dal 18-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio (dal 2005) della SIDI, nonch\u00e9 (dal 2016) membro del Gruppo di interesse su International and EU Law on New Technologies in the Information Society e del Gruppo di interesse su Bioetica e biodiritto internazionale ed europeo.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento per l'attivit\u00e0 di ricerca svolta in materia di bioetica e diritti umani: \"Componente del Comitato direttivo del Centro di Bioetica e Diritti umani dell'Universit\u00e0 del Salento\" (dal 2005 a tutt'oggi).",
        "periodo": "dal 26-05-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del Dottorato di ricerca in Scienze bioetico giuridiche (curriculum Diritto internazionale), anno 2005 (p. 2 dell'allegato).",
        "periodo": "dal 20-02-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del Dottorato di ricerca in Scienze bioetico giuridiche (curriculum Diritto internazionale), anno 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del Dottorato di ricerca in Filologia ed ermeneutica del testo (in cui il Dottorato in Scienze bioetico giuridiche-Curriculum Diritto internazionale \u00e8 confluito dopo la riorganizzazione dei Dipartimenti) anno 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del Dottorato di ricerca in Filologia ed ermeneutica del testo, anno 2008.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del Dottorato di ricerca in Filologia ed ermeneutica del testo, anno 2009.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del Dottorato di ricerca in Filologia ed ermeneutica del testo, anno 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio docenti del Dottorato di ricerca in Filologia ed ermeneutica del testo, anno 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento su \"Geopolitica del Mediterraneo: aspetti di diritto internazionale\" nell'ambito del Dottorato di ricerca in \"Human and Social Sciences\" dell'Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 11-02-2015 al 11-02-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ricerca su \"Derechos humanos en perspectiva internacional\" presso Istituto di ricerca estero (Instituto de Derechos Humanos Bartolom\u00e9 de las Casas, 1-31 maggio 2010).",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamento in tema di \"Globalization, human rights and international order\" presso Ateneo estero (Madrid, 2010).",
        "periodo": "dal 03-05-2010 al 10-05-2010"
      },
      {
        "content": "Ricerca presso Istituto di ricerca estero (Instituto Universitario de Studios Europeos-Jean Monnet European Centre of excellence, 1-27 febbraio 2014).",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 27-02-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento in tema di \"International law and the use of force\" presso Ateneo estero (Madrid, 2014).",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 23-02-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento in tema di \"International law and human rights\" presso Ateneo estero (Madrid, 2014).",
        "periodo": "dal 25-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento in tema di \"The responsibility to protect: State responsibility and prevention\" presso Ateneo estero (Madrid, 2016).",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 28-09-2016"
      },
      {
        "content": "Ricerca presso Istituto di ricerca estero (Instituto Universitario de Studios Europeos-Jean Monnet European Centre of excellence, 1-28 ottobre 2016).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione (8 ore), svolta in data 29/04/2009 a favore del personale dipendente dal Comando Forza da Sbarco M.M. di Brindisi (progetto formativo Ufficiali COMFORSBARC), in cui \u00e8 stato presentato il frutto dell'attivit\u00e0 di ricerca in tema di \"RUOLO DELL'ONU E ANALISI CASUS BELLI (IRAQ, KOSOVO, AFGHANISTAN)\".",
        "periodo": "dal 29-04-2009 al 29-04-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione per Magistrati stranieri in cui \u00e8 stata presentata la ricerca su \"I DIRITTI DEI MINORI E LA TUTELA INTERNAZIONALE\" (Lecce, Rettorato dell'Universit\u00e0 del Salento, 25 maggio 2011)",
        "periodo": "dal 23-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione (5 ore) per i dipendenti della Provincia nell\u2019ambito del Progetto \u201cWelfare e qualit\u00e0 sociale del territorio\u201d della Prov. di Lecce (Assessorato politiche sociali-Pari opportunit\u00e0), in cui \u00e8 stata presentata una ricerca sul tema \"QUADRO DI DIRITTO NAZIONALE E NORME INTERNAZIONALI SULL'IMMIGRAZIONE\".",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 03-11-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referaggio per riviste scientifiche del s.s.d. di appartenenza.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione a Corso di formazione politica (con patrocinio della Prov. di Lecce) con presentazione di una relazione in tema di \"EUROPA: BREVE STORIA DI UN'IDEA E DI UN PROCESSO DI INTEGRAZIONE\"",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del XV Corso Universitario Multidisciplinare di Educazione allo Sviluppo e ai diritti (UNICEF e Universit\u00e0 del Salento), in cui sono stati esposti (12 aprile 2013) i risultati della ricerca \"I DIRITTI DELL'INFANZIA: LA CONVENZIONE ONU COME STRUMENTO PER LO SVILUPPO SOSTENIBILE\"",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Referente scientifico, per la sede di Lecce, dell'iniziativa transnazionale \"POINTS OF LIGHT\", che prevede una \u2018costellazione\u2019 di attivit\u00e0 (seminari, convegni, ecc.) connesse con il centenario del Peace Palace dell\u2019Aja. I \u2018Points of Light\u2019 selezionati sono stati 30; fra di essi figurano Centri di ricerca e Universit\u00e0 di vari Paesi, fra cui Stati Uniti, Austria, Spagna, Inghilterra, Canada, Sud Corea, Cina, Olanda, Irlanda del Nord, Giappone.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione (10 ore), svolta in data 7-8/03/2014, nell'ambito del Master di II livello in \"Management pubblico e eGovernment\" (a.a. 2012/13), in cui \u00e8 stato esposto il risultato dell'attivit\u00e0 di ricerca in tema di \"LEGISLAZIONE INTERNAZIONALE IN MATERIA DI E-GOVERNMENT\".",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 08-03-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione (8 ore), svolta in data 27/03/2014 a favore del personale dipendente dal Comando Brigata Marina San Marco di Brindisi (5\u00b0 Corso di Specializzazione Anfibia), in cui \u00e8 stato presentato il frutto dell'attivit\u00e0 di ricerca in tema di \"DIRITTO INTERNAZIONALE E USO DELLA FORZA\".",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 27-03-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del XVI Corso Universitario Multidisciplinare di Educazione allo Sviluppo e ai diritti (UNICEF e Universit\u00e0 del Salento), in cui \u00e8 stata presentata (14 maggio 2014) la ricerca dal titolo \"PARTIRE DALLE DISPARITA' PER PROMUOVERE I DIRITTI DELL'INFANZIA\"",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del XVII Corso Universitario Multidisciplinare di Educazione allo Sviluppo e ai diritti (UNICEF e Universit\u00e0 del Salento), in cui \u00e8 stata esposta (14 maggio 2015) una relazione frutto della ricerca su \"I BAMBINI VITTIME DEI CONFLITTI ARMATI\"",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione al Corso di formazione politica (indirizzo politico-internazionale), organizzato col patrocinio della Prov. di Lecce, in cui \u00e8 stato presentato il risultato di una ricerca su \"BAMBINI, DIRITTI UMANI E CONFLITTI ARMATI: L'IMPEGNO DELLA COMUNITA' INTERNAZIONALE\"",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione della ricerca in tema di \"NORMATIVA INTERNAZIONALE SUL DIRITTO ALL'ISTRUZIONE DEI MINORI\", in occasione del Convegno \"Storia di Malala\" (volume di V. Mazza).",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di formazione (4 ore), svolta in data 13/04/2016, nell'ambito del Master di II livello in \"Biologia della riproduzione e tecniche di procreazione medicalmente assistita (PMA)\" (a.a. 2015/16), in cui sono stati presentati i risultati di una ricerca concernente \"NORMATIVA INTERNAZIONALE IN TEMA DI PMA\"",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 13-04-2016"
      },
      {
        "content": "Co-referente scientifico dell'evento \"GLOBE. ORIENTAMENTO ALLE CARRIERE INTERNAZIONALI\", Lecce, Sala Conferenze del Rettorato, 21 aprile 2016 (con la collaborazione di ISPI, Universit\u00e0 del Salento e Europe Direct del Salento).",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca del progetto \"L'eJustice amministrativa in Europa\" (bando competitivo 2009 CRP, ricerca scientifica e tecnologica, durata 12 mesi).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni nazionali e internazionali, facente capo al CEDEUAM (Centro didattico euro-americano sulle politiche costituzionali, con due sedi, una in Italia, presso l'Universit\u00e0 del Salento, e l'altra in Brasile, presso il Centro de Ci\u00eancias Jur\u00eddicas dell\u2019Universit\u00e0 Regionale di Blumenau).",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni internazionali, del \"progetto Interreg Grecia-Italia SO.NET.T.O. (2011-2013)\" Social Network for Tourism Operators (Call for Project Proposals European Territorial cooperation programme Greece-Italy 2007/13).",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, caratterizzato da collaborazioni nazionali e internazionali (Universit\u00e0 di Foggia, Istituto Electoral y de Participacion Ciudadana del Estado de Jalisco-Messico), del Progetto \u201cSalento eVoting 2013\u201d (composizione gruppo di ricerca a p. 2 dell'allegato).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca, con collaborazioni a livello nazionale, facente parte del progetto \"The Great War Project\" (Universit\u00e0 del Salento, CESRAM, Intercultura). (p. 9 allegato).",
        "periodo": "dal 14-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca del LeG (Laboratorio di studi e ricerche interdisciplinari sull\u2019eGovernment dell'Universit\u00e0 del Salento), finalizzato a promuovere e realizzare, anche tramite partenariati a livello internazionale e comunitario, ricerca di base e applicata, studi, formazione, consulenze, sperimentazioni, progettazioni, in materia di governance e governo elettronico. (p. 1 e p. 7 allegato).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca \"E-Goverment e biopolitica sanitaria\" del DREAM (Laboratorio Diffuso di Ricerca Interdisciplinare Applicata alla Medicina-Universit\u00e0 del Salento e ASL/LE, che ha come obiettivo di migliorare l'efficienza e la qualit\u00e0 dei servizi assistenziali sanitari, mediante il trasferimento di competenze (biotecnologiche, biomediche, umanistiche e giuridiche) dal mondo della ricerca a quello della salute.",
        "periodo": "dal 12-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}