{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L,Harmattan",
        "titolo": "La violenza genocidaria oltre la dimensione culturale. Il caso dei Guarani Kaiowa del Brasile",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-304-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-304-1",
        "opera": "(a cura di): Pelizzari E./M. Maniscalco, Deliri culturali. Sette, fondamentalismi religiosi, pratiche educative, genocidi",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2016). La violenza genocidaria oltre la dimensione culturale. Il",
        "caso dei Guarani Kaiowa del Brasile. In: (a cura di): Pelizzari E./M.",
        "Maniscalco, Deliri culturali. Sette, fondamentalismi religiosi, pratiche",
        "educative, genocidi. TORINO:L,Harmattan, ISBN: 978-88-7892-304-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Les droits de la d\u00e9fense devant la Cour p\u00e9nale internationale",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-292-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-292-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2016). Les droits de la d\u00e9fense devant la Cour p\u00e9nale",
        "internationale. TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-292-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profils juridiques de la peine dans la pratique p\u00e9nale internationale, entre sanction sic et simpliciter et r\u00e9insertion sociale",
        "ISSN": [
          "1993-2995"
        ],
        "journal": "REVUE \u00c9L\u00c9CTRONIQUE DE L'ASSOCIATION INTERNATIONALE DE DROIT P\u00c9NAL",
        "csp": "ISSN: 1993-2995",
        "anno": "2015",
        "autori": "CATALETA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CATALETA M (2015). Profils juridiques de la peine dans la pratique p\u00e9nale",
        "internationale, entre sanction sic et simpliciter et r\u00e9insertion sociale.",
        "REVUE \u00c9L\u00c9CTRONIQUE DE L'ASSOCIATION INTERNATIONALE DE",
        "DROIT P\u00c9NAL, ISSN: 1993-2995"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La protection d'un droit sup\u00e9rieur, le droit \u00e0 la vie, obligation positive des Etats (Affaire Lea Garofalo)",
        "ISSN": [
          "0035-2578"
        ],
        "journal": "REVUE DU DROIT PUBLIC ET DE LA SCIENCE POLITIQUE EN FRANCE ET \u00c0 L'\u00c9TRANGER",
        "csp": "ISSN: 0035-2578",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2015). La protection d'un droit sup\u00e9rieur, le droit \u00e0 la vie,",
        "obligation positive des Etats (Affaire Lea Garofalo). REVUE DU DROIT",
        "PUBLIC ET DE LA SCIENCE POLITIQUE EN FRANCE ET \u00c0",
        "L'\u00c9TRANGER, ISSN: 0035-2578"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Les talib\u00e9s s\u00e9n\u00e9galais et les enfants soldats au Mali. Une perspective d'analyse juridique",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-242-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-242-6",
        "opera": "(a cura di): Pelizzari E, Sylla O, Enfance et sacrifice au Senegal, Mali, Gabon",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2014). Les talib\u00e9s s\u00e9n\u00e9galais et les enfants soldats au Mali.",
        "Une perspective d'analyse juridique. In: (a cura di): Pelizzari E, Sylla O,",
        "Enfance et sacrifice au Senegal, Mali, Gabon. TORINO:L'Harmattan Italia,",
        "ISBN: 978-88-7892-242-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2014). Il Tribunale Speciale per il Libano. NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(a cura di): Thomas M",
        "titolo": "Le regard d'une militante des droits de l'homme",
        "csp": "Espineira K, Alessandrin A, Identit\u00e9s intersexes: identit\u00e9s en d\u00e9bat. Parigi:L'Harmattan",
        "opera": "Thomas M, Espineira K, Alessandrin A",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2013). Le regard d'une militante des droits de l'homme. In:",
        "Thomas M, Espineira K, Alessandrin A. (a cura di): Thomas M, Espineira K,",
        "Alessandrin A, Identit\u00e9s intersexes: identit\u00e9s en d\u00e9bat. Parigi:L'Harmattan"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "I diritti umani. La giustizia penale internazionale tra Norimberga e L'Aja",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-41-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-41-7",
        "opera": "Balbi G, Winterhalter C. (a cura di): Balbi G, Winterhalter C, Antiche novit\u00e0. Una guida transdisciplinare per interpretare il vecchio e il nuovo",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2013). I diritti umani. La giustizia penale internazionale tra",
        "Norimberga e L'Aja. In: Balbi G, Winterhalter C. (a cura di): Balbi G,",
        "Winterhalter C, Antiche novit\u00e0. Una guida transdisciplinare per interpretare",
        "il vecchio e il nuovo. Napoli:Orthotes, ISBN: 978-88-97806-41-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban: de l'hypoth\u00e8se d'un possible effet destabilisateur sur le syst\u00e8me de la justice p\u00e9nale internationale",
        "ISSN": [
          "0010-5066"
        ],
        "journal": "LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE",
        "csp": "ISSN: 0010-5066",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2012). Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban: de l'hypoth\u00e8se d'un",
        "possible effet destabilisateur sur le syst\u00e8me de la justice p\u00e9nale",
        "internationale. LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE, ISSN: 0010-5066"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2012). Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban et le respect des",
        "droits de l'homme. TORINO:L'Harmattan Italia"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dei diritti delle vittime e la Corte penale internazionale: da una giustizia repressiva ad una giustizia riparatrice",
        "ISSN": [
          "1121-8754"
        ],
        "journal": "I DIRITTI DELL'UOMO",
        "csp": "ISSN: 1121-8754",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2011). La tutela dei diritti delle vittime e la Corte penale",
        "internazionale: da una giustizia repressiva ad una giustizia riparatrice. I",
        "DIRITTI DELL'UOMO, ISSN: 1121-8754"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le principe de l\u00e9galit\u00e9 de la peine en droit p\u00e9nal international, points de force et de faiblesse",
        "ISSN": [
          "2264-119X"
        ],
        "journal": "LA REVUE DES DROITS DE L'HOMME",
        "csp": "ISSN: 2264-119X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2016). Le principe de l\u00e9galit\u00e9 de la peine en droit p\u00e9nal",
        "international, points de force et de faiblesse. LA REVUE DES DROITS DE",
        "L'HOMME, ISSN: 2264-119X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L,Harmattan",
        "titolo": "La violenza genocidaria oltre la dimensione culturale. Il caso dei Guarani Kaiowa del Brasile",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-304-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-304-1",
        "opera": "(a cura di): Pelizzari E./M. Maniscalco, Deliri culturali. Sette, fondamentalismi religiosi, pratiche educative, genocidi",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2016). La violenza genocidaria oltre la dimensione culturale. Il",
        "caso dei Guarani Kaiowa del Brasile. In: (a cura di): Pelizzari E./M.",
        "Maniscalco, Deliri culturali. Sette, fondamentalismi religiosi, pratiche",
        "educative, genocidi. TORINO:L,Harmattan, ISBN: 978-88-7892-304-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:L'Harmattan Italia",
        "titolo": "Les droits de la d\u00e9fense devant la Cour p\u00e9nale internationale",
        "ISBN": [
          "978-88-7892-292-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7892-292-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2016). Les droits de la d\u00e9fense devant la Cour p\u00e9nale",
        "internationale. TORINO:L'Harmattan Italia, ISBN: 978-88-7892-292-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profils juridiques de la peine dans la pratique p\u00e9nale internationale, entre sanction sic et simpliciter et r\u00e9insertion sociale",
        "ISSN": [
          "1993-2995"
        ],
        "journal": "REVUE \u00c9L\u00c9CTRONIQUE DE L'ASSOCIATION INTERNATIONALE DE DROIT P\u00c9NAL",
        "csp": "ISSN: 1993-2995",
        "anno": "2015",
        "autori": "CATALETA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CATALETA M (2015). Profils juridiques de la peine dans la pratique p\u00e9nale",
        "internationale, entre sanction sic et simpliciter et r\u00e9insertion sociale.",
        "REVUE \u00c9L\u00c9CTRONIQUE DE L'ASSOCIATION INTERNATIONALE DE",
        "DROIT P\u00c9NAL, ISSN: 1993-2995"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La protection d'un droit sup\u00e9rieur, le droit \u00e0 la vie, obligation positive des Etats (Affaire Lea Garofalo)",
        "ISSN": [
          "0035-2578"
        ],
        "journal": "REVUE DU DROIT PUBLIC ET DE LA SCIENCE POLITIQUE EN FRANCE ET \u00c0 L'\u00c9TRANGER",
        "csp": "ISSN: 0035-2578",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2015). La protection d'un droit sup\u00e9rieur, le droit \u00e0 la vie,",
        "obligation positive des Etats (Affaire Lea Garofalo). REVUE DU DROIT",
        "PUBLIC ET DE LA SCIENCE POLITIQUE EN FRANCE ET \u00c0",
        "L'\u00c9TRANGER, ISSN: 0035-2578"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2014). Il Tribunale Speciale per il Libano. NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Orthotes",
        "titolo": "I diritti umani. La giustizia penale internazionale tra Norimberga e L'Aja",
        "ISBN": [
          "978-88-97806-41-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97806-41-7",
        "opera": "Balbi G, Winterhalter C. (a cura di): Balbi G, Winterhalter C, Antiche novit\u00e0. Una guida transdisciplinare per interpretare il vecchio e il nuovo",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cataleta M (2013). I diritti umani. La giustizia penale internazionale tra",
        "Norimberga e L'Aja. In: Balbi G, Winterhalter C. (a cura di): Balbi G,",
        "Winterhalter C, Antiche novit\u00e0. Una guida transdisciplinare per interpretare",
        "il vecchio e il nuovo. Napoli:Orthotes, ISBN: 978-88-97806-41-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban: de l'hypoth\u00e8se d'un possible effet destabilisateur sur le syst\u00e8me de la justice p\u00e9nale internationale",
        "ISSN": [
          "0010-5066"
        ],
        "journal": "LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE",
        "csp": "ISSN: 0010-5066",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2012). Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban: de l'hypoth\u00e8se d'un",
        "possible effet destabilisateur sur le syst\u00e8me de la justice p\u00e9nale",
        "internationale. LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE, ISSN: 0010-5066"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cataleta M (2012). Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban et le respect des",
        "droits de l'homme. TORINO:L'Harmattan Italia"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dei diritti delle vittime e la Corte penale internazionale: da una giustizia repressiva ad una giustizia riparatrice",
        "ISSN": [
          "1121-8754"
        ],
        "journal": "I DIRITTI DELL'UOMO",
        "csp": "ISSN: 1121-8754",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cataleta M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cataleta M (2011). La tutela dei diritti delle vittime e la Corte penale",
        "internazionale: da una giustizia repressiva ad una giustizia riparatrice. I",
        "DIRITTI DELL'UOMO, ISSN: 1121-8754"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E1",
    "progr": "2876",
    "nome": "CATALETA Maria Stefania",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "LL.M., Master in Diritto internazionale, City University of London",
        "periodo": "dal 27-11-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Periodiche partecipazioni a seminari e formazioni presso la Corte penale internazionale ed il Tribunale speciale per il Libano a partire dal 2008",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Diplome de droit international humanitaire, Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis",
        "periodo": "dal 17-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in cotutela, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 19-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Diritto Pubblico presso IDPD-Institut du Droit de la Paix et du D\u00e9veloppement, Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis (Francia)",
        "periodo": "dal 19-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "partecipazione come relatrice alla Tavola Rotonda organizzata da Amnesty International e dall'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis, \"Intersexuation. Contre les discriminations faites aux intersexu\u00e9-e-s\"; argomento trattato: giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo in materia di discriminazioni di genere",
        "periodo": "dal 19-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "lezione impartita agli studenti del master ed ai dottorandi presso l'IDPD-Institut du Droit de la Paix et du D\u00e9veloppement, Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis (FR); argomento trattato: il Tribunale Speciale per il Libano",
        "periodo": "dal 22-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione orale in occasione della pubblicazione del libro \"Le Tribunal Sp\u00e9cial pour le Liban et le respect des droits de l'homme\" presso la Biblioteca di storia moderna e contemporanea di Roma",
        "periodo": "dal 13-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Presentazione orale della ricerca in materia di diritto alla vita in occasione del Prix 2013 pour la meilleure communication en droit constitutionnel presso l'Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Sorbonne",
        "periodo": "dal 14-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "lezione impartita agli studenti specializzandi dell'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis nell'ambito della \"Journ\u00e9e d'\u00e9tudes - Actualit\u00e9 de la justice penale internationale\"; argomento trattato: le giurisdizioni penali internazionali",
        "periodo": "dal 11-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "lezione impartita agli studenti del master presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 Roma Tre; argomento trattato: I diritti umani alle frontiere dell'Europa: il caso del Sahel",
        "periodo": "dal 23-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro associato del LADIE-Laboratoire de Droit International et Europ\u00e9en de l'IDPD-Institut du Droit de la paix et du d\u00e9veloppement de l'Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis (Francia)",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Prix 2013 pour la meilleure communication en droit constitutionnel assegnato dalla Commission de la Jeune Recherche Constitutionnelle e Association Fran\u00e7aise de Droit constitutionnel",
        "periodo": "dal 14-02-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}