{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I casi di abuso e sfruttamento sessuale da parte dei peacekeepers e la recente risoluzione 2272 del Consiglio di sicurezza dell'ONU: tra responsabilit\u00e0 degli Stati e potere di rimpatrio del Segretario generale",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-18, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zambrano V (2016). I casi di abuso e sfruttamento sessuale da parte dei",
        "peacekeepers e la recente risoluzione 2272 del Consiglio di sicurezza",
        "dell'ONU: tra responsabilit\u00e0 degli Stati e potere di rimpatrio del Segretario",
        "generale. FEDERALISMI.IT, p. 1-18, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione del \"fine vita\" e il ruolo del giudice europeo: riflessioni a margine del caso Lambert c. Francia",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zambrano V (2016). La questione del \"fine vita\" e il ruolo del giudice",
        "europeo: riflessioni a margine del caso Lambert c. Francia.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-20, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "467-489",
        "titolo": "L'attribution de la responsabilit\u00e9 dans le projet d'accord d'adh\u00e9sion de l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 la Convention europ\u00e9enne des droits de l'homme: Nouvelles questions \u00e0 propos de la responsabilit\u00e9 des organisations internationales",
        "ISBN": [
          "9789973797247"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789973797247",
        "opera": "(a cura di): AAVV, Etudes en l'honneur du Professeur Rafaa Ben Achour. Mouvances du droit . p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2015). L'attribution de la responsabilit\u00e9 dans le projet",
        "d'accord d'adh\u00e9sion de l'Union Europ\u00e9enne \u00e0 la Convention europ\u00e9enne",
        "des droits de l'homme: Nouvelles questions \u00e0 propos de la responsabilit\u00e9",
        "des organisations internationales. In: (a cura di): AAVV, Etudes en",
        "l'honneur du Professeur Rafaa Ben Achour. Mouvances du droit . p.",
        "467-489, ISBN: 9789973797247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sentenza Costa e Pavan: il giorno dopo. L'emersione del \"desiderio\" di concepire un figlio sano come paradigma delle interazioni tra diritto internazionale e diritto interno",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zambrano V (2014). Sentenza Costa e Pavan: il giorno dopo. L'emersione",
        "del \"desiderio\" di concepire un figlio sano come paradigma delle interazioni",
        "tra diritto internazionale e diritto interno. COSTITUZIONALISMO.IT, ISSN:",
        "2036-6744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-103",
        "titolo": "A proposito del rapporto tra l'autodeterminazione dei popoli e la sovranit\u00e0 degli Stati sulle risorse naturali",
        "ISBN": [
          "978-88-13-34147-3"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-34147-3",
        "opera": "(a cura di): Distefano M, Il principio dell'autodeterminazione dei popoli alla prova del nuovo millennio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2014). A proposito del rapporto tra l'autodeterminazione dei",
        "popoli e la sovranit\u00e0 degli Stati sulle risorse naturali. In: (a cura di):",
        "Distefano M, Il principio dell'autodeterminazione dei popoli alla prova del",
        "nuovo millennio. p. 85-103, PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-34147-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1657-1676",
        "titolo": "Il favor dei giudici di Strasburgo verso la protezione di diritti delle persone con disabilit\u00e0 nel quadro dell'interpretazione evolutiva della CEDU ",
        "ISBN": [
          "9788863426526"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426526",
        "opera": "(a cura di): Marchisio S, Scritti in memoria di Maria Rita Saulle. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2014). Il favor dei giudici di Strasburgo verso la protezione di",
        "diritti delle persone con disabilit\u00e0 nel quadro dell'interpretazione evolutiva",
        "della CEDU . In: (a cura di): Marchisio S, Scritti in memoria di Maria Rita",
        "Saulle. p. 1657-1676, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863426526"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "45-52",
        "titolo": "L'Union Europe\u00e9enne et les changements antid\u00e9mocratiques de guvernement",
        "ISBN": [
          "9782731409222"
        ],
        "csp": "MARSEILLE:Presses universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731409222",
        "opera": "(a cura di): Rafaa Ben Achour, Les changements anticonstitutionnels de gouvernement. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Zambrano V (2014). L'Union Europe\u00e9enne et les changements",
        "antid\u00e9mocratiques de guvernement. In: (a cura di): Rafaa Ben Achour, Les",
        "changements anticonstitutionnels de gouvernement. p. 45-52,",
        "MARSEILLE:Presses universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731409222"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Il \"controllo effettivo\" nella ripartizione della responsabilit\u00e0 tra organizzazioni internazionali e Stati",
        "ISBN": [
          "9788863426823"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863426823",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zambrano V (2014). Il \"controllo effettivo\" nella ripartizione della",
        "responsabilit\u00e0 tra organizzazioni internazionali e Stati. Napoli:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 9788863426823"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-372",
        "titolo": "Articulo 5. Derecho a la libertad y a la seguridad ",
        "ISBN": [
          "9788490334447"
        ],
        "csp": "Valencia:Tirant Lo Blanch, ISBN: 9788490334447",
        "opera": "(a cura di): F. SALVIOLI, C. ZANGH\u00cc (coord.), Jurisprudencia regional comparada de derechos humanos. El Tribunal Europeo y la Corte Interamericana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2013). Articulo 5. Derecho a la libertad y a la seguridad . In:",
        "(a cura di): F. SALVIOLI, C. ZANGH\u00cc (coord.), Jurisprudencia regional",
        "comparada de derechos humanos. El Tribunal Europeo y la Corte",
        "Interamericana. p. 321-372, Valencia:Tirant Lo Blanch, ISBN:",
        "9788490334447"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "801-819",
        "titolo": "Il caso Al-Jedda di fronte alla Grande Camera della Corte di Strasburgo. Verso il superamento della giurisprudenza Behrami?",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6133-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-6133-6",
        "opera": "AA VV. Studi in onore di Augusto Sinagra. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2013). Il caso Al-Jedda di fronte alla Grande Camera della",
        "Corte di Strasburgo. Verso il superamento della giurisprudenza Behrami?.",
        "In: AA VV. Studi in onore di Augusto Sinagra. p. 801-819, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-6133-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1647-1652",
        "titolo": "Art. 222 TFUE",
        "ISBN": [
          "978-88-244-3171-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Gruppo Editoriale Simone, ISBN: 978-88-244-3171-2",
        "opera": "(a cura di): Carlo Curti Gialdino, Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE commentati articolo per articolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2012). Art. 222 TFUE. In: (a cura di): Carlo Curti Gialdino,",
        "Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE commentati articolo",
        "per articolo. p. 1647-1652, Napoli:Gruppo Editoriale Simone, ISBN:",
        "978-88-244-3171-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2126-2141",
        "titolo": "Art. 300-304 TFUE",
        "ISBN": [
          "978-88-244-3171-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Gruppo Editoriale Simone, ISBN: 978-88-244-3171-2",
        "opera": "(a cura di): Carlo Curti Gialdino, Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE commentati articolo per articolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2012). Art. 300-304 TFUE. In: (a cura di): Carlo Curti",
        "Gialdino, Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE commentati",
        "articolo per articolo. p. 2126-2141, Napoli:Gruppo Editoriale Simone, ISBN:",
        "978-88-244-3171-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2141-2154",
        "titolo": "Art. 305-307 TFUE",
        "ISBN": [
          "978-88-244-3171-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Gruppo Editoriale Simone, ISBN: 978-88-244-3171-2",
        "opera": "(a cura di): Carlo Curti Gialdino, Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE commentati articolo per articolo . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2012). Art. 305-307 TFUE. In: (a cura di): Carlo Curti",
        "Gialdino, Codice dell'Unione europea operativo. TUE e TFUE commentati",
        "articolo per articolo . p. 2141-2154, NAPOLI:Gruppo Editoriale Simone,",
        "ISBN: 978-88-244-3171-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La never ending story dello status della Palestina e la richiesta di ammissione all'ONU",
        "ISSN": [
          "2037-2957"
        ],
        "journal": "SINTESI DIALETTICA",
        "csp": "ISSN: 2037-2957",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zambrano V (2011). La never ending story dello status della Palestina e la",
        "richiesta di ammissione all'ONU. SINTESI DIALETTICA, ISSN: 2037-2957"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-83",
        "titolo": "La r\u00e9pression des crimes internationaux et les premi\u00e8res enqu\u00eates du Procureur de la Cour P\u00e9nale Internationale",
        "ISBN": [
          "88-14-15690-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15690-5",
        "opera": "(a cura di): C. Zangh\u00ec, R. Ben Achour, Droits de l\u2019homme et juridictions p\u00e9nales internationales. . vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2011). La r\u00e9pression des crimes internationaux et les",
        "premi\u00e8res enqu\u00eates du Procureur de la Cour P\u00e9nale Internationale. In: (a",
        "cura di): C. Zangh\u00ec, R. Ben Achour, Droits de l\u2019homme et juridictions",
        "p\u00e9nales internationales. . vol. 1, p. 55-83, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-15690-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore - Torino",
        "titolo": "L'accesso dell'individuo alla Corte di giustizia della UE alla luce delle novit\u00e0 del Trattato di Lisbona",
        "ISBN": [
          "9788834825808"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834825808",
        "opera": "L. Panella, E. Spatafora (a cura di). (a cura di): L. Panella, E. Spatafora, Studi in onore di Claudio Zangh\u00ec. vol. III, p. 939-958, Torino:G",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2011). L'accesso dell'individuo alla Corte di giustizia della UE",
        "alla luce delle novit\u00e0 del Trattato di Lisbona. In: L. Panella, E. Spatafora (a",
        "cura di). (a cura di): L. Panella, E. Spatafora, Studi in onore di Claudio",
        "Zangh\u00ec. vol. III, p. 939-958, Torino:G. Giappichelli Editore - Torino, ISBN:",
        "9788834825808"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-152",
        "titolo": "Convergenze e divergenze tra giurisprudenza italiana ed europea in materia di ragionevole durata del processo e di diritto all'equo indennizzo",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-250-4"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-250-4",
        "opera": "Umberto Leanza. (a cura di): Silvia Angioi, Francesca Raimondi, La ragionevole durata del processo in Europa. Genesi, effetti e sviluppi della legge Pinto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zambrano V, Citati A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V, Citati A. (2011). Convergenze e divergenze tra giurisprudenza",
        "italiana ed europea in materia di ragionevole durata del processo e di diritto",
        "all'equo indennizzo. In: Umberto Leanza. (a cura di): Silvia Angioi,",
        "Francesca Raimondi, La ragionevole durata del processo in Europa.",
        "Genesi, effetti e sviluppi della legge Pinto. p. 121-152, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 978-88-6342-250-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-326",
        "titolo": "The \"Security vs. Protection of Human Rights\" dilemma in the Jurisprudence of the Israeli Supreme Court",
        "ISBN": [
          "978-88-7607-085-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 978-88-7607-085-3",
        "opera": "G. Guarino, I. D'Anna (eds.). International Institutions and Cooperation: Terrorism, Migration, Asylum . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2011). The \"Security vs. Protection of Human Rights\"",
        "dilemma in the Jurisprudence of the Israeli Supreme Court. In: G. Guarino,",
        "I. D'Anna (eds.). International Institutions and Cooperation: Terrorism,",
        "Migration, Asylum . p. 301-326, NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN:",
        "978-88-7607-085-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Il principio di sovranit\u00e0 permanente dei popoli sulle risorse naturali tra vecchie e nuove violazioni",
        "ISBN": [
          "88-14-14684-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-14684-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZAMBRANO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAMBRANO V (2009). Il principio di sovranit\u00e0 permanente dei popoli sulle",
        "risorse naturali tra vecchie e nuove violazioni. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-14684-5"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione del \"fine vita\" e il ruolo del giudice europeo: riflessioni a margine del caso Lambert c. Francia",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zambrano V (2016). La questione del \"fine vita\" e il ruolo del giudice",
        "europeo: riflessioni a margine del caso Lambert c. Francia.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-20, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I casi di abuso e sfruttamento sessuale da parte dei peacekeepers e la recente risoluzione 2272 del Consiglio di sicurezza dell'ONU: tra responsabilit\u00e0 degli Stati e potere di rimpatrio del Segretario generale",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-18, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2016",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zambrano V (2016). I casi di abuso e sfruttamento sessuale da parte dei",
        "peacekeepers e la recente risoluzione 2272 del Consiglio di sicurezza",
        "dell'ONU: tra responsabilit\u00e0 degli Stati e potere di rimpatrio del Segretario",
        "generale. FEDERALISMI.IT, p. 1-18, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sentenza Costa e Pavan: il giorno dopo. L'emersione del \"desiderio\" di concepire un figlio sano come paradigma delle interazioni tra diritto internazionale e diritto interno",
        "ISSN": [
          "2036-6744"
        ],
        "journal": "COSTITUZIONALISMO.IT",
        "csp": "ISSN: 2036-6744",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Zambrano V (2014). Sentenza Costa e Pavan: il giorno dopo. L'emersione",
        "del \"desiderio\" di concepire un figlio sano come paradigma delle interazioni",
        "tra diritto internazionale e diritto interno. COSTITUZIONALISMO.IT, ISSN:",
        "2036-6744"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Editoriale Scientifica",
        "titolo": "Il \"controllo effettivo\" nella ripartizione della responsabilit\u00e0 tra organizzazioni internazionali e Stati",
        "ISBN": [
          "9788863426823"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863426823",
        "anno": "2014",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Zambrano V (2014). Il \"controllo effettivo\" nella ripartizione della",
        "responsabilit\u00e0 tra organizzazioni internazionali e Stati. Napoli:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 9788863426823"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore - Torino",
        "titolo": "L'accesso dell'individuo alla Corte di giustizia della UE alla luce delle novit\u00e0 del Trattato di Lisbona",
        "ISBN": [
          "9788834825808"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834825808",
        "opera": "L. Panella, E. Spatafora (a cura di). (a cura di): L. Panella, E. Spatafora, Studi in onore di Claudio Zangh\u00ec. vol. III, p. 939-958, Torino:G",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2011). L'accesso dell'individuo alla Corte di giustizia della UE",
        "alla luce delle novit\u00e0 del Trattato di Lisbona. In: L. Panella, E. Spatafora (a",
        "cura di). (a cura di): L. Panella, E. Spatafora, Studi in onore di Claudio",
        "Zangh\u00ec. vol. III, p. 939-958, Torino:G. Giappichelli Editore - Torino, ISBN:",
        "9788834825808"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "55-83",
        "titolo": "La r\u00e9pression des crimes internationaux et les premi\u00e8res enqu\u00eates du Procureur de la Cour P\u00e9nale Internationale",
        "ISBN": [
          "88-14-15690-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-15690-5",
        "opera": "(a cura di): C. Zangh\u00ec, R. Ben Achour, Droits de l\u2019homme et juridictions p\u00e9nales internationales. . vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Zambrano V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Zambrano V (2011). La r\u00e9pression des crimes internationaux et les",
        "premi\u00e8res enqu\u00eates du Procureur de la Cour P\u00e9nale Internationale. In: (a",
        "cura di): C. Zangh\u00ec, R. Ben Achour, Droits de l\u2019homme et juridictions",
        "p\u00e9nales internationales. . vol. 1, p. 55-83, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-15690-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-251",
        "titolo": "Articolo 19. Vita indipendente ed inclusione nella societ\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-548-3402-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-3402-6",
        "opera": "MARCHISIO S., CERA R., DELLA FINA V. (a cura di). La Convenzione delle Nazioni Unite sui diritti delle persone con disabilit\u00e0 . p",
        "anno": "2010",
        "autori": "ZAMBRANO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAMBRANO V (2010). Articolo 19. Vita indipendente ed inclusione nella",
        "societ\u00e0. In: MARCHISIO S., CERA R., DELLA FINA V. (a cura di). La",
        "Convenzione delle Nazioni Unite sui diritti delle persone con disabilit\u00e0 . p.",
        "239-251, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-3402-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Dichiarazione delle Nazioni Unite sui diritti dei popoli indigeni",
        "ISSN": [
          "0010-5066"
        ],
        "journal": "LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 55-80, ISSN: 0010-5066",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZAMBRANO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ZAMBRANO V (2009). La Dichiarazione delle Nazioni Unite sui diritti dei",
        "popoli indigeni. LA COMUNIT\u00c0 INTERNAZIONALE, p. 55-80, ISSN:",
        "0010-5066"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-221",
        "titolo": "La regola del previo esaurimento dei ricorsi interni: il Progetto della Commissione di Diritto Internazionale sulla protezione diplomatica",
        "ISBN": [
          "9788834897454"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834897454",
        "opera": "L. PANELLA (a cura di). La protezione diplomatica: sviluppi e prospettive. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZAMBRANO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ZAMBRANO V (2009). La regola del previo esaurimento dei ricorsi interni: il",
        "Progetto della Commissione di Diritto Internazionale sulla protezione",
        "diplomatica. In: L. PANELLA (a cura di). La protezione diplomatica: sviluppi",
        "e prospettive. p. 191-221, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834897454"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Il principio di sovranit\u00e0 permanente dei popoli sulle risorse naturali tra vecchie e nuove violazioni",
        "ISBN": [
          "88-14-14684-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-14-14684-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "ZAMBRANO V"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ZAMBRANO V (2009). Il principio di sovranit\u00e0 permanente dei popoli sulle",
        "risorse naturali tra vecchie e nuove violazioni. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "88-14-14684-5"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E1",
    "progr": "2975",
    "nome": "ZAMBRANO Valentina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione della Sezione \u201cOrdinamento europeo ed internazionale\u201d dell\u2019Osservatorio dell\u2019Associazione Italiana dei Costituzionalisti (ISSN 2283-7515)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione del Focus Human Rights all\u2019interno della rivista Federalismi.it (ISSN 1826-3534) (Rivista di Fascia A)",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione su \u201cLa regola del previo esaurimento dei ricorsi interni\u201d all'interno del convegno su \u201cLa protezione diplomatica: sviluppi e prospettive\u201d organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 13-06-2008 al 14-06-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl parere della CIG sulla costruzione del muro nei territori palestinesi occupati\u201d nell\u2019ambito del convegno internazionale su \u201cDiritto internazionale e diritti dell\u2019uomo in situazioni di conflitto: Caucaso, Balcani, Medio Oriente e Corno d\u2019Africa\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 Federico II, Facolt\u00e0 di Economia e Commercio, Napoli",
        "periodo": "dal 02-07-2009 al 04-07-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cIl dilemma sicurezza versus tutela dei diritti umani nella giurisprudenza della Corte Suprema israeliana\u201d nell'ambito del convegno \u201cStrutture istituzionali e cooperazione internazionale. Terrorismo, migrazioni e asilo\u201d presso l'Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Facolt\u00e0 di Economia.",
        "periodo": "dal 09-12-2010 al 11-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione alla presentazione degli Studi in onore di Claudio Zangh\u00ec presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 19-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cLo jus cogens nella recente giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell\u2019uomo\u201d all\u2019interno del seminario \u201cL\u2019applicazione giurisprudenziale dello ius cogens alla luce delle recenti pronunce\u201d (di cui la Dott.ssa Zambrano \u00e8 stata anche organizzatrice) svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 26-04-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cL\u2019ultimate control nella sentenza Al-Jedda della Corte europea dei diritti dell\u2019uomo\u201d all\u2019interno del seminario \u201cAutorizzazioni del Consiglio di Sicurezza e responsabilit\u00e0 internazionale: il caso Al-Jedda davanti alla Corte europea dei diritti dell\u2019uomo\u201d (di cui la Dott.ssa Zambrano \u00e8 stata anche organizzatrice) svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Niccol\u00f2 Cusano",
        "periodo": "dal 25-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cL\u2019Union europ\u00e9enne et le changement anti-d\u00e9mocratique de gouvernement\u201d all\u2019interno del convegno internazionale su \"Les changements anticonstitutionnels de gouvernement\" organizzato dalla Facult\u00e9 de Sciences Juridiques, Politiques et Sociales di Tunisi e la Fondazione Konrad Adenauer",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cNew Developments in Responsibility of International Organizations: EU accession Draft Protocol to the European Convention on Human Rights\u201d all\u2019interno del Research Forum organizzato dall\u2019American Society of International Law presso la New York University",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 02-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cA proposito del rapporto fra l\u2019autodeterminazione dei popoli e la sovranit\u00e0 degli Stati sulle risorse naturali\u201d all\u2019interno del convegno su \u201cIl principio di autodeterminazione dei popoli alla prova del nuovo millennio\u201dorganizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio docenti del Dottorato in \u201cDiritto pubblico, comparato e internazionale\u201d dell\u2019Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d di Roma",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente dell'unit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"La Sapienza\" del Progetto PRIN2007ZJ57ST \"Strutture istituzionali e cooperazione interregionale e internazionale nella area del Mediterraneo. Sicurezza e conflitti; terroristi e legittimi combattenti; flussi migratori e asilo. Profili istituzionali e giuridici e relativi aspetti critici\" (coordinatore dell'unit\u00e0 locale Claudio Zangh\u00ec).",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca composto da ricercatori dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma e de l'Universidad de La Plata (Buenos Aires) creato sulla base di un'intesa tra le due universit\u00e0 e tendente ad analizzare similitudini e differenze nella giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo e della Corte interamericana dei diritti dell'uomo. La ricerca ha condotto alla pubblicazione del volume \"Jurisprudencia regional comparada de derechos humanos. El Tribunal Europeo y la Corte Interamericana\" edito dalla casa editrice Tirant lo Blanch.",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 15-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca composto da ricercatori dell'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma e l'Universit\u00e9 du 7 novembre \u00e0 Carthage di Tunisi concernente \"I diritti umani e le giurisdizioni penali internazionali\" formato sulla base di un'intesa tra le due Universit\u00e0. L'attivit\u00e0 del gruppo ha condotto alla pubblicazione del volume \"Droits de l\u2019homme et juridictions p\u00e9nales internationales\" edito da Giuffr\u00e8.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 15-12-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro del Gruppo di giovani ricercatori del Comitato per i diritti umani della Societ\u00e0 Italiana per l\u2019Organizzazione Internazionale (SIOI) che si \u00e8 occupato del \u201cProcedimento in contumacia nella giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell\u2019uomo\u201d (coord. Prof. Giovanni Conso)",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una borsa di studio del Consiglio Nazionale della Ricerche relativamente allo svolgimento di un progetto di ricerca su \u201cLa convenzione delle nazioni unite del 2007 sui diritti delle persone con disabilit\u00e0: modalit\u00e0 di recepimento, attuazione a livello nazionale e regionale, strumenti di monitoraggio\u201d",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Ordine internazionale e diritti umani, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d di Roma",
        "periodo": "dal 02-05-2008 al 02-05-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di giovani ricercatori del Comitato per i diritti umani della Societ\u00e0 Italiana per l\u2019Organizzazione Internazionale (SIOI) che si \u00e8 occupato della \u201cRevisione della Legge Pinto\u201d (coord. Prof. Umberto Leanza). Tale ricerca ha condotto alla pubblicazione del volume \"La ragionevole durata del processo in Europa. Genesi, effetti e sviluppi della legge Pinto\" edito dall'Editoriale Scientifica",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 15-09-2011"
      },
      {
        "content": "Conferma nel ruolo di ricercatore per il settore scientifico disciplinare IUS/13 Diritto internazionale",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-10-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente dei seminari su \u201cLa prohibici\u00f3n de la esclavitud y el trabajo forzado en la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos (art. 4)\u201d e su \u201cEl derecho a la libertad y a la seguridad en la jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos (art. 5)\u201d all'interno del ciclo di seminari \u201cLa aplicaci\u00f3n del Convenio Europeo de Derechos Humanos: normativa y jurisprudencia\" organizzato da l\u2019Universidad Nacional de la Plata, Buenos Aires",
        "periodo": "dal 27-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Docente dei seminari su \u201cL\u2019Iraq et la Palestine devant la Cour p\u00e9nale internationale\u201d e su \u201cLes droits de la d\u00e9fense dans le Statut et la praxis de la CPI\u201d all\u2019interno del Master in \u201cDroits de l\u2019homme et juridictions p\u00e9nales internationales\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Cadi Ayyad di Marrakech",
        "periodo": "dal 23-11-2011 al 23-11-2011"
      }
    ]
  }
}