{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela europea dei diritti fondamentali in materia familiare: recenti sviluppi",
        "ISSN": [
          "1971-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "ISSN: 1971-7105",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pesce (2016). La tutela europea dei diritti fondamentali in materia",
        "familiare: recenti sviluppi. DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE,",
        "ISSN: 1971-7105"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne editrice int.le S.r.l.",
        "titolo": "Gli strumenti di cooperazione amministrativa internazionale ed accesso alla giustizia tra regolamento 4/2009 e convenzione dell'Aja del 2007",
        "ISBN": [
          "9788854891456"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854891456",
        "opera": "I. Queirolo. Private International Law within the EU. Current issues and regulatory perspectives",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2016). Gli strumenti di cooperazione amministrativa",
        "internazionale ed accesso alla giustizia tra regolamento 4/2009 e",
        "convenzione dell'Aja del 2007. In: I. Queirolo. Private International Law",
        "within the EU. Current issues and regulatory perspectives. Roma:Aracne",
        "editrice int.le S.r.l., ISBN: 9788854891456"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-167",
        "titolo": "International and EU Perspective on Mediation: Mediation and Fundamental Right of Access to Justice",
        "ISBN": [
          "9788854891425"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN: 9788854891425",
        "opera": "F. Pesce D. Rone. Mediation to Foster European Wide Settlement of Disputes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2016). International and EU Perspective on Mediation: Mediation",
        "and Fundamental Right of Access to Justice. In: F. Pesce D. Rone.",
        "Mediation to Foster European Wide Settlement of Disputes. p. 157-167,",
        "Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN: 9788854891425"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-100",
        "titolo": "Legal Regulation of Mediation and Involved Institutions: Italy",
        "ISBN": [
          "9788854891425"
        ],
        "csp": "Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN: 9788854891425",
        "opera": "F. Pesce D. Rone. Mediation to Foster European Wide Settlement of Disputes. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2016). Legal Regulation of Mediation and Involved Institutions:",
        "Italy. In: F. Pesce D. Rone. Mediation to Foster European Wide Settlement",
        "of Disputes. p. 77-100, Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN:",
        "9788854891425"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-113",
        "titolo": "Verso una nozione \"europea\" di famiglia?",
        "ISBN": [
          "9788898212972"
        ],
        "csp": "Padova:Primiceri Editore, ISBN: 9788898212972, Roma, Senato della Repubblica, Sala del Palazzo di Santa Maria in Aquiro, 20 maggio 2015",
        "opera": "I diritti delle coppie omosessuali: la parola al Parlamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Pesce (2016). Verso una nozione \"europea\" di famiglia?. In: I diritti delle",
        "coppie omosessuali: la parola al Parlamento. p. 83-113, Padova:Primiceri",
        "Editore, ISBN: 9788898212972, Roma, Senato della Repubblica, Sala del",
        "Palazzo di Santa Maria in Aquiro, 20 maggio 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne editrice int.le S.r.l.",
        "titolo": "Protection of the so-called Weak Parties in the new Brussels I Recast",
        "ISBN": [
          "9788854876958"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854876958",
        "opera": "I. Queirolo B. Heiderhoff. Party Autonomy in European Private (and) International Law. Tome I",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2015). Protection of the so-called Weak Parties in the new",
        "Brussels I Recast. In: I. Queirolo B. Heiderhoff. Party Autonomy in",
        "European Private (and) International Law. Tome I. Roma:Aracne editrice",
        "int.le S.r.l., ISBN: 9788854876958"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1223-1261",
        "titolo": "La tutela dei diritti fondamentali della famiglia",
        "ISBN": [
          "9788814201134"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814201134",
        "opera": "A. Cagnazzo F. Preite V. Tagliaferri. Il nuovo diritto di famiglia. vol. IV. Tematiche di interesse notarile - Profili internazionalprivatistici, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "I. Queirolo, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Queirolo, F. Pesce (2015). La tutela dei diritti fondamentali della famiglia.",
        "In: A. Cagnazzo F. Preite V. Tagliaferri. Il nuovo diritto di famiglia. vol. IV.",
        "Tematiche di interesse notarile - Profili internazionalprivatistici, p.",
        "1223-1261, Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814201134"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dei cd. contraenti deboli nel nuovo regolamento UE n. 1215/2012 (Bruxelles I bis)",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 579-605, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pesce (2014). La tutela dei cd. contraenti deboli nel nuovo regolamento",
        "UE n. 1215/2012 (Bruxelles I bis). DIRITTO DEL COMMERCIO",
        "INTERNAZIONALE, p. 579-605, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Mutamento di genere e orientamento sessuale tra diritto interno, europeo ed internazionale",
        "ISBN": [
          "9788854866645"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854866645",
        "opera": "I. Queirolo A.M. Benedetti L. Carpaneto. Le nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2014). Mutamento di genere e orientamento sessuale tra diritto",
        "interno, europeo ed internazionale. In: I. Queirolo A.M. Benedetti L.",
        "Carpaneto. Le nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali.",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854866645"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "383-401",
        "titolo": "La spedizione",
        "ISBN": [
          "9788814183812"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9 Editore, ISBN: 9788814183812",
        "opera": "V. Roppo (dir.), A.M. Benedetti (condir.). Trattato dei contratti. vol. IV. Opere e servizi - 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2014). La spedizione. In: V. Roppo (dir.), A.M. Benedetti",
        "(condir.). Trattato dei contratti. vol. IV. Opere e servizi - 2, p. 383-401,",
        "MILANO:Giuffr\u00e9 Editore, ISBN: 9788814183812"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Vincoli di solidariet\u00e0 familiare e pluralit\u00e0 di modelli: la nozione europea di \u00abobbligazione alimentare\u00bb innanzi ai diritti statuali dell\u2019Unione",
        "ISBN": [
          "9788854866645"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854866645",
        "opera": "I. Queirolo A.M. Benedetti L. Carpaneto. Le nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2014). Vincoli di solidariet\u00e0 familiare e pluralit\u00e0 di modelli: la",
        "nozione europea di \u00abobbligazione alimentare\u00bb innanzi ai diritti statuali",
        "dell\u2019Unione. In: I. Queirolo A.M. Benedetti L. Carpaneto. Le nuove famiglie",
        "tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali. ROMA:Aracne Editrice, ISBN:",
        "9788854866645"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Le obbligazioni alimentari tra diritto internazionale e diritto dell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788854866652"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854866652",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Pesce (2013). Le obbligazioni alimentari tra diritto internazionale e diritto",
        "dell'Unione europea. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854866652"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Applicazione del diritto straniero e dichiarazione giudiziale di paternit\u00e0 di un cittadino extraeuropeo",
        "ISSN": [
          "0390-1882"
        ],
        "journal": "DIRITTO DI FAMIGLIA E DELLE PERSONE",
        "csp": "p. 1148-1171, ISSN: 0390-1882",
        "anno": "2012",
        "autori": "I. Queirolo, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "I. Queirolo, F. Pesce (2012). Applicazione del diritto straniero e",
        "dichiarazione giudiziale di paternit\u00e0 di un cittadino extraeuropeo. DIRITTO",
        "DI FAMIGLIA E DELLE PERSONE, p. 1148-1171, ISSN: 0390-1882"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dichiarazione giudiziale di paternit\u00e0 di un cittadino austaliano: alcuni problemi di diritto internazionale privato",
        "ISSN": [
          "1590-1475"
        ],
        "journal": "NUOVA GIURISPRUDENZA LIGURE",
        "csp": "p. 46-53, ISSN: 1590-1475",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pesce (2012). Dichiarazione giudiziale di paternit\u00e0 di un cittadino",
        "austaliano: alcuni problemi di diritto internazionale privato. NUOVA",
        "GIURISPRUDENZA LIGURE, p. 46-53, ISSN: 1590-1475"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l.",
        "titolo": "Legge regolatrice del danno da prodotto e tutela del soggetto danneggiato nel regolamento Roma II",
        "ISBN": [
          "9788854849525"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854849525",
        "opera": "I. Queirolo A.M. Benedetti L. Carpaneto. La tutela dei soggetti deboli tra diritto internazionale, dell'Unione europea e diritto interno",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2012). Legge regolatrice del danno da prodotto e tutela del",
        "soggetto danneggiato nel regolamento Roma II. In: I. Queirolo A.M.",
        "Benedetti L. Carpaneto. La tutela dei soggetti deboli tra diritto",
        "internazionale, dell'Unione europea e diritto interno. Roma:ARACNE",
        "editrice S.r.l., ISBN: 9788854849525"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-379",
        "titolo": "Artt. 16 - 17",
        "ISBN": [
          "9783929942156"
        ],
        "csp": "Monaco di Baviera:IPR Verlag GmbH, ISBN: 9783929942156",
        "opera": "T. Simons R. Hausmann I. Queirolo. Regolamento \u00abBruxelles I\u00bb. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Gali\u010d, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Gali\u010d, F. Pesce (2012). Artt. 16 - 17. In: T. Simons R. Hausmann I.",
        "Queirolo. Regolamento \u00abBruxelles I\u00bb. p. 367-379, Monaco di Baviera:IPR",
        "Verlag GmbH, ISBN: 9783929942156"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l.",
        "titolo": "La tutela del creditore di alimenti nel diritto internazionale privato dell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788854849525"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854849525",
        "opera": "I. Queirolo A.M. Benedetti L. Carpaneto. La tutela dei soggetti deboli tra diritto internazionale, dell'Unione europea e diritto interno",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2012). La tutela del creditore di alimenti nel diritto internazionale",
        "privato dell'Unione europea. In: I. Queirolo A.M. Benedetti L. Carpaneto. La",
        "tutela dei soggetti deboli tra diritto internazionale, dell'Unione europea e",
        "diritto interno. Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854849525"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-423",
        "titolo": "Osservazioni preliminari capo II sezione 5, artt. 18 - 21",
        "ISBN": [
          "9783929942156"
        ],
        "csp": "Monaco di Baviera:IPR Verlag GmbH, ISBN: 9783929942156",
        "opera": "T. Simons R. Hausmann I. Queirolo. Regolamento \u00abBruxelles I\u00bb. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "T. Simons, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "T. Simons, F. Pesce (2012). Osservazioni preliminari capo II sezione 5, artt.",
        "18 - 21. In: T. Simons R. Hausmann I. Queirolo. Regolamento \u00abBruxelles",
        "I\u00bb. p. 379-423, Monaco di Baviera:IPR Verlag GmbH, ISBN:",
        "9783929942156"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "352-366",
        "titolo": "Osservazioni preliminari capo II sezione 4, art. 15",
        "ISBN": [
          "9783929942156"
        ],
        "csp": "Monaco di Baviera:IPR Verlag GmbH, ISBN: 9783929942156",
        "opera": "T. Simons R. Hausmann I. Queirolo. Regolamento \u00abBruxelles I\u00bb. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Schwartze, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Schwartze, F. Pesce (2012). Osservazioni preliminari capo II sezione 4,",
        "art. 15. In: T. Simons R. Hausmann I. Queirolo. Regolamento \u00abBruxelles I\u00bb.",
        "p. 352-366, Monaco di Baviera:IPR Verlag GmbH, ISBN: 9783929942156"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-351",
        "titolo": "Osservazioni preliminari capo II sezione 3, artt. 8 - 14",
        "ISBN": [
          "9783929942156"
        ],
        "csp": "Monaco di Baviera:IPR Verlag GmbH, ISBN: 9783929942156",
        "opera": "T. Simons R. Hausmann I. Queirolo. Regolamento \u00abBruxelles I\u00bb. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P.G. Mayr, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P.G. Mayr, F. Pesce (2012). Osservazioni preliminari capo II sezione 3, artt.",
        "8 - 14. In: T. Simons R. Hausmann I. Queirolo. Regolamento \u00abBruxelles I\u00bb.",
        "p. 323-351, Monaco di Baviera:IPR Verlag GmbH, ISBN: 9783929942156"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "european law publishers",
        "titolo": "Italy",
        "ISBN": [
          "9783866531550"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783866531550",
        "opera": "C. Esplugues, J.L. Iglesias, G. Palao. Application of Foreign Law. p. 237-253, Munich:sellier",
        "anno": "2011",
        "autori": "I. Queirolo, S.M. Carbone, P. Ivaldi, L. Carpaneto, C. Tuo, M.E. De Maestri, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I. Queirolo, S.M. Carbone, P. Ivaldi, L. Carpaneto, C. Tuo, M.E. De Maestri,",
        "F. Pesce (2011). Italy. In: C. Esplugues, J.L. Iglesias, G. Palao. Application",
        "of Foreign Law. p. 237-253, Munich:sellier. european law publishers, ISBN:",
        "9783866531550"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui limiti applicativi dell\u2019art. 14 della legge n. 218 del 1995 alla luce della recente giurisprudenza della Suprema Corte",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 223-241, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.E. De Maestri, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.E. De Maestri, F. Pesce (2010). Sui limiti applicativi dell\u2019art. 14 della",
        "legge n. 218 del 1995 alla luce della recente giurisprudenza della Suprema",
        "Corte. DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE, p. 223-241, ISSN:",
        "1593-2605"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela europea dei diritti fondamentali in materia familiare: recenti sviluppi",
        "ISSN": [
          "1971-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "ISSN: 1971-7105",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pesce (2016). La tutela europea dei diritti fondamentali in materia",
        "familiare: recenti sviluppi. DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE,",
        "ISSN: 1971-7105"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-113",
        "titolo": "Verso una nozione \"europea\" di famiglia?",
        "ISBN": [
          "9788898212972"
        ],
        "csp": "Padova:Primiceri Editore, ISBN: 9788898212972, Roma, Senato della Repubblica, Sala del Palazzo di Santa Maria in Aquiro, 20 maggio 2015",
        "opera": "I diritti delle coppie omosessuali: la parola al Parlamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Pesce (2016). Verso una nozione \"europea\" di famiglia?. In: I diritti delle",
        "coppie omosessuali: la parola al Parlamento. p. 83-113, Padova:Primiceri",
        "Editore, ISBN: 9788898212972, Roma, Senato della Repubblica, Sala del",
        "Palazzo di Santa Maria in Aquiro, 20 maggio 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Curatela",
      "parsed": {
        "titolo": "Mediation to Foster European Wide Settlement of Disputes",
        "ISBN": [
          "9788854891425"
        ],
        "journal": "SCRITTI DI DIRITTO PRIVATO EUROPEO ED INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 1-340, Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN: 9788854891425",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Pesce D. Rone (a cura di)"
      },
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "F. Pesce D. Rone (a cura di) (2016). Mediation to Foster European Wide",
        "Settlement of Disputes. SCRITTI DI DIRITTO PRIVATO EUROPEO ED",
        "INTERNAZIONALE, p. 1-340, Roma:Aracne editrice int.le S.r.l., ISBN:",
        "9788854891425"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela dei cd. contraenti deboli nel nuovo regolamento UE n. 1215/2012 (Bruxelles I bis)",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 579-605, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pesce (2014). La tutela dei cd. contraenti deboli nel nuovo regolamento",
        "UE n. 1215/2012 (Bruxelles I bis). DIRITTO DEL COMMERCIO",
        "INTERNAZIONALE, p. 579-605, ISSN: 1593-2605"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Mutamento di genere e orientamento sessuale tra diritto interno, europeo ed internazionale",
        "ISBN": [
          "9788854866645"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854866645",
        "opera": "I. Queirolo A.M. Benedetti L. Carpaneto. Le nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2014). Mutamento di genere e orientamento sessuale tra diritto",
        "interno, europeo ed internazionale. In: I. Queirolo A.M. Benedetti L.",
        "Carpaneto. Le nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali.",
        "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854866645"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Le obbligazioni alimentari tra diritto internazionale e diritto dell'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788854866652"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854866652",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Pesce (2013). Le obbligazioni alimentari tra diritto internazionale e diritto",
        "dell'Unione europea. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854866652"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dichiarazione giudiziale di paternit\u00e0 di un cittadino austaliano: alcuni problemi di diritto internazionale privato",
        "ISSN": [
          "1590-1475"
        ],
        "journal": "NUOVA GIURISPRUDENZA LIGURE",
        "csp": "p. 46-53, ISSN: 1590-1475",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Pesce (2012). Dichiarazione giudiziale di paternit\u00e0 di un cittadino",
        "austaliano: alcuni problemi di diritto internazionale privato. NUOVA",
        "GIURISPRUDENZA LIGURE, p. 46-53, ISSN: 1590-1475"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l.",
        "titolo": "Legge regolatrice del danno da prodotto e tutela del soggetto danneggiato nel regolamento Roma II",
        "ISBN": [
          "9788854849525"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854849525",
        "opera": "I. Queirolo A.M. Benedetti L. Carpaneto. La tutela dei soggetti deboli tra diritto internazionale, dell'Unione europea e diritto interno",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2012). Legge regolatrice del danno da prodotto e tutela del",
        "soggetto danneggiato nel regolamento Roma II. In: I. Queirolo A.M.",
        "Benedetti L. Carpaneto. La tutela dei soggetti deboli tra diritto",
        "internazionale, dell'Unione europea e diritto interno. Roma:ARACNE",
        "editrice S.r.l., ISBN: 9788854849525"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui limiti applicativi dell\u2019art. 14 della legge n. 218 del 1995 alla luce della recente giurisprudenza della Suprema Corte",
        "ISSN": [
          "1593-2605"
        ],
        "journal": "DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE",
        "csp": "p. 223-241, ISSN: 1593-2605",
        "anno": "2010",
        "autori": "M.E. De Maestri, F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.E. De Maestri, F. Pesce (2010). Sui limiti applicativi dell\u2019art. 14 della",
        "legge n. 218 del 1995 alla luce della recente giurisprudenza della Suprema",
        "Corte. DIRITTO DEL COMMERCIO INTERNAZIONALE, p. 223-241, ISSN:",
        "1593-2605"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "La disciplina processualcivilistica in materia di obbligazioni alimentari tra diritto internazionale pattizio e comunitario",
        "ISBN": [
          "9788834884195"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834884195",
        "opera": "S.M. Carbone, I. Queirolo. Diritto di famiglia e Unione europea. p. 391-419, TORINO:G",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. Pesce"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Pesce (2008). La disciplina processualcivilistica in materia di obbligazioni",
        "alimentari tra diritto internazionale pattizio e comunitario. In: S.M. Carbone,",
        "I. Queirolo. Diritto di famiglia e Unione europea. p. 391-419, TORINO:G.",
        "Giappichelli Editore, ISBN: 9788834884195"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E1",
    "progr": "36645",
    "nome": "PESCE Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato editoriale - Collana SDPEI (Scritti di Diritto Privato Europeo ed Internazionale), Aracne",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE seminariale dal titolo \"Ports et environnement\" presso l\u2019Institut National de Recherche sur les Transports et leur S\u00e9curit\u00e9 (INRETS), Arcueil (Francia)",
        "periodo": "dal 24-07-2008 al 24-07-2008"
      },
      {
        "content": "INTERVENTO PROGRAMMATO sul tema \"L\u2019applicazione del diritto straniero da parte dell\u2019arbitro\" nell\u2019ambito della XXX Tavola rotonda di diritto comunitario \"L\u2019applicazione del diritto straniero da parte delle autorit\u00e0 giudiziarie e non giudiziarie in Europa\", Genova",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 25-09-2009"
      },
      {
        "content": "INTERVENTO PROGRAMMATO sul tema \"Il nuovo regolamento CE 4/2009 in tema di obbligazioni alimentari\" in occasione del convegno dedicato a \"Europa e diritto di famiglia: nuove tendenze nella tutela multilivello\", Imperia",
        "periodo": "dal 16-11-2010 al 16-11-2010"
      },
      {
        "content": "DUE RELAZIONI nell\u2019ambito dei Seminari di alta formazione internazionale \"La tutela dei \u00absoggetti deboli\u00bb tra diritto internazionale, diritto dell\u2019Unione europea e diritto interno\" organizzati dal Dipartimento di diritto privato, internazionale e commerciale \u201cG.L.M. Casaregi\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova: (1) \"La legge applicabile al danno da prodotto nella disciplina europea\", Imperia 28 ottobre 2011; (2) \"Obbligazioni alimentari nelle relazioni familiari\", Imperia 4 novembre 2011",
        "periodo": "dal 28-10-2011 al 04-11-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE nel contesto della tavola rotonda sul tema \"Cross Border Mediation within the European Union: Difficulties and Obstacles to enforceability\", La Valletta (Malta)",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \"Diversity in a United World of Child Support - Country reports (Italy)\" al convegno internazionale \"Recovery of Maintenance in the EU and Worldwide\", Heidelberg (selezionato a seguito di partecipazione a call for papers)",
        "periodo": "dal 06-03-2013 al 06-03-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \"Mutamento di genere e orientamento sessuale nel diritto internazionale e europeo\" nell\u2019ambito del Seminario di alta formazione internazionale \"Le nuove famiglie tra globalizzazione e identit\u00e0 statuali\" organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Imperia",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \"L\u2019incidenza del diritto al rispetto della vita familiare sulla determinazione del cognome dei figli\" nell\u2019ambito del convegno internazionale \"Famiglia e diritto: tendenze e prospettive\", Imperia",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \"La prospettiva giuridica nell\u2019ambito del convegno Il \u00abdoppio libretto\u00bb universitario. Riconoscimento delle identit\u00e0 di genere e percorsi di transizione\", Genova",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \"Practical Perspective on EU Rules on Jurisdiction in Succession Matters\" nell\u2019ambito del convegno internazionale \"The EU Regulation no. 650/2012: the European way in cross-border successions\", Monaco di Baviera",
        "periodo": "dal 23-06-2015 al 23-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE nell\u2019ambito del seminario dedicato a \"La nozione di \u00abgenitore\u00bb in ambito europeo tra CEDU, Unione europea e diritto interno\", Genova",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE nell\u2019ambito dell\u2019evento dedicato a \"Impresa e \u00abforced labour\u00bb: strumenti di contrasto\", Genova",
        "periodo": "dal 03-12-2015 al 03-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE nel contesto della Tavola rotonda internazionale \"EU Law and Civil Judicial Cooperation: What Lies Ahead?\", Genova",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \"Riconoscimento delle decisioni\" nel contesto della conferenza internazionale \"Il diritto internazionale privato europeo delle successioni / EU Cross-Border Succession Law\", Milano",
        "periodo": "dal 04-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "DUE RELAZIONI dai titoli \"Italian Mediation System\" e \"Mediation and Fundamental Right to Access to Justice\" nel contesto della conferenza internazionale \"Cross-Border Developments of Mediation to Foster European Wide Settlement of Disputes\", Riga",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE nel contesto della tavola rotonda \"Le unioni civili, il matrimonio, la famiglia. La legge n. 76 / 2016 e il suo impatto sul diritto di famiglia\" organizzata dall\u2019UGCI, Genova",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 21-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca annuale nel settore IUS/14 conferito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 03-01-2011 al 02-01-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di CTU, insieme alla prof.ssa Ilaria Queirolo, da parte del Tribunale di Chiavari in materia di accertamento del diritto straniero applicabile (legge australiana in tema di stabilimento/disconoscimento del vincolo di filiazione e dichiarazione giudiziale di paternit\u00e0 naturale) ex art. 14 della legge 218/1995 - Lo svolgimento della ricerca scientifica ha condotto alla pubblicazione del contributo \"Dichiarazione giudiziale di paternit\u00e0 di un cittadino australiano: alcuni problemi di diritto internazionale privato\", in \"La nuova giurisprudenza ligure\", 2012, n. 2, p. 46 - 53",
        "periodo": "dal 07-02-2011 al 07-06-2011"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca annuale nel settore IUS/13 conferito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 03-01-2012 al 02-01-2013"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca annuale nei settori IUS/13 e IUS/14 conferito dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Contratto con l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova quale Ricercatore T.D. ex l. 240-2010, art. 24 c. 3 lett. a), per il settore IUS/13",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 29-11-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto con l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova quale Ricercatore T.D. ex l. 240-2010, art. 24 c. 3 lett. b), per il settore IUS/13",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di studio del MIUR per la frequenza del corso di dottorato di ricerca in \"Logistica, trasporti e territorio\" presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (XXIII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Diritto Internazionale (SIDI) e, al suo interno, del Gruppo di interesse sul diritto internazionale privato e processuale (dalla sua istituzione nel 2016).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della International Law Association (ILA)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Selezionato, a seguito di partecipazione a call for papers, per lo svolgimento di una relazione nel contesto della conferenza internazionale \"Recovery of Maintenance in the EU and Worldwide\", Heidelberg",
        "periodo": "dal 06-03-2013 al 06-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio direttivo del Centro Italiano di Eccellenza sulla Logistica Integrata (CIELI) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "L'articolo \"La tutela dei cd. contraenti deboli nel nuovo regolamento UE n. 1215/2012 (Bruxelles I bis)\", in \"Diritto del commercio internazionale\", 2014, p. 579 - 605, ha ricevuto la menzione della commissione giudicatrice (Proff. G. Cataldi, G. Nesi e A. Lupone) in occasione della partecipazione al premio SIDI 2015",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico del Centro Interuniversitario sul Diritto delle Organizzazioni Internazionali Economiche (CIDOIE)",
        "periodo": "dal 06-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di Dottorato di ricerca in \"Logistica, trasporti e territorio\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, sul tema \"Le fonti del diritto internazionale ed europeo dei trasporti e dell\u2019ambiente\"",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 09-10-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il corso di Dottorato di ricerca in \"Scienze sociali\" (curr. \"Scienze politiche\") dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, sul tema \"Profili giuridici dell\u2019orientamento sessuale\"",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per i corsi di Dottorato di ricerca in \"Diritto\" ed in \"Scienze sociali\" (curr. \"Scienze politiche\") dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, sul tema \"La Carta dei diritti fondamentali UE e il diritto di famiglia: casi recenti\"",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 15-09-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Stage de recherche sul tema \"Aspect juridique de la probl\u00e9matique environnementale dans les ports mediterran\u00e9ens\" presso INRETS (Institut national de recherche sur les transports et leur s\u00e9curit\u00e9) di Arcueil, Francia",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting research fellow su invito del Prof. Dr. Rainer Hausmann, titolare della cattedra di Diritto internazionale privato, presso la Universit\u00e4t Konstanz, Germania",
        "periodo": "dal 21-02-2011 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico per lo svolgimento di 3 cicli di lezioni sul tema \u201cEC Regulation 4/2009: scope of application and applicable law\u201d nel contesto del progetto di ricerca europeo \"The application of Rome I and II Regulations and EC 4/2009 by legal practitioners in Southern Europe\" nelle seguenti date e sedi: (I) Sofia (Bulgaria) 5 ottobre 2011 (3 ore) - Sofia University St. Kliment Ohridski / Institute of Private International Law; (II) Salonicco (Grecia) 6 ottobre 2011 (3 ore) - Aristotle University of Thessaloniki; (III) La Valletta (Malta) 1\u00b0 dicembre 2011 (3 ore) - Malta Chamber of Advocates.",
        "periodo": "dal 05-10-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Gli incarichi di insegnamento presso qualificati atenei e istituti di ricerca NAZIONALI (incarichi ricoperti, a contratto e successivamente per affidamento, a partire dal settembre 2012) sono riportati sub lett. l, rubricata \"Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivit\u00e0 di ricerca attinenti al settore concorsuale per cui \u00e8 presentata la domanda per l'abilitazione\"",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fellowship del Max-Planck-Gesellschaft presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Privatrecht di Amburgo, Germania",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico per lo svolgimento di lezioni seminariali sui temi \"Introduction of EU civil judicial cooperation\" e \"The right of access to justice between EU Charter and ECHR\" presso la Biznesa augstskola \u201cTuriba\u201d di Riga (LV) nel contesto dei progetti di ricerca europei \"Mediation in Civil and Criminal Cases to Foster European Wide Settlement of Disputes\" (2012-2014) e \"Development of Mediation Network in Civil and Criminal Cases to Foster European Wide Settlement of Disputes\" (2014-2016) nelle seguenti date: (I) 16-18 aprile 2013 ; (II) 9 aprile 2014; (III) 8-9 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Fellowship del Deutsche Akademische Austauschdienst (DAAD) presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales Privatrecht di Amburgo, Germania",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-04-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Frequenza del corso intensivo di Diritto internazionale privato presso l'Accademia dell'Aja di Diritto internazionale e contestuale svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso la biblioteca del Palazzo della Pace",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 24-07-2009"
      },
      {
        "content": "INCARICHI PER LO SVOLGIMENTO DI ATTIVIT\u00c0 SEMINARIALE su temi di diritto internazionale privato e processuale, cooperazione giudiziaria civile in ambito europeo e tutela internazionale dei diritti umani per (i) la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova; (ii) l'Ordine degli Avvocati di Genova; (iii) l'Osservatorio Nazionale sul Diritto di Famiglia; (iv) la Fondazione Scuola Forense Alto Tirreno; (v) l'Ordine degli Avvocati di Massa Carrara; (vi) la Scuola Superiore della Magistratura; (vii) l'AIAF - Associazione Italiana degli Avvocati per la famiglia e per i minori; (viii) l'Universit\u00e0 della Terza Et\u00e0 (Uni.T.E.) di Genova.",
        "periodo": "dal 29-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "INCARICHI DI INSEGNAMENTO SVOLTI PRESSO L'UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI GENOVA: (i) contratto di insegnamento per il corso di Diritto internazionale (insegnamento obbligatorio, 9 cfu) per il corso di laurea magistrale in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova - sede di Imperia, a.a. 2012/2013; (ii) contratto di insegnamento per il corso di Diritto dell\u2019Unione europea I (insegnamento obbligatorio, 9 cfu) per il corso di laurea magistrale in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (sede di Imperia), a.a. 2013/2014; (iii) a partire dall'a.a. 2014/2015, affidatario dei corsi di Diritto dell\u2019Unione europea (insegnamento obbligatorio, 6 cfu) per il corso di laurea in Servizio Sociale e di Diritto internazionale progredito - modulo II (insegnamento opzionale, 6 cfu) per il corso di laurea magistrale in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 applicant (capofila), al progetto di ricerca europeo JLS/2006/FPC/02, \u201cResearch and E-Learning on Maintenance Obligations Recovery (REMOR)\u201d (Project coordinator Universit\u00e0 degli Studi di Genova) - Il progetto ha dato luogo alla pubblicazione del contributo \"La disciplina processualcivilistica in materia di obbligazioni alimentari tra diritto internazionale pattizio e comunitario\", in S.M. Carbone, I. Queirolo (a cura di), Diritto di famiglia e Unione europea, Torino, 2008, p. 391-419",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 29-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di ateneo (PRA - 2007) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova sul tema \u201cDiritto internazionale ed europeo dei trasporti e diritto interno\u201d - responsabile scientifico prof. S.M. Carbone",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di ateneo (PRA - 2008) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova sul tema \u201cGiudice nazionale e diritto straniero\u201d - responsabile scientifico prof. P. Ivaldi",
        "periodo": "dal 07-08-2008 al 06-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JLS/CJ/2007-1/03, \u201cThe application of foreign law by judicial and non-judicial authorities in Europe\u201d (Project coordinator Universitat de Val\u00e8ncia, ES) - Il progetto ha dato luogo alla pubblicazione dei contributi (i) \"Italy\" (con I. Queirolo, S.M. Carbone, P. Ivaldi, L. Carpaneto, C. Tuo, M.E. De Maestri), in C. Esplugues, J.L. Iglesias, G. Palao (eds.), Application of Foreign Law, M\u00fcnchen, 2011, p. 237-253; (ii) \"Sui limiti applicativi dell\u2019art. 14 della legge n. 218 del 1995 alla luce della recente giurisprudenza della Suprema Corte\" (con M.E. De Maestri), in Dir. comm. int., 2010, p. 223 - 241",
        "periodo": "dal 15-12-2008 al 14-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 capofila, al progetto di ricerca di rilievo nazionale PRIN 2008, \u201cL\u2019integrazione europea attraverso il diritto processuale\u201d - coordinatore nazionale e responsabile dell'unit\u00e0 prof. S.M. Carbone",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di ateneo (PRA - 2010) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova sul tema \u201cLa tutela dei \u2018soggetti deboli\u2019 tra diritto dell\u2019Unione europea e diritto interno\u201d - responsabile scientifico prof. L. Carpaneto - Il progetto ha dato luogo alla pubblicazione dei contributi (i) \"Legge regolatrice del danno da prodotto e tutela del soggetto danneggiato nel regolamento Roma II\", in I. Queirolo, A.M. Benedetti, L. Carpaneto (a cura di), \"La tutela dei \u00absoggetti deboli\u00bb tra diritto internazionale, dell\u2019Unione europea e diritto interno\", Roma, 2012, p. 293 - 316; (ii) \"La tutela del creditore di alimenti nel diritto internazionale privato dell\u2019Unione europea\", ivi, p. 483 - 517",
        "periodo": "dal 22-02-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JUST/2010/JCIV/AG/0029, \u201cThe application of Rome I and II Regulations and EC 4/2009 by legal practitioners in Southern Europe\u201d (Project coordinator TECHNOPOLIS - Manpower Development S.A., Salonicco, GR) - Nel contesto del progetto sono stati svolti 3 cicli di lezioni sul tema \u201cEC Regulation 4/2009: scope of application and applicable law\u201d presso la Sofia University St. Kliment Ohridski / Institute of Private International Law, l'Aristotle University of Thessaloniki e la Malta Chamber of Advocates.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JUST/2010/JCIV/AG/0001, \u201cRemoving obstacles to access to (e)Justice through mediation in Europe: ensuring enforcement and a smooth cooperation with judicial and non-judicial authorities\u201d (Project coordinator Universitat de Val\u00e8ncia, ES)",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di ateneo (PRA - 2011) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova sul tema \u201cNorme di conflitto, circolazione delle sentenze straniere e limiti imposti dai diritti fondamentali: tra convenzioni internazionali e diritto dell\u2019UE\u201d - responsabile scientifico prof. C.E. Tuo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di coordinatore del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto europeo di ricerca e didattica 2012-1-LV1-ERA10-03676, \u201cMediation in Civil and Criminal Cases to Foster European Wide Settlement of Disputes\u201d (Project coordinator Biznesa augstskola \u201cTuriba\u201d di Riga, LV) - Nel contesto del progetto sono state svolte lezioni seminariali sui temi \"Introduction of EU civil judicial cooperation\" e \"The right of access to justice between EU Charter and ECHR\" presso la Biznesa augstskola \u201cTuriba\u201d di Riga (LV) nelle seguenti date: (i) 16-18 aprile 2013 ; (ii) 9 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di ateneo (PRA - 2012) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova sul tema \u201cL\u2019integrazione europea attraverso il diritto processuale: recenti sviluppi\u201d - responsabile scientifico prof. P. Ivaldi",
        "periodo": "dal 28-01-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca di rilievo nazionale PRIN 2010-2011, \u201cIl principio democratico nella formazione ed attuazione del diritto internazionale ed europeo dell\u2019economia\u201d - coordinatore nazionale prof. V. Cannizzaro, responsabile dell\u2019unit\u00e0 prof. P. Ivaldi",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JUST/2013/JCIV/AG/4666, \u201cTowards the Entry into Force of the Succession Regulation: Building Future Uniformity upon Past Divergencies\u201d (Project coordinator Universit\u00e0 degli Studi di Milano) - Il progetto ha dato luogo (i) alla predisposizione del contributo \"Regulation EU No 650/20102 and Recognition and Enforcement of Foreign Decisions in Cross-Border Succession Matters\" (con S. Dominelli), in corso di pubblicazione per i tipi dell\u2019editore inglese Elgar nell'ambito del volume \"EU Cross-Border Succession Law\"; (ii) alla relazione dal titolo \"Practical Perspective on EU Rules on Jurisdiction in Succession Matters\" nell\u2019ambito del convegno internazionale \"The EU Regulation no. 650/2012: the European way in cross-border successions\" (Monaco di Baviera, 23.06.2015)",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca di ateneo (PRA - 2013) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova sul tema \u201cLa tutela dei diritti fondamentali nel diritto internazionale e dell\u2019Unione europea: quale grado di effettivit\u00e0?\u201d - responsabile scientifico prof. I. Queirolo",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di coordinatore del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto europeo di ricerca e didattica 2014-1-LV01-KA203-000506, \u201cDevelopment of Mediation Network in Civil and Criminal Cases to Foster European Wide Settlement of Disputes\u201d (Project coordinator Biznesa augstskola \u201cTuriba\u201d di Riga, LV) - Nel contesto del progetto sono state svolte lezioni seminariali sui temi \"Introduction of EU civil judicial cooperation\" e \"The right of access to justice between EU Charter and ECHR\" presso la Biznesa augstskola \u201cTuriba\u201d di Riga (LV) nei giorni 8-9 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto di ricerca europeo JUST/2014/JCOO/AG/CIVI/7736, \u201cunalex \u2013 multilingual information for the uniform interpretation of the instruments of judicial cooperation in civil matters\u201d (Project coordinator Universit\u00e4t Innsbruck) - Durata 24 mesi",
        "periodo": "dal 25-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di esperto nazionale, al gruppo di lavoro transfrontaliero (IT, UK, ES, BE, NL, BG, LV, MT, CZ) sul tema \"Cross-border placement of children in the EU\" (contract IP/C/JURI/IC/2015-178), al fine della redazione di uno studio commissionato dal Committee on Legal Affairs del Parlamento europeo (pubblicato online http://www.europarl.europa.eu/RegData/et udes/STUD/2016/556945/IPOL_STU(2016)5569 45_EN.pdf).",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 applicant (capofila), al progetto di ricerca europeo JUST/2014/JCOO/AG/CIVI/7706, \u201cBrussels Ia and Transport (BRIaTra)\u201d (Project coordinator Universit\u00e0 degli Studi di Genova) - Durata 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di membro del team dell'unit\u00e0 applicant (capofila), al progetto di ricerca europeo JUST/2014/JCOO/AG/CIVI/7693, \u201cSave Comp. Collection and development of best practices in cross border cases for the survival of distressed companies\u201d (Project coordinator Universit\u00e0 degli Studi di Genova) - Durata 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di coordinatore del team dell'unit\u00e0 partner, al progetto europeo di ricerca e didattica 2016-1LV01-KA203-022660, \u201cOnline Study Platform on Mediation (OSMP)\u201d (Project coordinator Biznesa augstskola \u201cTuriba\u201d di Riga, LV) - Durata progetto: 32 mesi",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Project 2012-1-LV1-ERA10-03676, \u201cMediation in Civil and Criminal Cases to Foster European Wide Settlement of Disputes\u201d (Lifelong Learning Programme Erasmus) - Project coordinator Biznesa augstskola \u201cTuriba\u201d (Riga, LV) (partecipazione in qualit\u00e0 di coordinatore e responsabile scientifico PER L\u2019UNIT\u00c0 LOCALE PARTNER DEL PROGETTO - UniGe)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Project 2014-1-LV01-KA203-000506, \u201cDevelopment of Mediation Network in Civil and Criminal Cases to Foster European Wide Settlement of Disputes\u201d (Erasmus + - Cooperation for innovation and the exchange of good practices - Strategic Partnership for higher education) - Project coordinator Biznesa augstskola \u201cTuriba\u201d (Riga, LV) (partecipazione in qualit\u00e0 di coordinatore e responsabile scientifico PER L\u2019UNIT\u00c0 LOCALE PARTNER DEL PROGETTO - UniGe) - Il progetto ha dato luogo alla pubblicazione del volume a cura di Francesco Pesce e Dana Rone \"Mediation to Foster European Wide Settlement of Disputes\", Roma, 2016, p. 1 - 340",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica del progetto di ricerca di ateneo (PRA - 2014) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova sul tema \u201cIl nuovo regolamento UE 650/2012 sulle successioni mortis causa: problemi applicativi e questioni aperte\u201d - Il progetto ha dato luogo alla predisposizione del contributo \"Regulation EU No 650/20102 and Recognition and Enforcement of Foreign Decisions in Cross-Border Succession Matters\" (con S. Dominelli), in corso di pubblicazione per i tipi dell\u2019editore inglese Elgar nell'ambito del volume \"EU Cross-Border Succession Law\"",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Project 2016-1LV01-KA203-022660, \u201cOnline Study Platform on Mediation (OSMP)\u201d (Erasmus + - Cooperation for innovation and the exchange of good practices - Strategic Partnership for higher education) - Project coordinator Biznesa augstskola \u201cTuriba\u201d (Riga, LV) (partecipazione in qualit\u00e0 di coordinatore e responsabile scientifico PER L\u2019UNIT\u00c0 LOCALE PARTNER DEL PROGETTO - UniGe) - Durata progetto: 32 mesi",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}