{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toward a Growing Protection of Social Rights of Seafarers: The Amendments to the Maritime Labour Convention, 2006 Concerning Financial Security for Abandoned Seafarers and for Death and Long-Term Disability",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 519-551, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ruozzi Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ruozzi Elisa (2016). Toward a Growing Protection of Social Rights of",
        "Seafarers: The Amendments to the Maritime Labour Convention, 2006",
        "Concerning Financial Security for Abandoned Seafarers and for Death and",
        "Long-Term Disability. IL DIRITTO MARITTIMO, p. 519-551, ISSN:",
        "0012-348X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "763-793",
        "titolo": "Argentina and trade in biofuels: development and sustainability issues and their impact on foreign investment",
        "ISBN": [
          "9789004311466"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004311466",
        "opera": "(a cura di): Tanzi Asteriti Polanco Turrini, International investment law in Latin America. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ruozzi Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ruozzi Elisa (2016). Argentina and trade in biofuels: development and",
        "sustainability issues and their impact on foreign investment. In: (a cura di):",
        "Tanzi Asteriti Polanco Turrini, International investment law in Latin America.",
        "p. 763-793, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004311466"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-85",
        "titolo": "Textile and clothing products and the Technical Barriers to Trade Agreement",
        "ISBN": [
          "9788863429206"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429206",
        "opera": "International regulation governing the textile industry ten years after the WTO agreement on textiles and clothing. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ruozzi Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ruozzi Elisa (2016). Textile and clothing products and the Technical",
        "Barriers to Trade Agreement. In: International regulation governing the",
        "textile industry ten years after the WTO agreement on textiles and clothing.",
        "p. 61-85, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 9788863429206"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "76-92",
        "titolo": "Land grabbing and international human rights : the jurisprudence of the Inter-American Court of Human Rights and the rights of indigenous people",
        "ISBN": [
          "9789004305656"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004305656",
        "opera": "Natural Resources Grabbing: An International Law Perspective. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ruozzi Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ruozzi Elisa (2015). Land grabbing and international human rights : the",
        "jurisprudence of the Inter-American Court of Human Rights and the rights of",
        "indigenous people. In: Natural Resources Grabbing: An International Law",
        "Perspective. p. 76-92, LEIDEN:Brill, ISBN: 9789004305656"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-126",
        "titolo": "La disciplina delle misure non tariffarie",
        "ISBN": [
          "9788814183294"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814183294",
        "opera": "L'Organizzazione Mondiale del Commercio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2015). La disciplina delle misure non tariffarie. In:",
        "L'Organizzazione Mondiale del Commercio. p. 95-126, Milano:Giuffr\u00e8",
        "editore, ISBN: 9788814183294"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Casa Editrice Giappichelli",
        "titolo": "La tutela dell'ambiente fra obblighi procedurali ed obblighi sostanziali: la sentenza relativa alle cartiere sul fiume Uruguay",
        "ISBN": [
          "9788834848180"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834848180",
        "opera": "Giurisprudenza della Corte Internazionale di Giustizia",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2014). La tutela dell'ambiente fra obblighi procedurali ed",
        "obblighi sostanziali: la sentenza relativa alle cartiere sul fiume Uruguay. In:",
        "Giurisprudenza della Corte Internazionale di Giustizia. TORINO:Casa",
        "Editrice Giappichelli, ISBN: 9788834848180"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "505-515",
        "titolo": "The protection of sacred sites through the human right to a decent environment",
        "ISBN": [
          "9789612472801"
        ],
        "csp": "Ljubljana:GV Zalo\u017eba, ISBN: 9789612472801",
        "opera": "international environmental law: contemporary concerns and challenges in 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2014). The protection of sacred sites through the human right",
        "to a decent environment. In: international environmental law: contemporary",
        "concerns and challenges in 2014. p. 505-515, Ljubljana:GV Zalo\u017eba, ISBN:",
        "9789612472801"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-129",
        "titolo": "L'harmonisation internationale comme instrument finalis\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de la dignit\u00e9 humaine, dans les dimensions de la protection de la sant\u00e9 et de l'environnement",
        "ISBN": [
          "2802744569"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 2802744569",
        "opera": "(a cura di): Jochen Sohnle Marie-Pierre Camproux Duffr\u00e8ne, March\u00e9 et environnement. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2014). L'harmonisation internationale comme instrument",
        "finalis\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de la dignit\u00e9 humaine, dans les dimensions de la",
        "protection de la sant\u00e9 et de l'environnement. In: (a cura di): Jochen Sohnle",
        "Marie-Pierre Camproux Duffr\u00e8ne, March\u00e9 et environnement. p. 111-129,",
        "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 2802744569"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Diritto consuetudinario e codificazione : l'evoluzione dell'istituto della piattaforma continentale da diritto \"naturale\" a gestione equa delle risorse naturali",
        "ISBN": [
          "9788834848180"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834848180",
        "opera": "Giurisprudenza della Corte Internazionale di Giustizia. Torino:G",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2014). Diritto consuetudinario e codificazione : l'evoluzione",
        "dell'istituto della piattaforma continentale da diritto \"naturale\" a gestione",
        "equa delle risorse naturali. In: Giurisprudenza della Corte Internazionale di",
        "Giustizia. Torino:G. Giappichelli, ISBN: 9788834848180"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Casa Editrice Giappichelli",
        "titolo": "Divieto della minaccia e dell'uso della forza e attori non statali nella giurisprudenza della CIG",
        "ISBN": [
          "9788834848180"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834848180",
        "opera": "Giurisprudenza della Corte Internazionale di Giustizia",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2014). Divieto della minaccia e dell'uso della forza e attori",
        "non statali nella giurisprudenza della CIG. In: Giurisprudenza della Corte",
        "Internazionale di Giustizia. TORINO:Casa Editrice Giappichelli, ISBN:",
        "9788834848180"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-196",
        "titolo": "Il diritto dei trattati: il rispetto del principio pacta sunt servanda alla prova delle nuove esigenze della comunit\u00e0 internazionale",
        "ISBN": [
          "9788834848180"
        ],
        "csp": "TORINO:Casa Editrice Giappichelli, ISBN: 9788834848180",
        "opera": "Giurisprudenza della Corte internazionale di Giustizia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2014). Il diritto dei trattati: il rispetto del principio pacta sunt",
        "servanda alla prova delle nuove esigenze della comunit\u00e0 internazionale. In:",
        "Giurisprudenza della Corte internazionale di Giustizia. p. 177-196,",
        "TORINO:Casa Editrice Giappichelli, ISBN: 9788834848180"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-172",
        "titolo": "The Multilateral Trading System and Non-Trade Issues: How the World Trade Organisation Managed to Integrate Environmental Concerns without Integrating International Environmental Law .",
        "ISBN": [
          "9783642409134"
        ],
        "csp": "berlino:springer, ISBN: 9783642409134",
        "opera": "European Yearbook of International Economic Law 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2014). The Multilateral Trading System and Non-Trade",
        "Issues: How the World Trade Organisation Managed to Integrate",
        "Environmental Concerns without Integrating International Environmental",
        "Law .. In: European Yearbook of International Economic Law 2014. p.",
        "141-172, berlino:springer, ISBN: 9783642409134"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "615-646",
        "titolo": "Il ruolo della Santa Sede e dei valori cattolici nell\u2019affermazione di principi internazionali di tutela ambientale",
        "ISBN": [
          "9788854860971"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788854860971",
        "opera": "(a cura di): P. Bargiacchi, Studi in onore di augusto sinagra. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ruozzi (2013). Il ruolo della Santa Sede e dei valori cattolici",
        "nell\u2019affermazione di principi internazionali di tutela ambientale. In: (a cura",
        "di): P. Bargiacchi, Studi in onore di augusto sinagra. p. 615-646,",
        "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788854860971"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VIII-296",
        "titolo": "La tutela dell'ambiente nella giurisprudenza della Corte europea dei diritti umani. p",
        "ISBN": [
          "9788824320504"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824320504",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Ruozzi (2011). La tutela dell'ambiente nella giurisprudenza della Corte",
        "europea dei diritti umani. p. VIII-296, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824320504"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Attivit\u00e0 industriali inquinanti e diritto ad un ambiente sano dinanzi alla Corte europea dei diritti umani",
        "ISSN": [
          "1971-7105"
        ],
        "journal": "DIRITTI UMANI E DIRITTO INTERNAZIONALE",
        "csp": "vol. 3, p. 417-421, ISSN: 1971-7105",
        "anno": "2009",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Elisa Ruozzi (2009). Attivit\u00e0 industriali inquinanti e diritto ad un ambiente",
        "sano dinanzi alla Corte europea dei diritti umani. DIRITTI UMANI E",
        "DIRITTO INTERNAZIONALE, vol. 3, p. 417-421, ISSN: 1971-7105"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I principi di necessit\u00e0 e di proporzionalit\u00e0 all\u2019interno dell\u2019Articolo XX GATT",
        "ISSN": [
          "1123-3036"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'ECONOMIA",
        "csp": "vol. 1, p. 139-167, ISSN: 1123-3036",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. RUOZZI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. RUOZZI (2007). I principi di necessit\u00e0 e di proporzionalit\u00e0 all\u2019interno",
        "dell\u2019Articolo XX GATT. IL DIRITTO DELL'ECONOMIA, vol. 1, p. 139-167,",
        "ISSN: 1123-3036"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Toward a Growing Protection of Social Rights of Seafarers: The Amendments to the Maritime Labour Convention, 2006 Concerning Financial Security for Abandoned Seafarers and for Death and Long-Term Disability",
        "ISSN": [
          "0012-348X"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO MARITTIMO",
        "csp": "p. 519-551, ISSN: 0012-348X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ruozzi Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ruozzi Elisa (2016). Toward a Growing Protection of Social Rights of",
        "Seafarers: The Amendments to the Maritime Labour Convention, 2006",
        "Concerning Financial Security for Abandoned Seafarers and for Death and",
        "Long-Term Disability. IL DIRITTO MARITTIMO, p. 519-551, ISSN:",
        "0012-348X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "763-793",
        "titolo": "Argentina and trade in biofuels: development and sustainability issues and their impact on foreign investment",
        "csp": "LEIDEN:Brill",
        "opera": "(a cura di): Tanzi Asteriti Polanco Turrini, International investment law in Latin America. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ruozzi Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ruozzi Elisa (2016). Argentina and trade in biofuels: development and",
        "sustainability issues and their impact on foreign investment. In: (a cura di):",
        "Tanzi Asteriti Polanco Turrini, International investment law in Latin America.",
        "p. 763-793, LEIDEN:Brill"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "LEIDEN:Brill",
        "titolo": "Land grabbing and international human rights : the jurisprudence of the Inter-American Court of Human Rights and the rights of indigenous people",
        "opera": "Natural Resources Grabbing: An International Law Perspective",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ruozzi Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ruozzi Elisa (2015). Land grabbing and international human rights : the",
        "jurisprudence of the Inter-American Court of Human Rights and the rights of",
        "indigenous people. In: Natural Resources Grabbing: An International Law",
        "Perspective. LEIDEN:Brill"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-126",
        "titolo": "La disciplina delle misure non tariffarie",
        "ISBN": [
          "9788814183294"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814183294",
        "opera": "L'Organizzazione Mondiale del Commercio. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2015). La disciplina delle misure non tariffarie. In:",
        "L'Organizzazione Mondiale del Commercio. p. 95-126, Milano:Giuffr\u00e8",
        "editore, ISBN: 9788814183294"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-129",
        "titolo": "L'harmonisation internationale comme instrument finalis\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de la dignit\u00e9 humaine, dans les dimensions de la protection de la sant\u00e9 et de l'environnement",
        "ISBN": [
          "2802744569"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 2802744569",
        "opera": "(a cura di): Jochen Sohnle Marie-Pierre Camproux Duffr\u00e8ne, March\u00e9 et environnement. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2014). L'harmonisation internationale comme instrument",
        "finalis\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de la dignit\u00e9 humaine, dans les dimensions de la",
        "protection de la sant\u00e9 et de l'environnement. In: (a cura di): Jochen Sohnle",
        "Marie-Pierre Camproux Duffr\u00e8ne, March\u00e9 et environnement. p. 111-129,",
        "BRUXELLES:Bruylant, ISBN: 2802744569"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-172",
        "titolo": "The Multilateral Trading System and Non-Trade Issues: How the World Trade Organisation Managed to Integrate Environmental Concerns without Integrating International Environmental Law .",
        "ISBN": [
          "9783642409134"
        ],
        "csp": "berlino:springer, ISBN: 9783642409134",
        "opera": "European Yearbook of International Economic Law 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2014). The Multilateral Trading System and Non-Trade",
        "Issues: How the World Trade Organisation Managed to Integrate",
        "Environmental Concerns without Integrating International Environmental",
        "Law .. In: European Yearbook of International Economic Law 2014. p.",
        "141-172, berlino:springer, ISBN: 9783642409134"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "615-646",
        "titolo": "Il ruolo della Santa Sede e dei valori cattolici nell\u2019affermazione di principi internazionali di tutela ambientale",
        "ISBN": [
          "9788854860971"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788854860971",
        "opera": "(a cura di): P. Bargiacchi, Studi in onore di augusto sinagra. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ruozzi (2013). Il ruolo della Santa Sede e dei valori cattolici",
        "nell\u2019affermazione di principi internazionali di tutela ambientale. In: (a cura",
        "di): P. Bargiacchi, Studi in onore di augusto sinagra. p. 615-646,",
        "MILANO:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788854860971"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "VIII-296",
        "titolo": "La tutela dell'ambiente nella giurisprudenza della Corte europea dei diritti umani. p",
        "ISBN": [
          "9788824320504"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene, ISBN: 9788824320504",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Ruozzi (2011). La tutela dell'ambiente nella giurisprudenza della Corte",
        "europea dei diritti umani. p. VIII-296, Napoli:Jovene, ISBN: 9788824320504"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA TUTELA DELL\u2019AMBIENTE NELL\u2019AMBITO DEI CONFLITTI ARMATI :IL CONTRIBUTO DELLA COMMISSIONE DI COMPENSAZIONE DELLE NAZIONI UNITE",
        "ISSN": [
          "1974-9805"
        ],
        "journal": "IANUS DIRITTO E FINANZA",
        "csp": "vol. 2-3, p. 2-26, ISSN: 1974-9805",
        "anno": "2010",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Elisa Ruozzi (2010). LA TUTELA DELL\u2019AMBIENTE NELL\u2019AMBITO DEI",
        "CONFLITTI ARMATI :IL CONTRIBUTO DELLA COMMISSIONE DI",
        "COMPENSAZIONE DELLE NAZIONI UNITE. IANUS DIRITTO E FINANZA,",
        "vol. 2-3, p. 2-26, ISSN: 1974-9805"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "475-492",
        "titolo": "L'application du principe de proportionnalit\u00e9 en droit de l'Organisation Mondiale du Commerce",
        "ISBN": [
          "9782908199734"
        ],
        "csp": "paris:Soci\u00e9t\u00e9 de legislation compar\u00e9, ISBN: 9782908199734",
        "opera": "H\u00e9l\u00e8ne Ruiz Fabri Lorenzo Gradoni. La circulation des concepts juridiques: le droit international de l'environnement entre mondialisation et fragmentation. vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Elisa Ruozzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elisa Ruozzi (2009). L'application du principe de proportionnalit\u00e9 en droit de",
        "l'Organisation Mondiale du Commerce. In: H\u00e9l\u00e8ne Ruiz Fabri Lorenzo",
        "Gradoni. La circulation des concepts juridiques: le droit international de",
        "l'environnement entre mondialisation et fragmentation. vol. 1, p. 475-492,",
        "paris:Soci\u00e9t\u00e9 de legislation compar\u00e9, ISBN: 9782908199734"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E1",
    "progr": "8604",
    "nome": "RUOZZI Elisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Board della collana \"Legal issues in transdisciplinary environmental studies\" (Springer)",
        "periodo": "dal 24-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista China-EU law journal (Springer)",
        "periodo": "dal 15-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Siena, Il danno ambientale e la responsabilit\u00e0 sociale di impresa (Siena); titolo dell'intervento: \"La protezione dell'ambiente nei conflitti armati internazionali: la Commissione di Compensazione delle Nazioni Unite\".",
        "periodo": "dal 18-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "The 1st CILS (Centre for International Law Studies) Conference on progressive development of international law (University of Depok, Indonesia); titolo dell'intervento: \"The obligation not to pollute: from corollary of State sovereignty to a human right to a decent environment?\"",
        "periodo": "dal 04-10-2010 al 05-10-2010"
      },
      {
        "content": "International Law Association Asia-Pacific Regional Conference (poster session), Contemporary international law issues in the Asia-Pacific : opportunities and challenges (Taipei) ; titolo dell'intervento: \"The EU directive on renewable sources and WTO: towards a solution of the PPMs and extraterritoriality issues?\"",
        "periodo": "dal 29-05-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "American Political Science Association, Annual Meeting and Exhibition, The politics of rights (Seattle); titolo dell'intervento: \"Indigenous rights and international human rights courts: between specificity and circulation of principles\".",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 04-09-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, Il diritto internazionale degli investimenti in America latina: bilancio e prospettive (Bologna); titolo dell'intervento: \"Diritto internazionale e commercio di bio-carburanti: problemi di interpretazione e applicazione nei rapporti Argentina-Europa\".",
        "periodo": "dal 18-04-2012 al 18-04-2012"
      },
      {
        "content": "Institute of European Law, Third conference on European law and policy in context (University of Birmingham); titolo dell'intervento: \"The EU and sustainable development: the need for a human right to a decent environment?\".",
        "periodo": "dal 27-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "American Branch of the International Law Association, International Law Weekend: Ideas, institutions, and interests - Dynamics of change in international law (New York); titolo del panel : \"The evolving role of the public - past, present and future - in the development of international environmental law\".",
        "periodo": "dal 25-10-2012 al 27-10-2012"
      },
      {
        "content": "Canadian Council on International Law, 41st Annual Conference, SOS International Law: International law in times of crisis and emergency (Ottawa) ; titolo dell'intervento: \"Natural disasters and international law on State responsibility: an enhanced role for information and consultation obligations?\".",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise pour le Droit de l\u2019Environnement, Colloque international en m\u00e9moire d\u2019Alexandre Kiss (Universit\u00e9 de Strasbourg); titolo dell'intervento: \"La dignit\u00e9 humaine: est-elle un principe partag\u00e9 pour les droits de l\u2019homme, le droit international de l\u2019environnement et le march\u00e9?\".",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Quarto forum annuale Trans Europe Experts: L'Union europ\u00e9enne : quelle valeur ajout\u00e9e? (Parigi, Camera di Commercio); titolo del panel: \"Environnement\": actualit\u00e9 des questions europ\u00e9nnes.",
        "periodo": "dal 22-03-2013 al 22-03-2013"
      },
      {
        "content": "International Law Association - British Branch, The changing face of global governance: international institutions in the international legal order (Oxford); titolo dell'intervento: \"The changing patterns of international trade regulation: the SPS and TBT Agreements and the rise of private standardisation\".",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "EPSEI PROJECT (Evaluating Policies for Sustainable Energy Investments: towards an integrated approach on national and international stage), Workshop on Climate Change and Sustainable Energy Investments (Pechino); titolo dell'intervento: \"Sustainable Energy and Biofuels in China\".",
        "periodo": "dal 21-07-2013 al 21-07-2013"
      },
      {
        "content": "University of the Arctic, Protecting the sacred: recognition of sacred sites of indigenous peoples for sustaining nature and culture in northern and arctic regions (Rovaniemi e Pyh\u00e4tunturi); titolo dell'intervento: \"Legal protection of sacred sites: an assessment of the international law toolbox\".",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "III Congresso CUCS (Coordinamento Universitario per la Cooperazione allo Sviluppo), Immaginare culture della cooperazione: le Universit\u00e0 in rete per le nuove sfide dello sviluppo (Universit\u00e0 e Politecnico di Torino); titolo dell'intervento: \"Medicina tradizionale e protezione dei diritti delle popolazioni indigene: il contributo della giurisprudenza internazionale\".",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Cagliari, Natural resources grabbing: erosion or legitimate exercise of State sovereignty? (Cagliari); titolo dell'Intervento: \"Land grabbing and international human rights: the jurisprudence of the Inter-American Court of Human Rights about the rights of indigenous peoples\".",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Institute of Law Studies, Polish Academy of Sciences, Constitutionalisation and Fragmentation of International Law Revisited (Warsaw); titolo dell'intervento: \"The human right to a healthy environment between constitutionalisation and fragmentation: the managing of scientific uncertainty by international courts and tribunals\".",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 19-11-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, The EU-China trade relations between classic trade disputes and sustainability issues - A legal analysis (Bologna); titolo dell'intervento: \"China and biofuels: legal and policy issues in the framework of the WTO system\".",
        "periodo": "dal 10-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Bologna, Transparency vs confidentiality in international economic law: looking for an appropriate balance (Ravenna); titolo dell'intervento: \"Transparency in trade in services agreement : one word for different concepts\".",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricerca sul tema \"L'evoluzione del concetto di cittadinanza europea e la ricaduta su un modello di governance dell'UE\u201d, presso l'Istituto Universitario di Studi Europei, su incarico del Ministero degli Affari Esteri italiano.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul tema : \"Agenda di Lisbona e libera circolazione dei servizi : la liberalizzazione della disciplina delle professioni legali\" svolta per conto del Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Torino)",
        "periodo": "dal 15-02-2006 al 14-02-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul tema \" \u201cLa nuova dimensione sociale europea\u201d, presso l'Istituto Universitario di Studi Europei, su incarico del Ministero degli Affari Esteri italiano.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul tema: \"Gli Enti locali piemontesi e l'utilizzo del Fondo Sociale Europeo\" svolta per conto del Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Torino)",
        "periodo": "dal 21-02-2007 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul tema: \"L\u2019azione dell\u2019Unione europea per la promozione delle pari opportunit\u00e0 per tutti\u201d presso l'Istituto Universitario di Studi Europei, su incarico del Consiglio regionale del Piemonte nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa \"Melting Box\", nell\u2019Anno Europeo delle Pari Opportunit\u00e0 per Tutti (2007) .",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ricerca sul tema : \"La politica energetica dell'Unione europea\" svolta per conto del Centro Studi sul Federalismo (Moncalieri, Torino).",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto EPSEI (Evaluating policies for sustainable energy investments: towards an integrated approach on national and international stage) finanziato dal programma Marie Curie Irses della Commissione europea nell'ambito del Settimo Programma Quadro. La partecipazione al progetto ha incluso un periodo di mobilit\u00e0 presso l'universit\u00e0 Tsinghua (Pechino) dal 14 luglio al 14 agosto 2013. La data indicata \u00e9 quella di durata del progetto.",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 14-04-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio docenti del Dottorato di ricerca in diritti e istituzioni (Torino)",
        "periodo": "dal 08-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Diritti e Istituzioni dell'Universit\u00e0 di Torino dal titolo: \"La responsabilit\u00e0 dello Stato nel diritto internazionale\"",
        "periodo": "dal 11-10-2012 al 11-10-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione di metodologia della ricerca nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Diritti e Istituzioni dell'Universit\u00e0 di Torino dal titolo: \"Esposizione: slides e poster\".",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Diritti e Istituzioni dell'Universit\u00e0 di Torino dal titolo: \"La responsabilit\u00e0 internazionale per danno ambientale\"",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione di metodologia della ricerca nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Diritti e Istituzioni dell'Universit\u00e0 di Torino dal titolo: \"Strategie di pubblicazione e redazione di abstract\".",
        "periodo": "dal 29-01-2015 al 29-01-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione di metodologia della ricerca nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Diritti e Istituzioni dell'Universit\u00e0 di Torino dal titolo: \"Strategie di pubblicazione e redazione di abstract\".",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 27-01-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione di metodologia della ricerca nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Diritti e Istituzioni dell'Universit\u00e0 di Torino dal titolo: \"Strategie di pubblicazione e redazione di abstract\".",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento del corso dal titolo \"International trade law and institutions and the connection between legal reforms and economic performance\" organizzato dall'International Training Centre ILO di Torino. Il corso si \u00e9 svolto nell'ambito di un progetto di cooperazione tecnica, finanziato dal Ministero degli Affari Esteri italiano, finalizzato alla formazione di funzionari pubblici in vista dell'adesione del Vietnam all'Organizzazione Mondiale del Commercio (\"Project for providing technical assistance for institutional enhancement to facilitate Vietnam accession to WTO\") e si \u00e9 tenuto a Hanoi (Vietnam) .",
        "periodo": "dal 27-06-2005 al 18-07-2005"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"Case Study on: WTO, the Environment and Regional Trade Agreements\" nell'ambito dell'International Trade Law Post-graduate Course organizzato dall'Istituto Universitario di Studi Europei e dal Centro Internazionale di Formazione dell'OIL di Torino.",
        "periodo": "dal 02-04-2008 al 02-04-2008"
      },
      {
        "content": "Fellow presso Tsinghua University nell'ambito del Progetto EPSEI (Evaluating policies for sustainable energy investments: towards an integrated approach on national and international stage) finanziato dal programma Marie Curie Irses della Commissione europea nell'ambito del Settimo Programma Quadro.",
        "periodo": "dal 14-07-2013 al 14-08-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"Human rights and the environment\" presso University of Lapland (Rovaniemi).",
        "periodo": "dal 24-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"Transparency in trade in services negotiations: one word for different concepts\" presso World Trade Institute (Berna)",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"International trade law (WTO law)\" presso University of Lapland (Rovaniemi)",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Internship presso United Nations System Staff College; assistenza al Direttore Staffan de Mistura nella preparazione di documenti. L'internship si \u00e8 svolta presso l'International Training Centre dell'ILO di Torino.",
        "periodo": "dal 05-03-2007 al 05-09-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso di Diritto internazionale dell'ambiente presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche (AA 2007/2008-2011/2012) e, successivamente, presso il Dipartimento di Economia \"Cognetti de Martiis\" e il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Torino. A partire dall'AA 2013/2014 l'insegnamento \u00e9 stato impartito in lingua inglese.",
        "periodo": "dal 15-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del modulo giuridico all'interno del corso \"The economics and law of international trade\" presso l'Universit\u00e0 Carlo Cattaneo (Varese)",
        "periodo": "dal 20-09-2009 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del corso di diritto dell'Unione europea presso il Dipartimento di Culture, Politiche e Societ\u00e0 e il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 20-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Mentoring Program dell'American Society of International Law, svoltosi a Ginevra. Il programma - specificamente rivolto alle donne - \u00e9 finalizzato a favorire il loro inserimento all'interno delle carriere legate al diritto internazionale, inclusa quella accademica.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"EU operations and civil protection : the role of disaster prevention and response\" nell'ambito della Settimana sulla sicurezza europea organizzata da Comando per la formazione, Scuola di applicazione dell'esercito e Centro Studi post-conflict (Torino)",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \"The protection of cultural property in international law\" all'interno del corso \"Law of armed conflict\", organizzato dal Comando per la Formazione, dalla Scuola di Applicazione dell'Esercito e dal Centro Studi post-conflict (Torino)",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a gruppo di ricerca dal titolo \"\u00c9mergence et circulation de concepts juridiques en droit international de l'environnement : entre mondialisation et fragmentation\", finanziata dalla Mission de Recherche Droit et Justice e condotta nell'ambito dell'Unit\u00e9 Mixte de Recherche de droit compar\u00e9 (CNRS-Paris I); direttori di ricerca L. Gradoni e H. Ruiz Fabri.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione allo Study Group dell'International Law Association (Italian Branch) dal titolo \"Rural sustainability and Food security\" (coordinatore Prof.ssa Acconci)",
        "periodo": "dal 05-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico dell'Universit\u00e0 di Torino presso il CIDOIE (Centro Interuniversitario sul diritto delle organizzazioni internazionali economiche).",
        "periodo": "dal 26-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}