{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-125",
        "titolo": "Il mutuo bancario (profili generali) e l'anatocismo",
        "ISBN": [
          "978-8808-05887-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-8808-05887-4",
        "opera": "A.A.V.V.. (a cura di): Elisabetta Panzarini Angelo Aldo Dolmetta Stefano Patriarca, I contratti di finanziamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gianfrancesco Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianfrancesco Vecchio (2016). Il mutuo bancario (profili generali) e",
        "l'anatocismo. In: A.A.V.V.. (a cura di): Elisabetta Panzarini Angelo Aldo",
        "Dolmetta Stefano Patriarca, I contratti di finanziamento. p. 105-125,",
        "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-8808-05887-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-26",
        "titolo": "il mutuo.",
        "ISBN": [
          "978-8808-05887-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-8808-05887-4",
        "opera": "A.A.V.V.. (a cura di): Elisabetta Panzarini Angelo Aldo Dolmetta Stefano Patriarca, Le operazioni di finanziamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gianfrancesco Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianfrancesco Vecchio (2016). il mutuo.. In: A.A.V.V.. (a cura di): Elisabetta",
        "Panzarini Angelo Aldo Dolmetta Stefano Patriarca, Le operazioni di",
        "finanziamento. p. 1-26, BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-8808-05887-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1639-1664",
        "titolo": "Le cassette di sicurezza",
        "ISBN": [
          "978-88-5981469-6"
        ],
        "csp": "Milano:Utet Giuridica, ISBN: 978-88-5981469-6",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): Ernesto capobianco, I Contratti Bancari. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paolo Papanti-Pelletier, Gianfrancesco Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paolo Papanti-Pelletier, Gianfrancesco Vecchio (2016). Le cassette di",
        "sicurezza. In: Autori Vari. (a cura di): Ernesto capobianco, I Contratti",
        "Bancari. p. 1639-1664, Milano:Utet Giuridica, ISBN: 978-88-5981469-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-86",
        "titolo": "I singoli casi di vendita obbligatoria",
        "ISBN": [
          "9788808169662"
        ],
        "csp": "bologna:zanichelli, ISBN: 9788808169662",
        "opera": "diretta da Mia Callegari e Eva Desana. La vendita. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Vecchio (2014). I singoli casi di vendita obbligatoria. In: diretta da Mia",
        "Callegari e Eva Desana. La vendita. p. 53-86, bologna:zanichelli, ISBN:",
        "9788808169662"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "4987-5043",
        "titolo": "Aggiornamento del Commento agli artt. 2397 - 2409 noviesdecies",
        "ISBN": [
          "8814168415"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814168415",
        "opera": "a cura di P. Rescigno. Codice Civile - Commentario. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Vecchio (2014). Aggiornamento del Commento agli artt. 2397 - 2409",
        "noviesdecies. In: a cura di P. Rescigno. Codice Civile - Commentario. vol.",
        "2, p. 4987-5043, Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814168415"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "438-515",
        "titolo": "Commento agli articoli 27-29 e 31-42 della Legge 392/1978",
        "ISBN": [
          "9788859807995"
        ],
        "csp": "Torino:UTET, ISBN: 9788859807995",
        "opera": "V. Cuffaro F. Padovini a cura di. Codice Commentato di Locazione e Condominio - Locazione 3 ed.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gianfrancesco Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianfrancesco Vecchio (2012). Commento agli articoli 27-29 e 31-42 della",
        "Legge 392/1978. In: V. Cuffaro F. Padovini a cura di. Codice Commentato",
        "di Locazione e Condominio - Locazione 3 ed.. p. 438-515, Torino:UTET,",
        "ISBN: 9788859807995"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-42",
        "titolo": "Il patto di famiglia",
        "ISBN": [
          "9788867350605"
        ],
        "csp": "Tricase (Le):Libellula Edizioni, ISBN: 9788867350605",
        "opera": "G. Vecchio. Riflessioni e Saggi sul diritto dei contratti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Vecchio (2012). Il patto di famiglia. In: G. Vecchio. Riflessioni e Saggi",
        "sul diritto dei contratti. p. 17-42, Tricase (Le):Libellula Edizioni, ISBN:",
        "9788867350605"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "415-435",
        "titolo": "Mandato Professionale e Responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788808065513"
        ],
        "csp": "bologna:zanichelli, ISBN: 9788808065513",
        "opera": "A.A.V.V. a cura di Vincenzo Cuffaro. Il mandato. vol. 20, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Vecchio (2011). Mandato Professionale e Responsabilit\u00e0. In: A.A.V.V. a",
        "cura di Vincenzo Cuffaro. Il mandato. vol. 20, p. 415-435,",
        "bologna:zanichelli, ISBN: 9788808065513"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La societ\u00e0 di revisione \u00e8 negligente? Risponde dei danni subiti dagli investitori",
        "ISSN": [
          "1825-5345"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE DEL MERITO",
        "csp": "vol. 2, p. 175-177, ISSN: 1825-5345",
        "anno": "2009",
        "autori": "VECCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VECCHIO G (2009). La societ\u00e0 di revisione \u00e8 negligente? Risponde dei",
        "danni subiti dagli investitori. IL CORRIERE DEL MERITO, vol. 2, p.",
        "175-177, ISSN: 1825-5345"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per le Sezioni Unite della Cassazione il privilegio immobiliare ex art. 2775-bis, cod. civ. non prevale sulle ipoteche iscritte anteriormente. (in requiem dei promissari acquirenti di immobili su pianta o in costruzione) Commento a Cass. Sez. Un., 1\u00b0 ottobre 2009, n. 21405",
        "ISSN": [
          "1824-1484"
        ],
        "journal": "VITA NOTARILE",
        "csp": "vol. 3, p. 1321-1343, ISSN: 1824-1484",
        "anno": "2009",
        "autori": "VECCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VECCHIO G (2009). Per le Sezioni Unite della Cassazione il privilegio",
        "immobiliare ex art. 2775-bis, cod. civ. non prevale sulle ipoteche iscritte",
        "anteriormente. (in requiem dei promissari acquirenti di immobili su pianta o",
        "in costruzione) Commento a Cass. Sez. Un., 1\u00b0 ottobre 2009, n. 21405.",
        "VITA NOTARILE, vol. 3, p. 1321-1343, ISSN: 1824-1484"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due testamenti uguali, reciproci, redatti in simultanea sul medesimo foglio, non integrano il divieto ex art. 589 c.c",
        "ISSN": [
          "1825-5345"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE DEL MERITO",
        "csp": "vol. 3, p. 309-312, ISSN: 1825-5345",
        "anno": "2008",
        "autori": "VECCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VECCHIO G (2008). Due testamenti uguali, reciproci, redatti in simultanea",
        "sul medesimo foglio, non integrano il divieto ex art. 589 c.c. IL CORRIERE",
        "DEL MERITO, vol. 3, p. 309-312, ISSN: 1825-5345"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rapporto tra diritto d'opzione ed interesse sociale effettivo e riconoscibile",
        "ISSN": [
          "1825-5345"
        ],
        "journal": "IL CORRIERE DEL MERITO",
        "csp": "vol. 7, p. 857-860, ISSN: 1825-5345",
        "anno": "2006",
        "autori": "VECCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VECCHIO G (2006). Rapporto tra diritto d'opzione ed interesse sociale",
        "effettivo e riconoscibile. IL CORRIERE DEL MERITO, vol. 7, p. 857-860,",
        "ISSN: 1825-5345"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "\u201cLe liberalit\u00e0 atipiche\u201d. Torino:G",
        "ISBN": [
          "8834865138"
        ],
        "csp": "ISBN: 8834865138",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. VECCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. VECCHIO (2006). \u201cLe liberalit\u00e0 atipiche\u201d. Torino:G. Giappichelli, ISBN:",
        "8834865138"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-26",
        "titolo": "il mutuo.",
        "ISBN": [
          "978-8808-05887-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-8808-05887-4",
        "opera": "A.A.V.V.. (a cura di): Elisabetta Panzarini Angelo Aldo Dolmetta Stefano Patriarca, Le operazioni di finanziamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gianfrancesco Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianfrancesco Vecchio (2016). il mutuo.. In: A.A.V.V.. (a cura di): Elisabetta",
        "Panzarini Angelo Aldo Dolmetta Stefano Patriarca, Le operazioni di",
        "finanziamento. p. 1-26, BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-8808-05887-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-125",
        "titolo": "Il mutuo bancario (profili generali) e l'anatocismo",
        "ISBN": [
          "978-8808-05887-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-8808-05887-4",
        "opera": "A.A.V.V.. (a cura di): Elisabetta Panzarini Angelo Aldo Dolmetta Stefano Patriarca, I contratti di finanziamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gianfrancesco Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gianfrancesco Vecchio (2016). Il mutuo bancario (profili generali) e",
        "l'anatocismo. In: A.A.V.V.. (a cura di): Elisabetta Panzarini Angelo Aldo",
        "Dolmetta Stefano Patriarca, I contratti di finanziamento. p. 105-125,",
        "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 978-8808-05887-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Trust Familiare, Corte di Cassazione e Imposizione Indiretta",
        "ISSN": [
          "1824-1484"
        ],
        "journal": "VITA NOTARILE",
        "csp": "p. 715-726, ISSN: 1824-1484",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vecchio Gianfrancesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vecchio Gianfrancesco (2015). Trust Familiare, Corte di Cassazione e",
        "Imposizione Indiretta. VITA NOTARILE, p. 715-726, ISSN: 1824-1484"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-86",
        "titolo": "I singoli casi di vendita obbligatoria",
        "ISBN": [
          "9788808169662"
        ],
        "csp": "bologna:zanichelli, ISBN: 9788808169662",
        "opera": "diretta da Mia Callegari e Eva Desana. La vendita. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Vecchio (2014). I singoli casi di vendita obbligatoria. In: diretta da Mia",
        "Callegari e Eva Desana. La vendita. p. 53-86, bologna:zanichelli, ISBN:",
        "9788808169662"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "415-435",
        "titolo": "Mandato Professionale e Responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788808065513"
        ],
        "csp": "bologna:zanichelli, ISBN: 9788808065513",
        "opera": "A.A.V.V. a cura di Vincenzo Cuffaro. Il mandato. vol. 20, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Vecchio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Vecchio (2011). Mandato Professionale e Responsabilit\u00e0. In: A.A.V.V. a",
        "cura di Vincenzo Cuffaro. Il mandato. vol. 20, p. 415-435,",
        "bologna:zanichelli, ISBN: 9788808065513"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per le Sezioni Unite della Cassazione il privilegio immobiliare ex art. 2775-bis, cod. civ. non prevale sulle ipoteche iscritte anteriormente. (in requiem dei promissari acquirenti di immobili su pianta o in costruzione) Commento a Cass. Sez. Un., 1\u00b0 ottobre 2009, n. 21405",
        "ISSN": [
          "1824-1484"
        ],
        "journal": "VITA NOTARILE",
        "csp": "vol. 3, p. 1321-1343, ISSN: 1824-1484",
        "anno": "2009",
        "autori": "VECCHIO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VECCHIO G (2009). Per le Sezioni Unite della Cassazione il privilegio",
        "immobiliare ex art. 2775-bis, cod. civ. non prevale sulle ipoteche iscritte",
        "anteriormente. (in requiem dei promissari acquirenti di immobili su pianta o",
        "in costruzione) Commento a Cass. Sez. Un., 1\u00b0 ottobre 2009, n. 21405.",
        "VITA NOTARILE, vol. 3, p. 1321-1343, ISSN: 1824-1484"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "748-771",
        "titolo": "Il risarcimento del danno morale, biologico ed esistenziale",
        "ISBN": [
          "9788834887875"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834887875",
        "opera": "a cura di CRISTIANO IURILLI E GIANFRANCESCO VECCHIO. Il nuovo diritto dei consumatori Il contratto, la conciliazione, la tutela collettiva. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. VECCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. VECCHIO (2009). Il risarcimento del danno morale, biologico ed",
        "esistenziale. In: a cura di CRISTIANO IURILLI E GIANFRANCESCO",
        "VECCHIO. Il nuovo diritto dei consumatori Il contratto, la conciliazione, la",
        "tutela collettiva. p. 748-771, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788834887875"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1179-1220",
        "titolo": "La Cartolarizzazione",
        "ISBN": [
          "9788813260613"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813260613",
        "opera": "a cura di ROSALBA ALESSI E VINCENZO MANNINO. La circolazione del credito Tomo Primo Cessione 'Factoring' Cartolarizzazione. vol. 1, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "G. VECCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. VECCHIO (2008). La Cartolarizzazione. In: a cura di ROSALBA ALESSI",
        "E VINCENZO MANNINO. La circolazione del credito Tomo Primo Cessione",
        "'Factoring' Cartolarizzazione. vol. 1, p. 1179-1220, PADOVA:CEDAM,",
        "ISBN: 9788813260613"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "\u201cLe liberalit\u00e0 atipiche\u201d. Torino:G",
        "ISBN": [
          "8834865138"
        ],
        "csp": "ISBN: 8834865138",
        "anno": "2006",
        "autori": "G. VECCHIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. VECCHIO (2006). \u201cLe liberalit\u00e0 atipiche\u201d. Torino:G. Giappichelli, ISBN:",
        "8834865138"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. VECCHIO (2003). \u201cLa cessione del credito nella contrattazione",
        "d\u2019impresa\u201d. CASSINO:EDIZIONI DELL'UNIVERSITA' DI CASSINO"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "13714",
    "nome": "VECCHIO Gianfrancesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 1999 collabora stabilmente con il periodico Vita Notarile (rivista classificata come \"Scientifica\" dall'Anvur) pubblicando su ogni numero articoli e note a sentenza ed almeno una Recensione a contributi apparsi in Riviste scientifiche del settore o a monografie. Dal 2012 \u00e8 revisore anonimo per gli articoli proposti al periodico.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \"Contratto a favore di terzo domandi causa e liberalit\u00e0 atipiche: alcuni dubbi su una assimilazione ricorrente\" alla Tavola Rotonda \"Le liberalit\u00e0 alle soglie del terzo millennio\" presso l'Universit\u00e0 degli studi di Camerino",
        "periodo": "dal 05-12-2001 al 05-12-2001"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come Relatore al Seminario dal titolo \"Profili pubblicistici e privatistici del contratto di sponsorizzazione\" a cura della Facolt\u00e0 di Scienze Motorie e del Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli studi di Cassino",
        "periodo": "dal 17-06-2004 al 17-06-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come Relatore al Seminario dal titolo \"Doping, tra Diritto ed Etica\" a cura della Facolt\u00e0 di Scienze Motorie e del Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli studi di Cassino",
        "periodo": "dal 20-04-2005 al 20-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario dal titolo \u201cL\u2019 Avvocato e il trust: nuove forme di limitazione della responsabilit\u00e0 patrimoniale\", presso l'Auditorium della Cassa Nazionale di Previdenza e Assistenza Forense di Roma nell\u2019ambito degli incontri organizzati dal Patronato Forense.",
        "periodo": "dal 13-12-2006 al 13-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con la relazione dal titolo \"Il codice del consumo\" al Convegno dal titolo La Tutela del Consumatore presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino Organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e dal Dipartimento di Scienze Giuridiche",
        "periodo": "dal 18-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore, nell'ambito dei Seminari della Scuola di Specializzazione delle Professioni Legali dell'Universit\u00e0 Lum - Jean Monnet (Casamassima) \"Incontri sul contratto\", organizzati dal Prof. Francesco Ricci, con un intervento dal titolo \"L'oggetto del contratto: dal contenuto volontario all'integrazione contrattuale\".",
        "periodo": "dal 04-04-2008 al 04-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con una relazione dal titolo \"La normativa di riferimento\" al Convegno \"Class Action: riflessioni giuridiche e procedurali\" organizzato dalla Commissione di Diritto e Procedura Civile dell'Ordine degli Avvocati di Roma",
        "periodo": "dal 28-10-2008 al 28-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Sulla tutela dei diritto alla salute\" nell'ambito del ciclo di Seminari \"I mercoled\u00ec della Costituzione\", organizzati dal Prof. Pasquale Beneduce, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Cassino.",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore, nell'ambito dei Seminari della Scuola di Specializzazione delle Professioni Legali dell'Universit\u00e0 Lum - Jean Monnet (Casamassima) \"Incontri sul contratto\", organizzati dal Prof. Francesco Ricci, con un intervento dal titolo \"Le clausole abusive nei contratti bancari\".",
        "periodo": "dal 19-03-2009 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Relatore al Convegno dal titolo La Riforma del Condominio, Novit\u00e0, Problematiche Applicative e Riflessi sulla Professione dell'Avvocato, organizzato dall'Associazione Nazionale Avvocati Italiani e dal Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Latina.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Co-Curatore del Volume Il Nuovo Diritto dei Consumatori, Giappichelli, 2009, su incarico della Camera di Commercio di Roma, della Camera Arbitrale presso la Camera di Commercio di Roma e dell'Adiconsum (Associazione difesa consumatori e ambiente) ISBN 9788834887875",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-12-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nella Valutazione della Qualit\u00e0 della Ricerca (VQR) 2004-2010 i tre contributi presentati hanno ricevuto una valutazione media superiore a quella media di tutto il settore di Diritto Privato. In particolare, il contributo in volume dal titolo \u201cLa Cartolarizzazione\u201d pubblicato nel volume collettaneo \u201cLA CIRCOLAZIONE DEL CREDITO\u201d, a cura di R. Alessi e V. Mannino, Cedam, IV, Padova, 2008, pp. 1179-1220, ha avuto la valutazione di ACCETTABILE, e la monografia \"Le Liberalit\u00e0 atipiche\", 2006, Giappichelli, ha avuto la valutazione di ACCETTABILE. I due contributi sono inseriti tra i titoli valutabili per l'abilitazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "La monografia \"La circolazione del credito nella contrattazione d'impresa\" \u00e8 stata valutata dalla commissione per la conferma dello scrivente nel ruolo dei ricercatori composta dai Proff. Ordinari di Diritto Privato Giorgio Cian e Francesco Lucarelli e dal Prof. Associato di Diritto Privato Luigi Carosso in data 15 febbraio 2005. Nel detto giudizio, in relazione alla monografia in questione, pu\u00f2 leggersi: \u201cParticolare attenzione merita la suindicata monografia nella quale l\u2019autore svolge un\u2019attenta analisi dei rapporti tra sistema codicistico e legislazione speciale, in particolare la legge 52 del 1991 (c.d. legge sul factoring), la legge sulla cartolarizzazione dei crediti e il c.d. TUB\u201d (all. C)\". In prosieguo, il Prof. Ordinario di Diritto Privato Francesco Macario ha dedicato una recensione alla monografia in questione sulla Rivista di Diritto Civile, del 2006 pag. 519 nonch\u00e9, il Prof. Associato di Diritto Commerciale Francesco Martorano ha dedicato alla stessa altra recensione sulla rivista Banca, Borsa e Titoli di credito, del 2005, pag. 530.",
        "periodo": "dal 15-02-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "La monografia Le Liberalit\u00e0 atipiche, Torino, 2006, oltre a conseguire la valutazione di \"Accettabile\" nella VQR 2004-2010, \u00e8 CITATA da C. De Lorenzo, Divieto di donazione di beni futuri e donazioni indirette, Studio n. 293-2012/C CNN, nota 10, p. 10; M.V. Verdi, Donazioni indirette, in AA.VV., Donazioni, atti gratuiti, patti di famiglia e trusts successori, E. Del Prato, M. Costanza, P. Manes (diretta da), Bologna, 2010, 224, note 1, 10, 14, 21, 26, 28 e 47; R. Franco, Trust testamentario e liberalit\u00e0 non donative:spiragli sistematici per una vicenda delicata, Riv. not., 2009, 6, p. 1448, n. 1; Id., Prospettive ermeneutiche e razionalit\u00e0 sistematica nella riducibilit\u00e0 delle liberalit\u00e0 non donative, Rass. dir. civ., 2009, 4, 951, note 1, 39, 65, 68, 74 e 80; A. Morace Pinelli, Atti di destinazione, Trust e Responsabilit\u00e0 del debitore, Milano, 2007, p. 243 nota 185; A. Trabucchi, Istituzioni di Diritto Civile, 46\u00b0 ed., 2013, Milano, p. 572, nella nota iniziale al paragrafo 215. Le donazioni indirette.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "E' risultato beneficiario dell'incentivo una tantum per Meriti Accademici e Scientifici per l'anno 2012 di cui all'art. 29, comma 19, della legge 240/2010 attribuito con Provvedimento del Rettore dell'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale del 29 ottobre 2015 (che si allega).",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docente del Dottorato di Ricerca in Autonomia individuale e autonomia collettiva Presso l'Universit\u00e0 di Roma - Tor Vergata, Dipartimento di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 10-01-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Borsista CNR, borsa di studio assegnata per un progetto di ricerca sull'Infortunio in Itinere della quale ha usufruito presso il Dipartimento di Sanit\u00e0 Pubblica e Biologia Cellulare della Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 di Roma - Tor Vergata Tutor Dott. Luigi Tonino Marsella. La relazione finale \u00e8 stata approvata in data 27 luglio 1997 e ritenuta meritevole di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 01-12-1995 al 30-11-1996"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Diritto dei Contratti ed Economia d'Impresa (XIII ciclo) presso l\u2019Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, Facolt\u00e0 di Economia. Discussione della tesi avvenuta in data 30 maggio 2002",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 31-10-2001"
      },
      {
        "content": "Ha insegnato presso l'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale: 11 annualit\u00e0 di Diritto privato, prima presso la Facolt\u00e0 di Scienze Motorie (2002-2005), poi presso quella di Giurisprudenza (2005-2007) e infine presso quella di Lettere e Filosofia (2008-2015). 12 annualit\u00e0 di Diritto di Famiglia, presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia (2003-2006 e 2009-2016) e presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (2007-2008 e 2010-2011). 3 annualit\u00e0 di Diritto privato e disabilit\u00e0 (2004-2007) presso la Facolt\u00e0 di Scienze Motorie. 1 annualit\u00e0 di Diritto Civile I presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (2007-2008). 1 annualit\u00e0 di Biodiritto presso il Corso di Laurea in Scienza della Comunicazione (2006-2007). 1 Annualit\u00e0 di Diritto dell'Informazione e dell'Informatica presso il Corso di Laurea in Scienza della Comunicazione (2015-2016).",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Docente nel Corso di Diritto Privato presso la Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione di Roma nell\u2019ambito del 3\u00b0 Ciclo di attivit\u00e0 formative per dirigenti pubblici.",
        "periodo": "dal 25-02-2004 al 04-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipante al Programma di ricerca PRIN 2005 Dati sul progetto: Coordinatore scientifico SIRENA Pietro Responsabile scientifico PAPANTI PELLETIER Paolo Ateneo/Ente Universit\u00e0 degli Studi di ROMA \"Tor Vergata\" Protocollo 2005114433_005 Area 12 Durata 24 mesi Titolo Le pene negoziali Impegno previsto: I anno 6 mesi uomo II anno 6 mesi uomo Date: Decorrenza 30/01/2006 Scadenza Documenti: Consuntivo 27/02/2008",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Su incarico del Consiglio dell'Ordine dei Dottori Commercialisti presso il Tribunale di Cassino ha contribuito alla formazione dei praticanti commercialisti nell'anno 2005 con 30 ore di lezione di Diritto Civile.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 15-04-2005"
      },
      {
        "content": "Docente di Istituzioni di Diritto Privato nell\u2019ambito del Corso TONALE II \u2013 I anno per allievi marescialli del contingente mare attivato presso la sede di Gaeta della Scuola Nautica della Guardia di Finanza.",
        "periodo": "dal 15-04-2006 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "Docente per 4 edizioni del Master di II livello in \u201cDiritto dei Consumatori\u201d presso lo IAD \u2013 Scuola Istruzione a Distanza dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Roma - Tor Vergata, diretto dal Prof. Paolo Papanti-Pellettier. Nell\u2019ambito di tale attivit\u00e0 ha redatto ed aggiornato i contributi, oggetto del programma del corso, dal titolo \u201cLa compravendita di immobili su pianta\u201d; \u201cL\u2019anatocismo bancario\u201d e \u201cIl danno morale, biologico ed esistenziale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "nel 2008 ha presentato un Progetto di Ricerca dal titolo \"L'interpretazione della legge nelle sentenze della Corte di Cassazione civile e delle principali Corti di merito\" (che si allega) che \u00e8 stato finanziato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Cassino e, nello svolgimento del quale ha aggiornato un contributo in volume e pubblicato due note a sentenza: 1) \u201cIl risarcimento del danno morale, biologico ed esistenziale\u201d in AA.VV. \u201cIL NUOVO DIRITTO DEI CONSUMATORI\u201d a cura di C. Iurilli e G. Vecchio, Giappichelli, Torino, 2009, pp. 748-771. 2) \u201cPer le Sezioni Unite della Cassazione il privilegio immobiliare ex art. 2775-bis, c.c., non prevale sulle ipoteche iscritte anteriormente (in requiem dei promissari acquirenti di immobili su pianta o in costruzione)\u201d, nota a Cass., Sez. Un. Civili, 1 ottobre 2009, n. 21405, in \u201cVita Notarile\u201d, n. 3/2009, pp. 1321-1343. Il commento \u00e8 citato in C.M. Bianca, Le garanzie reali, la prescrizione, Milano, 2012, p. 40, nota 20. 3) \u201cLa societ\u00e0 di revisione \u00e8 negligente ? Risponde dei danni subiti dagli investitori\u201d, nota a Trib. Milano 4 novembre 2008, n. 40513, pubblicata in \u201cCorriere del Merito\u201d, n. 2/2009, pp. 175-177. Citato in V. Sangiovanni, Indebitamento, acquisizione e fusione: il merger leveraged buy out, in Societ\u00e0, 2010, p. 959, n. 16.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "E' stato componente della Commissione Diritto e Procedura Civile presso il Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Roma. Nell\u2019ambito di tale ruolo si \u00e8 reso promotore di un Convegno in tema di Class Action che ha avuto luogo il 28 ottobre 2008 presso l\u2019Aula Consiliare Avvocati \u2013 Suprema Corte di Cassazione, dove ha svolto l\u2019intervento iniziale dal titolo \u201cLa normativa di riferimento\u201d (poi raccolto degli Atti del XXIX Congresso Nazionale Forense, Comunicazioni dell\u2019Ordine degli Avvocati di Roma, 13-16 Novembre 2008, pp. 29-34). L\u2019incarico \u00e8 stato confermato per il biennio 2010-2011. Nell\u2019ambito di tale impegno ha realizzato un contributo scientifico dal titolo \u201cOsservazioni sul filtro nel giudizio di cassazione ai sensi del nuovo art. 360-bis c.p.c.\u201d (raccolto degli Atti del XXX Congresso Nazionale Forense, Comunicazioni dell\u2019Ordine degli Avvocati di Roma, 25-27 Novembre 2010, pp. 220-225). L\u2019incarico \u00e8 stato confermato per il biennio 2012-2013 relativamente alla partecipazione al Settore Procedura Civile, Diritto Fallimentare e Procedure concorsuali.",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "nel 2010 ha presentato un Progetto di Ricerca dal titolo \"L'incidenza della Sezione Filtro della Corte di Cassazione sull'interpretazione ed applicazione del diritto privato\" (che si allega) che \u00e8 stato finanziato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Cassino e, nello svolgimento del quale ha pubblicato un contributo in Atti di Convegno e una raccolta di sentenze: 1) \u201cOsservazioni sul filtro nel giudizio di cassazione ai sensi del nuovo art. 360-bis c.p.c.\u201d (raccolto degli Atti del XXX Congresso Nazionale Forense, Comunicazioni dell\u2019Ordine degli Avvocati di Roma, 25-27 Novembre 2010, pp. 220-225). 2) Riflessioni sulla Giurisprudenza Civile, 2008-2010, Lecce, 2011, Rassegna di giurisprudenza, ISBN 978-88-968185-27.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "nel 2011 ha presentato un Progetto di Ricerca dal titolo \"Prosecuzione del monitoraggio su L'incidenza della Sezione Filtro della Corte di Cassazione sull'interpretazione ed applicazione del diritto privato\" (che si allega) che \u00e8 stato finanziato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale e, nello svolgimento del quale ha pubblicato un articolo su rivista, e due commenti su rivista on-line: 1) Qualche valutazione sulle rilevanti novit\u00e0 in tema di media-conciliazione, pubblicato su Vita Notarile n. 3/2012, pp. 1259-1264 2) 5) Misure in tema di tariffe e tirocinio dei professionisti. Le scelte dell\u2019esecutivo appaiono ampiamente criticabili. Apparso sul periodico on-line ilquotidianogiuridico.it del 24 gennaio 2012. 3) Successioni. L\u2019eccessiva durata dei giudizi in tema di eredit\u00e0 e le nuove impugnazioni. Apparso sul periodico on-line ilquotidianogiuridico.it del 3 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Su incarico di Res Consulting Group e nella qualit\u00e0 di Formatore teorico per la mediazione iscritto nell'apposito elenco del Ministero della Giustizia, ha svolto incarichi di insegnamento per la formazione di Mediatori per oltre 70 ore nel settembre novembre 2011 e nel maggio, luglio e novembre 2012, parte dei contenuti delle lezioni \u00e8 stato oggetto di pubblicazione nel volume AA.VV., La mediazione civile e commerciale, Pontedera, 2011, ISBN 9788890582400",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "nel 2012 ha presentato un Progetto di Ricerca dal titolo \"Prospettive di riforma delle modalit\u00e0 di scioglimento del matrimonio e di rivisitazione degli obblighi economici tra i coniugi\" (che si allega) che \u00e8 stato finanziato dal Dipartimento di Scienze Umane, Sociali e delle Salute dell'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale e, nello svolgimento del quale ha pubblicato una recensione e quatto commenti su rivista on-line: 1) La regolamentazione dei profili economici dell\u2019unione matrimoniale richiede un profondo ripensamento e una decisa innovazione, Recensione a M. Fiorini, La Corte dovrebbe individuare una linea univoca in grado di orientare le decisioni degli operatori, in Guida al Diritto, 2013, 4, p. 22, pubblicata su Vita Notarile, n. 2/2013, pp. 640-648. 2) Rilevanza della convivenza e tutela del partner non proprietario dell\u2019immobile ove essa si svolge. Apparso sul periodico on-line ilquotidianogiuridico.it del 11 aprile 2013. 3) La disponibilit\u00e0 dei beni della comunione legale da parte di un solo coniuge. Apparso sul periodico on-line ilquotidianogiuridico.it del 27 giugno 2013. 4) La prova per testimoni dell\u2019esistenza di un testamento olografo \u00e8 particolarmente difficile (Attinente al tentativo di un partner di dimostrare la redazione a suo favore di un testamento da parte del partner premorto). Apparso sul periodico on-line ilquotidianogiuridico.it del 14 settembre 2012. 5) Coniuge superstite e godimento della casa familiare. Apparso sul periodico on-line ilquotidianogiuridico.it del 27 aprile 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "nel 2013 ha presentato un Progetto di Ricerca dal titolo \"La giurisprudenza della Cassazione quale fonte di diritto sempre pi\u00f9 centrale nel nostro sistema giuridico ed il parallelo declino della tecnica legislativa. Opportunit\u00e0 e conseguenze\" (che si allega) che \u00e8 stato finanziato dal Dipartimento di Scienze Umane, Sociali e delle Salute dell'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale e, nello svolgimento del quale ha pubblicato una raccolta di commenti a sentenza e due recensioni: 1) Riflessioni sulla Giurisprudenza Civile 2011-2013, Tricase (LE), 2014, pp. 197, ISBN 978-88-67351-91-6. 2) Recensione a S. Patti, Ragionevolezza e clausole generali , in Vita Notarile, 2014 pp. 179 ss. 3) Recensione a G. Villanacci, I profili dell\u2019abuso del diritto e la funzione integrativa del programma negoziale, (in Rass. Civ. 2013, p. 158), pubblicato in Vita Notarile, 2014 pp. 743-746.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "nel 2014 ha presentato un Progetto di Ricerca dal titolo \"La vicenda legislativa, giurisprudenziale e dottrinaria dell'anatocismo bancario quale evidenza della crisi del sistema\"\" (che si allega) che \u00e8 stato finanziato dal Dipartimento di Scienze Umane, Sociali e delle Salute dell'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale e, nello svolgimento del quale ha pubblicato un contributo in volume e una recensione: 1) \u201cIl mutuo bancario (profili generali) e l\u2019anatocismo\u201d, Cap. III in AA.VV., \u201cLE OPERAZIONI DI FINANZIAMENTO\u201d, ideata e diretta da F. Galgano, proseguita e curata da E. Panzarini con A.A. Dolmetta e S. Patriarca, Zanichelli, Bologna, 2016, pp. 105-125. 2) Recensione a P. Carriere, La fine dell'anatocismo (bancario)?, in I contratti, 2015, p. 1154, pubblicato in \u201cVITA NOTARILE\u201d, 1/2016, pp. 173-174.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "nel 2015 ha presentato un Progetto di Ricerca dal titolo \"Il ruolo della giurisprudenza nello sviluppo dell'istituto del Trust all'interno del diritto nazionale\" (che si allega) che \u00e8 stato finanziato dal Dipartimento di Scienze Umane, Sociali e delle Salute dell'Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio meridionale e, nello svolgimento del quale ha pubblicato due articoli e una recensione: 1) \u201cTrust familiare, Corte di Cassazione e imposizione indiretta. Quando le scelte, pi\u00f9 che applicare la legge, denotano una visione\u201d, pubblicato in \u201cVITA NOTARILE\u201d, 2/2015, pp. 715-725. 2) \u201cDi nuovo in tema di trust familiare, Corte di Cassazione e imposizione indiretta. Una correzione di tiro meno incisiva di quanto auspicato\u201d, pubblicato in \u201cVITA NOTARILE\u201d, 1/2016, pp. 163-167. 3) Recensione a G. Marino, La Corte di cassazione e l'imposta di registro, in Trust e attivit\u00e0 fiduciarie, 2016, p. 233. pubblicato in \u201cVITA NOTARILE\u201d, 2/2016, pp. 684-686.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}