{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 della pubblica amministrazione nel caso Englaro",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 1198-1204, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2016",
        "autori": "Chiara Favilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Chiara Favilli (2016). La responsabilit\u00e0 della pubblica amministrazione nel",
        "caso Englaro. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p.",
        "1198-1204, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-544",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 adeguata alla famiglia. vol. 11, p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0253-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0253-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favilli Chiara (2015). La responsabilit\u00e0 adeguata alla famiglia. vol. 11, p.",
        "1-544, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0253-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "959-1054",
        "titolo": "Danno ingiusto e responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788815245700"
        ],
        "csp": "Bologna: Il Mulino, ISBN: 9788815245700",
        "opera": "(a cura di): G. Amadio- F. Macario, Diritto civile Norme, questioni, concetti I. Parte generale - Le obbligazioni - Il contratto - I fatti illeciti e le altre fonti delle obbligazioni. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chiara Favilli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Chiara Favilli (2014). Danno ingiusto e responsabilit\u00e0. In: (a cura di): G.",
        "Amadio- F. Macario, Diritto civile Norme, questioni, concetti I. Parte",
        "generale - Le obbligazioni - Il contratto - I fatti illeciti e le altre fonti delle",
        "obbligazioni. vol. I, p. 959-1054, Bologna: Il Mulino, ISBN: 9788815245700"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I danni tra conviventi nel bilanciamento tra \"libert\u00e0\" e \"solidariet\u00e0\"",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 2086-2102, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favilli Chiara (2013). I danni tra conviventi nel bilanciamento tra \"libert\u00e0\" e",
        "\"solidariet\u00e0\". RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 2086-2102,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Infedelt\u00e0 coniugale e lesione di diritti inviolabili",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 1084-1090, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Favilli Chiara (2012). Infedelt\u00e0 coniugale e lesione di diritti inviolabili. LA",
        "NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 1084-1090, ISSN:",
        "1593-7305"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "Rapporti familiari e regole risarcitorie. p",
        "ISBN": [
          "9788846734860"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846734860",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favilli Chiara (2012). Rapporti familiari e regole risarcitorie. p. 1-166,",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846734860"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Lata culpa dolo aequiparatur. Danno non patrimoniale unitario e funzione deterrente del risarcimento",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 1125-1137, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Favilli Chiara (2011). Lata culpa dolo aequiparatur. Danno non patrimoniale",
        "unitario e funzione deterrente del risarcimento. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE",
        "E PREVIDENZA, p. 1125-1137, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Contaminazione con uranio impoverito e quantificazione del danno non patrimoniale",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 699-706, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2009",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Favilli Chiara (2009). Contaminazione con uranio impoverito e",
        "quantificazione del danno non patrimoniale. LA NUOVA",
        "GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 699-706, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento all\u2019art. 4 della legge 20 Novembre 2006 n. 281 di conversione del decreto-legge 22 settembre 2006 n. 259, recante \u201cDisposizioni urgenti per il riordino della normativa in tema di intercettazioni telefoniche\u201d",
        "ISSN": [
          "0393-134X"
        ],
        "journal": "LA LEGISLAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 232-248, ISSN: 0393-134X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favilli Chiara (2007). Commento all\u2019art. 4 della legge 20 Novembre 2006 n.",
        "281 di conversione del decreto-legge 22 settembre 2006 n. 259, recante",
        "\u201cDisposizioni urgenti per il riordino della normativa in tema di intercettazioni",
        "telefoniche\u201d. LA LEGISLAZIONE PENALE, p. 232-248, ISSN: 0393-134X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Permuta di area edificabile con immobili da costruire e patti \"parasociali\"",
        "ISSN": [
          "1123-5047"
        ],
        "journal": "I CONTRATTI",
        "csp": "p. 543-551, ISSN: 1123-5047",
        "anno": "2006",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Favilli Chiara (2006). Permuta di area edificabile con immobili da costruire e",
        "patti \"parasociali\". I CONTRATTI, p. 543-551, ISSN: 1123-5047"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-544",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 adeguata alla famiglia. vol. 11, p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0253-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0253-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favilli Chiara (2015). La responsabilit\u00e0 adeguata alla famiglia. vol. 11, p.",
        "1-544, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0253-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "959-1054",
        "titolo": "Danno ingiusto e responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788815245700"
        ],
        "csp": "Bologna: Il Mulino, ISBN: 9788815245700",
        "opera": "(a cura di): G. Amadio- F. Macario, Diritto civile Norme, questioni, concetti I. Parte generale - Le obbligazioni - Il contratto - I fatti illeciti e le altre fonti delle obbligazioni. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favilli Chiara (2014). Danno ingiusto e responsabilit\u00e0. In: (a cura di): G.",
        "Amadio- F. Macario, Diritto civile Norme, questioni, concetti I. Parte",
        "generale - Le obbligazioni - Il contratto - I fatti illeciti e le altre fonti delle",
        "obbligazioni. vol. I, p. 959-1054, Bologna: Il Mulino, ISBN: 9788815245700"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I danni tra conviventi nel bilanciamento tra \"libert\u00e0\" e \"solidariet\u00e0\"",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 2086-2102, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favilli Chiara (2013). I danni tra conviventi nel bilanciamento tra \"libert\u00e0\" e",
        "\"solidariet\u00e0\". RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 2086-2102,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "429-461",
        "titolo": "Il danno non patrimoniale da uccisione e da lesioni del congiunto",
        "ISBN": [
          "8814158681"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814158681",
        "opera": "(a cura di): NAVARRETTA E, Il danno non patrimoniale. Principi, regole e tabelle per la liquidazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favilli Chiara (2010). Il danno non patrimoniale da uccisione e da lesioni",
        "del congiunto. In: (a cura di): NAVARRETTA E, Il danno non patrimoniale.",
        "Principi, regole e tabelle per la liquidazione. p. 429-461, ISBN: 8814158681"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "325-374",
        "titolo": "Different legal treatment of married and unmarried couples in the European Union",
        "ISBN": [
          "9780521196338"
        ],
        "csp": "Cambridge University Press, ISBN: 9780521196338",
        "opera": "(a cura di): G. BRUGGEMEIER A. COLOMBI CIACCHI G. COMANDE', Fundamental Rights and Private Law in the European Union. vol. 2/2, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Favilli Chiara, Ferreira Nuno"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favilli Chiara, Ferreira Nuno (2010). Different legal treatment of married",
        "and unmarried couples in the European Union. In: (a cura di): G.",
        "BRUGGEMEIER A. COLOMBI CIACCHI G. COMANDE', Fundamental",
        "Rights and Private Law in the European Union. vol. 2/2, p. 325-374,",
        "Cambridge University Press, ISBN: 9780521196338"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "493-527",
        "titolo": "Il danno non patrimoniale da c.d. nascita indesiderata",
        "ISBN": [
          "8814158681"
        ],
        "csp": "ISBN: 8814158681",
        "opera": "(a cura di): NAVARRETTA E, Il danno non patrimoniale. Principi, regole e tabelle per la liquidazione. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favilli Chiara (2010). Il danno non patrimoniale da c.d. nascita indesiderata.",
        "In: (a cura di): NAVARRETTA E, Il danno non patrimoniale. Principi, regole",
        "e tabelle per la liquidazione. p. 493-527, ISBN: 8814158681"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-226",
        "titolo": "Technological change and the development of liability for fault in Italy",
        "ISBN": [
          "9780521199537"
        ],
        "csp": "Cambridge University Press, ISBN: 9780521199537",
        "opera": "(a cura di): MIQUEL MARTIN-CASALS, The development of liability in relation to technological change. vol. 4/6, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favilli Chiara (2010). Technological change and the development of liability",
        "for fault in Italy. In: (a cura di): MIQUEL MARTIN-CASALS, The",
        "development of liability in relation to technological change. vol. 4/6, p.",
        "185-226, Cambridge University Press, ISBN: 9780521199537"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Commento all\u2019art. 4 della legge 20 Novembre 2006 n. 281 di conversione del decreto-legge 22 settembre 2006 n. 259, recante \u201cDisposizioni urgenti per il riordino della normativa in tema di intercettazioni telefoniche\u201d",
        "ISSN": [
          "0393-134X"
        ],
        "journal": "LA LEGISLAZIONE PENALE",
        "csp": "p. 232-248, ISSN: 0393-134X",
        "anno": "2007",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favilli Chiara (2007). Commento all\u2019art. 4 della legge 20 Novembre 2006 n.",
        "281 di conversione del decreto-legge 22 settembre 2006 n. 259, recante",
        "\u201cDisposizioni urgenti per il riordino della normativa in tema di intercettazioni",
        "telefoniche\u201d. LA LEGISLAZIONE PENALE, p. 232-248, ISSN: 0393-134X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1268-1290",
        "titolo": "Art. 82 - Emergenze e tutela della salute e dell'incolumit\u00e0 fisica",
        "ISBN": [
          "9788813278076"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813278076",
        "opera": "(a cura di): C.M.BIANCA E F.D. BUSNELLI, La protezione dei dati personali. Commentario al d.lgs. 30 giugno 2003, n. 196 (Codice della privacy). p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favilli Chiara (2007). Art. 82 - Emergenze e tutela della salute e",
        "dell'incolumit\u00e0 fisica. In: (a cura di): C.M.BIANCA E F.D. BUSNELLI, La",
        "protezione dei dati personali. Commentario al d.lgs. 30 giugno 2003, n. 196",
        "(Codice della privacy). p. 1268-1290, ISBN: 9788813278076"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In tema di potest\u00e0 genitoria (Commento all\u2019art. 37 bis l. 28 marzo 2001, n. 149)",
        "ISSN": [
          "0391-3740"
        ],
        "journal": "LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE",
        "csp": "p. 1091-1114, ISSN: 0391-3740",
        "anno": "2002",
        "autori": "Favilli Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favilli Chiara (2002). In tema di potest\u00e0 genitoria (Commento all\u2019art. 37 bis",
        "l. 28 marzo 2001, n. 149). LE NUOVE LEGGI CIVILI COMMENTATE, p.",
        "1091-1114, ISSN: 0391-3740"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "16997",
    "nome": "FAVILLI Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comit\u00e9 de Arbitros della Revista de Derecho Privado (Universidad Externado de Colombia)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comit\u00e9 Editorial della Revista de Derecho Privado (Universidad Externado de Colombia)",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Rivista giustiziacivile.com, Sez. danno e responsabilit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione ad un convegno medico tenutosi a Siena su \u201cEventi traumatici e salute mentale\u201d dove svolge un intervento alla tavola rotonda sul tema \u201cIl danno psichico come momento di incontro tra psichiatria e medicina legale\u201d",
        "periodo": "dal 07-06-2002 al 07-06-2002"
      },
      {
        "content": "Intervento allo \"Young Researchers' meeting\", organizzato a Parigi dalla Prof.ssa B. Favarque-Cosson nell'ambito del Progetto RTN \"Fundamental Rights and Private Law in European Union\". Illustrazione dei risultati relativi all'applicazione orizzontale dei diritti fondamentali nella giurisprudenza spagnola nei \"fact patterns\" selezionati.",
        "periodo": "dal 14-03-2005 al 14-03-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione sullo stato di avanzamento della ricerca sulle convivenze in Europa all'incontro tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Stoccolma, organizzato dal Prof. Bill Dufwa.",
        "periodo": "dal 02-09-2005 al 02-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione all'incontro del sottogruppo su \"Technological Risks\" dell'European Legal Development project per illustrare gli sviluppi della ricerca relativamente all'Italia. L'incontro si \u00e8 tenuto a Girona (Spagna) ed \u00e8 stato organizzato dal Prof. M. Mart\u00ecn-Casals.",
        "periodo": "dal 25-02-2006 al 25-02-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione sui risultati della ricerca sulla disparit\u00e0 di trattamento giuridico delle coppie eterosessuali e omosessuali nei sistemi europei, tenuta all'incontro all'Universit\u00e0 di Norwich organizzato dal Prof. S. Banakas, nell'ambito del Progetto RTN \"Fundamental Rights and Private Law in European Union\".",
        "periodo": "dal 25-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Intervento alla \"European Legal Development Conference\" tenutasi a Cambridge per illustrare i risultati conclusivi della ricerca relativa all'Italia del Sottogruppo su \"Technological Risks\" nell'ambito del Progetto \"European Legal Development\".",
        "periodo": "dal 19-12-2007 al 19-12-2007"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vincitrice del concorso nazionale per titoli e colloquio per un posto di allieva nel Corso triennale di Perfezionamento della Classe di scienze sociali, Settore di Giurisprudenza presso la Scuola Superiore Sant\u2019Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 17-01-2000 al 16-01-2003"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di una selezione nell'ambito del \u201cProgetto Giovani Ricercatori \u2013 Anno 2000\u201d, cofinanziata dal Murst e dalla Scuola Sant\u2019Anna per una ricerca dal titolo: \u201cLa responsabilit\u00e0 del medico e della struttura sanitaria per danni al nascituro\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-2000 al 01-06-2001"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa per l\u2019attivit\u00e0 di ricerca sul tema \u201cFamiglia e responsabilit\u00e0 civile\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 10-10-2005"
      },
      {
        "content": "Assegnataria della borsa di studio biennale post-dottorato finanziata dalla Commissione Europea per participare al progetto Research Training Network (RTN) su \"Fundamental Rights and Private Law in the European Union\" presso la sede dell\u2019Universit\u00e0 di Girona.",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatore in formazione presso il Dipartimento di Istituzioni, Impresa e Mercato \u201cA. Cerrai\u201d della Facolta`di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa nel settore scientifico disciplinare IUS/01 per il programma di ricerca \"Profili evolutivi del diritto delle obbligazioni, con particolare riferimento all\u2019istituto della responsabilit\u00e0 civile\".",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 01-03-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio bandita alla memoria dell\u2019avv. Adorni Braccesi per la migliore tesi di laurea in ambito civilistico del triennio nella Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 01-10-2000"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente dell'Associazione dei Civilisti Italiani",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fellow di ELI (European Law institute)",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Scienze giuridiche, curriculum di Diritto Privato dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting fellow presso l'Universit\u00e0 di Cambridge nell'ambito dell'European Legal Development project, finanziato dal British Arts and Humanities Research Council e coordinato da J. Bell e D. Ibbetson (Faculty of Law, University of Cambridge)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 13-03-2007"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca CNR sul danno alla salute coordinato dal Prof. Marino Bargagna, collaborando con i medici-legali all\u2019analisi del materiale giurisprudenziale inedito fornito dall\u2019ANIA",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 01-12-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca promossa dall\u2019ANIA e coordinata da G. Comand\u00e8 e G. Turchetti su \u201cLa responsabilit\u00e0 sanitaria tra valutazione del rischio e assicurazione\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca svolta nell'ambito delle Azione integrata Italia Spagna (finanziata dal MURST nel 2001)\u201cLa responsabilit\u00e0 degli enti erogatori di servizi sanitari e dei medici in Italia e in Spagna\u201d , resp. Prof. G. Comand\u00e8 (COD. IT 155)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto intitolato \u201cLa formazione di principi sovranazionali in tema di risarcimento del danno alla persona: l\u2019esperienza del danno alla salute in Europa\u201d. Responsabile: Prof. F.Busnelli, Ente finanziatore: CNR.",
        "periodo": "dal 24-10-2001 al 24-10-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 dell'unit\u00e0 della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa del progetto PRIN 2002 (resp. scient. Prof. E. Navarretta: \u201cIl danno non patrimoniale in prospettiva europea\u201d: prot. 2002121171_001) intitolato \"Danno non patrimoniale fra nuove leggi civili e diritto vivente\" coordinato da E. Navarretta",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'unit\u00e0 della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (resp. scient. Prof. E. Navarretta: \u201cIl contratto di locazione nella prospettiva europea: il ruolo della comparazione ed il metodo del coordinamento aperto\u201d (prot. 2004123713_001)) del Progetto Prin 2004 intitolato \"I livelli di armonizzazione nel diritto europeo dei contratti: un'indagine per settori e tipi contrattuali\" coordinato da E. Navarretta.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Research Training Network \"Fundamental rights and private law in the European Union\" finanziato dalla Commissione Europea (HPRN-CT-2002-00228)",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'European Legal Development project, finanziato dal British Arts and Humanities Research Council e coordinato da J. Bell e D. Ibbetson (Faculty of Law, University of Cambridge), all'interno del gruppo di ricerca sugli sviluppi della responsabilit\u00e0 civile in relazione ai rischi da sviluppo tecnologico (\u201cTechnological change\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'unit\u00e0 della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa (resp. scient. Prof. E. Navarretta\u201cIl ruolo della buona fede oggettiva nel governo della complessit\u00e0 del contratto. Dalla Modernisierung e dal processo di armonizzazione europea, all\u2019ipotesi di riforma del libro IV delle obbligazioni\u201d (prot. 2006128827_005)) del Progetto Prin 2006 intitolato \u201cLe clausole generali nel diritto delle obbligazioni e dei contratti: dalle radici storiche all'armonizzazione europea\u201d, coordinato dal prof. F. Macario e dalla Prof.ssa L. Bozzi. 24 mesi",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 09-02-2009"
      }
    ]
  }
}