{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 civile per fatto illecito degli Internet Service Provider tra tipizzazione normativa ed evoluzione tecnologica: peculiarit\u00e0 e criticit\u00e0 del regime applicabile alle nuove figure soggettive dei motori di ricerca, social network e aggregatori di contenuti di terzI",
        "ISBN": [
          "978-88-5981493-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5981493-1",
        "opera": "Digesto Discipline Privatistiche, Sezione Civile. Decimo aggiornamento",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosi E (2016). Responsabilit\u00e0 civile per fatto illecito degli Internet Service",
        "Provider tra tipizzazione normativa ed evoluzione tecnologica: peculiarit\u00e0 e",
        "criticit\u00e0 del regime applicabile alle nuove figure soggettive dei motori di",
        "ricerca, social network e aggregatori di contenuti di terzI. In: Digesto",
        "Discipline Privatistiche, Sezione Civile. Decimo aggiornamento.",
        "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-5981493-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela amministrativa dei contenuti digitali e responsabilit\u00e0 civili nelle reti di comunicazione elettronica alla luce del Reg. AGCom 680/13",
        "ISSN": [
          "0035-614X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INDUSTRIALE",
        "csp": "vol. 23, p. 160-185, ISSN: 0035-614X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi E (2015). Tutela amministrativa dei contenuti digitali e responsabilit\u00e0",
        "civili nelle reti di comunicazione elettronica alla luce del Reg. AGCom",
        "680/13. RIVISTA DI DIRITTO INDUSTRIALE, vol. 23, p. 160-185, ISSN:",
        "0035-614X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-182",
        "titolo": "High Tech law: The Digital Legal Frame in Italy. An Overview of Contracts, Digital Content Protection and ISP Liabilities emerging issues. p",
        "ISBN": [
          "9788814205460"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814205460",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tosi E (2015). High Tech law: The Digital Legal Frame in Italy. An",
        "Overview of Contracts, Digital Content Protection and ISP Liabilities",
        "emerging issues. p. 1-182, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814205460"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contratto virtuale con i consumatori",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "vol. 20, p. 150-164, ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi E (2014). Il contratto virtuale con i consumatori. STUDIUM IURIS, vol.",
        "20, p. 150-164, ISSN: 1722-8387"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dematerializzazione della contrattazione: il contratto virtuale con i consumatori alla luce della recente novella al Codice del Consumo di cui al D.Lgs. 21 febbraio 2014, n. 21",
        "ISSN": [
          "1123-5055"
        ],
        "journal": "CONTRATTO E IMPRESA",
        "csp": "vol. 30, p. 1264-1315, ISSN: 1123-5055",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi E (2014). La dematerializzazione della contrattazione: il contratto",
        "virtuale con i consumatori alla luce della recente novella al Codice del",
        "Consumo di cui al D.Lgs. 21 febbraio 2014, n. 21. CONTRATTO E",
        "IMPRESA, vol. 30, p. 1264-1315, ISSN: 1123-5055"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "963-1012",
        "titolo": "La tutela degli audiovisivi e dei contenuti digitali nelle reti di comunicazione elettronica tra diritto d\u2019autore online e responsabilita\u0300 civile degli internet service provider",
        "ISBN": [
          "978-88-5981130-5"
        ],
        "csp": "torino:Utet giuridica, ISBN: 978-88-5981130-5",
        "opera": "(a cura di): Finocchiaro G;Delfini F, Diritto dell'informatica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosi E (2014). La tutela degli audiovisivi e dei contenuti digitali nelle reti di",
        "comunicazione elettronica tra diritto d\u2019autore online e responsabilita\u0300 civile",
        "degli internet service provider. In: (a cura di): Finocchiaro G;Delfini F, Diritto",
        "dell'informatica. p. 963-1012, torino:Utet giuridica, ISBN: 978-88-5981130-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 civile per fatto illecito degli Internet Service Provider e dei motori di ricerca a margine dei recenti casi \u201cGoogle Suggest\u201d per errata programmazione del software di [...] priet\u00e0 industriale ed intellettuale 20 marzo 2011; ord. Trib. Roma sez. spec. propriet\u00e0 industriale ed intellettuale 11 luglio 2011)",
        "ISSN": [
          "0035-614X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INDUSTRIALE",
        "csp": "vol. 61, p. 44-66, ISSN: 0035-614X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Tosi E (2012). La responsabilit\u00e0 civile per fatto illecito degli Internet Service",
        "Provider e dei motori di ricerca a margine dei recenti casi \u201cGoogle Suggest\u201d",
        "per errata programmazione del software di [...] priet\u00e0 industriale ed",
        "intellettuale 20 marzo 2011; ord. Trib. Roma sez. spec. propriet\u00e0 industriale",
        "ed intellettuale 11 luglio 2011). RIVISTA DI DIRITTO INDUSTRIALE, vol.",
        "61, p. 44-66, ISSN: 0035-614X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-128",
        "titolo": "La tutela della propriet\u00e0 intellettuale nelle comunicazioni elettroniche: pirateria digitale degli audiovisivi e responsabilit\u00e0 degli Internet Service Provider",
        "ISBN": [
          "9788814173080"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814173080",
        "opera": "(a cura di): Tosi E;Bassan F, Diritto degli Audiovisivi. Commento al nuovo Testo Unico dei Servizi di Media Audiovisivi e Radiofonici come modificato dal D.Lgs. 15 marzo 2010, n.44. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosi E (2012). La tutela della propriet\u00e0 intellettuale nelle comunicazioni",
        "elettroniche: pirateria digitale degli audiovisivi e responsabilit\u00e0 degli Internet",
        "Service Provider. In: (a cura di): Tosi E;Bassan F, Diritto degli Audiovisivi.",
        "Commento al nuovo Testo Unico dei Servizi di Media Audiovisivi e",
        "Radiofonici come modificato dal D.Lgs. 15 marzo 2010, n.44. p. 69-128,",
        "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 9788814173080"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-50",
        "titolo": "Contenuti digitali e nuovi consumi: riflessi giuridici dell\u2019innovazione tecnologica sul diritto dei contratti e della responsabilit\u00e0 civile",
        "ISBN": [
          "88-14-16778-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16778-8",
        "opera": "(a cura di): Tosi E, La tutela dei consumatori in Internet e nel commercio elettronico. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosi E (2012). Contenuti digitali e nuovi consumi: riflessi giuridici",
        "dell\u2019innovazione tecnologica sul diritto dei contratti e della responsabilit\u00e0",
        "civile. In: (a cura di): Tosi E, La tutela dei consumatori in Internet e nel",
        "commercio elettronico. p. 1-50, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16778-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-194",
        "titolo": "Le asimmetrie e le forme della contrattazione telematica nel commercio elettronico: il contratto virtuale con i consumatori",
        "ISBN": [
          "88-14-16778-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16778-8",
        "opera": "(a cura di): Tosi E, La tutela dei consumatori in Internet e nel commercio elettronico. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosi E (2012). Le asimmetrie e le forme della contrattazione telematica nel",
        "commercio elettronico: il contratto virtuale con i consumatori. In: (a cura di):",
        "Tosi E, La tutela dei consumatori in Internet e nel commercio elettronico. p.",
        "131-194, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-16778-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8 Editore",
        "titolo": "Contratti informatici, telematici e virtuali. Nuove forme e procedimenti formativi",
        "ISBN": [
          "9788814152696"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814152696",
        "anno": "2010",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tosi E (2010). Contratti informatici, telematici e virtuali. Nuove forme e",
        "procedimenti formativi. MILANO:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 9788814152696"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Contraffazione di marchio e concorrenza sleale in Internet: dal classico \u201cdomain grabbing\u201d all\u2019innovativo \u201ckey-word\u201d marketing confusorio",
        "ISSN": [
          "0035-614X"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO INDUSTRIALE",
        "csp": "vol. 58, p. 387-403, ISSN: 0035-614X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Tosi E (2009). Contraffazione di marchio e concorrenza sleale in Internet:",
        "dal classico \u201cdomain grabbing\u201d all\u2019innovativo \u201ckey-word\u201d marketing",
        "confusorio. RIVISTA DI DIRITTO INDUSTRIALE, vol. 58, p. 387-403, ISSN:",
        "0035-614X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le responsabilit\u00e0 civili dei prestatori di servizi della societ\u00e0 dell\u2019informazione",
        "ISSN": [
          "1824-7474"
        ],
        "journal": "LA RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE",
        "csp": "vol. 2008, ISSN: 1824-7474",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi E (2008). Le responsabilit\u00e0 civili dei prestatori di servizi della societ\u00e0",
        "dell\u2019informazione. LA RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE, vol. 2008, ISSN:",
        "1824-7474"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contratto virtuale: procedimenti formativi e profili strutturali",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "vol. 2008, ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi E (2008). Il contratto virtuale: procedimenti formativi e profili strutturali.",
        "STUDIUM IURIS, vol. 2008, ISSN: 1722-8387"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il contratto virtuale: profili formali",
        "ISSN": [
          "1722-8387"
        ],
        "journal": "STUDIUM IURIS",
        "csp": "vol. 2008, ISSN: 1722-8387",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi E (2008). Il contratto virtuale: profili formali. STUDIUM IURIS, vol.",
        "2008, ISSN: 1722-8387"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Diritto privato dell'informatica e di internet : i beni, i contratti, le responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788814125942"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814125942",
        "anno": "2006",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tosi E (2006). Diritto privato dell'informatica e di internet : i beni, i contratti,",
        "le responsabilit\u00e0. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814125942"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:UTET",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 civile per fatto illecito degli Internet Service Provider tra tipizzazione normativa ed evoluzione tecnologica: peculiarit\u00e0 e criticit\u00e0 del regime applicabile alle nuove figure soggettive dei motori di ricerca, social network e aggregatori di contenuti di terzI",
        "ISBN": [
          "978-88-5981493-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5981493-1",
        "opera": "Digesto Discipline Privatistiche, Sezione Civile. Decimo aggiornamento",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosi E (2016). Responsabilit\u00e0 civile per fatto illecito degli Internet Service",
        "Provider tra tipizzazione normativa ed evoluzione tecnologica: peculiarit\u00e0 e",
        "criticit\u00e0 del regime applicabile alle nuove figure soggettive dei motori di",
        "ricerca, social network e aggregatori di contenuti di terzI. In: Digesto",
        "Discipline Privatistiche, Sezione Civile. Decimo aggiornamento.",
        "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-5981493-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-182",
        "titolo": "High Tech law: The Digital Legal Frame in Italy. An Overview of Contracts, Digital Content Protection and ISP Liabilities emerging issues. p",
        "ISBN": [
          "9788814205460"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814205460",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tosi E (2015). High Tech law: The Digital Legal Frame in Italy. An",
        "Overview of Contracts, Digital Content Protection and ISP Liabilities",
        "emerging issues. p. 1-182, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814205460"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dematerializzazione della contrattazione: il contratto virtuale con i consumatori alla luce della recente novella al Codice del Consumo di cui al D.Lgs. 21 febbraio 2014, n. 21",
        "ISSN": [
          "1123-5055"
        ],
        "journal": "CONTRATTO E IMPRESA",
        "csp": "vol. 30, p. 1264-1315, ISSN: 1123-5055",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi E (2014). La dematerializzazione della contrattazione: il contratto",
        "virtuale con i consumatori alla luce della recente novella al Codice del",
        "Consumo di cui al D.Lgs. 21 febbraio 2014, n. 21. CONTRATTO E",
        "IMPRESA, vol. 30, p. 1264-1315, ISSN: 1123-5055"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Il contratto virtuale. Procedimenti formativi e forme negoziali tra tipicit\u00e0 e aticipit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788814119712"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814119712",
        "anno": "2005",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tosi E (2005). Il contratto virtuale. Procedimenti formativi e forme negoziali",
        "tra tipicit\u00e0 e aticipit\u00e0. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814119712"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Nomi di dominio",
        "opera": "Digesto, Discipline Privatistiche \u2013 Sezione Commerciale, Appendice di aggiornamento. TORINO:UTET, ISBN: 88-02-05908-X",
        "anno": "2003",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Tosi E (2003). Nomi di dominio. In: Digesto, Discipline Privatistiche \u2013",
        "Sezione Commerciale, Appendice di aggiornamento. TORINO:UTET,",
        "ISBN: 88-02-05908-X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prime ossservazioni sull'applicabilit\u00e0 della disciplina generale della tutela dei dati personali a Internet e al commercio elettronico",
        "ISSN": [
          "1593-5795"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA",
        "csp": "vol. 15, p. 591-607, ISSN: 1593-5795",
        "anno": "1999",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tosi E (1999). Prime ossservazioni sull'applicabilit\u00e0 della disciplina",
        "generale della tutela dei dati personali a Internet e al commercio",
        "elettronico. IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA,",
        "vol. 15, p. 591-607, ISSN: 1593-5795"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-110",
        "titolo": "La forma del contratto di subfornitura",
        "ISBN": [
          "9788814074981"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814074981",
        "opera": "(a cura di): Franceschelli V, Subfornitura. p",
        "anno": "1999",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tosi E (1999). La forma del contratto di subfornitura. In: (a cura di):",
        "Franceschelli V, Subfornitura. p. 87-110, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814074981"
      ],
      "anno": "1999"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Natura e qualificazione dei contratti di fornitura di sistemi informatici (Nota a Trib. Torino 13 marzo 1993)",
        "ISSN": [
          "1593-5795"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA",
        "csp": "vol. 11, p. 386-398, ISSN: 1593-5795",
        "anno": "1995",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Tosi E (1995). Natura e qualificazione dei contratti di fornitura di sistemi",
        "informatici (Nota a Trib. Torino 13 marzo 1993). IL DIRITTO",
        "DELL'INFORMAZIONE E DELL'INFORMATICA, vol. 11, p. 386-398, ISSN:",
        "1593-5795"
      ],
      "anno": "1995"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Uso della cosa e preclusione all'esercizio dell'azione redibitoria (Cassazione civile, sez.2., 1 febbraio 1993, n. 1212)",
        "ISSN": [
          "1123-5047"
        ],
        "journal": "I CONTRATTI",
        "csp": "vol. 6, p. 458-469, ISSN: 1123-5047",
        "anno": "1993",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Tosi E (1993). Uso della cosa e preclusione all'esercizio dell'azione",
        "redibitoria (Cassazione civile, sez.2., 1 febbraio 1993, n. 1212). I",
        "CONTRATTI, vol. 6, p. 458-469, ISSN: 1123-5047"
      ],
      "anno": "1993"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Pirola",
        "titolo": "I contratti di informatica: tipi contrattuali, formazione, responsabilit\u00e0. Casi e materiali",
        "ISBN": [
          "8832497336"
        ],
        "csp": "ISBN: 8832497336",
        "anno": "1993",
        "autori": "Tosi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tosi E (1993). I contratti di informatica: tipi contrattuali, formazione,",
        "responsabilit\u00e0. Casi e materiali. MILANO:Pirola, ISBN: 8832497336"
      ],
      "anno": "1993"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "17025",
    "nome": "TOSI Emilio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Fondatore e Condirettore sin dal 2003 - insieme al Prof. Vincenzo Franceschelli dell'Universit\u00e0 di Milano Bicocca - della Collana di Studi giuridici \"Diritto delle Nuove Tecnologie\", Milano, Giuffr\u00e9 Editore. Con la pubblicazione del diciannovesimo volume \"High Tech Law\" (Milano, 2015) \u00e8 stato istituito un Comitato Scientifico Nazionale e Internazionale preposto alla valutazione dei volumi in base alle Regole per la Valutazione Scientifica.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 Cattolica, Piacenza - Relazione su \"Le regole giuridiche del commercio elettronico,\" nell'ambito del 2\u00b0 Workshop Cratos \"L'Italia in Internet: come avanza il commercio elettronico nel nostro Paese?\"",
        "periodo": "dal 29-10-1998 al 30-10-1998"
      },
      {
        "content": "Istituto di Diritto Privato dell\u2019Economia, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Milano - Bicocca Relazione su \"Il contratto fideiussorio\" nell'ambito del convegno su \"I contratti tipici\"",
        "periodo": "dal 29-05-2000 al 29-05-2000"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Milano Bicocca, Istituto di Diritto Privato dell'Economia in collaborazione con l'Accademia della Guardia di Finanza di Bergamo - Milano,15 dicembre 2000 - Relazione sul tema \"Regole giuridiche dei contratti telematici: la disciplina applicabile ai rapporti negoziali B2B e B2C\" -",
        "periodo": "dal 15-12-2000 al 15-12-2000"
      },
      {
        "content": "Istituto di Diritto Privato dell\u2019\u2019Economia, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Milano - Relazione su \"La conclusione del contratto virtuale alla luce del Codice Civile\" nell'ambito del Convegno \"Il Commercio elettronico\"",
        "periodo": "dal 15-12-2000 al 15-12-2000"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bologna - Relazione su \"Scrittura privata informatica e firma digitale\" nell\u2019ambito del Master in informatica giuridica e diritto delle nuove tecnologie - CIRSFID",
        "periodo": "dal 04-05-2001 al 04-05-2001"
      },
      {
        "content": "Ordine degli Avvocati di Milano e Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relazione sul tema de \"Diritto comunitario e commercio elettronico: disciplina applicabile alla vendita telematica\"",
        "periodo": "dal 24-05-2001 al 24-05-2001"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u00b9Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relazione sul tema de \"Nuovi beni immateriali e la tutela della propriet\u00e0 intellettuale online\", Master in \"Diritto e finanza degli scambi internazionali\"",
        "periodo": "dal 15-01-2002 al 16-01-2002"
      },
      {
        "content": "Ordine degli Avvocati di Milano in collaborazione con la Commissione Magistratura - Avvocatura - Relazione sul tema de \"Internet e Responsabilit\u00e0 civile: il problema della disciplina applicabile alle nuove condotte illecite poste in essere mediante l'utilizzo di Internet anche alla luce della proposta di direttiva CE sul commercio elettronico e la responsabilit\u00e0 dei prestatori di servizi della societ\u00e0 dell'informazione\"",
        "periodo": "dal 19-03-2003 al 19-03-2003"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Bicocca - Intervento conclusivo sul tema de\"Il Diritto delle Nuove Tecnologie: le ragioni di una definizione\" nell'ambito della giornata di studi \"Nuove tecnologie: regole e mercato\" Incontro promosso dalla Collana \"Diritto delle nuove tecnologie\"",
        "periodo": "dal 15-11-2004 al 15-11-2004"
      },
      {
        "content": "CSM, Ufficio della Formazione Decentrata della Corte d\u2019Appello di Torino - Relazione su \"I contratti di utilizzo e sviluppo del software\" nell\u2019ambito del l'incontro di studi \"Commercio elettronico, documento informatico e contratti informatici\"",
        "periodo": "dal 29-11-2004 al 29-11-2004"
      },
      {
        "content": "Ministero dei Beni e delle Attivit\u00e0 Culturali, Roma, - Relazione sulla \"Nuove opere digitali e tutela del diritto d\u2019autore nello spazio virtuale di Internet tra normativa interna e comunitaria\"",
        "periodo": "dal 09-11-2005 al 09-11-2005"
      },
      {
        "content": "Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Genova -Relazione su \"Procedimenti formativi del contratto virtuale tra diritto comune e normativa speciale prevista dal D.Lgs. 70/2003\", tenuta in occasione della presentazione del volume di C. Rosssello \u2013 G. Finocchiaro, E. Tosi, \"Commercio elettronico\", in \"Trattato di Diritto Privato\", diretto da Bessone, Giappichelli, 2007",
        "periodo": "dal 06-07-2007 al 06-07-2007"
      },
      {
        "content": "CNF Scuola Superiore dell'Avvocatura Roma - Relazione sul tema del \"Limiti al trattamento occulto dei dati personali nella contrattazione telematica alla luce del Codice in materia di Protezione dei Dati Personali: regime giuridico applicabile a cookies e data log\" alla giornata di studi sul tema de \"Dati personali e commercio elettronico\"",
        "periodo": "dal 19-12-2007 al 19-12-2007"
      },
      {
        "content": "Scuola di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Milano - Relazione sul tema de \" I Contratti telematici e virtuali\" nell'ambito del Corso di Perfezionamento \"Il nuovo diritto dei media e la societ\u00e0 dell\u2019informazione\"",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Milano Bicocca AGCOM Roma - Intervento conclusivo \"La tutela dei consumatori nei mercati digitali alla luce del Codice del Consumo: regole e rimedi\" in occasione della Tavola Rotonda \"Agenda digitale, nuove tecnologie e tutela dei consumatori\"",
        "periodo": "dal 07-10-2013 al 07-10-2013"
      },
      {
        "content": "Camera Civile di Milano - Relazione Convegno \"Contratti d'impresa nel settore dell'informatica tra contratti d'opera e contratti di appalto\"",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "Unione Giuristi Cattolici - Sezione di Piacenza - Relazione sul tema de \"La buona fede nei contratti virtuali\"",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 16-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Milano Bicocca Clusit European Cyber Security Month (ECSM) - Relazione sul tema de \u201cBig Data: la tutela della privacy nei mercati digitali e nei social network tra utopia e realt\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Parma - Relazione sul tema de \"La tutela dei contenuti digitali in Internet e responsabilit\u00e0 degli Internet Service Provider \"Le innovazioni del nuovo web\"",
        "periodo": "dal 31-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Milano Bicocca Clusit European Cyber Security Month (ECSM) - Relazione sul tema de \u201cLa tutela della privacy nel Digital Single Market (DSM) alla luce delle novit\u00e0 introdotte dal Regolamento Generale UE 679/2016 sulla Protezione dei Dati Personali\u201d",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 17-10-2016"
      },
      {
        "content": "Fondazione Cesifin Firenze - Intervento conclusivo \"Il contratto con i consumatori nel Codice del Consumo post D.Lgs. 21/2014 e nel Digital Single Market UE: prospettive di riforma\" - Tavola Rotonda \"Rivoluzione Digitale tra Diritto e Mercato\" in occasione della presentazione del volume \"High Tech Law\" Collana Diritto delle Nuove Tecnologie, Giuffr\u00e8 Editore",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 24-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Ricercatore Assegnista \u2013 negli AA. AA. 1999/2000, 2000/2001, 2001/2002, 2002/2003 - dell\u2019Istituto di Diritto Privato dell\u2019Economia, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 Studi di Milano Bicocca. Sotto la direzione scientifica del Prof. Vincenzo Franceschelli, Ordinario di Istituzioni di Diritto Privato, Facolt\u00e0 di Economia, svolge la propria attivit\u00e0 didattica e di ricerca, nell\u2019ambito del progetto \u00abCommercio elettronico e contratti informatici - Profili privatistici del commercio elettronico\u00bb. In relazione a detto progetto di ricerca, ha sviluppato i seguenti profili giuridici: 1- La conclusione e la rilevanza giuridica dei contratti informatici stipulati via Internet; 2- La tutela dei consumatori nel commercio elettronico; 3- La tutela della privacy nel commercio elettronico.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2003"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio Corrispondente - Associazione Civilisti italiani",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio - Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile (SISDiC)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio - Society of European Contract Law (SECOLA)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato Direttivo - Accademia Italiana Codice di Internet (IAIC)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Program of Instruction for Lawyer, giugno 1997, Harvard Law School, Cambridge (Ma).",
        "periodo": "dal 16-06-1997 al 20-06-1997"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher School of Law - University of California Berkeley",
        "periodo": "dal 01-10-1997 al 31-10-1997"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nel dicembre del 1999 e sino al 2003 gli viene affidato l\u2019incarico di Visiting Professor per la docenza di European and Italian Cyberlaw al Master of Management in the Network Economy (MINE) dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Piacenza in collaborazione con la School of Information Management and Systems (SIMS) dell\u2019Universit\u00e0 della California \u2013 Berkeley",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Professore Aggregato di Diritto Privato nell'Universit\u00e0 di Milano Bicocca dall'AA 2006/2007",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Comitato Nazionale sulla Biosicurezza, Biotecnologie e Scienze della Vita (CNBBSV) istituito presso la Presidenza del Consiglio dei Ministri, Roma (2007-2011);",
        "periodo": "dal 19-03-2007 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "RESP. SCIENTIFICA PROGETTO DI RICERCA \"PROCEDIMENTI FORMATIVI, FORME DELLA CONTRATTAZIONE E RISERVATEZZA INFORMATICA NELLO SPAZIO VIRTUALE\" FONDO FAR UNIVERSITA' DI MILANO BICOCCA 2010 ATE-0465",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "RESP. SCIENTIFICA PROGETTO DI RICERCA \"CONTRATTAZIONE TELEMATICA E TUTELA DEI CONSUMATORI\" FONDO FAR UNIVERSITA' DI MILANO BICOCCA 2011 ATE-0230",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "RESP. SCIENTIFICA PROGETTO DI RICERCA \"CONSUMATORI, TUTELA DEI CONTENUTI DIGITALI E RESPONSABILITA' CIVILI DEGLI INTERNET SERVICE PROVIDER\" FONDO FAR UNIVERSITA' DI MILANO BICOCCA 2013 ATE-0055",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "RESP. SCIENTIFICA PROGETTO DI RICERCA \"CONTRATTI ASIMMETRICI E TUTELA DEI DATI PERSONALI NEI MERCATI VIRTUALI DI INTERNET\" FONDO FAR UNIVERSITA' DI MILANO BICOCCA 2014 ATE-0449",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "RESP. SCIENTIFICA PROGETTO DI RICERCA \"LA TUTELA DEI DATI PERSONALI NELLA SOCIETA' DIGITALE\" FONDO FAR UNIVERSITA' DI MILANO BICOCCA 2015 ATE-0288",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}