{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contratti solenni, forma scritta ad substantiam in funzione protettiva ed equipollenti della sottoscrizione: note critiche",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 16-28, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catalano Roberta (2016). Contratti solenni, forma scritta ad substantiam in",
        "funzione protettiva ed equipollenti della sottoscrizione: note critiche.",
        "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p. 16-28, ISSN: 0390-9522"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "373-386",
        "titolo": "Le aste on line: natura giuridica, disciplina, responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3101-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3101-5",
        "opera": "Roberta CATALANO. (a cura di): D. Valentino, Manuale di diritto dell'informatica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catalano Roberta (2016). Le aste on line: natura giuridica, disciplina,",
        "responsabilit\u00e0. In: Roberta CATALANO. (a cura di): D. Valentino, Manuale",
        "di diritto dell'informatica. p. 373-386, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-3101-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-98",
        "titolo": "L'art. 2929 bis c.c. nel sistema dei rimedi revocatori. vol. volume unico, p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3237-1"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-3237-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catalano Roberta (2016). L'art. 2929 bis c.c. nel sistema dei rimedi",
        "revocatori. vol. volume unico, p. 1-98, Napoli:ESI, ISBN:",
        "978-88-495-3237-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili di convergenza tra 'impresa' e 'professionista': la questione dell'ambito del divieto di abuso di dipendenza economica",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1173-1194, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catalano Roberta (2015). Profili di convergenza tra 'impresa' e",
        "'professionista': la questione dell'ambito del divieto di abuso di dipendenza",
        "economica. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 1173-1194, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-210",
        "titolo": "La diseredazione: profili storici e questioni attuali",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2736-7"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli Editore, ISBN: 978-88-917-2736-7",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. Limone, La macchina delle regole, la verit\u00e0 della vita. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catalano Roberta (2015). La diseredazione: profili storici e questioni attuali.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): G. Limone, La macchina delle regole, la verit\u00e0 della",
        "vita. vol. 1, p. 189-210, Milano:Franco Angeli Editore, ISBN:",
        "978-88-917-2736-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-354",
        "titolo": "Brevettabilit\u00e0 delle radici della vita e nuove esigenze di tutela dei diritti fondamentali della persona",
        "ISBN": [
          "9788857532028"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857532028",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. Chieffi J.R. Salcedo Hernandez, Questioni di inizio vita. Italia e Spagna: esperienze in dialogo. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catalano Roberta (2015). Brevettabilit\u00e0 delle radici della vita e nuove",
        "esigenze di tutela dei diritti fondamentali della persona. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): L. Chieffi J.R. Salcedo Hernandez, Questioni di inizio vita. Italia e",
        "Spagna: esperienze in dialogo. vol. 1, p. 339-354, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857532028"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "871-877",
        "titolo": "Gli effetti del fallimento sui patrimoni destinati ad uno specifico affare",
        "ISBN": [
          "978-88-916-0273-2"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-0273-2",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): S. De Matteis N. Graziano, Manuale pratico del fallimento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catalano Roberta (2015). Gli effetti del fallimento sui patrimoni destinati ad",
        "uno specifico affare. In: AA.VV.. (a cura di): S. De Matteis N. Graziano,",
        "Manuale pratico del fallimento. p. 871-877, Santarcangelo di",
        "romagna:Maggioli editore, ISBN: 978-88-916-0273-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-192",
        "titolo": "L'ambito del divieto di abuso di dipendenza economica: profili di convergenza tra 'impresa' e 'professionista'",
        "ISBN": [
          "978-88-3485907-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli Editore, ISBN: 978-88-3485907-0",
        "opera": "AA.VV.. Problemi attuali di diritto privato. Studi in memoria di Nicola Di Prisco. vol. I, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catalano Roberta (2015). L'ambito del divieto di abuso di dipendenza",
        "economica: profili di convergenza tra 'impresa' e 'professionista'. In:",
        "AA.VV.. Problemi attuali di diritto privato. Studi in memoria di Nicola Di",
        "Prisco. vol. I, p. 171-192, TORINO:Giappichelli Editore, ISBN:",
        "978-88-3485907-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perfiles de relevancia juridica de la familia de hecho",
        "ISSN": [
          "0034-7922"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO PRIVADO",
        "csp": "p. 65-74, ISSN: 0034-7922",
        "anno": "2014",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CATALANO R (2014). Perfiles de relevancia juridica de la familia de hecho.",
        "REVISTA DE DERECHO PRIVADO, p. 65-74, ISSN: 0034-7922"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Sezioni specializzate in materia di impresa: note sul dato normativo e sulle prima decisioni giurisprudenziali",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 197-217, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2014",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catalano Roberta (2014). Le Sezioni specializzate in materia di impresa:",
        "note sul dato normativo e sulle prima decisioni giurisprudenziali.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, p. 197-217, ISSN:",
        "1722-7119"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-225",
        "titolo": "Profili di rilevanza giuridica della famiglia di fatto",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8098-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8098-1",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giuseppe Limone, La forza del diritto, il diritto della forza. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CATALANO R (2014). Profili di rilevanza giuridica della famiglia di fatto. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Giuseppe Limone, La forza del diritto, il diritto della",
        "forza. p. 215-225, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8098-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-73",
        "titolo": "Rinuncia e rifiuto della cura nella prospettiva del diritto all\u2019identit\u00e0 personale",
        "ISBN": [
          "978-88-6651-125-0"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-6651-125-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): BUCCELLI C., Le criticit\u00e0 nella medicina di fine vita: riflessioni etico-deontologiche e giuridico-economiche. vol. volume unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CATALANO R (2013). Rinuncia e rifiuto della cura nella prospettiva del",
        "diritto all\u2019identit\u00e0 personale. In: AA.VV.. (a cura di): BUCCELLI C., Le",
        "criticit\u00e0 nella medicina di fine vita: riflessioni etico-deontologiche e",
        "giuridico-economiche. vol. volume unico, p. 62-73, Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-6651-125-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "92-102",
        "titolo": "La rilevanza giuridica delle dichiarazioni anticipate di trattamento sanitario in Italia ed in altri paesi: esperienze a confronto",
        "ISBN": [
          "978-88-6651-125-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-6651-125-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): C. BUCCELLI, Le criticit\u00e0 nella medicina di fine vita: riflessioni etico-deontologiche e giuridico-economiche. vol. volume unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CATALANO R (2013). La rilevanza giuridica delle dichiarazioni anticipate di",
        "trattamento sanitario in Italia ed in altri paesi: esperienze a confronto. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): C. BUCCELLI, Le criticit\u00e0 nella medicina di fine vita:",
        "riflessioni etico-deontologiche e giuridico-economiche. vol. volume unico, p.",
        "92-102, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-6651-125-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-88",
        "titolo": "La riduzione della clausola penale: convergenze e divergenze tra dati normativi e soluzioni interpretative in Italia, Spagna ed Europa",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2737-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2737-7",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CATALANO R. e PIGNATA M., Le obbligazioni con clausola penale. vol. volume unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CATALANO R (2013). La riduzione della clausola penale: convergenze e",
        "divergenze tra dati normativi e soluzioni interpretative in Italia, Spagna ed",
        "Europa. In: AA.VV.. (a cura di): CATALANO R. e PIGNATA M., Le",
        "obbligazioni con clausola penale. vol. volume unico, p. 75-88,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2737-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autonomia privada y desequilibrio de fuerza contractual: perfiles evolutivos de la teoria del contrato en el derecho italiano europeo",
        "ISSN": [
          "0034-7922"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO PRIVADO",
        "csp": "p. 105-118, ISSN: 0034-7922",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catalano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catalano R (2012). Autonomia privada y desequilibrio de fuerza",
        "contractual: perfiles evolutivos de la teoria del contrato en el derecho",
        "italiano europeo. REVISTA DE DERECHO PRIVADO, p. 105-118, ISSN:",
        "0034-7922"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-304",
        "titolo": "Indagini genetiche, imputabilit\u00e0 e libero arbitrio: questioni giurisprudenziali e nuovi bisogni di tutela della persona",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-275-4"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-275-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. Chieffi, Bioetica pratica e cause di esclusione sociale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CATALANO R (2012). Indagini genetiche, imputabilit\u00e0 e libero arbitrio:",
        "questioni giurisprudenziali e nuovi bisogni di tutela della persona. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): L. Chieffi, Bioetica pratica e cause di esclusione",
        "sociale. p. 297-304, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-275-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Studenti disabili, riduzione delle ore del sostegno e divieto di discriminazione: brevi note sulle tecniche di tutela della persona e sui costi relativi alla loro attuazione",
        "ISSN": [
          "0012-3439"
        ],
        "journal": "DIRITTO E GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 163-171, ISSN: 0012-3439",
        "anno": "2011",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CATALANO R (2011). Studenti disabili, riduzione delle ore del sostegno e",
        "divieto di discriminazione: brevi note sulle tecniche di tutela della persona e",
        "sui costi relativi alla loro attuazione. DIRITTO E GIURISPRUDENZA, p.",
        "163-171, ISSN: 0012-3439"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La causa contrattuale nell' \"uso\" della giurisprudenza",
        "ISSN": [
          "0012-3439"
        ],
        "journal": "DIRITTO E GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 505-536, ISSN: 0012-3439",
        "anno": "2011",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CATALANO R (2011). La causa contrattuale nell' \"uso\" della",
        "giurisprudenza. DIRITTO E GIURISPRUDENZA, p. 505-536, ISSN:",
        "0012-3439"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Note minime sul danno non patrimoniale nella recente giurisprudenza della Corte di Cassazione",
        "ISSN": [
          "0012-3439"
        ],
        "journal": "DIRITTO E GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 250-269, ISSN: 0012-3439",
        "anno": "2011",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "CATALANO R (2011). Note minime sul danno non patrimoniale nella",
        "recente giurisprudenza della Corte di Cassazione. DIRITTO E",
        "GIURISPRUDENZA, p. 250-269, ISSN: 0012-3439"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "L'abuso di dipendenza economica. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-243-1866-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1866-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CATALANO R (2009). L'abuso di dipendenza economica. vol. 1, p. 1-166,",
        "Napoli:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1866-5"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Contratti solenni, forma scritta ad substantiam in funzione protettiva ed equipollenti della sottoscrizione: note critiche",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 16-28, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catalano Roberta (2016). Contratti solenni, forma scritta ad substantiam in",
        "funzione protettiva ed equipollenti della sottoscrizione: note critiche.",
        "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p. 16-28, ISSN: 0390-9522"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "373-386",
        "titolo": "Le aste on line: natura giuridica, disciplina, responsabilit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3101-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3101-5",
        "opera": "Roberta CATALANO. (a cura di): D. Valentino, Manuale di diritto dell'informatica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catalano Roberta (2016). Le aste on line: natura giuridica, disciplina,",
        "responsabilit\u00e0. In: Roberta CATALANO. (a cura di): D. Valentino, Manuale",
        "di diritto dell'informatica. p. 373-386, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-3101-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-98",
        "titolo": "L'art. 2929 bis c.c. nel sistema dei rimedi revocatori. vol. volume unico, p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3237-1"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-3237-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Catalano Roberta (2016). L'art. 2929 bis c.c. nel sistema dei rimedi",
        "revocatori. vol. volume unico, p. 1-98, Napoli:ESI, ISBN:",
        "978-88-495-3237-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili di convergenza tra 'impresa' e 'professionista': la questione dell'ambito del divieto di abuso di dipendenza economica",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1173-1194, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catalano Roberta (2015). Profili di convergenza tra 'impresa' e",
        "'professionista': la questione dell'ambito del divieto di abuso di dipendenza",
        "economica. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 1173-1194, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-354",
        "titolo": "Brevettabilit\u00e0 delle radici della vita e nuove esigenze di tutela dei diritti fondamentali della persona",
        "ISBN": [
          "9788857532028"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857532028",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. Chieffi J.R. Salcedo Hernandez, Questioni di inizio vita. Italia e Spagna: esperienze in dialogo. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Catalano Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Catalano Roberta (2015). Brevettabilit\u00e0 delle radici della vita e nuove",
        "esigenze di tutela dei diritti fondamentali della persona. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): L. Chieffi J.R. Salcedo Hernandez, Questioni di inizio vita. Italia e",
        "Spagna: esperienze in dialogo. vol. 1, p. 339-354, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857532028"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "62-73",
        "titolo": "Rinuncia e rifiuto della cura nella prospettiva del diritto all\u2019identit\u00e0 personale",
        "ISBN": [
          "978-88-6651-125-0"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-6651-125-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): BUCCELLI C., Le criticit\u00e0 nella medicina di fine vita: riflessioni etico-deontologiche e giuridico-economiche. vol. volume unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CATALANO R (2013). Rinuncia e rifiuto della cura nella prospettiva del",
        "diritto all\u2019identit\u00e0 personale. In: AA.VV.. (a cura di): BUCCELLI C., Le",
        "criticit\u00e0 nella medicina di fine vita: riflessioni etico-deontologiche e",
        "giuridico-economiche. vol. volume unico, p. 62-73, Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche italiane, ISBN: 978-88-6651-125-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autonomia privada y desequilibrio de fuerza contractual: perfiles evolutivos de la teoria del contrato en el derecho italiano europeo",
        "ISSN": [
          "0034-7922"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO PRIVADO",
        "csp": "p. 105-118, ISSN: 0034-7922",
        "anno": "2012",
        "autori": "Catalano R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Catalano R (2012). Autonomia privada y desequilibrio de fuerza",
        "contractual: perfiles evolutivos de la teoria del contrato en el derecho",
        "italiano europeo. REVISTA DE DERECHO PRIVADO, p. 105-118, ISSN:",
        "0034-7922"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La causa contrattuale nell' \"uso\" della giurisprudenza",
        "ISSN": [
          "0012-3439"
        ],
        "journal": "DIRITTO E GIURISPRUDENZA",
        "csp": "p. 505-536, ISSN: 0012-3439",
        "anno": "2011",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CATALANO R (2011). La causa contrattuale nell' \"uso\" della",
        "giurisprudenza. DIRITTO E GIURISPRUDENZA, p. 505-536, ISSN:",
        "0012-3439"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-166",
        "titolo": "L'abuso di dipendenza economica. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-243-1866-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1866-5",
        "anno": "2009",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CATALANO R (2009). L'abuso di dipendenza economica. vol. 1, p. 1-166,",
        "Napoli:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1866-5"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-199",
        "titolo": "Esposizione alle onde elettromagnetiche e tutela della persona. p",
        "ISBN": [
          "88-243-1589-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1589-5",
        "anno": "2005",
        "autori": "CATALANO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CATALANO R (2005). Esposizione alle onde elettromagnetiche e tutela",
        "della persona. p. 1-199, Napoli:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1589-5"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "22036",
    "nome": "CATALANO Roberta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente Comitato di Redazione Rivista \u201cDiritto e giurisprudenza\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente Consiglio editoriale della \u201cRevista brasileira de direito da comunicacao social e liberdade de expressao\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente Consiglio editoriale della \u201cREVISTA BRASILEIRA DE MEIO AMBIENTE DIGITAL E SOCIEDADE DA INFORMA\u00c7\u00c3O\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "29 gennaio 2003: componente della Segreteria Scientifica della Conferenza del prof. Giuseppe Gandolfi su \"Contratti con effetti reali ed a favore di terzi nel 'Progetto' dell'Accademia dei Giusprivatisti Europei\", organizzata e svolta dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 29-01-2003 al 29-01-2003"
      },
      {
        "content": "2 aprile 2003: componente della Segreteria Scientifica della Conferenza del prof. Zhang Lihong intitolata \"Principi e regole nel progetto di codificazione del diritto civile cinese\", organizzata dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 02-04-2003 al 02-04-2003"
      },
      {
        "content": "9 febbraio 2004: partecipazione come relatore alla Conferenza \"I contratti telematici e la firma digitale\" organizzata dalla Scuola di Amministrazione e Commissariato dell'Esercito Italiano.",
        "periodo": "dal 09-02-2004 al 09-02-2004"
      },
      {
        "content": "5 gennaio 2005: partecipazione come relatore al Convegno Internazionale \"Ethics and Finance\" organizzato dalla Renmin University of China di Pechino nell'ambito del V Simposio Internazionale \"The World Economy and Society\"; relazione in lingua inglese su \"Le garanzie reali del credito nella prospettiva della disciplina europea del mercato finanziario\".",
        "periodo": "dal 05-01-2005 al 05-01-2005"
      },
      {
        "content": "7 giugno 2005: partecipazione come relatore al Seminario sul \"Documento informatico: natura del fenomeno e definizioni normative e dottrinali\" svolto nel quadro del ciclo di incontri di studio su \"Trasferimenti inter vivos e forma elettronica\", organizzati dalla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali, dal Dottorato in \"Propriet\u00e0 pubblica e propriet\u00e0 privata, problematiche attuali e precedenti storici\", e dal Dipartimento di Discipline Giuridiche ed Economiche italiane della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 07-06-2005 al 07-06-2005"
      },
      {
        "content": "6 dicembre 2005: partecipazione come relatore al Convegno Pluridisciplinare in Bioetica organizzato dal Comune di Casagiove; relazione intitolata \u201cLe tecnologie della vita ed il valore della persona umana\u201d.",
        "periodo": "dal 06-12-2005 al 06-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore agli Incontri italo-albanesi di formazione specialistica post-lauream organizzati dalla Albanian School of Magistrates, dalla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, dalla European Commision PAMECA Mission to Albania; relazione intitolata \"La tutela del consumatore\"",
        "periodo": "dal 14-03-2007 al 14-03-2007"
      },
      {
        "content": "6 maggio 2009: partecipazione come relatore al Convegno internazionale su \"La tutela della salute e dell'ambiente in relazione allo sviluppo delle nuove tecnologie\", svolto presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli Studi di Tirana nell\u2019ambito del Protocollo di Cooperazione Scientifica e Tecnologica 2008-2010 tra Italia-Albania e con il Patrocinio dell\u2019Ambasciata d\u2019Italia a Tirana; titolo della relazione \"La tutela civile della persona: il caso delle emissioni elettromagnetiche causate da elettrodotti o da antenne per telecomunicazioni\".",
        "periodo": "dal 06-05-2009 al 06-05-2009"
      },
      {
        "content": "11 maggio 2011: partecipazione come relatore al Seminario Internacional de investigacion en igualdad de genero, presso la Universidad de Castilla La Mancha, Facultad de Ciancias Sociales; relazione in lingua spagnola su \"La ley italiana de igualdad entre hombre y mujeres\", svoltosi in Cuenca (Spagna).",
        "periodo": "dal 11-05-2011 al 11-05-2011"
      },
      {
        "content": "8 luglio 2011: partecipazione come relatore alla Tavola rotonda su \"Garanzie del credito e strumenti di tutela: nuovi orientamenti giurisprudenziali\" organizzato dal Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Napoli.",
        "periodo": "dal 08-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "23 novembre 2011: partecipazione come relatore al convegno internazionale in lingua spagnola su \"La capacidad de las personas: algunas cuestiones actuales\" organizzata dal Grupo de Investigation de la Universidad Complutense de Madrid, Departamento de derecho civil, svoltosi in Madrid; titolo della relazione \"Sujetos protegidos y contratacion\".",
        "periodo": "dal 23-11-2011 al 23-11-2011"
      },
      {
        "content": "29 novembre 2011: partecipazione come relatore al Seminario internazionale \"Prevenzione del danno ed estensione del principio del neminem laedere\", organizzato dalle cattedre di Diritto civile e Diritto costituzionale avanzato della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, ospiti proff. Rogerio Donnini e Celso Fiorillo della Pontificia Universit\u00e0 di San Paolo del Brasile.",
        "periodo": "dal 29-11-2011 al 29-11-2011"
      },
      {
        "content": "l dicembre 2011: partecipazione come relatore al Seminario internazionale \u201cNuove tecnologie e salvaguardia dell'ambiente. Due esperienze a confronto: Italia e Brasile\u201d organizzato dal Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, ospiti proff. Rogerio Donnini e Celso Fiorillo della Pontificia Universit\u00e0 di San Paolo del Brasile.",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "25 gennaio 2012: partecipazione come relatore al Seminario internazionale italo-spagnolo \"Autonomia privata e squilibrio contrattuale: profili problematici e soluzioni normative\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza e dalla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli in collaborazione con la cattedra di Derecho civil della Universidad Complutense de Madrid.",
        "periodo": "dal 25-01-2012 al 25-01-2012"
      },
      {
        "content": "26 ottobre 2012: partecipazione come relatore al Convegno \u201cIl bisogno del minore alla bigenitorialit\u00e0: quale tutela?\u201d, organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; relazione intitolata \u201cAffidamento condiviso-esclusivo: conflitto tra i genitori e tutela dei minori\u201d.",
        "periodo": "dal 26-10-2012 al 26-10-2012"
      },
      {
        "content": "4 dicembre 2012: partecipazione come relatore al Seminario di studi italo-spagnolo \u201cLa disciplina comunitaria delle vendite di beni di consumo, due esperienze a confronto: Italia e Spagna\u201d organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli nell\u2019ambito dei Corsi di Diritto civile (cdl Magistrale) e di Istituzioni di diritto privato (Cdl Scienze dei Servizi Giuridici) in collaborazione con la cattedra di Derecho civil della Universidad Complutense del Madrid; ospiti le proff.sse Maria Teresa Alvarez Moreno e Patricia Represa Polo della predetta universit\u00e0 spagnola.",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 04-12-2012"
      },
      {
        "content": "26 febbraio 2013: partecipazione con un intervento al Convegno \u201cLe pari opportunit\u00e0 nelle professioni legali\u201d organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza e dalla Scuola delle Professioni Legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 26-02-2013 al 26-02-2013"
      },
      {
        "content": "8 marzo 2013: partecipazione come relatore al Convegno \u201cLa riforma del condominio degli edifici\u201d organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza e dalla Scuola di Specializzazione della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; relazione intitolata \u201cIl diritto dei condomini sulle parti comuni. Le novit\u00e0 in materia di innovazioni e modificazioni della destinazione d\u2019uso\u201d.",
        "periodo": "dal 08-03-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "16 aprile 2013: partecipazione come relatore al Convegno \u201cLa legge 219/2012 sull\u2019unificazione dello stato giuridico dei figli: quadro generale della riforma e delle sue prospettive\u201d organizzato dall\u2019Osservatorio nazionale sul diritto di famiglia, sezione di Caserta; relazione intitolata \u201cRiforma della filiazione e ascolto del minore\u201d.",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "7 maggio 2013: partecipazione come relatore al I Seminario sui Quaderni del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, L'era di Antigone; relazione intitolata \u201cI profili di rilevanza giuridica della famiglia di fatto\u201d.",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "28 ottobre 2013: organizza e fa parte della Segreteria Scientifica del Seminario di Studi italo-spagnolo su \u201cLa clausola penale nel diritto spagnolo\u201d svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, ospiti proff. Silvia Diaz Alabart e Maria Teresa Alvarez Moreno del Departamento de derecho civil della Universidad Complutense de Madrid.",
        "periodo": "dal 28-10-2013 al 28-10-2013"
      },
      {
        "content": "Segretario scientifico dei Corsi di formazione organizzati e svolti dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per conto e presso la Scuola di Amministrazione e Commissariato dall'Esercito Italiano.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "20 novembre 2013: partecipazione come relatore alla IX World Conference \u201cBioethics, Medical Ethics and Healt law\u201d organizzata da UNESCO Chair in Bioethics a Napoli nei giorni 19-21 novembre 2013; relazione intitolata \u201cPerfiles of legal significance of advance directive for medical treatment: experiences to comparison\u201d .",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "26 novembre 2013: svolge un intervento al Convegno \u201cIl ruolo delle giurisdizioni tra crisi della politica e globalizzazione delle economie\u201d organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; intervento intitolato \u201cIl tribunale delle imprese: analisi della disciplina e dei relativi profili di criticit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 26-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "10 dicembre 2013: organizza e fa parte del Comitato Scientifico del Convegno \u201cElogio della ribellione. Immagine e ruolo della donna tra diritto e letteratura\u201d organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 10-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "6 maggio 2014: partecipazione come relatore alla Conferenza internazionale su \u201cLa responsabilit\u00e0 civile nella post-modernit\u00e0\u201d organizzata dal Dipartimento di Giurisprudenza e dalla Scuola per le professioni legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, ospite prof. Rogerio Donnini della Pontificia Universidade Catolica di San Paolo del Brasile, Presidente dell'Academia Paulista de direito.",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "29 maggio 2014: partecipazione come relatore, in lingua spagnola, alla II Jornada Hispano-italiana sobre compraventa y clausula penal organizzata dal Departamento de derecho civil de la Universidad Complutense de Madrid, svoltasi in Madrid nella Facultad de derecho; titolo della relazione su \u201cLa riduzione della penale ex officio nell\u2019esperienza italiana\u201d .",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "26 giugno 2014: partecipazione come relatore alle Giornate italo-spagnole di Bioetica su \u201cQuestioni di inizio vita\u201d organizzate dal Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica (CIRB) di Napoli e dal Centro de Estudios en Bioderecho, Etica y Salud dell'Universidad de Murcia presso la Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; relazione intitolata \u201cLa brevettabilit\u00e0 delle scoperte riguardanti le radici della vita\u201d.",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "26 febbraio 2015: discussant al Seminario delle cattedre di Istituzioni di diritto privato I, II e III, e di Diritto della propriet\u00e0 industriale e della privacy del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli sul tema \u201cL'interpretazione della legge\u201d, ospite prof. Stefano Polidori dell'Universit\u00e0 degli Studi del Salento.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "13 marzo 2015: discussant al Seminario delle cattedre di Istituzioni di diritto privato I, II, e III, e di Diritto della propriet\u00e0 industriale e della privacy del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli sul tema \u201cIl diritto come credibilit\u00e0\u201d, ospite prof. Antonio Estella de Noriega della Facultad de derecho della Universidad Carlo III di Madrid.",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "27 marzo 2015: discussant al Seminario delle cattedre di Istituzioni di diritto privato I, II, e III e di Diritto della propriet\u00e0 industriale e della privacy del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli sul tema \u201cAutonomia privata e crisi economica: strumenti contrattuali e soluzioni normative in tempo di crisi\u201d, ospite dott. Angelo Napolitano, magistrato presso il Tribunale di Napoli",
        "periodo": "dal 27-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "20 maggio 2015: partecipazione come relatore alla Tavola Rotonda \u201cAutonomia privata ed insolvenza\u201d organizzata dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, dall'Ordine degli Avvocati di Santa Maria Capua Vetere e dell'Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Caserta.",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "22 ottobre 2015: partecipazione come relatore alla XI World Conference \u201cBioethics, Medical Ethics and Health Law\u201d organizzata da UNESCO Chair Bioethics in Napoli nei giorni 20-22 ottobre 2015; relazione intitolata \u201cLiability of Ethics Committes\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "13 novembre 2015: partecipazione come relatore al Seminario Internazionale su \u201cBioetica (questioni di inizio vita e della sperimentazione), tutela europea UE e CEDU dei nuovi diritti\u201d, organizzato dalla Universit\u00e0 Statale di Scutari Luigj Gurakuqi, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Albania",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "2 dicembre 2015: partecipazione come relatore al Seminario \u201cQualit\u00e0 delle regole e performance economica\u201d organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, cattedre di Istituzioni di diritto privato III, Diritto commerciale ed Economia politica.",
        "periodo": "dal 02-12-2015 al 02-12-2015"
      },
      {
        "content": "4 dicembre 2015: partecipazione come relatore al Convegno \u201cLe autorit\u00e0 indipendenti tra funzione regolativa e judicial review\u201d organizzato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Dipartimento di Giurisprudenza, per il Progetto PRIN 2010/2011 \u201cGiurisdizione e pluralismi\u201d; relazione intitolata \u201cLa funzione giustiziale dell'Autorit\u00e0 Garante per le Comunicazioni\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "16 dicembre 2015: partecipazione come relatore al Convegno \u201cBisogni speciali e adozione. Una riflessione etica sul tema dell'abuso dell'infanzia\u201d, svoltosi presso il Club dei Medici di Napoli, organizzato dalla Asl Napoli 3 Sud, dalla Federazione Italiana dei Medici Pediatri e dalla Regione Campania; relazione intitolata \u201cAbusi familiari e tutele civilistiche del minore\u201d.",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "16 febbraio 2016: discussant al Seminario internazionale su \u201cDiritti dei consumatori e strumenti alternativi di risoluzione delle controversie. Due esperienze a confronto: Spagna e Italia\u201d svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli ed organizzato dalle cattedre di Istituzioni di diritto privato e Diritto civile di detto Dipartimento in collaborazione con la cattedra di Derecho civil della Universidad Complutense de Madrid (proff.sse Silvia Diaz Alabart e Maria Teresa Alvarez Moreno).",
        "periodo": "dal 16-02-2016 al 16-02-2016"
      },
      {
        "content": "1 aprile 2016: partecipazione come relatore al Convegno su \u201cLa democrazia nell'era di Internet\u201d, organizzato dal Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica e dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli presso la Societ\u00e0 Nazionale di Scienze, lettere e arti, di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "12 maggio 2016: partecipazione come relatore al Convegno internazionale su \u201cLe nuove tendenze del diritto di famiglia in Europea\u201d organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e dalla Facultad de derecho de la Universidad de Almeria nell'ambito del Proyecto Analisis juridico y cuantitativos de la violencia en la infancia y adolescencia: propuestas de intervencion sociologicas (DER 2014 \u2013 56054R de la Universidad de Almeria)",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "24 maggio 2016: partecipazione come relatore alla Tavola rotonda di presentazione del libro di Salvatore Prisco \u201cLa musica della vita. Quaderno di biopolitica e bioetica di un giurista\u201d organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, dal Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica e dal Centro di ateneo SINAPSI della Universit\u00e0 Federico II.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "2 giugno 2016: partecipazione come relatore al Convegno internazionale in lingua spagnola su \u201cLa tutela del consumidor en Italia y en Espana: comparacion de experiencias en la contratacion con consumidor\u201d organizzato dal Departamento de derecho civil de la Universidad Complutense de Madrid, svoltosi in Madrid; titolo della relazione \u201cNegociacion y contratacion entre partes desiguales\u201d",
        "periodo": "dal 02-06-2016 al 02-06-2016"
      },
      {
        "content": "3 giugno 2016: partecipazione come relatore al Seminario internazionale in lingua spagnola su \u201cDebate abierto sobre derecho de la personas y derechos de las mismas\u201d organizzato dal Departamento de derecho civil de la Universidad Complutense de Madrid, svoltosi a Madrid; titolo della relazione \u201cLa 'amministrazione di sostegno' y su comparacion con las figuras espanolas de proteccion\u201d.",
        "periodo": "dal 03-06-2016 al 03-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; il lavoro finale di ricerca su \"La tutela del consumatore\" ha ricevuto valutazione positiva.",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 03-07-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile, per la parte italiana, del Progetto internazionale di ricerca su \u201cLa tutela della salute e dell'ambiente in relazione allo sviluppo delle nuove tecnologie\u201d ammesso al finanziamento ai sensi del \u201cBando per la raccolta di progetti congiunti di mobilit\u00e0 dei ricercatori e per la segnalazione dei progetti di particolare rilevanza per il periodo 2008/2010\u201d pubblicato, in attuazione del Protocollo di cooperazione scientifica e tecnologica tra Italia e Albania, per la parte italiana, dal Ministero degli Affari Esteri, Direzione Generale per la Promozione e la Cooperazione Culturale e, per la parte albanese, dal Ministero dell\u2019Educazione e della Scienza, Direzione Generale Ricerca, con il patrocinio dell'Ambasciata d'Italia in Albania. Componenti del progetto: ricercatori e professori di ruolo della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e della Universit\u00e0 Statale di Tirana.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE di Progetto di ricerca annuale ammesso al finanziamento dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; titolo del Progetto \"Biotecnologie e tutela giuridica dei diritti della persona\"",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 02-07-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Miglior Tesi di Laurea del Rotary Club di Torre del Greco (NA).",
        "periodo": "dal 15-06-1992 al 15-06-1992"
      },
      {
        "content": "Consegue il titolo Dottorato di Ricerca in Diritto Comune Patrimoniale presso l'Universit\u00e0 degli Studi Federico II di Napoli al termine di un Corso triennale, discutendo con esito positivo una tesi in Diritto civile su \"I contratti conclusi fuori dei locali commerciali ed il diritto privato comunitario\".",
        "periodo": "dal 21-10-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitrice di borsa di studio post-dottorato biennale presso l'Universit\u00e0 Federico II di Napoli; il lavoro finale di ricerca in Diritto civile su \"Il danno biologico\" riceve valutazione positiva.",
        "periodo": "dal 24-10-1997 al 23-10-1999"
      },
      {
        "content": "dall'a.a. 2004-2005 all'a.a. 2011-2012: le \u00e8 attribuita la titolarit\u00e0 della cattedra di Diritto dell'Informatica e delle Nuove Tecnologie (6 CFU), s.s.d. IUS/01, Cdl Magistrale in Giurisprudenza, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile (S.I.S.Di.C.)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio corrispondente dell'Associazione Civilisti Italiani",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2009/2010: le \u00e8 attribuita la titolarit\u00e0 della cattedra di \"Diritto privato (internazionale)\", s.s.d. IUS/01, CdL Specialistica in Relazioni Internazionali, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Socio afferente del Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica (C.I.R.B.) che comprende le seguenti Universit\u00e0 convenzionate e aderenti: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II; Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; Pontificia Facolt\u00e0 Teologica dell'Italia Meridionale; Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa; Universit\u00e0 degli Studi di Napoli 'L'Orientale'; Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Parthenope; Universit\u00e0 degli Studi di Salerno; Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 17-12-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "dall'a.a. 2010-2011, all'a.a. 2012-2013: le \u00e8 attribuita la titolarit\u00e0 della cattedra di Istituzioni di Diritto Privato (12 CFU), Cdl Scienze dei Servizi Giuridici, Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "a.a. 2016-2017, 2015-2016 e 2014-2015: le \u00e8 attribuita la titolarit\u00e0 della cattedra di Istituzioni di Diritto Privato (16 CFU), Cdl Magistrale in Giurisprudenza, Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 ridenominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania Luigi Vanvitelli).",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca \"Propriet\u00e0 privata e propriet\u00e0 pubblica, problematiche attuali e precedenti storici\", della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Modulo di insegnamento su \"Efficacia reale e contratti conclusi con mezzi di comunicazione a distanza\", di 32 ore di lezione frontale, nell'ambito del Corso del Dottorato di ricerca in \"Propriet\u00e0 privata e propriet\u00e0 pubblica: problematiche attuali a precedenti storici\" della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 22-02-2005 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato \"Diritto civile: Dall'esperienza romanistica ai sistemi contemporanei\" della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del dottorato \"Tutela delle Situazioni Giuridiche Soggettive: Evoluzione e Prospettive\" della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca intitolato \"Fiscalit\u00e0, Contratti e Impresa tra Diritto Tributario e Diritto Civile\" della Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del Dottorato in \u201cInternazionalizzazione dei sistemi giuridici e diritti fondamentali\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 ridenominata \"Universit\u00e0 degli Studi della Campania Luigi Vanvitelli\")",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Modulo di docenza dal titolo \"Damages for personal injury\", nell'ambito della Session de formation organis\u00e9e au b\u00e9n\u00e9fice des professeurs des Facult\u00e9s de Droit albanaises, dans le cadre du Programme Commun IV entre le Conseil de l'Europe et la Commission Europ\u00e9enne pour l'Albanie, Contratto teaching affidato dalla Direzione generale affari giuridici del Consiglio d'Europa, sede di svolgimento: Tirana (Albania).",
        "periodo": "dal 26-10-2005 al 26-10-2005"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza, in lingua spagnola, dal titolo \"La famiglia di fatto nell'esperienza giuridica italiana contemporanea\", presso la Universidad de Castilla La Mancha, Facultad de Sciencias sociales, Cuenca, Spagna, Contratto teaching mobilit\u00e0 docenti Erasmus.",
        "periodo": "dal 09-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza, in lingua spagnola, su \"Capacidad juridica y de obrar\" presso la Universidad de Almeria, Facultad de Derecho, Spagna, per CDL in Giurisprudenza, Contratto teaching mobilit\u00e0 docenti Erasmus.",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza di 4 ore di lezione su \"Mujeres, cultura y sociedad \u2013 La mujer como sujeto juridico\" nell'ambito del Master en Estudios de jenero della Universidad de Almeria, Facultad de derecho, Spagna.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 27-09-2012"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza, in lingua spagnola, dal titolo \"La concepcion de la pareja de hecho en la perspectiva hystorica y actual del derecho italiano\" presso la Universidad Complutense de Madrid, Facultad de Derecho, per il Master de derecho privado de la Universidad Complutense de Madrid, Contratto teaching mobilit\u00e0 docenti Erasmus.",
        "periodo": "dal 27-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza, in lingua spagnola, dal titolo su \"La clausula penal\", presso Universidad Castilla La Mancha, Facultad de Ciencias Sociales, in Cuenca, Spagna, Contratto teaching per mobilit\u00e0 docenti Erasmus.",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Modulo di docenza, in lingua inglese, dal titolo \u201cClause of liquidated damages\u201d presso la Universidad Complutense de Madrid, Facultad de Derecho, CDL in Giurisprudenza, Contratto Teaching per mobilit\u00e0 docenti Erasmus.",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 03-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "E' iscritta all'Albo dei Giornalisti Pubblicisti della Campania.",
        "periodo": "dal 26-04-1990 a oggi"
      },
      {
        "content": "Laurea in Giurisprudenza, votazione 110/110 con lode, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, discutendo una tesi in Diritto civile su \"La rilevabilit\u00e0 d'ufficio della nullit\u00e0 contrattuale\"",
        "periodo": "dal 20-03-1992 al 20-03-1992"
      },
      {
        "content": "Si iscrive all'Albo degli Avvocati di Napoli. Attualmente \u00e8 iscritta nell'elenco speciale dei docenti universitari con regime a tempo pieno.",
        "periodo": "dal 02-04-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnataria di contratto annuale di didattica integrativa con l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, per l'insegnamento di Istituzioni di Diritto Privato.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "ricercatore di ruolo universitario per il ssd IUS/01 (dal 2002 ad oggi), Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 ridenominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania Luigi Vanvitelli), a seguito di concorso pubblico per titoli ed esami del quale \u00e8 risultata vincitrice.",
        "periodo": "dal 02-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione sul tema \"Affidamento, adozione, adozione internazionale\" nell'ambito del Corso di Perfezionamento in Diritto dei Minori e della Famiglia, a.a. 2002/2003, organizzato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e dal Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Santa Maria Capua Vetere",
        "periodo": "dal 16-05-2003 al 16-05-2003"
      },
      {
        "content": "dall'a.a. 2003/2004 all'a.a. 2005/2006: docente per il s.s.d. IUS/01 presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, del modulo intitolato \"Persona fisica; diritti della persona e tecniche di tutela\"",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "a.a. 2003/2004: docente per il s.s.d. IUS/01 presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, del modulo intitolato \"Diritto delle successioni e delle donazioni\".",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Esperto revisore per la VQR",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente dei Comitati Tecnici incaricati della revisione degli usi della provincia di Napoli",
        "periodo": "dal 18-06-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "a.a. 2006/2007 e 2007/2008: docente del modulo \"La tutela del consumatore nella compravendita\" nell'ambito dell'insegnamento di Diritto civile, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "a.a. 2006/2007: docente del modulo \"La vendita internazionale\" nell'ambito dell'insegnamento di Diritto Civile, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "dall'a.a. 2006/2007 all'a.a. 2009/2010: docente per il s.s.d. IUS/01 della Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, per i moduli di insegnamento intitolati \"Diritti della persona e tecniche di tutela\", \"Regime patrimoniale della famiglia\" \"Successioni mortis causa\"",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Frequenta la Summer School - Corso estivo di diritto inglese organizzato dal Consiglio Nazionale Forense in Londra-Oxford sul tema \"International Commercial Contracts and Trade Law\"",
        "periodo": "dal 23-07-2007 al 28-07-2007"
      },
      {
        "content": "a.a. 2007/2008: docente del modulo \"I diritti assoluti - I diritti relativi\" nell'ambito dell'insegnamento di Istituzioni di diritto privato I Catt., Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "a.a. 2008/2009: docente del modulo \"La tutela del consumatore nella vendita\" nell'ambito dell'insegnamento di Diritto civile, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "a.a. 2010/2011 e 2011/2012: docente per il s.s.d. IUS/01 della Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, per i moduli di insegnamento intitolati \"Diritti della persona e tecniche di tutela\", \"Rapporti patrimoniali nel gruppo familiare\" e \"Successione necessaria\".",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "dall'a.a. 2012/2013 all'a.a. 2015/2016: docente per il s.s.d. IUS/01 della Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, per i moduli intitolati \"Diritti della persona e tecniche di tutela\", \"Rapporti patrimoniali nel gruppo familiare\", \"Disposizioni a titolo particolare e tutela dei legittimari\"",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Giunta della Scuola di Alta Formazione in Sicurezza sul Lavoro della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli istituita con D.R. n. 1450 del 10.5.2006",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2013/2014: docente per il s.s.d. IUS/01 del Master Interateneo di II livello in \u201cManagement dei Servizi Sociali e Socio Sanitari\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli, della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e della Regione Campania, del modulo di insegnamento intitolato \u201cIl danno biologico\u201d",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "docente per il s.s.d. IUS/01 per i moduli di insegnamento di Diritto Privato nei Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) attivati presso il Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Delegata Erasmus del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 ridenominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania Luigi Vanvitelli)",
        "periodo": "dal 29-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente per il s.s.d. IUS/01 del Consiglio Scientifico del Corso di perfezionamento in \u201cDirigenza e management della Scuola\u201d del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Con decreto n. 24 del 31 marzo 2015 del Direttore di Dipartimento di Giurisprudenza della SUN \u00e8 nominata componente della Giunta di Dipartimento quale rappresentante (eletta) in quota ricercatori. Si dimette dall'incarico nel novembre 2015 in seguito all'elezione come componente del Senato Accademico della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli in quota ricercatori",
        "periodo": "dal 31-03-2015 al 29-11-2015"
      },
      {
        "content": "Componente eletta in quota ricercatori del Senato Accademico della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 ridenominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania Luigi Vanvitelli).",
        "periodo": "dal 30-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione mista di Controllo dell'Accordo internazionale stipulato nel febbraio del 2016 tra la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e la Universit\u00e0 Statale Luigj Gurakuqi di Scutari in virt\u00f9 del quale, a partire dall'a.a. 2016/2017, le due Universit\u00e0 stipulanti hanno attivato un Corso di Studi congiunto con rilascio di doppio titolo di laurea (double degree) Magistrale in Giurisprudenza valido in Italia ed in Albania.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "docente per il s.s.d. IUS/01 del Corso di perfezionamento in \u201cDirigenza e management della Scuola\u201d organizzato dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, per i moduli \u201cResponsabilit\u00e0 dell'insegnante, del dirigente scolastico e del personale tecnico-amministrativo\u201d (4 ore) e del modulo \u201cAttivit\u00e0 contrattuale\u201d (4 ore).",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico del Laboratorio di Tecnica di Scrittura Giuridica costituito dal Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 ridenominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania Luigi Vanvitelli), dal Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Santa Maria Capua Vetere e dal Consiglio Notarile di Santa Maria Capua Vetere.",
        "periodo": "dal 16-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2016/2017: docente per il s.s.d. IUS/01 della Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 ridenominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania Luigi Vanvitelli), per i moduli intitolati \u201cSoggetto e persona\u201d (8 ore), \u201cRegime patrimoniale della famiglia. Filiazione\u201d (8 ore), \u201cSuccessioni a causa di morte\u201d (8 ore)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente per il s.s.d. IUS/01 del Consiglio Scientifico del Master \u201cDirigenza della Scuola: competenze e professionalit\u00e0\u201d del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 ridenominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania Luigi Vanvitelli).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "docente per il s.s.d. IUS/01 per la Pontificia Facolt\u00e0 Teologica di Napoli, nell'ambito del Corso Interdisciplinare \u201cFamiglia e matrimonio. Tra diritto e religione\u201d, dei moduli intitolati \u201cI figli di coppie in crisi o separate\u201d e \u201cAdozione e affido\u201d",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN 2005, COMPONENTE dell'UNITA\u2019 LOCALE DI RICERCA della facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; titolo del Progetto di Rilevante Interesse Nazionale ammesso al finanziamento: \"Codice europeo dei contratti - Libro secondo - Singoli contratti - Aspetti della responsabilit\u00e0 extracontrattuale\"; sede capofila: Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE Progetto di ricerca di Ateneo della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, su \"Trasferimenti di beni in garanzia in una prospettiva di un codice europeo dei contratti\".",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE Progetto di Ricerca di Ateneo (R.A.) della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, su \"Le garanzie reali e personali in relazione al diritto contrattuale europeo\".",
        "periodo": "dal 14-06-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE Progetto di Ricerca di Ateneo (R.A.) della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, su \"La contrattazione diseguale nel diritto interno e comunitario\"",
        "periodo": "dal 13-06-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE Progetto di Ricerca di Ateneo (R.A.) della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, su \"Il sistema delle garanzie del credito negli ordinamenti nazionali e nel diritto contrattuale europeo\u201d;",
        "periodo": "dal 18-06-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE del Progetto Universit\u00e0 della Conoscenza UNICON, della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, approvato e finanziato dalla regione Campania con fondi comunitari nell'ambito del POR Campania 2007/2013, Programma Life-Long Learning. RESPONSABILE, nel quadro del progetto UNICON, dei moduli didattici: \"Approfondimento di alcuni profili del diritto civile, del diritto commerciale del diritto penale e del diritto processuale civile. Parte I\" e \"Approfondimento di alcuni profili del diritto civile, del diritto commerciale del diritto penale e del diritto processuale civile. Parte II\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "PRIN 2008, COMPONENTE dell'UNITA\u2019 LOCALE DI RICERCA della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; titolo del Progetto di Rilevante Interesse Nazionale ammesso al finanziamento \"Codice europeo dei contratti - Libro secondo - Singoli contratti - Aspetti della responsabilit\u00e0 extracontrattuale\" (il titolo di questo Progetto \u00e8 coincidente con quello del Progetto PRIN 2005 gi\u00e0 ammesso al finanziamento ed al quale la candidata pure ha partecipato come componente di Unit\u00e0 locale di ricerca, poich\u00e9 di quest'ultimo intendeva ulteriormente sviluppare e portare a compimento le linee di ricerca); sede capofila Universit\u00e0 Statale di Milano.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE UNITA\u2019 DI RICERCA di Progetto di Ricerca di Ateneo (R.A.) della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, su \"Le garanzie del credito negli ordinamenti europei, nei progetti di unificazione del diritto privato europeo ed in particolare nel Draft Common Frame of Reference\u201d.",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "PRIN 2010-2011, COMPONENTE dell'UNITA\u2019 LOCALE DI RICERCA del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; titolo del Progetto di Rilevante Interesse Nazionale ammesso al finanziamento: \"Giurisdizione e pluralismi\"; sede capofila: Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE del Progetto di Ricerca spagnolo di durata triennale (2015/2018) rif. DER 2015-68008-R dal titolo \u201cPrestaci\u00f3n de bienes y servicios a consumidores en particular en un entorno digital\u201d , ammesso al finanziamento ai sensi del bando 'Convocatoria 2014 de Proyectos I+D+I, del Programa Estatal de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n Orientada a los Retos de la Sociedad' pubblicato dal Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad (MINECO) e dal Ministerio de Ciencia e Innovaci\u00f3n (MICINN) di Spagna nel quadro del 'Programa Estatal de Investigaci\u00f3n, Desarrollo e Innovaci\u00f3n Orientada a los Retos de la Sociedad', ed in attuazione del 'Plan Estatal de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica y de Innovaci\u00f3n 2013-2016'; Ente capofila: Universidad Complutense de Madrid, Facultad de derecho; Docente responsabile: prof. Maria Teresa Alvarez Moreno, direttrice del Departamento de derecho civil della Universidad Complutense de Madrid e direttrice del Master de derecho privado del predetto ateneo spagnolo.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}