{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla disciplina delle unioni civili e delle convivenze",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1081-1106, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prisco Immacolata"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prisco Immacolata (2016). Sulla disciplina delle unioni civili e delle",
        "convivenze. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 1081-1106, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "610-634",
        "titolo": "Sub artt. 1362-1381",
        "ISBN": [
          "9788849531190"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849531190",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. Perlingieri G. Carapezza Figlia, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "I PRISCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "I PRISCO (2016). Sub artt. 1362-1381. In: AA.VV.. (a cura di): G. Perlingieri",
        "G. Carapezza Figlia, Codice civile annotato con la dottrina e la",
        "giurisprudenza. Aggiornamento. p. 610-634, Napoli:ESI, ISBN:",
        "9788849531190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "674-681",
        "titolo": "Sub artt. 1425-1446",
        "ISBN": [
          "9788849531190"
        ],
        "csp": "ESI, ISBN: 9788849531190",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. PERLINGIERI G. CARAPEZZA FIGLIA, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PRISCO I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PRISCO I (2016). Sub artt. 1425-1446. In: AA.VV.. (a cura di): G.",
        "PERLINGIERI G. CARAPEZZA FIGLIA, Codice civile annotato con la",
        "dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p. 674-681, ESI, ISBN:",
        "9788849531190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "641-660",
        "titolo": "Sub artt. 1387-1417",
        "ISBN": [
          "9788849531190"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849531190",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. Perlingieri G. Carapezza Figlia, Codice civile annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Aggiornamento. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PRISCO I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PRISCO I (2016). Sub artt. 1387-1417. In: AA.VV.. (a cura di): G. Perlingieri",
        "G. Carapezza Figlia, Codice civile annotato con la dottrina e la",
        "giurisprudenza. Aggiornamento. p. 641-660, ISBN: 9788849531190"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla certezza del credito nella compensazione legale",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "vol. 2, p. 235-249, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prisco I (2015). Sulla certezza del credito nella compensazione legale. LE",
        "CORTI SALERNITANE, vol. 2, p. 235-249, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Equilibrio e meritevolezza: i contratti My way e 4you.",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "p. 472-493, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2014",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prisco I (2014). Equilibrio e meritevolezza: i contratti My way e 4you.. LE",
        "CORTI SALERNITANE, p. 472-493, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c8 meritevole di tutela un contratto gravemente squilibrato in danno di una delle parti del rapporto? (Trib. Napoli, 22 gennaio 2013)",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "p. 330-334, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2014",
        "autori": "I PRISCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "I PRISCO (2014). \u00c8 meritevole di tutela un contratto gravemente squilibrato",
        "in danno di una delle parti del rapporto? (Trib. Napoli, 22 gennaio 2013). IL",
        "FORO NAPOLETANO, p. 330-334, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui limiti alla rilevabilit\u00e0 d\u2019ufficio della nullit\u00e0: punti fermi e nodi da sciogliere dopo l\u2019intervento delle Sezioni unite. Nota a Cass., Sez. un., 4 settembre 2012, n. 14828",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 573-589, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2014). Sui limiti alla rilevabilit\u00e0 d\u2019ufficio della nullit\u00e0: punti fermi e",
        "nodi da sciogliere dopo l\u2019intervento delle Sezioni unite. Nota a Cass., Sez.",
        "un., 4 settembre 2012, n. 14828. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p.",
        "573-589, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Incertezze\u2019 interpretative e responsabilit\u00e0 disciplinare del notaio ex art. 28 l. not.",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 1, p. 233-247, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2013). \u2018Incertezze\u2019 interpretative e responsabilit\u00e0 disciplinare del",
        "notaio ex art. 28 l. not.. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 1, p.",
        "233-247, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Al fine dell\u2019annullamento del testamento per incapacit\u00e0 naturale \u00e8 suffi ciente la prova di una generica alterazione delle capacit\u00e0 cognitive del de cuius? (Trib. Torre Annunziata, 16 maggio 2011)",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "vol. 2-3, p. 797-800, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2012). Al fine dell\u2019annullamento del testamento per incapacit\u00e0",
        "naturale \u00e8 suffi ciente la prova di una generica alterazione delle capacit\u00e0",
        "cognitive del de cuius? (Trib. Torre Annunziata, 16 maggio 2011). IL FORO",
        "NAPOLETANO, vol. 2-3, p. 797-800, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il chiamato ab intestato pu\u00f2 rinunciare alla vocazione testamentaria se interviene un testamento, in seguito all'accettazione dell'eredit\u00e0? (Trib. Napoli, Sez. VIII, 8 giugno 2011)",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "p. 235-236, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2012). Il chiamato ab intestato pu\u00f2 rinunciare alla vocazione",
        "testamentaria se interviene un testamento, in seguito all'accettazione",
        "dell'eredit\u00e0? (Trib. Napoli, Sez. VIII, 8 giugno 2011). IL FORO",
        "NAPOLETANO, p. 235-236, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-190",
        "titolo": "Famiglia di fatto e impresa familiare. Dalla valutazione degli interessi da tutelare all\u2019individuazione della disciplina applicabile",
        "ISBN": [
          "9788849523423"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523423",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Perlingieri;Gabriele Carapezza Figlia, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prisco I (2012). Famiglia di fatto e impresa familiare. Dalla valutazione degli",
        "interessi da tutelare all\u2019individuazione della disciplina applicabile. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Perlingieri;Gabriele Carapezza Figlia,",
        "L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia",
        "di decisioni giuridiche. p. 181-190, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane,",
        "ISBN: 9788849523423"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "357-368",
        "titolo": "Riducibilit\u00e0 ex officio della penale manifestamente eccessiva",
        "ISBN": [
          "9788849523669"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523669",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. PERLINGIERI e G. CARAPEZZA FIGLIA, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prisco I (2012). Riducibilit\u00e0 ex officio della penale manifestamente",
        "eccessiva. In: AA.VV.. (a cura di): G. PERLINGIERI e G. CARAPEZZA",
        "FIGLIA, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza.",
        "Crestomazia di decisioni giuridiche. p. 357-368, Napoli:Edizioni Scientifiche",
        "italiane, ISBN: 9788849523669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "379-390",
        "titolo": "Eterogeneit\u00e0 degli interessi tutelati e convalida nelle nullit\u00e0 di protezione",
        "ISBN": [
          "9788849523669"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523669",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. PERLINGIERI G. CARAPEZZA FIGLIA, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prisco I (2012). Eterogeneit\u00e0 degli interessi tutelati e convalida nelle nullit\u00e0",
        "di protezione. In: AA.VV.. (a cura di): G. PERLINGIERI G. CARAPEZZA",
        "FIGLIA, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza.",
        "Crestomazia di decisioni giuridiche. p. 379-390, Napoli:Edizioni Scientifiche",
        "italiane, ISBN: 9788849523669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-378",
        "titolo": "Divieto di ospitalit\u00e0 e nullit\u00e0 per violazione del principio di solidariet\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849523669"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523669",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G PERLINGIERI e G CARAPEZZA FIGLIA, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prisco I (2012). Divieto di ospitalit\u00e0 e nullit\u00e0 per violazione del principio di",
        "solidariet\u00e0. In: AA.VV.. (a cura di): G PERLINGIERI e G CARAPEZZA",
        "FIGLIA, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza.",
        "Crestomazia di decisioni giuridiche. p. 369-378, Napoli:Edizioni Scientifiche",
        "italiane, ISBN: 9788849523669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-355",
        "titolo": "Squilibrio del regolamento e immeritevolezza del contratto",
        "ISBN": [
          "9788849523669"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523669",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): G. PERLINGIERI G. CARAPEZZA FIGLIA, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prisco I (2012). Squilibrio del regolamento e immeritevolezza del contratto.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): G. PERLINGIERI G. CARAPEZZA FIGLIA,",
        "L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia",
        "di decisioni giuridiche. p. 345-355, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane,",
        "ISBN: 9788849523669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-96",
        "titolo": "Protezione dei diritti fondamentali e inapplicabilit\u00e0 della condizione di reciprocit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849523423"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523423",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Perlingieri;Gabriele Carapezza Figlia, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prisco I (2012). Protezione dei diritti fondamentali e inapplicabilit\u00e0 della",
        "condizione di reciprocit\u00e0. In: AA.VV.. (a cura di): Giovanni",
        "Perlingieri;Gabriele Carapezza Figlia, L\u2019interpretazione secondo",
        "Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche. p.",
        "87-96, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523423"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "Le nullit\u00e0 di protezione. Indisponibilit\u00e0 dell'interesse e adeguatezza del rimedio. p",
        "ISBN": [
          "9788849524932"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849524932",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Prisco I (2012). Le nullit\u00e0 di protezione. Indisponibilit\u00e0 dell'interesse e",
        "adeguatezza del rimedio. p. 1-288, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane,",
        "ISBN: 9788849524932"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Funzioni delle prescrizioni sulla forma e convalida",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1288-1300, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2011). Funzioni delle prescrizioni sulla forma e convalida.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 1288-1300, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ritardo nell\u2019adempimento e risoluzione del contratto di mutuo fondiario. \u00c0mbito di applicazione dell\u2019art. 40, comma 2, t.u.b",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "p. 205-219, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2011",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2011). Ritardo nell\u2019adempimento e risoluzione del contratto di",
        "mutuo fondiario. \u00c0mbito di applicazione dell\u2019art. 40, comma 2, t.u.b. LE",
        "CORTI SALERNITANE, p. 205-219, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Il rilievo d\u2019ufficio della nullit\u00e0 tra certezza del diritto ed effettivit\u00e0 della tutela, Nota a Corte giust., 6 ottobre 2009, c. 40/08, Asturcom c. C.R. Nogueira",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1227-1241, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2010). Il rilievo d\u2019ufficio della nullit\u00e0 tra certezza del diritto ed",
        "effettivit\u00e0 della tutela, Nota a Corte giust., 6 ottobre 2009, c. 40/08,",
        "Asturcom c. C.R. Nogueira. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p.",
        "1227-1241, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Finanza di progetto. Profili economico-finanziari e problematiche giuridiche",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3, p. 906-913, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2008",
        "autori": "PRISCO I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRISCO I (2008). Finanza di progetto. Profili economico-finanziari e",
        "problematiche giuridiche. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 3, p.",
        "906-913, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla disciplina delle unioni civili e delle convivenze",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1081-1106, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prisco Immacolata"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prisco Immacolata (2016). Sulla disciplina delle unioni civili e delle",
        "convivenze. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 1081-1106, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla certezza del credito nella compensazione legale",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "vol. 2, p. 235-249, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prisco I (2015). Sulla certezza del credito nella compensazione legale. LE",
        "CORTI SALERNITANE, vol. 2, p. 235-249, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Equilibrio e meritevolezza: i contratti My way e 4you.",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "p. 472-493, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2014",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prisco I (2014). Equilibrio e meritevolezza: i contratti My way e 4you.. LE",
        "CORTI SALERNITANE, p. 472-493, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Sui limiti alla rilevabilit\u00e0 d\u2019ufficio della nullit\u00e0: punti fermi e nodi da sciogliere dopo l\u2019intervento delle Sezioni unite. Nota a Cass., Sez. un., 4 settembre 2012, n. 14828",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 573-589, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2014). Sui limiti alla rilevabilit\u00e0 d\u2019ufficio della nullit\u00e0: punti fermi e",
        "nodi da sciogliere dopo l\u2019intervento delle Sezioni unite. Nota a Cass., Sez.",
        "un., 4 settembre 2012, n. 14828. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p.",
        "573-589, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Incertezze\u2019 interpretative e responsabilit\u00e0 disciplinare del notaio ex art. 28 l. not.",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 1, p. 233-247, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2013). \u2018Incertezze\u2019 interpretative e responsabilit\u00e0 disciplinare del",
        "notaio ex art. 28 l. not.. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 1, p.",
        "233-247, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-190",
        "titolo": "Famiglia di fatto e impresa familiare. Dalla valutazione degli interessi da tutelare all\u2019individuazione della disciplina applicabile",
        "ISBN": [
          "9788849523423"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849523423",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Perlingieri;Gabriele Carapezza Figlia, L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prisco I (2012). Famiglia di fatto e impresa familiare. Dalla valutazione degli",
        "interessi da tutelare all\u2019individuazione della disciplina applicabile. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Perlingieri;Gabriele Carapezza Figlia,",
        "L\u2019interpretazione secondo Costituzione nella giurisprudenza. Crestomazia",
        "di decisioni giuridiche. p. 181-190, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane,",
        "ISBN: 9788849523423"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "Le nullit\u00e0 di protezione. Indisponibilit\u00e0 dell'interesse e adeguatezza del rimedio. p",
        "ISBN": [
          "9788849524932"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche italiane, ISBN: 9788849524932",
        "anno": "2012",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Prisco I (2012). Le nullit\u00e0 di protezione. Indisponibilit\u00e0 dell'interesse e",
        "adeguatezza del rimedio. p. 1-288, Napoli:Edizioni Scientifiche italiane,",
        "ISBN: 9788849524932"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Funzioni delle prescrizioni sulla forma e convalida",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1288-1300, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2011). Funzioni delle prescrizioni sulla forma e convalida.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 1288-1300, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ritardo nell\u2019adempimento e risoluzione del contratto di mutuo fondiario. \u00c0mbito di applicazione dell\u2019art. 40, comma 2, t.u.b",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "p. 205-219, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2011",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Prisco I (2011). Ritardo nell\u2019adempimento e risoluzione del contratto di",
        "mutuo fondiario. \u00c0mbito di applicazione dell\u2019art. 40, comma 2, t.u.b. LE",
        "CORTI SALERNITANE, p. 205-219, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sorte dei contratti a valle di un\u2019intesa anticoncorrenziale dopo l\u2019intervento delle Sezioni Unite",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "p. 126-152, ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2009",
        "autori": "Prisco I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prisco I (2009). La sorte dei contratti a valle di un\u2019intesa anticoncorrenziale",
        "dopo l\u2019intervento delle Sezioni Unite. RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E",
        "DEL SANNIO, p. 126-152, ISSN: 1120-8848"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "22762",
    "nome": "PRISCO Immacolata",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato redazionale per la realizzazione del Volume \u201cFenomeno sportivo e ordinamento giuridico\u201d, Atti del 3\u00b0 Convegno Nazionale 27-28-29 marzo 2008, Grand Hotel Quisisana Napoli, in collana \"Atti della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile\", Napoli, Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato redazionale per l\u2019opera \u201cCodice civile aggiornato con la dottrina e con la giurisprudenza\u201d (a cura di G. Perlingieri), Napoli, 2010, Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 01-04-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell\u2019Osservatorio sulla giurisprudenza costituzionale per la Rivista giuridica del Molise e del Sannio, Napoli, Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 01-12-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della rivista \u201cIl Foro napoletano\u201d, Napoli, Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collabora alla redazione delle rassegne critiche di giurisprudenza per la rivista \u201cIl Foro napoletano\u201d, Napoli, Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della rivista \u201cLe Corti salernitane\u201d, Napoli, Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 01-10-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della rivista \u201cRivista giuridica del Molise e del Sannio\u201d, Napoli, Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 01-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della collana \u201cIus Commune Europaeum e Sistemi Italo-Francofoni\u201d, Napoli, Edizioni scientifiche italiane",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Componente della segreteria organizzativa del V Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi di Diritto Civile (S.I.S.Di.C.), dal titolo \u201cL\u2019incidenza del diritto internazionale sul diritto civile\u201d, Grand Hotel Quisisana, Capri, 25-27 marzo 2010.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 27-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cCondizione di reciprocit\u00e0 e tutela della persona\u201d svolta, in data 13 luglio 2012, nell'ambito del ciclo seminariale organizzato dal Dottorato di ricerca \"I problemi civilistici della persona\" \u2013 Dipartimento di Studi Giuridici, Politici e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio \u2013 Benevento.",
        "periodo": "dal 13-07-2012 al 13-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione su \u201cDivieto di ospitalit\u00e0 e solidariet\u00e0 costituzionale\u201d svolta, in data 12 settembre 2012, nell'ambito del ciclo seminariale organizzato dal Dottorato di ricerca \"I problemi civilistici della persona\" \u2013 Dipartimento di Studi Giuridici, Politici e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi del Sannio \u2013 Benevento",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 12-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del coordinamento della segreteria organizzativa del XI Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi di Diritto Civile (S.I.S.Di.C.), dal titolo \u201cLibert\u00e0 di disporre e pianificazione ereditaria\u201d, Napoli, 5-7 maggio 2016",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 07-05-2016"
      },
      {
        "content": "Incaricata, dalla Scuola forense di Ancona, dello svolgimento della relazione \"Sviluppi giurisprudenziali in tema di invalidit\u00e0 negoziale\", svolta in data 9 novembre 2015 nell'ambito della giornata di studio sulle \"Nullit\u00e0 contrattuali\".",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 09-11-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del coordinamento della segreteria organizzativa del XII Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi di Diritto Civile (S.I.S.Di.C.), dal titolo \u201cI rapporti civilistici nell\u2019interpretazione della Corte Costituzionale nel decennio 2006-2016 \u201d, Napoli, 11-13 maggio 2017",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di incarico di ricerca, conferito sulla base di selezione pubblica per titoli, avente ad oggetto l'attivit\u00e0 di \u201cRicognizione ed elaborazione di materiale normativo e giurisprudenziale in tema di ADR\u201d. Incarico conferito dal Dipartimento di Scienze giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 18-04-2015 al 18-06-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice di borsa di dottorato triennale, in seguito a selezione pubblica per l'ammissione al dottorato di ricerca in \"I problemi civilistici della persona\" (Coordinatore: Prof. Pietro Perlingieri; Universit\u00e0 degli Studi del Sannio; XXII ciclo; SSD IUS01). Commissione composta da: Prof. P. Perlingieri, Prof. F. Casucci; Prof. G. Romano.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultore della materia in: Teoria dell\u2019interpretazione (Titolare insegnamento: Prof. P. Perlingieri); Diritto privato (A.A. 2007/2008; Titolare insegnamento: Prof. N. Cipriani); Diritto costituzionale europeo (Titolare insegnamento: Prof. P. Femia). Corso di laurea in Giurisprudenza \u2013 Universit\u00e0 degli Studi del Sannio \u2013 Benevento",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultore della materia in Diritto civile (Titolare insegnamento: Prof. U. Grassi); Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Parthenope",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultore della materia in Diritto privato presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d \u2013 Sede di Caserta \u2013 Titolare insegnamento: Prof. Giovanni Perlingieri",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Titolo di Dottore di ricerca in \u00abI problemi civilistici della persona\u00bb (SSD Ius01), conseguito in data 3 maggio 2011; titolo tesi \u00abLe nullit\u00e0 in funzione di riequilibrio. Profili sostanziali e processuali\u00bb; classificata prima nella graduatoria di merito con giudizio: OTTIMO (Commissione di dottorato: Prof. M. Graziadei; Prof. R. Caprioli; Prof. F. Alcaro).",
        "periodo": "dal 03-05-2011 al 03-05-2011"
      },
      {
        "content": "Nomina a Cultore della materia in Diritto civile (Titolare dell\u2019insegnamento: Prof. Andrea Federico); Corso di laurea in Giurisprudenza; Dipartimento di Scienze giuridiche \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Nomina a Cultore della materia in Diritto privato (Titolare insegnamento: Prof. C. Perlingieri); Corso di laurea in Giurisprudenza. Dipartimento di Giurisprudenza - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina a Cultore della materia in Diritto privato (Titolare insegnamento: Prof. O. Clarizia); Corso di laurea in Giurisprudenza. Dipartimento di Giurisprudenza - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario S.I.S.Di.C. (Societ\u00e0 italiana degli studiosi di diritto civile)",
        "periodo": "dal 30-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina a Cultore della materia in Diritto privato (Titolare dell\u2019insegnamento: Prof. Andrea Federico); Corso di laurea in Giurisprudenza \u2013 Dipartimento di Scienze Giuridiche - Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio ordinario ADP (Associazione dei dottorati di diritto privato)",
        "periodo": "dal 13-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente nei corsi di formazione organizzati dall'Associazione dei Dottorati di Diritto Privato (A.D.P.), destinati agli iscritti ai corsi di dottorato afferenti all'ente, quali: \"Persona, Mercato e istituzioni\" (Univ. Sannio); \"Diritto dei consumi\" (Univ. Perugia); \"Legal and social science\" (curriculum \"Diritto civile nella legalit\u00e0 costituzionale\" - Univ. Camerino); \"Innovazione e gestione delle risorse umane\" (Univ. Molise); Internazionalizzazione dei sistemi giuridici e diritti fondamentali (Seconda univ. Napoli); \"Scienze giuridiche\" (Univ. Cagliari); \"Business, instututions, markets\" (Univ. D'Annunzio Chieti-Pescara); \"Diritto e istituzioni economico-sociali\" (Univ. Napoli Parthenope); \"Diritto civile, commerciale, internazionale\" (Univ. Genova)",
        "periodo": "dal 13-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca per il FRA 2008 dal titolo \u201cIl diritto dei cives nella complessit\u00e0 e unitariet\u00e0 dell\u2019ordinamento giuridico\u201d, \u2013 Coordinatore: Prof. Pietro Perlingieri \u2013 Durata: 2 anni \u2013 Presso: Dipartimento Studi giuridici, politici e sociali \u201cPersona, Mercato e Istituzioni\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli studi del Sannio",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 02-09-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca FRA 2009 dal titolo: \u201cL\u2019incidenza delle convenzioni internazionali sul diritto civile italiano\u201d \u2013 Coordinatore: Prof. Pietro Perlingieri \u2013 presso: Dipartimento Studi giuridici, politici e sociali \u201cPersona, Mercato e Istituzioni\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli studi del Sannio",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 02-02-2011"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale (su \"Responsabilit\u00e0 per danno non patrimoniale nel contratto\") inserita nel PRIN 2008 \"Riconcettualizzazione del diritto dei contratti e interpretazione adeguatrice al diritto comunitario\". Responsabile nazionale: Prof. Pietro Perlingieri. Durata: 2 anni. Dipartimento di Studi giuridici, politici e sociali \u201cPersona, Mercato e Istituzioni\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca FRA 2010 dal titolo: \u201cL\u2019incidenza dell\u2019interesse pubblico sull\u2019autonomia negoziale\u201d \u2013 Coordinatore: Prof. Nicola Cipriani \u2013 Durata: 2 anni \u2013 Presso: Dipartimento Studi giuridici, politici e sociali \u201cPersona, Mercato e Istituzioni\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli studi del Sannio",
        "periodo": "dal 17-01-2011 al 17-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante al progetto di ricerca FARB 2012 dal titolo: \u201cCircolazione giuridica dei diritti edificatori\u201d \u2013 Responsabile scientifico: Prof. Andrea Federico \u2013 Durata: 2 anni \u2013 Dipartimento di Studi Internazionali di diritto ed etica dei mercati (ora Dipartimento di Scienze giuridiche) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipante al progetto di ricerca FARB 2013 dal titolo: \u201cDiritto all\u2019immagine e forme di tutela\u201d \u2013 Responsabile scientifico: Prof. Gabriele Carapezza Figlia e Prof. Andrea Federico \u2013 Durata: 2 anni \u2013 Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipante al progetto di ricerca FARB 2013 dal titolo: \u201cImmagine e beni\u201d \u2013 Responsabile scientifico: Prof. Andrea Federico \u2013 Durata: 2 anni \u2013 Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipante al progetto di ricerca FARB 2015 dal titolo: \u201cIl preliminare di preliminare tra causa concreta e autonomia privata procedimentale\u201d \u2013 Responsabile scientifico: Prof. Andrea Federico \u2013 Durata: 2 anni \u2013 Dipartimento di Scienze Giuridiche (Scuola di Giurisprudenza) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare di incarico per lo svolgimento di attivit\u00e0 di tutorato didattico in \u00abDiritto privato\u00bb per n. 60 ore, realizzato attraverso attivit\u00e0 seminariali effettuate presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. Anno accademico 2009/2010 (Titolare insegnamento ufficiale: Prof. G. Perlingieri)",
        "periodo": "dal 24-03-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare di incarico di insegnamento per la realizzazione del corso, integrativo dell\u2019insegnamento ufficiale di diritto civile, dal titolo \u201cLe nullit\u00e0 speciali\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Titolare dell'insegnamento ufficiale: Prof. A. Federico - Anno accademico 2009/2010 ). Incarico avente ad oggetto lo svolgimento di: n. 10 ore di lezioni frontali; nonch\u00e9 attivit\u00e0 di ricevimento studenti e partecipazione alle sedute d'esame di diritto civile fino al termine dell'anno accademico di riferimento.",
        "periodo": "dal 29-11-2010 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare di incarico di insegnamento per la realizzazione del corso, integrativo dell\u2019insegnamento ufficiale di diritto civile, dal titolo \u201cLe nullit\u00e0 speciali\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Titolare dell'insegnamento ufficiale: Prof. A. Federico - Anno accademico 2010/2011 ). Incarico avente ad oggetto lo svolgimento di: n. 8 ore di lezioni frontali; nonch\u00e9 attivit\u00e0 di ricevimento studenti e partecipazione alle sedute d'esame di diritto civile fino al termine dell'anno accademico di riferimento.",
        "periodo": "dal 09-05-2011 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare di ASSEGNO DI RICERCA in Diritto privato per la realizzazione del progetto dal titolo \u00abDiscipline della nullit\u00e0, interessi protetti e norme derogabili\u00bb (Responsabile scientifico: Prof. Andrea Federico). Sede: Dipartimento di Studi internazionali di Diritto ed Etica dei Mercati (ora Dipartimento di Scienze giuridiche), Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 al 29-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di incarico di insegnamento per la realizzazione del corso, integrativo dell\u2019insegnamento ufficiale di diritto civile, dal titolo \u201cLe nullit\u00e0 speciali\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Titolare dell'insegnamento ufficiale: Prof. A. Federico - Anno accademico 2011/2012 ). Incarico avente ad oggetto lo svolgimento di: n. 7 ore di lezioni frontali; nonch\u00e9 attivit\u00e0 di ricevimento studenti e partecipazione alle sedute d'esame di diritto civile fino al termine dell'anno accademico di riferimento.",
        "periodo": "dal 09-08-2012 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di incarico di insegnamento per la realizzazione del corso, integrativo dell\u2019insegnamento ufficiale di diritto civile, dal titolo \u201cLe nullit\u00e0 speciali\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Titolare dell'insegnamento ufficiale: Prof. A. Federico - Anno accademico 2012/2013 ). Incarico avente ad oggetto lo svolgimento di: n. 7 ore di lezioni frontali; nonch\u00e9 attivit\u00e0 di ricevimento studenti e partecipazione alle sedute d'esame di diritto civile fino al termine dell'anno accademico di riferimento.",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di incarico di insegnamento per lo svolgimento del corso: Il diritto civile costituzionale (n. 8 ore); presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Parthenope. A.A. 2013/2014",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di incarico di insegnamento in \u201cDiritto Privato\u201d nell\u2019ambito del corso di laurea in Economia e Management, Dipartimento di Studi e Ricerche Aziendali, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Incarico avente ad oggetto lo svolgimento di n. 10 ore di lezioni frontali di Istituzioni di diritto privato; nonch\u00e9 attivit\u00e0 di ricevimento studenti e partecipazione alle sedute d'esame fino alla fine dell'anno accademico (Titolare insegnamento ufficiale: Prof. M. Imbrenda).",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare di incarico di insegnamento per la realizzazione del corso, integrativo dell\u2019insegnamento ufficiale di diritto civile, dal titolo \u201cLe nullit\u00e0 speciali\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (Titolare dell'insegnamento ufficiale: Prof. A. Federico - Anno accademico 2014/2015 ). Incarico avente ad oggetto lo svolgimento di: n. 7 ore di lezioni frontali; nonch\u00e9 attivit\u00e0 di ricevimento studenti e partecipazione alle sedute d'esame di diritto civile fino al termine dell'anno accademico di riferimento.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare di ASSEGNO DI RICERCA in Diritto privato per la realizzazione del progetto \u201cInadempimento e restituzioni\u201d. Responsabile scientifico: Prof. Andrea Federico. Sede: Dipartimento di Scienze giuridiche. Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 31-05-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento \u201cForme privatistiche e interessi pubblici\u201d, Corso di laurea in \u201cScienze dell\u2019amministrazione e dell\u2019organizzazione\u201d \u2013 Dipartimento di Scienze economiche e statistiche. Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. A.A. 2015/2016",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento \u201cDiritto dell\u2019impresa familiare\u201d \u2013 Corso di laurea in Giurisprudenza \u2013 Dipartimento di Giurisprudenza. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Parthenope.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}