{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore",
        "titolo": "Caparra",
        "ISBN": [
          "978-88-14-20181-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-14-20181-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mazzarese S, Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mazzarese S, Tardia I (2016). Caparra. Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN:",
        "978-88-14-20181-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli \u00abaccordi prematrimoniali\u00bb tra timide aperture giurisprudenziali, autonomia negoziale e tutela del coniuge economicamente debole",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 256-285, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2015). Gli \u00abaccordi prematrimoniali\u00bb tra timide aperture",
        "giurisprudenziali, autonomia negoziale e tutela del coniuge",
        "economicamente debole. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 256-285,",
        "ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "391-426",
        "titolo": "Figure professionali e profili di responsabilit\u00e0 tra tutela del prestatore d\u2019opera intellettuale e favor victimae",
        "ISBN": [
          "978-88-13-34000-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-34000-1",
        "opera": "Aa.Vv.. Impresa, Mercato, Societ\u00e0, in TRATTATO BREVE DEI NUOVI DANNI diretto da PAOLO CENDON, vol. II. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tardia I (2014). Figure professionali e profili di responsabilit\u00e0 tra tutela del",
        "prestatore d\u2019opera intellettuale e favor victimae. In: Aa.Vv.. Impresa,",
        "Mercato, Societ\u00e0, in TRATTATO BREVE DEI NUOVI DANNI diretto da",
        "PAOLO CENDON, vol. II. p. 391-426, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-34000-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "503-527",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 professionale del consulente del lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-13-34000-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-34000-1",
        "opera": "Aa.Vv.. Impresa, Mercato, Societ\u00e0, in Trattato breve dei nuovi danni, diretto da Paolo Cendon, vol. II. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tardia I (2014). La responsabilit\u00e0 professionale del consulente del lavoro.",
        "In: Aa.Vv.. Impresa, Mercato, Societ\u00e0, in Trattato breve dei nuovi danni,",
        "diretto da Paolo Cendon, vol. II. p. 503-527, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-34000-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "473-502",
        "titolo": "Il professionista \u00abtecnico\u00bb tra obbligazioni di mezzi ed obbligazioni di risultato",
        "ISBN": [
          "978-88-13-34000-1"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-34000-1",
        "opera": "Aa.Vv.. Impresa, Mercato, Societ\u00e0, in Trattato breve dei nuovi danni, diretto da Paolo Cendon, vol. II. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tardia I (2014). Il professionista \u00abtecnico\u00bb tra obbligazioni di mezzi ed",
        "obbligazioni di risultato. In: Aa.Vv.. Impresa, Mercato, Societ\u00e0, in Trattato",
        "breve dei nuovi danni, diretto da Paolo Cendon, vol. II. p. 473-502,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-34000-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Usure civili e sovrapposizione antinomica delle discipline. RIVISTA DI DIRITTO DELL'ECONOMIA, DEI TRASPORTI E DELL'AMBIENTE, vol",
        "ISSN": [
          "1724-7322"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 435-471, ISSN: 1724-7322",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2013). Usure civili e sovrapposizione antinomica delle discipline.",
        "RIVISTA DI DIRITTO DELL'ECONOMIA, DEI TRASPORTI E",
        "DELL'AMBIENTE, vol. XI, p. 435-471, ISSN: 1724-7322"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clausole penali e patti parasociali tra tipicit\u00e0 della funzione sanzionatoria ed effettivit\u00e0 della tutela. RIVISTA DI DIRITTO DELL'ECONOMIA, DEI TRASPORTI E DELL'AMBIENTE, vol",
        "ISSN": [
          "1724-7322"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 485-513, ISSN: 1724-7322",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2012). Clausole penali e patti parasociali tra tipicit\u00e0 della funzione",
        "sanzionatoria ed effettivit\u00e0 della tutela. RIVISTA DI DIRITTO",
        "DELL'ECONOMIA, DEI TRASPORTI E DELL'AMBIENTE, vol. X, p.",
        "485-513, ISSN: 1724-7322"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Funzione confirmatoria della caparra e alternativit\u00e0 recessiva",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3, p. 807-833, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2009). Funzione confirmatoria della caparra e alternativit\u00e0",
        "recessiva. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 3, p. 807-833, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gratuit\u00e0 e accordi patrimoniali tra coniugi in vista del divorzio",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 1, p. 1-67, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Brignone C, Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brignone C, Tardia I (2008). Gratuit\u00e0 e accordi patrimoniali tra coniugi in",
        "vista del divorzio. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 1, p. 1-67, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Divisione ereditaria, accrescimento e rinunzia all'eredit\u00e0 tra qualificazioni formalistiche e interessi a succedere",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 2, p. 457-487, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2006). Divisione ereditaria, accrescimento e rinunzia all'eredit\u00e0 tra",
        "qualificazioni formalistiche e interessi a succedere. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, vol. 2, p. 457-487, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-480",
        "titolo": "Interessi non patrimoniali e patti sanzionatori. p",
        "ISBN": [
          "88-495-1251-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1251-1",
        "anno": "2006",
        "autori": "TARDIA I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TARDIA I (2006). Interessi non patrimoniali e patti sanzionatori. p. 1-480,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1251-1"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore",
        "titolo": "Caparra",
        "ISBN": [
          "978-88-14-20181-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-14-20181-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mazzarese S, Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mazzarese S, Tardia I (2016). Caparra. Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN:",
        "978-88-14-20181-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli \u00abaccordi prematrimoniali\u00bb tra timide aperture giurisprudenziali, autonomia negoziale e tutela del coniuge economicamente debole",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 256-285, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2015). Gli \u00abaccordi prematrimoniali\u00bb tra timide aperture",
        "giurisprudenziali, autonomia negoziale e tutela del coniuge",
        "economicamente debole. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 256-285,",
        "ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Usure civili e sovrapposizione antinomica delle discipline. RIVISTA DI DIRITTO DELL'ECONOMIA, DEI TRASPORTI E DELL'AMBIENTE, vol",
        "ISSN": [
          "1724-7322"
        ],
        "journal": "XI",
        "csp": "p. 435-471, ISSN: 1724-7322",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2013). Usure civili e sovrapposizione antinomica delle discipline.",
        "RIVISTA DI DIRITTO DELL'ECONOMIA, DEI TRASPORTI E",
        "DELL'AMBIENTE, vol. XI, p. 435-471, ISSN: 1724-7322"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clausole penali e patti parasociali tra tipicit\u00e0 della funzione sanzionatoria ed effettivit\u00e0 della tutela. RIVISTA DI DIRITTO DELL'ECONOMIA, DEI TRASPORTI E DELL'AMBIENTE, vol",
        "ISSN": [
          "1724-7322"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 485-513, ISSN: 1724-7322",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2012). Clausole penali e patti parasociali tra tipicit\u00e0 della funzione",
        "sanzionatoria ed effettivit\u00e0 della tutela. RIVISTA DI DIRITTO",
        "DELL'ECONOMIA, DEI TRASPORTI E DELL'AMBIENTE, vol. X, p.",
        "485-513, ISSN: 1724-7322"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-168",
        "titolo": "Commento agli artt. 2663-2696 c.c",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1832-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1832-0",
        "opera": "CODICE CIVILE annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Libro Sesto - Della tutela dei diritti (Artt. 2643-2969), a cura di G. Perlingieri, 3\u00aa ed. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tardia I (2010). Commento agli artt. 2663-2696 c.c. In: CODICE CIVILE",
        "annotato con la dottrina e la giurisprudenza. Libro Sesto - Della tutela dei",
        "diritti (Artt. 2643-2969), a cura di G. Perlingieri, 3\u00aa ed. p. 89-168,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1832-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Funzione confirmatoria della caparra e alternativit\u00e0 recessiva",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3, p. 807-833, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2009). Funzione confirmatoria della caparra e alternativit\u00e0",
        "recessiva. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 3, p. 807-833, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245 -293",
        "titolo": "Vendita di cosa altrui e obbligazione del venditore di procurare l'acquisto della cosa",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1851-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-1851-1",
        "opera": "Domenico Rubino, II: Singole fattispecie negoziali, a cura di P. Perlingieri e S. Polidori, nella Collana: \u00abI Maestri italiani del diritto civile\u00bb. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tardia I (2009). Vendita di cosa altrui e obbligazione del venditore di",
        "procurare l'acquisto della cosa. In: Domenico Rubino, II: Singole fattispecie",
        "negoziali, a cura di P. Perlingieri e S. Polidori, nella Collana: \u00abI Maestri",
        "italiani del diritto civile\u00bb. p. 245 -293, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-1851-1"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gratuit\u00e0 e accordi patrimoniali tra coniugi in vista del divorzio",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 1, p. 1-67, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Brignone C, Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brignone C, Tardia I (2008). Gratuit\u00e0 e accordi patrimoniali tra coniugi in",
        "vista del divorzio. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 1, p. 1-67, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Divisione ereditaria, accrescimento e rinunzia all'eredit\u00e0 tra qualificazioni formalistiche e interessi a succedere",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 2, p. 457-487, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Tardia I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardia I (2006). Divisione ereditaria, accrescimento e rinunzia all'eredit\u00e0 tra",
        "qualificazioni formalistiche e interessi a succedere. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, vol. 2, p. 457-487, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-480",
        "titolo": "Interessi non patrimoniali e patti sanzionatori. p",
        "ISBN": [
          "88-495-1251-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1251-1",
        "anno": "2006",
        "autori": "TARDIA I"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TARDIA I (2006). Interessi non patrimoniali e patti sanzionatori. p. 1-480,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1251-1"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "22926",
    "nome": "TARDIA Ignazio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Si occupa della REDAZIONE DEGLI ATTI DEL CONVEGNO su \u201cIL PRINCIPIO DI GRATUIT\u00c0\u201d, svoltosi a Trapani nei giorni 14, 15 e 16 dicembre 2000, prima, e della REDAZIONE DEI SAGGI DEFINITIVI, poi, per la pubblicazione degli stessi nel volume IL PRINCIPIO DI GRATUIT\u00c0, a cura di ALFREDO GALASSO e SILVIO MAZZARESE. Il volume, edito a Milano nel 2008 per i tipi della DOTT. A. GIUFFR\u00c8 EDITORE, \u00e8 inserito nella \u00abCOLLANA DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 DI PALERMO\u00bb (pp. 515 \u2013 ISBN 88-14-12112-5).",
        "periodo": "dal 10-01-2001 al 15-02-2006"
      },
      {
        "content": "COLLABORA, in quanto componente del Coordinamento della \u201cRASSEGNA DI DIRITTO CIVILE\u201d, all\u2019ADEGUAMENTO REDAZIONALE del volume \u201cTEMI E PROBLEMI DELLA CIVILISTICA CONTEMPORANEA\u201d, a cura di PIETRO PERLINGIERI, contenente gli atti del convegno svoltosi a Telese Terme (Benevento) nei giorni 16, 17 e 18 dicembre 2004, in occasione dei VENTICINQUE ANNI DELLA RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE. Il volume, edito a Napoli nel 2005 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, \u00e8 inserito nella Collana \u00abQUADERNI DELLA RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE DIRETTA DA PIETRO PERLINGIERI\u00bb (pp. 688 \u2013 ISBN 88-495-1225-2).",
        "periodo": "dal 19-12-2004 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE del COMITATO EDITORIALE della \u201cRASSEGNA DI DIRITTO CIVILE\u201d, pubblicazione trimestrale diretta da PIETRO PERLINGIERI, edita, per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, con la collaborazione scientifica della Scuola di Specializzazione in Diritto Civile dell\u2019Universit\u00e0 di Camerino e del Dipartimento di Scienze Politiche \u00abJean Monnet\u00bb della Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "CURA, con la Prof.ssa Manolita Francesca, la RACCOLTA DEI CONTRIBUTI ed il COORDINAMENTO DELLA REVISIONE REDAZIONALE del volume \u201cIL DIRITTO CIVILE OGGI - COMPITI SCIENTIFICI E DIDATTICI DEL CIVILISTA\u201d, contenente gli ATTI DEL 1\u00b0 CONVEGNO NAZIONALE DELLA S.I.S.DI.C., svoltosi a Capri nei giorni 7, 8 e 9 aprile 2005. Il volume, edito a Napoli nel 2006 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, \u00e8 inserito nella Collana \u00abATTI DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DEGLI STUDIOSI DEL DIRITTO CIVILE\u00bb (pp. 1104 \u2013 ISBN 88-495-1272-4).",
        "periodo": "dal 10-04-2005 al 26-02-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA alla CORREZIONE DELLE BOZZE DI STAMPA del volume \u201cINTERPRETAZIONE A FINI APPLICATIVI E LEGITTIMIT\u00c0 COSTITUZIONALE\u201d, a cura di PASQUALE FEMIA. Il volume, edito a Napoli nel 2006 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, fa parte della Collana \u00abCINQUANTA ANNI DELLA CORTE COSTITUZIONALE DELLA REPUBBLICA ITALIANA - Mezzo secolo di giurisprudenza costituzionale nella costruzione del sistema giuridico vigente\u00bb (pp. XII+820 \u2013 ISBN 88-495-1279-1).",
        "periodo": "dal 10-01-2006 al 15-04-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPA al CONTROLLO REDAZIONALE dei nove volumi del \u201cCODICE CIVILE ANNOTATO CON LA DOTTRINA E LA GIURISPRUDENZA\u201d, a cura di GIOVANNI PERLINGIERI, 3\u00aa ed., EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, Napoli, 2010 (pp. 10833).",
        "periodo": "dal 13-04-2006 al 27-10-2009"
      },
      {
        "content": "CURA, con la Prof.ssa Manolita Francesca, la REALIZZAZIONE del volume \u201cI RAPPORTI CIVILISTICI NELL\u2019INTERPRETAZIONE DELLA CORTE COSTITUZIONALE \u2013 LA CORTE COSTITUZIONALE NELLA COSTRUZIONE DELL\u2019ORDINAMENTO ATTUALE \u2013 PRINC\u00cdPI FONDAMENTALI \u2013 Tomo primo\u201d ed il COORDINAMENTO DELLA REVISIONE REDAZIONALE dei contributi contenuti nello stesso. Il volume, contenente gli ATTI DEL 2\u00b0 CONVEGNO NAZIONALE DELLA S.I.S.DI.C. svoltosi a Capri nei giorni 18, 19 e 20 aprile 2006, edito a Napoli nel 2007 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, \u00e8 inserito nella Collana \u00abATTI DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DEGLI STUDIOSI DEL DIRITTO CIVILE\u00bb (pp. 516 \u2013 ISBN 978-88-495-1549-7).",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 15-09-2007"
      },
      {
        "content": "CURA, con la Prof.ssa Manolita Francesca, la REALIZZAZIONE del volume \u201cI RAPPORTI CIVILISTICI NELL\u2019INTERPRETAZIONE DELLA CORTE COSTITUZIONALE \u2013 RAPPORTI CIVILI \u2013 RAPPORTI ETICO-SOCIALI \u2013 Tomo secondo\u201d ed il COORDINAMENTO DELLA REVISIONE REDAZIONALE dei contributi contenuti nello stesso. Il volume, contenente gli ATTI DEL 2\u00b0 CONVEGNO NAZIONALE DELLA S.I.S.DI.C. svoltosi a Capri nei giorni 18, 19 e 20 aprile 2006, edito a Napoli nel 2007 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, \u00e8 inserito nella Collana \u00abATTI DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DEGLI STUDIOSI DEL DIRITTO CIVILE\u00bb (pp. 416 \u2013 ISBN 88-495-1421-2).",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 15-01-2007"
      },
      {
        "content": "CURA, con la Prof.ssa Manolita Francesca, la REALIZZAZIONE del volume \u201cI RAPPORTI CIVILISTICI NELL\u2019INTERPRETAZIONE DELLA CORTE COSTITUZIONALE \u2013 INIZIATIVA ECONOMICA E IMPRESA \u2013 Tomo terzo\u201d ed il COORDINAMENTO DELLA REVISIONE REDAZIONALE dei contributi contenuti nello stesso. Il volume, contenente gli ATTI DEL 2\u00b0 CONVEGNO NAZIONALE DELLA S.I.S.DI.C. svoltosi a Capri nei giorni 18, 19 e 20 aprile 2006, edito a Napoli nel 2007 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, \u00e8 inserito nella Collana \u00abATTI DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DEGLI STUDIOSI DEL DIRITTO CIVILE\u00bb (pp. 376 \u2013 ISBN 978-88-495-1550-3).",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "COLLABORA nella COLLAZIONE DELLE BOZZE DI STAMPA e nell\u2019INDIVIDUAZIONE DEI RINVII TRA LE VARIE PARTI del Tomo primo del volume \u201cDIRITTO DELLE SUCCESSIONI\u201d, a cura di ROBERTO CALVO e GIOVANNI PERLINGIERI, edito a Napoli nel 2008 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE (pp. X+666 \u2013 ISBN 978-88-495-1598-5).",
        "periodo": "dal 10-02-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "CURA, con le Prof.sse Manolita Francesca e Anna Carla Nazzaro, la REALIZZAZIONE del volume \u201cFENOMENO SPORTIVO E ORDINAMENTO GIURIDICO\u201d ed il COORDINAMENTO DELLA REVISIONE REDAZIONALE dei contributi contenuti nello stesso. Il volume, contenente gli ATTI DEL 3\u00b0 CONVEGNO NAZIONALE DELLA S.I.S.DI.C. svoltosi a Capri nei giorni 27, 28 e 29 marzo 2008, edito a Napoli nel 2009 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, \u00e8 inserito nella Collana \u00abATTI DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DEGLI STUDIOSI DEL DIRITTO CIVILE\u00bb (pp. 728 \u2013 ISBN 978-88-495-1811-5).",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 15-03-2009"
      },
      {
        "content": "COLLABORA nella COLLAZIONE DELLE BOZZE DI STAMPA e nell\u2019INDIVIDUAZIONE DEI RINVII TRA LE VARIE PARTI del Tomo secondo del volume \u201cDIRITTO DELLE SUCCESSIONI\u201d, a cura di ROBERTO CALVO e GIOVANNI PERLINGIERI, edito a Napoli nel 2009 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE (pp. X+582 \u2013 ISBN 978-88-495-1633-3).",
        "periodo": "dal 10-01-2009 al 15-02-2009"
      },
      {
        "content": "CURA, con la Prof.ssa Manolita Francesca, la REALIZZAZIONE del volume \u201cDIRITTO COMUNITARIO E SISTEMI NAZIONALI: PLURALIT\u00c0 DELLE FONTI E UNITARIET\u00c0 DEGLI ORDINAMENTI\u201d ed il COORDINAMENTO DELLA REVISIONE REDAZIONALE dei contributi contenuti nello stesso. Il volume, contenente gli ATTI DEL 4\u00b0 CONVEGNO NAZIONALE DELLA S.I.S.DI.C. svoltosi a Capri nei giorni 16, 17 e 18 aprile 2009, edito a Napoli nel 2010 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, \u00e8 inserito nella Collana \u00abATTI DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DEGLI STUDIOSI DEL DIRITTO CIVILE\u00bb (pp. 688 \u2013 ISBN 978-88-495-1971-6).",
        "periodo": "dal 20-04-2009 al 15-03-2010"
      },
      {
        "content": "Contribuisce sia alla REDAZIONE, sia all\u2019IMPOSTAZIONE TECNICA E SCIENTIFICA del volume \u201cLE MISURE PATRIMONIALI ANTIMAFIA. INTERDISCIPLINARIET\u00c0 E QUESTIONI DI DIRITTO PENALE, CIVILE E AMMINISTRATIVO\u201d, a cura di SILVIO MAZZARESE e ANDREA AIELLO, anche mediante l\u2019apporto originale di contenuti critici e di intendimenti propositivi che sono stati utilizzati nell\u2019introduzione. Il volume, edito a Milano nel 2010 per i tipi della DOTT. A. GIUFFR\u00c8 EDITORE, \u00e8 inserito nella \u00abCOLLANA DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 DI PALERMO\u00bb (pp. 564 \u2013 ISBN 88-14-15480-5).",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "CURA, con la Prof.ssa Manolita Francesca, la REALIZZAZIONE del volume \u201cL\u2019INCIDENZA DEL DIRITTO INTERNAZIONALE SUL DIRITTO CIVILE\u201d ed il COORDINAMENTO DELLA REVISIONE REDAZIONALE dei contributi contenuti nello stesso. Il volume, contenente gli ATTI DEL 5\u00b0 CONVEGNO NAZIONALE DELLA S.I.S.DI.C. svoltosi a Capri nei giorni 25, 26 e 27 marzo 2010, edito a Napoli nel 2011 per i tipi delle EDIZIONI SCIENTIFICHE ITALIANE, \u00e8 inserito nella Collana \u00abATTI DELLA SOCIET\u00c0 ITALIANA DEGLI STUDIOSI DEL DIRITTO CIVILE\u00bb (pp. 496 \u2013 ISBN 978-88-495-2154-2).",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 15-03-2011"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del \u00abSEMINARIO FONDATIVO DEL CENTRO MEDITERRANEO DI STUDI INTERCULTURALI\u00bb, organizzato dalla Diocesi di Mazara del Vallo, dalla Provincia Regionale di Trapani, dall\u2019Osservatorio Europa-Mediterraneo, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani, dal Consorzio Universitario di Trapani e dalla Facolt\u00e0 Teologica di Sicilia (Aula Magna del Seminario vescovile di Mazara del Vallo).",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI dell\u2019incontro in tema di \u00abRIFLESSIONI SULLA RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE\u00bb, tenuto dal Prof. MARIO SERIO e patrocinato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dalla Camera Civile di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 23-02-2008 al 23-02-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA dell\u2019incontro internazionale di studi \u00abSPONDE 2008\u00bb, promosso dal CeMSI di Mazara del Vallo (Centro Mediterraneo di Studi Interculturali, fondato dalla Diocesi di Mazara del Vallo e dalla Provincia Regionale di Trapani) e dall\u2019Osservatorio del Mediterraneo di Roma (Chiesa di Santa Veneranda di Mazara del Vallo).",
        "periodo": "dal 18-09-2008 al 21-09-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno di studi su \u00abLA GESTIONE DEI BENI CONFISCATI ALLA CRIMINALIT\u00c0 ORGANIZZATA. LE QUESTIONI DI DIRITTO CIVILE, PENALE ED AMMINISTRATIVO\u00bb (9 CFU), organizzato dal Consorzio Trapanese per la Legalit\u00e0 e lo Sviluppo, dalla Prefettura di Trapani, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 26-06-2009 al 27-06-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani, dalla Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile e dal Consorzio Universitario di Trapani per la \u00abPRESENTAZIONE DEI DUE VOLUMI DEDICATI A DOMENICO RUBINO: I. INTERESSE E RAPPORTI GIURIDICI e II. SINGOLE FATTISPECIE NEGOZIALI\u00bb, volumi curati da PIETRO PERLINGIERI e STEFANO POLIDORI ed inseriti nella collana \u00abI Maestri italiani del diritto civile\u00bb (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 09-10-2009 al 09-10-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE su \u00abGLI ACCORDI IN VISTA DELLA CESSAZIONE DEL RAPPORTO MATRIMONIALE\u00bb, nell\u2019ambito del \u201cProgramma formativo 2010\u201d organizzato dalla Scuola di formazione forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d e dal Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani (Polo Universitario della Provincia di Trapani).",
        "periodo": "dal 11-02-2010 al 11-02-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE al Convegno su \u00abLE CONVENZIONI INTERNAZIONALI: IL C.D. REGOLAMENTO DI BRUXELLES II BIS. LA CONVENZIONE DELL\u2019AJA 1980. IL RICONOSCIMENTO DELLE DECISIONI STRANIERE RELATIVE ALLA SEPARAZIONE, AL DIVORZIO, ALL\u2019ANNULLAMENTO\u00bb, organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Marsala, dal Centro interdipartimentale di ricerche in Diritto Privato Europeo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e dall\u2019AIAF - Associazione italiana degli avvocati per la famiglia e per i minori (Aula Magna del Liceo Scientifico \u201cPietro Ruggieri\u201d di Marsala).",
        "periodo": "dal 11-03-2010 al 11-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno dal titolo \u00abCODICE DELLE LEGGI ANTIMAFIA E DELLE MISURE DI PREVENZIONE, NONCH\u00c9 NUOVE DISPOSIZIONI IN MATERIA DI DOCUMENTAZIONE ANTIMAFIA: NOVIT\u00c0 NORMATIVE E ASPETTI OPERATIVI\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 17-12-2011 al 17-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI della Tavola Rotonda su \u00abGIUDICI IRRESPONSABILI?\u00bb (5 CFU), patrocinata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 03-03-2012 al 03-03-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno internazionale, organizzato dalla Provincia Regionale di Trapani, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario di Trapani, su \u00abLA PROTEZIONE INTERNAZIONALE IN ITALIA. DIRITTI UMANI E DIRITTO DI INFORMAZIONE\u00bb.",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI del Convegno dal titolo \u00abSTUDIARE OGGI ALL\u2019UNIVERSIT\u00c0\u00bb, patrocinato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani, dalla Camera di Commercio di Trapani e dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani in occasione della cerimonia di accoglienza delle matricole (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI della presentazione del volume del giudice Pietro Pellegrino su \u00abINTRODUZIONE ALLA CULTURA DEL POSTMODERNISMO GIURIDICO. LEZIONI DI STORIA E CULTURA DEL DIRITTO\u00bb, patrocinata dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 10-11-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI del Convegno dal titolo \u00abL\u2019UNIVERSIT\u00c0 FA FILIERA\u00bb, patrocinato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario di Trapani in occasione della presentazione del nuovo Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza \u2013 Sede di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 04-05-2013 al 04-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno internazionale su \u00abPATTI PARASOCIALI ED ESIGENZE DI EFFETTIVIT\u00c0: PROSPETTIVE COMPARATISTICHE\u00bb, organizzato dal Dottorato di Ricerca in Diritto Privato e dal Centro Interdipartimentale di Ricerca in Diritto privato Europeo (C.I.R.D.P.E.) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo con la collaborazione del Polo Universitario di Trapani, del Consorzio Universitario di Trapani e della Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 11-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \u00abCLAUSOLE PENALI, PATTI PARASOCIALI ED EFFETTIVIT\u00c0 DELLA TUTELA\u00bb al Convegno internazionale su \u00abPATTI PARASOCIALI ED ESIGENZE DI EFFETTIVIT\u00c0: PROSPETTIVE COMPARATISTICHE\u00bb, organizzato dal Dottorato di Ricerca in Diritto Privato e dal Centro Interdipartimentale di Ricerca in Diritto privato Europeo (C.I.R.D.P.E.) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo con la collaborazione del Polo Universitario di Trapani, del Consorzio Universitario di Trapani e della Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 11-05-2013 al 11-05-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI del Convegno su \u00abIL RUOLO DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 A TRAPANI. INCONTRO DI ORIENTAMENTO PER GLI STUDENTI DELLE SCUOLE SUPERIORI\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "INTERVENTO al Convegno su \u00abIL RUOLO DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 A TRAPANI. INCONTRO DI ORIENTAMENTO PER GLI STUDENTI DELLE SCUOLE SUPERIORI\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 15-04-2014 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \u00abLA DISCIPLINA COMUNITARIA IN TEMA DI PROTEZIONE DEL CONSUMATORE SU INTERNET\u00bb nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 seminariali del DOTTORATO DI RICERCA IN \u00abSOGGETTI, ISTITUZIONI, DIRITTI NELL\u2019ESPERIENZA INTERNA E TRANSNAZIONALE\u00bb, sezione di \u00abDIRITTO PRIVATO EUROPEO\u00bb, attivato presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Sala Colonne ex Dipartimento di Diritto Privato Generale dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo).",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 22-05-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno su \u00abLE MISURE DI PREVENZIONE ANTIMAFIA E I DIFFICILI RAPPORTI CON IL DIRITTO CIVILE\u00bb, organizzato dalla Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "INTERVENTO al Seminario internazionale \u00abL\u2019EUROPA E IL MEDITERRANEO: RICERCATORI A CONFRONTO\u00bb, organizzato dal centro informativo della Commissione Europea Europe Direct Trapani e dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani per promuovere i giovani professionisti che lavorano nell\u2019area della sostenibilit\u00e0 ambientale, del recupero edilizio e delle energie rinnovabili (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \u00abCRISI DELLA LEGALIT\u00c0 E POSTMODERNISMO GIURIDICO\u00bb in occasione della cerimonia di consegna del premio \u00abSCUOLA DELL\u2019IMPEGNO\u00bb, attribuito annualmente dal Rotary Club Marsala Lilibeo Egadi agli studenti che l\u2019anno scolastico precedente si sono distinti eccellendo (Aula Magna del Liceo Scientifico \u201cPietro Ruggieri\u201d di Marsala).",
        "periodo": "dal 10-01-2015 al 10-01-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \u00abLE NUOVE FRONTIERE DELLA CULTURA DELLA LEGALIT\u00c0\u00bb nell\u2019ambito di un incontro sul tema: \u00abIL POSTMODERNISMO DEL DIRITTO. LE NUOVE FRONTIERE DELLA LEGALIT\u00c0\u00bb, organizzato dal Liceo Scientifico \u201cPietro Ruggieri\u201d di Marsala (Aula magna del Liceo Scientifico \u201cPietro Ruggeri\u201d di Marsala).",
        "periodo": "dal 23-02-2015 al 23-02-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Workshop su \u00abIL FALLIMENTO DEL CONSUMATORE E I PROBLEMI OCCUPAZIONALI\u00bb, organizzato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani, dalla Camera di Commercio di Trapani e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Sala conferenze della Camera di Commercio di Trapani).",
        "periodo": "dal 14-03-2015 al 14-03-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI del Convegno su \u00abIL DECENTRAMENTO UNIVERSITARIO SECONDO LA VIGENTE NORMATIVA. PROSPETTIVE A CONFRONTO\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "INTERVENTO al Convegno su \u00abIL DECENTRAMENTO UNIVERSITARIO SECONDO LA VIGENTE NORMATIVA. PROSPETTIVE A CONFRONTO\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI dell\u2019\u00abINCONTRO DI ORIENTAMENTO AL TIROCINIO POST-UNIVERSITARIO PRESSO LE SEZIONI CIVILI E PENALI DEL TRIBUNALE\u00bb, patrocinato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani, dal Tribunale di Trapani e dal Tribunale di Marsala (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 11-05-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno su \u00abLA MEDIAZIONE FAMILIARE E IL SISTEMA DEL DIRITTO DI FAMIGLIA\u00bb, organizzato dalla Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani, dall\u2019Associazione Avvocati Matrimonialisti Italiani - Sezione di Trapani, dall\u2019Associazione Italiana degli Avvocati per la famiglia e per i minori - Regione Sicilia - e dall\u2019Associazione Italiana Mediatori Familiari (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 24-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno su \u00abGENITORIALIT\u00c0, MATRIMONIO E FAMIGLIA NEL DIRITTO VIGENTE: EROS E IUS\u00bb, organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici Italiani - Sezione di Trapani - e dalla Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 30-10-2015 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno su \u00abREVISIONE DELLA SPESA ED EFFICIENZA DEGLI ENTI LOCALI: GOVERNO DEL TERRITORIO, FUSIONE DEI COMUNI E RUOLO DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 16-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \u00abLA NUOVA DISCIPLINA DELLE UNIONI CIVILI\u00bb al Convegno su \u00abUNIONI CIVILI, SURROGACY, STEPCHILD: PER UN NUOVO DIRITTO DI FAMIGLIA\u00bb, organizzato dall\u2019Unione Donne in Italia, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dall\u2019Unitrapani, con il patrocinio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani e dell\u2019Associazione Avvocati Matrimonialisti Italiani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno su \u00abUNIONI CIVILI, SURROGACY, STEPCHILD: PER UN NUOVO DIRITTO DI FAMIGLIA\u00bb, organizzato dall\u2019Unione Donne in Italia, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dall\u2019Unitrapani, con il patrocinio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani e dell\u2019Associazione Avvocati Matrimonialisti Italiani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI della \u00abPRESENTAZIONE UFFICIALE DEL NUOVO CORSO DI STUDIO TRIENNALE IN CONSULENTE GIURIDICO D\u2019IMPRESA\u00bb, patrocinato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \u00abI DIRITTI FONDAMENTALI DEI LAVORATORI NELLA GIURISPRUDENZA EUROPEA\u00bb al Convegno su \u00abCARTA DEI DIRITTI UNIVERSALI DEL LAVORO. NUOVA VITA AI DIRITTI\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dalla CGIL (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI del Convegno su \u00abCARTA DEI DIRITTI UNIVERSALI DEL LAVORO. NUOVA VITA AI DIRITTI\u00bb, patrocinato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dalla CGIL (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della SEGRETERIA SCIENTIFICA del Convegno internazionale su \u00abVERSO UNA SOCIET\u00c0 PLURICULTURALE. L\u2019EVOLUZIONE DELLE FONTI NORMATIVE NELL\u2019ACCOGLIENZA DEI MINORI STRANIERI\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani, dall\u2019Assemblea Regionale Siciliana, dall\u2019Unicef, dall\u2019Unitrapani e dal Consorzio Universitario di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE dal titolo \u00abLA TUTELA GIURIDICA DEI MINORI STRANIERI NON ACCOMPAGNATI\u00bb al Convegno internazionale su \u00abVERSO UNA SOCIET\u00c0 PLURICULTURALE. L\u2019EVOLUZIONE DELLE FONTI NORMATIVE NELL\u2019ACCOGLIENZA DEI MINORI STRANIERI\u00bb, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani, dall\u2019Assemblea Regionale Siciliana, dall\u2019Unicef, dall\u2019Unitrapani e dal Consorzio Universitario di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 28-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI dell\u2019incontro su \u00abLA DISPOSIZIONE TESTAMENTARIA DI ARBITRATO\u00bb, tenuto dal Prof. GIOVANNI PERLINGIERI e patrocinato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani, dall\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani e dalla Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 13-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 tra gli ORGANIZZATORI del dibattito \u00abVERSO IL REFERENDUM COSTITUZIONALE\u00bb, patrocinato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "INTERVENTO al dibattito \u00abVERSO IL REFERENDUM COSTITUZIONALE\u00bb, patrocinato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani - e dal Consorzio Universitario di Trapani (Aula Magna del Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u00c8 vincitore della selezione pubblica, per titoli e colloquio, per l\u2019attribuzione di un ASSEGNO DI COLLABORAZIONE AD ATTIVIT\u00c0 DI RICERCA di durata biennale, presso il Dipartimento di Diritto Privato Generale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, per uno studio su \u201cCaparra confirmatoria, caparra penitenziale e rimedi consensuali del contratto\u201d sotto il tutorato del prof. SILVIO MAZZARESE.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 06-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE di una COMMISSIONE GIUDICATRICE per l\u2019attribuzione, mediante procedura selettiva pubblica per titoli e colloquio, di un ASSEGNO DI RICERCA (IUS 01) cofinanziato dal MIUR (D.R. n. 1974 del 22/04/2008).",
        "periodo": "dal 22-04-2008 al 10-06-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE di una COMMISSIONE VALUTATRICE PER LA NOMINA DI UN CULTORE DI DIRITTO PRIVATO, su indicazione del Consiglio del Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, sede di Trapani (19 maggio 2008).",
        "periodo": "dal 19-05-2008 al 27-10-2009"
      },
      {
        "content": "Ricopre la carica di DELEGATO per il COORDINAMENTO DELLE ATTIVIT\u00c0 DIDATTICHE del Corso di Laurea in Operatore in Relazioni Industriali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 14-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nella qualit\u00e0 di delegato del Preside per il coordinamento delle attivit\u00e0 didattiche del Corso di Laurea in Operatore in relazioni industriali (sede di Trapani), \u00e8 COMPONENTE del CONSIGLIO DI POLO del POLO TERRITORIALE UNIVERSITARIO DELLA PROVINCIA DI TRAPANI, istituito il 5 ottobre 2007 al fine di meglio sviluppare l\u2019attivit\u00e0 di ricerca e rimodulare il sistema formativo mediante la valorizzazione e la tutela delle risorse del territorio, con particolare attenzione ai Paesi del bacino del Mediterraneo.",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE della COMMISSIONE DIDATTICA PER I PASSAGGI DI CORSO, istituita dal Consiglio di Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, sede di Trapani.",
        "periodo": "dal 16-01-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE di una COMMISSIONE ISTRUTTORIA per il CONTROLLO e la REVISIONE DELLE COMMISSIONI DEGLI ESAMI DI PROFITTO, istituita dal Consiglio di Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, sede di Trapani, al fine di garantire che i cultori di materia mantengano una preparazione ben aggiornata e comprovata da impegno nella ricerca.",
        "periodo": "dal 20-02-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 PRESIDENTE del COMITATO TECNICO PER L\u2019ACCERTAMENTO DEGLI USI NELLA MATERIA: CONTRATTI DI MEDIAZIONE presso la COMMISSIONE PROVINCIALE PER LA REVISIONE DEGLI USI (Camera di Commercio di Trapani).",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 04-12-2014"
      },
      {
        "content": "E' REVISORE per la valutazione di progetti PRIN 2012 e FUTURO IN RICERCA 2013 per conto del MINISTERO DELL\u2019ISTRUZIONE, DELL\u2019UNIVERSIT\u00c0 E DELLA RICERCA.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 22-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE del GRUPPO DI RIESAME incaricato di redigere il RAPPORTO DI RIESAME \u2013 ANNO 2013 relativo al Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico di Giurisprudenza (sede di Trapani). Tale rapporto evidenzia gli aspetti di criticit\u00e0 del Corso risultanti sia dai dati statistici e dai questionari di valutazione della didattica da parte degli studenti, sia dalla relazione della Commissione Paritetica Docenti-Studenti.",
        "periodo": "dal 18-02-2013 al 04-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE, quale soggetto indicato dal Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \u00abDiritto Privato\u00bb (D.R. n. 1434 del 16/05/2013), della COMMISSIONE GIUDICATRICE, AREA CUN 12, per l\u2019attribuzione, mediante concorso pubblico per titoli e colloquio, di CONTRIBUTI PER PERIODI DI FORMAZIONE ALL\u2019ESTERO, riservata ai DOTTORANDI DI RICERCA senza borsa di studio dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, per l\u2019anno 2013.",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 07-06-2013"
      },
      {
        "content": "COORDINA, per il \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb, il corso annuale di lezioni di approfondimento scientifico tenuto da docenti universitari, avvocati e magistrati presso la Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani (attivata in collaborazione con l\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Polo Universitario di Trapani, al fine di preparare gli aspiranti avvocati all\u2019abilitazione all\u2019esercizio della professione forense).",
        "periodo": "dal 13-01-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "CONSIGLIERE DI AMMINISTRAZIONE del CONSORZIO UNIVERSITARIO DELLA PROVINCIA DI TRAPANI, costituito dalla Provincia Regionale di Trapani, da gran parte dei Comuni della stessa Provincia, da ordini professionali e da altri enti pubblici e privati, per l\u2019incremento delle attivit\u00e0 universitarie nella Sicilia occidentale.",
        "periodo": "dal 11-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "COORDINA, per il \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb, il corso annuale di lezioni di approfondimento scientifico tenuto da docenti universitari, avvocati e magistrati presso la Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani (attivata in collaborazione con l\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Polo Universitario di Trapani, al fine di preparare gli aspiranti avvocati all\u2019abilitazione all\u2019esercizio della professione forense).",
        "periodo": "dal 13-01-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DELEGATO dal PRESIDENTE DEL POLO UNIVERSITARIO DI TRAPANI a rappresentare lo stesso Polo nel COMITATO \u00abFLY FOR PEACE\u00bb, creato da diversi Enti ed Agenzie per promuovere il rispetto della dignit\u00e0 e dei diritti di ogni essere umano.",
        "periodo": "dal 12-05-2015 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "COORDINA, per il \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb, il corso annuale di lezioni di approfondimento scientifico tenuto da docenti universitari, avvocati e magistrati presso la Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani (attivata in collaborazione con l\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Polo Universitario di Trapani, al fine di preparare gli aspiranti avvocati all\u2019abilitazione all\u2019esercizio della professione forense).",
        "periodo": "dal 11-01-2016 al 22-11-2016"
      },
      {
        "content": "E' il DELEGATO del PRESIDENTE DEL POLO UNIVERSITARIO DI TRAPANI per le attivit\u00e0 relative ai rapporti con gli Ordini Professionali, anche per quanto attiene alla promozione e predisposizione di eventuali convenzioni, alla gestione delle aule del Polo, nonch\u00e9 alla gestione del conto terzi.",
        "periodo": "dal 10-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Consegue il titolo di DOTTORE DI RICERCA in \u201cI PROBLEMI CIVILISTICI DELLA PERSONA\u201d, nell\u2019ambito del Corso triennale di Dottorato di Ricerca in \u201cI PROBLEMI CIVILISTICI DELLA PERSONA\u201d \u2013 XVII ciclo, con sede amministrativa presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio, in Benevento. Coordinatore del corso: Prof. PIETRO PERLINGIERI. Tutors: Proff. SILVIO MAZZARESE e RAFFAELE DI RAIMO. Tesi di dottorato: \u201cCLAUSOLE PENALI ED INTERESSI NON PATRIMONIALI\u201d.",
        "periodo": "dal 02-05-2002 al 20-01-2006"
      },
      {
        "content": "In quanto dottorando in \u201cI PROBLEMI CIVILISTICI DELLA PERSONA\u201d, \u00e8 cultore di materia anche delle discipline privatistiche dell\u2019ateneo palermitano, ai sensi dell\u2019art. 15, comma 9, del Regolamento didattico della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo, disciplinante le modalit\u00e0 di funzionamento della Facolt\u00e0 e dei suoi organi, a norma dell\u2019art. 6, comma 2, del Regolamento didattico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo approvato dal Senato Accademico il 3 settembre 2001.",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 05-10-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 nominato, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento, cultore delle seguenti materie: DIRITTO CIVILE; DIRITTO COSTITUZIONALE; TEORIA DELL\u2019INTERPRETAZIONE; ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO; DIRITTO DI FAMIGLIA; TECNICA DELLA REDAZIONE CONTRATTUALE; CONTRATTI DI IMPRESA; DIRITTO FALLIMENTARE; SISTEMI GIURIDICI COMPARATI; DIRITTO PRIVATO COMPARATO; DIRITTO PRIVATO DELLE COMUNIT\u00c0 EUROPEE; DIRITTO DEI CONTRATTI DELLA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE.",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 dichiarato vincitore del concorso per l\u2019ammissione al Corso di Dottorato di Ricerca in \u201cDIRITTO PRIVATO GENERALE\u201d \u2013 XVII ciclo, di durata triennale, con sede amministrativa presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Coordinatore del corso: Prof. LUCA NIVARRA.",
        "periodo": "dal 23-08-2002 al 10-09-2002"
      },
      {
        "content": "Si classifica al 1\u00b0 posto della graduatoria del concorso per titoli ed esami a n\u00b0 4 BORSE BIENNALI DI ADDESTRAMENTO DIDATTICO E SCIENTIFICO, presso i Corsi di Laurea in Scienze Giuridiche ed in Operatore in Relazioni Industriali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza \u2013 Sede di Trapani, con un piano di ricerca dal titolo \u201cAutonomia contrattuale ed obblighi di informazione\u201d afferente il settore scientifico-disciplinare: DIRITTO PRIVATO, DIRITTO CIVILE e DIRITTO DI FAMIGLIA.",
        "periodo": "dal 05-11-2003 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "\u00c8 nominato cultore di ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-06-2004 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "\u00c8 SOCIO ORDINARIO della SOCIET\u00c0 ITALIANA DEGLI STUDIOSI DEL DIRITTO CIVILE (S.I.S.DI.C.).",
        "periodo": "dal 15-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ultimato il triennio utile in data 8 ottobre 2009, con D.D. n. 1839 del 18 maggio 2010, \u00e8 CONFERMATO nel RUOLO DI RICERCATORE A TEMPO PIENO a decorrere dal 9 ottobre 2009.",
        "periodo": "dal 09-10-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE del COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO DI RICERCA IN \u00abDIRITTO PRIVATO GENERALE\u00bb, attivato presso il Dipartimento di Diritto Privato Generale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Coordinatore del corso: Prof. ARMANDO PLAIA. Ciclo: XXII.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE del COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO DI RICERCA IN \u00abDIRITTO PRIVATO GENERALE\u00bb, attivato presso il Dipartimento di Diritto Privato Generale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Coordinatore del corso: Prof. ARMANDO PLAIA. Ciclo: XXIII.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE del COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO DI RICERCA IN \u00abDIRITTO PRIVATO GENERALE\u00bb, attivato presso il Dipartimento di Diritto Privato Generale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Coordinatore del corso: Prof. ARMANDO PLAIA. Ciclo: XXIV.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE del COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO DI RICERCA IN \u00abDIRITTO PRIVATO\u00bb, attivato presso il Dipartimento di Diritto Privato Generale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Coordinatore del corso: Prof.ssa ROSALBA ALESSI. Ciclo: XXIV.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE del COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO DI RICERCA IN \u00abDIRITTO PRIVATO\u00bb, attivato presso il Dipartimento di Diritto Privato Generale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Coordinatore del corso: Prof.ssa ROSALBA ALESSI. Ciclo: XXV.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE del COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO DI RICERCA IN \u00abDIRITTO PRIVATO\u00bb, attivato presso il Dipartimento di Diritto Privato Generale della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Coordinatore del corso: Prof.ssa ROSALBA ALESSI. Ciclo: XXVI.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE del COLLEGIO DEI DOCENTI DEL DOTTORATO DI RICERCA IN \u00abSOGGETTI, ISTITUZIONI, DIRITTI NELL\u2019ESPERIENZA INTERNA E TRANSNAZIONALE\u00bb, attivato presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Coordinatore del corso: Prof. ANTONELLO TANCREDI. Ciclo: XXIX.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE A CONTRATTO dell\u2019insegnamento \u00abTEORIA DELL\u2019INTERPRETAZIONE\u00bb, presso il Corso di Laurea in Operatore Giuridico di Impresa, modulo \u00abConsulenti del Lavoro\u00bb, della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO EUROPEO\u00bb (6 ore) presso l\u2019Istituto Tecnico Commerciale Statale \u201cS. Calvino\u201d di Trapani, nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e l\u2019I.T.C. \u201cS. Calvino\u201d, che prevede la collaborazione della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza allo svolgimento del percorso modulare \u00abESPERTO NELL\u2019AMMINISTRAZIONE DELLE ATTIVIT\u00c0 MARINARE \u2013 SHIPPING MANAGER\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO\u00bb (15 ore) presso l\u2019Istituto Tecnico Commerciale Statale \u201cS. Calvino\u201d di Trapani, nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e l\u2019I.T.C. \u201cS. Calvino\u201d, che prevede la collaborazione della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza allo svolgimento del POR SICILIA 2000/2006 - MISURA 3.06 AZIONE D \u00abPercorsi di alternanza scuola lavoro per gli studenti delle scuole superiori, da realizzare preferibilmente nei Centri risorse contro la dispersione scolastica\u00bb. Titolo del progetto: \u00abSOS \u2013 UNIVERSIT\u00c0 CHIAMA CALVINO\u00bb - Contro l\u2019abbandono universitario e per un corretto inserimento nel mondo del lavoro.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Tiene un MODULO DIDATTICO in materia di \u00abDIRITTO DI FAMIGLIA E SUCCESSIONI MORTIS CAUSA\u00bb, nell\u2019ambito del corso annuale di \u00abISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO\u00bb (Prof. Francesco Rossi), presso i Corsi di Laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali e in Studi Europei della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO EUROPEO\u00bb (18 ore) presso l\u2019Istituto Tecnico Commerciale Statale \u201cS. Calvino\u201d di Trapani, nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e l\u2019I.T.C. \u201cS. Calvino\u201d, che prevede la collaborazione della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza allo svolgimento del percorso modulare \u00abESPERTO NELL\u2019AMMINISTRAZIONE DELLE ATTIVIT\u00c0 MARINARE \u2013 SHIPPING MANAGER\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO - NOZIONI GENERALI DEL DIRITTO PRIVATO\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea in Operatore in Relazioni Industriali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO, ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO A e I, ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO B e II, DIRITTO CIVILE, DIRITTO CIVILE I e II (V.O.), DIRITTO CIVILE II, DIRITTO CIVILE DEL MINORE/DIRITTO DI FAMIGLIA e DIRITTO DI FAMIGLIA (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali \u201cG. Scaduto\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, sede di Trapani.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO - NOZIONI GENERALI DEL DIRITTO PRIVATO (6 CFU) e DIRITTO PRIVATO E DISCIPLINA DEI MERCATI (4 CFU)\u00bb, presso il Corso di Laurea in Operatore in Relazioni Industriali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO A e I, ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO II, DIRITTO CIVILE I e II, DIRITTO DI FAMIGLIA (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO EUROPEO\u00bb (26 ore) presso l\u2019Istituto Tecnico Commerciale Statale \u201cS. Calvino\u201d di Trapani, nell\u2019ambito della convenzione stipulata tra la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e l\u2019I.T.C. \u201cS. Calvino\u201d, che prevede la collaborazione della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza allo svolgimento del percorso modulare \u00abESPERTO NELL\u2019AMMINISTRAZIONE DELLE ATTIVIT\u00c0 MARINARE \u2013 SHIPPING MANAGER\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Tiene un MODULO DIDATTICO in materia di \u00abDIRITTO DI FAMIGLIA E SUCCESSIONI MORTIS CAUSA\u00bb, nell\u2019ambito del corso annuale di \u00abISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO\u00bb (Prof. Francesco Rossi), presso i Corsi di Laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali e in Studi Europei della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO COMUNITARIO\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO A e I, DIRITTO CIVILE, DIRITTO CIVILE I e II, BIODIRITTO (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DELL\u2019INFORMAZIONE E DELL\u2019INFORMATICA\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DELL\u2019INFORMAZIONE E DELL\u2019INFORMATICA\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO COMUNITARIO\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali \u201cG. Scaduto\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e II, DIRITTO CIVILE, DIRITTO CIVILE II e BIODIRITTO (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO EUROPEO\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DELLA RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DELL\u2019INFORMAZIONE E DELL\u2019INFORMATICA\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I, DIRITTO CIVILE I e II (V.O.), DIRITTO CIVILE II e DIRITTO DI FAMIGLIA (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha conseguito l\u2019iscrizione nell\u2019ALBO DOCENTI della SCUOLA SUPERIORE DELLA MAGISTRATURA.",
        "periodo": "dal 15-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DELL\u2019INFORMAZIONE E DELL\u2019INFORMATICA\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO (V.O.), DIRITTO CIVILE (V.O.), DIRITTO CIVILE II (V.O.), ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e II, DIRITTO CIVILE II, DIRITTO DI FAMIGLIA e LEGISLAZIONE ANTIMAFIA \u2013 MODULO PRIVATISTICO (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO EUROPEO\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DELLA RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 TUTOR DI SUPPORTO ALL\u2019ATTIVIT\u00c0 DIDATTICO-FORMATIVA DI TIPO SPECIALISTICO in \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb (33 ore), presso il CORSO DI PREPARAZIONE AL CONCORSO PER L\u2019ACCESSO ALLA MAGISTRATURA ORDINARIA \u2013 ANNO 2012-2013, organizzato dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 22-02-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb (48 ore), presso il CORSO DI PREPARAZIONE AL CONCORSO PER L\u2019ACCESSO ALLA MAGISTRATURA ORDINARIA \u2013 ANNO 2012-2013, organizzato dal Consorzio Universitario della Provincia di Trapani (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali \u201cG. Scaduto\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e II, DIRITTO CIVILE II, DIRITTO DI FAMIGLIA e DIRITTO AGRARIO (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO EUROPEO\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abRESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E DIRITTO DELLE NUOVE TECNOLOGIE\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb (30 ore) presso la Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani, attivata in collaborazione con l\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Polo Universitario di Trapani, al fine di preparare gli aspiranti avvocati all\u2019esame di abilitazione all\u2019esercizio della professione forense.",
        "periodo": "dal 18-02-2014 al 09-07-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I\u00bb (3 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali \u201cG. Scaduto\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DI FAMIGLIA\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abRESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E DIRITTO DELLE NUOVE TECNOLOGIE\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e II, DIRITTO CIVILE II, DIRITTO DI FAMIGLIA e DIRITTO AGRARIO (Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO II\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO PRIVATO EUROPEO\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb (45 ore) presso la Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani, attivata in collaborazione con l\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Polo Universitario di Trapani, al fine di preparare gli aspiranti avvocati all\u2019esame di abilitazione all\u2019esercizio della professione forense.",
        "periodo": "dal 15-01-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DI FAMIGLIA\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Studio Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: DIRITTO CIVILE (V.O.), ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e II, DIRITTO CIVILE I e II, DIRITTO AGRARIO e DIRITTO DELL\u2019UNIONE EUROPEA (Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abRESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E DIRITTO DELLE NUOVE TECNOLOGIE\u00bb (6 CFU), presso il Corso di Studio Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DELL\u2019UNIONE EUROPEA\u00bb (9 CFU), presso il Corso di Studio Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali \u201cG. Scaduto\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb (50 ore) presso la Scuola di Formazione Forense \u201cAvv. Pietro Drago\u201d di Trapani, attivata in collaborazione con l\u2019Ordine degli Avvocati di Trapani e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Polo Universitario di Trapani, al fine di preparare gli aspiranti avvocati all\u2019esame di abilitazione all\u2019esercizio della professione forense.",
        "periodo": "dal 09-02-2016 al 22-11-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE\u00bb presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali \u201cG. Scaduto\u201d dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "PRESIEDE, in sostituzione dei titolari di cattedra, le COMMISSIONI ESAMINATRICI delle seguenti materie: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e II, DIRITTO CIVILE I e II (Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DELL\u2019UNIONE EUROPEA\u00bb (9 CFU), presso il Corso di Studio Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO DELLE OBBLIGAZIONI E DEI CONTRATTI\u00bb (7 CFU), presso il Corso di Studio in Consulente giuridico d\u2019impresa del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE di \u00abDIRITTO CIVILE I\u00bb (7 CFU), presso il Corso di Studio Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Polo Universitario di Trapani).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO A e DIRITTO CIVILE, presso il Corso di Laurea in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Frequenta il Corso di Specializzazione e Perfezionamento nelle Materie Giuridiche (diritto civile, penale ed amministrativo), tenuto dalla Scuola di Perfezionamento in Discipline Giuridiche \u201cSant\u2019Alfonso de\u2019 Liguori\u201d, presso la Badia dei Settangeli in Palermo.",
        "periodo": "dal 02-01-2001 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO A, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO CIVILE, presso il Corso di Laurea in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO PRIVATO, presso il Corso di Laurea in Servizio Sociale della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); PRINCIPI GIURIDICI, presso il Corso di Laurea in Biotecnologie della Facolt\u00e0 di MM.FF.NN. dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. SILVIO MAZZARESE).",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO A, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO CIVILE e DIRITTO DI FAMIGLIA, presso il Corso di Laurea in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO B (A-E), presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO PRIVATO, presso il Corso di Laurea in Servizio Sociale della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); PRINCIPI GIURIDICI, presso il Corso di Laurea in Biotecnologie della Facolt\u00e0 di MM.FF.NN. dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. Silvio Mazzarese).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "In data 10 luglio 2003 consegue l\u2019abilitazione all\u2019esercizio della professione forense. Dal 14 gennaio 2004 \u00e8 iscritto all\u2019Albo degli Avvocati del Foro di Trapani e a far data dal 28 novembre 2006 \u00e8 iscritto nell\u2019Elenco Speciale Docenti e Ricercatori Universitari a tempo pieno annesso all\u2019Albo degli Avvocati dello stesso Foro.",
        "periodo": "dal 10-07-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO A e DIRITTO DI FAMIGLIA/DIRITTO PRIVATO DELL\u2019ECONOMIA, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO B (A-E), presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO PRIVATO, presso il Corso di Laurea in Servizio Sociale della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); PRINCIPI GIURIDICI, presso il Corso di Laurea in Biotecnologie della Facolt\u00e0 di MM.FF.NN. dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. SILVIO MAZZARESE); TEORIA DELL\u2019INTERPRETAZIONE, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. PIETRO PERLINGIERI); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO 1 e ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO 2, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. GASPARE LISELLA); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO 1 e ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO 2, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. PASQUALE FEMIA); DIRITTO COSTITUZIONALE 1, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. MAURO PENNASILICO); DIRITTO COSTITUZIONALE 2, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. PIETRO PERLINGIERI); DIRITTO DEI CONTRATTI DELLA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. MARCO GALLI).",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO A, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO B (A-E), presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO PRIVATO, presso il Corso di Laurea in Servizio Sociale della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); TEORIA DELL\u2019INTERPRETAZIONE, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. PIETRO PERLINGIERI); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO 1 e ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO 2, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. GASPARE LISELLA); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO 1 e ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO 2, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. PASQUALE FEMIA); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO 2, presso il Corso di Laurea in Operatore Giuridico d\u2019Impresa della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof.ssa ROSANNA PANE); DIRITTO COSTITUZIONALE 1, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof.ssa ANTONELLA TARTAGLIA POLCINI); DIRITTO COSTITUZIONALE 2, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. PIETRO PERLINGIERI); DIRITTO DEI CONTRATTI DELLA PUBBLICA AMMINISTRAZIONE, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Sannio (Prof. MARCO GALLI).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO A, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO CIVILE DEL MINORE/DIRITTO DI FAMIGLIA, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE - Prof.ssa GIUSEPPA PALMERI); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO B, presso il Corso di Laurea in Scienze Giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. ARMANDO PLAIA); DIRITTO PRIVATO, presso il Corso di Laurea in Servizio Sociale della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. ROBERTO NATOLI); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO, presso il Corso di Laurea in Operatore in Relazioni Industriali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Didattico di Trapani (Prof. ROBERTO NATOLI); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO, presso i Corsi di Laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali e in Studi Europei della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. FRANCESCO ROSSI).",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u00c8 nominato RICERCATORE UNIVERSITARIO, per il Settore Scientifico-Disciplinare IUS/01 [DIRITTO PRIVATO], nella Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, con D.D. 5138 del 6 ottobre 2006. Per l\u2019attivit\u00e0 di ricerca, afferisce al Dipartimento di Diritto Privato Generale dello stesso Ateneo.",
        "periodo": "dal 06-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ROBERTO NATOLI); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO \u2013 DIRITTO PRIVATO E DISCIPLINA DEI MERCATI, presso il Corso di Laurea in Operatore in Relazioni Industriali della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ROBERTO NATOLI); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO, presso i Corsi di Laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali e in Studi Europei della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. FRANCESCO ROSSI).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ROBERTO NATOLI); DIRITTO CIVILE I, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ARMANDO PLAIA); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO, presso i Corsi di Laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali e in Studi Europei della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. FRANCESCO ROSSI).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ROBERTO NATOLI); DIRITTO CIVILE I, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ARMANDO PLAIA); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO, presso i Corsi di Laurea in Scienze Politiche e delle Relazioni Internazionali e in Studi Europei della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (Prof. FRANCESCO ROSSI).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ROBERTO NATOLI).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO CIVILE I, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ARMANDO PLAIA).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO CIVILE I, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ARMANDO PLAIA).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 COMPONENTE TITOLARE della COMMISSIONE PER L\u2019ESAME DI ABILITAZIONE ALL\u2019ESERCIZIO DELLA PROFESSIONE DI AVVOCATO, SESSIONE 2012, costituita presso la Corte di Appello di Palermo.",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 10-07-2014"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ROBERTO NATOLI); DIRITTO CIVILE I, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ARMANDO PLAIA).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO CIVILE I, presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ARMANDO PLAIA).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO I e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Studio Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE); DIRITTO CIVILE I, presso il Corso di Studio Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Scienze Giuridiche, della Societ\u00e0 e dello Sport dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. ARMANDO PLAIA).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE FORMATORE dei DIRETTORI DEI SERVIZI GENERALI E AMMINISTRATIVI (DSGA) DELLA SCUOLA (15 ore), nell\u2019ambito del PON 2014/2020 (Fondo Sociale Europeo - FSE), Asse I, Obiettivo specifico 10.8 \u201cDiffusione della societ\u00e0 della conoscenza nel mondo della scuola e della formazione e adozione di approcci didattici innovativi\u201d. Titolo del progetto: Azione 10.8.4 \u201cFormazione del personale della scuola e della formazione su tecnologie e approcci metodologici innovativi\u201d \u2013 \u201cUna nuova scuola verso un\u2019istruzione sempre pi\u00f9 aperta con le nuove tecnologie\u201d. Ente proponente: Istituzione Scolastica Snodo Formativo Territoriale Istituto Comprensivo \u201cL. Pirandello - S.G. Bosco\u201d di Campobello di Mazara (TP).",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Collabora alle attivit\u00e0 didattiche mediante cicli di lezioni interne ai corsi e attivit\u00e0 di seminario, gruppi di studio ed esercitazioni, assistenza agli studenti nelle ricerche attinenti alle tesi di laurea, nonch\u00e9 alle attivit\u00e0 scientifiche ed esamistiche dei sottoindicati corsi di insegnamento: ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO e DIRITTO CIVILE II, presso il Corso di Studio Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Polo Universitario di Trapani (Prof. SILVIO MAZZARESE).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE FORMATORE dei DIRIGENTI SCOLASTICI (8 ore), nell\u2019ambito del PON 2014/2020 (Fondo Sociale Europeo - FSE), Asse I, Obiettivo specifico 10.8 \u201cDiffusione della societ\u00e0 della conoscenza nel mondo della scuola e della formazione e adozione di approcci didattici innovativi\u201d. Titolo del progetto: Azione 10.8.4 \u201cFormazione del personale della scuola e della formazione su tecnologie e approcci metodologici innovativi\u201d \u2013 \u201cUna nuova scuola verso un\u2019istruzione sempre pi\u00f9 aperta con le nuove tecnologie\u201d. Ente proponente: Istituto di Istruzione Superiore \u201cLeonardo da Vinci\u201d Trapani.",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 10-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE FORMATORE dei DIRETTORI DEI SERVIZI GENERALI E AMMINISTRATIVI (DSGA) DELLA SCUOLA (6 ore), nell\u2019ambito del PON 2014/2020 (Fondo Sociale Europeo - FSE), Asse I, Obiettivo specifico 10.8 \u201cDiffusione della societ\u00e0 della conoscenza nel mondo della scuola e della formazione e adozione di approcci didattici innovativi\u201d. Titolo del progetto: Azione 10.8.4 \u201cFormazione del personale della scuola e della formazione su tecnologie e approcci metodologici innovativi\u201d \u2013 \u201cUna nuova scuola verso un\u2019istruzione sempre pi\u00f9 aperta con le nuove tecnologie\u201d. Ente proponente: Istituto di Istruzione Superiore \u201cLeonardo da Vinci\u201d Trapani.",
        "periodo": "dal 24-10-2016 al 24-10-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 DOCENTE FORMATORE dei DIRIGENTI SCOLASTICI (15 ore), nell\u2019ambito del PON 2014/2020 (Fondo Sociale Europeo - FSE), Asse I, Obiettivo specifico 10.8 \u201cDiffusione della societ\u00e0 della conoscenza nel mondo della scuola e della formazione e adozione di approcci didattici innovativi\u201d. Titolo del progetto: Azione 10.8.4 \u201cFormazione del personale della scuola e della formazione su tecnologie e approcci metodologici innovativi\u201d \u2013 \u201cUna nuova scuola verso un\u2019istruzione sempre pi\u00f9 aperta con le nuove tecnologie\u201d. Ente proponente: Istituzione Scolastica Snodo Formativo Territoriale Istituto Comprensivo \u201cL. Pirandello - S.G. Bosco\u201d di Campobello di Mazara (TP).",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 18-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa al GRUPPO DI RICERCA SCIENTIFICA FAR 2003 \u201cSussidiariet\u00e0 e rapporti civilistici\u201d. Area tematica: Diritto Civile. Ente proponente: Dipartimento di studi giuridici, politici e sociali \u201cPersona, mercato e istituzioni\u201d. Soggetto finanziatore: Universit\u00e0 degli Studi del Sannio. Unit\u00e0 territoriale: Benevento. Durata dell\u2019impegno: 5 mesi-uomo. Responsabile: Prof. PIETRO PERLINGIERI. Coordinatore scientifico: Prof. PIETRO PERLINGIERI.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PROGETTO DI RICERCA SCIENTIFICA \u201cGratuit\u00e0 e solidariet\u00e0 nel diritto di famiglia\u201d. Anno: 2003. Settore scientifico-disciplinare: IUS/01 (Diritto Privato). Ente proponente: Dipartimento di Diritto Privato Generale. Soggetto finanziatore: Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (ex quota 60%). Unit\u00e0 territoriale: Palermo. Durata del progetto: 24 mesi. Responsabile scientifico: Prof. SILVIO MAZZARESE.",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PRIN 2004 \u201cMercato ed etica\u201d. Coordinatore scientifico nazionale: Prof.ssa PAOLA D\u2019ADDINO SERRAVALLE. Area tematica: Diritto Civile. Durata del progetto: 24 mesi. Unit\u00e0 locale: Benevento. Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale: Prof.ssa MARIA ANTONIETTA URCIUOLI. Titolo del progetto dell\u2019unit\u00e0 locale: \u201cIl contratto tra controllo e responsabilit\u00e0\u201d. Durata dell\u2019impegno: 10 mesi-uomo.",
        "periodo": "dal 30-01-2005 al 30-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PROGETTO DI RICERCA SCIENTIFICA \u201cGli interessi non patrimoniali nelle obbligazioni e nei contratti\u201d. Anno: 2004. Settore scientifico-disciplinare: IUS/01 (Diritto Privato). Ente proponente: Dipartimento di Diritto Privato Generale. Soggetto finanziatore: Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (ex quota 60%). Unit\u00e0 territoriale: Palermo. Durata del progetto: 24 mesi. Responsabile scientifico: Prof. SILVIO MAZZARESE.",
        "periodo": "dal 01-05-2005 al 01-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PROGETTO DI RICERCA SCIENTIFICA \u201cProve civili e nuovi strumenti tecnologici\u201d. Anno: 2005. Settore scientifico-disciplinare: IUS/01 (Diritto Privato). Ente proponente: Dipartimento di Diritto Privato Generale. Soggetto finanziatore: Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (ex quota 60%). Unit\u00e0 territoriale: Palermo. Durata del progetto: 24 mesi. Responsabile scientifico: Prof. SILVIO MAZZARESE.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PRIN 2005 \u201cNuovi modelli di relazione familiare, diritti del minore e meccanismi di autostima e autovalutazione\u201d. Coordinatore scientifico nazionale: Prof. SILVIO MAZZARESE. Area tematica: Scienze giuridiche (60%) e Scienze storiche, filosofiche, pedagogiche e psicologiche (40%). Durata del progetto: 24 mesi. Unit\u00e0 locale: Palermo. Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale: Prof. SILVIO MAZZARESE. Titolo del progetto dell\u2019unit\u00e0 locale: \u201cIl diritto del minore alla famiglia e nuove figure genitoriali\u201d. Durata dell\u2019impegno: 13 mesi-uomo.",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipa, quale esperto esterno (docente), al POR SICILIA 2000/2006 - MISURA 3.06 AZIONE D \u00abPercorsi di alternanza scuola lavoro per gli studenti delle scuole superiori, da realizzare preferibilmente nei Centri risorse contro la dispersione scolastica\u00bb. Titolo del progetto: \u00abSOS \u2013 UNIVERSIT\u00c0 CHIAMA CALVINO\u00bb - Contro l\u2019abbandono universitario e per un corretto inserimento nel mondo del lavoro. Anno: 2006. Ente proponente: Istituto Tecnico Commerciale Statale \u201cS. Calvino\u201d di Trapani. Durata del progetto: 2 mesi.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PROGETTO DI RICERCA SCIENTIFICA \u201cVincolativit\u00e0 del contratto tra rimedi risolutivi e rimedi recessivi\u201d. Anno: 2006. Settore scientifico-disciplinare: IUS/01 (Diritto Privato). Ente proponente: Dipartimento di Diritto Privato Generale. Soggetto finanziatore: Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (ex quota 60%). Unit\u00e0 territoriale: Palermo. Durata del progetto: 24 mesi. Responsabile scientifico: Prof. SILVIO MAZZARESE.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 01-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PROGETTO DI RICERCA SCIENTIFICA \u201cL\u2019art. 230-bis c.c. e il problema della sua applicabilit\u00e0 ad ipotesi di imprese esercitate in forma collettiva\u201d. Anno: 2007. Settore scientifico-disciplinare: IUS/01 (Diritto Privato). Ente proponente: Dipartimento di Studi Europei e della Integrazione Internazionale. Diritti, Economia, Management, Storia, Lingue e Culture (D.E.M.S.). Soggetto finanziatore: Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (ex quota 60%). Unit\u00e0 territoriale: Palermo. Durata del progetto: 24 mesi. Responsabile scientifico: Prof. FRANCESCO ROSSI.",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 01-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PRIN 2009 \u201cLe misure patrimoniali antimafia: modelli normativi, prassi applicative e verifica empirica di efficacia (input, output e outcome del sequestro e della confisca dei proventi illeciti)\u201d. Coordinatore scientifico nazionale: Prof. GIOVANNI FIANDACA. Area tematica: Scienze politiche e sociali (50%) e Scienze giuridiche (50%). Durata del progetto: 24 mesi. Unit\u00e0 locale: Palermo. Responsabile scientifico dell\u2019unit\u00e0 locale: Prof. SILVIO MAZZARESE. Titolo del progetto dell\u2019unit\u00e0 locale: \u201cProfili civilistici delle misure patrimoniali di lotta al crimine organizzato (output) e tutela delle situazioni giuridiche dei terzi in buona fede (outcome)\u201d. Durata dell\u2019impegno: 5 mesi-uomo.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PROGETTO DI RICERCA DI ATENEO a valere sul FONDO FINALIZZATO ALLA RICERCA (FFR) \u2013 BANDO 2012/2013 dal titolo \u201cEuropean Competition Law and Network Industries\u201d. Anno: 2012. Area scientifica interessata dal Programma di Ricerca: AREA MIN. 12 \u2013 Scienze giuridiche. Soggetto finanziatore: Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (ex quota 60%). Unit\u00e0 territoriale: Palermo. Durata del progetto: 24 mesi. Responsabile scientifico: Prof. ENRICO CAMILLERI.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al PROGETTO DI RICERCA \u201cPropiedad intelectual en las universidades p\u00fablicas: Titularidad, gesti\u00f3n y transferencia\u201d (DER2013-43967-R), finanziato dal Ministerio de Econom\u00eda y Competitividad (MINECO). Responsabili scientifici: RAQUEL DE ROM\u00c1N P\u00c9REZ - Profesora Contratada Doctora de la Universidad de Burgos - e CARLOS VATTIER FUENZALIDA - Catedr\u00e1tico Em\u00e9rito de Derecho civil de la Universidad de Burgos. Principale unit\u00e0 di ricerca: Departamento de Derecho privado de la UBU (\u00c1rea de Derecho civil). Universidad de Burgos. Durata del progetto: 24 mesi.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, quale ESPERTO FORMATORE DIRIGENTI SCOLASTICI, al PON 2014/2020 (Fondo Sociale Europeo - FSE), Asse I, Obiettivo specifico 10.8 \u201cDiffusione della societ\u00e0 della conoscenza nel mondo della scuola e della formazione e adozione di approcci didattici innovativi\u201d. Titolo del progetto: Azione 10.8.4 \u201cFormazione del personale della scuola e della formazione su tecnologie e approcci metodologici innovativi\u201d \u2013 \u201cUna nuova scuola verso un\u2019istruzione sempre pi\u00f9 aperta con le nuove tecnologie\u201d. Ente proponente: Istituzione Scolastica Snodo Formativo Territoriale Istituto Comprensivo \u201cL. Pirandello - S.G. Bosco\u201d di Campobello di Mazara (TP).",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, quale ESPERTO FORMATORE DIRETTORE DEI SERVIZI GENERALI E AMMINISTRATIVI (DSGA) DELLA SCUOLA, al PON 2014/2020 (Fondo Sociale Europeo - FSE), Asse I, Obiettivo specifico 10.8 \u201cDiffusione della societ\u00e0 della conoscenza nel mondo della scuola e della formazione e adozione di approcci didattici innovativi\u201d. Titolo del progetto: Azione 10.8.4 \u201cFormazione del personale della scuola e della formazione su tecnologie e approcci metodologici innovativi\u201d \u2013 \u201cUna nuova scuola verso un\u2019istruzione sempre pi\u00f9 aperta con le nuove tecnologie\u201d. Ente proponente: Istituzione Scolastica Snodo Formativo Territoriale Istituto Comprensivo \u201cL. Pirandello - S.G. Bosco\u201d di Campobello di Mazara (TP).",
        "periodo": "dal 29-08-2016 al 07-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, quale ESPERTO FORMATORE DIRETTORE DEI SERVIZI GENERALI E AMMINISTRATIVI (DSGA) DELLA SCUOLA, al PON 2014/2020 (Fondo Sociale Europeo - FSE), Asse I, Obiettivo specifico 10.8 \u201cDiffusione della societ\u00e0 della conoscenza nel mondo della scuola e della formazione e adozione di approcci didattici innovativi\u201d. Titolo del progetto: Azione 10.8.4 \u201cFormazione del personale della scuola e della formazione su tecnologie e approcci metodologici innovativi\u201d \u2013 \u201cUna nuova scuola verso un\u2019istruzione sempre pi\u00f9 aperta con le nuove tecnologie\u201d. Ente proponente: Istituto di Istruzione Superiore \u201cLeonardo da Vinci\u201d Trapani.",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 24-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa, quale ESPERTO FORMATORE DIRIGENTI SCOLASTICI, al PON 2014/2020 (Fondo Sociale Europeo - FSE), Asse I, Obiettivo specifico 10.8 \u201cDiffusione della societ\u00e0 della conoscenza nel mondo della scuola e della formazione e adozione di approcci didattici innovativi\u201d. Titolo del progetto: Azione 10.8.4 \u201cFormazione del personale della scuola e della formazione su tecnologie e approcci metodologici innovativi\u201d \u2013 \u201cUna nuova scuola verso un\u2019istruzione sempre pi\u00f9 aperta con le nuove tecnologie\u201d. Ente proponente: Istituto di Istruzione Superiore \u201cLeonardo da Vinci\u201d Trapani.",
        "periodo": "dal 21-09-2016 al 10-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u00c8 RESPONSABILE del PROGETTO DI RICERCA SCIENTIFICA \u201cRisarcimento, riparazione e sanzioni civili afflittive tra danno ingiusto e danni giusti\u201d. Anno: 2007. Settore scientifico-disciplinare: IUS/01 (Diritto Privato). Ente proponente: Dipartimento di Diritto Privato Generale. Soggetto finanziatore: Universit\u00e0 degli Studi di Palermo (ex quota 60%). Unit\u00e0 territoriale: Palermo. Durata del progetto: 24 mesi.",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 01-08-2010"
      }
    ]
  }
}