{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La protecci\u00f2n de los menores en el \u00e0mbito contractual",
        "ISSN": [
          "2070-8157"
        ],
        "journal": "REVISTA BOLIVIANA DE DERECHO",
        "csp": "ISSN: 2070-8157",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2016). La protecci\u00f2n de los menores en el",
        "\u00e0mbito contractual. REVISTA BOLIVIANA DE DERECHO, ISSN:",
        "2070-8157"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leasing e tutela dell'utilizzatore: una nuova interpretazione del contratto di locazione finanziaria",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 755-783, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2016). Leasing e tutela dell'utilizzatore: una",
        "nuova interpretazione del contratto di locazione finanziaria. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, p. 755-783, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regolamentazione del mercato finanziario e principio di trasparenza",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 992-1013, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Berti de Marinis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Berti de Marinis (2016). Regolamentazione del mercato",
        "finanziario e principio di trasparenza. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E",
        "PREVIDENZA, p. 992-1013, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Nullit\u00e0 relativa, protezione del cliente ed interessi meritevoli di tutela",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 283-297, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni berti de marinis"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Giovanni berti de marinis (2016). Nullit\u00e0 relativa, protezione del cliente ed",
        "interessi meritevoli di tutela. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p.",
        "283-297, ISSN: 0390-9522"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Inadempimento del fornitore e tutela del consumatore nel credito al consumo",
        "ISSN": [
          "0394-0942"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA SARDA",
        "csp": "p. 336-354, ISSN: 0394-0942",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2016). Inadempimento del fornitore e tutela del",
        "consumatore nel credito al consumo. RIVISTA GIURIDICA SARDA, p.",
        "336-354, ISSN: 0394-0942"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-312",
        "titolo": "La nuova trasparenza pre e post negoziale alla luce della direttiva MiFID II e del regolamento MIFIR",
        "ISBN": [
          "9788813358877"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813358877",
        "opera": "Vincenzo Troiano e Raimondo Motroni (a cura di). La MiFID II. Rapporti con la clientela - regole di governance \u2013 mercati. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti de Marinis Giovanni (2016). La nuova trasparenza pre e post",
        "negoziale alla luce della direttiva MiFID II e del regolamento MIFIR. In:",
        "Vincenzo Troiano e Raimondo Motroni (a cura di). La MiFID II. Rapporti con",
        "la clientela - regole di governance \u2013 mercati. p. 287-312, PADOVA:CEDAM,",
        "ISBN: 9788813358877"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-177",
        "titolo": "La procreazione medicalmente assistita",
        "ISBN": [
          "9788869950612"
        ],
        "csp": "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788869950612",
        "opera": "a cura di F. Marinelli. Lineamenti di diritto sanitario. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti de Marinis Giovanni (2016). La procreazione medicalmente assistita.",
        "In: a cura di F. Marinelli. Lineamenti di diritto sanitario. p. 143-177,",
        "Pisa:Pacini Editore, ISBN: 9788869950612"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Causa del contratto di sponsorizzazione ed inadempimento imputabile allo sponsee",
        "ISSN": [
          "1970-5611"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 1970-5611",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2015). Causa del contratto di sponsorizzazione",
        "ed inadempimento imputabile allo sponsee. RASSEGNA DI DIRITTO ED",
        "ECONOMIA DELLO SPORT, p. 1-22, ISSN: 1970-5611"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Incidenza dei principi ordinamentali e sindacato di validit\u00e0 delle clausole di manleva nei contratti di leasing",
        "ISSN": [
          "0394-0942"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA SARDA",
        "csp": "vol. 3, p. 514-535, ISSN: 0394-0942",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2015). Incidenza dei principi ordinamentali e",
        "sindacato di validit\u00e0 delle clausole di manleva nei contratti di leasing.",
        "RIVISTA GIURIDICA SARDA, vol. 3, p. 514-535, ISSN: 0394-0942"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "335-351",
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 del prestatore di servizi di pagamento per l'utilizzo fraudolento di bancomat e carte di credito. La prospettiva italiana",
        "ISBN": [
          "9788490865569"
        ],
        "csp": "Valencia:Tirant Lo Blanch, ISBN: 9788490865569",
        "opera": "Carolina Scanchis Cre [...] amon Fernandez Mario Sanchez Linde Encarna Soriano Hernandez Jussi Tapani Maria Jos\u00e9 Vano Vano. Fraude electr\u00f2nico. Su gesti\u00f2n penal y civil. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti de Marinis Giovanni (2015). La responsabilit\u00e0 del prestatore di servizi",
        "di pagamento per l'utilizzo fraudolento di bancomat e carte di credito. La",
        "prospettiva italiana. In: Carolina Scanchis Cre [...] amon Fernandez Mario",
        "Sanchez Linde Encarna Soriano Hernandez Jussi Tapani Maria Jos\u00e9 Vano",
        "Vano. Fraude electr\u00f2nico. Su gesti\u00f2n penal y civil. p. 335-351,",
        "Valencia:Tirant Lo Blanch, ISBN: 9788490865569"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-331",
        "titolo": "I contratti di vendita di pacchetti turistici ed in contratti di multipropriet\u00e0 fra consolidati vincoli all\u2019autonomia negoziale e nuove interpretazioni",
        "ISBN": [
          "9789587493696"
        ],
        "csp": "Bogot\u00e0:Grupo Editorial Iba\u00f1ez, ISBN: 9789587493696",
        "opera": "LLAMAS POMBO E. MEZZASOMA L. JARAMILLO JARAMILLO C.I. (a cura di). Turismo y derecho del consumo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti de Marinis Giovanni (2015). I contratti di vendita di pacchetti turistici",
        "ed in contratti di multipropriet\u00e0 fra consolidati vincoli all\u2019autonomia",
        "negoziale e nuove interpretazioni. In: LLAMAS POMBO E. MEZZASOMA L.",
        "JARAMILLO JARAMILLO C.I. (a cura di). Turismo y derecho del consumo.",
        "p. 301-331, Bogot\u00e0:Grupo Editorial Iba\u00f1ez, ISBN: 9789587493696"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-226",
        "titolo": "Disciplina del mercato e tutela dell'utente nei servizi pubblici economici. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2901-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2901-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berti de Marinis Giovanni (2015). Disciplina del mercato e tutela dell'utente",
        "nei servizi pubblici economici. p. 1-226, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 978-88-495-2901-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela del consumatore nella nuova legge regionale umbra: sviluppo economico, principio di sussidiariet\u00e0 e tutela del cittadino",
        "ISSN": [
          "2282-1279"
        ],
        "journal": "LE CORTI UMBRE",
        "csp": "p. 804-825, ISSN: 2282-1279",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2014). La tutela del consumatore nella nuova",
        "legge regionale umbra: sviluppo economico, principio di sussidiariet\u00e0 e",
        "tutela del cittadino. LE CORTI UMBRE, p. 804-825, ISSN: 2282-1279"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilidad del host provider por vulneraci\u00f3n de los derechos de propriedad intelectual e industrial por parte de los proprios usuarios",
        "ISSN": [
          "2070-8157"
        ],
        "journal": "REVISTA BOLIVIANA DE DERECHO",
        "csp": "p. 140-159, ISSN: 2070-8157",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2014). La responsabilidad del host provider por",
        "vulneraci\u00f3n de los derechos de propriedad intelectual e industrial por parte",
        "de los proprios usuarios. REVISTA BOLIVIANA DE DERECHO, p.",
        "140-159, ISSN: 2070-8157"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Educaci\u00f3n de la prole y responsabilidad civil de los padres por los da\u00f1os ocasiones por el hijo menor en el derecho italiano",
        "ISSN": [
          "2070-8157"
        ],
        "journal": "REVISTA BOLIVIANA DE DERECHO",
        "csp": "p. 316-332, ISSN: 2070-8157",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2014). Educaci\u00f3n de la prole y responsabilidad",
        "civil de los padres por los da\u00f1os ocasiones por el hijo menor en el derecho",
        "italiano. REVISTA BOLIVIANA DE DERECHO, p. 316-332, ISSN:",
        "2070-8157"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo della giurisprudenza nell\u2019evoluzione della disciplina in tema di procreazione medicalmente assistita",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 1716-1736, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2014). Il ruolo della giurisprudenza",
        "nell\u2019evoluzione della disciplina in tema di procreazione medicalmente",
        "assistita. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 1716-1736, ISSN:",
        "0391-187X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela del turista-consumatore nella disciplina contrattuale del codice del turismo",
        "ISSN": [
          "2282-1279"
        ],
        "journal": "LE CORTI UMBRE",
        "csp": "p. 3-22, ISSN: 2282-1279",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2014). La tutela del turista-consumatore nella",
        "disciplina contrattuale del codice del turismo. LE CORTI UMBRE, p. 3-22,",
        "ISSN: 2282-1279"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Le clausole di inversione del rischio nei contratti di locazione finanziaria",
        "ISSN": [
          "0394-0942"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA SARDA",
        "csp": "p. 281-295, ISSN: 0394-0942",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2014). Le clausole di inversione del rischio nei",
        "contratti di locazione finanziaria. RIVISTA GIURIDICA SARDA, p. 281-295,",
        "ISSN: 0394-0942"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Uso e abuso dell\u2019esercizio selettivo della nullit\u00e0 relativa",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 612-624, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2014). Uso e abuso dell\u2019esercizio selettivo della",
        "nullit\u00e0 relativa. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p. 612-624, ISSN:",
        "0390-9522"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Problemi di forma e di sostanza nella contrattazione di prodotti finanziari derivati",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 1103-1109, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2014). Problemi di forma e di sostanza nella",
        "contrattazione di prodotti finanziari derivati. LA NUOVA",
        "GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 1103-1109, ISSN:",
        "1593-7305"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 civile del gestore di comprensori sciistici e sviluppo economico delle aree sciabili",
        "ISSN": [
          "1970-5611"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT",
        "csp": "p. 170-189, ISSN: 1970-5611",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni Maria (2014). Responsabilit\u00e0 civile del gestore di",
        "comprensori sciistici e sviluppo economico delle aree sciabili. RASSEGNA",
        "DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT, p. 170-189, ISSN: 1970-5611"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La contrattazione bifasica nei contratti di investimento: fra vincoli formali imposti a tutela del cliente e rimedi invalidanti",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 1344-1356, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2013). La contrattazione bifasica nei contratti di",
        "investimento: fra vincoli formali imposti a tutela del cliente e rimedi",
        "invalidanti. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 1344-1356,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00abincostituzionalit\u00e0\u00bb del contratto immeritevole",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 563-574, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2013). L\u2019\u00abincostituzionalit\u00e0\u00bb del contratto",
        "immeritevole. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p. 563-574, ISSN:",
        "0390-9522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019invalidit\u00e0 formale nei contratti di investimento",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 37-49, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2013). L\u2019invalidit\u00e0 formale nei contratti di",
        "investimento. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p. 37-49, ISSN:",
        "0390-9522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-303",
        "titolo": "La forma del contratto nel sistema di tutela del contraente debole. p",
        "ISBN": [
          "9788849526295"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526295",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berti de Marinis Giovanni (2013). La forma del contratto nel sistema di",
        "tutela del contraente debole. p. 1-303, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849526295"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 civile dei genitori ex art. 2048 c.c. per il fatto illecito del minore commesso durante una partita di calcio",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 1960-1978, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2012). La responsabilit\u00e0 civile dei genitori ex art.",
        "2048 c.c. per il fatto illecito del minore commesso durante una partita di",
        "calcio. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 1960-1978, ISSN:",
        "0391-187X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ruolo dell'autonomia negoziale nell'evoluzione dei rapporti fra ordinamento statale e fenomeno sportivo",
        "ISSN": [
          "1970-5611"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT",
        "csp": "p. 328-344, ISSN: 1970-5611",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2012). Ruolo dell'autonomia negoziale",
        "nell'evoluzione dei rapporti fra ordinamento statale e fenomeno sportivo.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT, p. 328-344,",
        "ISSN: 1970-5611"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-215",
        "titolo": "Oneri informativi precontrattuali nella commercializzazione via internet di prodotti assicurativi ai consumatori e ai professionisti",
        "ISBN": [
          "9788849522594"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522594",
        "opera": "G. Cavazzoni L. Di Nella L. Mezzasoma e F. Rizzo (a cura di). La tutela del consumatore assicurato tra codice civile e legislazione speciale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti de Marinis Giovanni (2012). Oneri informativi precontrattuali nella",
        "commercializzazione via internet di prodotti assicurativi ai consumatori e ai",
        "professionisti. In: G. Cavazzoni L. Di Nella L. Mezzasoma e F. Rizzo (a",
        "cura di). La tutela del consumatore assicurato tra codice civile e",
        "legislazione speciale. p. 169-215, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 9788849522594"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-135",
        "titolo": "L\u2019ondivaga natura delle disposizioni del Codice deontologico forense ed il sindacato di legittimit\u00e0 della Corte di Cassazione",
        "ISBN": [
          "9788849524154"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849524154",
        "opera": "A. Flamini L. Mezzasoma L. Ruggeri e A. Tartaglia Polcini (a cura di). Giustizia disciplinare e professioni legali: casi e questioni. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti de Marinis Giovanni (2012). L\u2019ondivaga natura delle disposizioni del",
        "Codice deontologico forense ed il sindacato di legittimit\u00e0 della Corte di",
        "Cassazione. In: A. Flamini L. Mezzasoma L. Ruggeri e A. Tartaglia Polcini",
        "(a cura di). Giustizia disciplinare e professioni legali: casi e questioni. p.",
        "117-135, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849524154"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Competenza del Tribunale Nazionale di Arbitrato per lo Sport e natura del lodo",
        "ISSN": [
          "1970-5611"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT",
        "csp": "p. 149-167, ISSN: 1970-5611",
        "anno": "2011",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2011). Competenza del Tribunale Nazionale di",
        "Arbitrato per lo Sport e natura del lodo. RASSEGNA DI DIRITTO ED",
        "ECONOMIA DELLO SPORT, p. 149-167, ISSN: 1970-5611"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regolamentazione del mercato finanziario e principio di trasparenza",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 992-1013, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Berti de Marinis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Berti de Marinis (2016). Regolamentazione del mercato",
        "finanziario e principio di trasparenza. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E",
        "PREVIDENZA, p. 992-1013, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leasing e tutela dell'utilizzatore: una nuova interpretazione del contratto di locazione finanziaria",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 755-783, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2016). Leasing e tutela dell'utilizzatore: una",
        "nuova interpretazione del contratto di locazione finanziaria. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, p. 755-783, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Nullit\u00e0 relativa, protezione del cliente ed interessi meritevoli di tutela",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 283-297, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni berti de marinis"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Giovanni berti de marinis (2016). Nullit\u00e0 relativa, protezione del cliente ed",
        "interessi meritevoli di tutela. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p.",
        "283-297, ISSN: 0390-9522"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-226",
        "titolo": "Disciplina del mercato e tutela dell'utente nei servizi pubblici economici. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2901-2"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2901-2",
        "anno": "2015",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berti de Marinis Giovanni (2015). Disciplina del mercato e tutela dell'utente",
        "nei servizi pubblici economici. p. 1-226, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 978-88-495-2901-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo della giurisprudenza nell\u2019evoluzione della disciplina in tema di procreazione medicalmente assistita",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 1716-1736, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Berti de Marinis Giovanni (2014). Il ruolo della giurisprudenza",
        "nell\u2019evoluzione della disciplina in tema di procreazione medicalmente",
        "assistita. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 1716-1736, ISSN:",
        "0391-187X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 civile del gestore di comprensori sciistici e sviluppo economico delle aree sciabili",
        "ISSN": [
          "1970-5611"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT",
        "csp": "p. 170-189, ISSN: 1970-5611",
        "anno": "2014",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni Maria (2014). Responsabilit\u00e0 civile del gestore di",
        "comprensori sciistici e sviluppo economico delle aree sciabili. RASSEGNA",
        "DI DIRITTO ED ECONOMIA DELLO SPORT, p. 170-189, ISSN: 1970-5611"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00abincostituzionalit\u00e0\u00bb del contratto immeritevole",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "p. 563-574, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2013). L\u2019\u00abincostituzionalit\u00e0\u00bb del contratto",
        "immeritevole. BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO, p. 563-574, ISSN:",
        "0390-9522"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-303",
        "titolo": "La forma del contratto nel sistema di tutela del contraente debole. p",
        "ISBN": [
          "9788849526295"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526295",
        "anno": "2013",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Berti de Marinis Giovanni (2013). La forma del contratto nel sistema di",
        "tutela del contraente debole. p. 1-303, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849526295"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 civile dei genitori ex art. 2048 c.c. per il fatto illecito del minore commesso durante una partita di calcio",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 1960-1978, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Berti de Marinis Giovanni (2012). La responsabilit\u00e0 civile dei genitori ex art.",
        "2048 c.c. per il fatto illecito del minore commesso durante una partita di",
        "calcio. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 1960-1978, ISSN:",
        "0391-187X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-215",
        "titolo": "Oneri informativi precontrattuali nella commercializzazione via internet di prodotti assicurativi ai consumatori e ai professionisti",
        "ISBN": [
          "9788849522594"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849522594",
        "opera": "G. Cavazzoni L. Di Nella L. Mezzasoma e F. Rizzo (a cura di). La tutela del consumatore assicurato tra codice civile e legislazione speciale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Berti de Marinis Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Berti de Marinis Giovanni (2012). Oneri informativi precontrattuali nella",
        "commercializzazione via internet di prodotti assicurativi ai consumatori e ai",
        "professionisti. In: G. Cavazzoni L. Di Nella L. Mezzasoma e F. Rizzo (a",
        "cura di). La tutela del consumatore assicurato tra codice civile e",
        "legislazione speciale. p. 169-215, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 9788849522594"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "23016",
    "nome": "BERTI DE MARINIS Giovanni Maria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato di redazione della Rivista \u201cLe Corti umbre\u201d (ISSN: 2282-1279)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro dell\u2019International editorial board della Rivista \u201cThe Modern Lawyer. International scientific-practical journal\u201d, Rim University, Mosca, in stampa dal 2013 (ISSN 2304-960X).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato di redazione della Rivista \u201cIl Foro padano\u201d (ISSN: 0015-7856)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro del Comitato di redazione della Rivista \u201cActualidad Jur\u00eddica Iberoamericana\u201d (ISSN 2386-4567)",
        "periodo": "dal 10-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Ha fatto parte della segreteria organizzativa del Convegno dal titolo \u201cVincoli formali tra esigenze di tutela del consumatore e profili di carattere fiscale\u201d tenutasi a Terni in data 12 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 12-05-2011"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte della segreteria organizzativa del Convegno dal titolo \u201cContratto e reato\u201d tenutosi a Camerino il 23 e 24 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte della segreteria organizzativa del Convegno dal titolo \u201cIl codice del turismo la tutela del consumatore\u201d tenutasi a Terni in data 16.05.2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 16-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato organizzativo del Convegno internazionale dal titolo \u201cII Jornadas internacionales de derecho de familia: la protecci\u00f3n del menor\u201d che si \u00e8 tenuta il 20 e 21 novembre 2013, presso l'Universidad de Valencia.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 21-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato organizzativo del Convegno internazionale dal titolo \u201cDerecho al honor, libertad de informaci\u00f3n y libertad de expresi\u00f3n\u201d celebrata presso l\u2019Universidad de Valencia nei giorni 16 e 17 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 17-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la relazione dal titolo \u201cAzioni di tutela dei diritti dei creditori e dei terzi\u201d nel Convegno dal titolo \u201cTutela e gestione del patrimonio. Strumenti giuridici e aspetti fiscali per migliorare la pianificazione patrimoniale\u201d organizzato presso la Camera di Commercio di Terni.",
        "periodo": "dal 18-04-2013 al 18-04-2013"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto il Seminario dal titolo \u201cLa funci\u00f3n social del derecho de propriedad: una comparaci\u00f3n entre las experiencias juridicas espa\u00f1ola e italiana\u201d, nell'\u00e0mbito dell'attivit\u00e0 scientifica di carattere straordinario della cattedra di Diritto privato del corso a doppia laurea in \u201cBusiness and Law\u201d, presso l'Universit\u00e0 di Valencia.",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 15-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cEducaci\u00f3n y responsabilidad de los padres por los da\u00f1os causados por los hijos menores de edad\u201d nell'ambito della \u201cJornada sobre capacidad y responsabilidad de los menores\u201d, organizzata presso l'Universit\u00e0 di Valencia",
        "periodo": "dal 18-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cLa protecci\u00f3n de los menores en el ambito contractual\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cII Jornada internacionales de Derecho de familia: protecci\u00f3n del menor\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia nei giorni 20 e 21 novembre 2013",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 21-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cLiceit\u00e0 e meritevolezza della causa nei contratti del mercato finanziario\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cDiritti dell\u2019utente bancario, dalla corretta informazione all\u2019anatocismo ed usura bancaria\u201d organizzato presso la Provincia di Perugia.",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 03-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte della segreteria organizzativa del Convegno dal titolo \u201cInternet e Diritto civile\u201d tenutosi a Camerino il 26 e 27 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 27-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato organizzativo del Convegno internazionale dal titolo \u201cIII Jornadas internacionales de derecho de familia: repensando en la familia\u201d che si \u00e8 tenuto nei giorni 3 e 4 aprile 2014, presso l'Universidad de Valencia.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cTutela degli acquirenti di immobili in corso di costruzione\u201d nell\u2019\u00e0mbito degli \u201cIncontri di Studio sul Diritto dei consumatori\u201d organizzati presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi G. d\u2019Annunzio di Pescara",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cI contratti turistici\u201d nell\u2019\u00e0mbito del convegno \u201cIl codice del turismo e la tutela del consumatore\u201d organizzato presso la Camera di Commercio dell\u2019Industria e dell\u2019Artigianato di Rieti.",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cMenores: libertad y responsabilidad\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cIII Jornada internacionales de Derecho de familia: repensando en la familia\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia nei giorni 3 e 4 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cLa jurisprudencia italiana en materia de reproducci\u00f3n asistida\u201d nell\u2019ambito del Convegno \u201cIV Jornadas de Derecho de Familia: retos y reformas legislativas\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia nei giorni 8 e 9 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 al 08-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto il Seminario dal titolo \u201cNuovi vincoli formali e tutela del consumatore\u201d, nell\u2019ambito del Dottorato internazionale di Ricerca in \u201cDiritto dei consumi\u201d presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Polo Scientifico-didattico di Terni.",
        "periodo": "dal 10-12-2014 al 10-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato organizzativo del Convegno dal titolo \u201cVI jornadas internacionales de derecho de familia: Recientes reformas legislativas y nuevas orientaciones jurisprudenciales\u201d\u201d tenutosi a Valencia 14 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato organizzativo del Convegno dal titolo \u201cV jornadas internacionales de derecho de familia: autonom\u00eda de la persona y responsabilidad civil en las relaciones familiares\u201d tenutosi a Valencia 6 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cObligaciones de los padres por los hechos da\u00f1osos de los hijos respecto a terceros en la jurisprudencia italiana\u201d nell\u2019ambito del Convegno internazionale dal titolo \u201cV jornadas internacionales de derecho de familia: autonom\u00eda de la persona y responsabilidad civil en las relaciones familiares\u201d svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto il Ciclo di seminari dal titolo \u201cFianza. Estudio comparativo entre el derecho italiano y el derecho espa\u00f1ol\u201d nell\u2019ambito dei corsi di Derecho civil II (titolare Prof. Jos\u00e9 Ram\u00f3n de Verda y Beamonte) presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cNuevos perfiles de las responsabilidades especiales\u201d nell'ambito del \u201cSeminario internacional sobre la responsabilidad parental\u201d organizzato dall\u2019Istituto de Derecho Iberoamericano diretto dal Prof. Jos\u00e9 Ram\u00f3n De Verda y Beamonte",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cPension compensatoria: Derecho italiano\u201d, nell\u2019ambito del Convegno internazionale dal titolo \u201cVI jornadas internacionales de derecho de familia: Recientes reformas legislativas y nuevas orientaciones jurisprudenciales\u201d svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cL\u2019invalidit\u00e0 dei contratti finanziari\u201d, nell\u2019ambito del Convegno dal titolo \u201cLa tutela del consumatore verso gli istituti di credito ed istituti finanziari\u201d organizzato dall\u2019Unione Nazionale Consumatori e svoltosi presso la Regione Umbria.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cRegolamentazione del mercato finanziario e principio di trasparenza\u201d, nell\u2019ambito del Primo Convegno Associativo ADDE dal titolo \u201cQuali regole per quali mercati? Una riflessione sui nuovi modelli regolatori e sui mercati in transizione\u201d organizzato dall\u2019Associazione ADDE e svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano e l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano in data 11 e 12 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del Comitato organizzativo del Convegno dal titolo \u201cIII Congreso Internacional de derechos de la personalidad\u201d tenutosi a Valencia 15 aprile 2016",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cLa jurisprudencia del Tribunal Europeo de Derechos Humanos en materia de protecci\u00f3n del derecho al honor\u201d, nell\u2019ambito del \u201cIII Congreso internacional de derechos de la personalidad. Nuevas orientaccione jurisprudenciales en materia de protecci\u00f3n de los derechos al honor, intimidad y propria imagen, en particular, frente a las amenazas tecnol\u00f3gicas\u201d, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia.",
        "periodo": "dal 15-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto il Seminario dal titolo \u201cLa tutela del cliente di servizi finanziari\u201d presso il Dipartimento di Scienze economiche e statistiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto l'intervento dal titolo \u201cLa tutela del cliente \u00abvulnerabile\u00bb\u201d, nell\u2019ambito del Convegno dal titolo \u201cNuove frontiere della finanza: operativit\u00e0, supervisione, tutela giurisdizionale\u201d, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Sassari in data 17 e 18 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 18-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cEl derecho al honor en la jurisprudencia reciente del Tribunal Europeo de Derechos Humanos\u201d, nell\u2019ambito del \u201cSeminario Internacional sobre Derechos comunicativos. Perspectivas actuales del derecho al honor\u201d presso l\u2019Universidad CEU Cardenal Herrera di Valencia",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 04-10-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la Relazione dal titolo \u201cProtecci\u00f3n del Honor en la jurisprudencia del TEDH\u201d\u201d, nell\u2019ambito del \u201cSeminario internacional sobre Derecho al Honor y la Libertad de Expresi\u00f3n\u201d, presso l\u2019Universidad de Valencia.",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 04-10-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto il Seminario dal titolo \u201cAutodeterminaci\u00f3n y capacidad de discernimiento del menor desde la perspectiva del Derecho Civil\u201d, presso il Departamento de Derecho Privado della Facultad de Derecho dell\u2019Universidad Cat\u00f3lica de Valencia San Vicente M\u00e1rtir.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore, previa valutazione della tesi di laurea e delle successive pubblicazioni da parte di una commissione di esperti, del premio di laurea bandito dalla Fondazione Umberto Rossini di Terni",
        "periodo": "dal 25-09-2010 al 25-09-2010"
      },
      {
        "content": "Vincitore della Borsa di Studio \u201cClaudia Carosi\u201d bandita dal Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di L\u2019Aquila e riservata al pi\u00f9 giovane Avvocato del relativo Distretto",
        "periodo": "dal 02-03-2012 al 02-03-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Istituto de Derecho Iberoamericano, diretto dal Prof. Jos\u00e9 Ram\u00f3n de Verda y Beamonte, Catedr\u00e1tico dell\u2019Universit\u00e0 di Valencia e, Dal 7 maggio 2015 \u00e8 curatore della Sezione di \u201cDerecho Europeo de la competencia\u201d del medesimo Istituto.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro dell\u2019ADDE (Associazioni dei Docenti di Diritto dell\u2019Economia) \u2013 Presidente Prof.ssa Antonella Sciarrone Alibrandi -.",
        "periodo": "dal 22-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro della SISDiC (Societ\u00e0 italiana degli Studiosi di Diritto Civile) \u2013 Presidente Prof. Pietro Perlingieri -.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro dell\u2019ADP (Associazione dottorati di diritto privato) \u2013 Presidente Prof. Giovanni Perlingieri -.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Fa parte del Collegio docenti del Dottorato internazionale in \u201cDiritto dei consumi\u201d istituito presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa, in qualit\u00e0 di referente per l'Italia, del Gruppo redNAC (Net Against Cyberfraud), istituito presso l'Universidad de Valencia sotto la direzione dalla Prof.ssa Carolina Sanchiz Crespo.",
        "periodo": "dal 28-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di \u201ccolaborador extranjero\u201d, del \u201cGrupo de investigaci\u00f3n sobre persona y familia (GPF) \u2013 Research group person and family\u201d (GIUV 2013-101), istituito presso l'Universidad de Valencia sotto la direzione del Prof. Jos\u00e9 Ram\u00f3n de Verda y Beamonte (Catedratico de Derecho civil).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca PRIN 2010/2011 dal titolo \u201cCORTI, DOTTRINA E SOCIET\u00c0 INCLUSIVA: L\u2019IMPATTO DEI FORMANTI DOTTRINALI SULLE CORTI DI VERTICE\u201d (Coordinatore scientifico nazionale Prof. Gianmaria Ajani - poi sostituito, a far data dal 25.11.2014, dalla Prof.ssa Elisabetta Maria Palici Di Suni) all'interno dell'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino coordinata dalla Prof.ssa Lucia Ruggeri.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Progetto di ricerca \u201cDER2013-47577-R IMPACTO SOCIEL DE LAS CRISIS FAMILIARES\u201d diretto dal Prof. Jos\u00e9 Ram\u00f3n de Verda y Beamonte, Catedr\u00e1tico presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia, finanziato nell\u2019\u00e0mbito della \u201cCONVOCATORIA 2013 \u2013 PROYECTOS I+D+I PROGRAMA ESTATAL DE INVESTIGACI\u00d3N, DESARROLLO E INVESTIGACI\u00d3N ORIENTADA A LOS RETOS DE LA SOCIEDAD\u201d, dal Ministero dell\u2019Economia del Governo spagnolo.",
        "periodo": "dal 10-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Progetto di ricerca dal titolo \u201cLO SVILUPPO DEL RUOLO DELLA BANCA NELLA DISTRIBUZIONE DI PRODOTTI ASSICURATIVI. ANALISI DEL PROFILO DELLA BANCASSICURAZIONE\u201d (diretto dal Prof. Lorenzo Mezzasoma) presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia",
        "periodo": "dal 30-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea Magistrale in Giurisprudenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia con la votazione di 110/110 e lode discutendo una tesi in diritto Civile dal titolo \u201cIl neoformalismo contrattuale\u201d (Relatore Chiar.mo Prof. Vito Rizzo).",
        "periodo": "dal 21-10-2008 al 21-10-2008"
      },
      {
        "content": "Diploma di Specializzazione presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali L. Migliorini dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 07-06-2010 al 07-06-2010"
      },
      {
        "content": "Abilitazione alla Professione di Avvocato presso la Corte d\u2019Appello di L\u2019Aquila e, dal 7.10.2011, \u00e8 iscritto all\u2019Albo degli Avvocati presso il Consiglio dell\u2019Ordine di L\u2019Aquila.",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca all'estero svolta presso l'Universit\u00e0 di Valencia (Spagna), in tema di \u201cAccesso al mercato e tutela dell\u2019utente nei servizi pubblici economici\u201d sotto la direzione della Prof.ssa Maria Jos\u00e9 Reyes L\u00f3pez.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Conseguimento del titolo di Dottore di ricerca in Diritto civile nell\u2019\u00e0mbito del curriculum di dottorato \u201cDiritto civile nella legalit\u00e0 costituzionale\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "Quale collaboratore del Grupo de investigaci\u00f3n sobre persona y familia, ha svolto un periodo di ricerca sul tema \u201cCapacidad negocial y responsabilidad del menor\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia, sotto la direzione del Prof. Jos\u00e9 Ram\u00f3n de Verda y Beamonte.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 08-04-2014"
      },
      {
        "content": "Quale collaboratore del Grupo de investigaci\u00f3n sobre persona y familia, ha svolto un periodo di ricerca in tema di \u201cDisciplina della procreazione medicalmente assistita\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Valencia, sotto la direzione del Prof. Jos\u00e9 Ram\u00f3n de Verda y Beamonte.",
        "periodo": "dal 19-07-2014 al 16-09-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2011-2012 ha tenuto il modulo didattico dal titolo \u201cIl diritto delle obbligazioni\u201d consistente in 16 ore di lezioni frontali presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, Scuola di Giurisprudenza, nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di Diritto Privato I",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2012-2013 ha tenuto il modulo didattico dal titolo \u201cLa responsabilit\u00e0 civile\u201d consistente in 16 ore di lezioni frontali presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, Scuola di Giurisprudenza, nell\u2019ambito dell\u2019insegnamento di Diritto Privato II.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Affidatario per l\u2019AA. 2015/2016 e 2016/2017 del modulo \u201cDiritto delle assicurazioni\u201d (6 CFU) all\u2019interno del corso di \u201cDiritto delle assicurazioni \u2013 Diritto bancario\u201d, presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Corso di Laurea Magistrale in Economia e direzione aziendale, Sede di Terni.",
        "periodo": "dal 19-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidatario per l\u2019AA. 2016/2017 del corso \u201cIstituzione e amministrazione del mercato del turismo\u201d (6 CFU), presso il Dipartimento di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Corso di Laurea triennale in Economia del turismo - Sede di Terni",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Quale Visiting Professor nell\u2019ambito del programma Erasmus \u201cStaff Mobility for Teaching\u201d, ha svolto 15 ore di lezione sul tema \"Nuovi profili della responsabilit\u00e0 civile e delle assicurazioni del ramo danni\" presso l\u2019Universidad de Valencia nei Corsi di Derecho Civil tenuti dal Prof. Jos\u00e9 Ram\u00f3n de Verda y Beamonte",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ]
  }
}