{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interesse ad adempiere e professioni sportive",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 843-877, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAUCERI T (2016). Interesse ad adempiere e professioni sportive. RIVISTA",
        "DI DIRITTO CIVILE, p. 843-877, ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "275",
        "titolo": "Sponsorizzazione e attivit\u00e0 sportiva. PUBBLICAZIONI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA. NUOVA SERIE, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-34-8591-00"
        ],
        "csp": "torino:giappichelli, ISBN: 978-88-34-8591-00",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAUCERI T (2014). Sponsorizzazione e attivit\u00e0 sportiva. PUBBLICAZIONI",
        "DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA.",
        "NUOVA SERIE, vol. 275, torino:giappichelli, ISBN: 978-88-34-8591-00"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "270",
        "titolo": "Enti collettivi e danno non patrimoniale. PUBBLICAZIONI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA. NUOVA SERIE, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-348-8856-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8856-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mauceri T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mauceri T (2013). Enti collettivi e danno non patrimoniale. PUBBLICAZIONI",
        "DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA.",
        "NUOVA SERIE, vol. 270, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8856-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Denigrazione dei prodotti di un'impresa e risarcibilit\u00e0 della \"sofferenza\" patita dai dipendenti",
        "ISSN": [
          "1125-8918"
        ],
        "journal": "DANNO E RESPONSABILIT\u00c0",
        "csp": "p. 649-660, ISSN: 1125-8918",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "MAUCERI T (2012). Denigrazione dei prodotti di un'impresa e risarcibilit\u00e0",
        "della \"sofferenza\" patita dai dipendenti. DANNO E RESPONSABILIT\u00c0, p.",
        "649-660, ISSN: 1125-8918"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Abusi di mercato e responsabilit\u00e0 civile: danni all\u2019integrit\u00e0 del mercato e danni non patrimoniali agli enti lucrativi lesi dal reato",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "vol. 10, p. 1001-1009, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "MAUCERI T (2010). Abusi di mercato e responsabilit\u00e0 civile: danni",
        "all\u2019integrit\u00e0 del mercato e danni non patrimoniali agli enti lucrativi lesi dal",
        "reato. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, vol. 10, p.",
        "1001-1009, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CATANIA:ED.IT",
        "titolo": "Danno non patrimoniale e enti collettivi. Itinerari giurisprudenziali",
        "ISBN": [
          "978-88-89726-40-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89726-40-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAUCERI T (2009). Danno non patrimoniale e enti collettivi. Itinerari",
        "giurisprudenziali. CATANIA:ED.IT, ISBN: 978-88-89726-40-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "sopravvenienze perturbative e rinegoziazione del contratto",
        "ISSN": [
          "1720-4542"
        ],
        "journal": "EUROPA E DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 4, p. 1095-1127, ISSN: 1720-4542",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAUCERI T (2007). sopravvenienze perturbative e rinegoziazione del",
        "contratto. EUROPA E DIRITTO PRIVATO, vol. 4, p. 1095-1127, ISSN:",
        "1720-4542"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interesse ad adempiere e professioni sportive",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 843-877, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2016",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAUCERI T (2016). Interesse ad adempiere e professioni sportive. RIVISTA",
        "DI DIRITTO CIVILE, p. 843-877, ISSN: 0035-6093"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "275",
        "titolo": "Sponsorizzazione e attivit\u00e0 sportiva. PUBBLICAZIONI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA. NUOVA SERIE, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-34-8591-00"
        ],
        "csp": "torino:giappichelli, ISBN: 978-88-34-8591-00",
        "anno": "2014",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAUCERI T (2014). Sponsorizzazione e attivit\u00e0 sportiva. PUBBLICAZIONI",
        "DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA.",
        "NUOVA SERIE, vol. 275, torino:giappichelli, ISBN: 978-88-34-8591-00"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "270",
        "titolo": "Enti collettivi e danno non patrimoniale. PUBBLICAZIONI DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA. NUOVA SERIE, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-348-8856-8"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8856-8",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mauceri T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mauceri T (2013). Enti collettivi e danno non patrimoniale. PUBBLICAZIONI",
        "DELLA FACOLT\u00c0 DI GIURISPRUDENZA / UNIVERSIT\u00c0 DI CATANIA.",
        "NUOVA SERIE, vol. 270, TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8856-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Denigrazione dei prodotti di un'impresa e risarcibilit\u00e0 della \"sofferenza\" patita dai dipendenti",
        "ISSN": [
          "1125-8918"
        ],
        "journal": "DANNO E RESPONSABILIT\u00c0",
        "csp": "p. 649-660, ISSN: 1125-8918",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "MAUCERI T (2012). Denigrazione dei prodotti di un'impresa e risarcibilit\u00e0",
        "della \"sofferenza\" patita dai dipendenti. DANNO E RESPONSABILIT\u00c0, p.",
        "649-660, ISSN: 1125-8918"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Abusi di mercato e responsabilit\u00e0 civile: danni all\u2019integrit\u00e0 del mercato e danni non patrimoniali agli enti lucrativi lesi dal reato",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "vol. 10, p. 1001-1009, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "MAUCERI T (2010). Abusi di mercato e responsabilit\u00e0 civile: danni",
        "all\u2019integrit\u00e0 del mercato e danni non patrimoniali agli enti lucrativi lesi dal",
        "reato. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, vol. 10, p.",
        "1001-1009, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "CATANIA:ED.IT",
        "titolo": "Danno non patrimoniale e enti collettivi. Itinerari giurisprudenziali",
        "ISBN": [
          "978-88-89726-40-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-89726-40-2",
        "anno": "2009",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAUCERI T (2009). Danno non patrimoniale e enti collettivi. Itinerari",
        "giurisprudenziali. CATANIA:ED.IT, ISBN: 978-88-89726-40-2"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "sopravvenienze perturbative e rinegoziazione del contratto",
        "ISSN": [
          "1720-4542"
        ],
        "journal": "EUROPA E DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "vol. 4, p. 1095-1127, ISSN: 1720-4542",
        "anno": "2007",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAUCERI T (2007). sopravvenienze perturbative e rinegoziazione del",
        "contratto. EUROPA E DIRITTO PRIVATO, vol. 4, p. 1095-1127, ISSN:",
        "1720-4542"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-117",
        "titolo": "Risoluzione per inadempimento del locatore, obbligazioni restitutorie e principio di buona fede",
        "ISBN": [
          "88-14-08625-7"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 Editore, ISBN: 88-14-08625-7",
        "opera": "autori vari. Annali del Seminario giuridico vol. I (1999-2000). vol. I, p",
        "anno": "2001",
        "autori": "MAUCERI T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAUCERI T (2001). Risoluzione per inadempimento del locatore,",
        "obbligazioni restitutorie e principio di buona fede. In: autori vari. Annali del",
        "Seminario giuridico vol. I (1999-2000). vol. I, p. 95-117, Milano:Giuffr\u00e8",
        "Editore, ISBN: 88-14-08625-7"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "24346",
    "nome": "MAUCERI Tommaso",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Il 4 aprile 2014 ha preso parte come relatore a un convegno organizzato dall\u2019Associazione Nazionale Forense, intitolato \u201cDanno non patrimoniale ed enti collettivi. Aspetti civilistici e penali\u201d, tenutosi presso l\u2019Aula delle Adunanze del Tribunale di Catania. Gli altri relatori sono stati Fabrizio Siracusano (Professore associato nell\u2019Universit\u00e0 di Catania) e Ezio Cannata Baratta (Giudice del Tribunale di Catania). Nel corso della introduzione al convegno \u00e8 stata presentata la monografia del candidato sottoscritto \u201cEnti collettivi e danno non patrimoniale\u201d, Giappichelli, 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2016 ha collaborato, in qualit\u00e0 di componente della segreteria scientifica, all\u2019organizzazione di un convegno intitolato Giornata di studi sul tema \u201ctendenze attuali del diritto sportivo\u201d, per conto dell\u2019Universit\u00e0 di Studi di Palermo, Dipartimento di Giurisprudenza e dell\u2019Aiga Al medesimo convegno, che si \u00e8 svolto nell\u2019Aula Magna della Corte di Appello di Palermo il 25 maggio 2016, ha partecipato anche come relatore presentando una relazione su \u201cL\u2019interesse a giocare del professionista sportivo\u201d. Gli altri relatori sono stati Giuseppe Manfredi (Professore ordinario nell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano), Bartolomeo Romano (Professore ordinario nell\u2019Universit\u00e0 di Palermo) e Felice Blando (Ricercatore confermato e Professore aggregato nell\u2019Universit\u00e0 di Palermo).",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 25-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Negli anni accademici 1996-1997 e 1997-1998, essendo risultato vincitore di una borsa di studio biennale bandita dell\u2019Universit\u00e0 di Catania (D.Rett. 21.11.96 prot. N.13024) ha svolto attivit\u00e0 di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza sulle \u201cclausole vessatorie nei contratti del consumatore\u201d, sotto la guida del Prof. Angelo Belfiore.",
        "periodo": "dal 02-12-1996 al 01-09-1998"
      },
      {
        "content": "Negli anni 1999, 2000, 2001, 2002, 2003, 2004 e 2005 ha svolto lezioni di diritto civile, su incarico e per conto del \u201cCentro di studi e di formazione professionale in materia giuridica e giuridico-economica\u201d di Catania, associazione riconosciuta con soci fondatori l\u2019Universit\u00e0 di Catania e il Consiglio dell\u2019ordine degli avvocati di Catania, nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 di preparazione agli esami di avvocato e di aggiornamento degli avvocati.",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di ricerca per i seguenti progetti di ricerca di Ateneo, sotto la guida del responsabile del progetto Prof. Angelo Belfiore: \u201cDanno ingiusto\u201d (Pra 60% 2010); \u201cDanno non patrimoniale e enti collettivi\u201d. (Pra 60% 2008 e 2009); \u201cDoppia alienazione immobiliare, danno ingiusto e tecniche interpretative\u201d (Pra 60% 2007); \u201cResponsabilit\u00e0 contrattuale ed extracontrattuale\u201d (Pra 60% 2006); \u201cL\u2019interpretazione della legge. L\u2019analogia\u201d (Pra 60% 2004 e 2005) \u201cTecniche interpretative, modelli argomentativi e rinegoziazione del contratto\u201d (Pra 60% 2003); \u201cIntegrazione del contratto e buona fede\u201d (Pra 60% 2001 e 2002)",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Con D.R. n. 8082 del 24-12-2001 del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Catania \u00e8 risultato vincitore di una borsa di studio per l\u2019approfondimento della ricerca nell\u2019ambito della disciplina giuridica Diritto Civile presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Catania e, fruendo di detta borsa, ha svolto nell\u2019anno solare 2002 attivit\u00e0 di ricerca nel Dipartimento giuridico su \u00abLa buona fede nell'esecuzione del contratto\u00bb, sotto la guida del Prof. Angelo Belfiore.",
        "periodo": "dal 21-01-2002 al 20-12-2002"
      },
      {
        "content": "Con D.R. 4177 del 4 luglio 2002 del Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Catania ha avuto conferito un assegno alla ricerca quadriennale dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania svolgendo continuativamente nel Dipartimento giuridico, a far tempo dal Febbraio 2003 fino al novembre 2006, in qualit\u00e0 di assegnista, attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito disciplinare del Diritto privato-IUS 01, segnatamente su \u00abLe fonti di integrazione del contratto\u00bb, sotto la guida scientifica del Prof. Angelo Belfiore.",
        "periodo": "dal 03-02-2003 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Nell'anno 2003 \u00e8 stato incaricato dal Consiglio Superiore della Magistratura, Ufficio dei Referenti per la Formazione Decentrata, di partecipare come relatore a un incontro di studi sul danno non patrimoniale alla luce delle \u201csentenze gemelle del 2003\u201d. L\u2019incontro si \u00e8 svolto il 17 dicembre del 2003 presso l\u2019Aula Magna del Palazzo di Giustizia di Caltanissetta. L\u2019altro relatore \u00e8 stato Antonino Porracciolo (Giudice del Tribunale di Caltanissetta). Nell\u2019anno 2006 \u00e8 stato incaricato dal Consiglio Superiore della Magistratura, Ufficio dei Referenti per la Formazione Decentrata, di svolgere studi e ricerche sul tema del danno esistenziale ai fini della preparazione di dispense di studio e di un incontro di studi che poi si \u00e8 svolto (su \u201cIl danno esistenziale alla luce delle ss. uu. della Cassazione\u201d) il 17 novembre, presso l\u2019Aula Adunanze del Tribunale di Catania, ed al quale il sottoscritto candidato ha partecipato in qualit\u00e0 di relatore insieme ai relatori Pietro Zappia e Felice Lima (entrambi Giudici del Tribunale di Catania). Nell\u2019anno 2008 \u00e8 stato incaricato dal Consiglio Superiore della Magistratura Corte d\u2019Appello di Catania, Commissione distrettuale per la formazione e l\u2019aggiornamento professionale della magistratura onoraria per il biennio 2006- 2008, di svolgere studi e ricerche sul tema della tutela del consumatore ai fini della preparazione di dispense di studio e di un seminario dal titolo (per l\u2019appunto) \u201cLa tutela del consumatore\u201d, che il sottoscritto candidato ha tenuto presso l\u2019Aula Magna dell\u2019Istituto Savoia di Catania il giorno 4 aprile. Il 14 luglio 2008 \u00e8 stato incaricato dal Consiglio Superiore della Magistratura Ufficio dei Referenti per la Formazione Decentrata, di tenere un seminario su \"il danno esistenziale\", seminario svolto presso l\u2019Aula Magna del Palazzo di Giustizia di Caltanissetta.",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 14-07-2008"
      },
      {
        "content": "Negli anni acc. 2003-04, 2004-05 e 2005-06 ha svolto l\u2019incarico di \u201ctutor didattico\u201d degli allievi dell\u2019area giuridica della Scuola Superiore di Catania, Consorzio \u201cIstituto Superiore di Catania per la Formazione di Eccellenza\u201d, centro di alta formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "Negli anni acc. 2004/05, 2005/06, 2010/11; 2011/12; 2012/13, 2013/14 e 2014/15 ha insegnato diritto civile (svolgendo attivit\u00e0 di studio e ricerca su molteplici tematiche del diritto civile e predisponendo apposite dispense) su incarico e per conto della Fondazione \u201cScuola Forense Nissena Giuseppe Alessi\" di Caltanissetta, nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 di formazione e aggiornamento per le professioni forensi.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Negli anni 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013 e 2015 ha insegnato diritto civile (svolgendo attivit\u00e0 di studio e ricerca su molteplici tematiche del diritto civile e predisponendo apposite dispense) su incarico e per conto della Scuola Forense di Catania, Fondazione Vincenzo Geraci nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 di formazione e aggiornamento per le professioni forensi",
        "periodo": "dal 21-03-2008 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno 2016 ha svolto attivit\u00e0 di ricerca in tema di diritto successorio (in partic., di \u201cdiseredazione\u201d) su incarico della Scuola Notarile Jacopo da Lentini di Catania, gestita dal Consiglio Notarile dei Distretti Riuniti di Catania e Caltagirone, con la collaborazione dell'Universit\u00e0 di Catania, ai fini della preparazione di un seminario di studi che il candidato ha tenuto l'8 luglio.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 08-07-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Il 2 aprile 2002 ha conseguito il titolo di Dottore di Ricerca in Diritto Privato dell\u2019Economia presso l'Universit\u00e0 di Catania, XIII ciclo, discutendo una tesi di dottorato dal titolo \u201cIntegrazione del contratto e buona fede. Itinerari giurisprudenziali\u201d.",
        "periodo": "dal 02-04-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 ha ottenuto l\u2019affiliazione, come socio corrispondente, all\u2019Associazione \"CIVILISTI ITALIANI, Associazione per lo studio del diritto civile\", con sede in Milano.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Il 28 aprile 2005 ha tenuto un seminario per il Corso di Dottorato in Diritto Privato Generale (accreditato e finanziato dal Miur presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania), in favore dei Corsisti dei Cicli XVIII-XX, su \u201cRinegoziazione del contratto: Aspetti economici e giuridici\u201d, insieme ad altro relatore, Prof. Giuseppe Di Vita (allora Associato nell\u2019Universit\u00e0 di Catania).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 28-04-2005"
      },
      {
        "content": "Negli anni a.a. 2007/08, 2008/09, 2010/11, 2011/12 e 2012/13 ha fatto parte del Collegio dei Docenti del Dottorato triennale in Diritto Privato Generale, accreditato e finanziato dal Miur presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania, cicli XXII, XXIII e XXIV",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Negli anni a.a. 2010/11, 2011/12, 2012/13 e 2013/14 ha fatto parte del Collegio dei Docenti del Dottorato triennale in Diritto Privato, accreditato e finanziato dal Miur presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania, cicli XXV e XXVI.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-10-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Negli anni 2007 e 2008 ha partecipato alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca sul tema \u201cIllecito ambientale e modelli di tutela nel codice dell\u2019ambiente (d. lgsl. N. 152/06): precauzione, riparazione e sanzioni\u201d, Prin 2006 cofinanziato dal MIUR come Programma di ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (D.M. n. 582/2006 del 24 marzo 2006)\u2013 Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca Ugo Salanitro, Professore Ordinario nell\u2019Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 2015 /16 e nell'a.a. in corso ha partecipato e partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca sul tema \u201cSoggetti deboli e ordinamento\u201d, progetto finanziato come FIR 2014 Principal Investigator Maria Rosaria Maugeri, Professore ordinario nell\u2019Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Durante l\u2019anno accademico 2002-2003 ha tenuto l'insegnamento di \"Fondamenti di Diritto Civile\" (modulo di dieci ore di lezioni), presso la Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania, all'interno di un corso per \"Mediatori culturali\", nell'ambito del progetto \"Equal\", approvato e finanziato dalla Comunit\u00e0 Europea.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019anno acc. 2006-07 ha avuto un affidamento presso la Scuola Interuniversitaria Siciliana di Specializzazione per l\u2019insegnamento nella Scuola Secondaria (SISSIS) per l\u2019insegnamento di Diritto Civile (rapporti familiari e contratti innominati) per 30 ore di didattica frontale, Corso ex L. 143/04.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Negli a.a. 2007/08, 2008/9, 2009/2010 e 2010/11 ha tenuto un insegnamento del modulo Diritto Privato (2 crediti formativi/24 ore di didattica frontale) per il corso di studio integrato di Giurisprudenza ed Economia presso il Corso di laurea specialistica biennale in Scienze delle Professioni sanitarie della riabilitazione, presso la Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Nell'a.a. 2012/13 ha tenuto un insegnamento per il Master di I livello in Management sportivo istituito dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Pi\u00f9 precisamente, nei giorni 29 maggio e 14 giugno 2013 ha svolto una docenza dal titolo \u201cProfili giuridici di rilevanza in ambito sportivo IUS/01 (cfu 1)\u201d, per complessive 6 ore di didattica frontale, con verifica finale.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Negli aa.aa. 2013/14 e 2014/15 ha tenuto un modulo didattico dal titolo \u201cCasi e questioni di diritto privato\u201d, di 12 ore di didattica frontale, riservato agli studenti di I anno della Cattedra di Ist. Dir. priv. del Prof. Giovanni Di Rosa e valido come ulteriore attivit\u00e0 formativa attributiva di 2 crediti nel Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Negli aa. aa. 2013/14 e 2014/15 ha insegnato nel master di II livello in Diritto e Management dello Sport (DiMaS) istituito dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Pi\u00f9 precisamente, nei giorni 27 e 28 marzo 2015 ha svolto un incarico di insegnamento per l\u2019a.a. 2014/15 per 9 ore di didattica frontale sul tema \u201cIl contratto di sponsorizzazione sportiva\u201d. Il giorno 29 marzo 2014 ha svolto un incarico di insegnamento per l\u2019a.a. 2013/14 per 5 ore di didattica frontale sul tema \u201cLa sponsorizzazione sportiva\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2015/16 e nell\u2019a.a. 2016/17 gli \u00e8 stato attribuito l\u2019incarico di insegnamento di Legislazione Alimentare per complessive 30 ore di didattica frontale e valido per 3 cr. formativi nel Corso di Laurea Triennale in Scienze e Tecnologie dell\u2019alimentazione (L26), presso l\u2019Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2015/16 ha tenuto un modulo didattico dal titolo \u201cInterpretare e argomentare\u201d, di complessive 12 ore di didattica frontale, riservato agli studenti di I anno e valido come ulteriore attivit\u00e0 formativa attributiva di 2 crediti nel Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Dal 17 al 21 ottobre del 2016 ha svolto un incarico di \u201cvisiting professor\u201d per un insegnamento di Diritto civile per 15 ore di didattica frontale, con verifica finale, presso la \u201cSzko\u0142y Prawa W\u0142oskiego i Europeiskiego Wpia Uw\u201d e cio\u00e8 per la Scuola di Diritto Italiano ed Europeo dell\u2019Universit\u00e0 di Varsavia, in relazione a un Master di Diritto Italiano con specifico riferimento al diritto delle obbligazioni, della responsabilit\u00e0 civile e alla tutela dei consumatori (v. all.: Certificazione visiting professor univ Varsavia_it - eng.pdf).",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ]
  }
}