{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "857-876",
        "titolo": "Professionisti intellettuali, professioni liberali, servizi professionali. Una proposta di distinzione",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9687-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9687-1",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): N. Corbo M. Nuzzo F. Ricci, Diritto privato e interessi pubblici. vol. I, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caroccia Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caroccia Francesca (2016). Professionisti intellettuali, professioni liberali,",
        "servizi professionali. Una proposta di distinzione. In: AA. VV.. (a cura di): N.",
        "Corbo M. Nuzzo F. Ricci, Diritto privato e interessi pubblici. vol. I, p.",
        "857-876, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9687-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Il paradigma della condizione e le dinamiche negoziali",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3220-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-3220-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Caroccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Caroccia (2016). Il paradigma della condizione e le dinamiche",
        "negoziali. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3220-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analisi economica del diritto: the Italian Job ",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "FORO ITALIANO",
        "csp": "p. 193-234, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caroccia F, Pardolesi R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caroccia F, Pardolesi R (2014). Analisi economica del diritto: the Italian Job",
        ". FORO ITALIANO, p. 193-234, ISSN: 0015-783X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla legittimit\u00e0 delle situazioni condizionali potestative (a proposito di un dibattito nella dottrina francese). CONTRATTO E IMPRESA",
        "ISSN": [
          "1127-2872"
        ],
        "journal": "EUROPA",
        "csp": "p. 218-256, ISSN: 1127-2872",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caroccia F (2014). Sulla legittimit\u00e0 delle situazioni condizionali potestative",
        "(a proposito di un dibattito nella dottrina francese). CONTRATTO E",
        "IMPRESA. EUROPA, p. 218-256, ISSN: 1127-2872"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-54",
        "titolo": "Sulla distinzione tra interpretazione della legge e interpretazione del contratto (ovvero del ruolo del giudice nel procedimento ermeneutico)",
        "ISBN": [
          "978-88-96319-36-9"
        ],
        "csp": "L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN: 978-88-96319-36-9",
        "opera": "Caroccia F;Marinelli F;Politi F. Questioni di teoria dell'interpretazione giuridica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caroccia F (2014). Sulla distinzione tra interpretazione della legge e",
        "interpretazione del contratto (ovvero del ruolo del giudice nel procedimento",
        "ermeneutico). In: Caroccia F;Marinelli F;Politi F. Questioni di teoria",
        "dell'interpretazione giuridica. p. 10-54, L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN:",
        "978-88-96319-36-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:EGEA",
        "titolo": "Codice civile annotato con la giurisprudenza. Artt. 346-356; 449-455; 1321-1330",
        "ISBN": [
          "978-88-238-3537-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-238-3537-5",
        "opera": "Francesca Caroccia. (a cura di): G. Alpa G. Iudica, Codice civile annotato con la giurisprudenza",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caroccia Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caroccia Francesca (2014). Codice civile annotato con la giurisprudenza.",
        "Artt. 346-356; 449-455; 1321-1330. In: Francesca Caroccia. (a cura di): G.",
        "Alpa G. Iudica, Codice civile annotato con la giurisprudenza.",
        "MILANO:EGEA, ISBN: 978-88-238-3537-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 per danno da prodotto farmaceutico",
        "ISSN": [
          "2281-3063"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 GIURIDICA",
        "csp": "vol. 2013 (2), p. 121-142, ISSN: 2281-3063",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Caroccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Caroccia (2013). La responsabilit\u00e0 per danno da prodotto",
        "farmaceutico. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 GIURIDICA, vol. 2013 (2), p.",
        "121-142, ISSN: 2281-3063"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:EGEA",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-835-0203-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-835-0203-3",
        "opera": "Kirat T. (a cura di): Caroccia F, Quale diritto per l'economia",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Caroccia F (2013). Introduzione. In: Kirat T. (a cura di): Caroccia F, Quale",
        "diritto per l'economia. MILANO:EGEA, ISBN: 978-88-835-0203-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Modo",
        "opera": "Digesto delle discipline privatistiche - sez. civile - Aggiornamento VIII. UTET, ISBN: 978-88-598-1000-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Caroccia F (2013). Modo. In: Digesto delle discipline privatistiche - sez.",
        "civile - Aggiornamento VIII. UTET, ISBN: 978-88-598-1000-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "120-283",
        "titolo": "Contratto d\u2019opera intellettuale, in F. Marinelli, F. Caroccia, Contratto d\u2019opera e prestazione d\u2019opera intellettuale, in Trattato di diritto civile del Consiglio nazionale del notariato diretto da P. Perlingieri, Napoli, ESI;. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2586-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2586-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marinelli F, Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marinelli F, Caroccia F (2013). Contratto d\u2019opera intellettuale, in F.",
        "Marinelli, F. Caroccia, Contratto d\u2019opera e prestazione d\u2019opera intellettuale,",
        "in Trattato di diritto civile del Consiglio nazionale del notariato diretto da P.",
        "Perlingieri, Napoli, ESI;. p. 120-283, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2586-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "L'Aquila:TEXTUS EDIZIONI - L'Aquila",
        "titolo": "Ricerche in tema di elementi accidentali",
        "ISBN": [
          "978-88-87132-88-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-87132-88-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caroccia F (2012). Ricerche in tema di elementi accidentali.",
        "L'Aquila:TEXTUS EDIZIONI - L'Aquila, ISBN: 978-88-87132-88-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Buona fede e avveramento della condizione",
        "ISSN": [
          "0391-1888"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL NOTARIATO",
        "csp": "p. 1031-1068, ISSN: 0391-1888",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caroccia F (2011). Buona fede e avveramento della condizione. RIVISTA",
        "DEL NOTARIATO, p. 1031-1068, ISSN: 0391-1888"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-203",
        "titolo": "Dell'appalto. Artt. 1670-1677",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0131-3"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-598-0131-3",
        "opera": "(a cura di): Daniela Valentino, Commentario del codice civile diretto da E. Gabrielli. Dei singoli contratti: artt.1655-1802. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caroccia F (2011). Dell'appalto. Artt. 1670-1677. In: (a cura di): Daniela",
        "Valentino, Commentario del codice civile diretto da E. Gabrielli. Dei singoli",
        "contratti: artt.1655-1802. p. 157-203, TORINO:UTET, ISBN:",
        "978-88-598-0131-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "Governanti senza frontiere. Tra mondializzazione e post-mondializzazione",
        "ISBN": [
          "978-88-495-1963-1"
        ],
        "journal": "ESI",
        "csp": "ISBN: 978-88-495-1963-1",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Caroccia F (2010). Governanti senza frontiere. Tra mondializzazione e",
        "post-mondializzazione. ESI, ISBN: 978-88-495-1963-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "L\u2019interpretazione del contratto nei Principi UNIDROIT",
        "ISBN": [
          "88-495-1384-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-495-1384-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAROCCIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAROCCIA F (2006). L\u2019interpretazione del contratto nei Principi",
        "UNIDROIT. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1384-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Il paradigma della condizione e le dinamiche negoziali",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3220-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-3220-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Caroccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesca Caroccia (2016). Il paradigma della condizione e le dinamiche",
        "negoziali. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3220-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla legittimit\u00e0 delle situazioni condizionali potestative (a proposito di un dibattito nella dottrina francese). CONTRATTO E IMPRESA",
        "ISSN": [
          "1127-2872"
        ],
        "journal": "EUROPA",
        "csp": "p. 218-256, ISSN: 1127-2872",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caroccia F (2014). Sulla legittimit\u00e0 delle situazioni condizionali potestative",
        "(a proposito di un dibattito nella dottrina francese). CONTRATTO E",
        "IMPRESA. EUROPA, p. 218-256, ISSN: 1127-2872"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "10-54",
        "titolo": "Sulla distinzione tra interpretazione della legge e interpretazione del contratto (ovvero del ruolo del giudice nel procedimento ermeneutico)",
        "ISBN": [
          "978-88-96319-36-9"
        ],
        "csp": "L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN: 978-88-96319-36-9",
        "opera": "Caroccia F;Marinelli F;Politi F. Questioni di teoria dell'interpretazione giuridica. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caroccia F (2014). Sulla distinzione tra interpretazione della legge e",
        "interpretazione del contratto (ovvero del ruolo del giudice nel procedimento",
        "ermeneutico). In: Caroccia F;Marinelli F;Politi F. Questioni di teoria",
        "dell'interpretazione giuridica. p. 10-54, L'AQUILA:Edizioni L'Una, ISBN:",
        "978-88-96319-36-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La responsabilit\u00e0 per danno da prodotto farmaceutico",
        "ISSN": [
          "2281-3063"
        ],
        "journal": "ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 GIURIDICA",
        "csp": "vol. 2013 (2), p. 121-142, ISSN: 2281-3063",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesca Caroccia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Caroccia (2013). La responsabilit\u00e0 per danno da prodotto",
        "farmaceutico. ANNALI DELLA FACOLT\u00c0 GIURIDICA, vol. 2013 (2), p.",
        "121-142, ISSN: 2281-3063"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Modo",
        "opera": "Digesto delle discipline privatistiche - sez. civile - Aggiornamento VIII. UTET, ISBN: 978-88-598-1000-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Caroccia F (2013). Modo. In: Digesto delle discipline privatistiche - sez.",
        "civile - Aggiornamento VIII. UTET, ISBN: 978-88-598-1000-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "120-283",
        "titolo": "Contratto d\u2019opera intellettuale, in F. Marinelli, F. Caroccia, Contratto d\u2019opera e prestazione d\u2019opera intellettuale, in Trattato di diritto civile del Consiglio nazionale del notariato diretto da P. Perlingieri, Napoli, ESI;. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2586-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2586-1",
        "anno": "2013",
        "autori": "Marinelli F, Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Marinelli F, Caroccia F (2013). Contratto d\u2019opera intellettuale, in F.",
        "Marinelli, F. Caroccia, Contratto d\u2019opera e prestazione d\u2019opera intellettuale,",
        "in Trattato di diritto civile del Consiglio nazionale del notariato diretto da P.",
        "Perlingieri, Napoli, ESI;. p. 120-283, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2586-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Buona fede e avveramento della condizione",
        "ISSN": [
          "0391-1888"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL NOTARIATO",
        "csp": "p. 1031-1068, ISSN: 0391-1888",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caroccia F (2011). Buona fede e avveramento della condizione. RIVISTA",
        "DEL NOTARIATO, p. 1031-1068, ISSN: 0391-1888"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-203",
        "titolo": "Dell'appalto. Artt. 1670-1677",
        "ISBN": [
          "978-88-598-0131-3"
        ],
        "csp": "TORINO:UTET, ISBN: 978-88-598-0131-3",
        "opera": "(a cura di): Daniela Valentino, Commentario del codice civile diretto da E. Gabrielli. Dei singoli contratti: artt.1655-1802. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Caroccia F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caroccia F (2011). Dell'appalto. Artt. 1670-1677. In: (a cura di): Daniela",
        "Valentino, Commentario del codice civile diretto da E. Gabrielli. Dei singoli",
        "contratti: artt.1655-1802. p. 157-203, TORINO:UTET, ISBN:",
        "978-88-598-0131-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "L\u2019interpretazione del contratto nei Principi UNIDROIT",
        "ISBN": [
          "88-495-1384-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-495-1384-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "CAROCCIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CAROCCIA F (2006). L\u2019interpretazione del contratto nei Principi",
        "UNIDROIT. NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1384-4"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Jovene Editore",
        "titolo": "Gli itinerari storici e geografici della disciplina degli interessi monetari; Appendice di aggiornamento: Commento a Corte Costituzionale 14 febbraio 2002, n. 29. ",
        "ISBN": [
          "88-243-1431-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-243-1431-7",
        "opera": "(a cura di): F. Marinelli, La disciplina degli interessi monetari",
        "anno": "2002",
        "autori": "CAROCCIA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CAROCCIA F (2002). Gli itinerari storici e geografici della disciplina degli",
        "interessi monetari; Appendice di aggiornamento: Commento a Corte",
        "Costituzionale 14 febbraio 2002, n. 29. . In: (a cura di): F. Marinelli, La",
        "disciplina degli interessi monetari. NAPOLI:Jovene Editore, ISBN:",
        "88-243-1431-7"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "24647",
    "nome": "CAROCCIA Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione e referente per l'Italia della rivista Droit et Soci\u00e9t\u00e9, Rivista Internazionale di Teoria del Diritto e di Sociologia giuridica",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di redazione della Collana \"Ius commune europaeum e sistemi italo-francofoni\", fondata e diretta da R. calvo, G. Perlingieri e A. Lucarelli",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Ragione giuridica e globalizzazione\": intervento all'Incontro di studio su \"Ragione giuridica e processi giuridici transnazionali\" (Caserta, 7 marzo 2011), organizzato dalla Facolt\u00e0 per gli Studi Politici e l'Alta Formazione europea e mediterranea \"J. Monnet\"",
        "periodo": "dal 07-03-2011 al 07-03-2011"
      },
      {
        "content": "\"Itinerari vecchi e nuovi della responsabilit\u00e0 aquilana\": relazione al Convegno di studi e di formazione su \"La responsabilit\u00e0 civile: casi e questioni\" (L'Aquila, 5 maggio 2012), organizzato dal Consiglio degli Ordini degli Avvocati dell'Aquila e dalla Corte d'Appello dell'Aquila - Commissione decentrata per la formazione della magistratura onoraria",
        "periodo": "dal 05-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "\"La responsabilit\u00e0 per danno da prodotto farmaceutico\", intervento al Convegno internazionale su \"La responsabilit\u00e0 degli operatori sanitari\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino, Camerino-Osimo, 9-10 maggio 2013",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione introduttiva all'incontro di studio \"Complessit\u00e0 delle fonti e unit\u00e0 dell'ordinamento giuridico\", con il prof. Pietro Perlingieri, organizzato dalle cattedre di Teoria dell'interpretazione e diritti fondamentali e di Diritto costituzionale dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila - facolt\u00e0 di Economia",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 20-05-2013"
      },
      {
        "content": "\"Quale diritto per l'economia\", intervento a seminario di studi in occasione della presentazione dell'edizione italiana del volume di T. Kirat, Milano, in collaborazione con l'Associazione civilisti italiani ed il Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Milano",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "\"Quale diritto per l'economia\", intervento a Seminario di studi organizzato a Roma dall'Universit\u00e0 degli Studi \"La Sapienza\" con l'Associazione civilisti Italiani ed il Consiglio Nazionale Forense",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 24-10-2013"
      },
      {
        "content": "\"The Use of general clauses in the Age of Globalization\", conferenza tenuta a Bonn (Germania) nell'ambito del Forum \"Rechts als Kultur\", organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bonn (fac. Giurisprudenza) in collaborazione con il Kaete Hamburger Kolleg \"Rechts als Kultur\"",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 03-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"The Influence of Law and Economics on Italian Law\", session con R. Pardolesi e R. Dalmasso nell'ambito del Convegno internazionale su \"Economics and the Law in Europe in the 20th century\" organizzato a Parigi dalle Universit\u00e0 di Paris-Ouest-Nanterre-La D\u00e9fense e dall'Universit\u00e0 di Paris Dauphine in collaborazione con il CNRS",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "\"Le concept de syst\u00e8me entre la th\u00e9orie du droit et la sociologie juridique\": intervento al Convegno internazionale \"Trente ans de Droit et Soci\u00e9t\u00e9\", organizzato dalla rivista Droit et Soci\u00e9t\u00e9 in collaborazione con il CNRS e l'Universit\u00e0 di Toulouse (fac. Sciences politiques)",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "\"Public order and private law\", conferenza tenuta a Bonn nell'ambito del Forum Rechts als Kultur, organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Bonn (fac. Giurisprudenza) in collaborazione con il Kaete Hamburger Kolleg \"Rechts als Kultur\"",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \"Dalle codificazioni nazionali alle codificazioni europee\", con una tesi di ricerca su \"L'interpretazione del contratto nei principi UNIDROIT dei contratti commerciali internazionali\"",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 10-01-2004"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Settore Famiglia, Minori e Immigrazioni nell'ambito di un Progetto di studi organizzato dal Centro Studi del Consiglio dell'Ordine degli Avvocati di Roma",
        "periodo": "dal 06-04-2012 al 30-12-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Scienze infermieristiche\" dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"I problemi civilistici della persona\" afferente alla Scuola internazionale in \"Persona, mercato ed istituzioni\", con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio di Benevento",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di ricerca in \"Istituzioni, mercato, garanzie e tutela dell'individuo\", istituito presso l'Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Analisi economica del diritto oggi\", incarico di insegnamento nell'ambito del dottorato di ricerca in \"istituzioni, mercato, garanzie e tutela dell'individuo\", L'Aquila, ottobre 2014",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"Pensiero sistematico e interpretazione\", lezione nell'ambito del Dottorato di ricerca in \"Istituzioni, mercato, garanzie e tutela dell'individuo\", L'Aquila",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 13-05-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Diritto di famiglia presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell'Universit\u00e0 degli Studi \"La Sapienza\" di Roma - CdL per assistenti sociali",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Diritto privato comparato presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Diritto privato in ambito sanitario nella Facolt\u00e0 di Medicina dell'Universit\u00e0 degli studi dell'Aquila",
        "periodo": "dal 01-11-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto privato nel Master di I livello in \"Management per le funzioni di coordinamento in infermieristica-ostetricia\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila",
        "periodo": "dal 10-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor nell'Universit\u00e0 di Toulouse (Francia), come docente del Master di II livello in International and Competition law.",
        "periodo": "dal 09-02-2009 al 12-02-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Teoria dell'interpretazione e diritti fondamentali presso il Dipartimento DIIIE (gi\u00e0 Facolt\u00e0 di Economia) dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del Master di II livello in Diritto privato europeo e della cooperazione internazionale, organizzato dall'Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma",
        "periodo": "dal 10-01-2013 al 10-06-2013"
      },
      {
        "content": "Fellow presso il Kaete Hamburger Kolleg \"Rechts als Kultur\", Centro di studi avanzati, Bonn (Germania)",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del Programma Erasmus +, Docente Titolare del Corso di \"Diritto privato italiano - fondamenti\", nell'ambito del Corso di laurea Internazionale italo-francese, organizzato dall'Universit\u00e0 di Toulouse (Facult\u00e9 de droit) e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano Statale (Facolt\u00e0 di Giurisprudenza)",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Fellow presso il Kaete Hamburger Kolleg \"Rechts als Kultur\", Centro di studi avanzati, Bonn (Germania)",
        "periodo": "dal 01-05-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Corso di perfezionamento in \"Diritto dei consumi e della responsabilit\u00e0 civile\", presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi \"La Sapienza\" di Roma",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 30-05-2002"
      },
      {
        "content": "Assistente del prof. g. Amato presso il Senato della Repubblica. In tale occasione si \u00e8 occupata, in particolare, di collaborare alla stesura di progetti di legge in materia di procreazione medicalmente assistita e di redigere studi in materia di uniformazione giuridica a livello europeo ed internazionale.",
        "periodo": "dal 01-05-2004 al 30-05-2006"
      },
      {
        "content": "Assistente del Ministro, presso il Ministero dell'Interno - Italia",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 13-04-2008"
      },
      {
        "content": "Membro della SISDIC - Societ\u00e0 Italiana Studiosi di Diritto Civile",
        "periodo": "dal 30-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato etico di Ateneo per la valutazione di studi epidemiologici e osservazioni non farmacologici costituito presso l'Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila",
        "periodo": "dal 01-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di disciplina dell'Universit\u00e0 degli studi dell'Aquila",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su \"La costituzione ed il funzionamento dello spazio europeo di libert\u00e0, sicurezza e giustizia\" - costituito da ASTRID (Associazione per lo Studio delle Riforme Istituzionali e la Democrazia); coord. scientifici prof. G. Amato e on. E. Paciotti. In particolare, ha effettuato insieme al dott. G. Bisogni una ricerca sul tema \"La cooperazione giudiziaria e il diritto civile\", poi pubblicata nel volume \"Verso l'Europa dei diritti\", a cura di G. Amato e E. Paciotti, Bologna, 2005",
        "periodo": "dal 15-05-2004 al 07-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca sul ravvicinamento delle legislazioni europee in materia di diritto privato - costituito da ASTRID (Associazione per lo Studio delle Riforme Istituzionali e la Democrazia); coord. scientifico prof. Cesare Salvi",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 30-07-2005"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi dell'Aquila, nell'ambito di un progetto di ricerca dal titolo \"La disciplina degli appalti\" - coord. scientifico prof. Fabrizio Marinelli",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 31-05-2007"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca \"Gli elementi accidentali del contratto\", finanziato con i fondi di ricerca di ateneo dell'Universit\u00e0 degli studi dell'Aquila (fondi RIA)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di ricerca \"La condizione nel contratto\", finanziato con i fondi di ricerca di ateneo dell'Universit\u00e0 degli studi dell'Aquila (fondi RIA)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile di un Progetto di ricerca in tema di interpretazione del contratto, finanziato con i fondi di ricerca di ateneo dell'Universit\u00e0 degli studi dell'Aquila (fondi RIA)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile di un Progetto di ricerca in tema di clausole generali, finanziato con i fondi di ricerca di ateneo dell'Universit\u00e0 degli studi dell'Aquila (fondi RIA)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}