{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Delibazione di sentenze ecclesiastiche di nullit\u00e0 matrimoniale: incapacit\u00e0 naturale e convivenza ultrannuale",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fazio Eugenio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fazio Eugenio (2016). Delibazione di sentenze ecclesiastiche di nullit\u00e0",
        "matrimoniale: incapacit\u00e0 naturale e convivenza ultrannuale. FAMIGLIA E",
        "DIRITTO, ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "949-956",
        "titolo": "I beni comuni: dall'individualismo alla solidariet\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-921-0116-6"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0116-6",
        "opera": "AA.VV.. Scritti in onore di Gaetano Silvestri. vol. II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "EUGENIO FAZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EUGENIO FAZIO (2016). I beni comuni: dall'individualismo alla solidariet\u00e0.",
        "In: AA.VV.. Scritti in onore di Gaetano Silvestri. vol. II, p. 949-956,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-0116-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "559-628",
        "titolo": "Locazione di immobili urbani adibiti ad uso diverso da quello di abitazione (artt. 27-35 l. 27 luglio 1978 n. 392)",
        "ISBN": [
          "9788814209116"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814209116",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): a cura di M. Trimarchi - A. La Spina, Codice delle locazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "EUGENIO FAZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EUGENIO FAZIO (2016). Locazione di immobili urbani adibiti ad uso",
        "diverso da quello di abitazione (artt. 27-35 l. 27 luglio 1978 n. 392). In:",
        "AA.VV.. (a cura di): a cura di M. Trimarchi - A. La Spina, Codice delle",
        "locazioni. p. 559-628, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814209116"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "L'oggettivit\u00e0 giuridica nel diritto interno ed europeo. p",
        "ISBN": [
          "9788814218064"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218064",
        "anno": "2016",
        "autori": "EUGENIO FAZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "EUGENIO FAZIO (2016). L'oggettivit\u00e0 giuridica nel diritto interno ed",
        "europeo. p. 1-238, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218064"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risoluzione di preliminare di vendita e di sub-preliminare: effetti retroattivi e posizione dei terzi",
        "ISSN": [
          "2420-9651"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE.COM",
        "csp": "ISSN: 2420-9651",
        "anno": "2015",
        "autori": "Eugenio Fazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenio Fazio (2015). Risoluzione di preliminare di vendita e di",
        "sub-preliminare: effetti retroattivi e posizione dei terzi. GIUSTIZIA",
        "CIVILE.COM, ISSN: 2420-9651"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clausole di stile e disposizioni testamentarie",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 789-795, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eugenio Fazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenio Fazio (2014). Clausole di stile e disposizioni testamentarie.",
        "FAMIGLIA E DIRITTO, p. 789-795, ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 per l'esercizio di attivit\u00e0 pericolose, danno cagionato da cose in custodia e concorso del fatto colposo del danneggiato",
        "ISSN": [
          "2420-9651"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE.COM",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 2420-9651",
        "anno": "2014",
        "autori": "EUGENIO FAZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "EUGENIO FAZIO (2014). Responsabilit\u00e0 per l'esercizio di attivit\u00e0",
        "pericolose, danno cagionato da cose in custodia e concorso del fatto",
        "colposo del danneggiato. GIUSTIZIA CIVILE.COM, p. 1-9, ISSN:",
        "2420-9651"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il testamento \"riproduttivo\" e gli effetti della sua revoca sul testamento \"riprodotto\"",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 1107-1111, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2013",
        "autori": "Eugenio Fazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenio Fazio (2013). Il testamento \"riproduttivo\" e gli effetti della sua",
        "revoca sul testamento \"riprodotto\". FAMIGLIA E DIRITTO, p. 1107-1111,",
        "ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "6957-6982",
        "titolo": "Commento artt.2651-2653",
        "ISBN": [
          "9788859808398"
        ],
        "csp": "Torino:Utet, IV ed., ISBN: 9788859808398",
        "opera": "(a cura di): a cura di G. Bonilini- M. Confortini - C. Granelli, Codice civile commentato. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Fazio, A. Federico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Fazio, A. Federico (2012). Commento artt.2651-2653. In: (a cura di): a",
        "cura di G. Bonilini- M. Confortini - C. Granelli, Codice civile commentato.",
        "vol. II, p. 6957-6982, Torino:Utet, IV ed., ISBN: 9788859808398"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Dalla forma alle forme. Struttura e funzione del neoformalismo negoziale. p",
        "ISBN": [
          "8814156433"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814156433",
        "anno": "2011",
        "autori": "EUGENIO FAZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "EUGENIO FAZIO (2011). Dalla forma alle forme. Struttura e funzione del",
        "neoformalismo negoziale. p. 1-212, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814156433"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela consumeristica e l'acquisto per fini promiscui",
        "ISSN": [
          "1720-4542"
        ],
        "journal": "EUROPA E DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "ISSN: 1720-4542",
        "anno": "2007",
        "autori": "FAZIO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FAZIO E. (2007). La tutela consumeristica e l'acquisto per fini promiscui.",
        "EUROPA E DIRITTO PRIVATO, ISSN: 1720-4542"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Delibazione di sentenze ecclesiastiche di nullit\u00e0 matrimoniale: incapacit\u00e0 naturale e convivenza ultrannuale",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fazio Eugenio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fazio Eugenio (2016). Delibazione di sentenze ecclesiastiche di nullit\u00e0",
        "matrimoniale: incapacit\u00e0 naturale e convivenza ultrannuale. FAMIGLIA E",
        "DIRITTO, ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "559-628",
        "titolo": "Locazione di immobili urbani adibiti ad uso diverso da quello di abitazione (artt. 27-35 l. 27 luglio 1978 n. 392)",
        "ISBN": [
          "9788814209116"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814209116",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): a cura di M. Trimarchi - A. La Spina, Codice delle locazioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "EUGENIO FAZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EUGENIO FAZIO (2016). Locazione di immobili urbani adibiti ad uso",
        "diverso da quello di abitazione (artt. 27-35 l. 27 luglio 1978 n. 392). In:",
        "AA.VV.. (a cura di): a cura di M. Trimarchi - A. La Spina, Codice delle",
        "locazioni. p. 559-628, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814209116"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "L'oggettivit\u00e0 giuridica nel diritto interno ed europeo. p",
        "ISBN": [
          "9788814218064"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218064",
        "anno": "2016",
        "autori": "EUGENIO FAZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "EUGENIO FAZIO (2016). L'oggettivit\u00e0 giuridica nel diritto interno ed",
        "europeo. p. 1-238, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814218064"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risoluzione di preliminare di vendita e di sub-preliminare: effetti retroattivi e posizione dei terzi",
        "ISSN": [
          "2420-9651"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE.COM",
        "csp": "ISSN: 2420-9651",
        "anno": "2015",
        "autori": "Eugenio Fazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenio Fazio (2015). Risoluzione di preliminare di vendita e di",
        "sub-preliminare: effetti retroattivi e posizione dei terzi. GIUSTIZIA",
        "CIVILE.COM, ISSN: 2420-9651"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Clausole di stile e disposizioni testamentarie",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 789-795, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2014",
        "autori": "Eugenio Fazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenio Fazio (2014). Clausole di stile e disposizioni testamentarie.",
        "FAMIGLIA E DIRITTO, p. 789-795, ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 per l'esercizio di attivit\u00e0 pericolose, danno cagionato da cose in custodia e concorso del fatto colposo del danneggiato",
        "ISSN": [
          "2420-9651"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE.COM",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 2420-9651",
        "anno": "2014",
        "autori": "EUGENIO FAZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "EUGENIO FAZIO (2014). Responsabilit\u00e0 per l'esercizio di attivit\u00e0",
        "pericolose, danno cagionato da cose in custodia e concorso del fatto",
        "colposo del danneggiato. GIUSTIZIA CIVILE.COM, p. 1-9, ISSN:",
        "2420-9651"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il testamento \"riproduttivo\" e gli effetti della sua revoca sul testamento \"riprodotto\"",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 1107-1111, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2013",
        "autori": "Eugenio Fazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenio Fazio (2013). Il testamento \"riproduttivo\" e gli effetti della sua",
        "revoca sul testamento \"riprodotto\". FAMIGLIA E DIRITTO, p. 1107-1111,",
        "ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "Dalla forma alle forme. Struttura e funzione del neoformalismo negoziale. p",
        "ISBN": [
          "8814156433"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814156433",
        "anno": "2011",
        "autori": "EUGENIO FAZIO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "EUGENIO FAZIO (2011). Dalla forma alle forme. Struttura e funzione del",
        "neoformalismo negoziale. p. 1-212, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814156433"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rapporti patrimoniali tra coniugi, violenza morale e metus ab intrinseco",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2009",
        "autori": "Eugenio Fazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Eugenio Fazio (2009). Rapporti patrimoniali tra coniugi, violenza morale e",
        "metus ab intrinseco. FAMIGLIA E DIRITTO, ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela consumeristica e l'acquisto per fini promiscui",
        "ISSN": [
          "1720-4542"
        ],
        "journal": "EUROPA E DIRITTO PRIVATO",
        "csp": "ISSN: 1720-4542",
        "anno": "2007",
        "autori": "FAZIO E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FAZIO E. (2007). La tutela consumeristica e l'acquisto per fini promiscui.",
        "EUROPA E DIRITTO PRIVATO, ISSN: 1720-4542"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "25356",
    "nome": "FAZIO Eugenio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Giurisprudenza presso l'Universit\u00e0 degli studi di Messina con votazione di 110/110 e lode",
        "periodo": "dal 03-11-1997 al 03-11-1997"
      },
      {
        "content": "Iscrizione all'Albo degli Avvocati di Messina dal 26.7.2000 e all'annesso Elenco speciale dei Docenti universitari dal 18.6.2008",
        "periodo": "dal 26-07-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato a far data dall\u2019a.a. 2002-2003 e collabora con le cattedre di Istituzioni di diritto privato I, Istituzioni di diritto privato II, Diritto Civile I, Diritto privato delle Comunit\u00e0 Europee (ora dell'Unione Europea), Diritto dei consumi, Diritto Europeo dei Contratti (dall\u2019a.a. 2006-2007), Diritto sportivo, European and comparative private law presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, svolgendo lezioni integrative, seminari, esercitazioni.",
        "periodo": "dal 26-02-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Autore delle seguenti pubblicazioni scientifiche, oltre a quelle prodotte ai fini dell'art. 7 DM 120/2016 e degli indicatori : 1) E. FAZIO, Dell'adozione in casi particolari e dei suoi effetti, Artt. 51-52-53-54-55, l. n. 184/1983, in Commentario del codice civile, diretto da E. Gabrielli, Della famiglia. Leggi collegate, a cura di L. Balestra, vol. IV, Torino, UTET, 2010, pp. 305-315; 2) E. FAZIO, Delle forme dell'adozione in casi particolari, Artt. 56-57, l. n. 184/1983, in Commentario del codice civile, diretto da E. Gabrielli, Della famiglia. Leggi collegate, a cura di L. Balestra, vol. IV, Torino, UTET, 2010, pp. 319-323; 3) E. FAZIO, Assegno di divorzio e prevedibilit\u00e0 degli aumenti reddituali, in Famiglia e diritto, 2008, pp. 475-479; 4) E. FAZIO, Neoformalismo negoziale e diritto europeo dei contratti, Messina, 2006, pp. 1-143, ISBN 88-7268-112-X; 5) E. FAZIO, Recensione a V.Roppo, Sul diritto europeo dei contratti: per un approccio costruttivamente critico, in Diritto&Formazione, 2005, vol.6, pp. 927-929; 6) E. FAZIO, Recensione a M.Franzoni, Il danno patrimoniale e non patrimoniale da perdita delle relazioni parentali, in Diritto&Formazione, 2005, vol.1, pp. 155-158; 7) E. FAZIO, Brevi osservazioni in tema di responsabilit\u00e0 medica, nesso di causalit\u00e0 e colpa professionale, in Diritto&Formazione, 2004, 3, pp. 334-337; 8) E. FAZIO, L\u2019uso del marchio altrui a fini descrittivi, in Diritto&Formazione, 2004, 1, pp. 15-18; 9) E. FAZIO, Recensione a E.Gabrielli, Sulla nozione di consumatore, in Diritto&Formazione, 2004, vol.7, pp. 1100-1103; 10) E. FAZIO, Recensione a P. Mengozzi, I diritti fondamentali tutelati dal diritto comunitario e il diritto degli Stati membri, in Diritto&Formazione, 2004, vol.2, pp. 310-313; 11) E. FAZIO, Laicit\u00e0 dello Stato e rilevanza costituzionale del fenomeno religioso, in Legalit\u00e0 e Giustizia, 2003, 3, pp. 7-45; 12) E. FAZIO, Recensione a R. Baratta, Il regolamento comunitario sulla giurisdizione e sul riconoscimento di decisioni in materia matrimoniale e di potest\u00e0 dei genitori sui figli, in Diritto&Formazione, 2003, vol.8-9, pp.1364-1367; 13) E. FAZIO, Recensione a F. Di Marzio, Verso il nuovo diritto dei contratti, in Diritto&Formazione, 2003, vol.5, pp. 836-838.",
        "periodo": "dal 01-05-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia S.S.D. IUS/01 e S.S.D. IUS/02 presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 15-07-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del Master universitario di II livello in Diritto delle reti telematiche, organizzato dal Dipartimento di Diritto Privato e Teoria del Diritto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 20-02-2004 al 01-07-2005"
      },
      {
        "content": "Docente del Master universitario di II livello in \"Diritto di Famiglia. Dinamiche familiari e tecniche di tutela\", organizzato dal Dipartimento di Diritto Privato e Teoria del Diritto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 10-03-2005 al 09-02-2007"
      },
      {
        "content": "Tutor, designato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina per gli a.a. 2004-2005 e 2005-2006, per la disciplina \u201cIstituzioni di diritto privato\u201d.",
        "periodo": "dal 13-04-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Docente dei corsi \u201cJean Monnet\u201d sul tema \u201cDiritti fondamentali e libert\u00e0 economiche nell\u2019Unione Europea\u201d, istituiti dal Centro Eurodip. S. Pugliatti, negli a.a. 2004-2005, 2005-2006, 2006-2007, 2007-2008, 2008-2009",
        "periodo": "dal 30-06-2005 al 09-06-2009"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in \" Diritto civile. Persona e mercato nel diritto interno e comunitario\" (XVIII ciclo, con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina)",
        "periodo": "dal 05-04-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Istituzioni di diritto privato e di Diritto privato italiano e comparato per gli a.a. 2008/2009, 2009/2010 rispettivamente nei corsi di Laurea in Economia aziendale (Facolt\u00e0 di Economia) e in Scienze della comunicazione multimediale e Multimedialit\u00e0 per le arti e la comunicazione (Facolt\u00e0 delle Arti e della Comunicazione) della Universit\u00e0 degli Studi di Enna Kore",
        "periodo": "dal 01-12-2008 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto privato delle Comunit\u00e0 Europee (ora dell'Unione Europea) per gli a. a. 2008/2009, 2009/2010, 2010/2011, 2011/2012, 2012/2013 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina, sede di Patti.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente di Istituzioni di diritto privato I per gli a.a. 2009/2010, 2010/2011, 2011-2012, 2012-2013 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina, sede di Patti",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Docente del Master di II livello in Diritto dell'ambiente presso l'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto privato dello Sport per gli anni accademici 2011/2012, 2012/2013, 2013/2014, 2014/2015, 2015/2016, 2016-2017 nel corso di Laurea in Scienze Motorie, Sport e Salute presso il Dipartimento di Scienze Biomediche e delle immagini morfologiche e funzionali dell'Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente per l'a.a. 2011/2012 della commissione giudicatrice delle prove di selezione dei candidati ai Tirocini Formativi attivi per la classe A019 (Discipline giuridiche-economiche) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 02-07-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Docente del Master di II livello in Conciliazione e Mediazione (Familiare, Penale, Civile e Commerciale) presso l'Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 17-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Tutor di dottorandi (Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche, XXIX ciclo, attivato presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto privato II per l\u2019a.a. 2013/2014 nel corso di Laurea in Giurista delle Amministrazioni pubbliche e di impresa e per gli a.a 2014/2015, 2015/2016, 2016/2017 nel corso di Laurea in Consulente del lavoro e Scienze dei Servizi Giuridici (Curriculum in Giurista di impresa) presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente di Diritto privato dell'Unione Europea per l'a.a. 2014/2015 presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina (sede di Priolo)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 28-02-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione nell'ambito del Coordinamento nazionale dei Dottorati di Ricerca in diritto privato (V incontro- Ustica giugno 2005) sul tema \"Il neoformalismo negoziale: dalla forma di efficacia alla forma di protezione\"",
        "periodo": "dal 03-06-2005 al 04-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno promosso dall'AIGA, sez. Messina, sul tema \"La tutela consumeristica: dall'acquisto per fini promiscui all'e-commerce\"- Messina 29 aprile 2008",
        "periodo": "dal 29-04-2008 al 29-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le forme di protezione nel diritto europeo dei contratti\" nell'ambito della Giornata di Ateneo (L' Universit\u00e0 verso l'autoriforma: la ricerca dei giovani nelle macro-aree scientifiche- Messina luglio 2009)",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 06-07-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzatore, quale componente del Comitato scientifico, del Convegno in onore del Prof. Vincenzo Scalisi, \"Complessit\u00e0 e integrazione delle fonti nel diritto privato in trasformazione\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina nei giorni 27-28 maggio 2016",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 28-05-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Componente del Centro Eurodip Salvatore Pugliatti (centro studi per la formazione e la ricerca in diritto privato europeo)",
        "periodo": "dal 31-03-2008 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Diritto europeo dei contratti e della responsabilit\u00e0 civile\" (XXIV ciclo), attivato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 12-01-2009 al 11-01-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Diritto privato europeo\" (XXV ciclo), attivato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 30-12-2009 al 29-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Scienze giuridiche privatistiche: Diritto civile, Diritto del lavoro, Diritto della navigazione e dei trasporti\" (XXVIII ciclo), attivato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 16-10-2012 al 15-10-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione sul tema \"Forma e formalismo nel diritto europeo dei contratti\" nell'ambito dell'attivit\u00e0 formativa della Scuola di dottorato in \"Scienze giuridiche privatistiche: diritto civile, diritto del lavoro, diritto della navigazione e dei trasporti\" dell'Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 22-04-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Scienze giuridiche\", attivato presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina",
        "periodo": "dal 23-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione sul tema \"Nuova tassonomia dei beni: dal bene pubblico al bene comune\" nell'ambito dell'attivit\u00e0 formativa del Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 13-05-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, quale componente di una unit\u00e0 di ricerca, ai programmi di ricerca (PRA 2003 e 2004), finanziati dall\u2019Ateneo di Messina, su \u201cL\u2019ingiustizia del danno\u201d e \u201cIl mutato volto del contratto nell\u2019epoca della globalizzazione\u201d (responsabile scientifico: Prof. V. Scalisi).",
        "periodo": "dal 31-03-2003 al 30-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, quale componente di un'unit\u00e0 di ricerca, al PRIN 2003 (finanziato dal MIUR) su \"Codice di diritto privato europeo annotato con la giurisprudenza\" (responsabile scientifico nazionale Prof. V. Scalisi)",
        "periodo": "dal 23-10-2003 al 22-10-2006"
      },
      {
        "content": "Componente di un'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina, nell'ambito di un progetto di ricerca internazionale, su \"L'incidenza del diritto europeo sugli ordinamenti nazionali. Italia, Portogallo e Spagna a confronto\".",
        "periodo": "dal 05-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca (PRA 2006/2007), finanziato dall'Ateneo di Messina, dal titolo \"Neoformalismo negoziale e diritto europeo dei contratti\"",
        "periodo": "dal 19-07-2008 al 18-06-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del programma di ricerca (PRA 2008/2009), finanziato dall'Ateneo di Messina, dal titolo \"Il ruolo della causa nel diritto europeo dei contratti\"",
        "periodo": "dal 28-04-2010 al 27-03-2011"
      }
    ]
  }
}