{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Punitive Damages in Europe and Plea for the Recognition of Legal Pluralism",
        "ISSN": [
          "0959-6941"
        ],
        "journal": "EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 27, p. 137-157, ISSN: 0959-6941",
        "anno": "2016",
        "autori": "B\u00dcY\u00dcKSAGIS ERDEM, EBERT INA, FAIRGRIEVE DUNCAN, MEURKENS REN\u00c9E CHARLOTTE, QUARTA FRANCESCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B\u00dcY\u00dcKSAGIS ERDEM, EBERT INA, FAIRGRIEVE DUNCAN,",
        "MEURKENS REN\u00c9E CHARLOTTE, QUARTA FRANCESCO (2016).",
        "Punitive Damages in Europe and Plea for the Recognition of Legal",
        "Pluralism. EUROPEAN BUSINESS LAW REVIEW, vol. 27, p. 137-157,",
        "ISSN: 0959-6941"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ILLECITO CIVILE, DANNI PUNITIVI E ORDINE PUBBLICO",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "vol. 4/2016, p. 1159-1172, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Quarta F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta F (2016). ILLECITO CIVILE, DANNI PUNITIVI E ORDINE",
        "PUBBLICO. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, vol. 4/2016, p.",
        "1159-1172, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autonomia privata e violazione di norme imperative di \u00abrilievo esclusivamente tributario\u00bb",
        "ISSN": [
          "1123-5055"
        ],
        "journal": "CONTRATTO E IMPRESA",
        "csp": "vol. 4-5/2016, p. 1066-1095, ISSN: 1123-5055",
        "anno": "2016",
        "autori": "Quarta F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta F (2016). Autonomia privata e violazione di norme imperative di",
        "\u00abrilievo esclusivamente tributario\u00bb. CONTRATTO E IMPRESA, vol.",
        "4-5/2016, p. 1066-1095, ISSN: 1123-5055"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anatocismo nei finanziamenti: nessuna generalizzata deroga all\u2019art. 1283 c.c. a seguito del decreto CICR",
        "ISSN": [
          "2279-9737"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO BANCARIO",
        "csp": "vol. 11/2016, p. 1-10, ISSN: 2279-9737",
        "anno": "2016",
        "autori": "Quarta F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta F. (2016). Anatocismo nei finanziamenti: nessuna generalizzata",
        "deroga all\u2019art. 1283 c.c. a seguito del decreto CICR. RIVISTA DI DIRITTO",
        "BANCARIO, vol. 11/2016, p. 1-10, ISSN: 2279-9737"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "SUI PRESUPPOSTI DI ACCESSO AL \u201cPIANO DEL CONSUMATORE\u201d",
        "ISSN": [
          "2420-9651"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE.COM",
        "csp": "vol. 7/2016, p. 1-13, ISSN: 2420-9651",
        "anno": "2016",
        "autori": "Quarta Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta Francesco (2016). SUI PRESUPPOSTI DI ACCESSO AL \u201cPIANO",
        "DEL CONSUMATORE\u201d. GIUSTIZIA CIVILE.COM, vol. 7/2016, p. 1-13,",
        "ISSN: 2420-9651"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Volont\u00e0 e consolidamento sociale della filiazione. A proposito del controllo di meritevolezza sull\u2019impugnazione del riconoscimento consapevolmente falso",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3/2016, p. 978-1002, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Quarta F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta F. (2016). Volont\u00e0 e consolidamento sociale della filiazione. A",
        "proposito del controllo di meritevolezza sull\u2019impugnazione del",
        "riconoscimento consapevolmente falso. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE,",
        "vol. 3/2016, p. 978-1002, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti inviolabili, gravit\u00e0 dell\u2019offesa e rimedi civilistici",
        "ISSN": [
          "1125-8918"
        ],
        "journal": "DANNO E RESPONSABILIT\u00c0",
        "csp": "vol. 5, p. 511-519, ISSN: 1125-8918",
        "anno": "2015",
        "autori": "Quarta Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta Francesco (2015). Diritti inviolabili, gravit\u00e0 dell\u2019offesa e rimedi",
        "civilistici. DANNO E RESPONSABILIT\u00c0, vol. 5, p. 511-519, ISSN:",
        "1125-8918"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La pubblicit\u00e0 commerciale nella professione forense. Tra spinte innovatrici europee e residue resistenze domestiche",
        "ISSN": [
          "2284-3779"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE",
        "csp": "vol. 7/3/2014, p. 1-6, ISSN: 2284-3779",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2014). La pubblicit\u00e0 commerciale nella professione",
        "forense. Tra spinte innovatrici europee e residue resistenze domestiche.",
        "GIUSTIZIA CIVILE, vol. 7/3/2014, p. 1-6, ISSN: 2284-3779"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela civilistica della vita e risarcimento del danno non patrimoniale. Questioni comuni e questioni specifiche del danno tanatologico",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "vol. 2/2014, p. 231-251, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2014). Tutela civilistica della vita e risarcimento del",
        "danno non patrimoniale. Questioni comuni e questioni specifiche del danno",
        "tanatologico. LE CORTI SALERNITANE, vol. 2/2014, p. 231-251, ISSN:",
        "1824-5005"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fatto e diritto nella prova del danno non patrimoniale da immissioni sonore",
        "ISSN": [
          "2284-3779"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE",
        "csp": "vol. 12/2/2014, p. 1-6, ISSN: 2284-3779",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2014). Fatto e diritto nella prova del danno non",
        "patrimoniale da immissioni sonore. GIUSTIZIA CIVILE, vol. 12/2/2014, p.",
        "1-6, ISSN: 2284-3779"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legittimit\u00e0 e operativit\u00e0 dei danni punitivi nell'art. 96, comma 3, c.p.c.",
        "ISSN": [
          "2284-3779"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE",
        "csp": "vol. 14/2/2014, p. 1-5, ISSN: 2284-3779",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2014). Legittimit\u00e0 e operativit\u00e0 dei danni punitivi nell'art.",
        "96, comma 3, c.p.c.. GIUSTIZIA CIVILE, vol. 14/2/2014, p. 1-5, ISSN:",
        "2284-3779"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patti di non concorrenza e impresa sociale",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "vol. 2-3/2013, p. 557-573, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2013). Patti di non concorrenza e impresa sociale. IL",
        "FORO NAPOLETANO, vol. 2-3/2013, p. 557-573, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Estinzione anticipata dei finanziamenti a tempo determinato e modulazioni del costo del credito (commissioni di intermediazione, oneri assicurativi e penalit\u00e0)",
        "ISSN": [
          "2279-9737"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO BANCARIO",
        "csp": "vol. 10/2013, p. 1-18, ISSN: 2279-9737",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2013). Estinzione anticipata dei finanziamenti a tempo",
        "determinato e modulazioni del costo del credito (commissioni di",
        "intermediazione, oneri assicurativi e penalit\u00e0). RIVISTA DI DIRITTO",
        "BANCARIO, vol. 10/2013, p. 1-18, ISSN: 2279-9737"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Azioni di classe e mass torts. A proposito di un dibattito statunitense sulla quantificazione del \u00abdanno alla societ\u00e0\u00bb",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 4/2013, p. 1211-1239, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2013). Azioni di classe e mass torts. A proposito di un",
        "dibattito statunitense sulla quantificazione del \u00abdanno alla societ\u00e0\u00bb.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 4/2013, p. 1211-1239, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-432",
        "titolo": "Risarcimento e sanzione nell'illecito civile. p",
        "ISBN": [
          "9788849526967"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526967",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Quarta (2013). Risarcimento e sanzione nell'illecito civile. p.",
        "1-432, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526967"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-284",
        "titolo": "Foreign Punitive Damages Decisions and Class Actions in Italy",
        "ISBN": [
          "9780199655724"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199655724",
        "opera": "(a cura di): DUNCAN FAIRGRIEVE, EVA LEIN, Extraterritoriality and Collective Redress. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Quarta (2012). Foreign Punitive Damages Decisions and Class Actions",
        "in Italy. In: (a cura di): DUNCAN FAIRGRIEVE, EVA LEIN, Extraterritoriality",
        "and Collective Redress. p. 269-284, OXFORD:Oxford University Press,",
        "ISBN: 9780199655724"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Private Enforcement and the Deterrent Effect of Private Actions: An Overview",
        "ISSN": [
          "1593-9502"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA",
        "csp": "vol. 1, p. 89-100, ISSN: 1593-9502",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Quarta (2011). Private Enforcement and the Deterrent Effect of Private",
        "Actions: An Overview. RIVISTA DI DIRITTO DELL'IMPRESA, vol. 1, p.",
        "89-100, ISSN: 1593-9502"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-340",
        "titolo": "Una proposta di rilettura dell'art. 2059 c.c. quale fonte di sanzione civile ultracompensativa",
        "ISBN": [
          "9788849523317"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849523317",
        "opera": "(a cura di): RAFFAELE DI RAIMO, MANOLITA FRANCESCA, ANNA CARLA NAZZARO, Percorsi di diritto civile. Studi 2009/2011. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Quarta (2011). Una proposta di rilettura dell'art. 2059 c.c. quale fonte di",
        "sanzione civile ultracompensativa. In: (a cura di): RAFFAELE DI RAIMO,",
        "MANOLITA FRANCESCA, ANNA CARLA NAZZARO, Percorsi di diritto",
        "civile. Studi 2009/2011. p. 301-340, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 9788849523317"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-412",
        "titolo": "La funzione deterrente della responsabilit\u00e0 civile. p",
        "ISBN": [
          "9788849520422"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849520422",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Quarta (2010). La funzione deterrente della responsabilit\u00e0 civile. p.",
        "1-412, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849520422"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Class Actions, Extra-Compensatory Damages, and Judicial Recognition in Europe",
        "ISSN": [
          "1970-5506"
        ],
        "journal": "LE CORTI PUGLIESI",
        "csp": "vol. 3-4, p. 496-507, ISSN: 1970-5506",
        "anno": "2009",
        "autori": "F. Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Quarta (2009). Class Actions, Extra-Compensatory Damages, and",
        "Judicial Recognition in Europe. LE CORTI PUGLIESI, vol. 3-4, p. 496-507,",
        "ISSN: 1970-5506"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recognition and Enforcement of U.S. Punitive Damages Awards in Continental Europe: The Italian Supreme Court's Veto",
        "ISSN": [
          "0149-9246"
        ],
        "journal": "HASTINGS INTERNATIONAL AND COMPARATIVE LAW REVIEW",
        "csp": "vol. Volume 31, No. 2 - Summer 2008, p. 753-782, ISSN: 0149-9246",
        "anno": "2008",
        "autori": "F. Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Quarta (2008). Recognition and Enforcement of U.S. Punitive Damages",
        "Awards in Continental Europe: The Italian Supreme Court's Veto.",
        "HASTINGS INTERNATIONAL AND COMPARATIVE LAW REVIEW, vol.",
        "Volume 31, No. 2 - Summer 2008, p. 753-782, ISSN: 0149-9246"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 della Pubblica Amministrazione per la manutenzione del demanio e autoresponsabilit\u00e0 dei cittadini",
        "ISSN": [
          "1970-5506"
        ],
        "journal": "LE CORTI PUGLIESI",
        "csp": "vol. 2, p. 400-412, ISSN: 1970-5506",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "F. Quarta (2007). Responsabilit\u00e0 della Pubblica Amministrazione per la",
        "manutenzione del demanio e autoresponsabilit\u00e0 dei cittadini. LE CORTI",
        "PUGLIESI, vol. 2, p. 400-412, ISSN: 1970-5506"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Volont\u00e0 e consolidamento sociale della filiazione. A proposito del controllo di meritevolezza sull\u2019impugnazione del riconoscimento consapevolmente falso",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3/2016, p. 978-1002, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Quarta F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta F. (2016). Volont\u00e0 e consolidamento sociale della filiazione. A",
        "proposito del controllo di meritevolezza sull\u2019impugnazione del",
        "riconoscimento consapevolmente falso. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE,",
        "vol. 3/2016, p. 978-1002, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ILLECITO CIVILE, DANNI PUNITIVI E ORDINE PUBBLICO",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "vol. 4/2016, p. 1159-1172, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Quarta F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta F (2016). ILLECITO CIVILE, DANNI PUNITIVI E ORDINE",
        "PUBBLICO. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, vol. 4/2016, p.",
        "1159-1172, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autonomia privata e violazione di norme imperative di \u00abrilievo esclusivamente tributario\u00bb",
        "ISSN": [
          "1123-5055"
        ],
        "journal": "CONTRATTO E IMPRESA",
        "csp": "vol. 4-5/2016, p. 1066-1095, ISSN: 1123-5055",
        "anno": "2016",
        "autori": "Quarta F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta F (2016). Autonomia privata e violazione di norme imperative di",
        "\u00abrilievo esclusivamente tributario\u00bb. CONTRATTO E IMPRESA, vol.",
        "4-5/2016, p. 1066-1095, ISSN: 1123-5055"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti inviolabili, gravit\u00e0 dell\u2019offesa e rimedi civilistici",
        "ISSN": [
          "1125-8918"
        ],
        "journal": "DANNO E RESPONSABILIT\u00c0",
        "csp": "vol. 5, p. 511-519, ISSN: 1125-8918",
        "anno": "2015",
        "autori": "Quarta Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Quarta Francesco (2015). Diritti inviolabili, gravit\u00e0 dell\u2019offesa e rimedi",
        "civilistici. DANNO E RESPONSABILIT\u00c0, vol. 5, p. 511-519, ISSN:",
        "1125-8918"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tutela civilistica della vita e risarcimento del danno non patrimoniale. Questioni comuni e questioni specifiche del danno tanatologico",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "vol. 2/2014, p. 231-251, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2014). Tutela civilistica della vita e risarcimento del",
        "danno non patrimoniale. Questioni comuni e questioni specifiche del danno",
        "tanatologico. LE CORTI SALERNITANE, vol. 2/2014, p. 231-251, ISSN:",
        "1824-5005"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Patti di non concorrenza e impresa sociale",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "vol. 2-3/2013, p. 557-573, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2013). Patti di non concorrenza e impresa sociale. IL",
        "FORO NAPOLETANO, vol. 2-3/2013, p. 557-573, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Azioni di classe e mass torts. A proposito di un dibattito statunitense sulla quantificazione del \u00abdanno alla societ\u00e0\u00bb",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 4/2013, p. 1211-1239, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2013). Azioni di classe e mass torts. A proposito di un",
        "dibattito statunitense sulla quantificazione del \u00abdanno alla societ\u00e0\u00bb.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 4/2013, p. 1211-1239, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Estinzione anticipata dei finanziamenti a tempo determinato e modulazioni del costo del credito (commissioni di intermediazione, oneri assicurativi e penalit\u00e0)",
        "ISSN": [
          "2279-9737"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO BANCARIO",
        "csp": "vol. 10/2013, p. 1-18, ISSN: 2279-9737",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Quarta (2013). Estinzione anticipata dei finanziamenti a tempo",
        "determinato e modulazioni del costo del credito (commissioni di",
        "intermediazione, oneri assicurativi e penalit\u00e0). RIVISTA DI DIRITTO",
        "BANCARIO, vol. 10/2013, p. 1-18, ISSN: 2279-9737"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-432",
        "titolo": "Risarcimento e sanzione nell'illecito civile. p",
        "ISBN": [
          "9788849526967"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526967",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Quarta (2013). Risarcimento e sanzione nell'illecito civile. p.",
        "1-432, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526967"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-284",
        "titolo": "Foreign Punitive Damages Decisions and Class Actions in Italy",
        "ISBN": [
          "9780199655724"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199655724",
        "opera": "(a cura di): DUNCAN FAIRGRIEVE, EVA LEIN, Extraterritoriality and Collective Redress. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Quarta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Quarta (2012). Foreign Punitive Damages Decisions and Class Actions",
        "in Italy. In: (a cura di): DUNCAN FAIRGRIEVE, EVA LEIN, Extraterritoriality",
        "and Collective Redress. p. 269-284, OXFORD:Oxford University Press,",
        "ISBN: 9780199655724"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "26820",
    "nome": "QUARTA Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della Rassegna di diritto ed economia dello sport (issn: 1970-5611)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale della collana \"Atti della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile\", Edizioni Scientifiche Italiane",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore esecutivo della Rivista di diritto bancario (issn: 2279\u20139737)",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato editoriale (con qualifica di Associate Editor) dell'Italian Law Journal (issn 2421-2156) - www.theitalianlawjournal.it/editors/",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "TORINO, 23-24/10/2009: Relatore (in inglese) sullo stato di recepimento in Italia della direttiva europea in materia di danni da prodotto difettoso, nell'\u00e0mbito del seminario internazionale di studi dal titolo \u00abSeminar on Product Liability\u00bb, organizzato dal Dipartimento di studi d'impresa e del territorio dell'Universit\u00e0 del Piemonte orientale.",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "LECCE, 6-7/5/2010: Relatore (in inglese) al convegno internazionale \u00abNew Frontiers of Pharmaceutical Law\u00bb, organizzato dal Dipartimento di Studi giuridici dell'Universit\u00e0 del Salento. Titolo della relazione: \u00abMarket Regulation through \u2018Private Attorney General Actions'\u00bb",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "LONDRA, 15/11/2010: Relatore (in inglese) al convegno internazionale \u00abExtraterritoriality and Collective Redress\u00bb, nell'\u00e0mbito della Herbert Smith Private International Law Seminar Series. Titolo della relazione: \u00abClass Actions and Recognition of Punitive Claims in Italy\u00bb",
        "periodo": "dal 15-11-2010 al 15-11-2010"
      },
      {
        "content": "LECCE, 17/10/2011: Relatore al convegno \u201cComportamenti anticoncorrenziali: i poteri dell'Antitrust e la tutela del consumatore\u201d, organizzato dalla Camera dei Consumeristi, con il patrocinio dell'Ordine degli Avvocati e della Camera di Commercio di Lecce. Ha svolto una relazione in tema di quantificazione del risarcimento del danno da illecito anticoncorrenziale.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2011"
      },
      {
        "content": "LONDRA, 2/11/2011: Relatore (in inglese) al convegno internazionale \u00abPunitive Damages \u2013 Europe Strikes Back!?\u00bb, organizzato dal BIICL.",
        "periodo": "dal 02-11-2011 al 02-11-2011"
      },
      {
        "content": "AL AIN (Emirati Arabi Uniti), 20-21/5/2013: Ha svolto una relazione (in inglese) su \u00abTradable Instruments and Harmonization in the European Energy Market: An Italian Perspective\u00bb, in occasione della 21a conferenza \u00abEnergy between Law and Economics\u00bb organizzata dalla United Arab Emirates University.",
        "periodo": "dal 20-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "Forl\u00ec, 7/3/2014. Ha organizzato il seminario \"REGOLAZIONE E CONTRATTO NELL\u2019ECONOMIA DELLE PICCOLE E MEDIE IMPRESE\". Ha svolto una relazione introduttiva.",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 07-03-2014"
      },
      {
        "content": "LONDRA, 20/3/2014: ha svolto una relazione - in lingua inglese - in tema di \u201cHidden punitive damages in Italy\u201d nell'\u00e0mbito di una tavola rotonda presso il British Institute of International and Comparative Law (BIICL)",
        "periodo": "dal 20-03-2014 al 20-03-2014"
      },
      {
        "content": "CESENA, 13/5/2014: Relatore al convegno \u201cIllecito civile: risarcimento e sanzione\u201d; organizzato da e presso la biblioteca giuridica \u201cGhirotti\u201d della Fondazione della Cassa di Risparmio di Cesena.",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "CESENA, 8/4/2016: Relatore al convegno \u201cIl preliminare di preliminare: l\u2019evoluzione della giurisprudenza e le interpretazioni della dottrina\u201d; organizzato da e presso la Biblioteca giuridica \u201cGhirotti\u201d della Fondazione della Cassa di Risparmio di Cesena.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "LECCE, 29/4/2016: Relatore nel seminario di approfondimento sul caso ThyssenKrupp (Cass., SS.UU., 24 aprile 2014, n. 38343), organizzato dai Proff. Giulio De Simone e Luigi Cornacchia (Universit\u00e0 del Salento, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza).",
        "periodo": "dal 29-04-2016 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "S. MARIA CAPUA VETERE, 5/5/2016: Relatore nel seminario \"Interessi e rimedi nel mercato dei segni celebri\" (Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza).",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 05-05-2016"
      },
      {
        "content": "RIMINI, 4/11/2016: relazione sul tema dell'anatocismo bancario alla luce del decreto CICR 3 agosto 2016, in occasione della tavola rotonda organizzata dall\u2019Ordine dei Dottori commercialisti e dei revisori contabili di Rimini su \"Anatocismo e Usura. La consulenza tecnica d\u2019ufficio: aspetti processualistici ed operativit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 04-11-2016 al 04-11-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e Responsabile scientifico, insieme al Prof. Filippo Cicognani, del convegno \"La riforma del terzo settore. Regolazione, attivit\u00e0 e finanziamento delle imprese sociali\" (Universit\u00e0 di Bologna, Campus di Forl\u00ec). Ha svolto anche una relazione dal titolo \"Investimento, finanziamento e raccolta\".",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto di ricerca (in tema di diritto di recesso del consumatore) nell'ambito del PRIN 2004 \"Regole dei rapporti e regole del mercato\", Dipartimento di Studi giuridici dell'Universit\u00e0 del Salento di Lecce.",
        "periodo": "dal 02-01-2006 al 01-03-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto di ricerca (in tema di pubblicit\u00e0 ingannevole), nell'ambito del PRIN 2004 \"Regole dei rapporti e regole del mercato\", Dipartimento di Studi giuridici dell'Universit\u00e0 del Salento di Lecce.",
        "periodo": "dal 21-04-2006 al 20-06-2006"
      },
      {
        "content": "Responsabile unico del progetto di ricerca intitolato \"Danni punitivi e responsabilit\u00e0 d'impresa\", affidato e finanziato dal Dipartimento di Studi giuridici dell'Universit\u00e0 del Salento di Lecce e realizzato presso l'Universit\u00e0 della California Hastings nell'A.A. 2007/2008",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 01-06-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio UNAR-CRUI per dottorati di ricerca in materia di promozione della parit\u00e0 di trattamento e rimozione delle discriminazioni fondate sulla razza o sull'origine etnica (4\u00b0 bando, 2011). La tesi di dottorato dal titolo \"La funzione deterrente della responsabilit\u00e0 civile\" \u00e8 stata premiata con un assegno di \u20ac 3.000. Di seguito, un estratto del giudizio reso dalla Commissione nel verbale della seduta del 23/2/2011: \"Si tratta di un lavoro molto originale, sia per la prospettiva adottata sia per gli approfondimenti effettuati, che dimostra una acuta intelligenza nel cogliere non solo le evoluzioni storiche dell'istituto della responsabilit\u00e0 civile ma anche la possibilit\u00e0 di piegarlo a pi\u00f9 moderne esigenze di contrasto dei fenomeni discriminatori, in aggiunta o anche in alternativa al ricorso allo strumento penalistico. Assolutamente innovativo, il lavoro in sostanza indica un modello proponibile e mutuabile di diritto antidiscriminatorio\".",
        "periodo": "dal 23-02-2011 al 23-02-2011"
      },
      {
        "content": "E' stato insignito del premio \"Eccellenza Scientifica\" dalla Societ\u00e0 italiana degli studiosi del diritto civile per la monografia \"Risarcimento e sanzione nell'illecito civile\".",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 16-03-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Titolare di incarichi di insegnamento nei corsi organizzati dall'Associazione dei Dottorati di ricerca per il settore scientifico disciplinare del diritto privato (in forma abbreviata A.D.P.), di cui \u00e8 pure membro. Scuole di dottorato afferenti: 1) PERSONA, MERCATO E ISTITUZIONI, Univ. Sannio; 2) DIRITTO DEI CONSUMI, Univ. Perugia; 3) LEGAL AND SOCIAL SCIENCE, curr. \u201cDIRITTO CIVILE NELLA LEGALIT\u00c0 COSTITUZIONALE\u201d, Univ. Camerino; 4) INNOVAZIONE E GESTIONE DELLE RISORSE PUBBLICHE, Univ. Molise; 5) INTERNAZIONALIZZAZIONE DEI SISTEMI GIURIDICI E DIRITTI FONDAMENTALI, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli; 6) SCIENZE GIURIDICHE, Univ. Cagliari; 7) BUSINESS, INSTITUTIONS, MARKETS, Univ. G. D\u2019Annunzio Chieti-Pescara; 8) DIRITTO E ISTITUZIONI ECONOMICO-SOCIALI, Univ. Napoli Parthenope; 9) DIRITTO CIVILE, COMMERCIALE, INTERNAZIONALE, Univ. Genova). Fra gli scopi dell'ADP, si evidenziano il coordinamento dei corsi, l'organizzazione di seminari, la promozione di iniziative comuni e sinergie tra i dottorati <<al fine di sviluppare e migliorare la didattica, la ricerca e l'autovalutazione>>.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "'Internship' presso il British Institute of International and Comparative Law di Londra, per la realizzazione di una ricerca comparativa in tema di responsabilit\u00e0 da prodotto difettoso.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 20-10-2008"
      },
      {
        "content": "'Research Assistant' presso European University Institute (E.U.I.), Firenze. Contrattualizzato, a s\u00e9guito di valutazione comparativa per titoli, nell'\u00e0mbito del progetto A.L.I.A.S. (\u00abAssessing the Liability Impact on Automated Systems\u00bb), Eurocontrol.",
        "periodo": "dal 01-08-2011 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato (ex art. 6, comma 4, L. 30 dicembre 2010, n. 240) di ISTITUZIONI DI DIRITTO PRIVATO. Fin dalla presa di servizio, ininterrottamente titolare della cattedra di Istituzioni di diritto privato presso la Scuola di economia, management e statistica dell'Universit\u00e0 di Bologna, Campus di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 14-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "'Visiting Scholar' presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Durham University (Durham, Regno Unito). Fra l'altro, ha tenuto una lezione dal titolo: \"The EU regulatory approach to 'defective services' with special regard to financial and banking services\"",
        "periodo": "dal 12-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Invitato dal Prof. Giulio De Simone (Associato confermato di Diritto penale dell'Universit\u00e0 del Salento) a tenere una lezione sul tema delle sanzioni civili ultracompensative alla luce del d.lgs. 7/2016 di depenalizzazione.",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato (ex art. 6, comma 4, L. 30 dicembre 2010, n. 240) di PRINCIPLES OF LAW. A partire dall'A.A. in corso, ha assunto la titolarit\u00e0 dell'insegnamento in lingua inglese denominato \"Principles of Law\" presso la Scuola di economia, management e statistica dell'Universit\u00e0 di Bologna, Campus di Forl\u00ec.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Con Delibera Banca d'Italia n. 110 del 26/2/13, su designazione del Consiglio nazionale consumatori e utenti C.N.C.U., \u00e8 stato nominato componente del collegio giudicante dell'Arbitro Bancario Finanziario (A.B.F.). Alla data di scadenza del presente bando, ha partecipato a 38 riunioni del Collegio ABF di Napoli e, previo approfondimento degli scritti difensivi delle parti, unitamente allo studio delle relazioni istruttorie prodotte dalla Segreteria tecnica nonch\u00e9 a una cospicua e ineliminabile attivit\u00e0 di ricerca personale, ha redatto oltre 400 decisioni, pubblicate sul sito istituzionale www.arbitrobancariofinanziario.it . Incarico rinnovato fino a marzo 2019.",
        "periodo": "dal 26-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente di unit\u00e0 locale di ricerca nell'ambito del PRIN 2006 \"REGOLE ERMENEUTICHE E RIEQUILIBRIO DEL CONTRATTO FRA CODICE CIVILE E NORMATIVA COMUNITARIA\", Dipartimento di Studi giuridici, Universit\u00e0 del Salento di Lecce (impegno complessivo: 10 mesi).",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 23-03-2009"
      },
      {
        "content": "Componente di unit\u00e0 locale di ricerca nell'ambito del PRIN 2008 \"Riconcettualizzazione del diritto dei contratti e interpretazione \"adeguatrice\" al diritto comunitario\", Dipartimento di Studi giuridici, Universit\u00e0 del Salento di Lecce (impegno complessivo: 10 mesi)",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 11-11-2012"
      },
      {
        "content": "Da ottobre 2010 fa parte del gruppo di ricerca internazionale \"PHARMALEN - Pharmaceutical Law & Economics Network\", Universit\u00e0 di Granada, Spagna (www.ugr.es/~sej03266/actividad/red_medicamentos/miembros.htm)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insieme a Erdem B\u00fcy\u00fcksagis, Ina Ebert, Duncan Fairgrieve e Ren\u00e9e Charlotte Meurkens, ha dato vita a un gruppo di ricerca internazionale in materia di danni punitivi in Europa. I risultati delle ricerche sono stati presentati nella tavola rotonda presso il BIICL di Londra il 20 marzo 2014 e poi pubblicati nell'articolo a firme congiunte \"Punitive Damages in Europe and Plea for the Recognition of Legal Pluralism\", in Eur. Bus. L.Rev., 1/2016, p. 137 ss.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Principal Investigator (PI) del progetto \"Financing, Innovation and Oversight in the Law of Social Economy\", ref. # RBSI14O0GC, nell'ambito del Bando M.I.U.R. - S.I.R. 2014 (scientific independence of young researchers). Proposta valutata \"ottima\", ma non finanziata.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Principal Investigator (PI) del progetto \"Safety and Transparency in Electronic Payments\" (Acronym: ePayDir), nell'ambito del Bando E.R.C. Starting Grant 2017. In corso di valutazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}