{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'interpretazione delle disposizioni testamentarie secondo una innovativa prospettiva di indagine",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Stefano Deplano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Deplano (2016). L'interpretazione delle disposizioni testamentarie",
        "secondo una innovativa prospettiva di indagine. RASSEGNA DI DIRITTO",
        "CIVILE, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili evolutivi dell\u2019art. 540, comma 2, c.c.: effettivit\u00e0 della destinazione \u00aba residenza familiare\u00bb e rilevanza degli interessi extrapatrimoniali del coniuge superstite",
        "ISSN": [
          "0391-1888"
        ],
        "journal": "RIVISTA DEL NOTARIATO",
        "csp": "ISSN: 0391-1888",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cicero C, Deplano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Cicero C, Deplano S (2015). Profili evolutivi dell\u2019art. 540, comma 2, c.c.:",
        "effettivit\u00e0 della destinazione \u00aba residenza familiare\u00bb e rilevanza degli",
        "interessi extrapatrimoniali del coniuge superstite. RIVISTA DEL",
        "NOTARIATO, ISSN: 0391-1888"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Camerino",
        "titolo": "La successione mortis causa nel patrimonio digitale",
        "csp": "Settembre 2014 4 2014 Monografia o trattato scientifico DEPLANO S (2014). LE OBBLIGAZIONI NEGATIVE.",
        "opera": "ATTI DEL CONVEGNO DI CAMERINO 2014 \"INTERNET E DIRITTO CIVILE\"",
        "anno": "2015",
        "autori": "DEPLANO Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DEPLANO Stefano (2015). La successione mortis causa nel patrimonio",
        "digitale. In: ATTI DEL CONVEGNO DI CAMERINO 2014 \"INTERNET E",
        "DIRITTO CIVILE\". Camerino, Settembre 2014",
        "4 2014 Monografia o trattato scientifico",
        "DEPLANO S (2014). LE OBBLIGAZIONI NEGATIVE."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovanni Carrara",
        "opera": "CORTESE E.; BIROCCHI I.; MILETTI E.; MATTONE A.. Dizionario Bibliografico dei giuristi.",
        "anno": "2013",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DEPLANO S (2013). Giovanni Carrara. In: CORTESE E.; BIROCCHI I.;",
        "MILETTI E.; MATTONE A.. Dizionario Bibliografico dei giuristi."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Pasquale Melucci",
        "opera": "CORTESE E.; BIROCCHI I.;MILETTI E.; MATTONE A.. Dizionario bibliografico dei giuristi.",
        "anno": "2013",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DEPLANO S (2013). Pasquale Melucci. In: CORTESE E.; BIROCCHI",
        "I.;MILETTI E.; MATTONE A.. Dizionario bibliografico dei giuristi."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovanni Brunetti",
        "opera": "CORTESE E; BIROCCHI I; MILETTI E; MATTONE A.. Dizionario Bibliografico dei giuristi (IX - XX sec.).",
        "anno": "2013",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DEPLANO S (2013). Giovanni Brunetti. In: CORTESE E; BIROCCHI I;",
        "MILETTI E; MATTONE A.. Dizionario Bibliografico dei giuristi (IX - XX sec.)."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giorgio Giampiccolo",
        "opera": "CORTESE E.; BIROCCHI I.;MILETTI E.; MATTONE A.. Dizionario bibliografico dei giuristi (IX - XX sec.).",
        "anno": "2013",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DEPLANO S (2013). Giorgio Giampiccolo. In: CORTESE E.; BIROCCHI",
        "I.;MILETTI E.; MATTONE A.. Dizionario bibliografico dei giuristi (IX - XX",
        "sec.)."
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La forma della rinunzia all\u2019eredit\u00e0. Un non condivisibile orientamento del Tribunale di Napoli.",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "p. 250-260, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEPLANO S (2012). La forma della rinunzia all\u2019eredit\u00e0. Un non",
        "condivisibile orientamento del Tribunale di Napoli.. IL FORO",
        "NAPOLETANO, p. 250-260, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Carapezza Figlia",
        "titolo": "Illiceit\u00e0 della condizione testamentaria di contrarre matrimonio",
        "csp": "\u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche..",
        "opera": "(a cura di): G. Perlingieri \u2013 G",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEPLANO S (2012). Illiceit\u00e0 della condizione testamentaria di contrarre",
        "matrimonio. In: (a cura di): G. Perlingieri \u2013 G. Carapezza Figlia,",
        "\u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza.",
        "Crestomazia di decisioni giuridiche.."
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Carapezza Figlia",
        "titolo": "Minore in conflitto di interessi con il rappresentante legale e conflitto di interessi",
        "csp": "\u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche.. p. 227-233",
        "opera": "(a cura di): G. Perlingieri \u2013 G",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEPLANO S (2012). Minore in conflitto di interessi con il rappresentante",
        "legale e conflitto di interessi. In: (a cura di): G. Perlingieri \u2013 G. Carapezza",
        "Figlia, \u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza.",
        "Crestomazia di decisioni giuridiche.. p. 227-233"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Carapezza Figlia",
        "titolo": "Danno alla persona e responsabilit\u00e0 civile",
        "csp": "\u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche.. p. 233-253",
        "opera": "(a cura di): G. Perlingieri \u2013 G",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEPLANO S (2012). Danno alla persona e responsabilit\u00e0 civile. In: (a cura",
        "di): G. Perlingieri \u2013 G. Carapezza Figlia, \u00abL\u2019interpretazione secondo",
        "Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche.. p.",
        "233-253"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Carapezza Figlia",
        "titolo": "Diritto all\u2019autodeterminazione terapeutica e suoi limiti",
        "csp": "\u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche.. p. 97-124",
        "opera": "(a cura di): G. Perlingieri \u2013 G",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEPLANO S (2012). Diritto all\u2019autodeterminazione terapeutica e suoi limiti.",
        "In: (a cura di): G. Perlingieri \u2013 G. Carapezza Figlia, \u00abL\u2019interpretazione",
        "secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni",
        "giuridiche.. p. 97-124"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Carapezza Figlia",
        "titolo": "Profili evolutivi dell\u2019azione di disconoscimento della paternit\u00e0",
        "csp": "\u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche.. p. 203-215",
        "opera": "(a cura di): G. Perlingieri \u2013 G",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEPLANO S (2012). Profili evolutivi dell\u2019azione di disconoscimento della",
        "paternit\u00e0. In: (a cura di): G. Perlingieri \u2013 G. Carapezza Figlia,",
        "\u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza.",
        "Crestomazia di decisioni giuridiche.. p. 203-215"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Carapezza Figlia",
        "titolo": "Ragionevole bilanciamento tra diritto alla riservatezza e diritto di difesa",
        "csp": "\u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza. Crestomazia di decisioni giuridiche.. p. 67-73",
        "opera": "(a cura di): G. Perlingieri \u2013 G",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEPLANO S (2012). Ragionevole bilanciamento tra diritto alla riservatezza",
        "e diritto di difesa. In: (a cura di): G. Perlingieri \u2013 G. Carapezza Figlia,",
        "\u00abL\u2019interpretazione secondo Costituzione\u00bb nella giurisprudenza.",
        "Crestomazia di decisioni giuridiche.. p. 67-73"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Finanza etica",
        "opera": "Digesto discipline privatistiche \u2013 Aggiornamento - Sezione Commerciale. p. 380-389",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "DEPLANO S (2012). Finanza etica. In: Digesto discipline privatistiche \u2013",
        "Aggiornamento - Sezione Commerciale. p. 380-389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'impugnabiit\u00e0 della rinuncia all'eredit\u00e0 per successiva scoperta del testamento nel quadro del procedimento successorio",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 615-627, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2011",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEPLANO S (2011). L'impugnabiit\u00e0 della rinuncia all'eredit\u00e0 per successiva",
        "scoperta del testamento nel quadro del procedimento successorio.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 615-627, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cronaca ad un convegno: Il diritto a morire con dignit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1015-1027, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2011",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEPLANO S (2011). Cronaca ad un convegno: Il diritto a morire con",
        "dignit\u00e0. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 1015-1027, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina dell\u2019azione collettiva risarcitoria a tutela dei consumatori: profili applicativi e rilievi critici",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "p. 859-880, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2008",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEPLANO S (2008). La disciplina dell\u2019azione collettiva risarcitoria a tutela",
        "dei consumatori: profili applicativi e rilievi critici. IL GIUSTO PROCESSO",
        "CIVILE, p. 859-880, ISSN: 1828-311X"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina della collazione tra interpretazione adeguatrice e rivalutazione dell'autonomia negoziale del disponente",
        "ISSN": [
          "2421-2407"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE SUCCESSIONI E DELLA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 2016, ISSN: 2421-2407",
        "anno": "2016",
        "autori": "Deplano Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Deplano Stefano (2016). La disciplina della collazione tra interpretazione",
        "adeguatrice e rivalutazione dell'autonomia negoziale del disponente.",
        "DIRITTO DELLE SUCCESSIONI E DELLA FAMIGLIA, vol. 2016, ISSN:",
        "2421-2407"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'interpretazione delle disposizioni testamentarie secondo una innovativa prospettiva di indagine",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Stefano Deplano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefano Deplano (2016). L'interpretazione delle disposizioni testamentarie",
        "secondo una innovativa prospettiva di indagine. RASSEGNA DI DIRITTO",
        "CIVILE, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comunione ereditaria e disponibilit\u00e0 dell'obbligazione ex collatione in base alla volont\u00e0 unanime dei coeredi condividenti",
        "ISSN": [
          "2421-2407"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE SUCCESSIONI E DELLA FAMIGLIA",
        "csp": "ISSN: 2421-2407",
        "anno": "2015",
        "autori": "Deplano Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Deplano Stefano (2015). Comunione ereditaria e disponibilit\u00e0",
        "dell'obbligazione ex collatione in base alla volont\u00e0 unanime dei coeredi",
        "condividenti. DIRITTO DELLE SUCCESSIONI E DELLA FAMIGLIA, ISSN:",
        "2421-2407"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Camerino",
        "titolo": "La successione mortis causa nel patrimonio digitale",
        "csp": "Settembre 2014 5 2014 Monografia o trattato scientifico DEPLANO S (2014). LE OBBLIGAZIONI NEGATIVE.",
        "opera": "ATTI DEL CONVEGNO DI CAMERINO 2014 \"INTERNET E DIRITTO CIVILE\"",
        "anno": "2015",
        "autori": "DEPLANO Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DEPLANO Stefano (2015). La successione mortis causa nel patrimonio",
        "digitale. In: ATTI DEL CONVEGNO DI CAMERINO 2014 \"INTERNET E",
        "DIRITTO CIVILE\". Camerino, Settembre 2014",
        "5 2014 Monografia o trattato scientifico",
        "DEPLANO S (2014). LE OBBLIGAZIONI NEGATIVE."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La forma della rinunzia all\u2019eredit\u00e0. Un non condivisibile orientamento del Tribunale di Napoli.",
        "ISSN": [
          "0015-7848"
        ],
        "journal": "IL FORO NAPOLETANO",
        "csp": "p. 250-260, ISSN: 0015-7848",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEPLANO S (2012). La forma della rinunzia all\u2019eredit\u00e0. Un non",
        "condivisibile orientamento del Tribunale di Napoli.. IL FORO",
        "NAPOLETANO, p. 250-260, ISSN: 0015-7848"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'impugnabiit\u00e0 della rinuncia all'eredit\u00e0 per successiva scoperta del testamento nel quadro del procedimento successorio",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 615-627, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2011",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEPLANO S (2011). L'impugnabiit\u00e0 della rinuncia all'eredit\u00e0 per successiva",
        "scoperta del testamento nel quadro del procedimento successorio.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, p. 615-627, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verso un codice europeo dei contratti ?",
        "ISSN": [
          "1120-8848"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO",
        "csp": "p. 105-130, ISSN: 1120-8848",
        "anno": "2010",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEPLANO S (2010). Verso un codice europeo dei contratti ?. RIVISTA",
        "GIURIDICA DEL MOLISE E DEL SANNIO, p. 105-130, ISSN: 1120-8848"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota in tema di trust e segregazione patrimoniale",
        "ISSN": [
          "0394-0942"
        ],
        "journal": "RIVISTA GIURIDICA SARDA",
        "csp": "p. 625-640, ISSN: 0394-0942",
        "anno": "2009",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEPLANO S (2009). Nota in tema di trust e segregazione patrimoniale.",
        "RIVISTA GIURIDICA SARDA, p. 625-640, ISSN: 0394-0942"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina dell\u2019azione collettiva risarcitoria a tutela dei consumatori: profili applicativi e rilievi critici",
        "ISSN": [
          "1828-311X"
        ],
        "journal": "IL GIUSTO PROCESSO CIVILE",
        "csp": "p. 859-880, ISSN: 1828-311X",
        "anno": "2008",
        "autori": "DEPLANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEPLANO S (2008). La disciplina dell\u2019azione collettiva risarcitoria a tutela",
        "dei consumatori: profili applicativi e rilievi critici. IL GIUSTO PROCESSO",
        "CIVILE, p. 859-880, ISSN: 1828-311X"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "27839",
    "nome": "DEPLANO Stefano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "E' membro del comitato editoriale della collana \"Jus Commune Europeaum e Sistemi italo-francofoni\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del comitato editoriale della \"Rivista giuridica del Molise e del Sannio\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del comitato editoriale della rivista \"Italian law Journal\", rivestendo attualmente la qualifica di Senior executive editor.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del comitato editoriale della \"Rassegna di diritto civile\".",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro del comitato editoriale della rivista \"Diritto delle successioni e della famiglia\".",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' responsabile del comitato editoriale dell'opera in due volumi \"Liber amicorum Bruno Troisi\" a cura di G. Perlingieri e C. Cicero, ESI, Napoli - in corso di pubblicazione -.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro della segreteria organizzativa del V Convegno Nazionale S.I.S.Di.C. \"L'incidenza del diritto internazionale sul diritto civile\", svoltosi a Capri nei giorni 25, 26 e 27 Marzo 2010 presso il Grand Hotel Quisisana.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 27-03-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria organizzativa del Convegno \"Novecento giuridico: i civilisti\", svoltosi a Telese Terme in data 29 e 30 Ottobre 2010 presso il Grand Hotel Telese.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria organizzativa del VI Convegno Nazionale S.I.S.Di.C. \"Tutela dei diritti e sistema ordinamentale\", svoltosi a Capri nei giorni 31 Marzo, 1 e 2 Aprile 2011 presso il Grand Hotel Quisisana.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 02-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione in tema di \"Profili evolutivi dell'azione di disconoscimento della paternit\u00e0\" in ciclo seminariale \"Interpretare secondo Costituzione\" organizzato dal dottorato \"I problemi civilistici della persona\" presso il Dipartimento PE.ME.IS. dell'Universit\u00e0 degli studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 14-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione in tema di \"Illiceit\u00e0 della condizione testamentaria di contrarre matrimonio\" in ciclo seminariale \"Interpretare secondo Costituzione\" organizzato dal dottorato \"I problemi civilistici della persona\" presso il Dipartimento PE.ME.IS. dell'Universit\u00e0 degli studi del Sannio.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione in tema di \"Danno lungolatente antitrust e decorso della prescrizione secondo ragionevolezza\" nell\u2019ambito del workshop organizzato dall'associazione per l'Alta formazione giuridico-economica AFGE \u201cPratiche commerciali scorrette e tutela del consumatore\u201d a Milano, presso lo Spazio Chiossetto.",
        "periodo": "dal 26-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria organizzativa del convegno \"I grandi temi del diritto civile. Le tutele dei legittimari.\", svoltosi a Cagliari il 24 Giugno 2016 presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Cagliari.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "E' stato invitato come relatore dall' \"Associazione Dottorati di diritto privato\", ente che coordina i corsi di numerosi dottorati italiani con lo scopo di promuovere lo studio e la collaborazione scientifica per il settore scientifico disciplinare del Diritto Privato. L'intervento avr\u00e0 luogo in occasione dell'incontro di studi che si terr\u00e0 in data 23 Marzo 2017 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino.",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Vincitore di una borsa di ricerca - ad oggi non utilizzata - per attivit\u00e0 di studio all'estero presso Paesi cd. \"terzi\". Il finanziamento \u00e8 stato ottenuto a seguito di concorso pubblico che ha avuto luogo presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino. La ricerca ha ad oggetto lo studio dell'istituto della kafalah di diritto islamico ed i suoi rapporti con il sistema italo-comunitario. Le sedi ospitanti sono il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Casablanca e il centro UNESCO di Rabat.",
        "periodo": "dal 05-06-2015 al 05-06-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "E' vincitore - 1\u00b0 assoluto - del premio nazionale \"Vincenzo Dona 2007\" per la migliore tesi di laurea discussa in un Ateneo italiano in materia dei diritti dei consumatori. Il premio \u00e8 stato assegnato da una giuria di merito presieduta dalla Prof.ssa Liliana Rossi Carleo. La tesi \"Le azioni collettive in prospettiva comparatistica: USA, Francia e Italia\", discussa con i Proff. Giovanni Comand\u00e9 e F.D. Busnelli presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, \u00e8 stata pubblicata in M. Dona (a cura di), Consumatori oggi tra liberalizzazioni e class action, Franco Angeli, Roma, 2008, p. 67 ss.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 01-11-2007"
      },
      {
        "content": "E' cultore della materia \"Diritto privato\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari. Collabora alle attivit\u00e0 delle cattedre di \"Istituzioni di diritto privato\", \"Diritto delle obbligazioni\", \"Diritto civile\" sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Prof. Bruno Troisi.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consegue, con il massimo dei voti e la lode, il Diploma di licenza specialistica presso la Scuola Superiore di Studi Universitari e di Perfezionamento Sant'Anna di Pisa, discutendo una tesi dal titolo \"Verso un codice della compravendita immobiliare ?\", relatore Prof. Mauro Paladini.",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 29-10-2008"
      },
      {
        "content": "E' cultore della seguenti materie presso l'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio: Teoria dell'interpretazione (responsabile scientifico Prof. Pietro Perlingieri); Diritto privato (responsabile scientifico Prof. Pasquale Femia); Diritto commerciale (responsabile scientifica Prof.ssa Camilla Crea); Diritto civile (responsabile scientifica Prof.ssa Rosanna Pane).",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare di borsa di studio presso la Scuola di dottorato internazionale \"I problemi civilistici della persona\" con sede nell'Universit\u00e0 degli Studi del Sannio - Ciclo XXIV.",
        "periodo": "dal 01-04-2009 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "E' cultore della materia \"Diritto privato\" presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. Collabora alle attivit\u00e0 della cattedra di \"Istituzioni di diritto privato\" sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Prof. Giovanni Perlingieri.",
        "periodo": "dal 20-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consegue il titolo di \"Dottore di ricerca\".",
        "periodo": "dal 23-01-2013 al 23-01-2013"
      },
      {
        "content": "Essendosi classificato primo assoluto nella graduatoria di merito, \u00e8 stato titolare di una borsa triennale ai sensi dell'art. 2, legge 30 novembre 1989 (Norme in materia di borse di studio universitarie) per la frequenza della Scuola di specializzazione in diritto civile dell'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 03-11-2013"
      },
      {
        "content": "E' vincitore - 1\u00b0 assoluto - della call for paper indetta in occasione del convegno \"Internet e diritto civile\", svoltosi a Camerino nel mese di Settembre 2014.",
        "periodo": "dal 25-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "La monografia S. Deplano, Le obbligazioni negative, Napoli, 2014 \u00e8 stata recensita dal Prof. F. Piraino, in A. Zoppini e V. Roppo (a cura di), Annuario del contratto 2014, Torino, 2015, p. 260 ss.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' socio della Fondazione Scuola di alta formazione giuridica di Camerino.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Su introduzione dei Proff. Cicero, Femia e Giovanni Perlingieri e previa presentazione del curriculum vitae all'attenzione del comitato direttivo \u00e8 stato ammesso nella S.I.S.Di.C. in qualit\u00e0 di socio aggregato.",
        "periodo": "dal 23-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "La monografia S. Deplano, Le obbligazioni negative, Napoli, 2014 \u00e8 stata recensita dalla Prof.ssa Arianna Alpini, in Rassegna di diritto civile, in corso di pubblicazione.",
        "periodo": "dal 26-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "E' titolare di formale incarico di insegnamento, della durata di tre ore, avente ad oggetto lo svolgimento di una lezione rientrante fra le attivit\u00e0 formative del curriculum civilistico del dottorato \"Legal and social sciences\" istituito presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino. Tema dell'intervento: \"Profili evolutivi della rinunzia all'eredit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "E' stato incaricato dello svolgimento di attivit\u00e0 didattica nel curriculum di \"Diritto dell'economia\" del dottorato in \"Law and management\" istituito presso l'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di contratto di didattica integrativa (16 ore) avente ad oggetto il diritto delle obbligazioni e dei contratti. L'attivit\u00e0 \u00e8 stata svolta nel corso di Istituzioni di diritto privato I, C.d.l. in Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi del Sannio, referente Prof.ssa Rosanna Pane.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione per concorso pubblico, \u00e8 vincitore per l'a.a. 2012/13, dell'incarico di insegnamento del corso \"Elementi di diritto privato\" JUS/01 (24 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, C.d.l. in Scienze motorie.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di un contratto di didattica integrativa (10 ore) avente ad oggetto la contrattualistica d'impresa. Corso di Diritto commerciale I, C.d.l. in Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi del Sannio, referente Prof.ssa Camilla Crea.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione per concorso pubblico, \u00e8 vincitore per l'a.a. 2012/13, dell'incarico di insegnamento del corso \"Diritto\" - JUS/01 (12 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, C.d.l. in Scienze e tecniche delle attivit\u00e0 preventive ed adattate.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "In seguito a rinnovo, \u00e8 titolare per l'a.a. 2013/14, del corso \"Diritto\" - JUS/01 (12 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, C.d.l. in Scienze e tecniche delle attivit\u00e0 preventive ed adattate.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione per concorso pubblico, \u00e8 vincitore per l'a.a. 2013/14 dell'incarico di insegnamento \"Legislazione dei beni culturali\" (30 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia, C.d.l. in Beni culturali.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "In seguito a rinnovo, \u00e8 titolare per l'a.a. 2013/14 del corso \"Elementi di diritto privato\" - JUS/01 (24 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, C.d.l. in Scienze motorie.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Avendo ottenuto il finanziamento erogato dal programma \"Master and back\" bandito dalla Regione Autonoma della Sardegna ha vinto un assegno di ricerca di durata biennale presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari avente ad oggetto lo studio de \"I profili civilistici del riordino fondiario in Sardegna\". Responsabile scientifico Prof. Bruno Troisi.",
        "periodo": "dal 04-11-2013 al 03-11-2015"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione per concorso pubblico, \u00e8 vincitore per l'a.a. 2013/14 di un incarico di insegnamento (della durata massima di 10 ore) \u2013 JUS/01 presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli studi di Cagliari.",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione per concorso pubblico, \u00e8 vincitore per l'a.a. 2014/15 dell'incarico di insegnamento \"Diritto del lavoro\" - JUS/07 (16 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, C.d.l. in Logopedia.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione per concorso pubblico, \u00e8 vincitore per l'a.a. 2014/15, dell'incarico di insegnamento \"Legislazione dei beni culturali\" (30 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia, C.d.l. in Beni culturali.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "In seguito a rinnovo, \u00e8 titolare per l'a.a. 2015/16 dell'insegnamento di \"Diritto del lavoro\" - JUS/07 (16 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, C.d.l. in Logopedia.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione per concorso pubblico, \u00e8 vincitore per l'a.a. 2015/16 dell'incarico di insegnamento \"Legislazione dei beni culturali\" (30 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Lettere e filosofia, C.d.l. in Beni culturali.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "E' vincitore di un assegno di ricerca di durata annuale presso l'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche avente ad oggetto la \"Verifica dei risultati della riforma del 2006, dopo 10 anni di applicazione, sulla diffusione e sull\u2019efficienza dei procedimenti arbitrali, anche nella pi\u00f9 ampia prospettiva dell\u2019attuazione del principio costituzionale di sussidiariet\u00e0\". Responsabile scientifico: Prof. Daniele Mantucci.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "In seguito a selezione per concorso pubblico, \u00e8 vincitore per l'a.a. 2016/17 dell'insegnamento \"Diritto privato\" - JUS/01 (37 h.) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia, C.d.l. in Scienze strategiche.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca finanziato sulla base del progetto FRA \u201cDiritto dei consumi e nuovi modelli restitutori\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Roma 3, coordinato dal Prof. Francesco Longobucco.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 28-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipante alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca finanziato sulla base del progetto FRA \u201cSussidiariet\u00e0 orizzontale e diritto privato dei consumi\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Roma 3, coordinato dal Prof. Francesco Longobucco.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipante alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca finanziato sulla base del progetto FRA \u201cLa validit\u00e0 sopravvenuta del negozio giuridico\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Roma 3, coordinato dal Prof. Francesco Longobucco.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 29-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipante alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca ex l. 7/2007 Regione autonoma della Sardegna \"Le tutele stragiudiziali nel diritto vigente e nell\u2019antichit\u00e0 nell\u2019area del Mediterraneo\", Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, responsabili scientifici Proff. Francesco Cordopatri e Fabio Botta.",
        "periodo": "dal 10-11-2015 al 31-07-2016"
      }
    ]
  }
}