{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arbitrato e consumatore: considerazioni sul sindacato di vessatoriet\u00e0 della clausola compromissoria",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3, p. 1030-1058, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salvi G (2016). Arbitrato e consumatore: considerazioni sul sindacato di",
        "vessatoriet\u00e0 della clausola compromissoria. RASSEGNA DI DIRITTO",
        "CIVILE, vol. 3, p. 1030-1058, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-227",
        "titolo": "Validit\u00e0 ed efficacia del divieto convenzionale di alienazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3208-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:E.S.I., ISBN: 978-88-495-3208-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "salvi g"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "salvi g (2016). Validit\u00e0 ed efficacia del divieto convenzionale di alienazione.",
        "p. 1-227, NAPOLI:E.S.I., ISBN: 978-88-495-3208-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Omogenitorialit\u00e0 e adozione (in casi particolari): segnali di apertura dei giudici minorili",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Salvi G (2015). Omogenitorialit\u00e0 e adozione (in casi particolari): segnali di",
        "apertura dei giudici minorili. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-228",
        "titolo": "L'arbitrato nei contratti dei consumatori: il giudizio di vessatoriet\u00e0 della clausola compromissoria",
        "ISBN": [
          "9788849530155"
        ],
        "csp": "NAPOLI:E.S.I., ISBN: 9788849530155",
        "opera": "(a cura di): Putort\u00ec V, La giustizia arbitrale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Salvi G (2015). L'arbitrato nei contratti dei consumatori: il giudizio di",
        "vessatoriet\u00e0 della clausola compromissoria. In: (a cura di): Putort\u00ec V, La",
        "giustizia arbitrale. p. 199-228, NAPOLI:E.S.I., ISBN: 9788849530155"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rimedi attribuiti al garante nel contratto autonomo di garanzia: giustificazione e limiti dell'eccezione di nullit\u00e0 del rapporto garantito",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "p. 274-322, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVI G (2012). I rimedi attribuiti al garante nel contratto autonomo di",
        "garanzia: giustificazione e limiti dell'eccezione di nullit\u00e0 del rapporto",
        "garantito. LE CORTI SALERNITANE, p. 274-322, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Note in tema di poteri di verifica nel procedimento di adozione dei maggiori di et\u00e0: la validit\u00e0 del consenso e l'utilizzo abusivo dell'adozione ordinaria",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 531-539, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SALVI G (2012). Note in tema di poteri di verifica nel procedimento di",
        "adozione dei maggiori di et\u00e0: la validit\u00e0 del consenso e l'utilizzo abusivo",
        "dell'adozione ordinaria. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE",
        "COMMENTATA, p. 531-539, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'art. 1359 cod. civ. ed il suo ambito oggettivo di applicazione",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 43-54, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVI G (2011). L'art. 1359 cod. civ. ed il suo ambito oggettivo di",
        "applicazione. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p.",
        "43-54, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Finzione ex art. 1359 cod. civ. e diritto del professionista al compenso in caso di mancato avveramento della condizione imputabile alla P.A",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 115-126, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SALVI G (2011). Finzione ex art. 1359 cod. civ. e diritto del professionista",
        "al compenso in caso di mancato avveramento della condizione imputabile",
        "alla P.A. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p.",
        "115-126, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "I problemi nella scelta dell'amministratore di sostegno: la designazione da parte del beneficiario per il suo stato di incapacit\u00e0 fisica attuale",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 618-624, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SALVI G (2011). I problemi nella scelta dell'amministratore di sostegno: la",
        "designazione da parte del beneficiario per il suo stato di incapacit\u00e0 fisica",
        "attuale. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p.",
        "618-624, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 per cose in custodia: i danni da caduta di foglie dall'albero del vicino",
        "ISSN": [
          "1125-8918"
        ],
        "journal": "DANNO E RESPONSABILIT\u00c0",
        "csp": "p. 988-996, ISSN: 1125-8918",
        "anno": "2009",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SALVI G (2009). Responsabilit\u00e0 per cose in custodia: i danni da caduta di",
        "foglie dall'albero del vicino. DANNO E RESPONSABILIT\u00c0, p. 988-996,",
        "ISSN: 1125-8918"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-346",
        "titolo": "Contributo allo studio della rescissione nel nuovo diritto dei contratti. p",
        "ISBN": [
          "9788849518771"
        ],
        "csp": "NAPOLI:E.S.I., ISBN: 9788849518771",
        "anno": "2009",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVI G (2009). Contributo allo studio della rescissione nel nuovo diritto",
        "dei contratti. p. 1-346, NAPOLI:E.S.I., ISBN: 9788849518771"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela civile dell'ambiente alla luce del testo unico ambientale",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "vol. 3, p. 656-687, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVI G (2007). La tutela civile dell'ambiente alla luce del testo unico",
        "ambientale. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, vol. 3, p.",
        "656-687, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Note in tema di assegno \"all'ordine mio proprio\"",
        "ISSN": [
          "0390-9522"
        ],
        "journal": "BANCA BORSA E TITOLI DI CREDITO",
        "csp": "vol. 4, p. 417-428, ISSN: 0390-9522",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVI G (2007). Note in tema di assegno \"all'ordine mio proprio\". BANCA",
        "BORSA E TITOLI DI CREDITO, vol. 4, p. 417-428, ISSN: 0390-9522"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Accordo gravemente iniquo\" e \"riconduzione ad equit\u00e0\" nell'art. 7, d. lgs. n. 231 del 2002",
        "ISSN": [
          "1123-5055"
        ],
        "journal": "CONTRATTO E IMPRESA",
        "csp": "vol. 1, p. 166-214, ISSN: 1123-5055",
        "anno": "2006",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVI G (2006). \"Accordo gravemente iniquo\" e \"riconduzione ad equit\u00e0\"",
        "nell'art. 7, d. lgs. n. 231 del 2002. CONTRATTO E IMPRESA, vol. 1, p.",
        "166-214, ISSN: 1123-5055"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Arbitrato e consumatore: considerazioni sul sindacato di vessatoriet\u00e0 della clausola compromissoria",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 3, p. 1030-1058, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Salvi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Salvi G (2016). Arbitrato e consumatore: considerazioni sul sindacato di",
        "vessatoriet\u00e0 della clausola compromissoria. RASSEGNA DI DIRITTO",
        "CIVILE, vol. 3, p. 1030-1058, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Note in tema di institutio ex re certa e divisione testamentaria. L\u2019assegnazione di quota di societ\u00e0 di persone",
        "ISSN": [
          "2421-2407"
        ],
        "journal": "DIRITTO DELLE SUCCESSIONI E DELLA FAMIGLIA",
        "csp": "vol. 3, p. 822-844, ISSN: 2421-2407",
        "anno": "2016",
        "autori": "SALVi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "SALVi G (2016). Note in tema di institutio ex re certa e divisione",
        "testamentaria. L\u2019assegnazione di quota di societ\u00e0 di persone. DIRITTO",
        "DELLE SUCCESSIONI E DELLA FAMIGLIA, vol. 3, p. 822-844, ISSN:",
        "2421-2407"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-227",
        "titolo": "Validit\u00e0 ed efficacia del divieto convenzionale di alienazione. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3208-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:E.S.I., ISBN: 978-88-495-3208-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "salvi g"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "salvi g (2016). Validit\u00e0 ed efficacia del divieto convenzionale di alienazione.",
        "p. 1-227, NAPOLI:E.S.I., ISBN: 978-88-495-3208-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Omogenitorialit\u00e0 e adozione (in casi particolari): segnali di apertura dei giudici minorili",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Salvi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Salvi G (2015). Omogenitorialit\u00e0 e adozione (in casi particolari): segnali di",
        "apertura dei giudici minorili. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rimedi attribuiti al garante nel contratto autonomo di garanzia: giustificazione e limiti dell'eccezione di nullit\u00e0 del rapporto garantito",
        "ISSN": [
          "1824-5005"
        ],
        "journal": "LE CORTI SALERNITANE",
        "csp": "p. 274-322, ISSN: 1824-5005",
        "anno": "2012",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVI G (2012). I rimedi attribuiti al garante nel contratto autonomo di",
        "garanzia: giustificazione e limiti dell'eccezione di nullit\u00e0 del rapporto",
        "garantito. LE CORTI SALERNITANE, p. 274-322, ISSN: 1824-5005"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'art. 1359 cod. civ. ed il suo ambito oggettivo di applicazione",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 43-54, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2011",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVI G (2011). L'art. 1359 cod. civ. ed il suo ambito oggettivo di",
        "applicazione. LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p.",
        "43-54, ISSN: 1593-7305"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-221",
        "titolo": "Il ritardo del pagamento nelle obbligazioni pecuniarie",
        "csp": "PADOVA:CLEUP",
        "opera": "(a cura di): CHECCHINI B, Coordinamento dei Dottorati di ricerca in diritto privato, XII\u00b0 Colloquio nazionale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SALVI G (2010). Il ritardo del pagamento nelle obbligazioni pecuniarie. In:",
        "(a cura di): CHECCHINI B, Coordinamento dei Dottorati di ricerca in diritto",
        "privato, XII\u00b0 Colloquio nazionale. p. 201-221, PADOVA:CLEUP"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-346",
        "titolo": "Contributo allo studio della rescissione nel nuovo diritto dei contratti. p",
        "ISBN": [
          "9788849518771"
        ],
        "csp": "NAPOLI:E.S.I., ISBN: 9788849518771",
        "anno": "2009",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SALVI G (2009). Contributo allo studio della rescissione nel nuovo diritto",
        "dei contratti. p. 1-346, NAPOLI:E.S.I., ISBN: 9788849518771"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tutela civile dell'ambiente alla luce del testo unico ambientale",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "vol. 3, p. 656-687, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2007",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVI G (2007). La tutela civile dell'ambiente alla luce del testo unico",
        "ambientale. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, vol. 3, p.",
        "656-687, ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Accordo gravemente iniquo\" e \"riconduzione ad equit\u00e0\" nell'art. 7, d. lgs. n. 231 del 2002",
        "ISSN": [
          "1123-5055"
        ],
        "journal": "CONTRATTO E IMPRESA",
        "csp": "vol. 1, p. 166-214, ISSN: 1123-5055",
        "anno": "2006",
        "autori": "SALVI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SALVI G (2006). \"Accordo gravemente iniquo\" e \"riconduzione ad equit\u00e0\"",
        "nell'art. 7, d. lgs. n. 231 del 2002. CONTRATTO E IMPRESA, vol. 1, p.",
        "166-214, ISSN: 1123-5055"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "30047",
    "nome": "SALVI Gabriele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Comitato editoriale della rivista \u201cLe Corti fiorentine\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato editoriale della collana \u201cCultura giuridica e rapporti civili\u201d, pubblicata da E.S.I.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato di redazione della \u201cRivista di diritto dell\u2019impresa\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzatore (quale membro della Segreteria Organizzativa) del X Incontro Nazionale di Coordinamento dei Dottorati di ricerca in Diritto privato, tenutosi a Firenze",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 26-01-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al XII Incontro Nazionale di Coordinamento dei Dottorati di ricerca in Diritto privato, con presentazione della Tesi di Dottorato \u201cIl ritardo del pagamento nelle obbligazioni pecuniarie\u201d, discussant Ch.mo Prof. Giorgio Collura",
        "periodo": "dal 23-01-2009 al 24-01-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore presso la Scuola di formazione forense Cino da Pistoia con una lezione dal titolo \u201cRitardo nel pagamento e obbligazioni pecuniarie\u201d",
        "periodo": "dal 05-03-2010 al 05-03-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore presso la Scuola di Formazione Forense \u201cDilexi Iustitiam\u201d di Prato, con una relazione sul tema \u201cPendenza della condizione e rimedi contro l'inadempimento\u201d",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 17-06-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore presso il Corso di Perfezionamento post laurea su \u201cLa Giustizia Arbitrale\u201d organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, con una relazione dal titolo \u201cL'arbitrato nei contratti dei consumatori\u201d",
        "periodo": "dal 07-03-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore nell\u2019ambito della \u201cTavola rotonda di approfondimento sul Decreto legge n. 132/2014\u201d, organizzata dall\u2019Ordine degli Avvocati di Prato\u201d, con una relazione sul tema \u201cTrasferimento alla sede arbitrale di procedimenti pendenti avanti all\u2019autorit\u00e0 giudiziaria\u201d",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 20-10-2014"
      },
      {
        "content": "Scuola di Formazione Forense \u201cDilexi Iustitiam\u201d di Prato, con una relazione dal titolo \u201cLa responsabilit\u00e0 precontrattuale: natura e nuove frontiere dell'istituto\u201d",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "E' stato invitato come relatore dall' \"Associazione Dottorati di diritto privato\", ente che coordina i corsi di dottorato di ricerca associati con lo scopo di promuovere lo studio e la collaborazione scientifica per il settore scientifico disciplinare del Diritto Privato. L'intervento avr\u00e0 luogo in occasione dell'incontro di studi che si terr\u00e0 in data 23 Marzo 2017 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Cassino",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 02-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare del modulo di insegnamento \u201cI contratti atipici\u201d (8 ore) nell\u2019ambito del corso di Diritto Privato I, Ch.mo Prof. Vincenzo Putort\u00ec, a.a. 2014-2015, Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Giurisprudenza; Titolare del modulo di insegnamento, \u201cLa responsabilit\u00e0 civile\u201d (8 ore) nell\u2019ambito dei corsi congiunti di Diritto Privato I, Ch.mo Prof. Vincenzo Putort\u00ec e Ch.mo Prof. Giovanni Passagnoli, a.a. 2015/2016, Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Giurisprudenza; Titolare del modulo di insegnamento \u201cLa famiglia al di fuori di matrimonio\u201d (6 ore) nell\u2019ambito del corso di Diritto Privato II, Ch.mo Prof. Vincenzo Putort\u00ec, a.a. 2016-2017, Universit\u00e0 di Firenze, Dipartimento di Giurisprudenza;",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Forme privatistiche e interessi pubblici\", Universit\u00e0 di Salerno, Dip. Scienze economiche e statistiche, c.l. Scienze dell'Amministrazione e dell'Organizzazione",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca scientifica di Ateneo (ex 60%), presso l'Universit\u00e0 di Firenze, dal titolo \u201cLa responsabilit\u00e0 civile nella famiglia\u201d (responsabile Prof. Giorgio Collura)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente al Progetto di ricerca PRIN 2008 \u2013 \u201cRiconcettualizzazione del diritto e interpretazione \u201cadeguatrice\u201d al diritto comunitario\u201d (Resp. nazionale Prof. Pietro Perlingieri), nell'unit\u00e0 di ricerca di ricerca dell'Universit\u00e0 di Firenze, dal titolo \u201cIl negozio in danno di terzi\u201d (Resp. Prof. Giorgio Collura);",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente esterno nel Progetto ex 60% (Fondi per la ricerca locale) dal titolo \"Diritto dei consumi e nuovi modelli restitutori\u201d (Coordinatore Dott. Francesco Longobucco), approvato formalmente con delibera del 21.2.2012 del Dipartimento di Economia presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Progetto ex 60% (Fondi per la ricerca locale) dal titolo \u201cIl divieto dei patti successori alla luce del Regolamento UE 650/2012\u201d (responsabile Prof. Vincenzo Putort\u00ec), Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Cultore della materia presso l'Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Prof. Giorgio Collura e poi del Prof. Vincenzo Putort\u00ec. Dal gennaio 2005 ha collaborato con le cattedre di Diritto Privato I e II, Prof. Giorgio Collura. Tuttora collabora presso il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze con le cattedre di Diritto Privato I e II, Prof. Vincenzo Putort\u00ec.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in \u201cObbligazioni e contratti in Italia e nel diritto privato europeo\u201d presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 16-03-2009"
      },
      {
        "content": "Addetto alle esercitazioni nel corso di Diritto Privato, tenuto dal Ch.mo Prof. Giorgio Collura nell'ambito del Corso di Laurea in Scienza e Tecnica dello Sport della Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia della Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 30-10-2007 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Vincitore di borsa di studio indetta dal Consiglio Nazionale Forense per la partecipazione al convegno organizzato dal C.N.F. in collaborazione con l'University of Missouri-Kansas, City School of Law and the Kansas City Metropolitan Bar Association, \u201cGlobal Legal, Business and Economic Conference\u201d, August 9-13, 2010, Kansas City, Missouri",
        "periodo": "dal 09-08-2010 al 13-08-2010"
      },
      {
        "content": "La monografia \"Contributo allo studio della rescissione nel nuovo diritto dei contratti\" \u00e8 stata recensita dal Prof. Umberto Breccia, in Riv. dir. civ., 2011, n. 4, p. 585 ss.",
        "periodo": "dal 30-08-2011 al 30-08-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cAbilitato\u201d per il ruolo di professore di seconda fascia nell'ambito della abilitazione scientifica nazionale, tornata 2012, nel settore 12/A1 (diritto privato)",
        "periodo": "dal 24-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore di un assegno di ricerca di durata annuale presso l'Universit\u00e0 della Calabria, Dipartimento di Scienze Aziendali e Giuridiche, sul tema \u201cDivieto di atti di alienazione e teoria dei beni\u201d;",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia presso l'Universit\u00e0 della Calabria, sotto la responsabilit\u00e0 scientifica dei Proff. Enrico Caterini e Giovanna Chiappetta. Ha collabora con i docenti dei corsi di Diritto Privato del Corso di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Ch.mo Prof. Enrico Caterini e di Istituzioni di diritto privato del Corso di Economia aziendale dell\u2019universit\u00e0 della Calabria, Gent.ma Prof.ssa Giovanna Chiappetta",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza (Facolt\u00e0 di Economia), sotto la responsabilit\u00e0 scientifica del Prof. Vincenzo Barba",
        "periodo": "dal 31-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del contratto di insegnamento \u201cForme privatistiche e interessi pubblici\u201d, nell\u2019ambito del corso di Laurea in Scienze dell\u2019amministrazione e dell\u2019organizzazione, a.a. 2016/2017, Dipartimento di Scienze Economiche e Statistiche, Universit\u00e0 di Salerno",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}