{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-17",
        "titolo": "European Contract Law and the Digital Single Market: Current Issues and New Perspectives",
        "ISBN": [
          "9781780684222"
        ],
        "csp": "Cambridge, Antwerp e Portland:Intersentia, ISBN: 9781780684222",
        "opera": "Christoph Busch Joana Campos Carvalho Alberto De Franceschi Pietro Franzina [...] (a cura di): A. De Franceschi, European Contract Law and the Digital Single Market. The Implications of the Digital Revolution. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2016). European Contract Law and the Digital",
        "Single Market: Current Issues and New Perspectives. In: Christoph Busch",
        "Joana Campos Carvalho Alberto De Franceschi Pietro Franzina [...] (a cura",
        "di): A. De Franceschi, European Contract Law and the Digital Single",
        "Market. The Implications of the Digital Revolution. p. 1-17, Cambridge,",
        "Antwerp e Portland:Intersentia, ISBN: 9781780684222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-232",
        "titolo": "La vendita di beni di consumo: difetti di conformit\u00e0 e responsabilit\u00e0 del professionista",
        "ISBN": [
          "9788814190407"
        ],
        "csp": "Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati, volume V. vol. 5, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2014). La vendita di beni di consumo: difetti di",
        "conformit\u00e0 e responsabilit\u00e0 del professionista. In: (a cura di): Vincenzo",
        "Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati, volume V. vol. 5, p.",
        "209-232, Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-261",
        "titolo": "I rimedi del consumatore nelle vendite di beni di consumo",
        "ISBN": [
          "9788814190407"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati. vol. V, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2014). I rimedi del consumatore nelle vendite di",
        "beni di consumo. In: (a cura di): Vincenzo Roppo Alberto Maria Benedetti,",
        "Mercati regolati. vol. V, p. 233-261, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814190407"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-292",
        "titolo": "Derogabilit\u00e0 della disciplina legale, garanzia convenzionale e regresso del professionista",
        "ISBN": [
          "9788814190407"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati. vol. V, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2014). Derogabilit\u00e0 della disciplina legale, garanzia",
        "convenzionale e regresso del professionista. In: (a cura di): Vincenzo",
        "Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati. vol. V, p. 263-292,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "I limiti negoziali alla cessione del credito. Una rilettura critica della disciplina italiana nel contesto europeo e internazionale. vol. 10, p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2846-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2846-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Franceschi Alberto (2014). I limiti negoziali alla cessione del credito.",
        "Una rilettura critica della disciplina italiana nel contesto europeo e",
        "internazionale. vol. 10, p. 1-220, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2846-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Informationspflichten und \u201eformale Anforderungen\u201c im Europ\u00e4ischen E-Commerce - Das Spannungsverh\u00e4ltnis zwischen der Richtlinie \u00fcber Verbraucherrechte, dem geplanten Europ\u00e4ischen Kaufrecht und der E-Commerce-Richtlinie. GEWERBLICHER RECHTSSCHUTZ UND URHEBERRECHT",
        "ISSN": [
          "0435-8600"
        ],
        "journal": "INTERNATIONALER TEIL",
        "csp": "vol. 10/2013, p. 865-875, ISSN: 0435-8600",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Franceschi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Franceschi A. (2013). Informationspflichten und \u201eformale",
        "Anforderungen\u201c im Europ\u00e4ischen E-Commerce - Das Spannungsverh\u00e4ltnis",
        "zwischen der Richtlinie \u00fcber Verbraucherrechte, dem geplanten",
        "Europ\u00e4ischen Kaufrecht und der E-Commerce-Richtlinie.",
        "GEWERBLICHER RECHTSSCHUTZ UND URHEBERRECHT.",
        "INTERNATIONALER TEIL, vol. 10/2013, p. 865-875, ISSN: 0435-8600"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-218",
        "titolo": "Commento agli artt. 23, 24 e 25 Codice del consumo, in Commentario breve al Diritto dei consumatori, a cura di G. De Cristofaro e A. Zaccaria, 2a ed., Cedam, Padova, 2013, p. 183-218.",
        "ISBN": [
          "9788813322946"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813322946",
        "opera": "(a cura di): G. De Cristofaro A. Zaccaria, Commentario breve al Diritto dei consumatori. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2013). Commento agli artt. 23, 24 e 25 Codice del",
        "consumo, in Commentario breve al Diritto dei consumatori, a cura di G. De",
        "Cristofaro e A. Zaccaria, 2a ed., Cedam, Padova, 2013, p. 183-218.. In: (a",
        "cura di): G. De Cristofaro A. Zaccaria, Commentario breve al Diritto dei",
        "consumatori. p. 183-218, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813322946"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il commercio elettronico nell\u2019Unione europea e la nuova direttiva sui diritti dei consumatori",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 2/2012, p. 419-458, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lehmann M., De Franceschi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lehmann M., De Franceschi A. (2012). Il commercio elettronico nell\u2019Unione",
        "europea e la nuova direttiva sui diritti dei consumatori. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, vol. 2/2012, p. 419-458, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sostituzione del bene \"non conforme\" al contratto di vendita",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 5, p. 559-596, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. De Franceschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. De Franceschi (2009). La sostituzione del bene \"non conforme\" al",
        "contratto di vendita. RIVISTA DI DIRITTO CIVILE, vol. 5, p. 559-596, ISSN:",
        "0035-6093"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il locus destinatae solutionis nella disciplina comunitaria della competenza giurisdizionale. CONTRATTO E IMPRESA",
        "ISSN": [
          "1127-2872"
        ],
        "journal": "EUROPA",
        "csp": "vol. 2/2008, p. 637-694, ISSN: 1127-2872",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. De Franceschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. De Franceschi (2008). Il locus destinatae solutionis nella disciplina",
        "comunitaria della competenza giurisdizionale. CONTRATTO E IMPRESA.",
        "EUROPA, vol. 2/2008, p. 637-694, ISSN: 1127-2872"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-17",
        "titolo": "European Contract Law and the Digital Single Market: Current Issues and New Perspectives",
        "ISBN": [
          "9781780684222"
        ],
        "csp": "Cambridge, Antwerp e Portland:Intersentia, ISBN: 9781780684222",
        "opera": "Christoph Busch Joana Campos Carvalho Alberto De Franceschi Pietro Franzina [...] (a cura di): A. De Franceschi, European Contract Law and the Digital Single Market. The Implications of the Digital Revolution. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2016). European Contract Law and the Digital",
        "Single Market: Current Issues and New Perspectives. In: Christoph Busch",
        "Joana Campos Carvalho Alberto De Franceschi Pietro Franzina [...] (a cura",
        "di): A. De Franceschi, European Contract Law and the Digital Single",
        "Market. The Implications of the Digital Revolution. p. 1-17, Cambridge,",
        "Antwerp e Portland:Intersentia, ISBN: 9781780684222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-232",
        "titolo": "La vendita di beni di consumo: difetti di conformit\u00e0 e responsabilit\u00e0 del professionista",
        "ISBN": [
          "9788814190407"
        ],
        "csp": "Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati, volume V. vol. 5, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2014). La vendita di beni di consumo: difetti di",
        "conformit\u00e0 e responsabilit\u00e0 del professionista. In: (a cura di): Vincenzo",
        "Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati, volume V. vol. 5, p.",
        "209-232, Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "263-292",
        "titolo": "Derogabilit\u00e0 della disciplina legale, garanzia convenzionale e regresso del professionista",
        "ISBN": [
          "9788814190407"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati. vol. V, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2014). Derogabilit\u00e0 della disciplina legale, garanzia",
        "convenzionale e regresso del professionista. In: (a cura di): Vincenzo",
        "Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati. vol. V, p. 263-292,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-261",
        "titolo": "I rimedi del consumatore nelle vendite di beni di consumo",
        "ISBN": [
          "9788814190407"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814190407",
        "opera": "(a cura di): Vincenzo Roppo Alberto Maria Benedetti, Mercati regolati. vol. V, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2014). I rimedi del consumatore nelle vendite di",
        "beni di consumo. In: (a cura di): Vincenzo Roppo Alberto Maria Benedetti,",
        "Mercati regolati. vol. V, p. 233-261, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814190407"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "I limiti negoziali alla cessione del credito. Una rilettura critica della disciplina italiana nel contesto europeo e internazionale. vol. 10, p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2846-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2846-6",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "De Franceschi Alberto (2014). I limiti negoziali alla cessione del credito.",
        "Una rilettura critica della disciplina italiana nel contesto europeo e",
        "internazionale. vol. 10, p. 1-220, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane,",
        "ISBN: 978-88-495-2846-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Informationspflichten und \u201eformale Anforderungen\u201c im Europ\u00e4ischen E-Commerce - Das Spannungsverh\u00e4ltnis zwischen der Richtlinie \u00fcber Verbraucherrechte, dem geplanten Europ\u00e4ischen Kaufrecht und der E-Commerce-Richtlinie. GEWERBLICHER RECHTSSCHUTZ UND URHEBERRECHT",
        "ISSN": [
          "0435-8600"
        ],
        "journal": "INTERNATIONALER TEIL",
        "csp": "vol. 10/2013, p. 865-875, ISSN: 0435-8600",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Franceschi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Franceschi A. (2013). Informationspflichten und \u201eformale",
        "Anforderungen\u201c im Europ\u00e4ischen E-Commerce - Das Spannungsverh\u00e4ltnis",
        "zwischen der Richtlinie \u00fcber Verbraucherrechte, dem geplanten",
        "Europ\u00e4ischen Kaufrecht und der E-Commerce-Richtlinie.",
        "GEWERBLICHER RECHTSSCHUTZ UND URHEBERRECHT.",
        "INTERNATIONALER TEIL, vol. 10/2013, p. 865-875, ISSN: 0435-8600"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-218",
        "titolo": "Commento agli artt. 23, 24 e 25 Codice del consumo, in Commentario breve al Diritto dei consumatori, a cura di G. De Cristofaro e A. Zaccaria, 2a ed., Cedam, Padova, 2013, p. 183-218.",
        "ISBN": [
          "9788813322946"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813322946",
        "opera": "(a cura di): G. De Cristofaro A. Zaccaria, Commentario breve al Diritto dei consumatori. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Franceschi Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Franceschi Alberto (2013). Commento agli artt. 23, 24 e 25 Codice del",
        "consumo, in Commentario breve al Diritto dei consumatori, a cura di G. De",
        "Cristofaro e A. Zaccaria, 2a ed., Cedam, Padova, 2013, p. 183-218.. In: (a",
        "cura di): G. De Cristofaro A. Zaccaria, Commentario breve al Diritto dei",
        "consumatori. p. 183-218, PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813322946"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il commercio elettronico nell\u2019Unione europea e la nuova direttiva sui diritti dei consumatori",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 2/2012, p. 419-458, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lehmann M., De Franceschi A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lehmann M., De Franceschi A. (2012). Il commercio elettronico nell\u2019Unione",
        "europea e la nuova direttiva sui diritti dei consumatori. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, vol. 2/2012, p. 419-458, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sostituzione del bene \"non conforme\" al contratto di vendita",
        "ISSN": [
          "0035-6093"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 5, p. 559-596, ISSN: 0035-6093",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. De Franceschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. De Franceschi (2009). La sostituzione del bene \"non conforme\" al",
        "contratto di vendita. RIVISTA DI DIRITTO CIVILE, vol. 5, p. 559-596, ISSN:",
        "0035-6093"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il locus destinatae solutionis nella disciplina comunitaria della competenza giurisdizionale. CONTRATTO E IMPRESA",
        "ISSN": [
          "1127-2872"
        ],
        "journal": "EUROPA",
        "csp": "vol. 2/2008, p. 637-694, ISSN: 1127-2872",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. De Franceschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. De Franceschi (2008). Il locus destinatae solutionis nella disciplina",
        "comunitaria della competenza giurisdizionale. CONTRATTO E IMPRESA.",
        "EUROPA, vol. 2/2008, p. 637-694, ISSN: 1127-2872"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "32073",
    "nome": "DE FRANCESCHI Alberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Condirettore (insieme al Prof. Dr. Christoph Busch, Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck; al Dr. Ronny Domr\u00f6se, Universit\u00e0 di Frankfurt an der Oder; al Dr. Ulrich Ernst, Universit\u00e0 di Cracovia ; alla Prof. Dr. Vanessa Mak, Universit\u00e0 di Tilburg; alla Dr. Kristin Nemeth, Universit\u00e0 di Innsbruck; al Prof. Dr. Rupprecht Podszun, Universit\u00e0 di D\u00fcsseldorf; alla Dr. Christine Riefa, Brunel University London) della rivista \"euvr - Zeitschrift f\u00fcr Europ\u00e4isches Unternehmens- und Verbraucherrecht / Journal of European Consumer and Market Law\" (Verlag \u00d6sterreich), rivista che figura nell'\"Elenco delle Riviste di Classe A valido per tutti i Settori Concorsuali dell'Area aggiornato al 07/09/2016\".",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore e \"Associate Editor\" di \"The Italian Law Journal\" (Edizioni Scientifiche Italiane).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore (insieme al Prof. Dr. Christoph Busch, European Legal Studies Institute dell'Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck e al Prof. Dr. Rupprecht Podszun dell'Universit\u00e0 Heinrich-Heine di D\u00fcsseldorf) e condirettore (insieme al Prof. Dr. Christoph Busch, Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck; al Dr. Mateja Durovic, City University Hong Kong; alla Prof. Joasia Luzak, University of Exeter; alla Prof. Dr. Vanessa Mak, Tilburg University; al Prof. Dr. Jorge Morais Carvalho, Universidade Nova de Lisboa; alla Dr. Kristin Nemeth, Universit\u00e4t Innsbruck; al Prof. Dr. Rupprecht Podszun, Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf; al Dr. Christine Riefa, Brunel University London) della rivista \"EuCML - Journal of European Consumer and Market Law\" (editori: C.H. Beck, Monaco di Baviera - Kluwer Law International, Alphen aan den Rjin - Nomos, Baden-Baden): http://rsw.beck.de/zeitschriften/eucml. NOTA: La rivista \"EuCML - Journal of European Consumer and Market Law\" ha sostituito, a far data dal primo gennaio 2015, la rivista bilingue \"euvr - Zeitschrift f\u00fcr Europ\u00e4isches Unternehmens- und Verbraucherrecht / Journal of European Consumer and Market Law\". La rivista \"EuCML - Journal of European Consumer and Market Law\" \u00e8 stata inserita dall'ANVUR, con il solo nome di \"Journal of European Consumer and Market Law\", nell'\"Elenco delle Riviste di Classe A valido per tutti i Settori Concorsuali dell'Area aggiornato al 07/09/2016\", sebbene essa sia stata associata (a causa di un errore da me gi\u00e0 segnalato per iscritto all'ANVUR) ad un ISSN errato (quello proprio della versione online della \"euvr - Zeitschrift f\u00fcr Europ\u00e4isches Unternehmens- und Verbraucherrecht / Journal of European Consumer and Market Law\" (Verlag \u00d6sterreich), rivista che pure figura nell'\"Elenco delle Riviste di Classe A valido per tutti i Settori Concorsuali dell'Area aggiornato al 07/09/2016\").",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzatore (insieme al Prof. Giovanni De Cristofaro) di un convegno internazionale in lingua inglese sul tema \"Consumer Sales in the Law of EU-Member States: After the Implementation of Directive 2011/83/EU on Consumer Rights and Towards a Common European Sales Law\", Ferrara, 9 e 10 ottobre 2014. Gli atti del convegno sono stati pubblicati in G. De Cristofaro e A. De Franceschi (a cura di), Consumer Sales in Europe. After the Implementation of Directive 2011/83/EU on Consumer Rights and towards a Common European Sales Law, Intersentia, Cambridge - Antwerp - Portland, 2016, p. I-XII e 1-205.",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a un convegno internazionale in lingua inglese svoltosi a Bruxelles, Parlamento Europeo, il 2 luglio 2015. Tema del convegno: \u201cBuilding the Legal Infrastructure of the Digital Single Market\u201d. Tema della relazione: \u201cThe issue of digital contents after the Consumer Rights Directive \u2013 The \u2018button solution\u2019 and the right of withdrawal\u201d. La relazione \u00e8 stata pubblicata in EuCML - Journal of European Consumer and Market Law, 2015, pp. 144-148.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (insieme al Prof. Pietro Franzina, Universit\u00e0 di Ferrara e alla Fondazione Tommaso Bucciarelli) del convegno internazionale in lingua inglese sul tema \"Building the Legal Infrastructure of the Digital Single Market\", Bruxelles, Parlamento Europeo, 2 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (insieme al Prof. Giovanni De Cristofaro) del convegno internazionale in lingua inglese sul tema \"Unfair Commercial Practices and Private Law of EU-Member States: The Impact of Directive 2005/29/EC on National Contract and Tort Law\", Ferrara, 8 e 9 ottobre 2015. Gli atti del convegno sono stati pubblicati in EuCML - Journal of European Consumer and Market Law, 2015, p. 188-208, 246-256 e in EuCML - Journal of European Consumer and Market Law, 2016, p. 92-106.",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ad un convegno internazionale in lingua inglese svoltosi nell'Universit\u00e0 di Siena, dall'8 al 10 ottobre 2015. Tema del convegno: \u201cSupranational Trends of Civil and Commercial Law: Towards a Reunification of Private law?\u201d. Tema della relazione in lingua inglese, tenuta il 10 ottobre 2015: \u201cThe new trends in the world of unfair standard terms and the permanent tension between enforcement and fear factor: what is the right direction?\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ad un convegno internazionale in lingua inglese svoltosi ad Osnabr\u00fcck, nello European Legal Studies Institute dell'Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck, il 19 e 20 novembre 2015. Tema del convegno: \u201cPlatform Services in the Digital Single Market\u201d. Tema della relazione, tenuta il 20 novembre 2015: \u201cThe Adequacy of Italian Law for the Platform Economy\u201d. La relazione \u00e8 stata pubblicata in EuCML - Journal of European Consumer and Market Law 2016, p. 56-61.",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ad un convegno internazionale in lingua tedesca svoltosi a Bayreuth, Universit\u00e0 di Bayreuth, Rechts- und Wirtschaftswissenschaftlichen Fakult\u00e4t - Forschungsstelle f\u00fcr Verbraucherrecht, il 21 e 22 luglio 2016. Convegno (interamente in lingua tedesca) sul tema: \u201cGesch\u00e4ftsmodelle in der digitalen Welt\u201d. Tema della relazione in lingua tedesca, tenuta il 21 luglio 2016: \u201cUnentgeltlichkeit oder Gegenleistung durch personenbezogene Daten\u201d. Relazione in corso di pubblicazione in Martin Schmidt-Kessel (a cura di), Gesch\u00e4ftsmodelle in der digitalen Welt, Nomos, Baden-Baden.",
        "periodo": "dal 21-07-2016 al 22-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ad un convegno internazionale svoltosi ad Osnabr\u00fcck, European Legal Studies Institute dell'Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck, il 20 agosto 2016. Convegno (interamente in lingua inglese) sul tema \u201cDigital Economy and the Law: Asian and European Perspectives\u201d. Relazione in lingua inglese sul tema \u201cPlatform Regulation in Italy: the Examples of Tripadvisor and Amazon\u201d.",
        "periodo": "dal 20-08-2016 al 20-08-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore (insieme al Prof. Giovanni De Cristofaro e allo European Law Institute) della \"Annual Conference and General Assembly of the European Law Institute\", Ferrara, 7, 8 e 9 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ad un convegno svoltosi a Roma, Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento di Giurisprudenza, il 24 novembre 2016. Convegno sul tema \"Mercati territoriali, geoblocking ed economia digitale\". Relazione sul tema \"Digital Single Market e diritto dei contratti\".",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Consulente scientifico del Ministero della Giustizia italiano - Dipartimento per gli Affari di Giustizia - Direzione Generale della Giustizia Civile - Ufficio I (Affari civili internazionali). Membro di un \"gruppo di lavoro costituito al fine della raccolta di contributi qualificati\" (v. allegato) sulle proposte di direttiva presentate dalla Commissione europea il 9 dicembre 2015: proposta di direttiva del Parlamento europeo e del Consiglio relativa a determinati aspetti dei contratti di fornitura di contenuto digitale (COM(2015) 634 final); proposta di direttiva del Parlamento europeo e del Consiglio relativa a determinati aspetti dei contratti di vendita online e di altri tipi di vendita a distanza di beni (COM(2015) 635 final).",
        "periodo": "dal 02-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifico della Commissione europea, tramite la societ\u00e0 Civic Consulting, nel contesto della procedura di \"Review of EU Consumer Law\". Svolgimento di un'attivit\u00e0 di studio e redazione di un parere sulle conseguenze dell'attuazione in Italia delle seguenti direttive del Parlamento europeo e del Consiglio: Direttiva 93/13/CEE del Consiglio, concernente le clausole abusive nei contratti stipulati con i consumatori; Direttiva 98/6/CE del Parlamento europeo e del Consiglio relativa alla protezione dei consumatori in materia di indicazione dei prezzi dei prodotti offerti ai consumatori; Direttiva 2005/29/CE del Parlamento europeo e del Consiglio relativa alle pratiche commerciali sleali tra imprese e consumatori nel mercato interno; Direttiva 2006/114/CE del Parlamento europeo e del Consiglio concernente la pubblicit\u00e0 ingannevole e comparativa; Direttiva 2009/22/CE del Parlamento europeo e del Consiglio relativa a provvedimenti inibitori a tutela degli interessi dei consumatori.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Ladislao Mittner 2015 \"Per risultati eccellenti nell'ambito delle Scienze Giuridiche e per speciali meriti nei rapporti tra Italia e Germania\". Il premio \u00e8 stato conferito congiuntamente dal DAAD - Servizio Tedesco per lo Scambio Accademico e dal Ministero per l'Istruzione e per la Ricerca della Repubblica Federale Tedesca con la seguente motivazione: \"Il Dr. Alberto De Franceschi (Universit\u00e0 di Ferrara) rappresenta uno studioso eccellente, dotato di un carattere internazionale nel senso pi\u00f9 elevato del termine e che si \u00e8 distinto in diversi ruoli nel contesto degli scambi tra Italia e Germania. La sua eccezionalmente varia e fondata attivit\u00e0 di pubblicazione in lingua italiana, tedesca ed inglese rispecchia un'ampiezza di interessi che spazia dal diritto civile, in particolare il diritto dei consumatori, al diritto processuale civile europeo. E' membro fondatore e condirettore di due riviste internazionali: la rivista in lingua tedesca ed inglese Zeitschrift f\u00fcr Europ\u00e4isches Unternehmens und Verbraucherrecht/Journal of European Consumer and Market Law e The Italian Law Journal, il primo periodico del suo genere in lingua inglese pubblicato in Italia. Oltre a ci\u00f2, egli ha contribuito, per mezzo di traduzioni, ad una migliore comprensione del diritto della concorrenza e del diritto d'autore in Italia e in Germania\". [\"Mit Dr. Alberto De Franceschi (Universit\u00e4t Ferrara) wird ein herausragender, im besten Sinne internationaler Nachwuchswissenschaftler ausgezeichnet, der sich in verschiedenen Rollen um den deutsch-italienischen Austausch verdient gemacht hat. Seine au\u00dferordentlich vielf\u00e4ltige und fundierte Publikationst\u00e4tigkeit in italienischer, deutscher und englischer Sprache spiegelt dabei eine Spannweite seiner Interessen wider, die vom b\u00fcrgerlichen Recht, insbesondere dem Verbraucherrecht, bis hin zum Europ\u00e4ischen Zivilprozessrecht reicht. Als Gr\u00fcndungsmitglied und Herausgeber ist er an zwei internationalen Zeitschriften beteiligt: der deutsch- und englischsprachig erscheinenden Zeitschrift f\u00fcr Europ\u00e4isches Unternehmens und Verbraucherrecht und The Italian Law Journal, dem ersten englischsprachigen Periodikum seiner Art in Italien. Zudem hat er mit \u00dcbersetzungen (in beide Sprachrichtungen) zu einem besseren Verst\u00e4ndnis des Lauterbarkeits- und Urheberrechts in Italien und Deutschland beigetragen\"].",
        "periodo": "dal 18-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio di dottorato di ricerca in \"Diritto dell'Unione Europea e Ordinamenti nazionali\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 06-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsista della Max-Planck-Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Wissenschaften e.V. presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr Geistiges Eigentum, Wettbewerbs- und Steuerrecht (ora Max-Planck-Institut f\u00fcr Innovation und Wettbewerb) di Monaco di Baviera per una ricerca sul tema \"\u00d6ffentliche \u00c4u\u00dferungen und Eigenschaften des Kaufgegenstandes\" (\"Dichiarazioni pubbliche e qualit\u00e0 del bene oggetto di compravendita\").",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Borsista della Max-Planck-Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Wissenschaften e.V. presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr Geistiges Eigentum, Wettbewerbs- und Steuerrecht (ora Max-Planck-Institut f\u00fcr Innovation und Wettbewerb) di Monaco di Baviera per una ricerca sul tema \"Die Beurteilung der Unlauterkeit von Gesch\u00e4ftspraktiken zwischen Generalklauseln und schwarzen Listen\" (\"Il giudizio di scorrettezza delle pratiche commerciali tra clausola generale e lista nera\").",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Borsista post-doc della Max-Planck-Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Wissenschaften e.V. presso il Max-Planck-Institut f\u00fcr Innovation und Wettbewerb di Monaco di Baviera per una ricerca sul tema \"Unlautere Gesch\u00e4ftspraktiken und Zivilrecht\" (\"Pratiche commerciali scorrette e Diritto civile\").",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "\"Visiting Fellow\" presso l'Institute of European and Comparative Law dell'Universit\u00e0 di Oxford. Ricerca sul tema \"Unfair Commercial Practices and Private Law\".",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "\"Visiting Fellow\" presso la City University di Hong Kong. Ricerca sul diritto asiatico dell'E-Commerce, con particolare riguardo al tema delle online intermediary platforms. 2 giugno 2016: lezione (\"Staff Development Seminar\") in lingua inglese sul tema \"Liability of Online Platforms: The new Challenges of the Digital Revolution\".",
        "periodo": "dal 30-05-2016 al 02-06-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente a contratto per il modulo integrativo del corso di Istituzioni di Diritto privato (per un totale di 48 ore) nel Dipartimento di Economia e Management dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0, in qualit\u00e0 di docente a contratto, dell'insegnamento di \"Introduction to Italian Private Law\" (attivit\u00e0 formativa monodisciplinare per 40 ore di insegnamento) nel Corso di Laurea in Giurisprudenza Magistrale a ciclo unico nel Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0, in qualit\u00e0 di docente a contratto, dell'insegnamento di \"Introduction to Italian Private Law\" (attivit\u00e0 formativa monodisciplinare per 40 ore di insegnamento) nel Corso di Laurea in Giurisprudenza Magistrale a ciclo unico nel Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritti reali immobiliari e condominio degli edifici\" (attivit\u00e0 formativa monodisciplinare per 60 ore di insegnamento) nel Corso di Laurea in Operatore dei servizi giuridici nel Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Introduction to Italian Private Law\" (attivit\u00e0 formativa monodisciplinare per 40 ore di insegnamento) nel Corso di Laurea in Giurisprudenza Magistrale a ciclo unico nel Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Istituzioni di Diritto privato\" (attivit\u00e0 formativa monodisciplinare per 56 ore di insegnamento) nel Corso di Laurea in Economia nel Dipartimento di Economia e Management dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"European Contract Law\" (attivit\u00e0 formativa monodisciplinare per 40 ore di insegnamento) nel Corso di Laurea Magistrale a ciclo unico in Giurisprudenza nel Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Chairman (insieme al Prof. Dr. Dr. h.c. Reiner Schulze, Universit\u00e0 di M\u00fcnster, Germania) del \"Digital Law Special Interest Group\" dello European Law Institute, che annovera 43 membri provenienti da 38 Universit\u00e0 e dalla Commissione Europea (http://www.europeanlawinstitute.eu/hubs-sigs/sigs/digital-law/).",
        "periodo": "dal 02-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore del \"Research Group on the Law of Digital Services\" [coordinato da: Prof. Dr. Christoph Busch (Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck), Prof. Dr. Gerhard Dannemann (Universit\u00e0 Humboldt, Berlino), Prof. Dr. Hans Schulte-N\u00f6lke (Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck e Nijmegen), Dr. Aneta Wiewiorowska-Domagalska (Universit\u00e0 di Osnabr\u00fcck), Prof. Dr. Fryderyk Zoll (Universit\u00e0 di Krakow e Osnabr\u00fcck) e cofinanziato dal Narodowe Centrum Nauki (Centro Nazionale Polacco per la Ricerca), mediante il programma n. DEC-2012/04/A/HS5/00709]. Il \"Research Group on the Law of Digital Services\" ha elaborato un \"Discussion Draft of a Directive on Online Intermediary Platforms\", pubblicato in \"EuCML - Journal of European Consumer and Market Law\", 2016, p. 164-169.",
        "periodo": "dal 20-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un progetto di ricerca finanziato (all'esito di un procedimento di revisione tra pari) dalla Fondazione Alexander von Humboldt per un totale di 24 mesi - massima durata possibile del finanziamento da parte della Fondazione von Humboldt - dal 1\u00b0 giugno 2015 al 31 maggio 2017, presso la Juristische Fakult\u00e4t della Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t di Monaco di Baviera (Gastgeber: Prof. Dr. Hans Christoph Grigoleit). Detto progetto prevede attivit\u00e0 di ricerca in tema di diritto delle obbligazioni e dei contratti italiano, tedesco ed europeo, con focus sul seguente tema: \"Die Funktionsf\u00e4higkeit des Informationsmodells. Informationspflichten und deren Sanktionen zwischen Vertrags- und Wettbewerbsrecht\". [\"La funzionalit\u00e0 del modello informativo. Obblighi di informazione e sanzioni tra diritto dei contratti e diritto della concorrenza\"].",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}