{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-318",
        "titolo": "Autonomia negoziale e vincoli negli atti di destinazione patrimoniale. vol. 13, p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2984-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2984-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Valeria Corriero (2015). Autonomia negoziale e vincoli negli atti di",
        "destinazione patrimoniale. vol. 13, p. XI-318, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 978-88-495-2984-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "367-370",
        "titolo": "La \u201ctransazione globale\u201d per il ripristino dei siti inquinati di interesse nazionale (SIN)",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2786-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 978-88-495-2786-5",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): M. Pennasilico, Manuale di diritto civile dell'ambiente. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valeria Corriero (2014). La \u201ctransazione globale\u201d per il ripristino dei siti",
        "inquinati di interesse nazionale (SIN). In: AA. VV.. (a cura di): M.",
        "Pennasilico, Manuale di diritto civile dell'ambiente. vol. 2, p. 367-370,",
        "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 978-88-495-2786-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "359-367",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 e riparazione ambientale nella bonifica dei siti contaminati",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2786-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 978-88-495-2786-5",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): M. Pennasilico, Manuale di diritto civile dell'ambiente. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valeria Corriero (2014). Responsabilit\u00e0 e riparazione ambientale nella",
        "bonifica dei siti contaminati. In: AA. VV.. (a cura di): M. Pennasilico,",
        "Manuale di diritto civile dell'ambiente. vol. 2, p. 359-367, NAPOLI:ESI -",
        "NAPOLI, ISBN: 978-88-495-2786-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-275",
        "titolo": "Il principio \u201cchi inquina paga\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2786-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 978-88-495-2786-5",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): M. Pennasilico, Manuale di diritto civile dell'ambiente. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valeria Corriero (2014). Il principio \u201cchi inquina paga\u201d. In: AA. VV.. (a cura",
        "di): M. Pennasilico, Manuale di diritto civile dell'ambiente. p. 269-275,",
        "NAPOLI:ESI - NAPOLI, ISBN: 978-88-495-2786-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-127",
        "titolo": "Vincoli di destinazione a scopo di tutela ambientale",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2786-5"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-2786-5",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): M. Pennasilico, Manuale di diritto civile dell'ambiente. vol. 2, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valeria Corriero (2014). Vincoli di destinazione a scopo di tutela",
        "ambientale. In: AA. VV.. (a cura di): M. Pennasilico, Manuale di diritto civile",
        "dell'ambiente. vol. 2, p. 121-127, Napoli:ESI, ISBN: 978-88-495-2786-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Figli naturali (parte giuridica)",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E. SGRECCIA e A. TARANTINO, Enciclopedia di Bioetica e Scienza giuridica. vol. VI Fallacia naturalistica-guerra, p. da 368 a 376-da 382 a 387, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525823",
        "anno": "2013",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Valeria Corriero (2013). Figli naturali (parte giuridica). In: AA. VV.. (a cura",
        "di): E. SGRECCIA e A. TARANTINO, Enciclopedia di Bioetica e Scienza",
        "giuridica. vol. VI Fallacia naturalistica-guerra, p. da 368 a 376-da 382 a",
        "387, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849525823"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Garanzie reali e personali in funzione di tutela ambientale",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 33, p. 43-86, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Corriero (2012). Garanzie reali e personali in funzione di tutela",
        "ambientale. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 33, p. 43-86, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "241-257",
        "titolo": "La conciliazione nelle controversie agroalimentari",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2111-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2111-5",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Rodolfo Vitolo, Mediazione e arbitrato nel sistema dei rapporti giuridici d'impresa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Valeria Corriero (2012). La conciliazione nelle controversie agroalimentari.",
        "In: AA. VV.. (a cura di): Rodolfo Vitolo, Mediazione e arbitrato nel sistema",
        "dei rapporti giuridici d'impresa. p. 241-257, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 978-88-495-2111-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abresponsabilit\u00e0\u00bb del proprietario del sito inquinato",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 2440-2460, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Corriero (2011). La \u00abresponsabilit\u00e0\u00bb del proprietario del sito",
        "inquinato. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 2440-2460,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019abuso del diritto da parte di uno dei coniugi separandi",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 669-684, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Valeria Corriero (2011). L\u2019abuso del diritto da parte di uno dei coniugi",
        "separandi. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 669-684, ISSN:",
        "0391-187X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nullit\u00e0 sopravvenuta della clausola compromissoria tra interpretazione letterale e sistematica",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 29, p. 338-361, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Corriero (2008). La nullit\u00e0 sopravvenuta della clausola",
        "compromissoria tra interpretazione letterale e sistematica. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, vol. 29, p. 338-361, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Social-Environmental Function of Property and the EU \u2018Polluter Pays\u2019 Principle: the Compatibility between Italian and European Law",
        "ISSN": [
          "2421-2156"
        ],
        "journal": "THE ITALIAN LAW JOURNAL",
        "csp": "vol. 2, p. 83-112, ISSN: 2421-2156",
        "anno": "2016",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Corriero (2016). The Social-Environmental Function of Property and",
        "the EU \u2018Polluter Pays\u2019 Principle: the Compatibility between Italian and",
        "European Law. THE ITALIAN LAW JOURNAL, vol. 2, p. 83-112, ISSN:",
        "2421-2156"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-318",
        "titolo": "Autonomia negoziale e vincoli negli atti di destinazione patrimoniale. vol. 13, p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2984-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2984-5",
        "anno": "2015",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Valeria Corriero (2015). Autonomia negoziale e vincoli negli atti di",
        "destinazione patrimoniale. vol. 13, p. XI-318, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 978-88-495-2984-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Garanzie reali e personali in funzione di tutela ambientale",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 33, p. 43-86, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Corriero (2012). Garanzie reali e personali in funzione di tutela",
        "ambientale. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 33, p. 43-86, ISSN:",
        "0393-182X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u00abresponsabilit\u00e0\u00bb del proprietario del sito inquinato",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 2440-2460, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Corriero (2011). La \u00abresponsabilit\u00e0\u00bb del proprietario del sito",
        "inquinato. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 2440-2460,",
        "ISSN: 0391-187X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019abuso del diritto da parte di uno dei coniugi separandi",
        "ISSN": [
          "0391-187X"
        ],
        "journal": "RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA",
        "csp": "p. 669-684, ISSN: 0391-187X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Valeria Corriero (2011). L\u2019abuso del diritto da parte di uno dei coniugi",
        "separandi. RESPONSABILIT\u00c0 CIVILE E PREVIDENZA, p. 669-684, ISSN:",
        "0391-187X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nullit\u00e0 sopravvenuta della clausola compromissoria tra interpretazione letterale e sistematica",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 29, p. 338-361, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2008",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Corriero (2008). La nullit\u00e0 sopravvenuta della clausola",
        "compromissoria tra interpretazione letterale e sistematica. RASSEGNA DI",
        "DIRITTO CIVILE, vol. 29, p. 338-361, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-180",
        "titolo": "La funzione sociale della propriet\u00e0 nelle aree protette. p",
        "ISBN": [
          "88-495-1190-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-1190-6",
        "anno": "2005",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Valeria Corriero (2005). La funzione sociale della propriet\u00e0 nelle aree",
        "protette. p. 1-180, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "88-495-1190-6"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Privacy del minore e potest\u00e0 dei genitori",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 25, p. 998-1033, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2004",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Corriero (2004). Privacy del minore e potest\u00e0 dei genitori.",
        "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 25, p. 998-1033, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019avvocato del minore: le norme, le prassi e i problemi. Note a margine dell\u2019ultimo convegno dell\u2019Osservatorio nazionale sul diritto di famiglia",
        "ISSN": [
          "0393-182X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE",
        "csp": "vol. 24, p. 1017-1032, ISSN: 0393-182X",
        "anno": "2003",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Valeria Corriero (2003). L\u2019avvocato del minore: le norme, le prassi e i",
        "problemi. Note a margine dell\u2019ultimo convegno dell\u2019Osservatorio nazionale",
        "sul diritto di famiglia. RASSEGNA DI DIRITTO CIVILE, vol. 24, p.",
        "1017-1032, ISSN: 0393-182X"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Riequilibrio del vincolo sinallagmatico del preliminare ad opera del giudice",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 1824-1826, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2001",
        "autori": "Valeria Corriero"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Valeria Corriero (2001). Riequilibrio del vincolo sinallagmatico del",
        "preliminare ad opera del giudice. GIURISPRUDENZA ITALIANA, p.",
        "1824-1826, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "369",
    "nome": "CORRIERO VALERIA",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretaria del comitato promotore (Proff. Angela Lezza, Ferdinando Parente, Mauro Pennasilico e Adelaide Quaranta) ed editoriale degli Scritti in onore di Lelio Barbiera, volume pubblicato nel luglio 2012, a cura di M. Pennasilico, con la Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli.",
        "periodo": "dal 22-11-2010 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del comitato editoriale della collana Ambiente e Mercato. Temi e problemi di Diritto dell\u2019Ambiente, diretta da Mauro Pennasilico, Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento programmato dal titolo \u00abAree naturali protette e ZPS\u00bb all\u2019interno del convegno, dal titolo \u00abZone di protezione speciale: vincolo per l\u2019economia o beneficio per l\u2019ambiente?\u00bb, organizzato dall\u2019Associazione italiana di Diritto dell\u2019Ambiente, dal Dottorato di ricerca in Diritto ed Economia dell\u2019Ambiente, dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, dal Politecnico di Bari, dal Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Bari, dalla Scuola forense di Bari e dalla Associazione italiana di Architettura del paesaggio, svoltosi a Bari, il 22 ottobre 2005, presso l\u2019aula Aldo Moro della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 22-10-2005 al 22-10-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abI trasferimenti immobiliari e le altre regolamentazioni\u00bb, nell\u2019ambito del seminario di aggiornamento, dal titolo \u00abCrisi familiare e rapporti patrimoniali\u00bb, organizzato dall\u2019Aiga (Associazione italiana giovani Avvocati), sezione di Bari, svoltosi a Bari, il 4 luglio 2008, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (aula XII), Universit\u00e0 degli Studi di Bari.",
        "periodo": "dal 04-07-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato organizzatore della giornata di studi \u00abPrevisione, prevenzione e lotta attiva agli incendi boschivi nella regione Puglia\u00bb, Scuola di Dottorato interuniversit\u00e0 in \u00abGoverno del territorio e dell\u2019ambiente\u00bb, svoltasi a Bari, il 19 febbraio 2010, presso l\u2019Aula Magna della Facolt\u00e0 di Agraria, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 19-02-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abL\u2019autonomia contrattuale nella crisi familiare\u00bb, nell\u2019ambito del convegno, dal titolo \u00abTrust e situazioni patrimoniali tra coniugi\u00bb, organizzato dall\u2019Associazione Avvocati Molfetta e dall\u2019Associazione Mediterranea T-ESSERE svoltosi a Molfetta, il 17 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 17-11-2009 al 17-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abI danni da mancata raccolta differenziata\u00bb, nell\u2019ambito del convegno dal titolo \u00abL\u2019importanza della raccolta differenziata. Costi e benefici: esperienze a confronto\u00bb, organizzato dal Consorzio Ato Lecce 2, svoltosi presso la sala conferenze del Castello aragonese di Otranto, il 21 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abL\u2019onere reale gravante sui siti contaminati tra regole di responsabilit\u00e0 e propriet\u00e0 funzionalizzata\u00bb, nell\u2019ambito del convegno, dal titolo \u00abDiritto dell\u2019ambiente: aspetti civili, penali e amministrativi\u00bb, organizzato dall\u2019Aiga (Associazione italiana giovani Avvocati), sezione di Matera, svoltosi a Matera, l\u20198 marzo 2013, presso il Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Matera.",
        "periodo": "dal 08-03-2013 al 08-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abIl principio chi inquina paga e la deresponsabilizzazione dell\u2019inquinatore nell\u2019ordinamento italiano\u00bb, nell\u2019ambito del convegno, dal titolo \u00abGIUSTIZIA sociale e ambientale strumenti di PACE\u00bb, organizzato dal Gruppo di iniziativa territoriale dei soci di Banca Etica delle province di Bari e Brindisi, svoltosi a Bari, il 9 maggio 2013, presso l\u2019ex Salone delle Poste - p.zza Cesare Battisti.",
        "periodo": "dal 09-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLa tutela civile dell\u2019ambiente e della salute pubblica\u00bb, nell\u2019ambito del seminario di studio, organizzato dall\u2019associazione Salute pubblica e dalla Unit\u00e0 di Radioterapia ASL di Brindisi, svoltosi a Brindisi, il 15 novembre 2013, presso l\u2019aula Magna del Polo universitario.",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 15-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLa funzione sociale della propriet\u00e0: verso nuove narrazioni\u00bb, nell\u2019ambito del convegno, organizzato da Associazione nazionale Euroimprese, Accademia Italiana di Scienze Forestali, Club Giuristi dell\u2019Ambiente, Associazione nazionale Economisti Ambientali, svoltosi a Firenze il 20 gennaio 2014, presso palazzo Bastogi, Sala delle Feste.",
        "periodo": "dal 20-01-2014 al 20-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abIl principio \u201cchi inquina paga\u201d tra \u201clegge europea\u201d del 2013 e decreto Destinazione Italia\u00bb, nell\u2019ambito della conversazione sul volume di D. Marescotti, \u201cGuida alle bonifiche ambientali\u201d, (Narcissus Self Publishing, Roma, 2014), svoltosi a Taranto, il 18 giugno 2014, presso il Dipartimento Jonico in Sistemi Giuridici ed Economici del Mediterraneo: Societ\u00e0, Ambiente, Culture, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Taranto (sala conferenze), Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 18-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abDall\u2019inesistenza alla trascrivibilit\u00e0 del matrimonio tra omosessuali celebrato all\u2019estero\u00bb, nell\u2019ambito del seminario \u201cGiuristi protagonisti!\u201d, sul tema \u201cTrascrizione nei registri dello stato civile dei matrimoni tra persone dello stesso sesso celebrati all\u2019estero\u201d, organizzato dall\u2019Associazione studenti Muro, svoltosi a Bari il 5 novembre 2014, presso l\u2019Aula \u201cAldo Moro\u201d del Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 05-11-2014"
      },
      {
        "content": "Paper dal titolo \u00abGli atti costitutivi di vincoli di destinazione per la valorizzazione dei beni comuni\u00bb, nell\u2019ambito della giornata di studio sul tema \u201cOltre la globalizzazione\u201d: COMMONS/COMUNE, organizzato dalla Societ\u00e0 Studi Geografici, svoltosi a Roma l\u201911 dicembre 2015 presso l\u2019Aula 6B della Facolt\u00e0 di Economia e Dipartimento MEMOTEF, Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d, Roma, Via del Castro Laurenziano, 9.",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00abLa violazione del principio di uguaglianza morale e giuridica nei vari modelli familiari\u00bb, nell\u2019ambito della serie \u201cCaff\u00e8 giurisprudenziali\u201d, sul tema \u201cSiamo tutti donna. Violenza sulle donne\u201d, organizzato dall\u2019Associazione Studenti Indipendenti, Dipartimento di Scienze politiche, Giraffa Onlus, Casa delle Donne del Mediterraneo, Il Melograno-Centro Anti-violenza, Sanfra (Comunitas San Francesco), svoltosi il 15 novembre 2016, alle 16:15, presso l\u2019Aula \u201cCarlo De Trizio\u201d del Centro Polifunzionale degli studenti, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "In data 6 giugno 2007, ha stipulato con la societ\u00e0 RSO S.p.a. di Milano un contratto di collaborazione, in qualit\u00e0 di Esperto di Diritto Ambientale, avente per oggetto la consulenza legale nell\u2019ambito del Progetto SRAP (Sportello Regionale Attivit\u00e0 Produttive) Basilicata per lo svolgimento dell\u2019attivit\u00e0 di analisi della normativa nazionale e regionale in materia di tutela ambientale e per la durata di 7 mesi.",
        "periodo": "dal 06-06-2007 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "In data 12 aprile 2005 ha conseguito il titolo di Dottore di ricerca in \u00abDiritto ed Economia dell\u2019Ambiente\u00bb, presso l'Universit\u00e0 degli studi Bari, Dipartimento di Diritto privato, superando l\u2019esame finale con una tesi dal titolo \u00abLa funzione sociale della propriet\u00e0 nelle aree protette\u00bb, tutor il Prof. Lelio Barbiera. La commissione giudicatrice, composta dai Proff. Anna Princigalli, Mariassunta Imbrenda e Barbara Toti, ha espresso il seguente giudizio: \u00abLa dott.ssa Valeria Corriero ha discusso la tesi di dottorato dal titolo: \"La funzione sociale della propriet\u00e0 nelle aree protette\". La ricerca oggetto della tesi elabora organicamente una problematica ancora poco esplorata sul piano giuridico con corretta metodologia e perviene a risultati di indubbio interesse e originalit\u00e0 anche sul piano operativo. Nel colloquio la candidata dimostra ottima conoscenza delle problematiche trattate. La Commissione, unanime, giudica positivamente il lavoro svolto e propone che alla dott.ssa Valeria Corriero venga conferito il titolo di \"Dottore di ricerca\"\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 12-04-2005"
      },
      {
        "content": "\u00c8 socia ordinaria della \u00abSociet\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 segretaria della Sezione Regione Puglia della \u00abSociet\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-10-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Collegio dei Docenti del Dottorato di ricerca in \u00abDiritto ed Economia dell\u2019Ambiente\u00bb (XXIV ciclo), Dipartimento di Diritto privato, presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari (verbale n. 3 del 19 maggio 2009).",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \u00abPropriet\u00e0 e tutela dell\u2019ambiente\u00bb, all\u2019interno del corso \u00abAmbiente e Mercato\u00bb, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 formative del Dottorato in Diritto ed Economia dell\u2019Ambiente, svoltosi a Bari, il 26 maggio 2009, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (aula IV), Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 26-05-2009 al 26-05-2009"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Consiglio della Scuola di Dottorato interuniversit\u00e0 (Universit\u00e0 e Politecnico di Bari) in \u00abGoverno del Territorio e dell\u2019Ambiente\u00bb (verbale n. 16 del 15 febbario 2010).",
        "periodo": "dal 15-02-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Collegio dei Docenti dell'Indirizzo in \u00abDiritto ed Economia dell\u2019Ambiente\u00bb (XXVI ciclo), Scuola di Dottorato in \u00abDiritto\u00bb, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 09-11-2010 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente effettivo della Commissione giudicatrice per l\u2019esame di ammissione all\u2019indirizzo di Dottorato di ricerca in \u00abDiritto ed Economia dell\u2019Ambiente\u00bb, afferente alla Scuola di Dottorato in \u00abDiritto\u00bb, XXVI ciclo, presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari (D.R. n. 9701 del 20 dicembre 2010).",
        "periodo": "dal 21-12-2010 al 23-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata nominata tutor del dott. Giuseppe Bonn\u00ec, dottorando di ricerca in \u00abDiritto ed Economia dell\u2019Ambiente\u00bb, Indirizzo della Scuola di Dottorato in \u00abDiritto\u00bb, XXVI ciclo, il cui tema di ricerca scientifico \u00e8 \"I requisiti energetici certificabili degli edifici nel mercato immobiliare\" (verbale n. 3 del 10 maggio 2011 del Consiglio di indirizzo).",
        "periodo": "dal 10-05-2011 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \u00abLa responsabilit\u00e0 del proprietario del sito inquinato\u00bb, all\u2019interno del corso \u00abAmbiente e Mercato\u00bb, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 formative dell\u2019Indirizzo in Diritto ed Economia dell\u2019Ambiente, Scuola di Dottorato in Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (aula IV), Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 17-05-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Collegio dei Docenti dell'Indirizzo in \u00abDiritto ed Economia dell\u2019Ambiente\u00bb (XXVII ciclo), Scuola di Dottorato in \u00abDiritto\u00bb, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Un intervento programmato dal titolo \u00abI rifiuti diventano beni: sottoprodotto e end of waste\u00bb, nell\u2019ambito del seminario dal titolo \u00abLa controversa nozione di rifiuto\u00bb, all\u2019interno del corso \u00abAmbiente e Mercato\u00bb, relativo alle attivit\u00e0 formative dell\u2019Indirizzo in Diritto ed Economia dell\u2019Ambiente, Scuola di Dottorato in Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (aula VIII), Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Un intervento dal titolo \u00abLa trasversalit\u00e0 del danno all\u2019ambiente nel sistema della responsabilit\u00e0 civile\u00bb, nell\u2019ambito della conversazione sul volume di E. Leccese, \u201cDanno all\u2019ambiente e danno alla persona\u201d (Milano, Franco Angeli, 2011), all\u2019interno del corso \u00abAmbiente e Mercato\u00bb, relativo alle attivit\u00e0 formative dell\u2019Indirizzo in Diritto ed Economia dell\u2019Ambiente, Scuola di Dottorato in Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (aula IV), Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 25-09-2012 al 25-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata componente del Collegio dei Docenti dell'Indirizzo in \u00abDiritto ed Economia dell\u2019Ambiente\u00bb (XXVIII ciclo), Scuola di Dottorato in \u00abDiritto\u00bb, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 24-10-2012 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata membro effettivo della Commissione giudicatrice per l\u2019esame di ammissione all\u2019indirizzo di Dottorato di ricerca in \u00abDiritto ed Economia dell\u2019Ambiente\u00bb, afferente alla Scuola di Dottorato in \u00abDiritto\u00bb, XXVIII ciclo, presso l\u2019Universit\u00e0 di Bari (D.R. n. 190 del 15 gennaio 2013).",
        "periodo": "dal 22-01-2013 al 24-01-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata nominata tutor della dott.ssa Loretta Moramarco, dottoranda di ricerca in Diritto ed Economia dell\u2019Ambiente, Indirizzo della Scuola di Dottorato in Diritto, XXVIII ciclo, il cui tema di ricerca scientifico \u00e8 \"Il regime di fruizione e di gestione delle acque nella prospettiva dei beni comuni\" (verbale n. 2 del 5 marzo 2013 del Consiglio di indirizzo).",
        "periodo": "dal 05-03-2013 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo \u00abVincoli di destinazione a scopo di tutela ambientale\u00bb, all\u2019interno del corso \u00abAmbiente e Mercato\u00bb, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 formative dell\u2019Indirizzo in Diritto ed Economia dell\u2019Ambiente, Scuola di Dottorato in Diritto, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (aula VIII), Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 11-06-2013 al 11-06-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 componente del Collegio della Scuola di Dottorato in \u00abPrincipi giuridici ed istituzioni fra mercati globali e diritti fondamentali\u00bb (XXIX ciclo), Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Bari.",
        "periodo": "dal 20-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stata nominata co-tutor del dott. Antonio Giorgio, dottorando di ricerca in \u00abDiritti fondamentali, poteri e governo del territorio\u00bb, Curriculum della Scuola di Dottorato in \u00abPrincipi giuridici e istituzioni fra mercati globali e diritti fondamentali\u00bb, XXIX ciclo, il cui tema di ricerca scientifico \u00e8 \u00abAmbiente versus Paesaggio? Il bene \u201cuniversale\u201d paesaggio tra sviluppo e protezione sostenibile\u00bb (verbale del 17 febbraio 2015 del Collegio dei Docenti del Curriculum).",
        "periodo": "dal 17-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2003/2004 \u00e8 stata docente a contratto dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto Agrario Comunitario\u00bb (6 c.f.u.), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata, Facolt\u00e0 di Agraria, sede di Potenza, Corso di laurea triennale in Gestione tecnica amministrativa.",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2004/2005 \u00e8 stata docente a contratto dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto Agrario Comunitario\u00bb (6 c.f.u.), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata, Facolt\u00e0 di Agraria, sede di Potenza, Corso di laurea triennale in Gestione tecnica amministrativa.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "In data 19 ottobre 2005 ha stipulato con l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di Diritto privato un contratto di lavoro autonomo, della durata di due mesi, per la redazione dell\u2019opera dal titolo \u00abLe clausole compromissorie negli statuti delle societ\u00e0\u00bb, nell\u2019\u00e0mbito del Progetto di Ricerca dal titolo \u00abLe invalidit\u00e0 dei negozi di diritto societario\u00bb, finanziato con fondi di Ateneo per l\u2019anno 2003 (pubblicata con il titolo \"La nullit\u00e0 sopravvenuta della clausola compromissoria tra interpretazione letterale e sistematica\", in Rass. dir. civ., 2008, pp. 338-361).",
        "periodo": "dal 19-10-2005 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2006/2007 \u00e8 stata docente a contratto dell\u2019insegnamento di \u00abLegislazione vitivinicola\u00bb (3 c.f.u.), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata, Facolt\u00e0 di Agraria, sede di Potenza, Corso di laurea triennale in Viticoltura ed Enologia.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2007/2008 \u00e8 stata docente a contratto dell\u2019insegnamento di \u00abLegislazione vitivinicola\u00bb (3 c.f.u.), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata, Facolt\u00e0 di Agraria, sede di Potenza, Corso di laurea triennale in Viticoltura ed Enologia.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2008/2009 ha svolto presso l\u2019Universit\u00e0 \u00abNostra Signora del Buon Consiglio\u00bb di Tirana (Universiteti \u201cZoja e K\u00ebshillt t\u00eb Mir\u00eb\u201d) 14 ore di lezione di \u00abIstituzioni di Diritto privato\u00bb, afferente al Corso di laurea in \u00abEconomia e gestione aziendale\u00bb.",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 21-05-2009"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2009/2010 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto di famiglia\u00bb (5 c.f.u. IUS/01), modulo di \u00abPersone, famiglia e legislazione sociale\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di laurea magistrale in Progettazione delle politiche di inclusione sociale della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (D.R. 9372 del 1\u00ba dicembre 2010).",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2010/2011 \u00e8 stata titolare del modulo di \u00abDiritto di famiglia\u00bb (5 c.f.u. IUS/01), per l'insegnamento di \u00abPersone, famiglia e legislazione sociale\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di laurea magistrale in Progettazione delle politiche di inclusione sociale della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (estratto verbale del Consiglio di Dipartimento dell'8 febbraio 2011).",
        "periodo": "dal 08-02-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2011/2012 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento a scelta di \u00abDiritto privato dell\u2019ambiente\u00bb (6 c.f.u. IUS/01) per le lauree triennali della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (D.R. 1426 del 5 aprile 2013).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2011/2012 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto di famiglia\u00bb (5 c.f.u. IUS/01), modulo di \u00abPersone, famiglia e legislazione sociale\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di laurea magistrale in Progettazione delle politiche di inclusione sociale della Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (D.R. 1426 del 5 aprile 2013).",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2011/2012 ha svolto presso l\u2019Universit\u00e0 \u00abNostra Signora del Buon Consiglio\u00bb di Tirana (Universiteti \u201cZoja e K\u00eb shillt t\u00eb mir\u00eb\u201d) 16 ore di lezione di \u00abDiritto privato dei mercati e dei consumatori\u00bb, afferente al corso di laurea magistrale in Relazioni internazionali: Studi europei.",
        "periodo": "dal 24-01-2012 al 27-01-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2012/2013 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento a scelta di \u00abDiritto privato dell\u2019ambiente\u00bb (6 c.f.u. IUS/01) per le lauree triennali della Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento n. 4 del 9 maggio 2012).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2012/2013 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto di famiglia\u00bb (6 c.f.u. IUS/01), modulo di \u00abPersone, famiglia e legislazione sociale\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di laurea magistrale in Progettazione delle politiche di inclusione sociale, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento n. 4 del 9 maggio 2012).",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2013/2014 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento a scelta di \u00abDiritto privato dell\u2019ambiente\u00bb (6 c.f.u. IUS/01) per le lauree triennali della Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento del 7 maggio 2013).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2013/2014 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto privato dei mercati e dei consumatori\u00bb (8 c.f.u. IUS/01), nell\u2019ambito del Corso di laurea magistrale in Relazioni Internazionali, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento del 18 settembre 2013).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2014/2015 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento di Diritto di famiglia\u00bb (6 c.f.u. IUS/01), modulo di \u00abPersone, famiglia e legislazione sociale\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di laurea magistrale in Progettazione delle politiche di inclusione sociale, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento dell'8 aprile 2014).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2014/2015 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto privato\u00bb (7 c.f.u. IUS/01, per il corso M/Z), nell\u2019ambito del Corso di laurea triennale in Scienze del Servizio sociale, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento dell'8 aprile 2014).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2015/2016 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto di famiglia\u00bb (7 c.f.u. IUS/01), modulo di \u00abPersone, famiglia e legislazione sociale\u00bb, Corso di laurea magistrale in Progettazione delle politiche di inclusione sociale, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento del 18 marzo 2015).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2015/2016 \u00e8 stata titolare dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto privato\u00bb (7 c.f.u. IUS/01, per il corso M/Z), nell\u2019ambito del Corso di laurea triennale in Scienze del Servizio sociale, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento del 18 marzo 2015).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca per attivit\u00e0 di formazione Erasmus+ all\u2019estero, a.a. 2015-2016, presso la Faculty of Law dell'Universit\u00e4t des Saarlandes (Germania).",
        "periodo": "dal 08-07-2016 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca per attivit\u00e0 di formazione Erasmus+ all\u2019estero, a.a. 2015-2016, presso la Fachbereich Rechtswissenschaften der Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck (Germania).",
        "periodo": "dal 20-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2016/2017 \u00e8 titolare dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto di famiglia\u00bb (7 c.f.u. IUS/01), modulo di \u00abPersone, famiglia e sicurezza sociale\u00bb, nell\u2019ambito del Corso di laurea magistrale in Progettazione delle politiche di inclusione sociale, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento del 10 marzo 2016).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2016/2017 \u00e8 titolare dell\u2019insegnamento di \u00abDiritto privato\u00bb (7 c.f.u. IUS/01, per il corso M/Z), nell\u2019ambito del Corso di laurea triennale in Scienze del Servizio sociale, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (verbale del Consiglio di Dipartimento del 10 marzo 2016).",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nell\u2019a.a. 2005/2006 ha collaborato con il Prof. Barbiera all\u2019informatizzazione del testo e alla redazione della bibliografia dell\u2019opera monografica, dal titolo \u00abIl Matrimonio\u00bb, Cedam, Padova, 2006, pp. 618.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-03-2006"
      },
      {
        "content": "Avvocato, iscritta dal 20 aprile 2005 all\u2019Albo degli Avvocati dell\u2019Ordine di Bari e dal 29 aprile 2009 nell\u2019Elenco Speciale Aggiunto annesso all\u2019Albo degli Avvocati di Bari.",
        "periodo": "dal 20-04-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel corso dell\u2019a.a. 2006/2007 ha collaborato con un gruppo di ricercatori, dottori di ricerca e borsisti di dottorato dell\u2019Universit\u00e0 di Bari, di Cagliari e del Sannio di Benevento alla revisione e all\u2019aggiornamento della terza edizione del Codice civile, a cura di P. Perlingieri e B. Troisi, Edizioni Scientifiche Italiane, Napoli, 2007.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-05-2007"
      },
      {
        "content": "Ha stipulato con la Regione Puglia, Assessorato all\u2019Ecologia, Settore Attivit\u00e0 Estrattive un contratto di collaborazione per le attivit\u00e0 connesse alla realizzazione del progetto \u00abAttuazione P.R.A.E. (Realizzazione del catasto informatico delle cave)\u00bb, in qualit\u00e0 di Esperto Junior nel settore giuridico-ambientale.",
        "periodo": "dal 16-10-2006 al 16-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ha stipulato con la Regione Puglia, Assessorato all\u2019Ecologia, Settore Gestione Rifiuti e Bonifiche un contratto di collaborazione per le attivit\u00e0 connesse alla realizzazione del progetto \u00abAggiornamento del Piano di Gestione dei Rifiuti, con particolare riferimento ai rifiuti speciali e pericolosi\u00bb, in qualit\u00e0 di Esperto in discipline giuridico-ambientali.",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Proroga del contratto di collaborazione con la Regione Puglia, Assessorato all\u2019Ecologia, Settore Gestione Rifiuti e Bonifiche per le attivit\u00e0 connesse alla realizzazione del progetto \u00abAggiornamento del Piano di Gestione dei Rifiuti, con particolare riferimento ai rifiuti speciali e pericolosi\u00bb, in qualit\u00e0 di Esperto in discipline giuridico-ambientali.",
        "periodo": "dal 13-02-2009 al 12-05-2009"
      },
      {
        "content": "Componente effettivo della Commissione esaminatrice per assegni di ricerca, Programma di ricerca n. 12.08 su \u00abVerso una nuova dimensione dell\u2019abuso del diritto. Un\u2019analisi comparativa: dall\u2019abuso del potere di mercato in un tessuto industriale in crisi alla violence \u00e9conomique\u00bb (D.R. n. 1191 del 27 aprile 2016).",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 20-09-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Coordinatrice Erasmus+ Programme (Mobility for learners and staff) nell\u2019Accordo interstituzionale tra il Dipartimento di Scienze politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro e la Faculty of Law dell\u2019Universit\u00e4t des Saarlandes (Germania).",
        "periodo": "dal 03-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Nel 2002 ha partecipato alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca, dal titolo \u00abL\u2019evoluzione normativa nelle modalit\u00e0 organizzative e nell\u2019esercizio delle attivit\u00e0 delle associazioni non lucrative\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari (Responsabile scientifico: Prof. Nicola Scannicchio; componenti: Proff. Angela Lezza, Giulio Gentile).",
        "periodo": "dal 11-07-2002 al 10-07-2003"
      },
      {
        "content": "Nel 2003 ha partecipato al Programma di ricerca, dal titolo \u00abLe invalidit\u00e0 dei negozi di diritto societario\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari (Responsabile scientifico: Francesco Di Giovanni; componenti: Proff. Mauro Pennasilico, Salvatore Giuseppe Simone).",
        "periodo": "dal 01-08-2003 al 31-07-2004"
      },
      {
        "content": "Nel 2004 ha partecipato al Programma di ricerca, dal titolo \u00abL\u2019interpretazione e le sue regole nel nuovo diritto dei contratti\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari (Responsabile scientifico: Prof. Francesco Di Giovanni; componenti: Proff. Mauro Pennasilico, Salvatore Giuseppe Simone).",
        "periodo": "dal 30-09-2004 al 29-09-2005"
      },
      {
        "content": "Nel 2005 ha partecipato al Programma di ricerca, dal titolo \u00abAutorit\u00e0 indipendenti e conformazione dell\u2019autonomia contrattuale\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari (Responsabile scientifico: Prof. Francesco Di Giovanni; componenti: Proff. Mauro Pennasilico, Rosanna De Meo, Salvatore Giuseppe Simone), poi proseguito nel 2006.",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 05-10-2006"
      },
      {
        "content": "Nel 2007 ha partecipato al Programma di ricerca, dal titolo \u00abI contratti su beni immobili futuri\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari (Responsabile scientifico: Prof. Francesco Di Giovanni; componenti: Proff. Mauro Pennasilico, Salvatore Giuseppe Simone), poi proseguito nel 2008.",
        "periodo": "dal 26-06-2007 al 25-06-2009"
      },
      {
        "content": "Nel 2009 ha partecipato al programma di ricerca sul tema \u00abGli atti negoziali di destinazione ad uno scopo\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (Responsabile scientifico: Prof. Francesco Di Giovanni; componenti: Proff. Mauro Pennasilico, Salvatore Giuseppe Simone), poi proseguito nel 2010.",
        "periodo": "dal 19-05-2009 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "Nel 2009 e nel 2010 \u00e8 stata componente del Gruppo di ricerca del progetto di Ateneo federato sul tema \u00abIl commercio di sostanze alimentari e la tutela del consumatore\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Roma \u00abSapienza\u00bb (Responsabile scientifico: dott.ssa Barbara Mastropietro).",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Nel 2011 \u00e8 stata componente del Gruppo di ricerca del progetto di Ateneo sul tema \u00abSicurezza alimentare e tutela del consumatore\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Roma \u00abSapienza\u00bb (Responsabile scientifico: dott.ssa Barbara Mastropietro).",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di ricerca PRIN 2009, dal titolo \u00abLe nuove funzioni della fondazione\u00bb, Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca, Prof. Francesco Di Giovanni (Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro), Coordinatore scientifico, Prof.ssa Paola D\u2019Addino (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno), finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari (delibera del Consiglio di Amministrazione del 29.05.2013).",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Progetto di ricerca applicata, dal titolo LOGIN- LOGISTICA INTEGRATA, finanziato dal Ministero dello Sviluppo Economico nell\u2019ambito delle iniziative INDUSTRIA 2015, bando \u201c Nuove Tecnologie per il Made in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Nel 2012 ha fatto parte del Gruppo di ricerca sul tema \u00abTutela dell\u2019ambiente e mercato delle energie rinnovabili\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (Fondi di Ateneo di ricerca 2012; Responsabile scientifico: Prof. Mauro Pennasilico; componenti Proff. Francesco Di Giovanni, Salvatore Giuseppe Simone).",
        "periodo": "dal 26-02-2014 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "E' responsabile scientifico del Gruppo di ricerca sul tema \u00abLa funzionalizzazione dell\u2019autonomia negoziale all\u2019interesse ambientale\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro (Fondi di Ateneo di ricerca 2014; Componenti: Proff. Francesco Di Giovanni, Mauro Pennasilico e Salvatore Giuseppe Simone).",
        "periodo": "dal 20-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\u00c8 responsabile scientifico del Gruppo di ricerca del progetto di durata biennale \u00abIDEA Giovani Ricercatori\u00bb, es. fin. 2010/2011, sul tema \u00abI problemi civilistici del diritto dell\u2019ambiente\u00bb, finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2016"
      }
    ]
  }
}