{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-337",
        "titolo": "Atto di disposizione e trasferimento delle situazioni giuridiche nel pensiero di Salvatore Pugliatti: analitica e prospettica.",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3138-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3138-1",
        "opera": "(a cura di): S. Ciccarello - A. Gorassini - R. Tommasini, Salvatore Pugliatti. \u201cI Maestri italiani del diritto civile\u201d.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Foti Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foti Giuseppe (2016). Atto di disposizione e trasferimento delle situazioni",
        "giuridiche nel pensiero di Salvatore Pugliatti: analitica e prospettica.. In: (a",
        "cura di): S. Ciccarello - A. Gorassini - R. Tommasini, Salvatore Pugliatti. \u201cI",
        "Maestri italiani del diritto civile\u201d.. p. 253-337, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 978-88-495-3138-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teorica dell\u2019atto dispositivo: dogmi tradizionali e complessit\u00e0 del tempo presente, parte seconda.",
        "ISSN": [
          "2420-9651"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE.COM",
        "csp": "p. 1-66, ISSN: 2420-9651",
        "anno": "2015",
        "autori": "Foti Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Foti Giuseppe (2015). Teorica dell\u2019atto dispositivo: dogmi tradizionali e",
        "complessit\u00e0 del tempo presente, parte seconda.. GIUSTIZIA CIVILE.COM,",
        "p. 1-66, ISSN: 2420-9651"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teorica dell\u2019atto dispositivo: dogmi tradizionali e complessit\u00e0 del tempo presente, parte prima.",
        "ISSN": [
          "2420-9651"
        ],
        "journal": "GIUSTIZIA CIVILE.COM",
        "csp": "p. 1-39, ISSN: 2420-9651",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giuseppe Foti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giuseppe Foti (2015). Teorica dell\u2019atto dispositivo: dogmi tradizionali e",
        "complessit\u00e0 del tempo presente, parte prima.. GIUSTIZIA CIVILE.COM, p.",
        "1-39, ISSN: 2420-9651"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Dinamiche della solidariet\u00e0 nella prospettiva rimediale. L'ordine al terzo ex art. 156 c.c.",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 2439-2449, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2014",
        "autori": "FOTI GIUSEPPE"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "FOTI GIUSEPPE (2014). Dinamiche della solidariet\u00e0 nella prospettiva",
        "rimediale. L'ordine al terzo ex art. 156 c.c.. GIURISPRUDENZA ITALIANA,",
        "p. 2439-2449, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-112",
        "titolo": "I volti della mediazione tra categorie ed istituti del diritto civile",
        "ISBN": [
          "9788878204140"
        ],
        "csp": "MESSINA:EDAS, ISBN: 9788878204140",
        "opera": "(a cura di): A. Busacca, La \u201cnuova\u201d mediazione civile e commerciale dopo la legge 9 agosto 2013, n. 98. Profili di continuit\u00e0 e innovazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FOTI GIUSEPPE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FOTI GIUSEPPE (2013). I volti della mediazione tra categorie ed istituti del",
        "diritto civile. In: (a cura di): A. Busacca, La \u201cnuova\u201d mediazione civile e",
        "commerciale dopo la legge 9 agosto 2013, n. 98. Profili di continuit\u00e0 e",
        "innovazioni. p. 83-112, MESSINA:EDAS, ISBN: 9788878204140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-121",
        "titolo": "Riflessioni sul \"dovere\" giuridico di tollerare nei rapporti interprivati. Quo usque tandem?. p",
        "ISBN": [
          "9788849836691"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI (CZ) - ROMA:RUBBETTINO, ISBN: 9788849836691",
        "anno": "2012",
        "autori": "FOTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FOTI G. (2012). Riflessioni sul \"dovere\" giuridico di tollerare nei rapporti",
        "interprivati. Quo usque tandem?. p. 1-121, SOVERIA MANNELLI (CZ) -",
        "ROMA:RUBBETTINO, ISBN: 9788849836691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-293",
        "titolo": "Confini giuridici e naturalistici nel danno non patrimoniale delle persone fisiche. Introduzione alla ricerca di possibili criteri discretivi",
        "ISBN": [
          "9788834817674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834817674",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): TOMMASINI RAFFAELE, La responsabilit\u00e0 civile nel terzo millennio. Linee di una evoluzione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FOTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FOTI G. (2011). Confini giuridici e naturalistici nel danno non patrimoniale",
        "delle persone fisiche. Introduzione alla ricerca di possibili criteri discretivi. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): TOMMASINI RAFFAELE, La responsabilit\u00e0 civile nel",
        "terzo millennio. Linee di una evoluzione. p. 203-293, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788834817674"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-337",
        "titolo": "Atto di disposizione e trasferimento delle situazioni giuridiche nel pensiero di Salvatore Pugliatti: analitica e prospettica.",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3138-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3138-1",
        "opera": "(a cura di): S. Ciccarello - A. Gorassini - R. Tommasini, Salvatore Pugliatti. \u201cI Maestri italiani del diritto civile\u201d.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Foti Giuseppe"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Foti Giuseppe (2016). Atto di disposizione e trasferimento delle situazioni",
        "giuridiche nel pensiero di Salvatore Pugliatti: analitica e prospettica.. In: (a",
        "cura di): S. Ciccarello - A. Gorassini - R. Tommasini, Salvatore Pugliatti. \u201cI",
        "Maestri italiani del diritto civile\u201d.. p. 253-337, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 978-88-495-3138-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Dinamiche della solidariet\u00e0 nella prospettiva rimediale. L'ordine al terzo ex art. 156 c.c.",
        "ISSN": [
          "1125-3029"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA ITALIANA",
        "csp": "p. 2439-2449, ISSN: 1125-3029",
        "anno": "2014",
        "autori": "FOTI GIUSEPPE"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "FOTI GIUSEPPE (2014). Dinamiche della solidariet\u00e0 nella prospettiva",
        "rimediale. L'ordine al terzo ex art. 156 c.c.. GIURISPRUDENZA ITALIANA,",
        "p. 2439-2449, ISSN: 1125-3029"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-112",
        "titolo": "I volti della mediazione tra categorie ed istituti del diritto civile",
        "ISBN": [
          "9788878204140"
        ],
        "csp": "MESSINA:EDAS, ISBN: 9788878204140",
        "opera": "(a cura di): A. Busacca, La \u201cnuova\u201d mediazione civile e commerciale dopo la legge 9 agosto 2013, n. 98. Profili di continuit\u00e0 e innovazioni. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FOTI GIUSEPPE"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FOTI GIUSEPPE (2013). I volti della mediazione tra categorie ed istituti del",
        "diritto civile. In: (a cura di): A. Busacca, La \u201cnuova\u201d mediazione civile e",
        "commerciale dopo la legge 9 agosto 2013, n. 98. Profili di continuit\u00e0 e",
        "innovazioni. p. 83-112, MESSINA:EDAS, ISBN: 9788878204140"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-121",
        "titolo": "Riflessioni sul \"dovere\" giuridico di tollerare nei rapporti interprivati. Quo usque tandem?. p",
        "ISBN": [
          "9788849836691"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI (CZ) - ROMA:RUBBETTINO, ISBN: 9788849836691",
        "anno": "2012",
        "autori": "FOTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FOTI G. (2012). Riflessioni sul \"dovere\" giuridico di tollerare nei rapporti",
        "interprivati. Quo usque tandem?. p. 1-121, SOVERIA MANNELLI (CZ) -",
        "ROMA:RUBBETTINO, ISBN: 9788849836691"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "203-293",
        "titolo": "Confini giuridici e naturalistici nel danno non patrimoniale delle persone fisiche. Introduzione alla ricerca di possibili criteri discretivi",
        "ISBN": [
          "9788834817674"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834817674",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): TOMMASINI RAFFAELE, La responsabilit\u00e0 civile nel terzo millennio. Linee di una evoluzione. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "FOTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FOTI G. (2011). Confini giuridici e naturalistici nel danno non patrimoniale",
        "delle persone fisiche. Introduzione alla ricerca di possibili criteri discretivi.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): TOMMASINI RAFFAELE, La responsabilit\u00e0 civile",
        "nel terzo millennio. Linee di una evoluzione. p. 203-293,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834817674"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "781-819",
        "titolo": "Art. 315 c.c. - Doveri verso i figli",
        "ISBN": [
          "9788859804833"
        ],
        "csp": "torino:Utet giuridica, ISBN: 9788859804833",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): BALESTRA L., Commentario del codice civile. Della Famiglia. Diretto da GABRIELLI E.. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FOTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FOTI G. (2010). Art. 315 c.c. - Doveri verso i figli. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "BALESTRA L., Commentario del codice civile. Della Famiglia. Diretto da",
        "GABRIELLI E.. vol. II, p. 781-819, torino:Utet giuridica, ISBN:",
        "9788859804833"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "410-428",
        "titolo": "Artt. 3-4, L. 22.05.1978, n. 194 - Interruzione volontaria della gravidanza",
        "ISBN": [
          "9788859805083"
        ],
        "csp": "torino:Utet giuridica, ISBN: 9788859805083",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): BALESTRA L., Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E.. vol. IV, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FOTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FOTI G. (2010). Artt. 3-4, L. 22.05.1978, n. 194 - Interruzione volontaria",
        "della gravidanza. In: AA.VV.. (a cura di): BALESTRA L., Commentario del",
        "codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E.. vol. IV, p. 410-428,",
        "torino:Utet giuridica, ISBN: 9788859805083"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "960-974",
        "titolo": "Art. 323 c.c. - Atti vietati ai genitori",
        "ISBN": [
          "9788859804833"
        ],
        "csp": "torino:Utet giuridica, ISBN: 9788859804833",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): BALESTRA L., Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E.. vol. II, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FOTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FOTI G. (2010). Art. 323 c.c. - Atti vietati ai genitori. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "BALESTRA L., Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da",
        "GABRIELLI E.. vol. II, p. 960-974, torino:Utet giuridica, ISBN:",
        "9788859804833"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1087-1105",
        "titolo": "Art. 1423 c.c. - Inammissibilit\u00e0 della convalida",
        "ISBN": [
          "9788814150838"
        ],
        "csp": "MILANO:GIUFFRE', ISBN: 9788814150838",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): CENDON P., Commentario al codice civile.. vol. Contratto in generale, pt. II., p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FOTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FOTI G. (2010). Art. 1423 c.c. - Inammissibilit\u00e0 della convalida. In: AA.VV..",
        "(a cura di): CENDON P., Commentario al codice civile.. vol. Contratto in",
        "generale, pt. II., p. 1087-1105, MILANO:GIUFFRE', ISBN: 9788814150838"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-206",
        "titolo": "Regole giuridiche e mercati concorrenziali del consumo. Sguardi civilistici su una relazione controversa",
        "ISBN": [
          "9788834874769"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834874769",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): TOMMASINI RAFFAELE, Autonomia privata e strumenti di controllo nel sistema dei contratti. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FOTI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FOTI G. (2007). Regole giuridiche e mercati concorrenziali del consumo.",
        "Sguardi civilistici su una relazione controversa. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "TOMMASINI RAFFAELE, Autonomia privata e strumenti di controllo nel",
        "sistema dei contratti. p. 5-206, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834874769"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/A1",
    "progr": "8708",
    "nome": "FOTI Giuseppe",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "COLLABORAZIONE UNIVERSITARIA - PARTECIPAZIONE ALLE COMMISSIONI D'ESAMI - Dal 2002 ad oggi \u00e8 assistente stabile per lezioni, esercitazioni, seminari, nonch\u00e9 componente di commissioni d'esami di Diritto civile II (per A.A. 15/16, ad oggi per il corso M/Z). - Dal 2002 al 2011 \u00e8 stato componente delle commissioni d\u2019esami di Diritto del lavoro presso, la Facolt\u00e0 (ora Dip.) di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. - Nell'anno 2003 \u00e8 stato nominato Tutor di Diritto del Lavoro presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. - Nell'anno 2004 \u00e8 stato nominato Tutor di Diritto civile II e di Diritto del Lavoro presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. - Dal 2004 al 2006 \u00e8 stato assistente stabile per lezioni, esercitazioni, seminari, nonch\u00e9 componente di commissioni d'esami di Diritto industriale (Prof. P. Racchiusa - Prof.ssa R. Lo Gullo) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. - Nell'A.A. 2004/05 \u00e8 stato assistente stabile per lezioni, esercitazioni, seminari, nonch\u00e9 componente di commissioni d'esami di Diritto di famiglia (Prof. R. Tommasini) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. - Nell'anno 2005 \u00e8 stato nominato Esercitatore di Diritto del Lavoro presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. - Nell'anno 2006 \u00e8 stato nominato Tutor di Diritto Civile II presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. - Dal 2006 \u00e8 assistente per lezioni, esercitazioni, seminari, nonch\u00e9 componente di commissioni d'esami di Diritto della responsabilit\u00e0 civile (Prof. M. Galletti) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. - Negli A.A. 2008/09 e 2009/10 \u00e8 stato Tutor e responsabile didattico del Master in \"Giurista del Lavoro\" attivato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del Diritto presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. Dal 2010 al 2012 \u00e8 stato assistente per lezioni ed esercitazioni di Diritto civile (Prof. R. Tommasini), presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, LUMSA. - Dal 2011 ad oggi \u00e8 assistente stabile per lezioni, esercitazioni, seminari, nonch\u00e9 componente di commissioni d'esami per gli insegnamenti di Diritto privato I e Diritto privato II (Prof. E. La Rosa) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina. - E' stato altres\u00ec, negli anni, componente delle commissioni d'esami per gli insegnamenti di: Diritto dell'Unione Europea (Prof.ssa La Rosa) dal 2003 al 2010; Diritto di famiglia (Prof. Tommasini) sede di Priolo, Siracusa; Diritto del lavoro (Prof. Tommasini), sede di Priolo, Siracusa; Filosofia del diritto (Proff. La Rosa, Parrinello, Galletti), sede di Priolo. Istituzioni di diritto privato (Prof.ssa Parrinello) dal 2010 ad oggi; Diritto comunitario del lavoro (Prof.ssa Ferluga); Diritto di famiglia (Prof.ssa Parrinello) dal 2005; Diritto delle obbligazioni e dei contratti (Prof. La Rosa, Prof. R. Tommasini) ad oggi; Diritto Civile II (Proff. La Rosa e Parrinello) 2009 e ss. sede di Patti (Me); Sociologia del diritto (Prof. La Rosa) sede di Priolo; Diritto civile (Proff. La Rosa \u2013 Parrinello \u2013 Galletti) sede di Priolo; Deontologia giuridica (Prof. La Rosa) sede di Priolo.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A CONVEGNI, INCONTRI DI STUDIO, SEMINARI (A titolo meramente esemplificativo) ANNI 2003-2012: Reggio Calabria, 24 Ottobre 2003: La riforma del mercato del lavoro, Convegno di studio organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi \"Mediterranea\" di Reggio Calabria. Scilla (RC), 18 - 19 Giugno 2004: Persona e danno, 1\u00b0 Congresso medico-giuridico dell'Associazione culturale \"L'Accademia\", Laboratorio di scienze mediche e forensi. Messina, 10 Novembre 2004: Vincenzo Michele Trimarchi, Giudice Emerito della Corte Costituzionale ed Emerito dell'Universit\u00e0 di Messina, cerimonia presso l'Aula Magna dell'Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Messina). Bologna, 19 Novembre 2004: Il passaggio generazionale dell'impresa di famiglia: strumenti e tecniche di attuazione, presso l'Aula \"G. Prodi\", Convegno inaugurale del \"Corso intensivo di diritto di famiglia\" (Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Fondazione Alma Master). Capri, 7 - 9 Aprile 2005: Il diritto civile oggi - Compiti scientifici e didattici del civilista, 1\u00b0 Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile. Palermo, 22 -23 Aprile 2005: Trenta anni dalla riforma del diritto di famiglia, presso la Libera Universit\u00e0 Maria Ss. Assunta (LUMSA, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Palermo). Messina, 28 - 30 Settembre 2005: Il ruolo della civilistica italiana nel processo di costruzione della nuova Europa, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Capri, 18 - 20 Aprile 2006: I rapporti civilistici nell'interpretazione della Corte Costituzionale, 2\u00b0 Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile. Messina, 29 - 30 Settembre 2006: Rappresentanza e responsabilit\u00e0 negli enti collettivi, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Pisa, 25 - 26 Maggio 2007: Il diritto europeo dei contratti tra parte generale e norme di settore, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Pisa, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. Messina, 15 Febbraio 2008: Sopravvenienze, regimi contrattuali e sequenza preliminare-definitivo. La Valletta (MALTA), 31 Ottobre - 2 Novembre 2008, Globalizzazione e diritto civile (Associazione Civilisti italiani). Locri, 9 Maggio 2009: Le mobili frontiere della responsabilit\u00e0 sanitaria (Ordine degli avvocati di Locri). Locri, 29 Maggio 2009: Il contenzioso prefettizio e giurisdizionale da illecito stradale (Ordine degli avvocati di Locri). Locri, 19 - 20 Giugno 2009: Processo del lavoro e pubblico impiego (Ordine degli avvocati di Locri). Trapani, 9 Ottobre 2009: I Maestri del diritto civile (Polo Universitario di Trapani). Milano, 8 ottobre 2010, Draft Common Frame of Reference, presso Universit\u00e0 L.Bocconi - Scuola di Giurisprudenza Milano. Napoli, 18 - 19 Novembre 2010: Il Diritto dei servizi nella realt\u00e0 giuridica del terzo milennio, Universit\u00e0 \"Parhenope\". Messina, 1 e 2 Giugno 2012: Principles and specific rules in european contract law.",
        "periodo": "dal 24-10-2003 al 02-06-2012"
      },
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA Nel Novembre del 2003 \u00e8 risultato vincitore, collocandosi al primo posto della graduatoria, del Dottorato di ricerca in Diritto Civile, XIX ciclo, \"Persona e mercato nel diritto interno e comunitario\", presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Nell'aprile 2007 ha conseguito il titolo di dottore di ricerca nell'ambito del Dottorato di ricerca in Diritto Civile, XIX ciclo, \"Persona e mercato nel diritto interno e comunitario\", presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina, elaborando e discutendo una tesi dal titolo: \"Relazioni di consumo e tutela della persona\", riportando, secondo il giudizio formulato a verbale dalla Commissione Giudicante, composta dai Chia.Mi Professori VINCENZO SCALISI, RAFFAELE CAPRIOLI, MARIA ROSARIA MAUGERI, la seguente valutazione. \"Elaborato svolto con sicurezza di metodo, padronanza di mezzi e ampiezza di informazione, pervenendo a soluzioni teoriche personali particolarmente apprezzabili\".",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-04-2007"
      },
      {
        "content": "NOMINE A CULTORE DELLA MATERIA Nel 2004 \u00e8 stato nominato cultore della materia di Diritto Civile II presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Nel 2004 \u00e8 stato nominato cultore della materia di Diritto Industriale presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell' Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Nel 2007 \u00e8 stato nominato cultore della materia di Diritto del Lavoro presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell' Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "ALTRE INFORMAZIONI RELATIVE AL PERCORSO SCIENTIFICO E PROFESSIONALE: Giuseppe Foti \u00e8 ricercatore a tempo determinato in diritto privato presso il Dipartimento di Giurisprudenza di Messina (presso il quale afferisce). - Nell'ambito della procedura di valutazione comparativa per la stipula di un contratto di diritto privato per ricercatore, a tempo determinato e regime di impegno a tempo pieno, ai sensi dell'art. 1, comma 14, della legge 4 novembre 2005, n.230, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Corso di Laurea in Scienze del Servizio Sociale e Scienze Sociali per la cooperazione e lo sviluppo - Sede di Modica \u2013 Consorzio Universitario di Ragusa, IUS 01, 1 Febbraio 2011, ha ottenuto il seguente parere del Valutatore Esterno Ch.Mo Prof. GUIDO ALPA: \"I contributi trattano temi prevalentemente di diritto di famiglia, con attenzione anche alla disciplina del contratto. I commentari, destinati a pubblicazioni di pregio, dimostrano un'ampia conoscenza della letteratura, una fine analisi della giurisprudenza, uno stile letterario colto. Caratteristiche che si riscontrano anche nel contributo di maggior ampiezza, una vera e propria monografia, su autonomia privata e contratto tra persona e mercato. Qui si affrontano i temi nodali dei rapporti tra mercato e ordinamento giuridico, sulla base della coniugazione di approfondimenti sezionali sul concetto di mercato, sulla concorrenza nei rapporti con i consumatori, sulla politica di consumo e i suoi rapporti con le regole dell'economia e del diritto, sulle forme di protezione del consumatore sull'autonomia privata e sull'abuso di libert\u00e0 contrattuale. Lo stile sciolto, i molteplici riferimenti dottrinali, sono lo specchio di una personalit\u00e0 matura, e certamente la monografia, che rifugge dagli schemi troppo formalistici, dimostra vivacit\u00e0 intellettuale\". E' risultato, in data 30 giugno 2011, vincitore, ottenendo l'unanimit\u00e0 dei voti dei componenti della Commissione giudicatrice. - Nell'ambito della procedura di valutazione comparativa per la stipula di un contratto di diritto privato per ricercatore, a tempo determinato e regime di impegno a tempo pieno, ai sensi dell'art. 1, comma 14, della legge 4 novembre 2005, n.230, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Messina, 28 marzo 2011, IUS 02 (Diritto comparato), ha ottenuto il seguente parere del Valutatore Esterno Ch.Mo Prof. VINCENZO ZENO-ZENCOVICH: \"Il candidato presenta un ampio e definitivo lavoro monografico dedicata alla intersezione fra mercato, concorrenza e contratti con i consumatori. Si tratta di una tematica fra le pi\u00f9 dibattute nel quadro di progressiva convergenza degli ordinamenti europei sotto la spinta delle costrizioni comunitarie. Le competenze comparatistiche ed interdisciplinari del candidato vengono poste in luce sia nel testo che nella puntuale citazione di letteratura straniera e gius-economica. Il lavoro non \u00e8 privo di spunti di originalit\u00e0 e denota un giovane studioso attento alle nuove problematiche e ad un dibattito che non sia ristretto all'interno dei confini nazionali\". Ha ritirato successivamente la propria domanda di partecipazione. ALTRE POSIZIONI PREGRESSE: 2008 Professore a contratto di Sociologia del diritto privato, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Messina - Corso di laurea in Operatore giudiziario. 2011 Professore a contratto di Diritto del lavoro II, Facolt\u00e0 di giurisprudenza di Messina - Corso di laurea magistrale (sede di Patti).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "TITOLI PROFESSIONALI Nel gennaio 2007 ha conseguito l'abilitazione all'esercizio della professione forense con la votazione di 300/300. Nell'anno 2011 consegue il titolo di Mediatore professionista (ai sensi del Dlgs. n. 28/2010) nell'ambito del corso di formazione, di 50 ore, organizzato dall'Associazione Nazionale Gestione Conflitti.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "ELENCO PUBBLICAZIONI 1. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2007). Regole giuridiche e mercati concorrenziali del consumo. Sguardi civilistici su una relazione controversa. In: AA.VV. Autonomia privata e strumenti di controllo nel sistema dei contratti. p. 5-206, TORINO: Giappichelli, ISBN/ISSN: 9788834874769 2. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 318 c.c. - Abbandono della casa del genitore. In: AA.VV. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. II, p. 890-909, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859804833 3. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 315 c.c. - Doveri verso i figli. In: AA.VV.. Commentario del codice civile. Della Famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. II, p. 781-819, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859804833 4. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 323 c.c. - Atti vietati ai genitori. In: AA.VV. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. II, p. 960-974, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859804833 5. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 342 bis c.c. - Ordini di protezione contro gli abusi familiari. In: AA.VV. Commentario al codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. II, p. 1067-1089, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859804833 6. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 342 ter c.c. - Contenuto degli ordini di protezione. In: AA.VV. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. II, p. 1089-1105, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859804833",
        "periodo": "dal 02-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "ELENCO PUBBLICAZIONI 7. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 5 (Pericolo determinato da altri familiari) L. 4 APRILE 2001 n. 154 - Misure contro la violenza nelle relazioni familiari. In: AA.VV. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. IV, p. 999-1005, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859805083 8. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Artt. 10-11-12 L. 22.5.1978 n. 194 - Interruzione volontaria della gravidanza. In: AA.VV. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. IV, p. 462-470, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859805083 9. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 9 L. 22.5.1978 n. 194 - Interruzione volontaria della gravidanza. In: AA.VV. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. IV, p. 454-462, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859805083 10. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 1423 c.c. - Inammissibilit\u00e0 della convalida. In: AA.VV. Commentario al codice civile. vol. Contratto in generale, pt. II., p. 1087-1105, MILANO: GIUFFRE' , ISBN/ISSN: 9788814150838 11. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Artt. 13-14-15-16 L. 22.5.1978 n. 194 - Interruzione volontaria della gravidanza. In: AA.VV. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. IV, p. 471-479, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859805083 12. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Artt. 7-8 L. 22.5.1978 n. 194 - Interruzione volontaria della gravidanza. In: AA.VV. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. IV, p. 446-453, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859805083 13. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 6, L. 22.05.1978, n. 194 - Interruzione volontaria della gravidanza. In: AA.VV. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. IV, p. 435-446, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859805083 14. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 5, L. 22.05.1978, n. 194 - Interruzione volontaria della gravidanza. In: AA.VV.. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. IV, p. 428-435, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859805083 15. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Artt. 3-4, L. 22.05.1978, n. 194 - Interruzione volontaria della gravidanza. In: AA.VV.. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. IV, p. 410-428, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859805083 16. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2010). Art. 2, L. 22.05.1978, n. 194 - Interruzione volontaria della gravidanza. In: AA.VV.. Commentario del codice civile. Della famiglia. Diretto da GABRIELLI E. vol. IV, p. 401-410, Torino: UTET Giuridica, ISBN/ISSN: 9788859805083",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "ELENCO DELLE PUBBLICAZIONI 17. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2011). Confini giuridici e naturalistici nel danno non patrimoniale delle persone fisiche. Introduzione alla ricerca di possibili criteri discretivi. In: AA.VV.. La responsabilit\u00e0 civile nel terzo millennio. Linee di una evoluzione. p. 203-293, TORINO: Giappichelli, ISBN/ISSN: 9788834817674 18. MONOGRAFIA FOTI G. (2012). Riflessioni sul \"dovere\" giuridico di tollerare nei rapporti interprivati. Quo usque tandem?. SOVERIA MANNELLI (CZ) - ROMA: RUBBETTINO, p. 1-121, ISBN: 9788849836691 19. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2013). I volti della mediazione tra categorie ed istituti del diritto civile, in A. Busacca, a cura di, La \u201cnuova\u201d mediazione civile e commerciale dopo la legge 9 agosto 2013, n. 98. Profili di continuit\u00e0 e innovazioni. p. 83-112, MESSINA: EDAS, ISBN/ISSN: 9788878204140 20. NOTA A SENTENZA FOTI G. (2014). Dinamiche della solidariet\u00e0 nella prospettiva rimediale. L\u2019ordine al terzo ex art. 156 c.c., in Giurisprudenza italiana (Rivista di fascia A), fasc. 11 (Novembre), p. 2439-2449 21. ARTICOLO SU RIVISTA FOTI G. (2015). Teorica dell\u2019atto dispositivo: dogmi tradizionali e complessit\u00e0 del tempo presente, parte seconda, in Giustiziacivile.com, n. 12, p. 1-66. 22. ARTICOLO SU RIVISTA FOTI G. (2015). Teorica dell\u2019atto dispositivo: dogmi tradizionali e complessit\u00e0 del tempo presente, parte prima, in Giustiziacivile.com, n. 12, p. 1-39. 23. CONTRIBUTO IN UN VOLUME FOTI G. (2016). Atto di disposizione e trasferimento delle situazioni giuridiche nel pensiero di Salvatore Pugliatti: analitica e prospettica, in CICCARELLO \u2013 GORASSINI - TOMMASINI (a cura di), Salvatore Pugliatti. Collana \u201cI Maestri italiani del diritto civile\u201d, NAPOLI: Esi, p. 253 \u2013 337.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTI - A.A 2011/12, 2012/13: la Facolt\u00e0 di Scienze politiche dell'Universit\u00e0 di Messina (poi Dip. Scienze Umane e Sociali) gli ha attribuito la titolarit\u00e0 degli insegnamenti di \"Istituzioni di diritto privato\" (48 ore) e di \"Diritto minorile\" (48 ore) nel corso di laurea in Scienze del servizio sociale, sede di Modica (Ragusa). - A.A. 2012/13: il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina gli ha conferito la supplenza dell'insegnamento di \"Diritto privato II\" (18 ore), corso di Giurista delle AA.PP. e d'impresa, Messina. - A.A 2013/14: il Dipartimento Scienze Umane e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Messina gli ha attribuito la titolarit\u00e0 dell\u2019insegnamento di \"Istituzioni di diritto privato\" (36 ore) nel corso di laurea in Scienze del servizio sociale, sede di Modica (Ragusa). - A.A. 2013/14: il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina gli ha conferito la titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto della responsabilit\u00e0 civile\" (30 ore), corso di Consulente del lavoro, Messina. A.A 2014/15: il Dipartimento Scienze Umane e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Messina gli ha attribuito la titolarit\u00e0 dell\u2019insegnamento di \"Diritto privato e minorile\" (54 ore) nel corso di laurea in Scienze del servizio sociale, sede di Modica (Ragusa). A.A. 2014/15: il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina gli ha conferito la titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto della responsabilit\u00e0 civile\" (30 ore), corso di Consulente del lavoro, Messina. A.A. 2015/16 il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina gli ha conferito la titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Istituzioni di diritto privato\" (60 ore), corso Giurista d\u2019impresa, Messina. A.A. 2015/16 il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina gli ha conferito la titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Diritto dell\u2019economia\" (54 ore), corso Giurista delle Amministrazioni Pubbliche, Messina. A.A. 2015/16 il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina gli ha conferito la titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \" Elements du droit europeen \" (18 ore), corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza, Messina. A.A. 2015/16 il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina gli ha conferito la titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Filosofia del diritto, II\u00b0 modulo\" (36 ore), sede di Priolo, Siracusa. A.A. 2016/17 il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina gli ha conferito la titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Istituzioni di diritto privato\" (60 ore), corso Giurista d\u2019impresa, Messina. A.A. 2016/17 il Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina gli ha conferito la titolarit\u00e0 dell'insegnamento di \"Filosofia del diritto, II\u00b0 modulo\" (36 ore), sede di Priolo, Siracusa.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE EFFETTIVO (ANCHE NELLA QUALITA\u2019 DI RELATORE) DI COMMISSIONI DI LAUREA - A TITOLO ESEMPLIFICATIVO: N.q. di relatore, a titolo indicativo: (Nella Facolt\u00e0 di scienze politiche, poi Dipartimento Scienze umane e sociali \u2013 Messina \u2013 Modica) \u2022 L\u2019affidamento familiare, a.a. 2011/2012 (Istituzioni di diritto privato). \u2022 L\u2019affidamento condiviso, a.a. 2011/2012 (Istituzioni di diritto privato). \u2022 Lo stato di abbandono del minore di et\u00e0, a.a. 2011/2012 (Istituzioni di diritto privato). \u2022 Il rapporto tra i conviventi more uxorio, a.a. 2011/2012(Istituzioni di diritto privato). \u2022 Il matrimonio tra persone dello stesso sesso, a.a. 2011/2012 (Istituzioni di diritto privato). \u2022 Riflessioni sulla responsabilit\u00e0 civile degli insegnanti, a.a. 2012/2013 (Istituzioni di diritto privato). \u2022 Il concepito nel sistema giuridico, a.a. 2013/2014 (Istituzioni di diritto privato). (Nel Dipartimento di Giurisprudenza \u2013 Messina) \u2022 La posizione organizzativa e il danno da perdita di chance, a.a. 2014/2015 (Diritto della responsabilit\u00e0 civile). \u2022 Confini del potere di sorveglianza del datore di lavoro nei confronti del proprio dipendente. Profili di responsabilit\u00e0 delle societ\u00e0 sportive, a.a. 2014/2015 (Diritto della responsabilit\u00e0 civile). \u2022 Amianto e responsabilit\u00e0 del datore di lavoro: la tutela risarcitoria, a.a. 2014/2015 (Diritto della responsabilit\u00e0 civile).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A CONVEGNI, INCONTRI DI STUDIO, SEMINARI (A titolo meramente esemplificativo) ANNI 2013-2016: Napoli, 3-4 e 5 aprile 2013: Pubblicit\u00e0 degli atti e delle attivit\u00e0, 8\u00b0 Convegno S.I.S.Di.C. Reggio Calabria, 11 e 12 Ottobre 2013: Propriet\u00e0 e Diritto Europeo dopo il Trattato di Lisbona (Universit\u00e0 di Reggio Calabria). Napoli, 8 \u2013 9 \u2013 10 Maggio 2014: Benessere e regole dei rapporti civili. Lo sviluppo oltre la crisi, 9\u00b0 Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile. Napoli, 14, 15 e 16 maggio 2015: L\u2019autonomia negoziale nella giustizia arbitrale, 10\u00b0 Convegno della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile. Taormina (ME), 8, 9 aprile 2016: Convegno dal titolo: \"La fase liquidatoria nelle procedure esecutive nel fallimento e nel concordato\". Napoli, 5-6-7 maggio 2016, \u201cLibert\u00e0 di disporre e pianificazione ereditaria\u201d, 11\u00b0 Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile. Reggio Calabria, 13-14 maggio 2016, Reggio di Calabria, \u201cLa famiglia all'imperfetto?\u201d, (Universit\u00e0 di Reggio Calabria). Messina, 27 e 28 maggio 2016, \u201cComplessit\u00e0 e integrazione delle fonti nel diritto privato in trasformazione\u201d, presso l'Universit\u00e0 degli studi di Messina Palermo, 14 ottobre 2016, (Convegno Sisdic) \"Famiglia, successioni e controllo giurisdizionale\", presso L\u2019Universit\u00e0 Lumsa.",
        "periodo": "dal 03-04-2013 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "- PARTECIPAZIONE A COMMISSIONI DI VALUTAZIONE Con provvedimento del 2.10.2016 \u00e8 stato nominato componente della Commissione per l'attribuzione del contratto sostitutivo dell\u2019insegnamento di Filosofia del diritto, sede di Priolo, a.a. 2016-17.",
        "periodo": "dal 02-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE CONVEGNI \u2013 INCONTRI DI STUDIO \u2013 SEMINARI \u2013 CORSI DI FORMAZIONE - MASTER Ha fatto parte della Segreteria organizzativa dei seguenti convegni nazionali ed internazionali organizzati dalla Facolt\u00e0 ( ora Dipartimento) di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Messina: \"Riforma del mercato del lavoro e federalismo\", in Messina, 29 - 30 Aprile 2004. \"Valori della persona e modelli di tutela contro i rischi ambientali e genotossici\", in Messina, 24 \u2013 25 Novembre 2006, in collaborazione con le Universit\u00e0 di Firenze e Roma Tre. \"La riforma delle professioni e la responsabilit\u00e0 dei professionisti\", in Taormina, 16 - 17 Aprile 2010. \"Lavoro autonomo e subordinato: verso il superamento di una antica distinzione\", in Messina, 16 Ottobre 2009. \"La Riforma del lavoro pubblico - merito e responsabilit\u00e0 garantiranno produttivit\u00e0 ed efficienza?\", in Messina, 12 e 13 Febbraio 2010. \"Flexicurity: Italia e Spagna a confronto\", in Messina, 17 Giugno 2010. \"Diritto Civile e diritto del lavoro a confronto: autonomia privata fra funzione e utilit\u00e0 sociale\", in Siracusa, 15 e 16 Aprile 2011. \"La riforma del lavoro per un'Italia che torni a crescere\", Messina, 30 Marzo 2012. \u201cLogiche di mercato tra economia ed efficienza delle regole giuridiche\u201d, Siracusa, 10 \u2013 11 Maggio 2013. \u201cFamiglia in crisi e tutela dei figli\u201d, Siracusa, 4 \u2013 5 Aprile 2014. Nell\u2019anno 2016 ha partecipato alla elaborazione del Master di I livello in \u201c Teoria e prassi nella formazione professionale del giurista\u201d in collaborazione con il Consorzio Universitario Megara Ibleo di Priolo Gargallo (SR) \u2013 C.U.M.I. e la Scuola notarile di Napoli - Associazione Nemo Plus Iuris di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONI, INTERVENTI, LEZIONI A: CONVEGNI - INCONTRI DI STUDIO \u2013 SEMINARI \u2013 MASTER (anni 2005- 2007): In data 4 marzo 2005 ha svolto una lezione dal titolo: \u201cMercato, commercio: profili giuridici\u201d, al Master di II livello in Diritto delle reti telematiche, organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In data 30 Aprile 2005 ha svolto una lezione dal titolo: \u201cLa procreazione medicalmente assistita\u201d, al Master di Diritto di Famiglia, organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In data 13 Maggio 2005 ha svolto una lezione dal titolo: \u201c Costituzione Europea e procreazione medicalmente assistita\u201d, nell\u2019ambito del Corso di perfezionamento in \u201cEuropa e diritti della persona\u201d- II Edizione (LUMSA), presso l\u2019Istituto Teologico Pastorale \u201cMons. Angelo Ficarra\u201d di Patti (provincia di Messina). Per il mese di Maggio 2006 ha ottenuto per contratto la docenza per il modulo: \u201cDiritto e pianificazione di marketing\u201d nell\u2019ambito del Progetto pilota WorkmedRC in creazione d\u2019impresa organizzato dal Comune di Reggio Calabria. In data 15 Giugno 2006 ha svolto una lezione dal titolo \u201cDiritto dei contratti ed efficienza dei mercati finali concorrenziali\u201d, nell\u2019ambito \u201cCorso di formazione in diritto europeo\u201d, 2006, organizzato dall\u2019Associazione \u201cMonoriti\u201d in Reggio Calabria, con la collaborazione dell\u2019Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria. In data 24 Giugno 2006 ha svolto una lezione dal titolo \u201cIl minore nella famiglia: rapporti genitori-figli\u201d, al Master di Diritto di Famiglia, organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In data 29 Luglio 2006 ha svolto una relazione dal titolo \"La qualit\u00e0 del contratto nei mercati del consumo e leve di marketing: introduzione ad una prospettiva epistemica\", nell'ambito della Giornata di studi in Diritto europeo (Scuola estiva di Diritto europeo, II edizione) organizzato dall'Associazione \"Monoriti\" in Gambarie d'Aspromonte (Reggio Calabria), con la collaborazione dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria. In data 2 Dicembre 2006 ha svolto una relazione dal titolo \"Autonomia privata e qualit\u00e0 del contratto nei mercati del consumo\", nell'ambito del Coordinamento dei dottorati di ricerca in diritto civile, in Venezia, Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari. In data 22 Marzo 2007 ha svolto una relazione dal titolo \"I diritti degli animali\", nell'ambito del Seminario di Bioetica, \"Cittadinanza e nuovi diritti\", presso l'Aula Magna del Liceo Scientifico Statale \"Lucio Piccolo\" di Capo d'Orlando (Messina). In data 17 Aprile 2007 ha svolto una lezione dal titolo \u201cContratti dei consumatori e ragioni del mercato\u201d, nell\u2019ambito del \u201cCorso di formazione in diritto europeo\u201d, 2007, organizzato dall\u2019Associazione \u201cMonoriti\u201d in Reggio Calabria, con la collaborazione dell\u2019Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria. In data 22 Luglio 2007 ha svolto una relazione dal titolo \"Codice del consumo: esprit de geometrie?\", nell'ambito della Giornata di studi in Diritto europeo (Scuola estiva di Diritto europeo, III edizione) organizzata dall'Associazione \"Monoriti\" in Gambarie d'Aspromonte (Reggio Calabria), con la collaborazione dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria. Nel periodo 6 Novembre 2007 \u2013 7 Dicembre 2007 gli \u00e8 stata conferita la docenza per contratto, \u201cIl diritto del lavoro\u201d nell\u2019ambito del Progetto di FSE denominato Formispe per gli Ispettori del Lavoro della Sicilia.",
        "periodo": "dal 04-03-2005 al 07-12-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONI, INTERVENTI, LEZIONI A: CONVEGNI - INCONTRI DI STUDIO \u2013 SEMINARI \u2013 MASTER (anni 2008- 2009): In data 25 Marzo 2008 ha svolto una lezione dal titolo \u201cIl diritto di recesso nelle relazioni di consumo\u201d nell\u2019ambito del Corso per operatore di sportello di associazione dei consumatori, organizzato dal Movimento consumatori sezione di Reggio Calabria. In data 27 Marzo 2008 ha svolto una lezione dal titolo \u201cL\u2019ordine giuridico dei mercati del consumo\u201d, nell\u2019ambito del \u201cCorso di formazione in diritto europeo\u201d, 2008, organizzato dall\u2019Associazione \u201cMonoriti\u201d in Reggio Calabria, con la collaborazione dell\u2019Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria. In data 6 Giugno 2008 ha svolto una lezione dal titolo \u201cIl testamento biologico\u201d, al Master di Diritto di Famiglia e mediazione familiare organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In data 7 Novembre 2008 ha svolto una lezione dal titolo \u201cIl diritto alla salute nella Costituzione\u201d, nell\u2019ambito di un corso di formazione organizzato dall\u2019 IRCCS CENTRO NEUROLESI \" Bonino Pulejo\", Messina. In data 6 Febbraio 2009 ha svolto una lezione dal titolo \u201cIl mobbing\u201d, al Master di I livello in Giurista del lavoro organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In data 13 Febbraio 2009 ha svolto una relazione dal titolo \"Il testamento biologico: il caso Eluana Englaro\", nell'ambito dell' Incontro di studio organizzato dall'Unione Giuristi Cattolici Sez. Reggio Calabria. In data 27 Febbraio 2009 ha svolto una lezione dal titolo \u201cLa rilevanza privatistica del lavoro c.d. nero: aspetti sostanziali e processuali\u201d, al Master di I livello in Giurista del lavoro organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In data 3 Aprile 2009 ha svolto una lezione dal titolo \u201cIl contratto nella neocodificazione\u201d, nell\u2019ambito del \u201cCorso di aggiornamento sul codice del consumo. Le regole giuridiche del fenomeno consumeristico\u201d organizzato dall\u2019AIGA Sezione Messina. In data 10 Aprile 2009 ha svolto una lezione dal titolo \u201cConsumatore e ius poenitendi\u201d, nell\u2019ambito del \u201cCorso di aggiornamento sul codice del consumo. Le regole giuridiche del fenomeno consumeristico\u201d organizzato dall\u2019AIGA Sezione Messina. In data 17 Aprile 2009 ha svolto una lezione dal titolo \u201cLe nullit\u00e0 di protezione nel sistema delle invalidit\u00e0 negoziali\u201d, nell\u2019ambito del \u201cCorso di aggiornamento sul codice del consumo. Le regole giuridiche del fenomeno consumeristico\u201d organizzato dall\u2019AIGA Sezione Messina. In data 24 Aprile 2009 ha svolto una lezione dal titolo \u201cApplicazioni pratiche relative a varie ipotesi contrattuali consumeristiche\u201d, nell\u2019ambito del Corso di aggiornamento sul codice del consumo. Le regole giuridiche del fenomeno consumeristico\u201d organizzato dall\u2019AIGA Sezione Messina. In data 8 Maggio 2009 ha svolto una relazione dal titolo \"Il danno non patrimoniale da incidenti stradali\", nell'ambito dell'incontro di formazione ed aggiornamento professionale per i magistrati ordinari del distretto giudiziario di Reggio Calabria, settore civile, anno 2009. In data 3 Luglio 2009 ha svolto una lezione dal titolo \u201cI diritti dei minori tra ordinamento interno e comunitario\u201d, al Master di Diritto di Famiglia e mediazione familiare, organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In data 27 Novembre 2009 ha svolto una lezione dal titolo \u201cUn caso di diritto dei consumi. La redazione dell\u2019atto di citazione\u201d, all\u2019 Incontro di preparazione alla prova scritta per l\u2019esame di Avvocato organizzato dall\u2019AIGA Sezione Locri.",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILITA' SCIENTIFICA / DIREZIONE ED ORGANIZZAZIONE PER CORSI DI FORMAZIONE, CONVEGNI - INCONTRI DI STUDIO - SEMINARI: Nell'anno 2010, n. q di Presidente del Comitato Scientifico del Movimento Consumatori Sez. R.C., \u00e8 stato Responsabile scientifico ed organizzatore della Conferenza di presentazione del Movimento Consumatori Sez. R.C., in Reggio Calabria, il 19 luglio 2010, presso il Consiglio Regionale della Calabria. Nell'anno 2010, n. q. di Presidente del Comitato Scientifico dell'ANGEC (Associazione Nazionale Gestione Conflitti, con sede in Roma e Reggio Calabria), \u00e8 stato Responsabile scientifico ed organizzatore del Convegno Nazionale, \"La Mediazione come nuovo strumento di risoluzione dei conflitti\", svoltosi in Reggio Calabria, presso il Consiglio Regionale della Calabria, il 22 settembre 2010, con il patrocinio della Provincia di Reggio Calabria. Nell'anno 2010, n. q. di Presidente del Comitato Scientifico dell'ANGEC (Associazione Nazionale Gestione Conflitti, con sede in Roma e Reggio Calabria), \u00e8 stato Responsabile scientifico ed organizzatore dei Seminari sul tema \"La Mediazione\", in Reggio Calabria, presso il Palazzo della Provincia di Reggio Calabria, il 17 dicembre 2010 ed il 20 dicembre 2010. Nell'anno 2011, n. q. di Presidente del Comitato Scientifico dell'ANGEC (Associazione Nazionale Gestione Conflitti, con sede in Roma e Reggio Calabria), \u00e8 stato Responsabile scientifico ed organizzatore del Convegno Internazionale, \"Mediazione e processo. Esperienze internazionali a confronto\", svoltosi in Reggio Calabria, presso il Consiglio Regionale della Calabria, il 14 luglio 2011, con il patrocinio dell'Ordine degli Avvocati di Reggio Calabria. Nell'anno 2012, n. q. di Segretario dell'Unione Giuristi Cattolici Sez. R.C., \u00e8 stato Responsabile scientifico ed organizzatore del seminario, \"Maschio e femmina li cre\u00f2. Orientamenti sessuali e giuridicit\u00e0 contemporanea. Omosessualit\u00e0 e diritti\", in Reggio Calabria, presso l'Istituto Lanza, il 25 febbraio 2012. Nell'anno 2012, n. q. di Segretario dell'Unione Giuristi Cattolici Sez. R.C., \u00e8 stato Responsabile scientifico ed organizzatore del seminario, \"Governo dell'impresa e valori imprenditoriali: la posizione della dottrina aziendalistica\", in Reggio Calabria, il 28 aprile 2012. Nell'anno 2012, n. q. di Segretario dell'Unione Giuristi Cattolici Sez. R.C., \u00e8 stato Responsabile scientifico ed organizzatore del seminario, \"DIRITTO E DISABILITY STUDIES\", in Reggio Calabria, il 30 giugno 2012. Nell'anno 2015, n. q di Presidente del Comitato Scientifico del Movimento Consumatori Sez. R.C., \u00e8 stato Responsabile scientifico ed organizzatore della Giornata di studio dal titolo \u201cIntese anticoncorrenziali e danni risarcibili\u201d, in Reggio Calabria, il 18 luglio 2015. Nell\u2019anno 2016, incaricato da BNL GRUPPO BNP PARIBAS, ha organizzato il Convegno (1 marzo 2016): \u201cInvestire Consapevolmente: tutela del risparmio e nuova regolamentazione europea delle crisi bancarie\u201d, presso la sala Calipari del Consiglio Regionale della Calabria, in Reggio Calabria. Nell'anno 2016, n. q di Presidente del Comitato Scientifico del Movimento Consumatori Sez. R.C., \u00e8 stato Responsabile scientifico ed organizzatore della Giornata di studio dal titolo \u201cUsura ed interessi moratori\u201d, in Reggio Calabria, 8 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 08-10-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONI, INTERVENTI, LEZIONI A: CONVEGNI - INCONTRI DI STUDIO \u2013 SEMINARI \u2013 MASTER (anni 2010- 2014): In data 19 Febbraio 2010 ha svolto una relazione dal titolo \"Il danno alla persona: i percorsi valoriali della responsabilit\u00e0 civile. Dall'avere all'essere\", nell'ambito della giornata di studi organizzata dal Kiwanis Junior Club Reggio Calabria. In data 11 Giugno 2010 ha svolto una lezione dal titolo \u201cLa rilevanza privatistica del lavoro irregolare (c.d. in nero) tra teoria generale ed applicazioni giurisprudenziali\u201d, al Master di I livello in Giurista del lavoro organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In data 24 Settembre 2010 ha svolto lezioni dal titolo \u201cLe azioni di rivalsa dell\u2019Inail. Esperienze pratico-applicative e casistica giurisprudenziale. Gli incerti confini del danno biologico. Il danno differenziale nell\u2019esperienza giurisprudenziale\u201d, al Master di I livello in Giurista del lavoro organizzato dal Dipartimento di Diritto privato e Teoria del diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza. In data 17 Dicembre 2010 ha svolto una relazione dal titolo \"Giuristi e legislatori\". Brevi riflessioni sulla figura del mediatore - ai sensi del d.lgs. n. 28/2010 - dall'osservatorio civilistico\", nell'ambito del Seminario su \"La Mediazione\" organizzato dall'Associazione Nazionale Gestione Conflitti in Reggio Calabria, presso il Palazzo della Provincia. In data 20 Dicembre 2010 ha svolto una relazione dal titolo \"La mediazione, le mediazioni: note brevi. Ancora sul d.lgs. n. 28/2010 dall'osservatorio civilistico\", nell'ambito del Seminario su \"La Mediazione\" organizzato dall'Associazione Nazionale Gestione Conflitti in Reggio Calabria, presso il Palazzo della Provincia. In data 27 Gennaio 2011 ha svolto una relazione dal titolo \"Regolati regolatori? Le possibili manipolazioni delle responsabilit\u00e0 solidali negli appalti e subappalti\", nell'ambito del Workshop organizzato dalla Business Integration Partners S.p.A, in Milano, alla presenza, tra gli altri, di Sky S.p.A e Vodafone S.p.A. In data 14 Luglio 2011 ha svolto una relazione dal titolo \"La mediazione, Le mediazioni\", nell'ambito del Convegno Internazionale, \"Mediazione e processo. Esperienze internazionali a confronto\", svoltosi in Reggio Calabria, presso il Consiglio Regionale della Calabria, con il patrocinio dell'Ordine degli Avvocati di Reggio Calabria, organizzato dall'Associazione Nazionale Gestione Conflitti. In data 25 Febbraio 2012 ha svolto una relazione dal titolo \"Orientamenti sessuali, diritto naturale, diritto civile\", nell'ambito del Seminario, \"Maschio e femmina li cre\u00f2. Orientamenti sessuali e giuridicit\u00e0 contemporanea. Omosessualit\u00e0 e diritti\", in Reggio Calabria, presso l'Istituto Lanza, organizzato dall'Unione Giuristi Cattolici Sez. Reggio Calabria. In data 20 Marzo 2012 ha svolto una relazione dal titolo \"La mediazione obbligatoria tra categorie ed istituti del diritto civile\", nell'ambito del Convegno su \"La mediazione un anno dopo\", in Reggio Calabria, organizzato dall'Associazione Nazionale Gestione Conflitti, presso il Palazzo della Provincia. In data 6 Dicembre 2013 ha svolto una relazione dal titolo \u201ci volti della mediazione tra categorie ed istituti del diritto civile\u201d, nell\u2019ambito del Convegno dal titolo \u201cIl ruolo dell\u2019avvocato in mediazione: il titolo esecutivo e la trascrizione\u201d, in Reggio Calabria, presso la Sala G. Levato del Consiglio Regionale della Calabria. In data 12 luglio 2014 ha svolto una relazione dal titolo: \u201cObblighi informativi, tra regole di validit\u00e0 e regole di mero comportamento\u201d nella Giornata di studio organizzata dal Movimento Consumatori (Sez. R.C.), dal titolo \u201cL\u2019informazione nei mercati finanziari\u201d, in Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 19-02-2010 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONI, INTERVENTI, LEZIONI A: CONVEGNI - INCONTRI DI STUDIO \u2013 SEMINARI \u2013 MASTER (anni 2015- 2016): In data 21 marzo 2015 ha svolto una relazione dal titolo: \u201cIntese vietate: la sorte dei contratti a valle\u201d nella Giornata di studio organizzata dal Movimento Consumatori (Sez. R.C.), dal titolo \u201cIntese anticoncorrenziali e danni risarcibili\u201d, in Reggio Calabria. In data 28 Marzo 2015 \u00e8 ospite della trasmissione televisiva \u201c20righe. Notizie e racconti di attualit\u00e0\u201d, RTV, intitolata \u201cDovere di vivere e diritto di morire\u201d. In data 12 Novembre 2015 ha svolto una lezione sul tema \u201cL'azione di risarcimento dei danni ex art. 33, L. n. 287/1990\u201d, presso la Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali, in Messina. In data 16 Novembre 2015: intervento all\u2019incontro di studi organizzato dalla Scuola di Notariato dello Stretto, in Messina, sul tema: \"Rapporti patrimoniali tra coniugi e casistica sulle tipologie di acquisti\u201d. In data 9 Dicembre 2015: intervento all\u2019incontro di studi organizzato dalla Scuola di Notariato dello Stretto, in Messina, 9 dicembre 2015, sul tema: \"Normativa urbanistica, edilizia e catastale: modalit\u00e0 redazionali dell\u2019atto notarile\u201d. In data 18 Gennaio 2016: intervento all\u2019incontro di studi organizzato dalla Scuola di Notariato dello Stretto, in Messina, sul tema: \"Le vendite\u201d. In data 29 Febbraio 2016: intervento all\u2019incontro di studi organizzato dalla Scuola di Notariato dello Stretto, in Messina, sul tema: \"Usucapione non dichiarata e ruolo del Notaio\u201d. In data 1 Marzo 2016 ha svolto una relazione dal titolo \"Credit default swap. Profili civilistici\", all\u2019incontro, organizzato da BNL GRUPPO BNP PARIBAS, del ciclo \u201cLa Banca e il Territorio\u201d, sul tema: \u201cInvestire Consapevolmente: tutela del risparmio e nuova regolamentazione europea delle crisi bancarie\u201d, presso la sala Calipari del Consiglio Regionale della Calabria, in Reggio Calabria. In data 14 Marzo 2016: intervento all\u2019incontro di studi organizzato dalla Scuola di Notariato dello Stretto, in Messina, sul tema: \"Atti di destinazione\u201d. In data 21 Marzo 2016: intervento all\u2019incontro di studi organizzato dalla Scuola di Notariato dello Stretto, in Messina, sul tema: \"Rendita e contratto di mantenimento\u201d. In data 11 Aprile 2016: intervento all\u2019incontro di studi organizzato dalla Scuola di Notariato dello Stretto, in Messina, sul tema: \"Divisione e transazione\u201d. In data 24 Settembre 2016 ha svolto una relazione dal titolo \"Credit default swap\", nell'ambito del Workshop organizzato dalla Business Integration Partners S.p.A, in Londra, Kingdom Street, Paddington central, W26BD, alla presenza, tra gli altri, di Barclays Bank e Metro Bank. In data 8 ottobre 2016 ha svolto una relazione dal titolo: \u201cUsura ed interessi moratori: una mera illusione?\u201d nella Giornata di studio organizzato dal Movimento Consumatori Sez. R.C., dal titolo \u201cUsura ed interessi moratori\u201d, in Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 21-03-2015 al 08-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "- Ha organizzato n.q. di Presidente del Comitato scientifico dell'Associazione Nazionale Gestione Conflitti la redazione dei volumi I,II, III: AA.VV. \"Forme alternative di giustizia. Studi sulla mediazione come strumento di composizione dei conflitti\", EDAS, Messina, 2010 - 2011. - Nell'anno 2011 ha organizzato corsi di formazione per Mediatore professionista, n.q. di Presidente del Comitato Scientifico dell'Associazione Nazionale Gestione Conflitti, in Reggio Calabria, Locri, Capo d'Orlando, Catania, Ragusa, Cassino, Roma, Macerata. - Ha organizzato n.q. di Presidente del Comitato scientifico dell'Associazione Nazionale Gestione Conflitti la redazione del volume: AA.VV. \"La mediazione civile e commerciale ad un anno dall'entrata in vigore\", Iriti Editore, Reggio Calabria, 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nel Novembre 2004 \u00e8 socio fondatore dell'\"Associazione Bioetica Sicilia\". Dal 2006 al 2013 \u00e8 componente dell'Unione Giuristi Cattolici, Sez. Reggio Calabria. Nel 2007 \u00e8 socio fondatore dell'Associazione \"Area dello Stretto\", in Reggio Calabria Dal 2010 \u00e8 Presidente del Comitato Scientifico del Movimento dei consumatori, Sezione Reggio Calabria Negli anni 2010 e 2011 \u00e8 stato Presidente del Comitato Scientifico dell'ANGEC (Associazione Nazionale Gestione Conflitti), con sede in Roma e Reggio Calabria. Nell'anno 2012 \u00e8 stato nominato Segretario dell'Unione Giuristi Cattolici, Sez. Reggio Calabria. E\u2019 socio dal 2012 della Societ\u00e0 Italiana degli Studiosi del Diritto Civile.",
        "periodo": "dal 01-11-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal Luglio 2008 al Luglio 2010 ha fruito di una BORSA POST DOTTORATO in Diritto Civile, \"Persona e mercato nel diritto interno e comunitario\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina. In data 19 febbraio 2010 consegue il premio Kiwanis Junior Club Reggio Calabria per la relazione svolta sul tema \"Il danno alla persona: i percorsi valoriali della responsabilit\u00e0 civile ... dall'avere all'essere\".",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 30-07-2010"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "COLLEGIO DOCENTI DOTTORATO DI RICERCA: PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2013: Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\" Anno accademico di inizio: 2013 - Ciclo: XXIX - Durata: 3 anni PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2015 Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\" Anno accademico di inizio: 2015/16 - Ciclo: XXXI - Durata: 3 anni PARTECIPAZIONE AL COLLEGIO 2016: Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di MESSINA Titolo: \"SCIENZE GIURIDICHE\" Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: 32",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE SCIENTIFICA A PROGETTI DI RICERCA INTERNAZIONALI E NAZIONALI AMMESSI AL FINANZIAMENTO SULLA BASE DI BANDI COMPETITIVI (CON REVISIONE TRA PARI). PROGETTO E RUOLO RICOPERTO: PRIN 2005 \"La persona nell'ordinamento interno e comunitario: nuovi modelli di tutela e gestione dei rischi ambientali e genotossici\" (Coordinatore scientifico, Prof. R. Tommasini) - componente PRA interdisciplinare 2005 \"La responsabilit\u00e0 del medico: evoluzione del sistema\" (Responsabile Prof.ssa E. La Rosa) - componente PRA 2003 \"Sopravvenienze e dinamiche di riequilibrio tra controllo e gestione del rapporto contrattuale\" (Responsabile Prof. R. Tommasini) - componente PRA 2004 \"I nuovi contratti tra autonomia privata e strumenti di controllo\" (Responsabile Prof. R. Tommasini) - componente PRA 2005 \"Rapporti personali tra coniugi: evoluzione del sistema\" (Responsabile Prof. R. Tommasini) -componente PRA 2006 - 2007 \"Statuto dell'imprenditore e azienda\" (Responsabile Prof. R. Tommasini) - componente PRA 2006 - 2007 \"Inadempienze dei genitori e meccanismi di tutela\" (Responsabile Prof. E. La Rosa) - componente PRA 2008 - 2009 \"Danni endofamiliari nei rapporti tra genitori e figli\" (Responsabile Prof. E. La Rosa) - componente PRA 2008 - 2009 \"Invalidit\u00e0 del matrimonio e responsabilit\u00e0 del coniuge\" (Responsabile Prof. R. Tommasini) - componente PRA 2006 - 2007 \"Raggruppamenti temporanei d'imprese: profili di responsabilit\u00e0\" (Responsabile Prof. M. Galletti) - componente PRA 2008 - 2009 \"Autonomia privata e mercati finanziari\" (Responsabile Prof. M. Galletti) - componente",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE N.Q. DI COMPONENTE A PRIN CHE HANNO OTTENUTO UN GIUDIZIO POSITIVO: - PRIN 2007 - RESPONSABILE PROF. TOMMASINI - \"Le nuove regole per la efficienza del mercato e la disciplina delle masse patrimoniali dei privati: verso un nuovo sistema di derivazione europea\". - PRIN 2008 - RESPONSABILE PROF. TOMMASINI - \"Il diritto privato come tecnica di regolazione dei mercati. La circolazione dei beni e la disciplina delle masse patrimoniali dei privati: verso un nuovo sistema di derivazione europea\". - PRIN 2009 - RESPONSABILE PROF. TOMMASINI - \"I diritti della persona e le nuove tecniche di tutela alla luce dei principi del trattato di Lisbona: I contrasti sulla prevalenza del sistema comunitario\". - PRIN 2010 - RESPONSABILE PROF. TOMMASINI - \"Precauzione e sviluppo sostenibile: nuovi parametri e modalit\u00e0 attuative improntate all'etica sociale ed alla qualit\u00e0 delle regole giuridiche\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "COPROMOTORE DEL PROGETTO PRESENTATO AI TAVOLI TEMATICI DELLA REGIONE SICILIANA (2014) \u201cVerso la strategia regionale dell\u2019innovazione 2014-2020\u201d. \u201cINNOVATIVI MODELLI GIURIDICI IMPRONTATI AD ELEVATI STANDARD QUALITATIVI DI INFORMAZIONE E GESTIONE PARTECIPATA DEI BENI CULTURALI E DI INTERESSE COMUNE\u201d (2014)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "- Negli anni 2007 - 2008 \u00e8 stato incaricato dalla Innova BIC S.p.A., n.q di consulente giuridico, della creazione di una banca dati (in conformit\u00e0 alle regole vigenti) destinata alle imprese del sud Italia, anche per favorirne la creazione. - In forza dell\u2019incarico conferito dalla Business Integration Partners S.p.A. ha coordinato scientificamente, in collaborazione con il Job Placement dell\u2019Universit\u00e0 di Messina (attraverso la sottoscrizione di plurime ed apposite convenzioni) la realizzazione di un Professional day (1 agosto 2016). Trattasi del primo di una serie di eventi finalizzati alla selezione di neolaureati da destinare ad apposito tirocinio volto alla formazione in ordine al trasferimento di conoscenze, anche in termini di avanzamento tecnologico, alle imprese clienti B.i.p. ed altres\u00ec volto ad incentivare la creazione di nuove imprese.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ]
  }
}