{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tommaso Campanella in the Schulmetaphysik. The Doctrine of the Three Primalities and the Case of the Lutheran Liborius Capsius (1589-1654) in Erfurt",
        "ISSN": [
          "0034-429X"
        ],
        "journal": "RENAISSANCE AND REFORMATION",
        "csp": "vol. 39, p. 91-113, ISSN: 0034-429X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M (2016). Tommaso Campanella in the Schulmetaphysik. The",
        "Doctrine of the Three Primalities and the Case of the Lutheran Liborius",
        "Capsius (1589-1654) in Erfurt. RENAISSANCE AND REFORMATION, vol.",
        "39, p. 91-113, ISSN: 0034-429X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-113",
        "titolo": "Universale in causando/universale in praedicando. Une distinction (oubli\u00e9e) de longue dur\u00e9e, in: La longue dur\u00e9e. Pour Jean-Fran\u00e7ois Courtine",
        "ISBN": [
          "978-2-7116-2684-7"
        ],
        "ISSN": [
          "0249-7980"
        ],
        "csp": "PARIS:Vrin, ISBN: 978-2-7116-2684-7, ISSN: 0249-7980, Universit\u00e9 Paris Sorbonne , 31 maggio-1 giugno 2013",
        "opera": "(a cura di): B\u00fcttgen P.; Rauzy J.-B. , La longue dur\u00e9e. Pour Jean-Fran\u00e7ois Courtine. BIBLIOTH\u00c8QUE D'HISTOIRE DE LA PHILOSOPHIE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamanna M (2016). Universale in causando/universale in praedicando. Une",
        "distinction (oubli\u00e9e) de longue dur\u00e9e, in: La longue dur\u00e9e. Pour",
        "Jean-Fran\u00e7ois Courtine. In: (a cura di): B\u00fcttgen P.; Rauzy J.-B. , La longue",
        "dur\u00e9e. Pour Jean-Fran\u00e7ois Courtine. BIBLIOTH\u00c8QUE D'HISTOIRE DE LA",
        "PHILOSOPHIE, p. 93-113, PARIS:Vrin, ISBN: 978-2-7116-2684-7, ISSN:",
        "0249-7980, Universit\u00e9 Paris Sorbonne , 31 maggio-1 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mathematics, Abstraction, Ontology: Benet Perera and the Impossibility of a Neutral Science of Reality",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 14, p. 69-89, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M (2014). Mathematics, Abstraction, Ontology: Benet Perera and",
        "the Impossibility of a Neutral Science of Reality. QUAESTIO, vol. 14, p.",
        "69-89, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio dell\u2019unicit\u00e0 del vero dalla bolla Apostolici regiminis alla Rivoluzione scientifica, in: Quaestio. Yearbook of the History of Metaphysics (2014) [ISBN 978-2-503-55094-7; ISSN 1379-2547].",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 14, p. 229-256, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2014",
        "autori": "LAMANNA Marco, CAPPIELLO Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LAMANNA Marco, CAPPIELLO Annalisa (2014). Il principio dell\u2019unicit\u00e0 del",
        "vero dalla bolla Apostolici regiminis alla Rivoluzione scientifica, in:",
        "Quaestio. Yearbook of the History of Metaphysics (2014) [ISBN",
        "978-2-503-55094-7; ISSN 1379-2547].. QUAESTIO, vol. 14, p. 229-256,",
        "ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Temperanza",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1909-1910, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Temperanza. In: (a cura di): Ciliberto M, Giordano",
        "Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1909-1910, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Peripatetici",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1468-1470, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Peripatetici. In: (a cura di): Ciliberto M, Giordano",
        "Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1468-1470, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Wittenberg",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 2113-2114, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Wittenberg. In: (a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno.",
        "Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 2113-2114, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Nave",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1308-1310, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Nave. In: (a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno.",
        "Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1308-1310, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Piacere",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1480-1481, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Piacere. In: (a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno.",
        "Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1480-1481, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Egli Raph\u00e4el",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 1, p. 600-601, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Egli Raph\u00e4el. In: (a cura di): Ciliberto M, Giordano",
        "Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 1, p. 600-601, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Nigidio Pietro",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1323-1324, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Nigidio Pietro. In: (a cura di): Ciliberto M, Giordano",
        "Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 1323-1324, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Perera, Benito",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno. Parola, concetti, immagini . vol. 2, p. 1464-1465, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Perera, Benito. In: (a cura di): Ciliberto M, Giordano",
        "Bruno. Parola, concetti, immagini . vol. 2, p. 1464-1465, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giovanni Duns Scoto",
        "opera": "(a cura di): Michele Ciliberto (Responsabile Scientifico), Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 1, p. 575-577, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Giovanni Duns Scoto. In: (a cura di): Michele Ciliberto",
        "(Responsabile Scientifico), Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol.",
        "1, p. 575-577, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Zurigo",
        "opera": "(a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno. Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 2126-2127, PISA:Edizioni della Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Lamanna M (2014). Zurigo. In: (a cura di): Ciliberto M, Giordano Bruno.",
        "Parole, concetti, immagini. vol. 2, p. 2126-2127, PISA:Edizioni della",
        "Normale, ISBN: 978-88-7642-479-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "103-110",
        "titolo": "Dalla dipendenza all\u2019indipendenza creaturale. Cenni sul dibattito scolastico su infinit\u00e0 di Dio e causalit\u00e0 formale",
        "ISBN": [
          "978-84-313-2983-9"
        ],
        "csp": "Pamplona:Eunsa, ISBN: 978-84-313-2983-9",
        "opera": "(a cura di): GONZ\u00c1LEZ-AYESTA C; LEC\u00d3N M, CAUSALIDAD, DETERMINISMO Y LIBERTAD. DE DUNS ESCOTO A LA ESCOL\u00c1STICA BARROCA. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamanna M (2014). Dalla dipendenza all\u2019indipendenza creaturale. Cenni",
        "sul dibattito scolastico su infinit\u00e0 di Dio e causalit\u00e0 formale. In: (a cura di):",
        "GONZ\u00c1LEZ-AYESTA C; LEC\u00d3N M, CAUSALIDAD, DETERMINISMO Y",
        "LIBERTAD. DE DUNS ESCOTO A LA ESCOL\u00c1STICA BARROCA. p.",
        "103-110, Pamplona:Eunsa, ISBN: 978-84-313-2983-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "de Gruyter",
        "titolo": "Ontology between Goclenius and Su\u00e1rez",
        "ISBN": [
          "978-3-11-035263-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-035263-4, Praga , 1-3 ottobre 2008",
        "opera": "(a cura di): Nov\u00e1k L, Su\u00e1rez\u00b4s Metaphysics in Its Historical and Systematic Context. p. 135-151, Berlin-Boston:W",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamanna M (2014). Ontology between Goclenius and Su\u00e1rez. In: (a cura",
        "di): Nov\u00e1k L, Su\u00e1rez\u00b4s Metaphysics in Its Historical and Systematic",
        "Context. p. 135-151, Berlin-Boston:W. de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-035263-4, Praga , 1-3 ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "237-248",
        "titolo": "T\u00f3pos e tr\u00f3pos: Ramo, i ramisti e le controversie eucaristiche nella Germania riformata",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6308-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 978-88-222-6308-7",
        "opera": "(a cura di): Giovannozzi D; Veneziani M, Locus\u2013Spatium. XIV Colloquio Internazionale del Lessico Intellettuale Europeo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamanna M (2014). T\u00f3pos e tr\u00f3pos: Ramo, i ramisti e le controversie",
        "eucaristiche nella Germania riformata. In: (a cura di): Giovannozzi D;",
        "Veneziani M, Locus\u2013Spatium. XIV Colloquio Internazionale del Lessico",
        "Intellettuale Europeo. p. 237-248, FIRENZE:Olschki, ISBN:",
        "978-88-222-6308-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "97",
        "titolo": "La nascita dell\u2019ontologia nella metafisica di Rudolph G\u00f6ckel (1547-1628) . EUROPAEA MEMORIA. REIHE I: STUDIEN, vol",
        "ISBN": [
          "978-3-487-14860-1"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM - Z\u00dcRICH - NEW YORK:Georg Olms Verlag, ISBN: 978-3-487-14860-1, ISSN: 1613-7388",
        "ISSN": [
          "1613-7388"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lamanna M (2013). La nascita dell\u2019ontologia nella metafisica di Rudolph",
        "G\u00f6ckel (1547-1628) . EUROPAEA MEMORIA. REIHE I: STUDIEN, vol. 97,",
        "HILDESHEIM - Z\u00dcRICH - NEW YORK:Georg Olms Verlag, ISBN:",
        "978-3-487-14860-1, ISSN: 1613-7388"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla metafisica all\u2019ontologia. Storia di una trasformazione editoriale (secoli XVI-XVII)",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 11, p. 255-288, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lamanna M, Esposito C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M, Esposito C (2011). Dalla metafisica all\u2019ontologia. Storia di una",
        "trasformazione editoriale (secoli XVI-XVII). QUAESTIO, vol. 11, p. 255-288,",
        "ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-165",
        "titolo": "Wann wurde der Begriff \u201eOntologie\u201c zum ersten Mal verwendet",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06512-2"
        ],
        "ISSN": [
          "0724-9594"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-06512-2, ISSN: 0724-9594",
        "opera": "(a cura di): Pozzo R; Sgarbi M, Begriffs-, Ideen- und Problemgeschichte im 21. Jahrhundert . WOLFENB\u00dcTTELER FORSCHUNGEN, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "LAMANNA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LAMANNA M (2011). Wann wurde der Begriff \u201eOntologie\u201c zum ersten Mal",
        "verwendet. In: (a cura di): Pozzo R; Sgarbi M, Begriffs-, Ideen- und",
        "Problemgeschichte im 21. Jahrhundert . WOLFENB\u00dcTTELER",
        "FORSCHUNGEN, p. 155-165, WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN:",
        "978-3-447-06512-2, ISSN: 0724-9594"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-60",
        "titolo": "La metafisica in uno \u2018spazio\u2019 neutro. La dottrina delle intenzioni neutre in Francesco d\u2019Appignano",
        "ISBN": [
          "978-889-678-301-6"
        ],
        "csp": "Jesi:Edizioni Terra dei Fioretti, ISBN: 978-889-678-301-6, Appignano del Tronto (AP), 1-2 ottobre 2010",
        "opera": "(a cura di): Priori D, Atti del V Convegno Internazionale su Francesco d\u2019Appignano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamanna M (2011). La metafisica in uno \u2018spazio\u2019 neutro. La dottrina delle",
        "intenzioni neutre in Francesco d\u2019Appignano. In: (a cura di): Priori D, Atti del",
        "V Convegno Internazionale su Francesco d\u2019Appignano. p. 49-60,",
        "Jesi:Edizioni Terra dei Fioretti, ISBN: 978-889-678-301-6, Appignano del",
        "Tronto (AP), 1-2 ottobre 2010"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Rise and Early History of the Term Ontology (1606-1730)",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 9, p. 173-208, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lamanna M, Devaux M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M, Devaux M (2009). The Rise and Early History of the Term",
        "Ontology (1606-1730). QUAESTIO, vol. 9, p. 173-208, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDe eo enim Metaphysicus agit logice\u00bb. Un confronto tra Pererius e Goclenius",
        "ISSN": [
          "0391-2566"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO: RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 34, p. 315-360, ISSN: 0391-2566",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M (2009). \u00abDe eo enim Metaphysicus agit logice\u00bb. Un confronto",
        "tra Pererius e Goclenius. MEDIOEVO: RIVISTA DI STORIA DELLA",
        "FILOSOFIA MEDIEVALE, vol. 34, p. 315-360, ISSN: 0391-2566"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla prima occorrenza del termine \u2018ontologia\u2019. Una nota bibliografica",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 6, p. 557-570, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2006",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M (2006). Sulla prima occorrenza del termine \u2018ontologia\u2019. Una",
        "nota bibliografica. QUAESTIO, vol. 6, p. 557-570, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tommaso Campanella in the Schulmetaphysik. The Doctrine of the Three Primalities and the Case of the Lutheran Liborius Capsius (1589-1654) in Erfurt",
        "ISSN": [
          "0034-429X"
        ],
        "journal": "RENAISSANCE AND REFORMATION",
        "csp": "vol. 39, p. 91-113, ISSN: 0034-429X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M (2016). Tommaso Campanella in the Schulmetaphysik. The",
        "Doctrine of the Three Primalities and the Case of the Lutheran Liborius",
        "Capsius (1589-1654) in Erfurt. RENAISSANCE AND REFORMATION, vol.",
        "39, p. 91-113, ISSN: 0034-429X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-113",
        "titolo": "Universale in causando/universale in praedicando. Une distinction (oubli\u00e9e) de longue dur\u00e9e, in: La longue dur\u00e9e. Pour Jean-Fran\u00e7ois Courtine",
        "ISBN": [
          "978-2-7116-2684-7"
        ],
        "ISSN": [
          "0249-7980"
        ],
        "csp": "PARIS:Vrin, ISBN: 978-2-7116-2684-7, ISSN: 0249-7980, Universit\u00e9 Paris Sorbonne , 31 maggio-1 giugno 2013",
        "opera": "(a cura di): B\u00fcttgen P.; Rauzy J.-B. , La longue dur\u00e9e. Pour Jean-Fran\u00e7ois Courtine. BIBLIOTH\u00c8QUE D'HISTOIRE DE LA PHILOSOPHIE, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamanna M (2016). Universale in causando/universale in praedicando. Une",
        "distinction (oubli\u00e9e) de longue dur\u00e9e, in: La longue dur\u00e9e. Pour",
        "Jean-Fran\u00e7ois Courtine. In: (a cura di): B\u00fcttgen P.; Rauzy J.-B. , La longue",
        "dur\u00e9e. Pour Jean-Fran\u00e7ois Courtine. BIBLIOTH\u00c8QUE D'HISTOIRE DE LA",
        "PHILOSOPHIE, p. 93-113, PARIS:Vrin, ISBN: 978-2-7116-2684-7, ISSN:",
        "0249-7980, Universit\u00e9 Paris Sorbonne , 31 maggio-1 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mathematics, Abstraction, Ontology: Benet Perera and the Impossibility of a Neutral Science of Reality",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 14, p. 69-89, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M (2014). Mathematics, Abstraction, Ontology: Benet Perera and",
        "the Impossibility of a Neutral Science of Reality. QUAESTIO, vol. 14, p.",
        "69-89, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "237-248",
        "titolo": "T\u00f3pos e tr\u00f3pos: Ramo, i ramisti e le controversie eucaristiche nella Germania riformata",
        "ISBN": [
          "978-88-222-6308-7"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Olschki, ISBN: 978-88-222-6308-7",
        "opera": "(a cura di): Giovannozzi D; Veneziani M, Locus\u2013Spatium. XIV Colloquio Internazionale del Lessico Intellettuale Europeo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamanna M (2014). T\u00f3pos e tr\u00f3pos: Ramo, i ramisti e le controversie",
        "eucaristiche nella Germania riformata. In: (a cura di): Giovannozzi D;",
        "Veneziani M, Locus\u2013Spatium. XIV Colloquio Internazionale del Lessico",
        "Intellettuale Europeo. p. 237-248, FIRENZE:Olschki, ISBN:",
        "978-88-222-6308-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "de Gruyter",
        "titolo": "Ontology between Goclenius and Su\u00e1rez",
        "ISBN": [
          "978-3-11-035263-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-11-035263-4, Praga , 1-3 ottobre 2008",
        "opera": "(a cura di): Nov\u00e1k L, Su\u00e1rez\u00b4s Metaphysics in Its Historical and Systematic Context. p. 135-151, Berlin-Boston:W",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Lamanna M (2014). Ontology between Goclenius and Su\u00e1rez. In: (a cura",
        "di): Nov\u00e1k L, Su\u00e1rez\u00b4s Metaphysics in Its Historical and Systematic",
        "Context. p. 135-151, Berlin-Boston:W. de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-035263-4, Praga , 1-3 ottobre 2008"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "97",
        "titolo": "La nascita dell\u2019ontologia nella metafisica di Rudolph G\u00f6ckel (1547-1628) . EUROPAEA MEMORIA. REIHE I: STUDIEN, vol",
        "ISBN": [
          "978-3-487-14860-1"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM - Z\u00dcRICH - NEW YORK:Georg Olms Verlag, ISBN: 978-3-487-14860-1, ISSN: 1613-7388",
        "ISSN": [
          "1613-7388"
        ],
        "anno": "2013",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lamanna M (2013). La nascita dell\u2019ontologia nella metafisica di Rudolph",
        "G\u00f6ckel (1547-1628) . EUROPAEA MEMORIA. REIHE I: STUDIEN, vol. 97,",
        "HILDESHEIM - Z\u00dcRICH - NEW YORK:Georg Olms Verlag, ISBN:",
        "978-3-487-14860-1, ISSN: 1613-7388"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-165",
        "titolo": "Wann wurde der Begriff \u201eOntologie\u201c zum ersten Mal verwendet",
        "ISBN": [
          "978-3-447-06512-2"
        ],
        "ISSN": [
          "0724-9594"
        ],
        "csp": "WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN: 978-3-447-06512-2, ISSN: 0724-9594",
        "opera": "(a cura di): Pozzo R; Sgarbi M, Begriffs-, Ideen- und Problemgeschichte im 21. Jahrhundert . WOLFENB\u00dcTTELER FORSCHUNGEN, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lamanna M (2011). Wann wurde der Begriff \u201eOntologie\u201c zum ersten Mal",
        "verwendet. In: (a cura di): Pozzo R; Sgarbi M, Begriffs-, Ideen- und",
        "Problemgeschichte im 21. Jahrhundert . WOLFENB\u00dcTTELER",
        "FORSCHUNGEN, p. 155-165, WIESBADEN:Harrassowitz, ISBN:",
        "978-3-447-06512-2, ISSN: 0724-9594"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-168",
        "titolo": "Tra Fonseca e Su\u00e1rez. L\u2019ingresso della nozione di ens reale nella Schulmetaphysik",
        "ISBN": [
          "978-88-343-1995-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-1995-6",
        "opera": "(a cura di): Sgarbi M, Francisco Su\u00e1rez and His Legacy. The Impact of Suarezian Metaphysics and Epistemology on Modern Philosophy. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lamanna M (2010). Tra Fonseca e Su\u00e1rez. L\u2019ingresso della nozione di ens",
        "reale nella Schulmetaphysik. In: (a cura di): Sgarbi M, Francisco Su\u00e1rez",
        "and His Legacy. The Impact of Suarezian Metaphysics and Epistemology",
        "on Modern Philosophy. p. 141-168, MILANO:Vita e pensiero, ISBN:",
        "978-88-343-1995-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abDe eo enim Metaphysicus agit logice\u00bb. Un confronto tra Pererius e Goclenius",
        "ISSN": [
          "0391-2566"
        ],
        "journal": "MEDIOEVO: RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA MEDIEVALE",
        "csp": "vol. 34, p. 315-360, ISSN: 0391-2566",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lamanna M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M (2009). \u00abDe eo enim Metaphysicus agit logice\u00bb. Un confronto",
        "tra Pererius e Goclenius. MEDIOEVO: RIVISTA DI STORIA DELLA",
        "FILOSOFIA MEDIEVALE, vol. 34, p. 315-360, ISSN: 0391-2566"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Rise and Early History of the Term Ontology (1606-1730)",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 9, p. 173-208, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2009",
        "autori": "Lamanna M, Devaux M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lamanna M, Devaux M (2009). The Rise and Early History of the Term",
        "Ontology (1606-1730). QUAESTIO, vol. 9, p. 173-208, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "13195",
    "nome": "LAMANNA Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di Studio / Post-Doc presso il Forschungszentrum Gotha (Germania) finanziato dalla Thyssen Stiftung (Herzog-Ernst-Stipendien). Periodo originariamente finanziato mesi 3 per il progetto \"Back to Metaphysics. Liborius Capsius (1589-1654) and the Evangelical University of Erfurt\"",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Corso di Ontologia presso l'Istituto di Studi Filosofici / Facolt\u00e0 di Teologia di Lugano (Svizzera), come assistente e supplente del Prof. G. Ventimiglia. Ore di docenza: 20",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Corso di Storia della Filosofia Moderna presso l'Istituto di Studi Filosofici / Facolt\u00e0 di Teologia di Lugano (Svizzera). Semestre autunnale a.a. 2014-2015. Titolo del Corso: \"Francisco Suarez e l'ontologia dei moderni\" Ore di docenza: 12",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Corso Monografico di Ontologia presso l'Istituto di Studi Filosofici / Facolt\u00e0 di Teologia di Lugano (Svizzera). Titolo del Corso: \"Ontologia, metafisica, teologia nella scolastica d'et\u00e0 moderna\". Semestre primaverile 2014-2015. Ore di docenza: 12",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 01-05-2015"
      },
      {
        "content": "Corso monografico di Storia della Filosofia Moderna presso l'Istituto di Studi Filosofici / Facolt\u00e0 di Teologia di Lugano (Svizzera). Congiuntamente con il Prof. Dr. Wolfgang Rother (Universit\u00e4t Z\u00fcrich). Ore di docenza: 12",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Corso di Metodologia della Ricerca in Filosofia presso l'Istituto di Studi Filosofici / Facolt\u00e0 di Teologia di Lugano. Semestre primaverile 2015-2016. Ore di docenza: 12",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "Borsa di Studio / Post-Doc presso la Herzog August Bibliothek - Wolfenb\u00fcttel (Germania) finanziato dal Land Niedersachsen. Periodo originariamente finanziato (mesi 9) per il progetto: \"The Synod of Dort (1618-1619) from a Philosophical Point of View. Project for a Companion\"",
        "periodo": "dal 15-06-2016 al 14-10-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore alla Conferenza internazionale \"Nascita e Trasformazioni dell'Ontologia: Secoli (XVI-XX)\" presso l'Universit\u00e0 di Bari 'Aldo Moro' - relazione presentata: \"Sulle prime occorrenze del termine 'ontologia\"\"",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 17-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore (dopo selezione \"Call for Papers\") alla Conferenza internazionale \"Su\u00e1rez\u00b4s Metaphysics. Disputationes Metaphysicae in their Historical and Systematic Context\" organizzata dallo Institute of Philosophy, - Academy of the Sciences of the Czech Republic (Praha) e dalla Faculty of Theology, University of the South Bohemia (\u010cesk\u00e9 Bud\u011bjovice). Relazione presentata: \"Ontology between Goclenius and Su\u00e1rez\"",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 03-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore (a seguito di selezione \"Call for Papers\") alla Conferenza Internazionale della Hungarian Thomas Aquinas Society presso la P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University Budapest - Relazione presentata: \"Ens and Intelligibile: A Test for Aquinas' Metaphysics\"",
        "periodo": "dal 06-03-2009 al 07-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore alla 10th International Society for Intellectual History Conference - presso l'Universit\u00e0 di Verona. Relazione presentata: \"Psychologia and Ontologia. Two Cases of Translatio Studiorum\" URL: http://www.phil-hum-ren.uni-muenchen.de/W4RF/YaBB.pl?num=1243410528",
        "periodo": "dal 25-05-2009 al 27-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore (invitato) al V Convegno Internazionale su Francesco d'Appignano, a cura del Centro Studi Francesco d'Appignano (Appignano del Tronto - AP) - Relazione presentata: \"La metafisica in uno 'spazio' neutro: la dottrina delle intenzioni neutre in Francesco d\u2019Appignano\"",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno internazionale: \"Il libro filosofico. Dall\u2019Antichit\u00e0 al XX secolo\" presso l'Universit\u00e0 di Cassino. Relazione presentata (congiuntamente con Costantino Esposito): \"Dalla metafisica all\u2019ontologia. Storia di una trasformazione editoriale\". URL: http://www.eventi.unicas.it/Il-libro-fil osofico-dall-antichita-al-XX-secolo/Prog ramma/Programma",
        "periodo": "dal 25-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore (invitato) al Convegno internazionale \"Il concetto di potenza durante l'et\u00e0 moderna\" organizzato dall'Istituto Nazionale di Studi sul Rinascimento (Palazzo Strozzi - Firenze) Relazione presentata: \"Potenza, Sapienza, Amore: la dottrina delle primalit\u00e0 di Campanella nella Schulmetaphysik\".",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 17-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Workshop internazionale \"On What There Was\" presso la Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve - Presentazione Stato Avanzamento del Volume \"Essence and Thingness\" (congiuntamente con F. Marrone)",
        "periodo": "dal 16-06-2012 al 17-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore alla I Sessione del Corso Dottorale 2012-2013 (Dottorato Internazionale in Forme e Storia dei Saperi Filosofici) della Universit\u00e0 del Salento (Lecce) - Relazione dal titolo: \"Un progetto di storia dell\u2019ontologia in et\u00e0 moderna attraverso i testi\" (congiuntamente con F. Marrone e M. Savini)",
        "periodo": "dal 22-10-2012 al 24-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Colloquio internazionale \"Locus-Spatium\" organizzato dall'Istituto per il Lessico Intellettuale Europeo e Storia delle Idee (Roma) presso l'Universit\u00e0 di Roma 'Sapienza' - Relazione presentata: \"Topos e Tropos. Ramo, i ramisti e le controversie eucaristiche nella Germania riformata\"",
        "periodo": "dal 03-01-2013 al 05-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore (invitato) al Corso presso il Center for Renaissance Texts della Palack\u00fd University Olomouc (Rep. Ceca) - relazione presentata (congiuntamente con A. Cappiello): \"Chrisostomus Javelli and the Dogma of Immortality / The Debate on the Principle of the Unity of the Truth between Fifth Lateran Council and Schulmetaphysik\" URL: http://www.renesancni-texty.upol.cz/kurzy",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore (invitato) al Colloquio internazionale \"Philosophie et longue dur\u00e9e Autour du travail de Jean-Fran\u00e7ois Courtine\" presso la Universit\u00e9 Paris Sorbonne - Relazione presentata: \"La longue dur\u00e9e de l\u2019ontologie : de la m\u00e9taphysique au droit naturel\". URL: http://www.umr8547.ens.fr/spip.php?article471 URL: http://www.umr8547.ens.fr/spip.php?article471",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della Conferenza internazionale presso la Pontificia Universit\u00e0 Gregoriana (Roma): \"Benet Perera (Pererius, 1535-1610). Un gesuita rinascimentale al crocevia della modernit\u00e0 / Benet Perera (Pererius, 1535-1610). A Renaissance Jesuit on the Threshold of Modernity\"",
        "periodo": "dal 13-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale presso la Universit\u00e0 di Bari 'Aldo Moro' con il Prof. Costantino Esposito (Universit\u00e0 di Bari 'Aldo Moro'): Esiste una filosofia barocca (o un barocco filosofico)? / Is There Such a Thing as Baroque Philosophy (or a Philosophical Baroque)?",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Colloquio presso Villa Vigoni (Loveno di Menaggio - Como), finanziato dalla Deutsche Forschungsgemeinschaft (DFG), congiuntamente al Dr. Roberto Lo Presti (Humbolt Universit\u00e4t zu Berlin) e al Prof. Dr. Maarten Hoenen (Universit\u00e4t Basel): \"Omne verum vero consonat. Il principio dell\u2019unicit\u00e0 del vero tra V Concilio Lateranense (1512-1517) e Rivoluzione Scientifica / Omne verum vero consonat. Das Prinzip der Einheit der Wahrheit zwischen 5. Laterankonzil (1512-1517) und Wissenschaftlicher Revolution\"",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore alla Conferenza internazionale \"La questione della cosa\" presso l'Universit\u00e0 di Bari 'Aldo Moro' - relazione presentata: \"Dall'avanguardia alla retroguardia. La res come supertrascendentale durante l'et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno internazionale presso la Scuola Normale Superiore (Pisa-Firenze) / Istituto Nazionale di Studi sul Rinascimento (Firenze) \"Italia ed Europa tra Rinascimento e prima Et\u00e0 moderna\" - Relazione presentata: \"Giordano Bruno e il ritorno della metafisica a Zurigo\"",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Convegno \"L'analogia si dice in molti modi\" presso l'Universit\u00e0 di Roma \u2018Sapienza\u2019 / Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia - Relazione presentata: \"Soggetto dell\u2019ontologia e analogia nella prima et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 20-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di Relatore al Seminario su \"Ontologia\" presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Milano) / Dipartimento di Filosofia, relazione presentata: \"Dall\u2019avanguardia alla retroguardia? La res come trascendentale e supertrascendentale durante l\u2019et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di principale Collaboratore scientifico / Ricercatore (Forschungsmitarbeiter), al progetto di ricerca \u201cMetaphysik und Ontologie in der Schweiz im Zeitalter der Reformation (1519-1648) / Metafisica e Ontolologia in Svizzera durante l\u2019et\u00e0 della Riforma (1519-1648)\u201d finanziato nel marzo 2016 dallo Schweizerischer Nationalfonds / Fondo Nazionale Svizzero (Cod. 100012_165815 / 1). Direttore del Progetto: Prof. Dr. Giovanni Ventimiglia. Sede istituzionale del Progetto: Theologische Fakult\u00e4t (Lehrstuhl f\u00fcr Philosophie) della Universit\u00e4t Luzern (Svizzera) WebPage: https://www.unilu.ch/fakultaeten/tf/prof essuren/philosophie/mitarbeitende/dr-mar co-lamanna/",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Unit\u00e0 di Ricerca presso la Scuola Normale Superiore (Pisa) del progetto Futuro in Ricerca - FIRB 2012 / MIUR: \"Ens, res, realitas. Le trasformazioni del lessico dell'ontologia nella tradizione scolastica dal Medioevo a Descartes e Kant\" - Cod.: RBFR127YB9_002 - Cup.: E51J12000500001",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2016"
      },
      {
        "content": "Forschungsmitarbeiter (Ricercatore) all'interno del progetto finanziato dallo Schweizerischer Nationalfonds / Fondo Nazionale Svizzero: \"Metaphysik und Ontologie in der Schweiz im Zeitalter der Reformation (1519-1648) / Metafisica e Ontologia in Svizzera durante l'Et\u00e0 della Riforma\" (Cod. 100012_165815 / 1) URL: https://www.unilu.ch/fakultaeten/tf/prof essuren/philosophie/mitarbeitende/dr-mar co-lamanna/",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docenza di un Modulo di Attivit\u00e0 Didattica Integrativa nell'ambito del Corso di Perfezionamento (Ph.D.) in Filosofia attivo presso la Scuola Normale Superiore e accreditato dal Ministero / Titolo del Corso: \"La nascita della psicologia nella scolastica della prima et\u00e0 moderna\" / Ore di Docenza: 20",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 03-06-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza nell'ambito del Corso di Perfezionamento (Ph.D.) in Civilt\u00e0 del Rinascimento attivo presso la Scuola Normale Superiore (sede di Firenze) e accreditato dal Ministero / Titolo del Corso: \"Psicologia e matematica nel Rinascimento\" / Ore di Docenza: 20",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 27-11-2015"
      }
    ]
  }
}