{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-92",
        "titolo": "L'ermeneutica del dolore. Per un dialogo tra Nietzsche e Miguel de Unamuno",
        "ISBN": [
          "978-88-9363-024-5"
        ],
        "csp": "Bologna:Diogene Multimedia, ISBN: 978-88-9363-024-5",
        "opera": "(a cura di): Candiotto L,Gambetti F, Il dirotto alla filosofia. Quale filosofia per il terzo millennio?. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerasi E (2016). L'ermeneutica del dolore. Per un dialogo tra Nietzsche e",
        "Miguel de Unamuno. In: (a cura di): Candiotto L,Gambetti F, Il dirotto alla",
        "filosofia. Quale filosofia per il terzo millennio?. vol. 1, p. 85-92,",
        "Bologna:Diogene Multimedia, ISBN: 978-88-9363-024-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-154",
        "titolo": "La vita nuda. L'anarchismo filosofico di Luigi Pirandello. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6772-194-8"
        ],
        "csp": "MILANO:IPOC press, ISBN: 978-88-6772-194-8",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (2016). La vita nuda. L'anarchismo filosofico di Luigi Pirandello.",
        "vol. 1, p. 1-154, MILANO:IPOC press, ISBN: 978-88-6772-194-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulla teologia dell'esperienza. Dalle \"Confessiones\" ai social network",
        "ISSN": [
          "2240-7995"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 1, p. 277-288, ISSN: 2240-7995",
        "anno": "2015",
        "autori": "CERASI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERASI E (2015). Sulla teologia dell'esperienza. Dalle \"Confessiones\" ai",
        "social network. GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE, vol. 1, p.",
        "277-288, ISSN: 2240-7995"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-LXI",
        "titolo": "L'ossessione dell'identico. Note sul pensiero critico di Tito Perlini",
        "ISBN": [
          "978-88-8419-747-4"
        ],
        "csp": "Torino:Nino Aragno, ISBN: 978-88-8419-747-4",
        "opera": "PERLINI T. (a cura di): CERASI E, Attraverso il nichilismo. Saggi di teoria critica, estetica e critica letteraria. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CERASI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERASI E (2015). L'ossessione dell'identico. Note sul pensiero critico di",
        "Tito Perlini. In: PERLINI T. (a cura di): CERASI E, Attraverso il nichilismo.",
        "Saggi di teoria critica, estetica e critica letteraria. vol. 1, p. XI-LXI,",
        "Torino:Nino Aragno, ISBN: 978-88-8419-747-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "la ferita del serpente. Arte e natura nel pensiero di Adorno",
        "ISSN": [
          "2281-2288"
        ],
        "journal": "ANIMAL STUDIES",
        "csp": "vol. 9/2014, p. 17-28, ISSN: 2281-2288",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2014). la ferita del serpente. Arte e natura nel pensiero di",
        "Adorno. ANIMAL STUDIES, vol. 9/2014, p. 17-28, ISSN: 2281-2288"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vivere, possibilmente. Riflessiioni sulla filosofia del personaggio di Andrea Tagliapietra",
        "ISSN": [
          "2240-7995"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 1, p. 23-34, ISSN: 2240-7995",
        "anno": "2014",
        "autori": "CERASI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERASI E (2014). Vivere, possibilmente. Riflessiioni sulla filosofia del",
        "personaggio di Andrea Tagliapietra. GIORNALE CRITICO DI STORIA",
        "DELLE IDEE, vol. 1, p. 23-34, ISSN: 2240-7995"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il senso del dolore. La filosofia della crisi in Nietzsche e Unamuno",
        "ISSN": [
          "2035-732X"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 11/2014, p. 1-10, ISSN: 2035-732X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2014). Il senso del dolore. La filosofia della crisi in Nietzsche e",
        "Unamuno. GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE, vol. 11/2014, p.",
        "1-10, ISSN: 2035-732X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-32",
        "titolo": "Se non c'\u00e8 l'Autore. Pirandello interprete della crisi del Sacro",
        "ISBN": [
          "978-88-8730093-2"
        ],
        "csp": "PADOVA:Imprimitur Editrice, ISBN: 978-88-8730093-2",
        "opera": "(a cura di): Della Valle M, Linguaggio e sacro. Percorsi di filosofia e letteratura del Novecento.. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerasi E (2014). Se non c'\u00e8 l'Autore. Pirandello interprete della crisi del",
        "Sacro. In: (a cura di): Della Valle M, Linguaggio e sacro. Percorsi di filosofia",
        "e letteratura del Novecento.. vol. 1, p. 7-32, PADOVA:Imprimitur Editrice,",
        "ISBN: 978-88-8730093-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "Dire quasi la verit\u00e0. Per una filosofia del linguaggio religioso.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6739-079-3"
        ],
        "csp": "Roma:Citt\u00e0 Niova, ISBN: 978-88-6739-079-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (2014). Dire quasi la verit\u00e0. Per una filosofia del linguaggio",
        "religioso.. vol. 1, p. 1-278, Roma:Citt\u00e0 Niova, ISBN: 978-88-6739-079-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le mosche di Wittgenstein. Antropologia e teologia in un'epoca postliberale",
        "ISSN": [
          "0033-1767"
        ],
        "journal": "PROTESTANTESIMO",
        "csp": "vol. 68: 3-4, p. 373-385, ISSN: 0033-1767",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2013). Le mosche di Wittgenstein. Antropologia e teologia in",
        "un'epoca postliberale. PROTESTANTESIMO, vol. 68: 3-4, p. 373-385,",
        "ISSN: 0033-1767"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "verit\u00e0 dell'alienazione. Antropologia e religione in Feuerbach",
        "ISSN": [
          "2035-732X"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 10/03, p. 1-10, ISSN: 2035-732X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2013). verit\u00e0 dell'alienazione. Antropologia e religione in",
        "Feuerbach. GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE, vol. 10/03, p.",
        "1-10, ISSN: 2035-732X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anarchismo nel cristianesimo? La voce di Karl Barth",
        "ISSN": [
          "2240-7995"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 1, p. 31-51, ISSN: 2240-7995",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2011). Anarchismo nel cristianesimo? La voce di Karl Barth.",
        "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE, vol. 1, p. 31-51, ISSN:",
        "2240-7995"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-XCII",
        "titolo": "I labirinti di Erasmo e la dialettica della libert\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-452-6922-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-6922-6",
        "opera": "Erasmo da Rotterdam. (a cura di): Cerasi E; Salvadori S, Scritti teologici e politici. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerasi E (2011). I labirinti di Erasmo e la dialettica della libert\u00e0. In: Erasmo",
        "da Rotterdam. (a cura di): Cerasi E; Salvadori S, Scritti teologici e politici.",
        "vol. 1, p. IX-XCII, MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-6922-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Il mito nel cristianesimo. Per una fondazione metaforica della teologia. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-311-0170-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 978-88-311-0170-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (2011). Il mito nel cristianesimo. Per una fondazione metaforica",
        "della teologia. vol. 1, p. 1-268, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN:",
        "978-88-311-0170-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2010). Questioni di fede. Tre risposte protestanti alla",
        "secolarizzazione. 900, vol. 1, p. 121-153, ISSN: 2036-8836"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mago e lo scettico. Uomini e animali in Michel de Montaigne e Tommaso Campanella.",
        "ISSN": [
          "2035-732X"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 1, p. 107-127, ISSN: 2035-732X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2010). Il mago e lo scettico. Uomini e animali in Michel de",
        "Montaigne e Tommaso Campanella.. GIORNALE CRITICO DI STORIA",
        "DELLE IDEE, vol. 1, p. 107-127, ISSN: 2035-732X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Se del male \u00e8 licito dire bene\". Machiavelli, allo specchio di Erasmo",
        "ISSN": [
          "2035-732X"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 1, p. 88-107, ISSN: 2035-732X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2010). \"Se del male \u00e8 licito dire bene\". Machiavelli, allo specchio",
        "di Erasmo. GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE, vol. 1, p.",
        "88-107, ISSN: 2035-732X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lepri di Adorno. Su individuo e modernit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2240-7995"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 1, p. 1-11, ISSN: 2240-7995",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2009). Le lepri di Adorno. Su individuo e modernit\u00e0. GIORNALE",
        "CRITICO DI STORIA DELLE IDEE, vol. 1, p. 1-11, ISSN: 2240-7995"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Adorno e il signor Dreibus. Note per una filosofia critica della cultura.",
        "ISSN": [
          "2035-732X"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 1, p. 1-16, ISSN: 2035-732X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2009). Adorno e il signor Dreibus. Note per una filosofia critica",
        "della cultura.. GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE, vol. 1, p.",
        "1-16, ISSN: 2035-732X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libert\u00e0 dei cristiani. Sulla teologia politica di Karl Barth",
        "ISSN": [
          "2035-5262"
        ],
        "journal": "P\u00d3LEMOS",
        "csp": "vol. 1, p. 53-71, ISSN: 2035-5262",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2007). La libert\u00e0 dei cristiani. Sulla teologia politica di Karl Barth.",
        "P\u00d3LEMOS, vol. 1, p. 53-71, ISSN: 2035-5262"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La realt\u00e0 della maschera. Su Kierkegaard e Pirandello",
        "ISSN": [
          "1721-565X"
        ],
        "journal": "NOTA BENE",
        "csp": "vol. 1, p. 187-205, ISSN: 1721-565X",
        "anno": "2007",
        "autori": "CERASI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERASI E (2007). La realt\u00e0 della maschera. Su Kierkegaard e Pirandello.",
        "NOTA BENE, vol. 1, p. 187-205, ISSN: 1721-565X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quale ermeneutica narrativa? La critica di Frei a Ricoeur.",
        "ISSN": [
          "0033-1767"
        ],
        "journal": "PROTESTANTESIMO",
        "csp": "vol. 1, p. 111-135, ISSN: 0033-1767",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2007). Quale ermeneutica narrativa? La critica di Frei a Ricoeur..",
        "PROTESTANTESIMO, vol. 1, p. 111-135, ISSN: 0033-1767"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-483",
        "titolo": "Verso un'ermeneutica post-critica. L'influenza di Karl Barth sulla teologia post-liberale.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7016-635-4"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana, ISBN: 978-88-7016-635-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (2007). Verso un'ermeneutica post-critica. L'influenza di Karl Barth",
        "sulla teologia post-liberale.. vol. 1, p. 1-483, TORINO:Claudiana, ISBN:",
        "978-88-7016-635-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'umanit\u00e0 di Israele. Note sulla teologia della storia di Karl Barth",
        "ISSN": [
          "0031-4811"
        ],
        "journal": "IL PENSIERO",
        "csp": "vol. 1, p. 81-96, ISSN: 0031-4811",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2006). L'umanit\u00e0 di Israele. Note sulla teologia della storia di Karl",
        "Barth. IL PENSIERO, vol. 1, p. 81-96, ISSN: 0031-4811"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un'ermeneutica della sequela. Kierkegaard e Bonhoeffer",
        "ISSN": [
          "1721-565X"
        ],
        "journal": "NOTA BENE",
        "csp": "vol. 1, p. 243-264, ISSN: 1721-565X",
        "anno": "2006",
        "autori": "CERASI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CERASI E (2006). Per un'ermeneutica della sequela. Kierkegaard e",
        "Bonhoeffer. NOTA BENE, vol. 1, p. 243-264, ISSN: 1721-565X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-235",
        "titolo": "Il paradosso della grazia. La teo-antropologia di Karl Barth. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-311-3289-X"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 88-311-3289-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (2006). Il paradosso della grazia. La teo-antropologia di Karl",
        "Barth. vol. 1, p. 1-235, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 88-311-3289-X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-92",
        "titolo": "L'ermeneutica del dolore. Per un dialogo tra Nietzsche e Miguel de Unamuno",
        "ISBN": [
          "978-88-9363-024-5"
        ],
        "csp": "Bologna:Diogene Multimedia, ISBN: 978-88-9363-024-5",
        "opera": "(a cura di): Candiotto L,Gambetti F, Il dirotto alla filosofia. Quale filosofia per il terzo millennio?. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerasi E (2016). L'ermeneutica del dolore. Per un dialogo tra Nietzsche e",
        "Miguel de Unamuno. In: (a cura di): Candiotto L,Gambetti F, Il dirotto alla",
        "filosofia. Quale filosofia per il terzo millennio?. vol. 1, p. 85-92,",
        "Bologna:Diogene Multimedia, ISBN: 978-88-9363-024-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "XI-LXI",
        "titolo": "L'ossessione dell'identico. Note sul pensiero critico di Tito Perlini",
        "ISBN": [
          "978-88-8419-747-4"
        ],
        "csp": "Torino:Nino Aragno, ISBN: 978-88-8419-747-4",
        "opera": "PERLINI T. (a cura di): CERASI E, Attraverso il nichilismo. Saggi di teoria critica, estetica e critica letteraria. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CERASI E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CERASI E (2015). L'ossessione dell'identico. Note sul pensiero critico di",
        "Tito Perlini. In: PERLINI T. (a cura di): CERASI E, Attraverso il nichilismo.",
        "Saggi di teoria critica, estetica e critica letteraria. vol. 1, p. XI-LXI,",
        "Torino:Nino Aragno, ISBN: 978-88-8419-747-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "Dire quasi la verit\u00e0. Per una filosofia del linguaggio religioso.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6739-079-3"
        ],
        "csp": "Roma:Citt\u00e0 Niova, ISBN: 978-88-6739-079-3",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (2014). Dire quasi la verit\u00e0. Per una filosofia del linguaggio",
        "religioso.. vol. 1, p. 1-278, Roma:Citt\u00e0 Niova, ISBN: 978-88-6739-079-3"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "verit\u00e0 dell'alienazione. Antropologia e religione in Feuerbach",
        "ISSN": [
          "2035-732X"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 10/03, p. 1-10, ISSN: 2035-732X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2013). verit\u00e0 dell'alienazione. Antropologia e religione in",
        "Feuerbach. GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE, vol. 10/03, p.",
        "1-10, ISSN: 2035-732X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "IX-XCII",
        "titolo": "I labirinti di Erasmo e la dialettica della libert\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-452-6922-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-6922-6",
        "opera": "Erasmo da Rotterdam. (a cura di): Cerasi E; Salvadori S, Scritti teologici e politici. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerasi E (2011). I labirinti di Erasmo e la dialettica della libert\u00e0. In: Erasmo",
        "da Rotterdam. (a cura di): Cerasi E; Salvadori S, Scritti teologici e politici.",
        "vol. 1, p. IX-XCII, MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-6922-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-268",
        "titolo": "Il mito nel cristianesimo. Per una fondazione metaforica della teologia. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-311-0170-7"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 978-88-311-0170-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (2011). Il mito nel cristianesimo. Per una fondazione metaforica",
        "della teologia. vol. 1, p. 1-268, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN:",
        "978-88-311-0170-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le lepri di Adorno. Su individuo e modernit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2240-7995"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DI STORIA DELLE IDEE",
        "csp": "vol. 1, p. 1-11, ISSN: 2240-7995",
        "anno": "2009",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerasi E (2009). Le lepri di Adorno. Su individuo e modernit\u00e0. GIORNALE",
        "CRITICO DI STORIA DELLE IDEE, vol. 1, p. 1-11, ISSN: 2240-7995"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-483",
        "titolo": "Verso un'ermeneutica post-critica. L'influenza di Karl Barth sulla teologia post-liberale.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-7016-635-4"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana, ISBN: 978-88-7016-635-4",
        "anno": "2007",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (2007). Verso un'ermeneutica post-critica. L'influenza di Karl Barth",
        "sulla teologia post-liberale.. vol. 1, p. 1-483, TORINO:Claudiana, ISBN:",
        "978-88-7016-635-4"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-235",
        "titolo": "Il paradosso della grazia. La teo-antropologia di Karl Barth. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-311-3289-X"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 88-311-3289-X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (2006). Il paradosso della grazia. La teo-antropologia di Karl",
        "Barth. vol. 1, p. 1-235, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 88-311-3289-X"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-185",
        "titolo": "Quasi niente, una pietra. Per una nuova interpretazione della filosofia pirandelliana. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "88-7115-095-3"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 88-7115-095-3",
        "anno": "1999",
        "autori": "Cerasi E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerasi E (1999). Quasi niente, una pietra. Per una nuova interpretazione",
        "della filosofia pirandelliana. vol. 1, p. 1-185, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN:",
        "88-7115-095-3"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "16982",
    "nome": "CERASI Enrico",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato della Redazione Nord-orientale della rivista \"Filosofia e teologia\"",
        "periodo": "dal 01-09-2003 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Notabene. Quaderni di studi kierkegaardiani\"",
        "periodo": "dal 01-09-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Caporedattore centrale della rivista \"Giornale critico di storia delle idee\" diretto da Andrea Tagliapietra e Sebastiano Ghiisu",
        "periodo": "dal 30-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione su: \"Il paradosso di Giuda. L'altra faccia della teologia di Karl Barth\" per il Convegno Nazionale: \"Le maschere di Dio: l'ira del Cielo. D\u00e8i terrifici e angeli sterminatori\", Venezia 29-30 ottobre 2004, a cura della Venetian Academy of Indian Studies e del Centro culturale di Palazzo Cavagnisi, con la collaborazione del Dipartimento di Studi Euro-asiatici dell'Universit\u00e0 Ca' Foscarti (Venezia)",
        "periodo": "dal 30-10-2004 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Il senso del dolore in Nietzsche e Unamuni\" al convegno nazionale: \"Il diritto alla filosofia. Quale filosofia per il terzo millennio?\" (Venezia, C\u00e0 Dolfin, 19-21 ottobre 2015)",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"La gratuit\u00e0 del vero. Karl Barth pensatore cristiano\" per il Ciclo d'incontri: \"Questioni filosofiche. La verit\u00e0, vi prego, sulla verit\u00e0\" a cura del Centro Universitario di Padova",
        "periodo": "dal 21-11-2015 al 21-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione sul pensiero di Tito Perlini all'incontro: \"L'eredit\u00e0 di Tito Perlini\", presso la Fondazione \"Corriere della Sera\", via Solferino, Milano, con Massimo Cacciari e Claudio Magris.",
        "periodo": "dal 26-01-2016 al 26-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \"La libert\u00e0 di Nanni Cagnone\" per il Convegno nazionale \"Il gruppo 63 a La Spezia1966-2016 a cura di Renato Barilli.",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \" 'Cos\u00ec \u00e8 (sevi pare)' Per una concezione umoristica dell'identit\u00e0 in Luigi Pirandello\" per il Convegno internazionale \"Filosofia e maschere del pensiero\", Milano 25-26 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione-conferenza su \"Erasmo da Rottedam e l'umaniesimo della libert\u00e0\" per la trasmissione \"Uomini e profeti\", Lezioni, a cura di Gabriella Caramore, mandata in onda da Rai radio 3, 30 ottobre 2016",
        "periodo": "dal 30-10-2016 al 30-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su \"Ricordati del giorno di sabato. Prolegomeni per una metafora sabbatica\", per il Convegno \"Filosofie del Teatro\", 1 dicembre 2016, Teatro Ringhiera di Milano",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dichiarazione Ho conosciuto il dott. Enrico Cerasi in occasione della preparazione e stesura del volume Attraverso il nichilismo Perlini. In quella occasione e in altre ho avuto la possibilit\u00e0 di conoscere la preparazione culturale e specificamente filosofica, l\u2019acutezza e l\u2019originalit\u00e0 intellettuale e l\u2019assoluta affidabilit\u00e0 nel lavoro del dott. Enrico Cerasi. La profonda impressione che mi hanno fatto la sua intelligenza, la sua profonda e originale sostanza intellettuale e la sua generosa disponibilit\u00e0, mi hanno spinto a leggere parecchie delle sue opere. Ne sono stato profondamente impressionato. Gi\u00e0 nel saggio dedicato agli studi di Tito Perlini da lui curati, saggio che \u00e8 stato il primo testo di Enrico Cerasi che ho avuto modo di leggere, sono stato colpito da una conoscenza dettagliata, scrupolosamente precisa e caratterizzata da una rara apertura critica e culturale, di alcuni momenti essenziali della filosofia contemporanea e, in generale, di quell\u2019 immenso, contraddittorio capitolo costituito dal Nichilismo. [\u2026] In particolare ho letto con grande interesse altri scritti di Enrico Cerasi. Un libro che mi ha colpito profondamente, \u00e8 Il mito nel Cristianesimo. Per una fondazione metaforica della teologia (2011). Un libro che permette di fare i conti a fondo con quella grande teologia, soprattutto protestante, che si intreccia con le pi\u00f9 complesse domande dell\u2019esistenza e della storia contemporanea. Un libro che mi ha fatto fare i conti a fondo con figure (e col loro pensiero) che mi avevano interessato da sempre ma che non avevo mai affrontato con quella chiarezza e quell\u2019intensit\u00e0 che mi hanno dato le pagine di Enrico Cerasi. Penso ai capitoli su Von Harnack, in modo particolare su Troeltsch, una figura il cui intreccio di filosofia e teologia \u00e8 sempre stata essenziale per me anche e soprattutto in relazione ai miei interessi di germanistica, perch\u00e9 si tratta di un\u2019opera che aiuta a capire non solo i problemi che agita e analizza ma anche e a fondo, nel senso pi\u00f9 ampio, la Germania, la cultura tedesca. Ed \u00e8 una figura che Enrico Cerasi coglie nella sua dinamica, nel suo divenire, nei suoi contributi per una comprensione del mondo che \u00e8 ancora, a mio avviso, fondamentale. Essenziale \u00e8 anche quello che devo a Enrico Cerasi a proposito dei rapporti fra Cristianesimo e mito o meglio la teologia della demitizzazione di Bultmann. Tutto ci\u00f2 mi ha spinto a leggere gli scritti di Enrico Cerasi su un\u2019altra figura fondamentale per la drammatica storia della coscienza europea dell\u2019ultimo secolo, Karl Barth. [\u2026] Ma dovrei citare tanti contributi della ricchissima, sempre stimolante e acuta produzione di Cerasi. Penso al saggio sul paradosso di Giuda; penso a vari scritti che indagano il grande tema della secolarizzazione e in generale del mito, nella modernit\u00e0 in generale e nel cristianesimo in particolare. [\u2026.] Questa produzione cos\u00ec ampia, cos\u00ec profonda, cos\u00ec chiara e leggibile - grazie ad una scrittura e ad uno stile che fondono la vastit\u00e0 e spesso la contraddittoriet\u00e0 dei problemi e dei temi analizzati in espressione fluida e chiara nel senso forte della parola - fa di Enrico Cerasi uno studioso pi\u00f9 che maturo sotto ogni profilo; un\u2019intelligenza che non solo contribuisce a chiarire alcuni fra gli aspetti fondamentali del nostro vivere e del nostro filosofare e che e vive essa stessa, con passione e insieme con riservata discrezione, con una soggettiva modestia pari alla forza dell\u2019ingegno, quei problemi che sono il tessuto della nostra realt\u00e0. Enrico Cerasi ha gi\u00e0 dato molto e credo possa dare molto alla nostra cultura, all\u2019insegnamento e allo studio, a una conoscenza pi\u00f9 articolata e pi\u00f9 libera del mondo cos\u00ec confuso, contraddittorio e difficile in cui viviamo. Trieste, 17 ottobre 2016 Claudio Magris (Si attesta che tale dichiarazione \u00e8, con dei tagli dovuti al numero massimo di caratteri, conforme all'originale in possesso del sottoscritto.)",
        "periodo": "dal 17-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di 20 ore nell'ambito del Dottorato in Metafisica presso la facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 Vita e Salute - san Raffaele di Milano",
        "periodo": "dal 08-01-2013 al 30-03-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Cultore della materia in Storia della filosofia morale presso presso la Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 CA' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-06-2005"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Storia della filosofia presso la Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 Vita e Salute - san Raffaele di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-06-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Insegnamento di 15 ore per il corso di Storia della filosofia moderna e contemporanea tenuto dal prof. Andrea Tagliapietra presso la Facolt\u00e0 di Scienze della comunicazione dell'Universit\u00e0 Vita e Salute - San Raffaele di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 15-11-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di 30 ore in collaborazione al corso di Storia della filosofia moderna e contemporeanea tenuto dal prof. Andrea Tagliapietra presso la Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 Vita e Salute - san Raffaele di Milano",
        "periodo": "dal 08-01-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Contatto di collaborazione di 40 ore alla cattedra di Storia della Filosofia moderna e contemporeanea tenuta dal prof. Andrea Tagliapietra presso la Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 Vita e Salute - san Raffaele di Milano",
        "periodo": "dal 08-01-2008 al 30-05-2008"
      },
      {
        "content": "docente a contrattoTeologia biblica e patristica presso la Facolt\u00e0 di Filosofia - Universit\u00e0 Vita e salute - san Raffaele",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamentodi 20 ore in collaborazione al corso di Storiia della filosofia moderna e contemporeanea (M-fil/06) tenuto dal prof. Andrea Tagliapietra presso la Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 Vita e Salute - san Raffaele di Milano",
        "periodo": "dal 08-01-2011 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Teologia moderna e contemporanea (M-fil/06) presso la Facolt\u00e0 di Filosofia - Universit\u00e0 Vita e salute - san Raffaele (Milano)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Teologia biblica e patristica (M-fil/07) presso la Facolt\u00e0 di Filosofia del'Universit\u00e0 Vita e salute - san Raffaele di Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Contratto di insegnamento di 20 ore per il corso di Dottorato in Metafisica presso la Facolt\u00e0 di Filosofia Universit\u00e0 Vita e Salute - san Raffaele (Milano)",
        "periodo": "dal 08-01-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto di Filosofia della religione (M.fil/01) presso la Facolt\u00e0 di Filosofia dell'Universit\u00e0 Vita e salute - san Raffaele (Milano)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}