{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il silenzio dell\u2019atto puro. Giovanni Gentile e la questione morale",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "DIANOIA",
        "csp": "vol. 23, p. 519-539, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerrato Francesco (2016). Il silenzio dell\u2019atto puro. Giovanni Gentile e la",
        "questione morale. DIANOIA, vol. 23, p. 519-539, ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Modernit\u00e0 apparenti. Vincenzo Gioberti interprete del razionalismo",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "DIANOIA",
        "csp": "vol. 23, p. 471-495, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerrato F. (2016). Modernit\u00e0 apparenti. Vincenzo Gioberti interprete del",
        "razionalismo. DIANOIA, vol. 23, p. 471-495, ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le vicissitudini della dialettica. Critiche e repliche nella ricezione tedesca e italiana della filosofia di Hegel",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "DIANOIA",
        "csp": "vol. 22 (XXI), p. 243-271, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerrato Francesco (2016). Le vicissitudini della dialettica. Critiche e",
        "repliche nella ricezione tedesca e italiana della filosofia di Hegel. DIANOIA,",
        "vol. 22 (XXI), p. 243-271, ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "240-247",
        "titolo": "Spinoza nella storiografia filosofica e nell\u2019attualismo di Gentile",
        "ISBN": [
          "9788812005772"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani, ISBN: 9788812005772",
        "opera": "(a cura di): Michele Ciliberto, Croce e Gentile. La cultura italiana e l'Europa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrato Francesco (2016). Spinoza nella storiografia filosofica e",
        "nell\u2019attualismo di Gentile. In: (a cura di): Michele Ciliberto, Croce e Gentile.",
        "La cultura italiana e l'Europa. p. 240-247, Roma:Istituto dell'Enciclopedia",
        "Italiana fondata da Giovanni Treccani, ISBN: 9788812005772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-52",
        "titolo": "Passioni e legge di natura nel Trattato teologico-politico di Spinoza",
        "ISBN": [
          "9788870007343"
        ],
        "csp": "MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 9788870007343",
        "opera": "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrato Francesco (2016). Passioni e legge di natura nel Trattato",
        "teologico-politico di Spinoza. In: (a cura di): Marina Lalatta Costerbosa,",
        "Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi.",
        "p. 35-52, MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 9788870007343"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-139",
        "titolo": "Passioni e forme della rappresentanza politica in Europa nel Secondo dopoguerra",
        "ISBN": [
          "9788870007343"
        ],
        "csp": "MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 9788870007343",
        "opera": "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrato Francesco (2016). Passioni e forme della rappresentanza politica in",
        "Europa nel Secondo dopoguerra. In: (a cura di): Marina Lalatta Costerbosa,",
        "Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi.",
        "p. 129-139, MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 9788870007343"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-164",
        "titolo": "Forme della paura nella riflessione filosofica e sociologica di Zygmunt Bauman",
        "ISBN": [
          "9788870007343"
        ],
        "csp": "MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 9788870007343",
        "opera": "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrato Francesco (2016). Forme della paura nella riflessione filosofica e",
        "sociologica di Zygmunt Bauman. In: (a cura di): Marina Lalatta Costerbosa,",
        "Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi.",
        "p. 155-164, MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 9788870007343"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-16",
        "titolo": "Volont\u00e0, paura e ragione tra Charron e Spinoza",
        "ISBN": [
          "9788870007343"
        ],
        "csp": "MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 9788870007343",
        "opera": "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrato Francesco (2016). Volont\u00e0, paura e ragione tra Charron e Spinoza.",
        "In: (a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia",
        "delle passioni e teorie politiche della crisi. p. 7-16, MODENA:Mucchi",
        "Editore, ISBN: 9788870007343"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-190",
        "titolo": "Il problema del consenso al male in Europa nel xx secolo. Ipotesi di lavoro e momenti di una ricerca collettiva",
        "ISBN": [
          "9788870007343"
        ],
        "csp": "MODENA:Mucchi Editore, ISBN: 9788870007343",
        "opera": "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrato Francesco (2016). Il problema del consenso al male in Europa nel",
        "xx secolo. Ipotesi di lavoro e momenti di una ricerca collettiva. In: (a cura",
        "di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della Modernit\u00e0. Filosofia delle",
        "passioni e teorie politiche della crisi. p. 183-190, MODENA:Mucchi Editore,",
        "ISBN: 9788870007343"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-324",
        "titolo": "Liberare la modernit\u00e0. Spinoza in Italia tra Risorgimento e Unit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788849849011"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849849011",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerrato Francesco (2016). Liberare la modernit\u00e0. Spinoza in Italia tra",
        "Risorgimento e Unit\u00e0. p. 1-324, Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN:",
        "9788849849011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-170",
        "titolo": "Stili di vita. Fonti, forme e governo nella filosofia spinoziana degli affetti. p",
        "ISBN": [
          "9788857539171"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857539171",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerrato Francesco (2016). Stili di vita. Fonti, forme e governo nella filosofia",
        "spinoziana degli affetti. p. 1-170, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857539171"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Uno storicismo moderato. Pasquale Galluppi interprete di Kant e Spinoza. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0017-0089"
        ],
        "journal": "SETTIMA SERIE",
        "csp": "VOLUME XI, p. 336-354, ISSN: 0017-0089",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerrato Francesco (2015). Uno storicismo moderato. Pasquale Galluppi",
        "interprete di Kant e Spinoza. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA",
        "ITALIANA, vol. SETTIMA SERIE, VOLUME XI, p. 336-354, ISSN:",
        "0017-0089"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Laterza & Figli",
        "titolo": "Gassendi",
        "ISBN": [
          "9788858117422"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788858117422",
        "opera": "(a cura di): Umberto Eco;Riccardo Fedriga, La filosofia e le sue storie. p. 328-329, ROMA-BARI:Gius",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrato Francesco (2015). Gassendi. In: (a cura di): Umberto Eco;Riccardo",
        "Fedriga, La filosofia e le sue storie. p. 328-329, ROMA-BARI:Gius. Laterza",
        "& Figli, ISBN: 9788858117422"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1473/dianoia180"
        ],
        "titolo": "Espressione e vita. Lo Spinoza di Gilles Deleuze. DIANOIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "XVIII",
        "csp": "p. 301-331, ISSN: 1125-1514, doi: 10.1473/dianoia180",
        "anno": "2013",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Cerrato (2013). Espressione e vita. Lo Spinoza di Gilles",
        "Deleuze. DIANOIA, vol. XVIII, p. 301-331, ISSN: 1125-1514, doi:",
        "10.1473/dianoia180"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.6092/issn.1974-4935/3236"
        ],
        "titolo": "Forme e governo della paura: mutamenti di paradigma concettuali e crisi delle istituzioni di controllo",
        "ISSN": [
          "1974-4935"
        ],
        "journal": "GOVERNARE LA PAURA",
        "csp": "vol. 5, p. 1-22, ISSN: 1974-4935, doi: 10.6092/issn.1974-4935/3236",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Cerrato (2012). Forme e governo della paura: mutamenti di",
        "paradigma concettuali e crisi delle istituzioni di controllo. GOVERNARE LA",
        "PAURA, vol. 5, p. 1-22, ISSN: 1974-4935, doi:",
        "10.6092/issn.1974-4935/3236"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-91",
        "titolo": "Verit\u00e0 per l\u2019esistenza. La funziona pratica delle nozioni comuni nell\u2019elaborazione delle passioni",
        "ISBN": [
          "9783487147819"
        ],
        "csp": "Hildsheim \u2013 Zurich \u2013 NewYork:GEORG OLMS VERLAG, ISBN: 9783487147819",
        "opera": "(a cura di): Daniela Bostrenghi Venanzio Raspa Cristina Santinelli Stefano Visentin, Spinoza. La potenza del comune. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Cerrato (2012). Verit\u00e0 per l\u2019esistenza. La funziona pratica delle",
        "nozioni comuni nell\u2019elaborazione delle passioni. In: (a cura di): Daniela",
        "Bostrenghi Venanzio Raspa Cristina Santinelli Stefano Visentin, Spinoza.",
        "La potenza del comune. vol. 1, p. 77-91, Hildsheim \u2013 Zurich \u2013",
        "NewYork:GEORG OLMS VERLAG, ISBN: 9783487147819"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-173",
        "titolo": "Un secolo di passioni e politica. Hobbes, Descartes, Spinoza. p",
        "ISBN": [
          "9788865480649"
        ],
        "csp": "ROMA:DeriveApprodi, ISBN: 9788865480649",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Cerrato (2012). Un secolo di passioni e politica. Hobbes,",
        "Descartes, Spinoza. p. 1-173, ROMA:DeriveApprodi, ISBN:",
        "9788865480649"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-50",
        "titolo": "Dialettica nella filosofia della storia di Antonio Labriola. Alcune ragioni per una rilettura novecentesca",
        "ISBN": [
          "9788843061938"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843061938",
        "opera": "(a cura di): M.L. LANZILLO- S. RODESCHINI, Percorsi della dialettica nel Novecento. Da Luk\u00e1cs alla cibernetica. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Cerrato (2011). Dialettica nella filosofia della storia di Antonio",
        "Labriola. Alcune ragioni per una rilettura novecentesca. In: (a cura di): M.L.",
        "LANZILLO- S. RODESCHINI, Percorsi della dialettica nel Novecento. Da",
        "Luk\u00e1cs alla cibernetica. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, p. 35-50,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843061938"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-274",
        "titolo": "Cause e nozioni comuni nella filosofia di Spinoza. p",
        "ISBN": [
          "9788874622078"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874622078",
        "anno": "2008",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Cerrato (2008). Cause e nozioni comuni nella filosofia di",
        "Spinoza. p. 3-274, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874622078"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Influence of Pierre de la Ram\u00e9e at Leiden University and on the Intellectual Formation of the Young Spinoza",
        "ISSN": [
          "0179-3896"
        ],
        "journal": "STUDIA SPINOZANA",
        "csp": "vol. 15, p. 15-35, ISSN: 0179-3896",
        "anno": "2006",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Cerrato (2006). The Influence of Pierre de la Ram\u00e9e at Leiden",
        "University and on the Intellectual Formation of the Young Spinoza. STUDIA",
        "SPINOZANA, vol. 15, p. 15-35, ISSN: 0179-3896"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "240-247",
        "titolo": "Spinoza nella storiografia filosofica e nell\u2019attualismo di Gentile",
        "ISBN": [
          "9788812005772"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto dell'Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani, ISBN: 9788812005772",
        "opera": "(a cura di): Michele Ciliberto, Croce e Gentile. La cultura italiana e l'Europa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cerrato Francesco (2016). Spinoza nella storiografia filosofica e",
        "nell\u2019attualismo di Gentile. In: (a cura di): Michele Ciliberto, Croce e Gentile.",
        "La cultura italiana e l'Europa. p. 240-247, Roma:Istituto dell'Enciclopedia",
        "Italiana fondata da Giovanni Treccani, ISBN: 9788812005772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-324",
        "titolo": "Liberare la modernit\u00e0. Spinoza in Italia tra Risorgimento e Unit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788849849011"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN: 9788849849011",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerrato Francesco (2016). Liberare la modernit\u00e0. Spinoza in Italia tra",
        "Risorgimento e Unit\u00e0. p. 1-324, Soveria Mannelli:Rubbettino Editore, ISBN:",
        "9788849849011"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-170",
        "titolo": "Stili di vita. Fonti, forme e governo nella filosofia spinoziana degli affetti. p",
        "ISBN": [
          "9788857539171"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857539171",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cerrato Francesco (2016). Stili di vita. Fonti, forme e governo nella filosofia",
        "spinoziana degli affetti. p. 1-170, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "9788857539171"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Uno storicismo moderato. Pasquale Galluppi interprete di Kant e Spinoza. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0017-0089"
        ],
        "journal": "SETTIMA SERIE",
        "csp": "VOLUME XI, p. 336-354, ISSN: 0017-0089",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cerrato Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cerrato Francesco (2015). Uno storicismo moderato. Pasquale Galluppi",
        "interprete di Kant e Spinoza. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA",
        "ITALIANA, vol. SETTIMA SERIE, VOLUME XI, p. 336-354, ISSN:",
        "0017-0089"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-91",
        "titolo": "Verit\u00e0 per l\u2019esistenza. La funzione pratica delle nozioni comuni nell\u2019elaborazione delle passioni",
        "ISBN": [
          "9783487147819"
        ],
        "csp": "Hildsheim \u2013 Zurich \u2013 NewYork:GEORG OLMS VERLAG, ISBN: 9783487147819",
        "opera": "(a cura di): Daniela Bostrenghi Venanzio Raspa Cristina Santinelli Stefano Visentin, Spinoza. La potenza del comune. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Cerrato (2012). Verit\u00e0 per l\u2019esistenza. La funzione pratica delle",
        "nozioni comuni nell\u2019elaborazione delle passioni. In: (a cura di): Daniela",
        "Bostrenghi Venanzio Raspa Cristina Santinelli Stefano Visentin, Spinoza.",
        "La potenza del comune. vol. 1, p. 77-91, Hildsheim \u2013 Zurich \u2013",
        "NewYork:GEORG OLMS VERLAG, ISBN: 9783487147819"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-173",
        "titolo": "Un secolo di passioni e politica. Hobbes, Descartes, Spinoza. p",
        "ISBN": [
          "9788865480649"
        ],
        "csp": "ROMA:DeriveApprodi, ISBN: 9788865480649",
        "anno": "2012",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Cerrato (2012). Un secolo di passioni e politica. Hobbes,",
        "Descartes, Spinoza. p. 1-173, ROMA:DeriveApprodi, ISBN:",
        "9788865480649"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-50",
        "titolo": "Dialettica nella filosofia della storia di Antonio Labriola. Alcune ragioni per una rilettura novecentesca",
        "ISBN": [
          "9788843061938"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843061938",
        "opera": "(a cura di): M.L. LANZILLO- S. RODESCHINI, Percorsi della dialettica nel Novecento. Da Luk\u00e1cs alla cibernetica. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Cerrato (2011). Dialettica nella filosofia della storia di Antonio",
        "Labriola. Alcune ragioni per una rilettura novecentesca. In: (a cura di): M.L.",
        "LANZILLO- S. RODESCHINI, Percorsi della dialettica nel Novecento. Da",
        "Luk\u00e1cs alla cibernetica. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, p. 35-50,",
        "Roma:Carocci, ISBN: 9788843061938"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-63",
        "titolo": "Crainte et soci\u00e9t\u00e9: ambivalences du mod\u00e8le spinoziste",
        "ISBN": [
          "9783487144993"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM:Olms, ISBN: 9783487144993",
        "opera": "(a cura di): M. D'ALFONSO M.L. LANZILLO, Gouverner la peur. R\u00e9flexions politiques et visions de l\u2019Autre de l\u2019\u00e9poque moderne \u00e0 l\u2019\u00e8re globale. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Cerrato (2010). Crainte et soci\u00e9t\u00e9: ambivalences du mod\u00e8le",
        "spinoziste. In: (a cura di): M. D'ALFONSO M.L. LANZILLO, Gouverner la",
        "peur. R\u00e9flexions politiques et visions de l\u2019Autre de l\u2019\u00e9poque moderne \u00e0 l\u2019\u00e8re",
        "globale. p. 45-63, HILDESHEIM:Olms, ISBN: 9783487144993"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3-274",
        "titolo": "Cause e nozioni comuni nella filosofia di Spinoza. p",
        "ISBN": [
          "9788874622078"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874622078",
        "anno": "2008",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Francesco Cerrato (2008). Cause e nozioni comuni nella filosofia di",
        "Spinoza. p. 3-274, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 9788874622078"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Influence of Pierre de la Ram\u00e9e at Leiden University and on the Intellectual Formation of the Young Spinoza",
        "ISSN": [
          "0179-3896"
        ],
        "journal": "STUDIA SPINOZANA",
        "csp": "vol. 15, p. 15-35, ISSN: 0179-3896",
        "anno": "2006",
        "autori": "Francesco Cerrato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesco Cerrato (2006). The Influence of Pierre de la Ram\u00e9e at Leiden",
        "University and on the Intellectual Formation of the Young Spinoza. STUDIA",
        "SPINOZANA, vol. 15, p. 15-35, ISSN: 0179-3896"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "18236",
    "nome": "CERRATO Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Journal Manager della rivista on-line \u00abGovernare la paura. Journal of interdisciplinary studies\u00bb (URL: http://governarelapaura.unibo.it/; ISSN: 1974-4935 ). Si allega stampa della pagina web Editorial Board\" della rivista.",
        "periodo": "dal 10-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione di \u00abDianoia. Rivista del Dipartimento di Filosofia\u00bb, Bologna, Clueb (ISSN 1125-1514).",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di direzione scientifica di \u00abDianoia. Rivista del Dipartimento di Filosofia\u00bb, Bologna, Mucchi Editore (ISSN 1125-1514). Si allega colophon della rivista.",
        "periodo": "dal 24-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \u00abModernism. Rivista annuale di storia del riformismo religioso in et\u00e0 contemporanea. Annual Journal of Contemporary Religious Reformism\u00bb (ISSN: 2499-6742). Si allega colophon della rivista.",
        "periodo": "dal 17-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione scientifica: convegno internazionale di studi \u201cAntonio Labriola nella cultura della Nuova Italia\u201d, Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna, sotto l\u2019Alto Patronato del Presidente della Repubblica, con il patrocinio dell'Assemblea Regionale dell' Emilia Romagna e della Scuola Normale Superiore di Pisa.",
        "periodo": "dal 10-06-2004 al 12-06-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e partecipazione: convegno internazionale \u201cDialettica, Tradizioni, Problemi, Sviluppi\u201d, Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della relazione: \u201cTra Rinascimento e Modernit\u00e0. Dialettica nel dibattito filosofico olandese del primo Seicento\u201d.",
        "periodo": "dal 09-02-2006 al 10-02-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e partecipazione: convegno internazionale \u201cDeleuze e il canone\u201d, Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della relazione: \u201cEspressione e nozioni comuni. Deleuze interprete di Spinoza\u201d.",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \u201cGovernare la paura nell\u2019 et\u00e0 globale\u201d, nell\u2019ambito dell\u2019annuale ciclo di lezioni pubbliche organizzate presso la Sala del Conservatorio Cittadino di Novara dalla Societ\u00e0 Italiana di Filosofia (Sezione di Novara).",
        "periodo": "dal 11-03-2009 al 11-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: convegno internazionale \u201cForum International de Philosophie Sociale et Politique (FIPS). Rencontre des Groupes de recherche europ\u00e9ens en philosophie sociale et politique\u201d, organizzato da EuroPhilosophie \u2013 ERRAPHIS, Tolosa (Francia). Titolo della relazione:\u201cPeur et soci\u00e9t\u00e9. Ambivalences dans la philosophie de Spinoza\u201d.",
        "periodo": "dal 06-07-2009 al 16-07-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \u201cForme e governo della paura in et\u00e0 globale\u201d nell\u2019ambito degli incontri \u201cLa paura dentro e fuori di noi\u201d, organizzato dal gruppo di ricerca \u201cLetteratura, arte e percezione della realt\u00e0\u201d della Fondazione Istituto Gramsci Emilia-Romagna e dal Centro Studi Piero Camporesi dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 03-11-2009 al 03-11-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e partecipazione: convegno internazionale \u201cBiologie filosofiche. Vita e discorsi sulla vita fra \u2018800 e \u2018900\u201d. Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna. Titolo della relazione: \u201cRicezione e critica del concetto spinoziano di conatus in alcuni autori della filosofia francese contemporanea\u201d.",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 13-11-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \u201cCause e provvidenza divina. Echi stoici nella filosofia di Spinoza\u201d, organizzato nell\u2019ambito del ciclo di seminari \u201cMercoled\u00ec a Palazzo Albani\u201d, IV ciclo - 5\u00b0 incontro. Istituto di Filosofia Arturo Massolo - Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\".",
        "periodo": "dal 16-12-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica: convegno nazionale \u201cGiornate della Filosofia 2010\u201d, Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna, con il patrocinio del Comune di Bologna.",
        "periodo": "dal 22-11-2010 al 23-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione: convegno internazionale \u201cSpinoza. La potenza del comune\u201d, - Dipartimento di Scienze dell\u2019Uomo (DISPU), Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica (DESP), Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d , in collaborazione con \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon, Institut d\u2019Histoire et de la Pens\u00e9e Classique, (CERPHI), UMR 5037. Titolo della relazione: \u201cVerit\u00e0 per l\u2019esistenza: la funzione pratica delle nozioni comuni nell\u2019 elaborazione delle passioni\u201d.",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 02-03-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica: convegno nazionale \u201cGiornate della Filosofia 2011\u201d, Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna, con il patrocinio del Comune di Bologna.",
        "periodo": "dal 16-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica: convegno internazionale \u201cIdentit\u00e0 del male. La costruzione della violenza perfetta\u201d. Dipartimento di Filosofia e Comunicazione, Universit\u00e0 di Bologna. Con il patrocinio di \u00abPsicoterapia e Scienze Umane\u00ab, Fondazione Unipolis, Regione Emilia Romagna, Universit\u00e0 di Padova e Universit\u00e0 di Siena, Associazione italiana di Psicologia. Sezione Psicologia Sociale.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 01-12-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \u201cRazionalit\u00e0, passioni e politica: Descartes vs Spinoza\u201d. Dipsum; Discum, Scuola di Lettere, Arti Filosofia \u2013 Universit\u00e0 Carlo Bo \u2013 Urbino. Conferenza organizzata nell'ambito del \"Seminario permanente su Spinoza e il pensiero filosofico moderno\" coordinato da D. Bostrenghi e C. Santinelli.",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 18-12-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \u201cSpinoza tra Risorgimento ed Unit\u00e0. Filosofia italiana e storiografia nel XIX secolo\u201d per il ciclo di Incontri del SeRiC - FILCOM - Seminario Ricerche in Corso del Dipartimento di Filosofia e Comunicazione, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 12-01-2016 al 12-01-2016"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"Giovanni Gentile e il panorama filosofico italiano tra Unit\u00e0 nazionale e Prima Guerra Mondiale\" tenuta nell\u2019ambito del seminario dal titolo: \u201cLa Teoria generale dello spirito come atto puro di Giovanni Gentile e la filosofia europea del Novecento\u201d. Dipartimento di Filosofia e Comunicazione, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 28-02-2016 al 28-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica e partecipazione: convegno internazionale \u201cDi fronte al Male. Riconoscimento, giustificazioni, reazioni\u201d, Dipartimento di Filosofia e Comunicazione, Universit\u00e0 di Bologna.Titolo della relazione: \u201cIl silenzio dell\u2019atto puro. Giovanni Gentile e la questione morale\u201d.",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica del seminario:\"Filosofia e Costituzione\" nell\u2019ambito del Corso di Laurea in Filosofia. Scuola di Lettere e Beni Culturali, Universit\u00e0 di Bologna (a.a. 2016 \u2013 2017).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di borsa di dottorato di ricerca in Filosofia (XVII ciclo) presso il Dipartimento di Filosofia dell' Universit\u00e0 di Bologna. Coordinatore del Dottorato: Prof. Walter Tega, Universit\u00e0 di Bologna. Tutor della ricerca: Prof. Alberto Burgio, Universit\u00e0 di Bologna e dott. Roberto Bordoli, Universit\u00e0 di Urbino. Titolo della tesi: \u201cCause e nozioni comuni nella filosofia di Spinoza\u201d. Conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca in Filosofia (XVII ciclo) presso il Dipartimento di Filosofia dell\u2019Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna in data 13 giugno 2005.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 13-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in quanto titolare di borsa di dottorato al programma di Ricerca scientifica di rilevante interesse nazionale (PRIN) dal titolo \u201cPer un vocabolario ragionato e critico della filosofia moderna in Europa: linguaggi, immagini, problematiche metodologiche\u201d.\u2022 Coordinatore Scientifico del Programma di Ricerca: Prof. Michele CILIBERTO (M-FIL/06 - Storia della filosofia), Scuola Normale Superiore di Pisa - Classe di LETTERE e FILOSOFIA. \u2022 Responsabile Scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca: Professor Walter TEGA (M-FIL/06 - Storia della filosofia), Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna - Facolt\u00e0 di LETTERE e FILOSOFIA. (Si allega scheda di Dipartimento).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare di borsa di studio post-dottorato presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019 Universit\u00e0 di Bologna per il progetto di ricerca \u201cLa metafisica nelle universit\u00e0 nederlandesi prima dell\u2019et\u00e0 cartesiana, 1575\u20131650\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2005 al 01-07-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca presso il Dipartimento di Filosofia dell' Universit\u00e0 di Bologna nell\u2019ambito del progetto strategico di Ateneo \u201cGovernare la Paura. Dal moderno dominio delle passioni alle politiche di sicurezza e alla gestione del rischio nell\u2019era globale\u201d. Titolo del progetto di ricerca: \u201cGovernare la Paura. L\u2019Alternativa spinoziana al dominio delle passioni in et\u00e0 moderna\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca (assegnazione: 16/12/2010) presso il Dipartimento di Politica, Istituzioni, Storia dell' Universit\u00e0 di Bologna. Titolo del progetto di ricerca: \u201cGovernare la paura. Strategie di sicurezza nella riflessione di Descartes e Hobbes\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca presso il Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019 Universit\u00e0 di Bologna. Titolo del progetto di ricerca: \u201cGovernare la paura. Obbedienza, socialit\u00e0 e sicurezza nel pensiero politico di Montaigne, Charron e Lipsio\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Fondazione Alma Mater Studiorum \u2013 Universit\u00e0 di Bologna: seminario di otto ore frontali \u201cEsperienza e retorica. Le dialettiche nella prima modernit\u00e0\u201d nell\u2019ambito del seminario \u201cDialettica\u201d compreso nell\u2019 attivit\u00e0 didattica del dottorato di ricerca \u201cStoria delle Idee. Filosofia e Scienza\u201d dell\u2019Istituto Italiano di Scienze Umane (Sum). Si presenta lettera di incarico.",
        "periodo": "dal 26-02-2009 al 26-02-2009"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio per la Summer School \u201cEditions critiques, philologie, politique, traduction: une m\u00e9thodologie pour l\u2019approche des textes politiques, philosophiques et historiographiques\u201d. \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure des Lettres et Sciences Humaines di Lione.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso l\u2019Erasmus University di Rotterdam per partecipazione al gruppo di ricerca sulla filosofia olandese del Seicento (The Making of Modernity) coordinato dal Prof. Wiep van Bunge (periodo finanziato con \u201cBorsa Marco Polo\u201d dell\u2019 Universit\u00e0 di Bologna. Si allega verbale del Consiglio di Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna, nel quale si documenta l'approvazione finale della fellowship ).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 30-06-2004"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "A.a. 2001 \u2013 2002, a.a. 2002 \u2013 2003, a.a. 2003 \u2013 2004, a.a. 2007-2008, a.a. 2009-2010, a.a. 2010-2011, a.a. 2012-2013, a.a. 2013-2014: attivit\u00e0 seminariali per gli insegnamenti di Storia della Filosofia, Storia della Filosofia moderna, Storia della filosofia contemporanea nell\u2019ambito dei corsi di laurea e laurea specialistica in \"Filosofia\", \"Antropologia, religioni, civilt\u00e0 orientali\" e \"Scienze Filosofiche\", Scuola di Lettere e Beni Culturali, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di tutorato presso la segreteria della laurea triennale (indirizzo educatore) di Scienze della Formazione dell\u2019 Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "A .a 2010-2011 e a.a. 2011- 2012: contratto di tutorato per l\u2019insegnamento di Storia delle Dottrine Politiche, Corso di laurea in Scienze Internazionali e Diplomatiche presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cRoberto Ruffilli\u201d, Universit\u00e0 di Bologna (sede di Forl\u00ec).",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-03-2013"
      },
      {
        "content": "A. a. 2012 \u2013 2013 e a.a. 2013- 2014: professore a contratto, titolare del corso di \u201cStoria delle Dottrine Politiche (M-Z)\u201d \u2013 Corso di Laurea in Scienze Internazionali e Diplomatiche presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cRoberto Ruffilli\u201d, Universit\u00e0 di Bologna (sede di Forl\u00ec).",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-03-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice del concorso per l\u2019ammissione al TFA, Classe A 037 Filosofia e Storia, Bandito con D.D. Rep. n. 3521/2014 prot. n. 65131 del 20/10/2014.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice dell'attribuzione di incarichi didattici (Didattica della Filosofia e Didattica della Storia) nell\u2019ambito dei TFA \u2013 II ciclo per le classi di concorso: A036 \u2013 Filosofia, Psicologia e Scienze dell\u2019educazione; A037 - Filosofia e Storia; A043/A050 \u2013 Storie a geografia nella scuola secondaria di II grado, Materie Letterarie negli istituti di Istruzione secondaria di II grado. Dipartimento di Scienze dell\u2019Educazione \u201cGiovanni Maria Bertin\u201d, Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "A. a. 2014-2015, titolare dell\u2019insegnamento di \u201cStoria della filosofia italiana\" (30 ore), Corso di laurea in Filosofia presso la Scuola di Lettere e Beni culturali, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "A. a. 2014 \u2013 2015, 2015 - 2016 e 2016 \u2013 2017: titolare dell\u2019 insegnamento di \u201cTeorie dello spazio e del tempo nella filosofia moderna\u201d (30 ore \u2013 6 CFU), Corso di laurea magistrale in Geografia e processi territoriali, Scuola di Lettere e Beni culturali, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro delle due commissioni giudicatrici per gli affidamenti degli incarichi di insegnamento in Storia della filosofia Medievale (a.a. 2015-2016) per i corsi di laurea in Filosofia e laurea magistrale in Scienze filosofiche, Scuola di Lettere e Beni culturali, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "- a.a. 2016 \u2013 2017: titolare dell\u2019insegnamento di Storia della filosofia (2) (30 ore \u2013 6 crediti). Corso di laurea magistrale in Scienze filosofiche, Scuola di Lettere e Beni culturali, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "a.a. 2016-2017: titolare dell\u2019insegnamento \"Storia della cultura filosofica\u201d (60 ore \u2013 12 CFU), Corso di laurea in Filosofia, Scuola di Lettere e Beni culturali, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 2000 al 2005, membro del gruppo di ricerca \u201cCapitolo VI inedito. Primo Libro del Capitale di K. Marx\u201d Dipartimento di Filosofia, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna. Coordinatore del gruppo di ricerca Prof. Alberto Burgio.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"Governare la Paura. Dal moderno dominio delle passioni alle politiche di sicurezza e alla gestione del rischio nell\u2019 era globale\", finanziato con un progetto strategico di Ateneo dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Coordinatore scientifico del progetto Prof.ssa Maria Laura Lanzillo.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della \u201cPlateforme Recherche - Europhilosophie\u201d in quanto membro del gruppo di ricerca \"Governare la Paura. Dal moderno dominio delle passioni alle politiche di sicurezza e alla gestione del rischio nell\u2019era globale\". Coordinatore internazionale: Prof. Jan\u2013Luc Godard. Coordinatore unit\u00e0 locale Prof.ssa Maria Laura Lanzillo.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro di un progetto FARB (Finanziamenti alla Ricerca di Base), finanziato dall'Universit\u00e0 di Bologna, dal titolo \"Rischi sociali e domande di sicurezze. Teorie, politiche, attori\". Responsabile scientifico Prof. David Natali.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca internazionale \"La filosofia dell'llluminismo. Figure, teorie e interpretazioni\" in collaborazione con European Society for Early Modern Philosophy (ESEMP), Centre d'\u00e9tudes cart\u00e9siennes (Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne), Labex TransferS (ENS-Paris), Labex Comod (Universit\u00e9 de Lyon), Midwest Seminar in Early Modern Philosophy (Princeton University, N.J, USA), Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (D\u00e9partement de 25 Langue et Litt\u00e9rature fran\u00e7aise contemporaine: prof. Martin Rueff; D\u00e9partement de Musicologie: Prof. Brenno Boccadoro), Institut et Mus\u00e9e Voltaire di Ginevra (dott. Frangois Jacob). Con l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve \u00e8 in atto la collaborazione del gruppo bolognese ad una ricerca triennale (2015-2017) dal titolo \"Herm\u00e9neutique des Lumi\u00e8res\" (HDL). Coordinatrice nazionale: Prof. Mariafranca Spallanzani.(Si allega Scheda SUA 2015).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del gruppo di ricerca \u201cLa Teoria generale dello Spirito come atto puro di Giovanni Gentile e la filosofia europea del Novecento\u201d. Attivo presso il Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna. (Si allega locandina di alcuni incontri tenuti nell. a.a.2015-2016).",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica del gruppo di ricerca interdisciplinare, Grivispe (Gruppo di ricerca interuniversitario sulla violenza sociale, politica e economica), Universit\u00e0 di Bologna, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 di Trieste, Universit\u00e0 di Siena, Universit\u00e0 della Calabria. Registrato nella scheda SUA 2015 del Dipartimento di Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna, con il nome precedente di gruppo di ricerca sulla \"Genealogia della violenza\u201d. (Si allega scheda SUA 2015 e lettera che attesta passaggio ruolo di direzione).",
        "periodo": "dal 24-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Titolare di fondi RFO per il triennio 2014-2016 assegnati dal Dipartimento di Filosofia e Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2016"
      }
    ]
  }
}