{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli \"Opuscula sacra\" di Boezio: questioni irrisolte e nuove prospettive ermeneutiche",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. CVIII fasc. 3 (2016), p. 565-596, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2016",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Filippis Renato (2016). Gli \"Opuscula sacra\" di Boezio: questioni irrisolte",
        "e nuove prospettive ermeneutiche. RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "NEO-SCOLASTICA, vol. CVIII fasc. 3 (2016), p. 565-596, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Freude (an) der Rhetorik in Anselm von Besates 'Rhetorimachia'",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 15, p. 71-79, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2015",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Filippis Renato (2015). Die Freude (an) der Rhetorik in Anselm von",
        "Besates 'Rhetorimachia'. QUAESTIO, vol. 15, p. 71-79, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova",
        "titolo": "Le ragioni del diavolo. Otlone di Sankt Emmeram e la filosofia",
        "ISBN": [
          "978-88-311-1804-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-311-1804-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "de Filippis Renato (2015). Le ragioni del diavolo. Otlone di Sankt Emmeram",
        "e la filosofia. ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 978-88-311-1804-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Citt\u00e0 Nuova Editrice",
        "titolo": "Loquax Pagina. La retorica nell'Occidente tardo-antico e alto-medievale",
        "ISBN": [
          "9788831117524"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788831117524",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "de Filippis Renato (2013). Loquax Pagina. La retorica nell'Occidente",
        "tardo-antico e alto-medievale. Roma:Citt\u00e0 Nuova Editrice, ISBN:",
        "9788831117524"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Osservazioni sul ruolo della filosofia antica nell'opera e nella dottrina di John Stuart Mill",
        "ISSN": [
          "1124-0059"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO DI STORIA DELLA CULTURA",
        "csp": "vol. 22, p. 157-172, ISSN: 1124-0059",
        "anno": "2009",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Filippis Renato (2009). Osservazioni sul ruolo della filosofia antica",
        "nell'opera e nella dottrina di John Stuart Mill. ARCHIVIO DI STORIA DELLA",
        "CULTURA, vol. 22, p. 157-172, ISSN: 1124-0059"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli \"Opuscula sacra\" di Boezio: questioni irrisolte e nuove prospettive ermeneutiche",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. CVIII fasc. 3 (2016), p. 565-596, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2016",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Filippis Renato (2016). Gli \"Opuscula sacra\" di Boezio: questioni irrisolte",
        "e nuove prospettive ermeneutiche. RIVISTA DI FILOSOFIA",
        "NEO-SCOLASTICA, vol. CVIII fasc. 3 (2016), p. 565-596, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-312",
        "titolo": "Le ragioni antiplatoniche di Manegoldo di Lautenbach",
        "ISBN": [
          "9788831117548"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831117548",
        "opera": "(a cura di): M. Borriello A. M. Vitale, Princeps philosophorum. Platone nell'Occidente tardo-antico, medievale e umanistico. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Filippis Renato (2016). Le ragioni antiplatoniche di Manegoldo di",
        "Lautenbach. In: (a cura di): M. Borriello A. M. Vitale, Princeps",
        "philosophorum. Platone nell'Occidente tardo-antico, medievale e",
        "umanistico. p. 295-312, ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831117548"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Freude (an) der Rhetorik in Anselm von Besates 'Rhetorimachia'",
        "ISSN": [
          "1379-2547"
        ],
        "journal": "QUAESTIO",
        "csp": "vol. 15, p. 71-79, ISSN: 1379-2547",
        "anno": "2015",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "de Filippis Renato (2015). Die Freude (an) der Rhetorik in Anselm von",
        "Besates 'Rhetorimachia'. QUAESTIO, vol. 15, p. 71-79, ISSN: 1379-2547"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-85",
        "titolo": "La ricezione della 'Retorica' nel Medioevo latino",
        "ISBN": [
          "9788867414512"
        ],
        "csp": "PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414512",
        "opera": "(a cura di): B. Centrone, La 'Retorica' di Aristotele e la dottrina delle passioni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Filippis Renato (2015). La ricezione della 'Retorica' nel Medioevo latino.",
        "In: (a cura di): B. Centrone, La 'Retorica' di Aristotele e la dottrina delle",
        "passioni. p. 63-85, PISA:Pisa University Press, ISBN: 9788867414512"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova",
        "titolo": "Le ragioni del diavolo. Otlone di Sankt Emmeram e la filosofia",
        "ISBN": [
          "978-88-311-1804-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-311-1804-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "de Filippis Renato (2015). Le ragioni del diavolo. Otlone di Sankt Emmeram",
        "e la filosofia. ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 978-88-311-1804-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-144",
        "titolo": "La memoria fra tecnica retorica e aspetti emozionali da Boezio ad Anselmo d'Aosta",
        "ISBN": [
          "9788831134231"
        ],
        "csp": "ROMA:Citt\u00e0 Nuova, ISBN: 9788831134231",
        "opera": "(a cura di): A. Pieretti, Memoria e senso della vita a partire da Agostino. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Filippis Renato (2013). La memoria fra tecnica retorica e aspetti",
        "emozionali da Boezio ad Anselmo d'Aosta. In: (a cura di): A. Pieretti,",
        "Memoria e senso della vita a partire da Agostino. p. 125-144, ROMA:Citt\u00e0",
        "Nuova, ISBN: 9788831134231"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Citt\u00e0 Nuova Editrice",
        "titolo": "Loquax Pagina. La retorica nell'Occidente tardo-antico e alto-medievale",
        "ISBN": [
          "9788831117524"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788831117524",
        "anno": "2013",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "de Filippis Renato (2013). Loquax Pagina. La retorica nell'Occidente",
        "tardo-antico e alto-medievale. Roma:Citt\u00e0 Nuova Editrice, ISBN:",
        "9788831117524"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-238",
        "titolo": "'Ratio' e 'Scientia' in Boezio: dalle opere logiche agli 'Opuscula sacra'",
        "ISBN": [
          "9788861347656"
        ],
        "csp": "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861347656",
        "opera": "(a cura di): F. Carderi M. Mantovani G. Perillo, Momenti del logos: ricerche del Progetto LERS (logos, episteme, ratio, scientia) in memoria di Marilena Amerise e di Marco Arosio. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "de Filippis Renato (2012). 'Ratio' e 'Scientia' in Boezio: dalle opere logiche",
        "agli 'Opuscula sacra'. In: (a cura di): F. Carderi M. Mantovani G. Perillo,",
        "Momenti del logos: ricerche del Progetto LERS (logos, episteme, ratio,",
        "scientia) in memoria di Marilena Amerise e di Marco Arosio. p. 221-238,",
        "Roma:Nuova Cultura, ISBN: 9788861347656"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "29-36",
        "titolo": "La retorica al servizio della \"filosofia\" nell'alto Medioevo",
        "ISBN": [
          "9788864850498"
        ],
        "csp": "Palermo:Officina di Studi Medievali, ISBN: 9788864850498, Palermo, 17-22 Settembre 2007",
        "opera": "Universalit\u00e0 della ragione. Pluralit\u00e0 delle filosofie nel Medioevo. BIBLIOTECA DELL'OFFICINA DI STUDI MEDIEVALI, vol. II.1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "de Filippis Renato (2012). La retorica al servizio della \"filosofia\" nell'alto",
        "Medioevo. In: Universalit\u00e0 della ragione. Pluralit\u00e0 delle filosofie nel",
        "Medioevo. BIBLIOTECA DELL'OFFICINA DI STUDI MEDIEVALI, vol. II.1,",
        "p. 29-36, Palermo:Officina di Studi Medievali, ISBN: 9788864850498,",
        "Palermo, 17-22 Settembre 2007"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-129",
        "titolo": "Riflessioni sull'economia nell'opera di Raterio, vescovo di Verona",
        "ISBN": [
          "9782503535913"
        ],
        "ISSN": [
          "1378-3882"
        ],
        "csp": "Porto:F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Instituts d'\u00c9tudes M\u00e9di\u00e9vales, ISBN: 9782503535913, ISSN: 1378-3882, Roma, 19-21 Settembre 2005",
        "opera": "I beni di questo mondo. Teorie etico-economiche nel laboratorio dell'Europa medievale. TEXTES ET \u00c9TUDES DU MOYEN AGE, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "de Filippis Renato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "de Filippis Renato (2010). Riflessioni sull'economia nell'opera di Raterio,",
        "vescovo di Verona. In: I beni di questo mondo. Teorie etico-economiche nel",
        "laboratorio dell'Europa medievale. TEXTES ET \u00c9TUDES DU MOYEN AGE,",
        "p. 97-129, Porto:F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Instituts d'\u00c9tudes",
        "M\u00e9di\u00e9vales, ISBN: 9782503535913, ISSN: 1378-3882, Roma, 19-21",
        "Settembre 2005"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "18742",
    "nome": "DE FILIPPIS Renato",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico-editoriale della collana Collationes presso l\u2019editore Citt\u00e0 Nuova (Roma), direttore Giulio d\u2019Onofrio.",
        "periodo": "dal 02-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico-editoriale della collana Institutiones presso l\u2019editore Citt\u00e0 Nuova (Roma), direttore Giulio d\u2019Onofrio.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico-editoriale della collana Traditiones presso l\u2019editore Citt\u00e0 Nuova (Roma), direttore Armando Bisogno.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assistant Director della Collana \"Nutrix\" presso l'editore Brepols (Belgio), direttore Giulio d'Onofrio",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore al XVI Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM) \u00abI beni di questo mondo. Teorie etico-economiche nel laboratorio dell\u2019Europa medievale\u00bb (Roma 19-21.09.2005), con la relazione 'Elementi di economia nell\u2019opera di Raterio, vescovo di Verona'.",
        "periodo": "dal 19-09-2005 al 21-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al XVI Convegno Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Filosofia \u00abLa giovane filosofia italiana a Reggio Emilia\u00bb (Reggio Emilia, 14-17.12.2005), con la relazione 'La retorica quale disciplina liberale e il suo rapporto con la filosofia nel tardo-antico e nell\u2019alto Medioevo'.",
        "periodo": "dal 14-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore, su invito della Commissione organizzatrice, all\u2019Internationaler Studientag \u00abArs nobilissima. Dialektik und Gesellschaft von der Sp\u00e4tantike bis zum Hochmittelalter\u00bb (Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg, Germania, 13.12.06), con la relazione 'Die dialektische Eselin. Dialektik und Gesellschaft im 11. Jahrhundert'.",
        "periodo": "dal 13-12-2006 al 13-12-2006"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIIth International Congress of Medieval Philosophy \u00abUniversality of Reason \u2013 Plurality of Philosophies in the Middle Ages\u00bb (Palermo, 17-22.09.07), con la relazione 'La retorica al servizio della \u2018filosofia\u2019 nell\u2019Alto Medioevo'.",
        "periodo": "dal 17-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore, su invito della Commissione organizzatrice, al Convegno internazionale \u00abMemoria e senso della vita. La prima eredit\u00e0 di Agostino\u00bb (Cascia, 3-4.10.08), con la relazione 'La memoria fra tecnica retorica e aspetti emozionali da Boezio ad Anselmo d\u2019Aosta'.",
        "periodo": "dal 03-10-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato organizzatore del XVIII Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM) \u00abAnselmo d'Aosta e il pensiero monastico medievale\u00bb (Cava de' Tirreni \u2013 Fisciano, 4-8.12.09).",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 08-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore, su invito della commissione organizzatrice, al XVIII Convegno della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio del Pensiero Medievale (SISPM) \u00abAnselmo d'Aosta e il pensiero monastico medievale\u00bb (Cava de' Tirreni \u2013 Fisciano, 4-8.12.09), con la relazione 'Un esempio di pensiero monastico altomedievale: Otlone di Sankt Emmeram'.",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 08-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito alla I seduta del Seminario preparatorio per il Convegno \u00abMomenti del Logos\u00bb (Roma, Universit\u00e0 Salesiana, 14.05.2010)",
        "periodo": "dal 14-05-2010 al 14-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore, su invito della Commissione organizzatrice, al I Convegno del Dottorato FITMU \u00abPater philosophiae, princeps philosophorum. Platone nell'Occidente tardoantico, medievale e umanistico\u00bb (Fisciano, 12-13.07.2010), con la relazione 'Le ragioni antiplatoniche di Manegoldo di Lautenbach'.",
        "periodo": "dal 12-07-2010 al 13-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito alla II seduta del Seminario preparatorio per il convegno \u00abMomenti del Logos\u00bb (Roma, Universit\u00e0 Salesiana, 22.01.2011)",
        "periodo": "dal 22-01-2011 al 22-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno \u00abMomenti del Logos\u00bb (Roma, Universit\u00e0 Salesiana, 14 Aprile 2011), con la relazione 'Ratio e scientia in Boezio: dalle opere logiche agli \u00abOpuscula sacra\u00bb'",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 14-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore al XIIIth International Congress of Medieval Philosophy \u00abPleasures of Knowledge\u00bb (Freising, 20-25.08.12), con la relazione 'Die Freude der Rhetorik in der \u00abRhetorimachia\u00bb Anselms von Besate'.",
        "periodo": "dal 20-08-2012 al 25-08-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore, su invito della Commissione organizzatrice, al II Convegno del Dottorato FITMU \u00abL\u2019estetica nell\u2019Occidente tardoantico, medievale e umanistico\u00bb (Fisciano, 17-19.12.2012), con la relazione 'Il bello letterario: elementi di estetica fra retorica e letteratura nell\u2019alto Medioevo'.",
        "periodo": "dal 17-12-2012 al 19-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito alla Settimana di formazione \u00abLa retorica di Aristotele e la dottrina delle passioni\u00bb (Pisa, 6-8 Maggio 2013), con la relazione 'La ricezione della \u00abRetorica\u00bb di Aristotele nel Medioevo latino'.",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno internazionale Heilige Namen (Erlangen, Germania, 12-13 Dicembre 2013), con la relazione 'Die nomina sacra in den theologisch-philosophischen Literatur des XI. Jahrhunderts'.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno internazionale Platon und der Platonismus: Ethik und politische Philosophie (Bonn, Germania, 12 Maggio 2014), con la relazione 'Politik und Philosophie am Ende des Fr\u00fchmittelalters: Krise und Reform'",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Colloque international \u201eLa lettre dans son environnement\u201c (Madrid, 14.-16.01.15), con la relazione 'The letters of Peter Damian: Rhetoric and Reform in the 11th century'.",
        "periodo": "dal 14-01-2015 al 16-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito al Convegno Internazionale \u201cIl nihil\u201d (Citt\u00e0 del Vaticano, 28-29 Maggio 2015), con la relazione 'Nihil e negativo nella produzione teologico-filosofica dei secoli X e XI'.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-05-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione scientifica e organizzativa del Programma di Ricerca 'La triade neoplatonica substantia, virtus e operatio: storia e metamorfosi' presso il Centro Interdipartimentale di Studi di 'Filosofia dell'et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica FiTMU'",
        "periodo": "dal 18-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Marco Arosio per la filosofia medievale (Pontificio Ateneo 'Regina Apostolorum', Roma)",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato di ricerca in Filosofia, scienze e cultura dell'et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica (FiTMU): Per una lettura 'retorica' del \"De doctrina christiana\" (Per-Corsi di Baccellierato, 19.03.2008)",
        "periodo": "dal 19-03-2008 al 19-03-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato di ricerca in Filosofia, scienze e cultura dell'et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica (FiTMU): La memoria nell'alto Medioevo (Per-Corsi di Baccellierato, 25.01.2009)",
        "periodo": "dal 25-01-2009 al 25-01-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato di ricerca in Filosofia, scienze e cultura dell'et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica (FiTMU): Cinque domande sulla storia e sulla filosofia della retorica altomedievale (Per-Corsi di Baccellierato, 19.05.2010)",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 19-05-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato di ricerca in Filosofia, scienze e cultura dell'et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica (FiTMU): 'Ratio' e 'scientia' in Boezio: dalle opere logiche agli \"Opuscula Sacra\" (Per-Corsi di Baccellierato, 21.12.2010)",
        "periodo": "dal 21-12-2010 al 21-12-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato di ricerca in Filosofia, scienze e cultura dell'et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica (FiTMU): Letture di testi da Anselmo di Besate, \"Rhetorimachia\" (Lingua ed esegesi del testo filosofico latino, 16.07.2012)",
        "periodo": "dal 16-07-2012 al 16-07-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato di ricerca in Filosofia, scienze e cultura dell'et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica (FiTMU): La ricezione della 'Retorica' di Aristotele nel Medioevo (Corso di storia della filosofia medievale, 15.07.2013)",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 15-07-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato in Ricerche e studi sull'Antichit\u00e0, il Medioevo e l'Umanesimo (RAMUS): Corso di Orientamenti metodologici e norme redazionali (17.06.14)",
        "periodo": "dal 17-06-2014 al 17-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato in Ricerche e studi sull'Antichit\u00e0, il Medioevo e l'Umanesimo (RAMUS): Il \"De natura deorum\" di Cicerone: i presupposti filosofici del dialogo fra religioni (Corso di Filosofia del Dialogo interreligioso, 03.11.2014)",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 03-11-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato in Ricerche e studi sull'Antichit\u00e0, il Medioevo e l'Umanesimo (RAMUS): Letture di testi da Isidoro di Siviglia e Pier Damiani (Corso di Lingua ed Esegesi del testo filosofico latino, 26.11.2014)",
        "periodo": "dal 26-11-2014 al 26-11-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato in Ricerche e studi sull'Antichit\u00e0, il Medioevo e l'Umanesimo (RAMUS): Corso di Orientamenti metodologici e norme redazionali (21.04.15)",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato in Ricerche e studi sull'Antichit\u00e0, il Medioevo e l'Umanesimo (RAMUS): Lettura da testi teologici del secolo XI (Corso di Lingua ed Esegesi del testo filosofico latino, 11.05.2016)",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato in Ricerche e studi sull'Antichit\u00e0, il Medioevo e l'Umanesimo (RAMUS): Per una nuova lettura del secolo XI (Corso di Storia della Filosofia Medievale, 18.10.2016)",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato in Ricerche e studi sull'Antichit\u00e0, il Medioevo e l'Umanesimo (RAMUS): Letture dagli \"Opuscula Sacra\" di Boezio, Ia parte (Corso di Lingua ed Esegesi del testo filosofico latino, 19.10.2016)",
        "periodo": "dal 19-10-2016 al 19-10-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico Didattico presso il Dottorato in Ricerche e studi sull'Antichit\u00e0, il Medioevo e l'Umanesimo (RAMUS): Letture dagli \"Opuscula Sacra\" di Boezio, IIa parte (Corso di Lingua ed Esegesi del testo filosofico latino, 15.11.2016)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsista del DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst) per il periodo 15.03 \u2013 15.09.07, con il progetto di studi \u00abAusgabe des Commentarium in Ciceronis Rhetoricam von Manegold von Lautenbach (cod. 197 Dombiliothek K\u00f6ln)\u00bb presso la Dombibliothek di K\u00f6ln (Germania).",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 15-09-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Conseguimento, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, del titolo di Dottore di Ricerca in \u201cFilosofia, scienze e cultura dell'et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica\", con la discussione della tesi di dottorato \u201cStoria della Retorica nell\u2019Occidente latino fra Tardoantico ed alto Medioevo (secc. IV-XI)\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 04-04-2007"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, presso la Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg (Germania), del titolo di Doktor der Philosophie, sulla base di un rapporto convenzionato di co-tutela internazionale, e in seguito a un soggiorno di quattordici mesi presso la medesima Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 04-04-2007"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, di una borsa di studio annuale rinnovabile, ai sensi dell\u2019articolo 4 della Legge 30 Novembre 1989, n. 398, per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca post-dottorato. Decorrenza della prima annualit\u00e0: 06.12.2007 \u2013 05.12.2008. Rinnovo della borsa conseguito per il periodo 02.01.2009 \u2013 01.01.2010.",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, di un assegno di ricerca annuale, rinnovabile, ai sensi dell\u2019articolo 51, comma 6, della legge 27 Dicembre 1998, n. 449, per lo svolgimento del progetto di ricerca \u00abLa retorica nell'alto Medioevo fra applicazioni tecniche e teoria filosofica\u00bb presso il Dipartimento di Latinit\u00e0 e Medioevo e quindi presso il Dipartimento di Scienze del Patrimonio Culturale dell'Ateneo. Decorrenza della prima annualit\u00e0: 30.08.2010 \u2013 29.08.2011. Rinnovo dell\u2019assegno conseguito per il periodo 31.08.2011 \u2013 30.08.2012.",
        "periodo": "dal 30-08-2010 al 30-08-2012"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, di un assegno di ricerca annuale, rinnovabile, ai sensi dell\u2019articolo 22, comma 6, della legge 30 Dicembre 2010, n. 240, per lo svolgimento del progetto di ricerca \u00abArti del trivio, teologia e filosofia nel secolo XI: Pier Damiani fra storiografia e impegno morale\u00bb presso il Dipartimento di Scienze del Patrimonio Culturale dell'Ateneo. Decorrenza della prima annualit\u00e0: 01.02.2013 \u2013 31.01.2014. Primo rinnovo dell\u2019assegno conseguito per il periodo 01.02.2014 \u2013 31.01.2015. Secondo rinnovo dell\u2019assegno conseguito per il periodo 01.02.2015 \u2013 31.01.2016.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, in data 02.05.16, di un Contratto triennale da Ricercatore a Tempo determinato L. 240/10 tipo B nel settore concorsuale 11/C5 (Storia della Filosofia), settore scientifico disciplinare M-FIL/08 - Storia della filosofia medievale, presso il Dipartimento di Scienze del Patrimonio Culturale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno",
        "periodo": "dal 02-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro ufficiale, dal 20.04.05, del Graduiertenkolleg 516 della Friedrich-Alexander Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg, operante all\u2019interno dell\u2019\u00abInterdisziplin\u00e4res Zentrum f\u00fcr Mittelalter- und Renaissancestudien\u00bb. Tema di ricerca per il triennio 2005-2007: \u00abKulturtransfer im europ\u00e4ischen Mittelalter\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-04-2005 al 04-04-2007"
      }
    ]
  }
}