{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heidegger e lo spettro di Marx. I Quaderni Neri tra il 1931 e il 1939. DIANOIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 285-304, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imbriano Gennaro (2016). Heidegger e lo spettro di Marx. I Quaderni Neri",
        "tra il 1931 e il 1939. DIANOIA, vol. XXII, p. 285-304, ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fra Schopenhauer, Schelling e Hegel. Inconscio e razionalit\u00e0 in Eduard von Hartmann. DIANOIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "XXIII",
        "csp": "p. 497-518, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imbriano Gennaro (2016). Fra Schopenhauer, Schelling e Hegel. Inconscio",
        "e razionalit\u00e0 in Eduard von Hartmann. DIANOIA, vol. XXIII, p. 497-518,",
        "ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "451-458",
        "titolo": "Gentile, Heidegger, la tecnica",
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani",
        "opera": "(a cura di): Michele Ciliberto, Croce e Gentile. La cultura italiana e l'Europa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imbriano Gennaro (2016). Gentile, Heidegger, la tecnica. In: (a cura di):",
        "Michele Ciliberto, Croce e Gentile. La cultura italiana e l'Europa. p.",
        "451-458, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni",
        "Treccani"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-128",
        "titolo": "L' \"angoscia\" come apertura eminente dell'esserci. Pensiero dell'essere e tonalit\u00e0 emotiva in Martin Heidegger",
        "ISBN": [
          "978-88-7000-734-3"
        ],
        "csp": "Modena:Mucchi, ISBN: 978-88-7000-734-3",
        "opera": "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imbriano Gennaro (2016). L' \"angoscia\" come apertura eminente",
        "dell'esserci. Pensiero dell'essere e tonalit\u00e0 emotiva in Martin Heidegger. In:",
        "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della modernit\u00e0. Filosofia",
        "delle passioni e teorie politiche della crisi. p. 101-128, Modena:Mucchi,",
        "ISBN: 978-88-7000-734-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-97",
        "titolo": "Inconscio e \"paura della morte\" in Eduard von Hartmann",
        "ISBN": [
          "978-88-7000-734-3"
        ],
        "csp": "Modena:Mucchi, ISBN: 978-88-7000-734-3",
        "opera": "(a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imbriano Gennaro (2016). Inconscio e \"paura della morte\" in Eduard von",
        "Hartmann. In: (a cura di): Marina Lalatta Costerbosa, Conflitti della",
        "modernit\u00e0. Filosofia delle passioni e teorie politiche della crisi. p. 79-97,",
        "Modena:Mucchi, ISBN: 978-88-7000-734-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-411",
        "csp": "ROMA:DeriveApprodi",
        "titolo": "Le due modernit\u00e0. Critica, crisi e utopia in Reinhart Koselleck. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Imbriano Gennaro (2016). Le due modernit\u00e0. Critica, crisi e utopia in",
        "Reinhart Koselleck. p. 1-411, ROMA:DeriveApprodi"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Finitezza, trascendenza, temporalit\u00e0. Sull'interpretazione heideggeriana della \"Fenomenologia dello spirito\". DIANOIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 137-160, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2015",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imbriano Gennaro (2015). Finitezza, trascendenza, temporalit\u00e0.",
        "Sull'interpretazione heideggeriana della \"Fenomenologia dello spirito\".",
        "DIANOIA, vol. XX, p. 137-160, ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra teoria della storia, iconologia e \u201cippologia politica\u201d. Sulle tracce del Nachlass di Reinhart Koselleck. DIANOIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "XIX",
        "csp": "p. 349-358, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Imbriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Imbriano (2014). Tra teoria della storia, iconologia e \u201cippologia",
        "politica\u201d. Sulle tracce del Nachlass di Reinhart Koselleck. DIANOIA, vol.",
        "XIX, p. 349-358, ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1416/76695"
        ],
        "titolo": "Alcune riflessioni sul carteggio inedito tra Carl Schmitt e Reinhart Koselleck (1953-1980). FILOSOFIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 291-310, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/76695",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Imbriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Imbriano (2014). Alcune riflessioni sul carteggio inedito tra Carl",
        "Schmitt e Reinhart Koselleck (1953-1980). FILOSOFIA POLITICA, vol.",
        "XXVIII, p. 291-310, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/76695"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "18-29",
        "titolo": "Introduzione (\u00a7 3-5)",
        "ISBN": [
          "9788897522126"
        ],
        "csp": "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522126",
        "opera": "(a cura di): Gennaro Imbriano Silvia Rodeschini, Crisi. Per un lessico della modernit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gennaro Imbriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Gennaro Imbriano (2012). Introduzione (\u00a7 3-5). In: (a cura di): Gennaro",
        "Imbriano Silvia Rodeschini, Crisi. Per un lessico della modernit\u00e0. p. 18-29,",
        "VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522126"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/190488"
        ],
        "titolo": "Note per una ricostruzione del rapporto tra \u00abcrisi\u00bb e \u00abmodernit\u00e0\u00bb nella storia concettuale di Reinhart Koselleck. DIANOIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 201-235, ISSN: 1125-1514, doi: 10.1400/190488",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gennaro Imbriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Imbriano (2011). Note per una ricostruzione del rapporto tra",
        "\u00abcrisi\u00bb e \u00abmodernit\u00e0\u00bb nella storia concettuale di Reinhart Koselleck.",
        "DIANOIA, vol. XVI, p. 201-235, ISSN: 1125-1514, doi: 10.1400/190488"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1416/33897"
        ],
        "titolo": "Marx in discussione. FILOSOFIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 139-150, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/33897",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gennaro Imbriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Imbriano (2011). Marx in discussione. FILOSOFIA POLITICA, vol.",
        "XXV, p. 139-150, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/33897"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fra Schopenhauer, Schelling e Hegel. Inconscio e razionalit\u00e0 in Eduard von Hartmann. DIANOIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "XXIII",
        "csp": "p. 497-518, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imbriano Gennaro (2016). Fra Schopenhauer, Schelling e Hegel. Inconscio",
        "e razionalit\u00e0 in Eduard von Hartmann. DIANOIA, vol. XXIII, p. 497-518,",
        "ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heidegger e lo spettro di Marx. I Quaderni Neri tra il 1931 e il 1939. DIANOIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "XXII",
        "csp": "p. 285-304, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imbriano Gennaro (2016). Heidegger e lo spettro di Marx. I Quaderni Neri",
        "tra il 1931 e il 1939. DIANOIA, vol. XXII, p. 285-304, ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "451-458",
        "titolo": "Gentile, Heidegger, la tecnica",
        "csp": "Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni Treccani",
        "opera": "(a cura di): Michele Ciliberto, Croce e Gentile. La cultura italiana e l'Europa. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Imbriano Gennaro (2016). Gentile, Heidegger, la tecnica. In: (a cura di):",
        "Michele Ciliberto, Croce e Gentile. La cultura italiana e l'Europa. p.",
        "451-458, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana fondata da Giovanni",
        "Treccani"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-411",
        "csp": "ROMA:DeriveApprodi",
        "titolo": "Le due modernit\u00e0. Critica, crisi e utopia in Reinhart Koselleck. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Imbriano Gennaro (2016). Le due modernit\u00e0. Critica, crisi e utopia in",
        "Reinhart Koselleck. p. 1-411, ROMA:DeriveApprodi"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Koselleck in Italien. FORUM INTERDISZIPLIN\u00c4RE BEGRIFFSGESCHICHTE, vol",
        "ISSN": [
          "2195-0598"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 12-20, ISSN: 2195-0598",
        "anno": "2015",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imbriano Gennaro (2015). Koselleck in Italien. FORUM",
        "INTERDISZIPLIN\u00c4RE BEGRIFFSGESCHICHTE, vol. IV, p. 12-20, ISSN:",
        "2195-0598"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Finitezza, trascendenza, temporalit\u00e0. Sull'interpretazione heideggeriana della \"Fenomenologia dello spirito\". DIANOIA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-1514"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 137-160, ISSN: 1125-1514",
        "anno": "2015",
        "autori": "Imbriano Gennaro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Imbriano Gennaro (2015). Finitezza, trascendenza, temporalit\u00e0.",
        "Sull'interpretazione heideggeriana della \"Fenomenologia dello spirito\".",
        "DIANOIA, vol. XX, p. 137-160, ISSN: 1125-1514"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1416/76695"
        ],
        "titolo": "Alcune riflessioni sul carteggio inedito tra Carl Schmitt e Reinhart Koselleck (1953-1980). FILOSOFIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "XXVIII",
        "csp": "p. 291-310, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/76695",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gennaro Imbriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Imbriano (2014). Alcune riflessioni sul carteggio inedito tra Carl",
        "Schmitt e Reinhart Koselleck (1953-1980). FILOSOFIA POLITICA, vol.",
        "XXVIII, p. 291-310, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/76695"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cKrise\u201d und \u201cPathogenese\u201d in Reinhart Kosellecks Diagnose \u00fcber die moderne Welt. FORUM INTERDISZIPLIN\u00c4RE BEGRIFFSGESCHICHTE, vol",
        "ISSN": [
          "2195-0598"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 38-48, ISSN: 2195-0598",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gennaro Imbriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Imbriano (2013). \u201cKrise\u201d und \u201cPathogenese\u201d in Reinhart",
        "Kosellecks Diagnose \u00fcber die moderne Welt. FORUM",
        "INTERDISZIPLIN\u00c4RE BEGRIFFSGESCHICHTE, vol. II, p. 38-48, ISSN:",
        "2195-0598"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": {
        "titolo": "Reinhart Koselleck, Crisi. Per un lessico della modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788897522126"
        ],
        "journal": "CARTOGRAFIE",
        "csp": "p. 31-93, VERONA:Ombre Corte, ISBN: 9788897522126",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gennaro Imbriano, Silvia Rodeschini"
      },
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Gennaro Imbriano, Silvia Rodeschini (2012). Reinhart Koselleck, Crisi. Per",
        "un lessico della modernit\u00e0. CARTOGRAFIE, p. 31-93, VERONA:Ombre",
        "Corte, ISBN: 9788897522126"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1416/33897"
        ],
        "titolo": "Marx in discussione. FILOSOFIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "0394-7297"
        ],
        "journal": "XXV",
        "csp": "p. 139-150, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/33897",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gennaro Imbriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gennaro Imbriano (2011). Marx in discussione. FILOSOFIA POLITICA, vol.",
        "XXV, p. 139-150, ISSN: 0394-7297, doi: 10.1416/33897"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "23501",
    "nome": "IMBRIANO Gennaro",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di Redazione di \"dianoia. Rivista di Filosofia del Dipartimento di Filosofia e Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna\" http://www.dianoia.it/la-rivista.asp#direzione-e-comitati",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al \"Kolloquium\" del dottorato di ricerca in \u00abNeuere und Theorie der Geschichte\u00bb della Ruhr Universit\u00e4t Bochum (Bochum, Sommersemester 2012). Supervisore del Kolloquium: prof. Lucian H\u00f6lscher. Titolo della relazione: Der Begriff von Krise bei Reinhart Koselleck (Bochum, 24.04.2012)",
        "periodo": "dal 24-04-2012 al 24-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Scuola estiva internazionale promossa dal \"Zentrum f\u00fcr Literatur- und Kulturforschung\" di Berlino sul tema \"Aktuelle Tendenzen der interdisziplin\u00e4ren Begriffsgeschichte\" (Berlin, 09-14.09.2012). Titolo dell'intervento: Krise als Grundbegriff der Neuzeit (Berlin, 09.09.2012)",
        "periodo": "dal 09-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come discussant al \"Research Day 2012\" organizzato dalla Research School della Ruhr Universit\u00e4t Bochum (21 novembre 2012)",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Kolloquium\" del Dottorato di ricerca in \u00abNeuere und Theorie der Geschichte\u00bb della Ruhr Universit\u00e4t Bochum (Bochum, Wintersemester 2012-2013). Supervisore del Kolloquium: Prof. Lucian H\u00f6lscher. Titolo della relazione: Einblicke in den Briefwechsel Reinhart Koselleck \u2013 Carl Schmitt (Bochum, 13.11.2013)",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 13-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario semestrale sulla filosofia di Giovanni Gentile organizzato dal gruppo di ricerca \"La teoria generale dello Spirito come atto puro di Giovanni Gentile e la filosofia europea del Novecento\" (Universit\u00e0 di Bologna, a.a. 2015-2016). Titolo dell\u2019intervento: Atto, esserci e storia: analogie tra le filosofie di Gentile e Heidegger (Bologna, 13.05.2016)",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione al convegno \u00abDi fronte al male. Riconoscimento, giustificazioni, reazioni\u00bb (Scuola Superiore di Studi Umanistici di Bologna, 23-24 giugno 2016). Titolo dell\u2019intervento: \u00abRiannodare nel grande inizio il pi\u00f9 segreto compito del popolo tedesco\u00bb. Martin Heidegger di fronte allo sterminio nazista degli ebrei (Bologna, 23.06.2016) http://www.magazine.unibo .it/calendario/2016/06/23/di-fronte-al-m ale-riconoscimento-giustificazioni-reazi oni?d=2016-06-23",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u00abKey Concepts in Times of Crisis\u00bb (19th International Conference on Conceptual History), Aarhus, 14-16.09.2016. Titolo dell\u2019intervento: \u00abCrisis\u00bb in times of crisis (Aarhus, 13.09.2016) http://conferences.au.dk/key-concepts-in-times-of-crisis/",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale \u00abConceptual Change in History\u00bb (Convegno organizzato dall\u2019 \u00abOulu Centre for Theoretical and Philosophical Studies of History\u00bb [http://www.oulu.fi/centreforphilosophyofhistory/] e dal \u00abResearch project \u2018Reinventing the foundations of the European Legal Culture 1934-1964\u2019\u00bb), Helsinki, 22-24.09.2016. Titolo dell\u2019intervento: Continuity and Change in the political language of the modern age (Helsinki, 22.09.2016) http://blogs.helsinki.fi/ found-law/events-and-activities/helsinki -2016/",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Neuere und Theorie der Geschichte conseguito presso la Fakult\u00e4t f\u00fcr Geschichtswissenschaft della Ruhr Universit\u00e4t Bochum (in co-tutela con l'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata). Titolo di Doktor der Philosophie conseguito in data 10 giugno 2014",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Storia della Filosofia (ciclo XXVI) presso il Dipartimento di Filosofia e Scienze Umane dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata (in co-tutela con la Ruhr Universit\u00e4t Bochum). Conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca presso il Dipartimento di Filosofia e Scienze Umane dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata in data 10 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "Dal I gennaio 2015, titolare di assegno di ricerca sulla filosofia di Reinhart Koselleck nell'ambito del progetto di ricerca su \"Secolarizzazione e modernit\u00e0 nella filosofia tedesca contemporanea: il caso Koselleck\", diretto dal Prof. Vittorio d'Anna presso il Dipartimento di Filosofia e Comunicazione dell'Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricerca sui manoscritti inediti di Reinhart Koselleck riguardanti la filosofia di Karl Marx. Ricerca affidata dalla \"Zeitschrift f\u00fcr Ideengeschichte\" in collaborazione con il \"Deutsches Literaturarchiv\" di Marbach am Neckar (Marbach am Neckar, 14.08.2016-04.09.2016)",
        "periodo": "dal 14-08-2016 al 05-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 correlazione di tesi di laurea magistrali e triennali per gli insegnamenti di Storia della Filosofia, Storia della Filosofia Moderna, Storia della Filosofia Contemporanea dei Corsi di Laurea in Filosofia e Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nomina a cultore della materia e partecipazione alle Commissioni degli esami in Storia della Filosofia e Storia della Filosofia Moderna dei Corsi di Laurea in Filosofia e Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciclo seminariale didattico su \u00abIlluminismo e critica nel pensiero di Reinhart Koselleck\u00bb per l\u2019insegnamento di Storia della Filosofia Moderna del Corso di Laurea Triennale in Filosofia (a.a. 2013-2014).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Tre cicli seminariali didattici per i corsi di Storia della Filosofia, Storia della Filosofia Moderna, Storia della Filosofia Contemporanea del Corso di Laurea in Filosofia e del Corso di Laurea Magistrale in Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 di Bologna (a.a. 2014-2015). Titoli dei cicli seminariali: \u00abLa Fenomenologia dello Spirito di Hegel di Martin Heidegger\u00bb; \u00abLa tecnica nel pensiero di Karl Marx\u00bb; \u00abAspettativa e utopia nella teoria dei tempi storici di Reinhart Koselleck\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Quattro cicli seminariali didattici per i corsi di Storia della Filosofia, Storia della Filosofia Moderna, Storia della Filosofia Contemporanea del Corso di Laurea in Filosofia e del Corso di Laurea Magistrale in Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 di Bologna (a.a. 2015-2016). Titoli dei cicli seminariali: \u00abLa filosofia dell\u2019inconscio di Eduard von Hartmann\u00bb; \u00abIl principio di ragione di Martin Heidegger\u00bb; \u00abSignificato e fine della storia di Karl L\u00f6with\u00bb; \u00abLa struttura dell\u2019esistenza di Nicola Abbagnano\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Tutorato didattico di 60 ore per gli insegnamenti di Storia della Filosofia, Storia della Filosofia Moderna, Storia della Filosofia Contemporanea dei Corsi di Laurea in Filosofia e in Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 di Bologna (a.a. 2015-2016)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Cinque cicli seminariali didattici per i corsi di Storia della Filosofia, Storia della Filosofia Moderna, Storia della Filosofia Contemporanea del Corso di Laurea in Filosofia e del Corso di Laurea Magistrale in Scienze Filosofiche dell'Universit\u00e0 di Bologna (a.a. 2016-2017). Titoli dei cicli seminariali: \u00abApogeo e crisi della ragione: La crisi delle scienze europee e la fenomenologia trascendentale di Edmund Husserl\u00bb; \u00abLa critica dell'illuminismo politico in Hegel e Marx\u00bb; \u00abLa filosofia dell'arte di Giovanni Gentile\u00bb; \u00ab\"Esperienza\" e \"aspettativa\" nella teoria dei tempi storici di Reinhart Koselleck\u00bb; \u00abUna lettura novecentesca della Fenomenologia dello spirito: Heidegger e \"Il concetto hegeliano di esperienza\"\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al programma dottorale di eccellenza presso la \"Research School\" della Ruhr Universit\u00e4t Bochum. Il programma di ricerca \u00e8 stato caratterizzato da attivit\u00e0 di ricerca interdisciplinare di gruppo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca sulla teoria della storia, la storia moderna e la filosofia della storia coordinato dal prof. Lucian H\u00f6lscher nell'ambito del \"Kolloquium\" afferente all'insegnamento di \"Neuere und Theorie der Geschichte\" della Fakult\u00e4t f\u00fcr Geschichtswissenschaft della Ruhr Universit\u00e4t Bochum (semestre estivo 2012 e semestre invernale 2012-2013)",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 01-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca interdisciplinare internazionale \"Die Zukunft des 20. Jahrhunderts\" diretto dal Prof. Lucian H\u00f6lscher. Il gruppo di ricerca si occupa dello studio delle rappresentazioni del futuro in epoca moderna, applicandosi a svariati campi della ricerca empirica e storiografica. http://www.ruhr-uni-bochum.de/lehrstuhl-ng3/forschung.html#top",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca Grivispe (Gruppo di Ricerca Interuniversitario sulla Violenza Sociale, Politica ed Economica) diretto dal Prof. Francesco Cerrato (gi\u00e0 gruppo di ricerca \"Genealogia della violenza\", diretto dal Prof. Alberto Burgio).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"La filosofia dell'llluminismo. Figure, teorie e interpretazioni\", diretto dalla Prof.ssa Mariafranca Spallanzani",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ricerca sui manoscritti inediti di Reinhart Koselleck presso lo \"Staatsarchiv Nordrhein-Westfalen\" di D\u00fcsseldorf e il \"Deutsches Literaturarchiv\" di Marbach am Neckar nell'ambito del progetto di ricerca sugli inediti di Reinhart Koselleck. Ricerca svolta in collaborazione con la societ\u00e0 responsabile del lascito manoscritto di Reinhart Koselleck (\"Erbengemeinschaft nach Prof. dr. Reinhart Koselleck\")",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Fellowship sugli sviluppi contemporanei della storia concettuale (Zentrum f\u00fcr Literatur- und Kulturforschung Berlin, gennaio-aprile 2016). Ricerca coordinata dal prof. Ernst M\u00fcller e dal prof. Falko Schmieder",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Fellowship presso la Ruhr Universit\u00e4t Bochum (Fakult\u00e4t f\u00fcr Geschichtswissenschaft) finanziata con borsa di studio \"Marco Polo\" (aprile-ottobre 2016) del Dipartimento di Filosofia e Comunicazione dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-10-2016"
      }
    ]
  }
}