{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una pagina di Croce sulla \"lingua universale\"",
        "ISSN": [
          "2384-9045"
        ],
        "journal": "AGON",
        "csp": "vol. Quaderno n. 6, supplemento al n. 10, p. 7-20, ISSN: 2384-9045",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anselmo A. (2016). Una pagina di Croce sulla \"lingua universale\". AGON,",
        "vol. Quaderno n. 6, supplemento al n. 10, p. 7-20, ISSN: 2384-9045"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-99",
        "titolo": "La r\u00e9\u00e9valuation de la circularit\u00e9",
        "ISBN": [
          "9782851971845"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions de l'Herne, ISBN: 9782851971845",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Fran\u00e7ois L'Yvonnetkl, EDGAR MORIN. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo Annamaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo Annamaria (2016). La r\u00e9\u00e9valuation de la circularit\u00e9. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Fran\u00e7ois L'Yvonnetkl, EDGAR MORIN. p. 95-99, PARIS:Editions",
        "de l'Herne, ISBN: 9782851971845"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-201",
        "titolo": "Distinzione",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-456-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-456-8",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Peluso Rosalia, Lessico crociano. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo A. (2016). Distinzione. In: AA.VV.. (a cura di): Peluso Rosalia,",
        "Lessico crociano. p. 193-201, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN:",
        "978-88-6542-456-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "126-134",
        "titolo": "Benedetto Croce, un \"breviario\" verso la complessit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-7268-152-7"
        ],
        "csp": "MESSINA:Sicania, ISBN: 978-88-7268-152-7",
        "opera": "AA.VV. Complessit\u00e0, 2, 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo A. (2016). Benedetto Croce, un \"breviario\" verso la complessit\u00e0.",
        "In: AA.VV. Complessit\u00e0, 2, 2016. p. 126-134, MESSINA:Sicania, ISBN:",
        "978-88-7268-152-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-175",
        "titolo": "Eco",
        "ISBN": [
          "978-88-7268-151-0"
        ],
        "csp": "MESSINA:Sicania, ISBN: 978-88-7268-151-0",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Giuseppe Gembillo, Complessit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo Annamaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo Annamaria (2016). Eco. In: AA.VV. (a cura di): Giuseppe",
        "Gembillo, Complessit\u00e0. p. 169-175, MESSINA:Sicania, ISBN:",
        "978-88-7268-151-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "4-5",
        "titolo": "Omaggio a Edgar Morin per i 95 anni",
        "ISBN": [
          "978-88-7268-151-0"
        ],
        "csp": "MESSINA:Sicania, ISBN: 978-88-7268-151-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Gembillo Giuseppe, \"Complessit\u00e0\". p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo A., Gembillo G., Russo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Anselmo A., Gembillo G., Russo F. (2016). Omaggio a Edgar Morin per i 95",
        "anni. In: AA.VV.. (a cura di): Gembillo Giuseppe, \"Complessit\u00e0\". p. 4-5,",
        "MESSINA:Sicania, ISBN: 978-88-7268-151-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "18-81",
        "titolo": "Edgar Morin, La M\u00e9thode de la M\u00e9tode -seconda parte-. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-7268-150-3"
        ],
        "journal": "1-2, p",
        "csp": "MESSINA:Sicania, ISBN: 978-88-7268-150-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo A., Gembillo G., Russo F."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Anselmo A., Gembillo G., Russo F. (2016). Edgar Morin, La M\u00e9thode de la",
        "M\u00e9tode -seconda parte-. vol. 1-2, p. 18-81, MESSINA:Sicania, ISBN:",
        "978-88-7268-150-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "18-30",
        "titolo": "Werner Heisenberg e la filosofia kantiana",
        "ISBN": [
          "978-88-7268-148-0"
        ],
        "csp": "MESSINA:Sicania, ISBN: 978-88-7268-148-0",
        "opera": "AA.VV.. Complessit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo A. (2014). Werner Heisenberg e la filosofia kantiana. In: AA.VV..",
        "Complessit\u00e0. p. 18-30, MESSINA:Sicania, ISBN: 978-88-7268-148-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Sicania",
        "titolo": "Il soggetto e l'oggetto come \"eventi\"",
        "ISBN": [
          "9788872681473"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788872681473",
        "opera": "AA.VV.. Complessit\u00e0, 2, 2012. p. 60-68, Messina:Ed",
        "anno": "2013",
        "autori": "Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo A. (2013). Il soggetto e l'oggetto come \"eventi\". In: AA.VV..",
        "Complessit\u00e0, 2, 2012. p. 60-68, Messina:Ed. Sicania, ISBN:",
        "9788872681473"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-9",
        "titolo": "Introduzione a Filosofia complessa e sociologia qualitativa",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5914-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5914-2",
        "opera": "Gembillo G. - Anselmo A.. Filosofia complessa e sociologia qualitativa. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gembillo G., Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Gembillo G., Anselmo A. (2013). Introduzione a Filosofia complessa e",
        "sociologia qualitativa. In: Gembillo G. - Anselmo A.. Filosofia complessa e",
        "sociologia qualitativa. p. 7-9, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5914-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "Filosofia della complessit\u00e0. vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "9788860877055"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860877055",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gembillo G., Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gembillo G., Anselmo A. (2013). Filosofia della complessit\u00e0. vol. 12, p.",
        "1-280, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860877055"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-166",
        "titolo": "Le sfide della complessit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2209-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2209-9",
        "opera": "AA.VV. (a cura di): Cotroneo G., Atti Accademia Peloritana dei Pericolanti. vol. LXXXVII, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anselmo A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo A (2012). Le sfide della complessit\u00e0. In: AA.VV. (a cura di):",
        "Cotroneo G., Atti Accademia Peloritana dei Pericolanti. vol. LXXXVII, p.",
        "159-166, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2209-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "224-260",
        "titolo": "Il metodo 7. La ricorsivit\u00e0 del metodo",
        "ISBN": [
          "9788872681435"
        ],
        "csp": "Messina:Sicania, ISBN: 9788872681435",
        "opera": "AA.VV.. Complessit\u00e0 1-2, 20011. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Anselmo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Anselmo (2012). Il metodo 7. La ricorsivit\u00e0 del metodo. In: AA.VV..",
        "Complessit\u00e0 1-2, 20011. p. 224-260, Messina:Sicania, ISBN:",
        "9788872681435"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Sicania",
        "titolo": "Il significato del termine scoperta tra complicazione e complessit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788872681442"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788872681442",
        "opera": "AA.VV.. Complessit\u00e0, 1, 2012. p. 52-63, Messina:Ed",
        "anno": "2012",
        "autori": "Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo A. (2012). Il significato del termine scoperta tra complicazione e",
        "complessit\u00e0. In: AA.VV.. Complessit\u00e0, 1, 2012. p. 52-63, Messina:Ed.",
        "Sicania, ISBN: 9788872681442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "52-63",
        "titolo": "\"Il significato del termine scoperta tra complicazione e complessit\u00e0\"",
        "ISBN": [
          "9788872681442"
        ],
        "csp": "Messina:Sicania, ISBN: 9788872681442",
        "opera": "AA.VV.. Complessit\u00e0, I, 2012. vol. 13, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANSELMO A. (2012). \"Il significato del termine scoperta tra complicazione",
        "e complessit\u00e0\". In: AA.VV.. Complessit\u00e0, I, 2012. vol. 13, p. 52-63,",
        "Messina:Sicania, ISBN: 9788872681442"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-162",
        "titolo": "Da Poincar\u00e9 a Lovelock. Nuove vie della filosofia contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "9788860876348"
        ],
        "csp": "Firenze:Le Lettere, ISBN: 9788860876348",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANSELMO A. (2012). Da Poincar\u00e9 a Lovelock. Nuove vie della filosofia",
        "contemporanea. p. 1-162, Firenze:Le Lettere, ISBN: 9788860876348"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-23",
        "titolo": "La sfida di Edgar Morin",
        "ISBN": [
          "9788860874573"
        ],
        "csp": "FIRENZE:le Lettere, ISBN: 9788860874573",
        "opera": "Edgar Morin. La sfida della complessit\u00e0. La d\u00e9fi de la complexit\u00e9. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANSELMO A. (2011). La sfida di Edgar Morin. In: Edgar Morin. La sfida",
        "della complessit\u00e0. La d\u00e9fi de la complexit\u00e9. p. 9-23, FIRENZE:le Lettere,",
        "ISBN: 9788860874573"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-204",
        "titolo": "Cotroneo, Croce e l'Illuminismo",
        "ISBN": [
          "9788872681374"
        ],
        "csp": "MESSINA:Sicania, ISBN: 9788872681374",
        "opera": "AA.VV.. Complessit\u00e0 1-2, 2010. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANSELMO A. (2011). Cotroneo, Croce e l'Illuminismo. In: AA.VV..",
        "Complessit\u00e0 1-2, 2010. p. 193-204, MESSINA:Sicania, ISBN:",
        "9788872681374"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-190",
        "titolo": "EDGAR MORIN DALLA SOCIOLOGIA ALL'EPISTEMOLOGIA. p",
        "ISBN": [
          "9788860421869"
        ],
        "csp": "napoli:guida, ISBN: 9788860421869",
        "anno": "2006",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANSELMO A. (2006). EDGAR MORIN DALLA SOCIOLOGIA",
        "ALL'EPISTEMOLOGIA. p. 7-190, napoli:guida, ISBN: 9788860421869"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una pagina di Croce sulla \"lingua universale\"",
        "ISSN": [
          "2384-9045"
        ],
        "journal": "AGON",
        "csp": "vol. Quaderno n. 6, supplemento al n. 10, p. 7-20, ISSN: 2384-9045",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anselmo A. (2016). Una pagina di Croce sulla \"lingua universale\". AGON,",
        "vol. Quaderno n. 6, supplemento al n. 10, p. 7-20, ISSN: 2384-9045"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-99",
        "titolo": "La r\u00e9\u00e9valuation de la circularit\u00e9",
        "ISBN": [
          "9782851971845"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions de l'Herne, ISBN: 9782851971845",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Fran\u00e7ois L'Yvonnetkl, EDGAR MORIN. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo Annamaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo Annamaria (2016). La r\u00e9\u00e9valuation de la circularit\u00e9. In: AA.VV.. (a",
        "cura di): Fran\u00e7ois L'Yvonnetkl, EDGAR MORIN. p. 95-99, PARIS:Editions",
        "de l'Herne, ISBN: 9782851971845"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-201",
        "titolo": "Distinzione",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-456-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 978-88-6542-456-8",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Peluso Rosalia, Lessico crociano. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo A. (2016). Distinzione. In: AA.VV.. (a cura di): Peluso Rosalia,",
        "Lessico crociano. p. 193-201, NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN:",
        "978-88-6542-456-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-280",
        "titolo": "Filosofia della complessit\u00e0. vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "9788860877055"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860877055",
        "anno": "2013",
        "autori": "Gembillo G., Anselmo A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Gembillo G., Anselmo A. (2013). Filosofia della complessit\u00e0. vol. 12, p.",
        "1-280, FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860877055"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-162",
        "titolo": "Da Poincar\u00e9 a Lovelock. Nuove vie della filosofia contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "9788860876348"
        ],
        "csp": "Firenze:Le Lettere, ISBN: 9788860876348",
        "anno": "2012",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANSELMO A. (2012). Da Poincar\u00e9 a Lovelock. Nuove vie della filosofia",
        "contemporanea. p. 1-162, Firenze:Le Lettere, ISBN: 9788860876348"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-23",
        "titolo": "La sfida di Edgar Morin",
        "ISBN": [
          "9788860874573"
        ],
        "csp": "FIRENZE:le Lettere, ISBN: 9788860874573",
        "opera": "Edgar Morin. La sfida della complessit\u00e0. La d\u00e9fi de la complexit\u00e9. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANSELMO A. (2011). La sfida di Edgar Morin. In: Edgar Morin. La sfida",
        "della complessit\u00e0. La d\u00e9fi de la complexit\u00e9. p. 9-23, FIRENZE:le Lettere,",
        "ISBN: 9788860874573"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-304",
        "titolo": "Croce e Morin: consonanza, fonti e avversari comuni",
        "ISBN": [
          "9788895881256"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis, ISBN: 9788895881256",
        "opera": "AA.VV.. Benedetto Croce. Teoria e orizzonti. vol. Unico, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Anselmo Annamaria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anselmo Annamaria (2010). Croce e Morin: consonanza, fonti e avversari",
        "comuni. In: AA.VV.. Benedetto Croce. Teoria e orizzonti. vol. Unico, p.",
        "281-304, Villasanta:Limina Mentis, ISBN: 9788895881256"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-190",
        "titolo": "EDGAR MORIN DALLA SOCIOLOGIA ALL'EPISTEMOLOGIA. p",
        "ISBN": [
          "9788860421869"
        ],
        "csp": "napoli:guida, ISBN: 9788860421869",
        "anno": "2006",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANSELMO A. (2006). EDGAR MORIN DALLA SOCIOLOGIA",
        "ALL'EPISTEMOLOGIA. p. 7-190, napoli:guida, ISBN: 9788860421869"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "EDGAR MORIN E GLI SCIENZIATI CONTEMPORANEI. vol. 5, p",
        "ISBN": [
          "9788849812992"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849812992",
        "anno": "2005",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANSELMO A. (2005). EDGAR MORIN E GLI SCIENZIATI",
        "CONTEMPORANEI. vol. 5, p. 1-190, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849812992"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-92",
        "titolo": "Edgar Morin. Dal riduzionismo alla complessit\u00e0. p",
        "ISBN": [
          "9788874420131"
        ],
        "csp": "MESSINA:Armando Siciliano Editore, ISBN: 9788874420131",
        "anno": "2000",
        "autori": "ANSELMO A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ANSELMO A. (2000). Edgar Morin. Dal riduzionismo alla complessit\u00e0. p.",
        "1-92, MESSINA:Armando Siciliano Editore, ISBN: 9788874420131"
      ],
      "anno": "2000"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "25404",
    "nome": "ANSELMO Annamaria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione a comitato editoriale e segretario scientifico di \"Complessit\u00e0\", Sicania, Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione della Collana \"Multiversit\u00e0\", edizione Aracne, Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale per gli ottant\u2019anni di Edgar Morin. UNESCO, (Parigi 7 luglio 2001). Relazione sul tema \u201cLa Filosofia di Edgar Morin nella cultura italiana\u201d.",
        "periodo": "dal 07-07-2001 al 07-07-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale \"Werner Heisenberg scienziato e filosofo nel centenario della nascita\"(Universit\u00e0 di Messina 12-13 dic.2001). Relazione sul tema \u201cWerner Heisenberg fonte scientifica di Edgar Morin\u201d.",
        "periodo": "dal 12-12-2001 al 13-12-2001"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \u201cLezioni messinesi di Edgar Morin\u201d. (Messina, 4-6 marzo 2002) e cura degli atti (Edgar Morin, Lezioni Messinesi, Armando Siciliano, Messina 2006)",
        "periodo": "dal 04-03-2002 al 06-03-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in qualit\u00e0 di segretario scientifico del \"Centro studi di Filosofia della Complessit\u00e0 \"Edgar Morin\") del convegno internazionale su \"Benedetto Croce e l'Ungheria\" (Universit\u00e0 di Messina 14-16 aprile 2003)",
        "periodo": "dal 14-04-2003 al 16-04-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale \"La presenza di Kant nella filosofia del Novecento\" (Universit\u00e0 di Messina, 4-5 marzo 2004) (Cura degli Atti: AA.VV., La presenza di Kant nella Filosofia del Novecento, (a cura di Annamaria Anselmo), Armando Siciliano, Messina 2004.",
        "periodo": "dal 04-03-2004 al 05-03-2004"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \u201cEinstein e la Relativit\u00e0 cento anni dopo\u201d (Messina, 3-5 marzo 2005) e cura degli Atti ( AA.VV Einstein e la Relativit\u00e0 cento anni dopo, (a cura di A. Anselmo),Armando Siciliano, Messina 2007.",
        "periodo": "dal 03-03-2005 al 05-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u201cCaos e complessit\u00e0\u201d (Messina 24-26 luglio 2006). Relazione: \u201cLa via scientifica verso la complessit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 24-07-2006 al 26-07-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in qualit\u00e0 di segretario scientifico del \"Centro studi di Filosofia della Complessit\u00e0 \"Edgar Morin\") del convegno internazionale \"Mandelbrot e la geometria frattale quarant\u2019anni dopo\" (Universit\u00e0 di Messina, 21-23 marzo 2007).",
        "periodo": "dal 21-03-2007 al 23-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale \"Conoscere \u00e8 fare. Omaggio a Humberto Maturana\" (Universit\u00e0 di Messina, 17-18 dicembre 2008). Relazione \" Maturana e Morin\"",
        "periodo": "dal 17-12-2008 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cComplessit\u00e0 e strategia della conoscenza\u201d (Enna, Universit\u00e0 Kore, 26-27 Marzo 2009). Relazione : \"Complessit\u00e0 e Formazione\"",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 27-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a convegno internazionale. Settimana Internazionale della Ricerca \u2013 terza edizione : La Natura e la Storia (Napoli, Duke University, Potenza, Matera, Bari, Caserta, Campobasso, Cassino, 28 settembre-3 ottobre 2009). Simposio sul tema: \"La scienza dal disincantamento al reincantamento\". Relazione: \"Lovelock e la natura come organismo vivente\".",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Internazionale (in collaborazione con l'Universit\u00e0 Federico II di Napoli), \"Incontri con Edgar Morin\" (Universit\u00e0 di Messina, 2-6 marzo 2010). Relazione: \"L\u2019itinerario epistemologico di Edgar Morin\".",
        "periodo": "dal 02-03-2010 al 06-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno: IV Settimana Internazionale della Ricerca (Messina, 6-8 ottobre 2010)su \"La logica della scoperta in una prospettiva complessa\". Relazione \"La scoperta tra complessit\u00e0 e complicazione\".",
        "periodo": "dal 04-10-2010 al 07-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale.\u201cVerit\u00e0 e realt\u00e0 psichica\u201d.V Settimana Internazionale della Ricerca (Tredicesima edizione delle giornate siciliane di formazione micropsicoanalitica, organizzate da: Societ\u00e0 Internazionale di Micropsicoanalisi, Istituto Italiano di Micropsicoanalisi, Universit\u00e0 di Messina, Villa Piccolo, Capo d\u2019Orlando, 6-7 ottobre 2011). Relazione:\u201cVerit\u00e0 e complessit\u00e0\u201d.",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cPer il centenario delle conferenze Solvay\u201d (Universit\u00e0 di Messina, 14-15 dicembre 2011. relazione: \"L'effetto Solvay sull'epistemologia della complessit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 14-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (in qualit\u00e0 di segretario scientifico del \"Centro studi di Filosofia della Complessit\u00e0 \"Edgar Morin\") del convegno nazionale. \"Storicismo e neurofisiologia\" (Messina 31 Maggio- 1 giugno 2012)",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 01-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Convegno: Settimana Internazionale della Ricerca VI Edizione (Matera, 10-12 ottobre 2012) su \u201cLa coscienza del tempo. Dialoghi sulla ricerca e l\u2019innovazione\u201d. Relazione:\u201cHegel e l\u2019emergere della coscienza del tempo\u201d.",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 12-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Convegno nazionale: Humberto Maturana e la rivalutazione del soggetto (Urbino 10-11 giugno 2013). relazione \"La rivincita del soggetto\"",
        "periodo": "dal 10-06-2013 al 11-06-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno nazionale su \u201cPolitica, religione e filosofia tra storicismo e complessit\u00e0\u201d. (Messina 9-11 ottobre)",
        "periodo": "dal 09-10-2013 al 11-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, (in qualit\u00e0 di segretario scientifico del Centro studi di filosofia della complessit\u00e0 \"Edgar Morin\") in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Urbino, convegno Internazionale \"La scienza tra verit\u00e0 e responsabilit\u00e0 etica\" (Cesena-Urbino 2014)",
        "periodo": "dal 22-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore. Convegno Nazionale su \u201cFilosofia della Complessit\u00e0 e Storicismo\u201d (Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, Napoli, 26-28 Gennaio 2015).",
        "periodo": "dal 26-01-2015 al 28-01-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comit\u00e9 International del Congr\u00e8s Mondial pour le Pens\u00e9e Complexe - Les d\u00e9fis d'un monde globalis\u00e9",
        "periodo": "dal 08-12-2016 al 09-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Condivide, nella sua qualit\u00e0 di segretario scientifico del Centro Studi di Filosofia della Complessit\u00e0\"Edgar Morin\" e di \"Complessit\u00e0\", la responsabilit\u00e0 degli Studi e delle ricerche promosse in collaborazione con la Comunidad de Pensamiento Complejo, Buenos Aires, istituzione, quest'ultima che ha promosso la traduzione in lingua spagnola (da parte di Alessia Russo, con revisione in corso di Leonardo Rodriguez Zoya, direttore della Comunidad) del volume, in seconda edizione 2015 : G. Gembillo_ A. Anselmo, Filosofia della complessit\u00e0, Le Lettere, Firenze 2013",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "Assegno quadriennale di ricerca, attribuito dall\u2019Universit\u00e0 di Messina presso il Dipartimento di Filosofia (settore: Storia della Filosofia)(2001- 2005)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Condivide, nella sua qualit\u00e0 di segretario scientifico del Centro Studi di Filosofia della Complessit\u00e0\"Edgar Morin\" e di \"Complessit\u00e0\", la responsabilit\u00e0 degli Studi e delle ricerche promosse in collaborazione con l'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici di Napoli e con la Fondazione Bonino-Pulejo di Messina e concretizzatesi nelle numerosissime pubblicazioni scientifiche (pi\u00f9 di cento) edite da: Le lettere, Rubbettino, Siciliano, ESI, Guida, Aracne",
        "periodo": "dal 01-01-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condivide, nella sua qualit\u00e0 di segretario scientifico del Centro Studi di Filosofia della Complessit\u00e0\"Edgar Morin\" e di \"Complessit\u00e0\", la responsabilit\u00e0 degli Studi e delle ricerche promosse in collaborazione con il California Institute of Integral Studies - San Francisco, istituzione, quest'ultima che ha promosso la traduzione in lingua inglese (in corso, da parte di Sara Roe Subbiondo, dottoranda del California Institute) del volume, in seconda edizione 2015 : G. Gembillo_ A. Anselmo, Filosofia della complessit\u00e0, Le Lettere, Firenze 2013",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condivide, nella sua qualit\u00e0 di segretario scientifico del Centro Studi di Filosofia della Complessit\u00e0\"Edgar Morin\" e di \"Complessit\u00e0\", la responsabilit\u00e0 degli Studi e delle ricerche promosse in collaborazione con l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales, Paris, istituzione, quest'ultima che ha promosso la traduzione in lingua francese (da parte di Fabiana Russo, con revisione in corso di Luciano Boi, docente dell'Ecole) del volume, in seconda edizione 2015 : G. Gembillo_ A. Anselmo, Filosofia della complessit\u00e0, Le Lettere, Firenze 2013",
        "periodo": "dal 12-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliato in qualit\u00e0 di Segretario scientifico al Centro Studi di Filosofia della Complessit\u00e0 \"Edgar Morin\" fin dalla sua fondazione (Universit\u00e0 di Messina 2002)",
        "periodo": "dal 10-10-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliato in qualit\u00e0 di socio aggregato all'Accademia Peloritana dei Pericolanti (Messina)",
        "periodo": "dal 01-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affiliazione alla Societ\u00e0 filosofica italiana",
        "periodo": "dal 01-10-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "PREMIO \"GIOVANI RICERCATORI\" DELL'UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MESSINA RIFERITO ALLE RICERCHE SVOLTE FINO ALL'ANNO 2004 (AREA UMANISTICA)",
        "periodo": "dal 06-06-2005 al 06-06-2005"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione come componente del Collegio docenti e come docente del dottorato di ricerca in \"Metodologie della filosofia\", attivato dall'Universit\u00e0 di Messina.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come componente del Collegio docenti, come docente e come tutor al dottorato di ricerca, in \"Filosofia\", attivato presso l'Universit\u00e0 di Messina in collaborazione con le Universit\u00e0 di Palermo e di Catania.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione \u201cFrancesco Fiorentino\u201d sul tema: \"La metafora del circolo nel pensiero del Novecento\".",
        "periodo": "dal 17-09-2001 al 21-09-2001"
      },
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione\u201cBeniamino Joppolo\u201d sul tema: \u201cLa natura da meccanismo a organismo\u201d.",
        "periodo": "dal 06-10-2003 al 10-10-2003"
      },
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione \u201cFrancesco Fiorentino\u201d sul tema: \"Decime per il rinnovamento della formazione\".",
        "periodo": "dal 14-09-2008 al 18-09-2008"
      },
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione\u201cBeniamino Joppolo\u201d sul tema \"Pensatori della complessit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 26-10-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione \u201cFrancesco Fiorentino\u201d sul tema \"Che cosa significa scientifico oggi?\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione\u201cBeniamino Joppolo\u201d sul tema \"Filosofie del Novecento\".",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 20-10-2011"
      },
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione \u201cBeniamino Joppolo\u201d sul tema \"Dal riduzionismo alla complessit\u00e0\".",
        "periodo": "dal 22-10-2012 al 25-10-2012"
      },
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione\u201cDomenico Scoleri\u201d sul tema : \u201cBenedetto Croce sessant'anni dopo\u00bb",
        "periodo": "dal 20-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione\u201cBeniamino Joppolo\u201d sul tema \u201cLa filosofia come metodologia\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Docente, per incarico dell'Istituto Italiano per gli Studi Filosofici alla Scuola di Alta Formazione\u201cNicol\u00f2 Perroni Basquez\u201d sul tema \u201cNatura, Metodo ed Ecoetica\".",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 30-10-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente, per incarico dell' ENEA (2008) in un corso di formazione per aggiornamento dei docenti svolto nelle citt\u00e0 di Messina, Catania, Caltanissetta, Palermo",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "Nell' anno accademico 2013/2014 docente di Epistemologia dell\u2019alimentazione presso il TFA organizzato dal Dipartimento di Scienze dell'alimentazione dell'Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Nell'anno accademico 2014-2015 sono stata docente di Epistemologia dell'alimentazione al TFA, presso il Dipartimento di Scienze dell'alimentazione dell'Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PRIN 2004: COORD. SCIENT. PROGETTO: PROF. G. CANTILLO. TITOLO PROGRAMMA DI RICERCA: \"INDIVIDUALITA': TRADIZIONE FILOSOFICA, PENSIERO STORICO E SAPERI DELLA VITA\". RESP.SCIENT.UNITA' DI RICERCA: PROF. G. GEMBILLO. TITOLO: STORICITA' E TEMPORALITA' NELLA FILOSOFIA E NELLA SCIENZA CONTEMPORANEA.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 30-12-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PRIN 2007 COORD. SCIENT. PROGETTO: PROF. G. CACCIATORE. TITOLO PROGRAMMA DI RICERCA: \"MODELLI DI UNIVERSALISMO E FORME DI RICONOSCIMENTO. IL SENSO COMUNE UMANO E LE DIFFERENZE DELL'IDENTITA'\" RESPONSABILI .SCIENT.UNITA' DI RICERCA: PROF. G. COTRONEO- GEMBILLO(dal 17-12 2009) TITOLO: IL SOGGETTO CATEGORIA FILOSOFICA, TRA CONOSCNZA, EPISTEMOLOGIA, STORIA E POLITICA COME FORMA PRIMARIA DEL RICONOSCIMENTO E DELL'IDENTITA' UMANA",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 18-10-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PRIN 2009. COORD. SCIENT. PROGETTO: PROF. G. CACCIATORE RESP.SCIENT.UNITA' DI RICERCA: PROF. G. GEMBILLO. TITOLO PROGRAMMA DI RICERCA: \"RELIGIONE, FILOSOFIA E POLITICA TRA STORICISMO E COMPLESSITA'\"",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE PRIN 2012 COORD. SCIENT. PROGETTO: PROF. STURLESE LORIS RESP.SCIENT.UNITA' DI RICERCA: PROF. G. GEMBILLO.TITOLO PROGRAMMA DI RICERCA: L'UNIVERSALITA' E I SUOI LIMITI: \"MECCANISMI DI INCLUSIONE ED ESCLUSIONE NELLA STORIA DELLA FILOSOFIA E NEI DIBATTITI FILOSOFICI CONTEMPORANEI\"",
        "periodo": "dal 08-03-2014 al 08-03-2016"
      }
    ]
  }
}