{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mythos e logos. Alle origini del pensiero occidentale",
        "ISSN": [
          "2037-4348"
        ],
        "journal": "ISONOMIA",
        "csp": "vol. 8, p. 291-307, ISSN: 2037-4348",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMALDI G (2015). Mythos e logos. Alle origini del pensiero occidentale.",
        "ISONOMIA, vol. 8, p. 291-307, ISSN: 2037-4348"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-84",
        "titolo": "Umanit\u00e0 artificiali. Note su alcuni casi dell'immaginario",
        "ISBN": [
          "978-88-974-1789-7"
        ],
        "csp": "PESCARA:Ianieri Edizioni, ISBN: 978-88-974-1789-7",
        "opera": "Massimo Del Pizzo / Giorgio Grimaldi. L'Automa e i suoi automi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2015). Umanit\u00e0 artificiali. Note su alcuni casi",
        "dell'immaginario. In: Massimo Del Pizzo / Giorgio Grimaldi. L'Automa e i",
        "suoi automi. p. 63-84, PESCARA:Ianieri Edizioni, ISBN: 978-88-974-1789-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-86",
        "titolo": "G\u00f6tterd\u00e4mmerung, o dell'inizio",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-762-8"
        ],
        "ISSN": [
          "2283-7140"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-762-8, ISSN: 2283-7140",
        "opera": "(a cura di): Elisabetta Fazzini / Giorgio Grimaldi, Ricerche e prospettive di teatro e musica. Linguaggi artistici, societ\u00e0 e nuove tecnologie. IL SEGNO E LE LETTERE. SAGGI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2015). G\u00f6tterd\u00e4mmerung, o dell'inizio. In: (a cura di):",
        "Elisabetta Fazzini / Giorgio Grimaldi, Ricerche e prospettive di teatro e",
        "musica. Linguaggi artistici, societ\u00e0 e nuove tecnologie. IL SEGNO E LE",
        "LETTERE. SAGGI, p. 65-86, MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN:",
        "978-88-7916-762-8, ISSN: 2283-7140"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-172",
        "titolo": "Realismo politico e movimento storico. Una riflessione a partire da Machiavelli e Hegel",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7749-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7749-6",
        "opera": "(a cura di): ERCULEI E, GRIMALDI G, Politica, moralit\u00e0, fortuna. Riflessioni storico-filosofiche sul \"Principe\" di Machiavelli. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2015). Realismo politico e movimento storico. Una",
        "riflessione a partire da Machiavelli e Hegel. In: (a cura di): ERCULEI E,",
        "GRIMALDI G, Politica, moralit\u00e0, fortuna. Riflessioni storico-filosofiche sul",
        "\"Principe\" di Machiavelli. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, p. 151-172,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7749-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-238",
        "titolo": "Oltre le tempeste d'acciaio. Tecnica e modernit\u00e0 in Heidegger, J\u00fcnger, Schmitt. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, p",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7844-8"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7844-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRIMALDI G (2015). Oltre le tempeste d'acciaio. Tecnica e modernit\u00e0 in",
        "Heidegger, J\u00fcnger, Schmitt. BIBLIOTECA DI TESTI E STUDI, p. 1-238,",
        "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-7844-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'uomo e l'automa: fra t\u00e9chne e Aufkl\u00e4rung",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "vol. 2-2014, p. 63-80, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2014",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMALDI G (2014). L'uomo e l'automa: fra t\u00e9chne e Aufkl\u00e4rung.",
        "ITINERARI, vol. 2-2014, p. 63-80, ISSN: 2036-9484"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-146",
        "titolo": "Identit\u00e0 e de-costruzione dell'Occidente",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-688-1"
        ],
        "ISSN": [
          "2283-7140"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-688-1, ISSN: 2283-7140",
        "opera": "(a cura di): Elisabetta Fazzini, Culture del Mediterraneo. Radici, contatti, dinamiche. IL SEGNO E LE LETTERE. SAGGI, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2014). Identit\u00e0 e de-costruzione dell'Occidente. In: (a cura",
        "di): Elisabetta Fazzini, Culture del Mediterraneo. Radici, contatti,",
        "dinamiche. IL SEGNO E LE LETTERE. SAGGI, p. 129-146, MILANO:LED",
        "Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-688-1, ISSN: 2283-7140"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-30",
        "titolo": "Kulturindustrie come sistema. Percorsi adorniani di riflessione sul presente",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-81-2"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 978-88-95881-81-2",
        "opera": "(a cura di): Giacomo Solano, Fabio Sozzi, I maestri delle scienze sociali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2012). Kulturindustrie come sistema. Percorsi adorniani di",
        "riflessione sul presente. In: (a cura di): Giacomo Solano, Fabio Sozzi, I",
        "maestri delle scienze sociali. p. 13-30, Villasanta:Limina Mentis editore,",
        "ISBN: 978-88-95881-81-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-56",
        "titolo": "Il giardino: natura, storia, arte",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-605-8"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-605-8",
        "opera": "(a cura di): Andrea Mariani, Riscritture dell'Eden. Poesia, poetica e politica del giardino. Volume settimo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2012). Il giardino: natura, storia, arte. In: (a cura di): Andrea",
        "Mariani, Riscritture dell'Eden. Poesia, poetica e politica del giardino.",
        "Volume settimo. p. 37-56, MILANO:LED Edizioni Universitarie, ISBN:",
        "978-88-7916-605-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-270",
        "titolo": "Uguaglianza e libert\u00e0: dicotomia inconciliabile o necessaria coappartenenza?",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-82-9"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 978-88-95881-82-9",
        "opera": "(a cura di): Giorgio Grimaldi, Pensare la modernit\u00e0. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2012). Uguaglianza e libert\u00e0: dicotomia inconciliabile o",
        "necessaria coappartenenza?. In: (a cura di): Giorgio Grimaldi, Pensare la",
        "modernit\u00e0. p. 235-270, Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN:",
        "978-88-95881-82-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-150",
        "titolo": "\"Contro il vento delle avversit\u00e0\". Carlo Rosselli e l'esperienza della guerra civile spagnola",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-57-7"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 978-88-95881-57-7",
        "opera": "(a cura di): Ivan Pozzoni, Voci dal Novecento III. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2012). \"Contro il vento delle avversit\u00e0\". Carlo Rosselli e",
        "l'esperienza della guerra civile spagnola. In: (a cura di): Ivan Pozzoni, Voci",
        "dal Novecento III. p. 125-150, Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN:",
        "978-88-95881-57-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "185-203",
        "titolo": "Essere, ente e verit\u00e0. Alcune annotazioni sul \"Parmenide\" di Heidegger",
        "ISBN": [
          "978-88-7796-967-5"
        ],
        "csp": "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-7796-967-5, Francavilla al Mare, 20.XI.2009",
        "opera": "(a cura di): Carlo Tatasciore; Pierluigi Graziani; Giorgio Grimaldi, Prospettive filosofiche. Ontologia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GRIMALDI G (2012). Essere, ente e verit\u00e0. Alcune annotazioni sul",
        "\"Parmenide\" di Heidegger. In: (a cura di): Carlo Tatasciore; Pierluigi",
        "Graziani; Giorgio Grimaldi, Prospettive filosofiche. Ontologia. p. 185-203,",
        "ACIREALE:Bonanno Editore, ISBN: 978-88-7796-967-5, Francavilla al",
        "Mare, 20.XI.2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-20",
        "titolo": "Totalitarismo y franquismo",
        "ISBN": [
          "978-84-9860-636-2"
        ],
        "csp": "Vitoria-Gasteiz:Instituto Universitario de Historia Social Valent\u00edn de Foronda Valent\u00edn de Foronda Gizarte Historiarako Unibertsitate Instituta, ISBN: 978-84-9860-636-2, Vitoria-Gasteiz, 13-16.IX.2011",
        "opera": "(a cura di): Alejandra Ibarra Aguirregabiria, No es pa\u00ecs para j\u00f3venes. Actas del III encuentro de j\u00f3venes investigadores de la AHC. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GRIMALDI G (2012). Totalitarismo y franquismo. In: (a cura di): Alejandra",
        "Ibarra Aguirregabiria, No es pa\u00ecs para j\u00f3venes. Actas del III encuentro de",
        "j\u00f3venes investigadores de la AHC. p. 1-20, Vitoria-Gasteiz:Instituto",
        "Universitario de Historia Social Valent\u00edn de Foronda Valent\u00edn de Foronda",
        "Gizarte Historiarako Unibertsitate Instituta, ISBN: 978-84-9860-636-2,",
        "Vitoria-Gasteiz, 13-16.IX.2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-143",
        "titolo": "Tolleranza e diritto. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-501-9"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-501-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRIMALDI G (2012). Tolleranza e diritto. p. 1-143, PERUGIA:Morlacchi",
        "Editore, ISBN: 978-88-6074-501-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-197",
        "titolo": "Teoria della rivoluzione. Mazzini e il Risorgimento come evento nazionale ed europeo",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-44-7"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 978-88-95881-44-7",
        "opera": "(a cura di): Ivan Pozzoni, Voci dall'Ottocento II. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2011). Teoria della rivoluzione. Mazzini e il Risorgimento",
        "come evento nazionale ed europeo. In: (a cura di): Ivan Pozzoni, Voci",
        "dall'Ottocento II. p. 159-197, Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN:",
        "978-88-95881-44-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "495-517",
        "titolo": "Tecnica e modernit\u00e0. Tecnologia, produzione, automazione ",
        "ISBN": [
          "978-88-6542-056-0"
        ],
        "csp": "Napoli:La scuola di Pitagora editrice, ISBN: 978-88-6542-056-0, Universit\u00e0 di Urbino, 18-20.XI.2011",
        "opera": "(a cura di): Stefano G. Azzar\u00e0, Paolo Ercolani, Emanuela Susca, Dialettica, storia e conflitto. Il proprio tempo appreso nel pensiero. Festschrift in onore di Domenico Losurdo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GRIMALDI G (2011). Tecnica e modernit\u00e0. Tecnologia, produzione,",
        "automazione . In: (a cura di): Stefano G. Azzar\u00e0, Paolo Ercolani, Emanuela",
        "Susca, Dialettica, storia e conflitto. Il proprio tempo appreso nel pensiero.",
        "Festschrift in onore di Domenico Losurdo. p. 495-517, Napoli:La scuola di",
        "Pitagora editrice, ISBN: 978-88-6542-056-0, Universit\u00e0 di Urbino,",
        "18-20.XI.2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "383-399",
        "titolo": "La guerra total: Guerra Civil Espa\u00f1ola y franquismo",
        "ISBN": [
          "978-84-9781-650-2"
        ],
        "csp": "Madrid:Imprenta Ministerio de Defensa, ISBN: 978-84-9781-650-2, Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona, 5-8.VII.2011",
        "opera": "(a cura di): Manuel Santirso, La guerra de Espa\u00f1a en la guerra civil europea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GRIMALDI G (2011). La guerra total: Guerra Civil Espa\u00f1ola y franquismo.",
        "In: (a cura di): Manuel Santirso, La guerra de Espa\u00f1a en la guerra civil",
        "europea. p. 383-399, Madrid:Imprenta Ministerio de Defensa, ISBN:",
        "978-84-9781-650-2, Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona, 5-8.VII.2011"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-261",
        "titolo": "Leviatano o Behemoth. Totalitarismo e franchismo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-300-8"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-300-8",
        "anno": "2009",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRIMALDI G (2009). Leviatano o Behemoth. Totalitarismo e franchismo. p.",
        "1-261, PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN: 978-88-6074-300-8"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-187",
        "titolo": "Carlo Rosselli. Genesi e sfide di \"Socialismo liberale\"",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-32-4"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 978-88-95881-32-4",
        "opera": "(a cura di): Ivan Pozzoni, Voci dal Novecento I. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2010). Carlo Rosselli. Genesi e sfide di \"Socialismo liberale\".",
        "In: (a cura di): Ivan Pozzoni, Voci dal Novecento I. p. 153-187,",
        "Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 978-88-95881-32-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-145",
        "titolo": "Mondanit\u00e0 dello spirito. Bertrando Spaventa interprete di Hegel",
        "ISBN": [
          "978-88-95881-16-4"
        ],
        "csp": "Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 978-88-95881-16-4",
        "opera": "(a cura di): Ivan Pozzoni, Voci dall'Ottocento. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRIMALDI G (2010). Mondanit\u00e0 dello spirito. Bertrando Spaventa interprete",
        "di Hegel. In: (a cura di): Ivan Pozzoni, Voci dall'Ottocento. p. 111-145,",
        "Villasanta:Limina Mentis editore, ISBN: 978-88-95881-16-4"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggi razziali e deumanizzazione",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "vol. 1-2008, p. 75-92, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2008",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMALDI G (2008). Leggi razziali e deumanizzazione. ITINERARI, vol.",
        "1-2008, p. 75-92, ISSN: 2036-9484"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La figura dello straniero",
        "ISSN": [
          "2036-9484"
        ],
        "journal": "ITINERARI",
        "csp": "p. 117-128, ISSN: 2036-9484",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMALDI G (2007). La figura dello straniero. ITINERARI, p. 117-128, ISSN:",
        "2036-9484"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "193-207",
        "titolo": "Realt\u00e0 e dialettica: conoscenza e prospettive",
        "ISBN": [
          "978-88-89946-23-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi Filosofici, ISBN: 978-88-89946-23-7, Francavilla al Mare, 12/10/06",
        "opera": "(a cura di): Carlo Tatasciore, Pierluigi Graziani, Giorgio Grimaldi, Prospettive filosofiche. Il realismo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GRIMALDI G (2007). Realt\u00e0 e dialettica: conoscenza e prospettive. In: (a",
        "cura di): Carlo Tatasciore, Pierluigi Graziani, Giorgio Grimaldi, Prospettive",
        "filosofiche. Il realismo. p. 193-207, NAPOLI:Istituto Italiano per gli Studi",
        "Filosofici, ISBN: 978-88-89946-23-7, Francavilla al Mare, 12/10/06"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cruzada ed intervento dell'Armata d'Africa nella guerra civile spagnola",
        "ISSN": [
          "1125-2057"
        ],
        "journal": "STUDI URBINATI B",
        "csp": "SCIENZE UMANE E SOCIALI, vol. anno LXXV, p. 67-81, ISSN: 1125-2057",
        "anno": "2005",
        "autori": "GRIMALDI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GRIMALDI G (2005). Cruzada ed intervento dell'Armata d'Africa nella guerra",
        "civile spagnola. STUDI URBINATI B, SCIENZE UMANE E SOCIALI, vol.",
        "anno LXXV, p. 67-81, ISSN: 1125-2057"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "26307",
    "nome": "GRIMALDI Giorgio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Redazione \"Itinerari. Quaderni di studi di etica e politica\"",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Direttore Collana \"Politeia\", Limina Mentis editore",
        "periodo": "dal 03-09-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Redazione \"Materialismo storico. Rivista di filosofia, storia e scienze umane\"",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Leggi razziali e deumanizzazione, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Aula Magna, moderatore prof. Alberto Giulio Cianci, discussant prof. Loreto Di Nucci",
        "periodo": "dal 08-03-2006 al 08-03-2006"
      },
      {
        "content": "Realt\u00e0 e dialettica: conoscenza e prospettive, Scuola Estiva di Alta Formazione Prospettive filosofiche: il realismo, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici - Societ\u00e0 Filosofica Italiana, Museo Michetti, Francavilla al Mare (CH)",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 16-11-2006"
      },
      {
        "content": "La figura dello straniero, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, moderatore prof. Alberto Giulio Cianci, discussant prof. Rolando Marini",
        "periodo": "dal 16-05-2007 al 16-05-2007"
      },
      {
        "content": "Totalitarismo: concetto e categoria, XVIII Convegno Nazionale dei Dottorati di Ricerca in Filosofia, Reggio Emilia, Istituto Banfi",
        "periodo": "dal 21-01-2008 al 24-01-2008"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento e conflitti, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, moderatore prof. Alberto Giulio Cianci, discussant prof. Francesco Clementi",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "Essere, ente e verit\u00e0. Alcune annotazioni sul Parmenide di Heidegger, Prospettive filosofiche 2009. Ontologia, Istituto Italiano per gli Studi Filosofici - Societ\u00e0 Filosofica Italiana, Museo Michetti, Francavilla al Mare (CH)",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Leviatano o Behemoth. Totalitarismo e franchismo, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, moderatore prof. Alberto Giulio Cianci, discussant prof. Domenico Losurdo",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 19-05-2010"
      },
      {
        "content": "Totalitarismo e franchismo, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, moderatore dr. Pierluigi Graziani, discussant prof. Domenico Losurdo",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 24-11-2010"
      },
      {
        "content": "Guerra total, guerra civil espa\u00f1ola y franquismo, Congreso Internacional de Historia \u201cPer Catalunya y la Rep\u00fablica. La guerra de Espa\u00f1a en la guerra civil europea\u201d, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona",
        "periodo": "dal 05-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Totalitarismo y franquismo, III Encuentro J\u00f3venes Investigadores de Historia contemporanea, Universidad del Pa\u00eds Vasco, Vitoria-Gasteiz",
        "periodo": "dal 13-09-2011 al 16-09-2011"
      },
      {
        "content": "Tecnica e modernit\u00e0. Tecnologia, produzione, automazione, VII Congresso Internazionale dell\u2019Internationale Gesellschaft Hegel-Marx f\u00fcr dialektisches Denken, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo",
        "periodo": "dal 18-11-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Identit\u00e0 e de-costruzione dell\u2019Occidente, \u201cOrizzonti mediterranei\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d Chieti - Pescara, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Dipartimento di Studi Comparati e Comunicazione Interculturale",
        "periodo": "dal 03-04-2012 al 03-04-2012"
      },
      {
        "content": "Tolleranza e diritto. Tommaso Moro e Voltaire, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d, discussant prof. Massimo Del Pizzo",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 16-11-2012"
      },
      {
        "content": "Tolleranza e diritto, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, moderatore prof. Alberto Giulio Cianci, discussant prof.ssa Gabriella Belgiorno De Stefano",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Per una storia degli automi. Fra T\u00e9chne e Aufkl\u00e4rung, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, discussant dr. Pierluigi Graziani",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Comunicazione pubblicitaria ed etica, Giornata di Studi, La comunicazione pubblicitaria tra contratto e informazione, Aula Magna dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "La Kriegsideologie fra il primo e il secondo conflitto mondiale. Prospettive e problemi, ciclo di seminari professionalizzanti, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d Chieti - Pescara 1 - La Kriegsideologie nella Germania del primo Novecento. Caratteri e problematiche, 6 giugno 2014. 2 - Narrazione del primo conflitto mondiale e riflessione sul moderno. Ernst J\u00fcnger: dalle Tempeste d\u2019acciaio al Lavoratore, 13 giugno 2014. 3 - La Germania fra le due guerre mondiali: crisi e critica della modernit\u00e0, 20 giugno 2014. 4 - Guerra e rivoluzione. Per un bilancio critico dell\u2019Occidente novecentesco fra senso di un tramonto e aurora cosmopolitica, 27 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "L\u2019automa come figura etico-politica, Universit\u00e0 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d, discussant prof. Massimo Del Pizzo",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Guerra, rivoluzione e modernit\u00e0. Riflessioni sull\u2019Occidente, ciclo di seminari professionalizzanti, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d Chieti \u2013 Pescara 1. La rivoluzione francese e la filosofia classica tedesca, 6 marzo 2015. 2. Critica della rivoluzione e reazione anti-moderna, 13 marzo 2015. 3. Guerra, tecnica e modernit\u00e0. Ernst J\u00fcnger e Martin Heidegger, 20 marzo 2015. 4. Kriegsideologie e Aufkl\u00e4rung. Prospettive, contraddizioni e conflitti dell\u2019Occidente, 27 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 27-03-2015"
      },
      {
        "content": "Politica, moralit\u00e0, fortuna. Riflessioni storico-filosofiche sul Principe di Machiavelli, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Scienze Politiche, moderatore prof. Alberto Giulio Cianci, discussant prof. Vincenzo Sorrentino",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 20-05-2015"
      },
      {
        "content": "Realismo politico e movimento storico. Una riflessione a partire da Machiavelli e Hegel, Convegno Machiavelli e l\u2019antico nomos. Ponte o confine tra la politica antica e moderna?, Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti \u2013 Pescara, Dipartimento di Scienze Filosofiche, Pedagogiche ed Economico - Quantitative, 22 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "L\u2019opera d\u2019arte totale: per una lettura del Ring, conferenza Master di I livello in \u201cTeoria e pratica di teatro e musica\u201d, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d Chieti \u2013 Pescara",
        "periodo": "dal 12-04-2016 al 12-04-2016"
      },
      {
        "content": "Alle soglie del contemporaneo: Nietzsche, Adorno e il caso Wagner, conferenza Master di I livello in \u201cTeoria e pratica di teatro e musica\u201d, Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne, Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d Chieti \u2013 Pescara",
        "periodo": "dal 19-04-2016 al 19-04-2016"
      },
      {
        "content": "Machiavelli and Political Realism, conferenza pubblica, Casa Italiana Zerilli-Marim\u00f2, New York University",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 26-04-2016"
      },
      {
        "content": "Machiavelli and Hegel: a lesson in Political Realism, discussant prof. Stefano Albertini, Department of Italian Studies, New York University",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 26-04-2016"
      },
      {
        "content": "Oltre le tempeste d\u2019acciaio. Tecnica e modernit\u00e0 in Heidegger, J\u00fcnger, Schmitt, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Scienze Politiche, discussant prof. Alberto Giulio Cianci",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 25-05-2016"
      },
      {
        "content": "L\u2019errore, o del problema della verit\u00e0, XXII Convegno AISSLLI \u201cErrors and Mistakes\u201d, Center for Italian Studies, University of Philadelphia",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ]
  }
}