{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/tumu.046.0095"
        ],
        "titolo": "R\u00e9flexions sur les ascendances kantiennes de la pens\u00e9e de Simone Weil. Force morale et libert\u00e9, in \u201cRevue Tumultes\u201d, Oppressions et libert\u00e9. Simone Weil ou la r\u00e9sistance de la pens\u00e9e.",
        "ISSN": [
          "1243-549X"
        ],
        "journal": "TUMULTES",
        "csp": "vol. 46, p. 95-110, ISSN: 1243-549X, doi: 10.3917/tumu.046.0095",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tarantino S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino S. (2016). R\u00e9flexions sur les ascendances kantiennes de la",
        "pens\u00e9e de Simone Weil. Force morale et libert\u00e9, in \u201cRevue Tumultes\u201d,",
        "Oppressions et libert\u00e9. Simone Weil ou la r\u00e9sistance de la pens\u00e9e..",
        "TUMULTES, vol. 46, p. 95-110, ISSN: 1243-549X, doi:",
        "10.3917/tumu.046.0095"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1344/Aurora2016.17.9"
        ],
        "titolo": "Mari\u0301a Zambrano, habitante del mundo y pensadora de la paz.",
        "ISSN": [
          "1575-5045"
        ],
        "journal": "AURORA",
        "csp": "vol. 17, p. 102-111, ISSN: 1575-5045, doi: 10.1344/Aurora2016.17.9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino S (2016). Mari\u0301a Zambrano, habitante del mundo y pensadora de",
        "la paz.. AURORA, vol. 17, p. 102-111, ISSN: 1575-5045, doi:",
        "10.1344/Aurora2016.17.9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-124",
        "titolo": "L\u2019obbligo di pensare.Una riflessione a partire da Hannah Arendt, Simone Weil e Jeanne Hersch",
        "ISBN": [
          "978-88-9363-024-5"
        ],
        "csp": "Bologna:Diogene Multimedia, ISBN: 978-88-9363-024-5",
        "opera": "36. (a cura di): Laura Candiotto - Francesca Gambetti, Il diritto alla filosofia. Quale filosofia per il terzo millennio?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Stefania Tarantino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tarantino (2016). L\u2019obbligo di pensare.Una riflessione a partire da",
        "Hannah Arendt, Simone Weil e Jeanne Hersch. In: 36. (a cura di): Laura",
        "Candiotto - Francesca Gambetti, Il diritto alla filosofia. Quale filosofia per il",
        "terzo millennio?. p. 117-124, Bologna:Diogene Multimedia, ISBN:",
        "978-88-9363-024-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un sapere plurale e condiviso. Hannah Arendt lettrice di Socrate e di Kant.",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "p. 98-107, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Tarantino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefania Tarantino (2015). Per un sapere plurale e condiviso. Hannah",
        "Arendt lettrice di Socrate e di Kant.. SEGNI E COMPRENSIONE, p.",
        "98-107, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-163",
        "titolo": "Un punto fermo per andare avanti: l'inadeguatezza.",
        "ISBN": [
          "9788870485745"
        ],
        "csp": "Lecce:Milella, ISBN: 9788870485745",
        "opera": "(a cura di): Marisa Forcina, Un Punto fermo per andare avanti. Saperi, relazioni, lavoro, politica.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino S (2015). Un punto fermo per andare avanti: l'inadeguatezza.. In:",
        "(a cura di): Marisa Forcina, Un Punto fermo per andare avanti. Saperi,",
        "relazioni, lavoro, politica.. p. 157-163, Lecce:Milella, ISBN: 9788870485745"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualche riflessioni su Appunti per un commento al Convivio di Platone di Ortega y Gasset",
        "ISSN": [
          "1971-2871"
        ],
        "journal": "ROCINANTE",
        "csp": "p. 97-104, ISSN: 1971-2871",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino Stefania (2014). Qualche riflessioni su Appunti per un commento",
        "al Convivio di Platone di Ortega y Gasset. ROCINANTE, p. 97-104, ISSN:",
        "1971-2871"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Simone Weil: la voix du peuple espagnol entre folklore, musique et po\u00e9sie.. CAHIERS SIMONE WEIL, vol",
        "ISSN": [
          "0181-1126"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 239-252, ISSN: 0181-1126",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino Stefania (2014). Simone Weil: la voix du peuple espagnol entre",
        "folklore, musique et po\u00e9sie.. CAHIERS SIMONE WEIL, vol. XXXVII, p.",
        "239-252, ISSN: 0181-1126"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-156",
        "titolo": "La sostanza viva e inafferrabile del \"sapere di non sapere\" femminile",
        "ISBN": [
          "978-88-7048-562-2"
        ],
        "csp": "Lecce:Milella, ISBN: 978-88-7048-562-2",
        "opera": "M. Forcina, F. Brezzi, L. Battaglia, F. Birules, L. Boella, F. Cagnoni, D. De Leo, T. Dini, M. Durst, E. Laurenzi, L. Muraro, E. Palese, C. Simonelli, S. Luciana, S. Tarantno. C. Zamboni, M. E. Castiglioni. (a cura di): M. Forcina, Quando la differenza fa la politica. vol. 13, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino S (2014). La sostanza viva e inafferrabile del \"sapere di non",
        "sapere\" femminile. In: M. Forcina, F. Brezzi, L. Battaglia, F. Birules, L.",
        "Boella, F. Cagnoni, D. De Leo, T. Dini, M. Durst, E. Laurenzi, L. Muraro, E.",
        "Palese, C. Simonelli, S. Luciana, S. Tarantno. C. Zamboni, M. E.",
        "Castiglioni. (a cura di): M. Forcina, Quando la differenza fa la politica. vol.",
        "13, p. 147-156, Lecce:Milella, ISBN: 978-88-7048-562-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-27",
        "titolo": "La critica al concetto di assimilazione tra le culture e di complementariet\u00e0 tra i sessi.",
        "ISBN": [
          "9788857525532"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857525532",
        "opera": "G. Cacciatore - S. Tarantino - E. Magno - R. Carbone - R. Diana - D. Bigalli - M.L. Mollo - A. Giugliano - A. Chiricosta - D. Rossi - B.A. Kruse. (a cura di): G. Cacciatore - A. Giugliano, Dimensioni filosofiche e storiche dell'interculturalit\u00e0.. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stefania Tarantino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tarantino (2014). La critica al concetto di assimilazione tra le",
        "culture e di complementariet\u00e0 tra i sessi.. In: G. Cacciatore - S. Tarantino -",
        "E. Magno - R. Carbone - R. Diana - D. Bigalli - M.L. Mollo - A. Giugliano -",
        "A. Chiricosta - D. Rossi - B.A. Kruse. (a cura di): G. Cacciatore - A.",
        "Giugliano, Dimensioni filosofiche e storiche dell'interculturalit\u00e0.. p. 19-27,",
        "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 9788857525532"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-102",
        "titolo": "Essere vulnerabili alle ferite di ogni carne",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-092-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5752-092-6",
        "opera": "(a cura di): Antonio De Luca - Anna Maria Pezzella, Con i tuoi occhi. Sull'intersoggettivit\u00e0. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tarantino S (2014). Essere vulnerabili alle ferite di ogni carne. In: (a cura",
        "di): Antonio De Luca - Anna Maria Pezzella, Con i tuoi occhi.",
        "Sull'intersoggettivit\u00e0. p. 97-102, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5752-092-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-269",
        "titolo": "aneu metros/senza madre. L'anima perduta dell'Europa. Maria Zambrano e Simone Weil. p",
        "ISBN": [
          "9788865423592"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865423592",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tarantino Stefania (2014). aneu metros/senza madre. L'anima perduta",
        "dell'Europa. Maria Zambrano e Simone Weil. p. 1-269, NAPOLI:La Scuola",
        "di Pitagora, ISBN: 9788865423592"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "85-94",
        "titolo": "Creativit\u00e0 individuale e pluralit\u00e0 delle forme di vita. Il pensiero critico di Vanna Gessa Kurotschka",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-504-5"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5751-504-5, Napoli, 29/03/2011",
        "opera": "G. Cacciatore, M. Morelli, F. Battaglia, M. Sanna, R. Bonito Oliva, S. Fo [...] re, G. D'Anna, R. Diana, Mente, corpo, filosofia pratica, interculturalit\u00e0. Scritti in memoria di Vanna Gessa Kurotschka. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Tarantino S (2013). Creativit\u00e0 individuale e pluralit\u00e0 delle forme di vita. Il",
        "pensiero critico di Vanna Gessa Kurotschka. In: G. Cacciatore, M. Morelli,",
        "F. Battaglia, M. Sanna, R. Bonito Oliva, S. Fo [...] re, G. D'Anna, R. Diana,",
        "Mente, corpo, filosofia pratica, interculturalit\u00e0. Scritti in memoria di Vanna",
        "Gessa Kurotschka. p. 85-94, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5751-504-5, Napoli, 29/03/2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "117-126",
        "titolo": "La potenzialit\u00e0 inventiva dell'incondizionato",
        "ISBN": [
          "978-88-7048-521-9"
        ],
        "csp": "Lecce:Milella, ISBN: 978-88-7048-521-9",
        "opera": "Forcina M; Barazzetti D; Collin F; Ales Bello A; Muraro L; Basso R; Cagnoni F; Durst M; Giardini F; Paolozzi L; Cibelli E; Tarantino S; Zamboni C; Castiglioni M.E; Laurenzi E. (a cura di): Forcina M, Nelle controriforme del potere: generazioni al lavoro. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Tarantino S (2012). La potenzialit\u00e0 inventiva dell'incondizionato. In: Forcina",
        "M; Barazzetti D; Collin F; Ales Bello A; Muraro L; Basso R; Cagnoni F;",
        "Durst M; Giardini F; Paolozzi L; Cibelli E; Tarantino S; Zamboni C;",
        "Castiglioni M.E; Laurenzi E. (a cura di): Forcina M, Nelle controriforme del",
        "potere: generazioni al lavoro. p. 117-126, Lecce:Milella, ISBN:",
        "978-88-7048-521-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il metodo della ragione poetica per una nuova filosofia. Note a Luoghi della poesia di Maria Zambrano.",
        "ISSN": [
          "1971-2871"
        ],
        "journal": "ROCINANTE",
        "csp": "vol. 6, p. 73-87, ISSN: 1971-2871",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino Stefania (2011). Il metodo della ragione poetica per una nuova",
        "filosofia. Note a Luoghi della poesia di Maria Zambrano.. ROCINANTE, vol.",
        "6, p. 73-87, ISSN: 1971-2871"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La presenza assente delle donne nella storia della filosofia",
        "ISSN": [
          "1825-3628"
        ],
        "journal": "FRONESIS",
        "csp": "vol. 13, p. 79-91, ISSN: 1825-3628",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino Stefania (2011). La presenza assente delle donne nella storia",
        "della filosofia. FRONESIS, vol. 13, p. 79-91, ISSN: 1825-3628"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Persona y democracia: \u00bfm\u00e1scaras de un sue\u00f1o com\u00fan?",
        "ISSN": [
          "1575-5045"
        ],
        "journal": "AURORA",
        "csp": "vol. 9, p. 34-41, ISSN: 1575-5045",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino S (2008). Persona y democracia: \u00bfm\u00e1scaras de un sue\u00f1o",
        "com\u00fan?. AURORA, vol. 9, p. 34-41, ISSN: 1575-5045"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:MIMESISI EDIZIONI",
        "titolo": "La libert\u00e0 in formazione. Studio su Jeanne Hersch e Maria Zambrano",
        "ISBN": [
          "9788884836007"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884836007",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tarantino S (2008). La libert\u00e0 in formazione. Studio su Jeanne Hersch e",
        "Maria Zambrano. MILANO:MIMESISI EDIZIONI, ISBN: 9788884836007"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"logos del Manzanares\" di Ortega y Gasset e l'eredit\u00e0 orfico-pitagorica nel pensiero di Maria Zambrano",
        "ISSN": [
          "0033-9571"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI PEDAGOGIA",
        "csp": "vol. LXV - 1-4, p. 69-84, ISSN: 0033-9571",
        "anno": "2007",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino S (2007). Il \"logos del Manzanares\" di Ortega y Gasset e l'eredit\u00e0",
        "orfico-pitagorica nel pensiero di Maria Zambrano. RASSEGNA DI",
        "PEDAGOGIA, vol. LXV - 1-4, p. 69-84, ISSN: 0033-9571"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tradici\u00f3n come fuente del quehacer filos\u00f3fico en el pensamiento de Mar\u00eda Zambrano",
        "ISSN": [
          "1575-5045"
        ],
        "journal": "AURORA",
        "csp": "vol. 7, p. 84-89, ISSN: 1575-5045",
        "anno": "2006",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino S (2006). La tradici\u00f3n come fuente del quehacer filos\u00f3fico en el",
        "pensamiento de Mar\u00eda Zambrano. AURORA, vol. 7, p. 84-89, ISSN:",
        "1575-5045"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "De Monticelli R, Guccinelli R, Tarantino S (2006). Essere e forma. p. 1-207,",
        "Milano:Bruno Mondadori, ISBN: 88-424-9226-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1344/Aurora2016.17.9"
        ],
        "titolo": "Mari\u0301a Zambrano, habitante del mundo y pensadora de la paz.",
        "ISSN": [
          "1575-5045"
        ],
        "journal": "AURORA",
        "csp": "vol. 17, p. 102-111, ISSN: 1575-5045, doi: 10.1344/Aurora2016.17.9",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino S (2016). Mari\u0301a Zambrano, habitante del mundo y pensadora de",
        "la paz.. AURORA, vol. 17, p. 102-111, ISSN: 1575-5045, doi:",
        "10.1344/Aurora2016.17.9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3917/tumu.046.0095"
        ],
        "titolo": "R\u00e9flexions sur les ascendances kantiennes de la pens\u00e9e de Simone Weil. Force morale et libert\u00e9, in \u201cRevue Tumultes\u201d, Oppressions et libert\u00e9. Simone Weil ou la r\u00e9sistance de la pens\u00e9e.",
        "ISSN": [
          "1243-549X"
        ],
        "journal": "TUMULTES",
        "csp": "vol. 46, p. 95-110, ISSN: 1243-549X, doi: 10.3917/tumu.046.0095",
        "anno": "2016",
        "autori": "Tarantino S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino S. (2016). R\u00e9flexions sur les ascendances kantiennes de la",
        "pens\u00e9e de Simone Weil. Force morale et libert\u00e9, in \u201cRevue Tumultes\u201d,",
        "Oppressions et libert\u00e9. Simone Weil ou la r\u00e9sistance de la pens\u00e9e..",
        "TUMULTES, vol. 46, p. 95-110, ISSN: 1243-549X, doi:",
        "10.3917/tumu.046.0095"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-124",
        "titolo": "L\u2019obbligo di pensare.Una riflessione a partire da Hannah Arendt, Simone Weil e Jeanne Hersch",
        "ISBN": [
          "978-88-9363-024-5"
        ],
        "csp": "Bologna:Diogene Multimedia, ISBN: 978-88-9363-024-5",
        "opera": "36. (a cura di): Laura Candiotto - Francesca Gambetti, Il diritto alla filosofia. Quale filosofia per il terzo millennio?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Stefania Tarantino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Stefania Tarantino (2016). L\u2019obbligo di pensare.Una riflessione a partire da",
        "Hannah Arendt, Simone Weil e Jeanne Hersch. In: 36. (a cura di): Laura",
        "Candiotto - Francesca Gambetti, Il diritto alla filosofia. Quale filosofia per il",
        "terzo millennio?. p. 117-124, Bologna:Diogene Multimedia, ISBN:",
        "978-88-9363-024-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un sapere plurale e condiviso. Hannah Arendt lettrice di Socrate e di Kant.",
        "ISSN": [
          "1121-6530"
        ],
        "journal": "SEGNI E COMPRENSIONE",
        "csp": "p. 98-107, ISSN: 1121-6530",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stefania Tarantino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stefania Tarantino (2015). Per un sapere plurale e condiviso. Hannah",
        "Arendt lettrice di Socrate e di Kant.. SEGNI E COMPRENSIONE, p.",
        "98-107, ISSN: 1121-6530"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Qualche riflessioni su Appunti per un commento al Convivio di Platone di Ortega y Gasset",
        "ISSN": [
          "1971-2871"
        ],
        "journal": "ROCINANTE",
        "csp": "p. 97-104, ISSN: 1971-2871",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino Stefania (2014). Qualche riflessioni su Appunti per un commento",
        "al Convivio di Platone di Ortega y Gasset. ROCINANTE, p. 97-104, ISSN:",
        "1971-2871"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Simone Weil: la voix du peuple espagnol entre folklore, musique et po\u00e9sie.. CAHIERS SIMONE WEIL, vol",
        "ISSN": [
          "0181-1126"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 239-252, ISSN: 0181-1126",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino Stefania (2014). Simone Weil: la voix du peuple espagnol entre",
        "folklore, musique et po\u00e9sie.. CAHIERS SIMONE WEIL, vol. XXXVII, p.",
        "239-252, ISSN: 0181-1126"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-269",
        "titolo": "aneu metros/senza madre. L'anima perduta dell'Europa. Maria Zambrano e Simone Weil. p",
        "ISBN": [
          "9788865423592"
        ],
        "csp": "NAPOLI:La Scuola di Pitagora, ISBN: 9788865423592",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tarantino Stefania (2014). aneu metros/senza madre. L'anima perduta",
        "dell'Europa. Maria Zambrano e Simone Weil. p. 1-269, NAPOLI:La Scuola",
        "di Pitagora, ISBN: 9788865423592"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La presenza assente delle donne nella storia della filosofia",
        "ISSN": [
          "1825-3628"
        ],
        "journal": "FRONESIS",
        "csp": "vol. 13, p. 79-91, ISSN: 1825-3628",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino Stefania (2011). La presenza assente delle donne nella storia",
        "della filosofia. FRONESIS, vol. 13, p. 79-91, ISSN: 1825-3628"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il metodo della ragione poetica per una nuova filosofia. Note a Luoghi della poesia di Maria Zambrano.",
        "ISSN": [
          "1971-2871"
        ],
        "journal": "ROCINANTE",
        "csp": "vol. 6, p. 73-87, ISSN: 1971-2871",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tarantino Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tarantino Stefania (2011). Il metodo della ragione poetica per una nuova",
        "filosofia. Note a Luoghi della poesia di Maria Zambrano.. ROCINANTE, vol.",
        "6, p. 73-87, ISSN: 1971-2871"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:MIMESISI EDIZIONI",
        "titolo": "La libert\u00e0 in formazione. Studio su Jeanne Hersch e Maria Zambrano",
        "ISBN": [
          "9788884836007"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884836007",
        "anno": "2008",
        "autori": "Tarantino S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tarantino S (2008). La libert\u00e0 in formazione. Studio su Jeanne Hersch e",
        "Maria Zambrano. MILANO:MIMESISI EDIZIONI, ISBN: 9788884836007"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "27755",
    "nome": "TARANTINO Stefania",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di ricerca annuale Istituto Italiano per gli studi filosofici.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Directeur d\u2019\u00e9tudes associ\u00e9 (DEA), presso la Fondation Maison des Sciences de l\u2019Homme di Parigi",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 07-10-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Comunicazione presentata alla Tavola Rotonda organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Barcellona sul pensiero di Mar\u00eda Zambrano dal titolo \u201cCiudad historica y ciudad de l\u2019alma\u201d.",
        "periodo": "dal 07-05-1999 al 07-05-1999"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata alla Tavola Rotonda organizzata dall\u2019Universit\u00e0 di Barcellona sul pensiero di Mar\u00eda Zambrano dal titolo \u201cTiempo y ser en Mar\u00eda Zambrano y San Agustin\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2000 al 12-05-2000"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata al convegno organizzato a Cracovia (Villa Decius) dal titolo: \u201cDecisione, libert\u00e0, forma, un itinerario attraverso il pensiero di Jeanne Hersch\u201d;",
        "periodo": "dal 04-10-2003 al 04-10-2003"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata alla tavola rotonda organizzata all\u2019Universit\u00e0 di Basilea sul pensiero di Jeanne Hersch e Karl Jaspers dal titolo: \u201cRivivere e re-inventare la tradizione filosofica in J.Hersch e K.Jaspers\".",
        "periodo": "dal 03-05-2004 al 03-05-2004"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata all\u2019Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele Facolt\u00e0 di Filosofia di Milano nell\u2019ambito di un Ciclo di Conferenze dedicato alla Storia delle donne organizzato da Roberta De Monticelli e Roberta Sala, dal titolo L\u2019esperienza filosofica di Mar\u00eda Zambrano: dalla ragione poetica alla riscrittura dell\u2019Antigone di Sofocle.",
        "periodo": "dal 03-04-2005 al 03-04-2005"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata all\u2019Universit\u00e0 di Barcellona in occasione del X Seminario Internazionale Mar\u00eda Zambrano dal titolo: \u201cLa tradici\u00f3n come fuente del quehacer filos\u00f3fico en el pensamiento de Mar\u00eda Zambrano\".",
        "periodo": "dal 16-05-2005 al 16-05-2005"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata alla \u201cGiornata di studio su Jeanne Hersch\u201d organizzata dall\u2019Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele di Milano, con Roberta De Monticelli, Luisa Muraro, Laura Boella, Francesca De Vecchi, Roberta Guccinelli.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 01-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XII Simposio IAPH (Associazione Internazionale delle Filosofe), \u201cIl pensiero dell\u2019esperienza\u201d, con una comunicazione dal titolo \u201cLa pedagogia della vita in Jeanne Hersch e Mar\u00eda Zambrano\u201d, Roma, Universit\u00e0 di Roma Tre.",
        "periodo": "dal 30-08-2006 al 03-09-2006"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata al seminario internazionale \u201cGender, etica e interculturalit\u00e0\u201d, dal titolo \u201cPer un\u2019ontologia del singolare: invenzione e incarnazione in Jeanne Hersch\u201d, organizzato dall\u2019Istituto di Scienze Religiose di Trento.",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 02-12-2006"
      },
      {
        "content": "Comunicazione per il seminario internazionale \u201cPersone, modi del sentire e forme del sociale\u201d, dal titolo \u201cPersona e Democrazia\u201d, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 Vita Salute San Raffaele, dipartimento di Filosofia, Milano.",
        "periodo": "dal 30-04-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Personale e impersonale. La questione antropologica in Simone Weil. Centro Ricerche Personaliste (CRP), Teramo.",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Comunicazione su \u201cLe Filosofe e l'Europa del XX secolo\u201d presso la Societ\u00e0 di studi politici di Napoli.",
        "periodo": "dal 10-02-2009 al 10-02-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e cura del convegno che si \u00e8 svolto presso l\u2019Istituto Italiano per gli studi Filosofici di Napoli per il centenario della nascita di Simone Weil, \u201cPensiero e giustizia in Simone Weil\u201d.",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "Padri nostri. Archetipi e modelli delle relazioni tra \"padri\" e \"figlie\". Universit\u00e0 degli studi di Padova.",
        "periodo": "dal 20-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Comunicazione dal titolo \u201cEccedenza e limite\u201d, per la scuola estiva della differenza, organizzata da Marisa Forcina dell'Universit\u00e0 di Lecce.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Giornata di Studio su Simone Weil. Istituto Italiano per gli studi Filosofici. Universit\u00e0 degli studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 28-05-2010"
      },
      {
        "content": "Jeanne Hersch: un\u2019intellettuale \u00abpresente al suo tempo\u00bb. Istituto svizzero di Roma (ISR).",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 17-06-2010"
      },
      {
        "content": "Memoria, corpo, valore. Tra etica, interculturalit\u00e0 e consulenza filosofica. Istituto Italiano di Scienze Umane (Sum), Napoli.",
        "periodo": "dal 29-03-2011 al 30-03-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata a \u201cBiennale democrazia\u201d dal titolo: Processi di soggettivazione tra inclusione ed esclusione, Torino.",
        "periodo": "dal 17-04-2011 al 17-04-2011"
      },
      {
        "content": "Comunicazione sul tema \u201cIl femminismo critico di Pasolini\u201d presso la Fondation Maison des Sciences de l'Homme, Parigi.",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 05-05-2011"
      },
      {
        "content": "SEMINARIO DI FENOMENOLOGIA \u201cSOCIET\u00c0 E VALORI\". Centro di ricerca in Fenomenologia e Scienze della persona. Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele, Milano.",
        "periodo": "dal 22-05-2011 al 22-05-2011"
      },
      {
        "content": "Nelle controriforme del potere: generazioni al lavoro. Universit\u00e0 degli studi di Lecce.",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "R\u00e9flexions et questions sur la production philosophique f\u00e9minine en Europe du Sud au XXe. (Espagne, Italie). Fondation Maison des sciences de l'homme (FMSH), Paris.",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "Comunicazione presentata all'Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele di Milano, Centro di ricerca in Fenomenologia e Scienze della persona, \u201cOntologia della persona: rilevanza sociale e correlazioni neurobiologiche\u201d.",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 22-05-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cTra religione e ragione. Tensioni e aporie della democrazia\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari.",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Diamo corpo al futuro. Universit\u00e0 degli studi di Lecce.",
        "periodo": "dal 10-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cLe \u201cborie\u201d vichiane come paradigma euristico. Hybris deisaperi umanistici fra moderno e contemporaneo\u201d. Istituto Italiano di Scienze Umane (SUM), Napoli.",
        "periodo": "dal 22-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Filosofia de la paz y justicia restaurativa. Universit\u00e0 di Valencia, Spagna.",
        "periodo": "dal 04-02-2013 al 07-02-2013"
      },
      {
        "content": "Laboratorio di Scienze della formazione - Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa di Napoli. Lezione al seminario di orientamento alla ricerca. Per una pedagogia dell'anima: l'educazione secondo Maria Zambrano.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "DONNE, POLITICA E ISTITUZIONI. Universit\u00e0 degli studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "\u00abSimone Weil et sa g\u00e9n\u00e9ration: Courants de pens\u00e9e et mouvements politiques\u00bb. Association pour l\u2019\u00e9tude de la pens\u00e9e de Simone Weil. Colloque annuel. Saragozza, Spagna.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 03-11-2013"
      },
      {
        "content": "Dimensioni filosofiche e storiche dell'interculturalit\u00e0. Accademia Pontaniana - Napoli",
        "periodo": "dal 19-11-2013 al 20-11-2013"
      },
      {
        "content": "La libert\u00e9 et l'exp\u00e9rience politique des femmes face \u00e0 la crise : les f\u00e9minismes italiens et leurs prolongements au XXIe si\u00e8cle. Fondation Maison des sciences de l'homme (FMSH), Paris.",
        "periodo": "dal 29-01-2014 al 29-01-2014"
      },
      {
        "content": "Per un'altra Europa. Istituto Italiano per gli studi filosofici.",
        "periodo": "dal 06-05-2014 al 06-05-2014"
      },
      {
        "content": "Karl Jaspers e il Novecento. Dipartimento di studi umanistici. Universit\u00e0 degli studi di Napoli \"Federico II\"",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "In relazione: perch\u00e9? E soprattutto come? Bioetica, biopolitica e tanatopolitica. Universit\u00e0 degli studi di Lecce.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Antigone: l'amore \u00e8 legge. Biblioteche di Roma Capitale.",
        "periodo": "dal 06-10-2015 al 15-12-2015"
      },
      {
        "content": "Il diritto alla filosofia: quale filosofia per il terzo millennio? Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 21-10-2015"
      },
      {
        "content": "S\u00e9minaire FMSH \u00abAu-del\u00e0 du genre. Parole, corps, politique, d\u00e9sir\u00bb. Fondation Maison des Sciences de l'Homme (FMSH), Paris.",
        "periodo": "dal 23-02-2016 al 23-02-2016"
      },
      {
        "content": "Comitato organizzativo del convegno \"Alla ricerca della felicit\u00e0: prospettive ermeneutiche e antropologiche\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli L'Orientale.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 al 02-12-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca finanziato dal Fondo Nazionale della Ricerca Scientifica (FNSR) Svizzera, dal titolo: \u201cJeanne Hersch: portrait d\u2019une femme philosophe presente \u00e0 son temps. Un itineraire \u00e0 travers \u00e9thique, p\u00e9dagogie, esth\u00e9tique\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 di Ginevra (Svizzera).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Progetto di rilevanza nazionale (Prin) dal titolo Donne, democrazia e crisi della politica coordinato dalla Prof.ssa Eugenia Parise dell'Universit\u00e0 degli studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 30-10-2012 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto di collaborazione occasionale per ricerche critiche e bibliografia ragionata su Interculturalit\u00e0 e differenza di genere nell\u2019ambito del progetto Prin 2009 \u201cUmanesimo, religione e democrazia nel terzo millennio\u201d presso il dipartimento di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-07-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente presso la scuola estiva della differenza organizzata dalla prof.ssa Marisa Forcina dell'Universit\u00e0 degli studi di Lecce.",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "Laboratorio di Scienze della formazione - Universit\u00e0 degli Studi Suor Orsola Benincasa - Napoli. Lezione al seminario di orientamento alla ricerca. Per una pedagogia dell'anima: l'educazione secondo Maria Zambrano.",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni all'Istituto Italiano per gli studi filosofici su Maria Zambrano e Simone Weil, Napoli",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni tenute all\u2019Istituto Italiano per gli studi filosofici di Napoli, Luned\u00ec 13: Jeanne Hersch filosofa della libert\u00e0. \u2013 Marted\u00ec 14: Necessit\u00e0 e libert\u00e0 in Simone Weil. \u2013 Mercoled\u00ec 15: La libert\u00e0 come praxis in Hannah Arendt. Gioved\u00ec 16: La vocazione alla libert\u00e0: l\u2019esempio di Antigone in Maria Zambrano.",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "Lezioni seminariali presso il Liceo Scientifico \u201cLeon Battista Alberti\u201d di Marina di Minturno, organizzati in collaborazione con l\u2019Istituto italiano per gli studi filosofici di Napoli e con l\u2019Associazione Culturale \u201cGrido Libero\u201d di Formia e rientranti nel programma della Scuola Estiva di Alta Formazione.",
        "periodo": "dal 05-10-2015 al 06-10-2015"
      },
      {
        "content": "Ciclo di lezioni tenute all\u2019Istituto Italiano per gli studi filosofici di Napoli, dal titolo Genere, sesso, sessualit\u00e0. Sviluppi attuali del femminismo contemporaneo.",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 15-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segreteria di redazione della rivista di filosofia iberica e iberoamericana \"Rocinante\" diretta dal Prof. Giuseppe Cacciatore e dal Prof. Luis de Llera - ISBN 978-88-97883265 Editore Marotta & Cafiero.",
        "periodo": "dal 06-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Comitato scientifico Rivista \"Studi jaspersiani\". Rivista annuale della Societ\u00e0 Italiana Karl Jaspers diretta dal Prof. Giuseppe Cantillo e dal Prof. Francesco Miano. ISBN 978-88-9314-060-7 Orthotes Editrice.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Segreteria di redazione della rivista di filosofia \"Logos\" diretta dai Proff. Giuseppe Cacciatore, Antonello Giugliano, Fabrizio Lomonaco. ISBN 9788866471493 Diogene Edizioni.",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}