{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA fLeSSIbILIT\u00c0 deLL\u2019ORGAnIzzAzIOne bIOLOGIcA. STRuTTuRe e funzIOnI ALLA Luce dI un MOdeLLO GeRARcHIcO e PLuRALISTA deLL\u2019OMOLOGIA",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "vol. 62, p. 56-68, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosciglione C (2016). LA fLeSSIbILIT\u00c0 deLL\u2019ORGAnIzzAzIOne bIOLOGIcA.",
        "STRuTTuRe e funzIOnI ALLA Luce dI un MOdeLLO GeRARcHIcO e",
        "PLuRALISTA deLL\u2019OMOLOGIA. RIVISTA DI ESTETICA, vol. 62, p. 56-68,",
        "ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Living and Not-living Matter: Complexity and Self-Organisation in Kauffman",
        "ISBN": [
          "978-88-99487-09-6"
        ],
        "csp": "Palermo:New Digital Frontiers, ISBN: 978-88-99487-09-6",
        "opera": "(a cura di): Le Moli Andrea Cicatello Angelo, Understanding Matter. Contemporary Lines, vol.2. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosciglione C (2016). Living and Not-living Matter: Complexity and",
        "Self-Organisation in Kauffman. In: (a cura di): Le Moli Andrea Cicatello",
        "Angelo, Understanding Matter. Contemporary Lines, vol.2. vol. 2, p. 9-20,",
        "Palermo:New Digital Frontiers, ISBN: 978-88-99487-09-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-266",
        "titolo": "Conscious and Uncoscious Mental States in Nietzsche\u2019s Philosophy of Mind",
        "ISBN": [
          "978-3-05-005742-2"
        ],
        "csp": "Akademie Verlag, ISBN: 978-3-05-005742-2",
        "opera": "(a cura di): Renate Reschke, Wirklich. Wirklichkeit. Wirklichkeiten Nietzsche \u00fcber \u201ewahre\u201c und \u201escheinbare\u201c Welten. vol. Band 20, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosciglione C (2013). Conscious and Uncoscious Mental States in",
        "Nietzsche\u2019s Philosophy of Mind. In: (a cura di): Renate Reschke, Wirklich.",
        "Wirklichkeit. Wirklichkeiten Nietzsche \u00fcber \u201ewahre\u201c und \u201escheinbare\u201c Welten.",
        "vol. Band 20, p. 259-266, Akademie Verlag, ISBN: 978-3-05-005742-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In che senso la dialettica pu\u00f2 essere non violenta. GIORNALE DI METAFISICA, vol",
        "ISSN": [
          "1825-6570"
        ],
        "journal": "XXXII",
        "csp": "p. 419-423, ISSN: 1825-6570",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosciglione C (2010). In che senso la dialettica pu\u00f2 essere non violenta.",
        "GIORNALE DI METAFISICA, vol. XXXII, p. 419-423, ISSN: 1825-6570"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Mente, corporeit\u00e0 e mondo naturale da Nietzsche a Damasio. vol. 235, p",
        "ISBN": [
          "9788840014340"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840014340",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosciglione C (2010). Mente, corporeit\u00e0 e mondo naturale da Nietzsche a",
        "Damasio. vol. 235, p. 1-125, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840014340"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sviluppo dell'organismo e Selbstregulierung in Nietzsche",
        "ISSN": [
          "0391-4186"
        ],
        "journal": "VERIFICHE",
        "csp": "vol. 1-4, p. 107-132, ISSN: 0391-4186",
        "anno": "2009",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosciglione C (2009). Sviluppo dell'organismo e Selbstregulierung in",
        "Nietzsche. VERIFICHE, vol. 1-4, p. 107-132, ISSN: 0391-4186"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il concetto di emergenza tra filosofia e scienze della vita",
        "ISSN": [
          "1824-6966"
        ],
        "journal": "FIERI",
        "csp": "vol. 4, p. 391-398, ISSN: 1824-6966",
        "anno": "2006",
        "autori": "ROSCIGLIONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "ROSCIGLIONE C (2006). Il concetto di emergenza tra filosofia e scienze",
        "della vita. FIERI, vol. 4, p. 391-398, ISSN: 1824-6966"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA fLeSSIbILIT\u00c0 deLL\u2019ORGAnIzzAzIOne bIOLOGIcA. STRuTTuRe e funzIOnI ALLA Luce dI un MOdeLLO GeRARcHIcO e PLuRALISTA deLL\u2019OMOLOGIA",
        "ISSN": [
          "0035-6212"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ESTETICA",
        "csp": "vol. 62, p. 56-68, ISSN: 0035-6212",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosciglione C (2016). LA fLeSSIbILIT\u00c0 deLL\u2019ORGAnIzzAzIOne",
        "bIOLOGIcA. STRuTTuRe e funzIOnI ALLA Luce dI un MOdeLLO",
        "GeRARcHIcO e PLuRALISTA deLL\u2019OMOLOGIA. RIVISTA DI ESTETICA,",
        "vol. 62, p. 56-68, ISSN: 0035-6212"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-20",
        "titolo": "Living and Not-living Matter: Complexity and Self-Organisation in Kauffman",
        "ISBN": [
          "978-88-99487-09-6"
        ],
        "csp": "Palermo:New Digital Frontiers, ISBN: 978-88-99487-09-6",
        "opera": "(a cura di): Le Moli Andrea Cicatello Angelo, Understanding Matter. Contemporary Lines, vol.2. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosciglione C (2016). Living and Not-living Matter: Complexity and",
        "Self-Organisation in Kauffman. In: (a cura di): Le Moli Andrea Cicatello",
        "Angelo, Understanding Matter. Contemporary Lines, vol.2. vol. 2, p. 9-20,",
        "Palermo:New Digital Frontiers, ISBN: 978-88-99487-09-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A Non-Reductionist Physiologism Nietzsche on Body, Mind and Consciousness",
        "ISSN": [
          "1333-4395"
        ],
        "journal": "PROLEGOMENA",
        "csp": "vol. 12, p. 43-60, ISSN: 1333-4395",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rosciglione C (2013). A Non-Reductionist Physiologism Nietzsche on",
        "Body, Mind and Consciousness. PROLEGOMENA, vol. 12, p. 43-60, ISSN:",
        "1333-4395"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-266",
        "titolo": "Conscious and Uncoscious Mental States in Nietzsche\u2019s Philosophy of Mind",
        "ISBN": [
          "978-3-05-005742-2"
        ],
        "csp": "Akademie Verlag, ISBN: 978-3-05-005742-2",
        "opera": "(a cura di): Renate Reschke, Wirklich. Wirklichkeit. Wirklichkeiten Nietzsche \u00fcber \u201ewahre\u201c und \u201escheinbare\u201c Welten. vol. Band 20, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosciglione C (2013). Conscious and Uncoscious Mental States in",
        "Nietzsche\u2019s Philosophy of Mind. In: (a cura di): Renate Reschke, Wirklich.",
        "Wirklichkeit. Wirklichkeiten Nietzsche \u00fcber \u201ewahre\u201c und \u201escheinbare\u201c",
        "Welten. vol. Band 20, p. 259-266, Akademie Verlag, ISBN:",
        "978-3-05-005742-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-76",
        "titolo": "Apollineo e dionisiaco nell\u02bcinterpretazione nietzscheana di Eraclito",
        "ISBN": [
          "9788854833135"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854833135",
        "opera": "Prospettive e sviluppi con NIetzsche e oltre Nietzsche. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosciglione C (2010). Apollineo e dionisiaco nell\u02bcinterpretazione",
        "nietzscheana di Eraclito. In: Prospettive e sviluppi con NIetzsche e oltre",
        "Nietzsche. p. 63-76, ROMA:Aracne, ISBN: 9788854833135"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "Mente, corporeit\u00e0 e mondo naturale da Nietzsche a Damasio. vol. 235, p",
        "ISBN": [
          "9788840014340"
        ],
        "csp": "MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840014340",
        "anno": "2010",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rosciglione C (2010). Mente, corporeit\u00e0 e mondo naturale da Nietzsche a",
        "Damasio. vol. 235, p. 1-125, MILANO:Unicopli, ISBN: 9788840014340"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-206",
        "titolo": "Mente incorporata, coscienza e naturalizzazione in Nietzsche",
        "ISBN": [
          "9-788861-592032"
        ],
        "csp": "MILANO:Mondadori, ISBN: 9-788861-592032",
        "opera": "A.A. V.V., A CURA DI FRANCESCA DI LORENZO AJELLO. Razionalit\u00e0, verit\u00e0 e mente. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "ROSCIGLIONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROSCIGLIONE C (2008). Mente incorporata, coscienza e naturalizzazione",
        "in Nietzsche. In: A.A. V.V., A CURA DI FRANCESCA DI LORENZO",
        "AJELLO. Razionalit\u00e0, verit\u00e0 e mente. p. 185-206, MILANO:Mondadori,",
        "ISBN: 9-788861-592032"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-340",
        "titolo": "Nietzsche interprete di Anassagora: caos e divenire, summixis e nous",
        "ISBN": [
          "978-884671637-8"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 978-884671637-8",
        "opera": "A.A. V.V. . (a cura di): M. C. Fornari, Nietzsche. Edizioni ed interpretazioni. vol. 8, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Rosciglione C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rosciglione C (2006). Nietzsche interprete di Anassagora: caos e divenire,",
        "summixis e nous. In: A.A. V.V. . (a cura di): M. C. Fornari, Nietzsche.",
        "Edizioni ed interpretazioni. vol. 8, p. 323-340, PISA:ETS, ISBN:",
        "978-884671637-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "334-345",
        "titolo": "Nietzsches antireduktionistischer Physiologismus: Geist und Leib-Organisation",
        "ISBN": [
          "978-3-11-018361-0"
        ],
        "csp": "BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN: 978-3-11-018361-0",
        "opera": "Kant und Nietzsche im Wiederstreit. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "ROSCIGLIONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ROSCIGLIONE C (2005). Nietzsches antireduktionistischer",
        "Physiologismus: Geist und Leib-Organisation. In: Kant und Nietzsche im",
        "Wiederstreit. p. 334-345, BERLIN/NEW YORK:Walter de Gruyter, ISBN:",
        "978-3-11-018361-0"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-222",
        "titolo": "Homo Natura. Autoregolazione e caos nel pensiero di Nietzsche. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "88-467-1175-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-467-1175-0",
        "anno": "2005",
        "autori": "ROSCIGLIONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "ROSCIGLIONE C (2005). Homo Natura. Autoregolazione e caos nel",
        "pensiero di Nietzsche. vol. 3, p. 1-222, ISBN: 88-467-1175-0"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "29564",
    "nome": "ROSCIGLIONE Claudia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "A.A. 2003/2004 \u2013 \u201cStoria della Filosofia\u201d (30 ore), corso di laurea in Filosofia della Conoscenza e della Comunicazione, presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 22-09-2003 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "\"Complementi di Storia della Filosofia II ed Esercitazioni di Lettura del testo filosofico II\u201d (30+20 ore), presso la SISSIS classe di concorso 037A (legge 143)",
        "periodo": "dal 22-11-2005 al 19-01-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cStoria della Filosofia\u201d (30 ore), corso di laurea in Filosofia della Conoscenza e della Comunicazione, presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 06-03-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cLaboratorio di Filosofia I\u201d (25 ore), presso la SISSIS, classe di concorso 037A (legge 143)",
        "periodo": "dal 20-01-2007 al 31-03-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cComplementi di Storia della Filosofia II\u201d (35 ore), presso la SISSIS, classe di concorso 037A (legge 143)",
        "periodo": "dal 19-10-2007 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cStoria della Filosofia\u201d (3CFU), corso di laurea in Filosofia della Conoscenza e della Comunicazione presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia di Palermo.",
        "periodo": "dal 10-03-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "Tutor OFA per Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 23-12-2011"
      },
      {
        "content": "Storia del Pensiero Scientifico (3 CFU), Laurea Magistrale in Scienze Filosofiche, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Tutor OFA per Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi Palermo.",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 04-06-2013"
      },
      {
        "content": "Storia della Filosofia Contemporanea (3 CFU) Studi Filosofici e Storici, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "Storia della Filosofia contemporanea (3 CFU), Laurea triennale in Studi Filosofici e Storici, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Tutor OFA per Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 28-10-2013 al 28-01-2014"
      },
      {
        "content": "Docenza Modulo OFA Filosofia (e-learning)",
        "periodo": "dal 28-10-2013 al 28-01-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cDidattica della Filosofia\u201d (24 ore), Corsi PAS, classe di concorso A036",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "\u201cLaboratorio di didattica della Filosofia\u201d (24 ore), Corsi PAS, classe di concorso A037.",
        "periodo": "dal 26-05-2014 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "\"Didattica del testo filosofico\" (28 ore), TFA A037 Storia e Filosofia.",
        "periodo": "dal 14-03-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Storia della Filosofia Moderna (6 CFU) Corso di Laurea in Studi Filosofici e storici, Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 14-01-2016"
      },
      {
        "content": "Storia della Filosofia Moderna (6 CFU) Corso di Laurea in Studi storici e filosofici, Universit\u00e0 di Palermo.",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice all\u02bc\u201dInternationaler Kongress zum.100 Todestag Friedrich Nietzsche\u201d svoltosi a Naumburg con una relazione sul tema \u201cNietzsches Kritik der Kausalit\u00e4t\u201d.",
        "periodo": "dal 24-08-2000 al 27-08-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale \u201cFriedrich Nietzsche. Edizioni e Interpretazioni\u201d presso l\u02bcUniversit\u00e0 degli Studi di Lecce con una relazione sul tema \u201cL\u02bcinterpretazione nietzscheana del caos di Anassagora\u201d.",
        "periodo": "dal 24-03-2003 al 26-03-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice all\u02bcInternationaler Kongress der Nietzsche Gesellschaft und V. su \u201cKant und Nietzsche im Widerstreit\u201d tenutosi a Naumburg con una relazione su \u201cNietzsches antireduktionistischer Physioloismus: das Organische als die Organisation von Leib und Geist\u201d.",
        "periodo": "dal 24-08-2004 al 29-08-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convengo Nazionale su \u201cConoscenza e riconoscimento\u201d svoltosi a Palermo con una relazione su \u201cAmicizia come pratica del riconoscimento in Nietzsche\u201d.",
        "periodo": "dal 28-10-2004 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato organizzativo del Convegno su \u201cConoscenza e riconoscimento\u201d svoltosi a Palermo.",
        "periodo": "dal 28-10-2004 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "Prima edizione Seminario permanente nietzscheano (SPN), Pisa, Dipartimento di Filosofia, 10-11 Marzo 2005.",
        "periodo": "dal 10-03-2005 al 11-03-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato organizzativo del Convegno su \u201cLa verit\u00e0 e l\u02bcaltro. Questioni dell\u02bcintersoggettivit\u00e0\u201d svoltosi a Palermo il 20 ed il 21 maggio 2005",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 21-05-2005"
      },
      {
        "content": "Seconda edizione Seminario permanente nietzscheano ( SPN), Pisa, Dipartimento di Filosofia, 6-8 ottobre 2005.",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 08-10-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno su \u201cMente e corpo. Aspetti filosofici e scientifici\u201d svoltosi a Palermo con una relazione su \u201cCorpo, mente e coscienza in Nietzsche\u201d.",
        "periodo": "dal 05-12-2005 al 05-12-2005"
      },
      {
        "content": "Terza edizione Seminario permanente nietzscheano (SPN), \u201c Lo Zarathustra di Nietzsche tra testo ed epistolario\u201d Pisa, Dipartimento di Filosofia.",
        "periodo": "dal 17-05-2006 al 18-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato organizzativo del Ciclo di incontri e seminari su \u201cRationality, Truth and Mind\u201d tenutisi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u02bcUniversit\u00e0 degli Studi di Palermo (Relatori: Paolo Parrini, Christopher Hookway, John Searle)",
        "periodo": "dal 05-06-2006 al 13-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato organizzativo del Ciclo di seminari e conferenze tenute dal Prof. John Searle su \u201cConsciousness and Social Ontology\u201d tenutisi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u02bcUniversit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 14-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato organizzativo del Ciclo di incontri e seminari sul tema \u201cMind in Action\u201d tenuti dal Professor J. Searle (Visiting Professor, Bando Cori) presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u02bcUniversit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 18-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come Discussant al Convegno su \u201cFilosofia e Violenza\u201d tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u02bcUniversit\u00e0 degli Studi di Palermo con un intervento su \u201cCome la dialettica pu\u00f2 essere non violenta\u201d.",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 28-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato organizzativo del Ciclo di incontri e seminari sul tema \u201cMind in Action\u201d tenutisi da Aprile a Giugno 2010 presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u02bcUniversit\u00e0 degli Studi di Palermo (Relatori invitati: Cristiano Castelfranchi, Margaret Gilbert, Corrado Sinigaglia, John Searle, Luca Tummolini).",
        "periodo": "dal 20-04-2010 al 14-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato organizzativo del Ciclo di incontri e seminari sul tema \u201cMind in Action\u201d, Universit\u00e0 degli studi di Palermo (Relatori invitati: Raimo Tuomela e Daniel Vanderveken).",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 20-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al 20. Nietzsche-Werkstatt su \u201cNietzsches Philosophie des Geistes\u201d, Schulpforta, con una relazione su \u201cConscious and Uncoscious Mental States in Nietzsche\u02bcs Philosophy of Mind\u201d.",
        "periodo": "dal 11-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice all'International Ontology Congress \u201cPhysis: from elementary particles to human nature\u201d, San Sebastian, con una relazione su \u201cSummixis, Spermata and Nous: Anaxagoras\u02bc pluralistic Ontology\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 06-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice all\u02bc International Congress su \u201cUnderstanding Matter\u201d, Palermo, con una relazione su \u201cLinving and Not-living Matter: Complexity and Self-organization in S.Kauffman\u201d.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato organizzativo della International Conference of European Society of Social Ontology (ENSO) IV, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla International Conference of European Society of Social Ontology (ENSO) IV, Palazzo Steri Palermo, con una relazione su \"Individual and Collectivity between the Principle of Non-contraddiction, the Validity Claims and the Joint Commitment.\"",
        "periodo": "dal 24-09-2015 al 26-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno Internazionale su \"The Untimely. From Nietzsche to us\", Universit\u00e0 di Bari \"Aldo Moro\" con una relazione su \"L'attualit\u00e0 dell'inattuale metodo genealogico nietzscheano\"",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 18-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PRIN Membro dell\u02bcunit\u00e0 locale dell\u02bcUniversit\u00e0 di Palermo del PRIN \u201cVerit\u00e0 esistenza e libert\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Progetto ex 60% su \"Genesi e natura della normativit\u00e0 logica e morale\" (Responsabile Prof.ssa Francesca Di Lorenzo)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "PRIN Membro dell\u02bcunit\u00e0 locale dell\u02bcUniversit\u00e0 di Palermo del PRIN \u201cSoggettivit\u00e0 ontologia e linguaggio tra moderno e contemporaneo\u201d (coordinamanto nazionale \u201cCa Foscari Venezia\u201d)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Progetto di Ateneo ex60% sul tema \u201cRazionalit\u00e0, verit\u00e0, giustificazione e mente\u201d (Responsabile Prof.ssa Francesca Di Lorenzo)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN Membro dell\u02bcunit\u00e0 locale dell\u02bcUniversit\u00e0 di Palermo del PRIN \u201cVerit\u00e0 identit\u00e0 e differenze. Identit\u00e0 ideologiche, differenze ermeneutiche dialettiche storiche\u201d (coordinamanto nazionale \u201cCa Foscari Venezia\u201d)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del \u201d Workshop of Social Critical Philosophy\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro ISOS (International Social Ontology Society).",
        "periodo": "dal 01-07-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assegno per collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca dal titolo \"Modelli non riduzionistici del mentale e della coscienza nel dibattito filosofico tra Ottocento e Novecento.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ricercatore a t. d. tipologia A in Storia della Filosofia (11/C5)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione sul tema \"Organismo e Selbstregulierung in Nietzsche\" presso la Scuola di Dottorato in Filosofia Teoretica e Pratica dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 12-05-2008 al 12-05-2008"
      }
    ]
  }
}