{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-148",
        "titolo": "The Laplacean Spirit by Rail to Berlin. Critical Remarks on Nineteenth-Century Organic Physics and the Definition of Its Limits",
        "ISBN": [
          "9788869770135"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis International, ISBN: 9788869770135",
        "opera": "(a cura di): Michael Anacker; Nadia Moro, Limits of Knowledge. The Nineteenth-Century Epistemological Debate and Beyond. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Moro N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro N (2016). The Laplacean Spirit by Rail to Berlin. Critical Remarks on",
        "Nineteenth-Century Organic Physics and the Definition of Its Limits. In: (a",
        "cura di): Michael Anacker; Nadia Moro, Limits of Knowledge. The",
        "Nineteenth-Century Epistemological Debate and Beyond. p. 129-148,",
        "Milano:Mimesis International, ISBN: 9788869770135"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-11",
        "titolo": "Foreword",
        "ISBN": [
          "9788869770135"
        ],
        "csp": "Mimesis International, ISBN: 9788869770135",
        "opera": "(a cura di): N. Moro; M. Anacker, Limits of Knowledge. The Nineteenth-Century Debate and Beyond. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "MORO N, ANACKER M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORO N, ANACKER M (2016). Foreword. In: (a cura di): N. Moro; M.",
        "Anacker, Limits of Knowledge. The Nineteenth-Century Debate and",
        "Beyond. p. 7-11, Mimesis International, ISBN: 9788869770135"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bewusstseinsverschiebungen. Lo statuto della sensazione tra psicologia, fisiologia ed epistemologia nel tardo Ottocento",
        "ISSN": [
          "2036-4989"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHICAL READINGS",
        "csp": "vol. 7, p. 14-30, ISSN: 2036-4989",
        "anno": "2015",
        "autori": "Moro N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moro N (2015). Bewusstseinsverschiebungen. Lo statuto della sensazione",
        "tra psicologia, fisiologia ed epistemologia nel tardo Ottocento.",
        "PHILOSOPHICAL READINGS, vol. 7, p. 14-30, ISSN: 2036-4989"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-179",
        "titolo": "I limiti della sensazione. La discussione sui limiti della conoscenza nella fisiologia degli organi di senso",
        "ISBN": [
          "9788898496570"
        ],
        "csp": "VILLASANTA:Casa Editrice Limina Mentis, ISBN: 9788898496570",
        "opera": "(a cura di): I. Faiferri, S. Fumagalli, E. Ravasio, I. Resto, Limiti e libert\u00e0. La condizione umana sospesa tra due assoluti. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Moro N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro N (2015). I limiti della sensazione. La discussione sui limiti della",
        "conoscenza nella fisiologia degli organi di senso. In: (a cura di): I. Faiferri,",
        "S. Fumagalli, E. Ravasio, I. Resto, Limiti e libert\u00e0. La condizione umana",
        "sospesa tra due assoluti. p. 157-179, VILLASANTA:Casa Editrice Limina",
        "Mentis, ISBN: 9788898496570"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13130/2465-0137/4738"
        ],
        "titolo": "Concreto e astratto: il formalismo estetico da J.F. Herbart a R. Zimmermann",
        "ISSN": [
          "2465-0137"
        ],
        "journal": "DE MUSICA",
        "csp": "vol. 18, p. 51-84, ISSN: 2465-0137, doi: http://dx.doi.org/10.13130/2465-0137/4738",
        "anno": "2014",
        "autori": "Moro N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moro N (2014). Concreto e astratto: il formalismo estetico da J.F. Herbart a",
        "R. Zimmermann. DE MUSICA, vol. 18, p. 51-84, ISSN: 2465-0137, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13130/2465-0137/4738"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-196",
        "titolo": "Das Helldunkel einheimischer Begriffe: Der wissenschaftliche Ort der P\u00e4dagogik in Herbarts System der Philosophie",
        "ISBN": [
          "978-3-944830-24-7"
        ],
        "csp": "Jena:Garamond, ISBN: 978-3-944830-24-7",
        "opera": "(a cura di): A. Schotte;R. Coriand, Herbartstudien. Bd. 5: \"Einheimische Begriffe\" und Disziplinentwicklung. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N. Moro (2014). Das Helldunkel einheimischer Begriffe: Der",
        "wissenschaftliche Ort der P\u00e4dagogik in Herbarts System der Philosophie.",
        "In: (a cura di): A. Schotte;R. Coriand, Herbartstudien. Bd. 5: \"Einheimische",
        "Begriffe\" und Disziplinentwicklung. p. 183-196, Jena:Garamond, ISBN:",
        "978-3-944830-24-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Brescia:La Scuola",
        "titolo": "Dizionarietto di tedesco per filosofi",
        "ISBN": [
          "9788835036173"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788835036173",
        "anno": "2014",
        "autori": "R. Pettoello, N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "R. Pettoello, N. Moro (2014). Dizionarietto di tedesco per filosofi. Brescia:La",
        "Scuola, ISBN: 9788835036173"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SF2013-004002"
        ],
        "titolo": "L\u2019\u00abesplicabile peccato originale dell\u2019intera esperienza\u00bb. Critica e metafisica della conoscenza in J.F. Herbart. RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "LXVIII",
        "csp": "p. 673-697, ISSN: 0393-2516, doi: 10.3280/SF2013-004002",
        "anno": "2013",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. Moro (2013). L\u2019\u00abesplicabile peccato originale dell\u2019intera esperienza\u00bb.",
        "Critica e metafisica della conoscenza in J.F. Herbart. RIVISTA DI STORIA",
        "DELLA FILOSOFIA, vol. LXVIII, p. 673-697, ISSN: 0393-2516, doi:",
        "10.3280/SF2013-004002"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cronaca In ricordo di Francesco Moiso. RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "LXVIII",
        "csp": "p. 391-392, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2013",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. Moro (2013). Cronaca In ricordo di Francesco Moiso. RIVISTA DI",
        "STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. LXVIII, p. 391-392, ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-223",
        "titolo": "\"Pieces of a theory\": fusione, consonanza e concordanza",
        "ISBN": [
          "9788857514802"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857514802",
        "opera": "N Moro. Estetica trascendentale in musica. La psicologia del suono di J.F. Herbart e C. Stumpf. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MORO N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORO N (2012). \"Pieces of a theory\": fusione, consonanza e concordanza.",
        "In: N Moro. Estetica trascendentale in musica. La psicologia del suono di",
        "J.F. Herbart e C. Stumpf. p. 149-223, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "9788857514802"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-148",
        "titolo": "Dato, fusione e Gestaltung: Herbart tra psicologia ed estetica",
        "ISBN": [
          "9788857514802"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857514802",
        "opera": "N Moro. Estetica trascendentale in musica. La psicologia del suono di J.F. Herbart e C. Stumpf. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MORO N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORO N (2012). Dato, fusione e Gestaltung: Herbart tra psicologia ed",
        "estetica. In: N Moro. Estetica trascendentale in musica. La psicologia del",
        "suono di J.F. Herbart e C. Stumpf. p. 83-148, Milano-Udine:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 9788857514802"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-82",
        "titolo": "Critiche del trascendentale",
        "ISBN": [
          "9788857514802"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857514802",
        "opera": "N Moro. Estetica trascendentale in musica. La psicologia del suono di J.F. Herbart e C. Stumpf. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MORO N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MORO N (2012). Critiche del trascendentale. In: N Moro. Estetica",
        "trascendentale in musica. La psicologia del suono di J.F. Herbart e C.",
        "Stumpf. p. 33-82, Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857514802"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-120",
        "titolo": "Tonpsychologische Gestalten. Pieces of a Theory of Tonal Fusion by J.F. Herbart and C. Stumpf",
        "ISBN": [
          "978-3-901811-57-9"
        ],
        "csp": "Wien:Krammer, ISBN: 978-3-901811-57-9",
        "opera": "(a cura di): G.-J. Boudewijnse;S. Bonacchi, Carl Stumpf : From Philosophical Reflection to Interdisciplinary Scientific Investigation/Carl Stumpf : Von der philosophischen Reflexion zur interdisziplin\u00e4ren wissenschaftlichen Forschung. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N. Moro (2011). Tonpsychologische Gestalten. Pieces of a Theory of Tonal",
        "Fusion by J.F. Herbart and C. Stumpf. In: (a cura di): G.-J. Boudewijnse;S.",
        "Bonacchi, Carl Stumpf : From Philosophical Reflection to Interdisciplinary",
        "Scientific Investigation/Carl Stumpf : Von der philosophischen Reflexion zur",
        "interdisziplin\u00e4ren wissenschaftlichen Forschung. p. 97-120, Wien:Krammer,",
        "ISBN: 978-3-901811-57-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORO N (2006). Armonia e contrappunto nel pensiero di J. F. Herbart.",
        "ISBN: 88-400-1101-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann",
        "titolo": "Der musikalische Herbart. Harmonie und Kontrapunkt als Gegenst\u00e4nde der Psychologie und der \u00c4sthetik",
        "ISBN": [
          "3-8260-3478-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 3-8260-3478-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORO N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORO N (2006). Der musikalische Herbart. Harmonie und Kontrapunkt als",
        "Gegenst\u00e4nde der Psychologie und der \u00c4sthetik.",
        "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 3-8260-3478-3"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-148",
        "titolo": "The Laplacean Spirit by Rail to Berlin. Critical Remarks on Nineteenth-Century Organic Physics and the Definition of Its Limits",
        "ISBN": [
          "9788869770135"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis International, ISBN: 9788869770135",
        "opera": "(a cura di): Michael Anacker; Nadia Moro, Limits of Knowledge. The Nineteenth-Century Epistemological Debate and Beyond. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Moro N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Moro N (2016). The Laplacean Spirit by Rail to Berlin. Critical Remarks on",
        "Nineteenth-Century Organic Physics and the Definition of Its Limits. In: (a",
        "cura di): Michael Anacker; Nadia Moro, Limits of Knowledge. The",
        "Nineteenth-Century Epistemological Debate and Beyond. p. 129-148,",
        "Milano:Mimesis International, ISBN: 9788869770135"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Bewusstseinsverschiebungen. Lo statuto della sensazione tra psicologia, fisiologia ed epistemologia nel tardo Ottocento",
        "ISSN": [
          "2036-4989"
        ],
        "journal": "PHILOSOPHICAL READINGS",
        "csp": "vol. 7, p. 14-30, ISSN: 2036-4989",
        "anno": "2015",
        "autori": "Moro N"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moro N (2015). Bewusstseinsverschiebungen. Lo statuto della sensazione",
        "tra psicologia, fisiologia ed epistemologia nel tardo Ottocento.",
        "PHILOSOPHICAL READINGS, vol. 7, p. 14-30, ISSN: 2036-4989"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-196",
        "titolo": "Das Helldunkel einheimischer Begriffe: Der wissenschaftliche Ort der P\u00e4dagogik in Herbarts System der Philosophie",
        "ISBN": [
          "978-3-944830-24-7"
        ],
        "csp": "Jena:Garamond, ISBN: 978-3-944830-24-7",
        "opera": "(a cura di): A. Schotte;R. Coriand, Herbartstudien. Bd. 5: \"Einheimische Begriffe\" und Disziplinentwicklung. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N. Moro (2014). Das Helldunkel einheimischer Begriffe: Der",
        "wissenschaftliche Ort der P\u00e4dagogik in Herbarts System der Philosophie.",
        "In: (a cura di): A. Schotte;R. Coriand, Herbartstudien. Bd. 5: \"Einheimische",
        "Begriffe\" und Disziplinentwicklung. p. 183-196, Jena:Garamond, ISBN:",
        "978-3-944830-24-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SF2013-004002"
        ],
        "titolo": "L\u2019\u00abesplicabile peccato originale dell\u2019intera esperienza\u00bb. Critica e metafisica della conoscenza in J.F. Herbart. RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "LXVIII",
        "csp": "p. 673-697, ISSN: 0393-2516, doi: 10.3280/SF2013-004002",
        "anno": "2013",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. Moro (2013). L\u2019\u00abesplicabile peccato originale dell\u2019intera esperienza\u00bb.",
        "Critica e metafisica della conoscenza in J.F. Herbart. RIVISTA DI STORIA",
        "DELLA FILOSOFIA, vol. LXVIII, p. 673-697, ISSN: 0393-2516, doi:",
        "10.3280/SF2013-004002"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni",
        "titolo": "Estetica trascendentale in musica. La psicologia del suono di J.F. Herbart e C. Stumpf",
        "ISBN": [
          "978-88-5751-480-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5751-480-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "Moro N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Moro N (2012). Estetica trascendentale in musica. La psicologia del suono",
        "di J.F. Herbart e C. Stumpf. Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN:",
        "978-88-5751-480-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-120",
        "titolo": "Tonpsychologische Gestalten. Pieces of a Theory of Tonal Fusion by J.F. Herbart and C. Stumpf",
        "ISBN": [
          "978-3-901811-57-9"
        ],
        "csp": "Wien:Krammer, ISBN: 978-3-901811-57-9",
        "opera": "(a cura di): G.-J. Boudewijnse;S. Bonacchi, Carl Stumpf : From Philosophical Reflection to Interdisciplinary Scientific Investigation/Carl Stumpf : Von der philosophischen Reflexion zur interdisziplin\u00e4ren wissenschaftlichen Forschung. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N. Moro (2011). Tonpsychologische Gestalten. Pieces of a Theory of Tonal",
        "Fusion by J.F. Herbart and C. Stumpf. In: (a cura di): G.-J. Boudewijnse;S.",
        "Bonacchi, Carl Stumpf : From Philosophical Reflection to Interdisciplinary",
        "Scientific Investigation/Carl Stumpf : Von der philosophischen Reflexion zur",
        "interdisziplin\u00e4ren wissenschaftlichen Forschung. p. 97-120, Wien:Krammer,",
        "ISBN: 978-3-901811-57-9"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-203",
        "titolo": "De la possibilit\u00e9 et de la n\u00e9cessit\u00e9 de jugements esth\u00e9tiques exactement d\u00e9termin\u00e9s : Zimmermann interpr\u00e8te de Herbart",
        "ISBN": [
          "978-3-487-13718-6"
        ],
        "csp": "Hildesheim:Olms, ISBN: 978-3-487-13718-6",
        "opera": "(a cura di): C. Maign\u00e9;C. Trautmann-Waller, Formalismes esth\u00e9tiques et h\u00e9ritage herbartien. Vienne, Prague, Moscou. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N. Moro (2009). De la possibilit\u00e9 et de la n\u00e9cessit\u00e9 de jugements",
        "esth\u00e9tiques exactement d\u00e9termin\u00e9s : Zimmermann interpr\u00e8te de Herbart.",
        "In: (a cura di): C. Maign\u00e9;C. Trautmann-Waller, Formalismes esth\u00e9tiques et",
        "h\u00e9ritage herbartien. Vienne, Prague, Moscou. p. 179-203,",
        "Hildesheim:Olms, ISBN: 978-3-487-13718-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-48",
        "titolo": "Ars experientiam recte intelligendi : Zu J. F. Herbarts Begr\u00fcndung der Metaphysik",
        "ISBN": [
          "9783814221366"
        ],
        "csp": "Oldenburg:BIS, ISBN: 9783814221366",
        "opera": "(a cura di): M. Gerhard, Oldenburger Jahrbuch f\u00fcr Philosophie 2008. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "N. Moro (2008). Ars experientiam recte intelligendi : Zu J. F. Herbarts",
        "Begr\u00fcndung der Metaphysik. In: (a cura di): M. Gerhard, Oldenburger",
        "Jahrbuch f\u00fcr Philosophie 2008. p. 23-48, Oldenburg:BIS, ISBN:",
        "9783814221366"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u00abcerchio labirintico dell\u2019intelligibile\u00bb : Sentimento e forma nella teoria del simbolo di Susanne K. Langer",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 60, p. 141-167, ISSN: 0001-494X",
        "anno": "2007",
        "autori": "N. Moro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "N. Moro (2007). Il \u00abcerchio labirintico dell\u2019intelligibile\u00bb : Sentimento e forma",
        "nella teoria del simbolo di Susanne K. Langer. ACME, vol. 60, p. 141-167,",
        "ISSN: 0001-494X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann",
        "titolo": "Der musikalische Herbart. Harmonie und Kontrapunkt als Gegenst\u00e4nde der Psychologie und der \u00c4sthetik",
        "ISBN": [
          "3-8260-3478-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 3-8260-3478-3",
        "anno": "2006",
        "autori": "MORO N"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MORO N (2006). Der musikalische Herbart. Harmonie und Kontrapunkt als",
        "Gegenst\u00e4nde der Psychologie und der \u00c4sthetik.",
        "W\u00dcRZBURG:K\u00f6nigshausen & Neumann, ISBN: 3-8260-3478-3"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "31215",
    "nome": "MORO Nadia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della Redazione (revisore linguistico) di \"InKoj. Interlingvistikaj Kajeroj\"",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione del \"Giornale critico della filosofia italiana\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE Dal temperamento al pensiero musicale. Prospettive herbartiane su psicologia ed estetica, TAVOLA ROTONDA \u201cFilosofia e Musica,\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 10-10-2006 al 10-10-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Critiche e sviluppi della psicologia del suono di Herbart nella riflessione di Drobisch e Stumpf, XVIII CONVEGNO NAZIONALE DEI DOTTORATI DI RICERCA IN FILOSOFIA. La giovane filosofia italiana a Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 21-01-2008 al 24-01-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Psicologia del suono: consonanza, dissonanza e fusione - SEMINARIO ARTESTETICA, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 08-04-2008 al 08-04-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Sinnesphysiologie und Grenzen des Wissens, First RUB-Workshop \u201cHistory and Philosophy of the Life Sciences,\u201d Universitaet Bochum, Germany",
        "periodo": "dal 23-03-2011 al 23-03-2011"
      },
      {
        "content": "CO-ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO INTERNAZIONALE \"Multilingualism. Language, power and knowledge\" - Palazzo Feltrinelli, Gargnano del Garda (BS), Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 25-06-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO \"Francesco Moiso 2001\u20132011\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 16-11-2011 al 16-11-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO ITALO-TEDESCO \u201cLimits of Knowledge. Between Philosophy and the Sciences\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Critical Remarks on Physiological Interpretations of the a priori, conference \u201cLimits of Knowledge,\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Die Lehren von den spezifischen Energien. Ans\u00e4tze und Streitfragen, \u201cForschungskolloquium zur Wissenschaftsgeschichte,\u201d Technische Universitaet Berlin",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Validity and Law in Lotze\u2019s Methodology of Knowledge, conference \u201cKnowledge and Law\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO ITALO-TEDESCO \"Knowledge and Law. Perspectives on the Status of Laws in 19th Century Philosophy of Science\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 16-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Das Helldunkel einheimischer Begriffe: Der wissenschaftliche Ort der P\u00e4dagogik in Herbarts System der Philosophie, 7. Fachtagung der Internationalen Herbart-Gesellschaft, Universitaet Duisburg-Essen",
        "periodo": "dal 19-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO Lo sguardo medico cura - convegno \u201cElena Piazzini\u201d, I.S.I.S. E. Amaldi, Alzano L.do (BG)",
        "periodo": "dal 20-04-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE I limiti della sensazione. La discussione sui limiti della conoscenza nella Sinnesphysiologie, graduate conference \u201cLimits and Freedom\u201d, Breno, BS",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 13-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO Dynamical theories of the a priori in post-Kantian philosophy of perception and science, Higher School of Economics, Mosca",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 10-03-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE \u201cDeep in the Nature of the Sense Substance.\u201d Epistemological and Metaphysical Aspects of Quality in 19th Century Sense Physiology, conference \u201cUnderstanding Matter,\u201d Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 13-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Rhapsodie und Formen ohne Kritik. Kritische Ans\u00e4tze zur Kategorienlehre zwischen reinem Denken und genetischem Prozess, 30th International Hegel Congress, Universitaet WIEN",
        "periodo": "dal 23-04-2014 al 26-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Reworking Concepts in the \u201cRealm of the Intelligible.\u201d Language and Categories from Herbart\u2019s Psychology to Steinthal\u2019s V\u00f6lkerpsychologie, Conference of the European Society for the History of the Human Sciences, University of Oulu (Finland)",
        "periodo": "dal 22-07-2014 al 25-07-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Ein \u201cSpiegel f\u00fcr die geistige Th\u00e4tigkeit.\u201d Language in 19th-Century Philosophical Psychology, conference \u201cThe Making of the Humanities IV,\u201d Royal Netherlands Institute in Rome",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Helmholtz e il dibattito ottocentesco sulla sensazione, SEMINARIO Tra estetica e fisiologia della sensazione: letture da Locke e Helmholtz, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 21-10-2014 al 21-10-2014"
      },
      {
        "content": "HERBART-LECTURE (SU INVITO): \u201cGedankenf\u00e4den.\u201d Logik und Sprache in der Psychologie Johann Friedrich Herbarts, 8. Fachtagung der Internationalen Herbart-Gesellschaft, Pedagogische Universitaet Karlsruhe",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 11-03-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE The Constitutive Role of Language in post-Kantian Philosophical Psychology, conference of the British Society for the History of Philosophy, University of York",
        "periodo": "dal 08-04-2015 al 11-04-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Johann Friedrich Herbart\u2019s Pluralism in the Context of German Idealism, conference \u201cNormativity and German Idealism: Contemporary Perspectives,\u201d University of Sussex",
        "periodo": "dal 26-05-2015 al 26-05-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Experience and Synthesis from Kant to Herbart. The epistemological role of analysis in philosophical psychology, Seminario Permanente Immanuel Kant (SPIK), Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 24-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (con E. Oggionni) Pedagogy and practical philosophy from Kant to Herbart, conference of the European Society for the History of the Human Sciences ESHHS, Universit\u00e9 D\u2019Angers, Francia",
        "periodo": "dal 07-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Funzione epistemologica della musica nella psicologia ottocentesca, convegno \"Pensare l'esperienza musicale\", Istituto Superiore di Studi Musicali \u201cLuigi Boccherini\u201d e Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE (con E. Oggionni) Pedagogy and practical philosophy from Kant to Herbart, 50th congress of the German Society for Psychology, Universitaet Leipzig",
        "periodo": "dal 18-09-2016 al 22-09-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE Musik und Sprache in der Psychologie Johann Friedrich Herbarts - ARBEITSTAGUNG Traditionelle Psychologie, Privatuniversitaet Sigmund Freud, Vienna",
        "periodo": "dal 28-09-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di studio DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst) per la ricerca \"Physiological Research and the Ignorabimus-Controversy in the Correspondence of Emil du Bois-Reymond\" da condursi a Berlino presso la Cattedra di Storia della scienza (prof. Steinle)",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca del Deutsches Historisches Institut di Mosca",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 03-10-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio di Laurea ISU per la tesi \"Armonia e contrappunto nel pensiero di J. F. Herbart\"",
        "periodo": "dal 27-04-2005 al 27-04-2005"
      },
      {
        "content": "Offerta (DECLINATA) di una Fellowship IPODI biennale nell'ambito delle azioni MARIE CURIE-COFUND presso la Cattedra di Storia della scienza della Technische Universitaet Berlin (offerta declinata per accettare il posto di Assistant professor a Mosca)",
        "periodo": "dal 02-04-2014 al 02-04-2014"
      },
      {
        "content": "\"Qualification\" conseguita in Francia (febbraio 2015) per concorrere a posti di Ma\u00eetre de conf\u00e9rences in Filosofia (validit\u00e0 quadriennale)",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting research fellowship al Centre for History and Philosophy of Science, University of Leeds",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca del Deutsches Historisches Institut di Mosca",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 03-10-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al Corso di Dottorato in Filosofia alla Higher School of Economics (Mosca). Ciclo di lezioni \"Substance and Function. Ernst Cassirer\u2019s theory of the formation of concepts\" (16 ore)",
        "periodo": "dal 13-01-2015 al 25-02-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di Dottorato in Filosofia presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano in cotutela con la Carl-von-Ossietzky Universitaet Oldenburg",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario: Lettura di testi filosofici in lingua originale (tedesco), Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 20-12-2010"
      },
      {
        "content": "Visiting research scholarship finanziata dal DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst) presso la Technische Universitaet Berlin",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario: Leggere un classico della filosofia: Wilhelm Wundt, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 15-02-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario: Leggere un classico della filosofia: la Logica di Hermann Lotze, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 20-12-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario: Leggere un classico della filosofia: il Manuale di psicologia di Herbart, Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 20-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione di valutazione per il Certamen regionale di filosofia per studenti del triennio delle scuole superiori della Lombardia, presso il Convitto Nazionale Cesare Battisti di Lovere (BG)",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario per studenti della laurea magistrale: Theories of experience. The making of scientific psychology in post-Kantian philosophy, Higher School of Economics, Moscow",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario per studenti della laurea triennale: Johann Friedrich Herbart. Metaphysics, psychology, and critique of knowledge, Higher School of Economics, Moscow",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Corso per dottorandi: Substance and Function. Ernst Cassirer\u2019s theory of the formation of concepts, Higher School of Economics, Moscow",
        "periodo": "dal 13-01-2015 al 25-02-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione per la Winter School della Faculty of Humanities della Higher School of Economics, Mosca: Categories and the a priori in post-Kantian philosophy",
        "periodo": "dal 15-02-2015 al 15-02-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting research fellowship presso il Centre for History and Philosophy of Science, University of Leeds",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Lezioni e seminario su Herbart e Brentano nell'ambito dell'iniziativa \"Dutch-Russian pre-summer school on philosophical psychology\", Higher School of Economics, Mosca",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca del Deutsches Historisches Institut di Mosca",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario per studenti della laurea magistrale: Post-Kantian logic and theory of knowledge: Hermann Lotze , Higher School of Economics, Moscow",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario per studenti della laurea triennale: Topics in Italian philosophy: experience and knowledge after Kant, Higher School of Economics, Moscow",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Lezioni e seminari introduttivi per studenti della laurea triennale in Ingegneria: Introduction to philosophy (con S. Hessbrueggen-Walther e A. Haas), Higher School of Economics, Moscow",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Eccellente conoscenza di TEDESCO, INGLESE, FRANCESE; competenze in RUSSO, spagnolo, esperanto, portoghese e latino (attestazioni allegate per tedesco, inglese, spagnolo ed esperanto)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Traduzioni ITALIANO-INGLESE di testi per \"Rivista di storia della filosofia\", (69,1); TEDESCO-ITALIANO in occasione del convegno \"L\u2019interrogazione del simbolo\" (Milano 2013) e del saggio di H.B. Gerl-Falkowitz: Gender: Eine Theorie auf dem Pr\u00fcfstand, (Vita e pensiero, Milano 2007). Ulteriori traduzioni e revisioni linguistiche italiano-tedesco (saggi di G. Mancuso: Der junge Scheler und der Neu-kantianismus, Ph\u00e4nomenologische Forschungen, 2008, 127\u2013145; Schelers Auseinandersetzung mit dem Pragmatismus, convegno Erkennen, Handeln, Bew\u00e4hren, Erfurt, 2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Esperienza e utilizzo dei principali programmi di videoscrittura ed impaginazione, delle principali banche dati di ambito umanistico e dei pi\u00f9 diffusi programmi di gestione delle risorse elettroniche",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di EDITING per \"Rivista di storia della filosofia\", 67(1); \"InKoj. Interlingvistikaj Kajeroj\", 3(1); ed il volume \"Multilingualism\", a cura di P. Valore, Pisa: Edistudio, 2011.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro delle SOCIETA' SCIENTIFICHE British Society for the History of Philosophy (BSHP); Internationale Herbart-Gesellschaft; European Society for the History of the Human Sciences (ESHHS).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di PEER REVIEWER (DOUBLE-BLIND REFEREE) per le riviste \"British Journal for the History of Philosophy\" e \"Journal for General Philosophy of Science\"",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione del bollettino universitario \"HSE Look\" (bollettino interno per l'integrazione dello staff internazionale), Higher School of Economics, Mosca",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al programma PRIN (Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale): \u201cLe interpretazioni psicologiche e antropologiche del trascendentalismo kantiano\u201d. Coordinatore scientifico: Stefano Poggi. Settore scientifico disciplinare: M-FIL/06 Storia della Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al programma PRIN (Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale): \u201cIdealismo e anti-idealismo nella storiografia europea e statunitense pi\u00f9 recente: nuove prospettive interpretative in un confronto di metodi e di visioni del mondo\u201d. Coordinatore scientifico: Stefano Poggi. Settore scientifico disciplinare: M-FIL/06 Storia della Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al programma PRIN (Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale): \u201cIl tema dell\u2019individualit\u00e0 nelle riflessioni post-kantiane sullo statuto dell\u2019a priori tra indagine scientifica e indagine filosofica\u201d. Coordinatore scientifico: Stefano Poggi. Settore scientifico disciplinare: M-FIL/06 Storia della Filosofia.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE e ORGANIZZAZIONE delle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca binazionale ITALO-TEDESCO finanziato nell'ambito del Programma VIGONI \"Limits of knowledge? Critical reconstruction and foundational issues of the Ignorabimus-controversy\", finanziato dall'Ateneo Italo-Tedesco e dal DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst). Direzione scientifica: R. Pettoello (Milano) e H. Pulte (Bochum)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 della Cattedra di Storia della Scienza della Technische Universitaet BERLIN (prof. Steinle) in qualit\u00e0 di BORSISTA DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst)",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 20-12-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE al programma PRIN (Programmi di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale): \u201cRealismo e oggettivit\u00e0\u201d. Coordinatore scientifico: Pasquale Frascolla. Settore scientifico disciplinare: M-FIL/06 Storia della Filosofia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del Centre for History and Philosophy of Science presso la UNIVERSITY of LEEDS in qualit\u00e0 di Visiting research fellow (cattedra di Storia e filosofia della scienza, prof. Gregory Radick)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 28-05-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Borsa di studio DAAD (Deutscher Akademischer Austauschdienst) per la ricerca \"Physiological Research and the Ignorabimus-Controversy in the Correspondence of Emil du Bois-Reymond\" da condursi presso la Technische Universitaet Berlin",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 20-12-2011"
      }
    ]
  }
}