{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Kant e la scienza: 1755-1760. Parte I",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9523-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9523-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "GRILLENZONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRILLENZONI P (2016). Kant e la scienza: 1755-1760. Parte I.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Angelo Pupi - Profilo. RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "LXVII",
        "csp": "p. 523-535, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2012",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grillenzoni P (2012). Angelo Pupi - Profilo. RIVISTA DI STORIA DELLA",
        "FILOSOFIA, vol. LXVII, p. 523-535, ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Angelo Pupi (1927-2011). \"La filosofia non \u00e8 un mestiere\"",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. 2012 (CIV), p. 575-605, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2012",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grillenzoni P (2012). Angelo Pupi (1927-2011). \"La filosofia non \u00e8 un",
        "mestiere\". RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. 2012 (CIV), p.",
        "575-605, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Grillenzoni P (2012). La Dissertazione del 1755 di Kant: il de igne,",
        "Traduzione, introduzione e note di P. Grillenzoni. p. 2-83, Milano:EDUCatt -",
        "Ente per il Diritto allo Studio Universitario dell'Universit\u00e0 Cattolica, ISBN:",
        "978-88-8311-938-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mariano Campo, Totalit\u00e0 della problematica kantiana. STUDI KANTIANI, vol",
        "ISSN": [
          "1123-4938"
        ],
        "journal": "XXIV",
        "csp": "p. 121-130, ISSN: 1123-4938",
        "anno": "2011",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grillenzoni P (2011). Mariano Campo, Totalit\u00e0 della problematica kantiana.",
        "STUDI KANTIANI, vol. XXIV, p. 121-130, ISSN: 1123-4938"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-311",
        "titolo": "El peso de la ciencia en la formacion precritica",
        "ISBN": [
          "978-84-9940-066-2"
        ],
        "csp": "Madrid:Biblioteca Nueva, ISBN: 978-84-9940-066-2",
        "opera": "(a cura di): Pedro Jesus Teruel, Kant y las ciencias. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grillenzoni P (2011). El peso de la ciencia en la formacion precritica. In: (a",
        "cura di): Pedro Jesus Teruel, Kant y las ciencias. p. 305-311,",
        "Madrid:Biblioteca Nueva, ISBN: 978-84-9940-066-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-552 (Lettere)-1-558 (Apparato)",
        "titolo": "Mariano Campo. Lettere a Caldarella. p",
        "ISBN": [
          "978-88-904037-0-5"
        ],
        "csp": "Castelbuono (Palermo):Le Madonie, ISBN: 978-88-904037-0-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grillenzoni P (2010). Mariano Campo. Lettere a Caldarella. p. 1-552",
        "(Lettere)-1-558 (Apparato), Castelbuono (Palermo):Le Madonie, ISBN:",
        "978-88-904037-0-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I contributi di Mariano Campo apparsi sulla \"Rivista di Filosofia-Neoscolastica\". RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "C",
        "csp": "p. 165-185, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2009",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grillenzoni P (2009). I contributi di Mariano Campo apparsi sulla \"Rivista di",
        "Filosofia-Neoscolastica\". RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol.",
        "C, p. 165-185, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Kant e la scienza. [II] 1755-1760. Parte I",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9523-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-9523-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "GRILLENZONI P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GRILLENZONI P (2016). Kant e la scienza. [II] 1755-1760. Parte I.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-9523-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Angelo Pupi (1927-2011). \"La filosofia non \u00e8 un mestiere\"",
        "ISSN": [
          "0035-6247"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA",
        "csp": "vol. 2012 (CIV), p. 575-605, ISSN: 0035-6247",
        "anno": "2012",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grillenzoni P (2012). Angelo Pupi (1927-2011). \"La filosofia non \u00e8 un",
        "mestiere\". RIVISTA DI FILOSOFIA NEO-SCOLASTICA, vol. 2012 (CIV), p.",
        "575-605, ISSN: 0035-6247"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-552 (Lettere)-1-558 (Apparato)",
        "titolo": "Mariano Campo. Lettere a Caldarella. p",
        "ISBN": [
          "978-88-904037-0-5"
        ],
        "csp": "Castelbuono (Palermo):Le Madonie, ISBN: 978-88-904037-0-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grillenzoni P (2010). Mariano Campo. Lettere a Caldarella. p. 1-552",
        "(Lettere)-1-558 (Apparato), Castelbuono (Palermo):Le Madonie, ISBN:",
        "978-88-904037-0-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "443-464",
        "titolo": "Alfonso Testa e il suo avvicinamento a Kant",
        "ISBN": [
          "9788880867920"
        ],
        "csp": "GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9788880867920",
        "opera": "(a cura di): M. Castellana, F. Cirac\u00ec, D.M. Fazio, D. Ria, D. Ruggeri, Filosofia e storiografia. Studi in onore di Giovanni Papuli. III. 1. L'et\u00e0 contemporanea. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grillenzoni P (2008). Alfonso Testa e il suo avvicinamento a Kant. In: (a",
        "cura di): M. Castellana, F. Cirac\u00ec, D.M. Fazio, D. Ria, D. Ruggeri, Filosofia e",
        "storiografia. Studi in onore di Giovanni Papuli. III. 1. L'et\u00e0 contemporanea.",
        "p. 443-464, GALATINA:Congedo Editore, ISBN: 9788880867920"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-43",
        "titolo": "L'incontro di K.L. Reinhold con la filosofia kantiana",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "csp": "ISSN: 0393-2516, Padova, 24-26 febbraio 2005",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Micheli, Momenti della ricezione di Kant nell'Ottocento [Atti del Convegno internazionale kantiano]. RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. LXI, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Grillenzoni P (2006). L'incontro di K.L. Reinhold con la filosofia kantiana. In:",
        "(a cura di): Giuseppe Micheli, Momenti della ricezione di Kant",
        "nell'Ottocento [Atti del Convegno internazionale kantiano]. RIVISTA DI",
        "STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. LXI, p. 33-43, ISSN: 0393-2516, Padova,",
        "24-26 febbraio 2005"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-105",
        "titolo": "Profilo della fortuna di Kant dal 1784 al 1870. p",
        "ISBN": [
          "978-88-8311-402-1"
        ],
        "csp": "MILANO:ISU-UNIVERSITA' CATTOLICA DI MILANO, ISBN: 978-88-8311-402-1",
        "anno": "2005",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grillenzoni P (2005). Profilo della fortuna di Kant dal 1784 al 1870. p.",
        "1-105, MILANO:ISU-UNIVERSITA' CATTOLICA DI MILANO, ISBN:",
        "978-88-8311-402-1"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Grillenzoni P (2005). K.L. Reinhold, Lettere sulla filosofia kantiana,",
        "Traduzione, introduzione e note di P. Grillenzoni. p. 1-305, MILANO:ISU",
        "Universit\u00e0 Cattolica, ISBN: 88-8311-354-3"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XIV-549",
        "titolo": "Kant e la scienza. I. 1747-1755. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-0651-2"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-0651-2",
        "anno": "1998",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grillenzoni P (1998). Kant e la scienza. I. 1747-1755. p. XIV-549,",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-0651-2"
      ],
      "anno": "1998"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-321",
        "titolo": "A. Riehl. Un contributo al kantismo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-343-0232-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-0232-3",
        "anno": "1985",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grillenzoni P (1985). A. Riehl. Un contributo al kantismo. p. 1-321,",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 978-88-343-0232-3"
      ],
      "anno": "1985"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": {
        "titolo": "Condillac \u00e0 la Cour de Parme. Lettres in\u00e8dites. BIBLIOTH\u00c8QUE DU XVIIIE SI\u00c8CLE, vol",
        "ISSN": [
          "2109-7623"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 285-295, ISSN: 2109-7623",
        "anno": "1985",
        "autori": "Grillenzoni P"
      },
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Grillenzoni P (1985). Condillac \u00e0 la Cour de Parme. Lettres in\u00e8dites.",
        "BIBLIOTH\u00c8QUE DU XVIIIE SI\u00c8CLE, vol. XVII, p. 285-295, ISSN:",
        "2109-7623"
      ],
      "anno": "1985"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "34145",
    "nome": "GRILLENZONI Paolo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro della Commissione Ministeriale nel Concorso per Ricercatore (Settore scientifico disciplinare M-Fil 06), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 della Calabria (Presidente della Commissione: Prof. F. Crispini). Data approssimativa.",
        "periodo": "dal 02-05-2002 al 30-06-2002"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Ministeriale nel Concorso per Ricercatore (Settore scientifico disciplinare M-Fil 06), presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Univ. di Pisa (Presidente della Commissione: Prof. M. Jacono)",
        "periodo": "dal 12-10-2005 al 14-12-2005"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno sulla figura e il pensiero di M. Campo, Caltavuturo/Palermo 3-5 dicembre 1988",
        "periodo": "dal 03-12-1988 al 05-12-1988"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale kantiano, organizzato dall'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 24-02-2005 al 26-02-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno indetto per le celebrazioni del Centenario della \"Rivista di Filosofia Neoscolastica\"",
        "periodo": "dal 27-01-2009 al 28-01-2009"
      },
      {
        "content": "Giornata di studio sulla Kritik der reinen Vernunf, con la relazione: Il problema della divisibilit\u00e0 dal periodo precritico alla KdrV (non sono usciti gli Atti)",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 30-10-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Programma di ricerca del Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano \"Determinismo: utopia scientifica o filosofica?\", diretta dal Prof. Roberto Maiocchi",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Programma di ricerca del Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano \"Epistemologia scientifica e filosofica dalla tarda Scola all'et\u00e0 contemporanea\", diretta dal Prof. Roberto Maiocchi",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Riconoscimento della Curia Vescovile di Cefal\u00f9 nella persona di S. Eccellenza Mons. Vescovo Vincenzo Manzella per la pubblicazione dell'Epistolario di Mariano Campo.",
        "periodo": "dal 06-01-2011 al 06-01-2011"
      }
    ]
  }
}