{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-298",
        "titolo": "\"Soluzione scettica\": modestia, curiosit\u00e0 e piacere (secondo Hume)\u201d",
        "ISBN": [
          "8860879779"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 8860879779",
        "opera": "(a cura di): Borghero Carlo;Del Prete Antonella, L\u2019uomo, il filosofo, le passioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza Emilio (2016). \"Soluzione scettica\": modestia, curiosit\u00e0 e piacere",
        "(secondo Hume)\u201d. In: (a cura di): Borghero Carlo;Del Prete Antonella,",
        "L\u2019uomo, il filosofo, le passioni. p. 281-298, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "8860879779"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-78",
        "titolo": "Gazze, whist e verit\u00e0. David Hume e le immagini della filosofia. p",
        "ISBN": [
          "9788857538129"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857538129",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mazza Emilio (2016). Gazze, whist e verit\u00e0. David Hume e le immagini",
        "della filosofia. p. 7-78, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857538129"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"An Irishman cannot have wit\": Hume and the Prejudice of National Characters",
        "ISSN": [
          "0730-479X"
        ],
        "journal": "THE TOCQUEVILLE REVIEW",
        "csp": "vol. 35, p. 27-54, ISSN: 0730-479X",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mazza Emilio (2014). \"An Irishman cannot have wit\": Hume and the",
        "Prejudice of National Characters. THE TOCQUEVILLE REVIEW, vol. 35, p.",
        "27-54, ISSN: 0730-479X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-163",
        "titolo": "Discorso sul metodo. p",
        "ISBN": [
          "9788806218591"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806218591",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mazza Emilio (2014). Discorso sul metodo. p. 1-163, TORINO:Einaudi,",
        "ISBN: 9788806218591"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cavalli bianchi e pappagalli neri",
        "ISSN": [
          "2282-5460"
        ],
        "journal": "I CASTELLI DI YALE ONLINE",
        "csp": "vol. 1, p. 188-220, ISSN: 2282-5460",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mazza E (2013). Cavalli bianchi e pappagalli neri. I CASTELLI DI YALE",
        "ONLINE, vol. 1, p. 188-220, ISSN: 2282-5460"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "59-79",
        "titolo": "\"Come si pu\u00f2 essere Persiani?\". Inutilit\u00e0 e danno delle immagini dei popoli.",
        "ISBN": [
          "9788840016917"
        ],
        "csp": "Milano:Edizioni Unicopli, ISBN: 9788840016917",
        "opera": "Raffestin C;Abruzzese A;Minca C;Turco A;De Carlo M;Santulli F;Antelmi D;Besana A;Goetz M;dell'Agnese EM Camara L;Peres A;Vigan\u00f2 P;Carta V;Battigelli F;Morazzoni M;Barbore C;Maggioli M. (a cura di): Turco Angelo, Cooperazione turistica internazionale. Narrazioni, politiche, territori. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza E (2013). \"Come si pu\u00f2 essere Persiani?\". Inutilit\u00e0 e danno delle",
        "immagini dei popoli.. In: Raffestin C;Abruzzese A;Minca C;Turco A;De",
        "Carlo M;Santulli F;Antelmi D;Besana A;Goetz M;dell'Agnese EM Camara",
        "L;Peres A;Vigan\u00f2 P;Carta V;Battigelli F;Morazzoni M;Barbore C;Maggioli",
        "M. (a cura di): Turco Angelo, Cooperazione turistica internazionale.",
        "Narrazioni, politiche, territori. p. 59-79, Milano:Edizioni Unicopli, ISBN:",
        "9788840016917"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-37",
        "titolo": "Hume\u2019s Life, Intellectual Context and Reception",
        "ISBN": [
          "9780826443595"
        ],
        "csp": "LONDON:Continuum, ISBN: 9780826443595",
        "opera": "(a cura di): Bailey Alan;O\u2019Brien Dan, The continuum companion to Hume. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza Emilio (2012). Hume\u2019s Life, Intellectual Context and Reception. In:",
        "(a cura di): Bailey Alan;O\u2019Brien Dan, The continuum companion to Hume.",
        "p. 20-37, LONDON:Continuum, ISBN: 9780826443595"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "288-319",
        "titolo": "The End of Anatomy: Abstruseness, Paradoxicalness and Morals",
        "ISBN": [
          "1-4438-4131-5"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 1-4438-4131-5",
        "opera": "Kasavin I;Blinov E;Stroud B;Claisse T;Oymen OK;Harr\u00e9 R;Gelfert A;Markova LA;Kinneman T;Kleimer HF;Bricke J;Rockmore T;Lindsay C;Fuller S;Radcliffe ES;Pitt JC;Coventry A;Sager A;McCarty R;Szczekalla M;.. (a cura di): Kasavin I., David Hume and Contemporary Philosophy. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza E (2012). The End of Anatomy: Abstruseness, Paradoxicalness and",
        "Morals. In: Kasavin I;Blinov E;Stroud B;Claisse T;Oymen OK;Harr\u00e9",
        "R;Gelfert A;Markova LA;Kinneman T;Kleimer HF;Bricke J;Rockmore",
        "T;Lindsay C;Fuller S;Radcliffe ES;Pitt JC;Coventry A;Sager A;McCarty",
        "R;Szczekalla M;.. (a cura di): Kasavin I., David Hume and Contemporary",
        "Philosophy. p. 288-319, CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS",
        "PUBLISHING, ISBN: 1-4438-4131-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-162",
        "titolo": "\"David's fool\". Scepticism and Certainty in the Conclusion of the First Book",
        "ISBN": [
          "9788863724646"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724646",
        "opera": "Russell Paul;Garret Don;Kail Peter J.E.;Ainslie Donald;Waxman Wayne;Lecaldano Eugenio;Greco Lorenzo;Radcliffe Elizabeth S.;Cohon Rachel;Turco Luigi;Magri Tito;Vaccari Alessio. (a cura di): Greco Lorenzo;Vaccari Alessio, Hume Readings. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza E (2012). \"David's fool\". Scepticism and Certainty in the Conclusion",
        "of the First Book. In: Russell Paul;Garret Don;Kail Peter J.E.;Ainslie",
        "Donald;Waxman Wayne;Lecaldano Eugenio;Greco Lorenzo;Radcliffe",
        "Elizabeth S.;Cohon Rachel;Turco Luigi;Magri Tito;Vaccari Alessio. (a cura",
        "di): Greco Lorenzo;Vaccari Alessio, Hume Readings. p. 121-162,",
        "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724646"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-365",
        "titolo": "La peste in fondo al pozzo: l\u2019anatomia astrusa di David Hume. vol. 234, p",
        "ISBN": [
          "9788857514949"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857514949",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mazza Emilio (2012). La peste in fondo al pozzo: l\u2019anatomia astrusa di",
        "David Hume. vol. 234, p. 1-365, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857514949"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLa bellezza fa male, signor P? (Pomodoro e Pound)\u201d",
        "ISSN": [
          "2037-6847"
        ],
        "journal": "POLI-FEMO",
        "csp": "vol. 2, p. 23-40, ISSN: 2037-6847",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mazza E (2011). \u201cLa bellezza fa male, signor P? (Pomodoro e Pound)\u201d.",
        "POLI-FEMO, vol. 2, p. 23-40, ISSN: 2037-6847"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-194",
        "titolo": "Il giorno dell\u2019armadillo",
        "ISBN": [
          "978-88-8212-819-7"
        ],
        "csp": "NOVARA:Interlinea edizioni, ISBN: 978-88-8212-819-7",
        "opera": "Baroncelli F.;Assereto G.;Astengo F.;Sanguineti T.;Viano C.A.;Francioni G.;Fasce F.;Veca S.;Cheli P.;Ghezzi E.. (a cura di): Carrara Giosiana, Alfabeto. Con scritti e stimonianza sull\u2019autore. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza E (2011). Il giorno dell\u2019armadillo. In: Baroncelli F.;Assereto",
        "G.;Astengo F.;Sanguineti T.;Viano C.A.;Francioni G.;Fasce F.;Veca",
        "S.;Cheli P.;Ghezzi E.. (a cura di): Carrara Giosiana, Alfabeto. Con scritti e",
        "stimonianza sull\u2019autore. p. 183-194, NOVARA:Interlinea edizioni, ISBN:",
        "978-88-8212-819-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-143",
        "titolo": "\u201cLa grande variet\u00e9 du go\u00fbt\u201d: David Hume \u00e0 Paris",
        "ISBN": [
          "978-2-84103-190-0"
        ],
        "csp": "Bordeaux:William Blake, ISBN: 978-2-84103-190-0",
        "opera": "(a cura di): Henry Christophe;Rabreau Daniel, Le public et la politique des arts au si\u00e8cle des lumi\u00e8res: c\u00e8l\u00e9bration du 250e anniversaire du premier Salon Diderot. vol. 8., p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Mazza Emilio, Piccoli Edoardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza Emilio, Piccoli Edoardo (2011). \u201cLa grande variet\u00e9 du go\u00fbt\u201d: David",
        "Hume \u00e0 Paris. In: (a cura di): Henry Christophe;Rabreau Daniel, Le public",
        "et la politique des arts au si\u00e8cle des lumi\u00e8res: c\u00e8l\u00e9bration du 250e",
        "anniversaire du premier Salon Diderot. vol. 8., p. 121-143,",
        "Bordeaux:William Blake, ISBN: 978-2-84103-190-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Disguised in scarlet\": Hume and Turin in 1748",
        "ISSN": [
          "1591-2353"
        ],
        "journal": "I CASTELLI DI YALE",
        "csp": "vol. 11, p. 71-108, ISSN: 1591-2353",
        "anno": "2010",
        "autori": "Mazza E, Piccoli E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mazza E, Piccoli E (2010). \"Disguised in scarlet\": Hume and Turin in 1748. I",
        "CASTELLI DI YALE, vol. 11, p. 71-108, ISSN: 1591-2353"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-298",
        "titolo": "\"Soluzione scettica\": modestia, curiosit\u00e0 e piacere (secondo Hume)\u201d",
        "ISBN": [
          "8860879779"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 8860879779",
        "opera": "(a cura di): Borghero Carlo;Del Prete Antonella, L\u2019uomo, il filosofo, le passioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza Emilio (2016). \"Soluzione scettica\": modestia, curiosit\u00e0 e piacere",
        "(secondo Hume)\u201d. In: (a cura di): Borghero Carlo;Del Prete Antonella,",
        "L\u2019uomo, il filosofo, le passioni. p. 281-298, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "8860879779"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-163",
        "titolo": "Discorso sul metodo. p",
        "ISBN": [
          "9788806218591"
        ],
        "csp": "TORINO:Einaudi, ISBN: 9788806218591",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mazza Emilio (2014). Discorso sul metodo. p. 1-163, TORINO:Einaudi,",
        "ISBN: 9788806218591"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cavalli bianchi e pappagalli neri",
        "ISSN": [
          "2282-5460"
        ],
        "journal": "I CASTELLI DI YALE ONLINE",
        "csp": "vol. 1, p. 188-220, ISSN: 2282-5460",
        "anno": "2013",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mazza E (2013). Cavalli bianchi e pappagalli neri. I CASTELLI DI YALE",
        "ONLINE, vol. 1, p. 188-220, ISSN: 2282-5460"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-37",
        "titolo": "Hume\u2019s Life, Intellectual Context and Reception",
        "ISBN": [
          "9780826443595"
        ],
        "csp": "LONDON:Continuum, ISBN: 9780826443595",
        "opera": "(a cura di): Bailey Alan;O\u2019Brien Dan, The continuum companion to Hume. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza Emilio (2012). Hume\u2019s Life, Intellectual Context and Reception. In:",
        "(a cura di): Bailey Alan;O\u2019Brien Dan, The continuum companion to Hume.",
        "p. 20-37, LONDON:Continuum, ISBN: 9780826443595"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-162",
        "titolo": "\"David's fool\". Scepticism and Certainty in the Conclusion of the First Book",
        "ISBN": [
          "9788863724646"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724646",
        "opera": "Russell Paul;Garret Don;Kail Peter J.E.;Ainslie Donald;Waxman Wayne;Lecaldano Eugenio;Greco Lorenzo;Radcliffe Elizabeth S.;Cohon Rachel;Turco Luigi;Magri Tito;Vaccari Alessio. (a cura di): Greco Lorenzo;Vaccari Alessio, Hume Readings. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza E (2012). \"David's fool\". Scepticism and Certainty in the Conclusion",
        "of the First Book. In: Russell Paul;Garret Don;Kail Peter J.E.;Ainslie",
        "Donald;Waxman Wayne;Lecaldano Eugenio;Greco Lorenzo;Radcliffe",
        "Elizabeth S.;Cohon Rachel;Turco Luigi;Magri Tito;Vaccari Alessio. (a cura",
        "di): Greco Lorenzo;Vaccari Alessio, Hume Readings. p. 121-162,",
        "ROMA:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 9788863724646"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-365",
        "titolo": "La peste in fondo al pozzo: l\u2019anatomia astrusa di David Hume. vol. 234, p",
        "ISBN": [
          "9788857514949"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857514949",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mazza Emilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Mazza Emilio (2012). La peste in fondo al pozzo: l\u2019anatomia astrusa di",
        "David Hume. vol. 234, p. 1-365, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857514949"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-130",
        "titolo": "In and out of the well: flux and reflux of scepticism and nature",
        "ISBN": [
          "978-88-464-8336-2"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-464-8336-2",
        "opera": "Wright John P.;Frasca-Spada Marina;Kemp Catherine;Kail P.J.E.;Jacquette Dale;Mazza Emilio;Moore James;Turco Luigi; [...] rtin;Norton David Fate;Norton Mary J.;Jones Peter;Cohen Alix. (a cura di): Mazza Emilio;Ronchetti Emanuele, New essays on David Hume. vol. 65, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza E (2007). In and out of the well: flux and reflux of scepticism and",
        "nature. In: Wright John P.;Frasca-Spada Marina;Kemp Catherine;Kail",
        "P.J.E.;Jacquette Dale;Mazza Emilio;Moore James;Turco Luigi; [...]",
        "rtin;Norton David Fate;Norton Mary J.;Jones Peter;Cohen Alix. (a cura di):",
        "Mazza Emilio;Ronchetti Emanuele, New essays on David Hume. vol. 65, p.",
        "101-130, Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-464-8336-2"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "182-194",
        "titolo": "Translations of Hume\u2019s Works in Italy",
        "ISBN": [
          "0-82-64-6349-5"
        ],
        "csp": "LONDON:Thoemmes Continuum, ISBN: 0-82-64-6349-5",
        "opera": "Jones Peter;Stewart M.A.;Malherbe Michel;Kuehn Manfred;Skinner Andrew S.;Zanardi Paola;Mazza Emilio;Artemieva Tatiana V.;Mikeshin Mikhail I.;Lagerlund Henrich;Kusnierz Bozena;Acs Pal;Moural Josef;Ritivois Andreea Deciu;Phillips Mark Salber;Smith Dale R.;Harris James A.;Wright John P.. (a cura di): Jones Peter, The Reception of David Hume in Europe. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza E (2005). Translations of Hume\u2019s Works in Italy. In: Jones",
        "Peter;Stewart M.A.;Malherbe Michel;Kuehn Manfred;Skinner Andrew",
        "S.;Zanardi Paola;Mazza Emilio;Artemieva Tatiana V.;Mikeshin Mikhail",
        "I.;Lagerlund Henrich;Kusnierz Bozena;Acs Pal;Moural Josef;Ritivois",
        "Andreea Deciu;Phillips Mark Salber;Smith Dale R.;Harris James A.;Wright",
        "John P.. (a cura di): Jones Peter, The Reception of David Hume in Europe.",
        "p. 182-194, LONDON:Thoemmes Continuum, ISBN: 0-82-64-6349-5"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "213-243",
        "titolo": "Hume's meek philosophy among the Milanese",
        "ISBN": [
          "0-19-925652-7"
        ],
        "csp": "OXFORD:Clarendon Press, ISBN: 0-19-925652-7",
        "opera": "Stewart M.A.;Lipton Peter;Sainsbury R.M.;Bell Martin;James Susan;Kail P.J.E.;Harris James A.;Frasca-Spada Marina;Serjeantson R.W.;Mazza Emilio;Pearsall Sarah M.S.. (a cura di): Frasca-Spada Marina;Kail P.J.E, Impressions of Hume. p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza E (2005). Hume's meek philosophy among the Milanese. In: Stewart",
        "M.A.;Lipton Peter;Sainsbury R.M.;Bell Martin;James Susan;Kail",
        "P.J.E.;Harris James A.;Frasca-Spada Marina;Serjeantson R.W.;Mazza",
        "Emilio;Pearsall Sarah M.S.. (a cura di): Frasca-Spada Marina;Kail P.J.E,",
        "Impressions of Hume. p. 213-243, OXFORD:Clarendon Press, ISBN:",
        "0-19-925652-7"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-126",
        "titolo": "Noncuranza e in-attenzione: rimedio e causa dello scetticismo in Hume e nell'Art de Penser",
        "ISBN": [
          "88-15-08098-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 88-15-08098-8",
        "opera": "Wright John P.;Branchi Andrea;Stewart M.A.;Mazza Emilio;McIntyre Jane L.;Lecaldano Eugen [...] rtera Emanuele. (a cura di): Santucci Antonio, Filosofia e cultura nel Settecento Britannico. II. Hume e Hutcheson. Reid e la scuola del senso comune. p",
        "anno": "2001",
        "autori": "Mazza E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza E (2001). Noncuranza e in-attenzione: rimedio e causa dello",
        "scetticismo in Hume e nell'Art de Penser. In: Wright John P.;Branchi",
        "Andrea;Stewart M.A.;Mazza Emilio;McIntyre Jane L.;Lecaldano Eugen [...]",
        "rtera Emanuele. (a cura di): Santucci Antonio, Filosofia e cultura nel",
        "Settecento Britannico. II. Hume e Hutcheson. Reid e la scuola del senso",
        "comune. p. 99-126, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 88-15-08098-8"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "3586",
    "nome": "MAZZA EMILIO",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro dell'Editorial Advisory Board (https://www.cogentoa.com/journal/arts-and-humanities) (Editor-in-Chief Prof. Peter Fosl) di Cogent Art & Humanities (ISSN: 2331-1983)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "relazione \"Hume e Huet\", \u201cTwenty-First Hume Society Conference\u201d, Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d, 20-24 giugno 1994",
        "periodo": "dal 20-06-1994 al 24-06-1994"
      },
      {
        "content": "relazione \"The 'experiments' of the 'Treatise' and the 'trite topics' of the 'Enquiry', \u201cTwenty-Fifth Hume Society Conference\u201d, Universit\u00e0 di Stirling, 20-24 luglio 1998",
        "periodo": "dal 20-07-1998 al 24-07-1998"
      },
      {
        "content": "relazione \u201c'Noncuranza e inattenzione'. Rimedio e causa dello scetticismo in Hume e nell\u2019'Art de Penser', \u201cFonti e connessioni continentali del pensiero britannico fra XVII e XVIII secolo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 7-9 novembre 1999",
        "periodo": "dal 07-11-1999 al 09-11-1999"
      },
      {
        "content": "relazione, \"Expressions not 'so well chosen'. Sceptical puzzling passages in 'Treatise' Book I\", \u201cHumean Readings I\u201d, Roma, Villa Mirafiori, 30-31 maggio 2000",
        "periodo": "dal 30-05-2000 al 31-05-2000"
      },
      {
        "content": "relazione \"Hume\u2019s 'meek philosophy' according to the Verris\u2019 Correspondence\", \u201cThe Scottish Enlightenment in its European Context\u201d, University of Glasgow, Glasgow, 5-7 aprile 2001",
        "periodo": "dal 05-04-2001 al 07-04-2001"
      },
      {
        "content": "relazione \"Translations of Hume\u2019s Works in Italy\", \u201cResponses to Hume\u201d, University of London, London, 14-15 giugno 2002",
        "periodo": "dal 14-06-2002 al 15-06-2002"
      },
      {
        "content": "partecipazione all'organizzazione del convegno \u201cFilosofia, scienza e politica nel Settecento britannico\u201d, Milano, 19-21 settembre 2002, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM",
        "periodo": "dal 19-09-2002 al 21-09-2002"
      },
      {
        "content": "relazione \u201c'So easy and light': paganesimo e scetticismo nella 'Natural History of Religion'\", Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, \u201cFilosofia, scienza e politica nel Settecento britannico\u201d, Milano, 19-21 settembre 2002",
        "periodo": "dal 19-09-2002 al 21-09-2002"
      },
      {
        "content": "partecipazione all'organizzazione del convegno \u201c\u2018Instruction and Amusement\u2019: le ragioni dell\u2019Illuminismo britannico\u201d, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, Milano, 23-25 settembre 2004",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "relazione, Cannibals in \u201cA Dialogue\u201d (In search of a standard for morals), Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM, \u201c\u2018Instruction and Amusement\u2019: le ragioni dell\u2019Illuminismo britannico\u201d, Milano, 23-25 settembre 2004",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "lecture \u201cScepticism and Human Nature in Hume: 'True to the end' (in a well): Flux and reflux of scepticism and nature\", Depatment of Philosophy, Otago University, Dunedin, 7 settembre 2005",
        "periodo": "dal 07-09-2005 al 07-09-2005"
      },
      {
        "content": "relazione, \"The 'abstruse' Hume: 'Treatise' time, \u201cHumean Readings VII\u201d, Roma, Villa Mirafiori, 11-12 giugno 2007",
        "periodo": "dal 11-06-2007 al 12-06-2007"
      },
      {
        "content": "relazione \"The Abstruse Hume Part II: After the 'Treatise' (Digging up the abstruseness from the pit)\", invited speaker alla \u201c35th Hume Society Conference: \u2018Hume in Iceland\u2019\u201d, University of Akureyri, 6-10 agosto 2008",
        "periodo": "dal 06-08-2008 al 10-08-2008"
      },
      {
        "content": "relazione \"The Abstruse Hume Part I: the 'Treatise' time (Digging up the abstruseness from the pit)\", \u201cHume Studies in Britain \u2013 Hume\u2019s Treatise\u201d, University of Cambridge, Department of History and Philosophy of Science, 9-10 settembre 2008",
        "periodo": "dal 09-09-2008 al 10-09-2008"
      },
      {
        "content": "relazione, \"Troppo chiaro per essere compreso\", \"Linguaggio, storia e tolleranza. Giornate di studio in memoria di Flavio Baroncelli\", Genova, Universit\u00e0 degli Studi di Genova, 28-29 settembre 2009",
        "periodo": "dal 28-09-2009 al 29-09-2009"
      },
      {
        "content": "relazione, \u201c\u2018The Great Variety of Taste\u2019\u201d. David Hume \u00e0 Paris 1763-1766\u201d, Paris, INHA, Le Public et la politique des arts au Si\u00e8cle des Lumi\u00e8res. C\u00e9l\u00e9bration du 250\u00b0 anniversaire du premier Salon de Diderot-1759, 17-19 dicembre 2009",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 19-12-2009"
      },
      {
        "content": "relazione \u201c\u2018Disguised in scarlet\u2019. Hume and Turin in 1748\u201d (insieme a Edoardo Piccoli, Politecnico di Torino), \u201cHumean Readings X\u201d, Villa Mirafiori, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, 14-16 giugno 2010",
        "periodo": "dal 14-06-2010 al 16-06-2010"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cTravelling Trifles. The Philosopher and the Lord\u201d (insieme a E. Piccoli, Politecnico di Torino), \u201cInternational Congress of Historical Sciences / Travel as a force of Historical Change\u201d, Amsterdam, 22-28 agosto 2010",
        "periodo": "dal 22-08-2010 al 28-08-2010"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cDoes the manner matter?\u201d, invited speaker al plenary panel \u201cHume as Stylist\u201d, \u201cThe 38th Annual Hume Society Conference. \u2018Hume After 300 Years\u2019\u201d, The University of Edinburgh, Edimburgo, 18-23 luglio 2011",
        "periodo": "dal 18-07-2011 al 23-07-2011"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cThe End of Anatomy. Abstruseness, Paradoxicalness and Morals\u201d, \u201cDavid Hume and Contemporary Philosophy\u201d, Mosca, Institute of Philosophy della Russian Academy of Science, Moscow State University e Higher School of Economics, 14-18 November 2011",
        "periodo": "dal 14-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cFluttuazioni\u201d (insieme ad Andrea Gatti, Universit\u00e0 di Ferrara), \u201cC\u2019\u00e8 gusto senza ragione? Il Criterio della bellezza e della virt\u00f9 secondo David Hume\u201d, Ferrara, Universit\u00e0 di Ferrara, 28 maggio 2012",
        "periodo": "dal 28-05-2012 al 28-05-2012"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cCareless sceptics. Hume and Huet\u201d (insieme a \u00c9l\u00e9onore Le Jall\u00e9, Universit\u00e0 di Lille), \u201cHume\u2019s French Conversation / Conversations avec le \u2018bon David\u2019\u201d, Fondation Deutsch de la Meurthe, Universit\u00e9 Paris-Diderot, Parigi, 6-8 settembre 2012",
        "periodo": "dal 06-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cTrue and False Philosophers in Tour: Lord Charlemont\u2019s Topography of Manners\u201d, \u201cNarratives of Travel Writing and Architectural History\u201d (insieme a Edoardo Piccoli, Politecnico di Torino), Ankara, Middle East Technical University, 8-9 novembre 2012",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 09-11-2012"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cComment peut-on \u00eatre Persan? Inutilit\u00e0 e danno delle immagini dei popoli\u201d, \u201cLa cooperazione turistica internazionale. Narrazioni. Politiche. Territori\u201d, Milano, 21-22 novembre 2012, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 22-11-2012"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cDavid Hume e i pappagalli neri. Note ai caratteri nazionali\u201d, \u201cCaratteri. Filosofia e arte dell\u2019espressione. Per Giancarlo Carabelli\u201d, Ferrara, Biblioteca Ariostea, 25-26 gennaio 2013",
        "periodo": "dal 26-01-2013 al 26-01-2013"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cHumean Eyes (One particular Shade of Blue)\u201d (insieme a A. Coventry, Universit\u00e0 di Portland), \u201cWhy Hume Matters\u201d, Oxford, Ashmolean Museum \u2013 Brookes University, 21 maggio 2013",
        "periodo": "dal 21-05-2013 al 21-05-2013"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cPerroquets noirs. L\u2019ambiguit\u00e9 paisible des Caract\u00e8res humiens\u201d, \u201cAmes nationales et d\u00e9mocratie. A partir de Gustave de Beaumont\u201d, Parigi, Institut d\u2019\u00e9tudes avanc\u00e9es de Paris, 5 giugno 2013",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cHumean Eyes (One particular Shade of Blue)\u201d, \u201cHumean Readings 12\u201d, Villa Mirafiori, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, 27-28 giugno 2013",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 28-06-2013"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cHume\u2019s plain philosophy (\u201cto carry our pretentions no higher\u201d), \u201cPhilosophy in the Enlightenment\u201d, Parigi, Scots Kirk, 23 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 23-10-2013 al 23-10-2013"
      },
      {
        "content": "tavola rotonda \u201cLeggere e tradurre i Dialoghi sulla religione naturale\u201d, con Carlo Montaleone, Paolo Casini e Gianni Paganini, Roma, Accademia Nazionale dei Lincei \u2013 Centro Linceo Interdisciplinare \u201cBeniamino Segre\u201d, \u201cIlluminismo, scienza newtoniana e religione nei Dialoghi di David Hume\u201d, 10 aprile 2014",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cSoluzione scettica: modestia, curiosit\u00e0 e piacere (secondo Hume)\u201d, \u201cL\u2019uomo, il filosofo, le passioni\u201d, Villa Mirafiori, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, 5-7 maggio 2014",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "tavola rotonda \u201cLeggere e tradurre Descartes\u201d, con Giulia Belgioioso, Carlo Borghero, Claudio Buccolini, Denis Kambouchner e Tullio Gregory, Roma, Villa Mirafiori, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, 8 maggio 2014",
        "periodo": "dal 08-05-2014 al 08-05-2014"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cMandeville and du Chatelet on the Love of Luxury\u201d (insieme a Jackie Taylor), \"HCAS Symposium: Mandeville in Helsinki\", Helsinki, 12-14 giugno 2014",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cTruth, Magpies and Whist (to the end)\u201d, \u201cHumean Readings 14\u201d, Villa Mirafiori, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, 20-21 giugno 2014",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cBlack Parrots\u201d, \u201cThe 41st Annual Hume Society Conference\u201d, Portland State University, Portland, 22-26 giugno 2014",
        "periodo": "dal 22-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cEmilie Du Chatelet and Subversive Translation: Bernard Mandeville and the Capacities and Condition of Women\u201d (insieme a Jaqueline Taylor), \u201cMandeville in Rome: Mandevillian Readings\u201d, Koninklijk Nederlands Instituut - The American University, Roma, 4-6 settembre 2014",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "relazione \"Truth, Whist, and Magpies\", \u201cWest Coast Hume Scholars Workshop\u201d, San Francisco, 20 settembre 2014, University of San Francisco",
        "periodo": "dal 20-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cFluctuations: manners, tastes and religion (on Hume)\u201d, \u201cSpinoza and Hume: practical themes. Spinoza and Hume Workshop, Antwerp\u201d, Universit\u00e0 di Antwerp, 12 gennaio 2015",
        "periodo": "dal 12-01-2015 al 12-01-2015"
      },
      {
        "content": "relazione \u201cFluctuations: manners, tastes, and religion\u201d, \u201cHumean Readings 15\u201d, Villa Mirafiori, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, 18-19 giugno 2015",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "relazione \"Uniti nella valutazione. Studenti, ricercatori e indicatori\" (insieme a Marco Guzzetti), convegno \"Culture della valutazione. Iulm tra sistema nazionale e globalizzazione, Milano, 22 giugno 2016, Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunucazione",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 22-06-2016"
      },
      {
        "content": "relazione \"Identity fragments (in different times\"), keynote speaker, workshop \u201cIdentity, Value and Communication in the Context of Modernity\u201d, Beijing, 8 settembre 2016, Research Center for Value and Culture, Beijing Normal University.",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 08-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cMulticulturalismo in prospettiva interdisciplinare: strategie di acculturazione e sviluppo individuale in un campione di immigrati\u201d (responsabile scientifico Prof. Emanuele Ronchetti) nell\u2019ambito del programma CNR AGENZIA 2000 codice CNRC00C7F1\u00ac_005 (responsabile scientifico Prof. Giovanni Puglisi)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca speciale \"Vedute dell\u2019Illuminismo: filosofi a casa e in viaggio (Hume, Smith e Diderot)\", Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione, IULM, coordinato dal professor Emanuele Ronchetti",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Atlante partecipato della comunit\u00e0 cinese di Milano: pratiche, immaginari e cittadinanza ibrida\" (coordinatore prof. Marco Maggioli - Unit\u00e0 di ricerca Migrazioni, integrazioni, cittadinanza -- URMIC) del Dipartimento di Studi classici, umanistici e geografici della Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cDavid Hume: scetticismo e filosofia moderna\u201d (unit\u00e0 di ricerca IULM, responsabile scientifico Prof. Emanuele Ronchetti) nell\u2019ambito del progetto di ricerca nazionale confinanziato (cofin1998) \u201cFonti, caratteri e connessioni internazionali dell\u2019Illuminismo britannico\u201d (coordinatore scientifico Prof. Antonio Santucci)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cDavid Hume: scetticismo, religione e tolleranza\u201d (unit\u00e0 di ricerca IULM, responsabile scientifico Prof. Emanuele Ronchetti) nell\u2019ambito del progetto di ricerca nazionale confinanziato (cofin2000) \u201cLa cultura filosofica nel Settecento britannico\u201d (coordinatore scientifico Prof. Luigi Turco)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \u201cTolleranza, scetticismo e relativismo morale\u201d (unit\u00e0 di ricerca IULM, responsabile scientifico Prof. Emanuele Ronchetti) nell\u2019ambito del progetto di ricerca nazionale confinanziato (cofin2002) \u201cLa filosofia britannica del Settecento: origini e sviluppi\u201d (coordinatore scientifico Prof. Emanuele Ronchetti)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato \u201cLetterature Comparate\u201d presso la Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio di Dottorato \u201cVisual and Media Studies\u201d presso la Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}