{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On Language and \"Aufforderung\" in Fichte. A Few Historiographical Notes",
        "ISSN": [
          "1721-7709"
        ],
        "journal": "INFORMACI\u00d3N FILOS\u00d3FICA",
        "csp": "vol. Vol 13, p. 5-19, ISSN: 1721-7709",
        "anno": "2016",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2016). On Language and \"Aufforderung\" in Fichte. A Few",
        "Historiographical Notes. INFORMACI\u00d3N FILOS\u00d3FICA, vol. Vol 13, p. 5-19,",
        "ISSN: 1721-7709"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fichte and Gentile. Notes about the relationship between Transcendental Idealism and Actual Idealism.",
        "ISSN": [
          "1679-5385"
        ],
        "journal": "\u00c1GORA FILOS\u00d3FICA",
        "csp": "vol. 1, p. 4-22, ISSN: 1679-5385",
        "anno": "2016",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2016). Fichte and Gentile. Notes about the relationship",
        "between Transcendental Idealism and Actual Idealism.. \u00c1GORA",
        "FILOS\u00d3FICA, vol. 1, p. 4-22, ISSN: 1679-5385"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019incidenza di Marx sulla genesi dell\u2019attualismo di Gentile",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "p. 141-159, ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2016",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2016). L\u2019incidenza di Marx sulla genesi dell\u2019attualismo di",
        "Gentile. PARADIGMI, p. 141-159, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fichte e la Rivoluzione francese. Note intorno a un dibattito storiografico",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 3, p. 571-591, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Fichte e la Rivoluzione francese. Note intorno a un",
        "dibattito storiografico. RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. 3, p.",
        "571-591, ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heidegger lettore di Marx. La metafisica marxiana come verit\u00e0 dell\u2019idealismo",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "STUDI FILOSOFICI",
        "csp": "vol. 1, p. 179-199, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Heidegger lettore di Marx. La metafisica marxiana",
        "come verit\u00e0 dell\u2019idealismo. STUDI FILOSOFICI, vol. 1, p. 179-199, ISSN:",
        "1124-1047"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1404/78090"
        ],
        "titolo": "Il principio trasparenza: le \u00abConfessioni\u00bb di Rousseau e i paradossi della sincerit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "p. 403-422, ISSN: 0393-2451, doi: 10.1404/78090",
        "anno": "2014",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2014). Il principio trasparenza: le \u00abConfessioni\u00bb di Rousseau",
        "e i paradossi della sincerit\u00e0. INTERSEZIONI, p. 403-422, ISSN: 0393-2451,",
        "doi: 10.1404/78090"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo",
        "titolo": "Fichte e l\u2019anarchia del commercio. Genesi e sviluppo del concetto di \u201cStato commerciale chiuso\u201d",
        "ISBN": [
          "9788870189414"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788870189414",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2014). Fichte e l\u2019anarchia del commercio. Genesi e sviluppo del",
        "concetto di \u201cStato commerciale chiuso\u201d. GENOVA:Il Nuovo Melangolo,",
        "ISBN: 9788870189414"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SF2013-002003"
        ],
        "titolo": "Spettri della filosofia. Note sul rapporto tra Marx e Stirner",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "p. 253-271, ISSN: 0393-2516, doi: 10.3280/SF2013-002003",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2013). Spettri della filosofia. Note sul rapporto tra Marx e Stirner.",
        "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, p. 253-271, ISSN: 0393-2516,",
        "doi: 10.3280/SF2013-002003"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "210",
        "titolo": "Idealismo e prassi. Fichte,Marx e Gentile. vol",
        "ISBN": [
          "9788870188899"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788870188899",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2013). Idealismo e prassi. Fichte,Marx e Gentile. vol. 210,",
        "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788870188899"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "L'orizzonte in movimento. Modernit\u00e0 e futuro in Reinhart Koselleck",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23703-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-23703-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2012). L'orizzonte in movimento. Modernit\u00e0 e futuro in Reinhart",
        "Koselleck. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23703-3"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fichte and Gentile. Notes about the relationship between Transcendental Idealism and Actual Idealism.",
        "ISSN": [
          "1679-5385"
        ],
        "journal": "\u00c1GORA FILOS\u00d3FICA",
        "csp": "vol. 1, p. 4-22, ISSN: 1679-5385",
        "anno": "2016",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2016). Fichte and Gentile. Notes about the relationship",
        "between Transcendental Idealism and Actual Idealism.. \u00c1GORA",
        "FILOS\u00d3FICA, vol. 1, p. 4-22, ISSN: 1679-5385"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "On Language and \"Aufforderung\" in Fichte. A Few Historiographical Notes",
        "ISSN": [
          "1721-7709"
        ],
        "journal": "INFORMACI\u00d3N FILOS\u00d3FICA",
        "csp": "vol. Vol 13, p. 5-19, ISSN: 1721-7709",
        "anno": "2016",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2016). On Language and \"Aufforderung\" in Fichte. A Few",
        "Historiographical Notes. INFORMACI\u00d3N FILOS\u00d3FICA, vol. Vol 13, p. 5-19,",
        "ISSN: 1721-7709"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019incidenza di Marx sulla genesi dell\u2019attualismo di Gentile",
        "ISSN": [
          "1120-3404"
        ],
        "journal": "PARADIGMI",
        "csp": "p. 141-159, ISSN: 1120-3404",
        "anno": "2016",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2016). L\u2019incidenza di Marx sulla genesi dell\u2019attualismo di",
        "Gentile. PARADIGMI, p. 141-159, ISSN: 1120-3404"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fichte e la Rivoluzione francese. Note intorno a un dibattito storiografico",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "vol. 3, p. 571-591, ISSN: 0393-2516",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Fichte e la Rivoluzione francese. Note intorno a un",
        "dibattito storiografico. RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, vol. 3, p.",
        "571-591, ISSN: 0393-2516"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heidegger lettore di Marx. La metafisica marxiana come verit\u00e0 dell\u2019idealismo",
        "ISSN": [
          "1124-1047"
        ],
        "journal": "STUDI FILOSOFICI",
        "csp": "vol. 1, p. 179-199, ISSN: 1124-1047",
        "anno": "2015",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2015). Heidegger lettore di Marx. La metafisica marxiana",
        "come verit\u00e0 dell\u2019idealismo. STUDI FILOSOFICI, vol. 1, p. 179-199, ISSN:",
        "1124-1047"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1404/78090"
        ],
        "titolo": "Il principio trasparenza: le \u00abConfessioni\u00bb di Rousseau e i paradossi della sincerit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "p. 403-422, ISSN: 0393-2451, doi: 10.1404/78090",
        "anno": "2014",
        "autori": "FUSARO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FUSARO D (2014). Il principio trasparenza: le \u00abConfessioni\u00bb di Rousseau",
        "e i paradossi della sincerit\u00e0. INTERSEZIONI, p. 403-422, ISSN: 0393-2451,",
        "doi: 10.1404/78090"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo",
        "titolo": "Fichte e l\u2019anarchia del commercio. Genesi e sviluppo del concetto di \u201cStato commerciale chiuso\u201d",
        "ISBN": [
          "9788870189414"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788870189414",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2014). Fichte e l\u2019anarchia del commercio. Genesi e sviluppo del",
        "concetto di \u201cStato commerciale chiuso\u201d. GENOVA:Il Nuovo Melangolo,",
        "ISBN: 9788870189414"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SF2013-002003"
        ],
        "titolo": "Spettri della filosofia. Note sul rapporto tra Marx e Stirner",
        "ISSN": [
          "0393-2516"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA",
        "csp": "p. 253-271, ISSN: 0393-2516, doi: 10.3280/SF2013-002003",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fusaro D (2013). Spettri della filosofia. Note sul rapporto tra Marx e Stirner.",
        "RIVISTA DI STORIA DELLA FILOSOFIA, p. 253-271, ISSN: 0393-2516,",
        "doi: 10.3280/SF2013-002003"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "210",
        "titolo": "Idealismo e prassi. Fichte,Marx e Gentile. vol",
        "ISBN": [
          "9788870188899"
        ],
        "csp": "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788870188899",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2013). Idealismo e prassi. Fichte,Marx e Gentile. vol. 210,",
        "GENOVA:Il Nuovo Melangolo, ISBN: 9788870188899"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "L'orizzonte in movimento. Modernit\u00e0 e futuro in Reinhart Koselleck",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23703-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-15-23703-3",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fusaro D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fusaro D (2012). L'orizzonte in movimento. Modernit\u00e0 e futuro in Reinhart",
        "Koselleck. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23703-3"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "5125",
    "nome": "FUSARO Diego",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2008 al 2012 \u00e8 stato segretario delle collane di filosofia dell\u2019Editore Bompiani (\u201cTesti a Fronte\u201d, \u201cIl Pensiero Occidentale\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 \u00e8 tra i responsabili del \u201cGiornale Critico di Storia delle Idee\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 \u00e8 codirettore (con Andrea Tagliapietra) della collana \"Biblioteca di Filosofia della Storia\" dell'Editore Mimesis.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Seminario didattico nell'ambito del corso di Dottorato della Scuola di Dottorato in Scienze Umane e Sociali dell'Universit\u00e0 di Torino, con un intervento su \"Reinhart Koselleck e la semantica del tempo storico\", due ore di lezione, marzo 2008.",
        "periodo": "dal 08-03-2008 al 08-03-2008"
      },
      {
        "content": "4 febbraio 2010: convegno internazionale sul tema \"L'attualit\u00e0 di Marx\" con Giacomo Marramao (Universit\u00e0 di Roma Tre) e Corrado Ocone (Universit\u00e0 LUISS) presso \"Fondazione Basso\" di Roma, con relazione su \u201cChe cosa \u00e8 vivo e che cosa \u00e8 morto di Carlo Marx\u201d.",
        "periodo": "dal 04-03-2010 al 04-03-2010"
      },
      {
        "content": "18 aprile 2011, intervento su \"Rendere visibile l'indicibile. Reinhart Koselleck e la semantica monumentaria\", nell'ambito del convegno internazionale su \"L'Istituzionalizzazione della Memoria\" presso la Fondazione Luigi Einaudi (Torino).",
        "periodo": "dal 18-04-2010 al 18-04-2010"
      },
      {
        "content": "28 ottobre 2010, intervento sul tema \"Ein Triumph der deutschen Wissenschaft: Marx idealista?\", nell'ambito del convegno internazionale \"Karl Marx, il lavoro, la natura umana\" presso l'Universit\u00e0 LUISS di Roma.",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 28-10-2010"
      },
      {
        "content": "14 maggio 2012, intervento su \"Mercier, Koselleck e l'utopia del tempo\" nell'ambito del convegno internazionale su \"L'utopia tra reale e possibile\" presso la Fondazione Luigi Einaudi (Torino).",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 14-05-2012"
      },
      {
        "content": "14 giugno 2012, intervento sul tema \"Storia, ideologia, verit\u00e0. Filosofia come deduzione sociale delle categorie\", nell'ambito del convegno internazionale \"Cos'\u00e8 ideologia. Teoria e storia\", presso Universit\u00e0 LUISS di Roma.",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "6 settembre 2012, intervento al Convegno Internazionale \"Humanitas: mercato, cittadinanza, comunit\u00e0, libert\u00e0. Comparazione culturale e inclusione sociale nell'Europa odierna\" presso Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Roma Tre, con un intervento dal titolo \"Humanitas, mercato, cittadinanza, comunit\u00e0, libert\u00e0: ce n'\u00e8 uno di troppo?\".",
        "periodo": "dal 06-09-2012 al 06-09-2012"
      },
      {
        "content": "19 febbraio 2013, intervento su \u201cStoria del concetto di realt\u00e0\u201d nel convegno nazionale \u201cLe molte facce del realismo. Storia e geografia di un problema filosofico\u201d, Universit\u00e0 San Raffaele di Milano.",
        "periodo": "dal 19-02-2013 al 19-02-2013"
      },
      {
        "content": "4 giugno 2013, intervento su \u201cLa verit\u00e0 come questione pratica. Politica e rivoluzione in Karl Marx\u201d, presso \u201cPTP Seminar - Ciclo Verit\u00e0 e politica. Filosofie classiche\u201d, Dipartimento di Scienze Sociali e Politiche, Universit\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 04-06-2013 al 04-06-2013"
      },
      {
        "content": "18 Novembre 2014, \u201cAristotele, Hegel, Smith e l\u2019economico\u201d, intervento nel \"Seminario di Etica e impresa\", Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "22 novembre 2014, intervento sul tema \u201cModern Metropolis according to Simmel\u201d al convegno internazionale \u201cAncient city and Modern Metropolis\u201d, Singapore University of Technology and Design (Singapore)",
        "periodo": "dal 22-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "25 marzo 2015, intervento sul tema \u201cMarx e la critica dell\u2019economia politica\u201d nel convegno \u201cCapitalismo assoluto e finanza usuraia. Fare, prassi, produzione e lavoro nella societ\u00e0 globalizzata\u201d, Universit\u00e0 di Chieti.",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "11 novembre 2015, \u201cMarx e le tragedie dell'etico\u201d, intervento nel \"Seminario di Etica e impresa\", Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 11-11-2015"
      },
      {
        "content": "1 febbraio 2016, lezione sul tema \u201cThe Thought of Antonio Gramsci\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Harvard, dipartimento di Romance Languages and Literatures.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "15 Marzo 2016, intervento sul tema \u201cCapitalismo Assoluto e De-eticizzazione dell\u2019Economia\u201d, seminario tenuto nel corso di laurea di Economia politica della facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Modena.",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 15-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dal 2013 \u00e8 segretario del centro di ricerca C.R.I.S.I. (Centro di Ricerca Interdisciplinare di Storia delle Idee), Facolt\u00e0 di Filosofia, Universit\u00e0 San Raffaele; ha organizzato e coordinato seminari didattici sulla storia della filosofia e la storia delle idee: 1. Venerd\u00ec 30 marzo 2012. Sebastiano Ghisu, Universit\u00e0 di Sassari. L'indifferenza. Storia di un concetto. 2. 11 aprile 2014. Claudio Tuozzolo \u2013 Universit\u00e0 di Chieti-Pescara. Benedetto Croce lettore di Marx 3. 20 marzo 2015. Alberto Burgio, Universit\u00e0 di Bologna. Ripensare Gramsci. 4. 3 marzo 2016. Francesco Coniglione, Universit\u00e0 di Catania. Marx e la scienza",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Marcello Gigante 2008, per il libro \"La farmacia di Epicuro\".",
        "periodo": "dal 27-09-2008 al 27-09-2008"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "E' dal 2014 membro del Collegio Docenti del Dottorato di Filosofia dell'Universit\u00e0 Vita-Salute San Raffaele di Milano.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}