{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La figura di Cristo nella prima modernit\u00e0: la svolta naturalistica",
        "ISSN": [
          "1120-4001"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI",
        "csp": "vol. 33/2, p. 527-530, ISSN: 1120-4001",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Lisa Schino (2016). La figura di Cristo nella prima modernit\u00e0: la svolta",
        "naturalistica. ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI, vol. 33/2, p. 527-530,",
        "ISSN: 1120-4001"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Battaglie libertine\". Un'autopresentazione",
        "ISSN": [
          "1120-4001"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI",
        "csp": "vol. 33/2, p. 531-535, ISSN: 1120-4001",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Lisa Schino (2016). \"Battaglie libertine\". Un'autopresentazione.",
        "ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI, vol. 33/2, p. 531-535, ISSN:",
        "1120-4001"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-90",
        "titolo": "La teoria hobbesiana delle passioni: psicologia materialistica e ricerca della felicit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-977-6"
        ],
        "csp": "Firenze:Le lettere, ISBN: 978-88-6087-977-6",
        "opera": "a cura di C. Borghero e A. Del Prete. L'uomo, il filosofo, le passioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Lisa Schino (2016). La teoria hobbesiana delle passioni: psicologia",
        "materialistica e ricerca della felicit\u00e0. In: a cura di C. Borghero e A. Del",
        "Prete. L'uomo, il filosofo, le passioni. p. 75-90, Firenze:Le lettere, ISBN:",
        "978-88-6087-977-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-232",
        "titolo": "Un libertino nella citt\u00e0 dei papi",
        "ISBN": [
          "978-88-913-1034-7"
        ],
        "csp": "Roma:L\u2019Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-913-1034-7",
        "opera": "a cura di D. Frascarelli. L'altro Seicento. Arte a Roma tra eterodossia, libertinismo e scienza. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Lisa Schino (2016). Un libertino nella citt\u00e0 dei papi. In: a cura di D.",
        "Frascarelli. L'altro Seicento. Arte a Roma tra eterodossia, libertinismo e",
        "scienza. p. 219-232, Roma:L\u2019Erma di Bretschneider, ISBN:",
        "978-88-913-1034-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-90",
        "titolo": "Les libertins et la m\u00e9decine. Peut-on \u00e9chapper \u00e0 la mort ou la retarder? Les reflexions de Gabriel Naud\u00e9 dans la Quaestio de fato",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-3138-0"
        ],
        "csp": "PARIS:Champion, ISBN: 978-2-7453-3138-0",
        "opera": "textes r\u00e9unis par L. Bianchi N. Gengoux G. Paganini. Philosophie et libre pens\u00e9e. Philosophy and free thoght. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Schino Anna Lisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Schino Anna Lisa (2016). Les libertins et la m\u00e9decine. Peut-on \u00e9chapper \u00e0",
        "la mort ou la retarder? Les reflexions de Gabriel Naud\u00e9 dans la Quaestio",
        "de fato. In: textes r\u00e9unis par L. Bianchi N. Gengoux G. Paganini.",
        "Philosophie et libre pens\u00e9e. Philosophy and free thoght. XVIIe et XVIIIe",
        "si\u00e8cles. p. 67-90, PARIS:Champion, ISBN: 978-2-7453-3138-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fine del mito del \u00ablegislator\u00bb: la trasformazione delle figure di Mos\u00e8 e di Cristo a met\u00e0 del XVII secolo",
        "ISSN": [
          "1120-4001"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI",
        "csp": "p. 509-524, ISSN: 1120-4001",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Lisa Schino (2015). La fine del mito del \u00ablegislator\u00bb: la",
        "trasformazione delle figure di Mos\u00e8 e di Cristo a met\u00e0 del XVII secolo.",
        "ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI, p. 509-524, ISSN: 1120-4001"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-50",
        "titolo": "Il linguaggio delle teste parlanti",
        "ISBN": [
          "978-88-9782-803-7"
        ],
        "csp": "Roma:Illesi-CNR, ISBN: 978-88-9782-803-7",
        "opera": "a cura di Cristina Marras e Anna Lisa Schino. Linguaggio, filosofia, fisiologia nell'et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Lisa Schino (2015). Il linguaggio delle teste parlanti. In: a cura di",
        "Cristina Marras e Anna Lisa Schino. Linguaggio, filosofia, fisiologia nell'et\u00e0",
        "moderna. p. 39-50, Roma:Illesi-CNR, ISBN: 978-88-9782-803-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "106-145",
        "titolo": "L'eredit\u00e0 cartesiana nel metodo del diritto naturale",
        "ISBN": [
          "9788860878892"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860878892",
        "opera": "a cura di Carlo Borghero e Claudio Buccolini. La ragione e le sue vie. Saperi e procedure di prova in et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Lisa Schino (2015). L'eredit\u00e0 cartesiana nel metodo del diritto",
        "naturale. In: a cura di Carlo Borghero e Claudio Buccolini. La ragione e le",
        "sue vie. Saperi e procedure di prova in et\u00e0 moderna. p. 106-145,",
        "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860878892"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "1-7",
        "titolo": "Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788897828037"
        ],
        "csp": "Roma:Iliesi CNR, ISBN: 9788897828037",
        "opera": "a cura di C. Marras e A.L. Schino. Linguaggio, filosofia, fisiologia nell'et\u00e0 moderna. Atti del Convegno, Roma 23-25 gennaio 2014. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Marras Cristina, Schino Anna Lisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Marras Cristina, Schino Anna Lisa (2015). Introduzione. In: a cura di C.",
        "Marras e A.L. Schino. Linguaggio, filosofia, fisiologia nell'et\u00e0 moderna. Atti",
        "del Convegno, Roma 23-25 gennaio 2014. p. 1-7, Roma:Iliesi CNR, ISBN:",
        "9788897828037"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1413/76179"
        ],
        "titolo": "Weigel e Pufendorf: metodo analitico e diritto naturale. RIVISTA DI FILOSOFIA, vol",
        "ISSN": [
          "0035-6239"
        ],
        "journal": "CV",
        "csp": "p. 65-90, ISSN: 0035-6239, doi: 10.1413/76179",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Lisa Schino (2014). Weigel e Pufendorf: metodo analitico e diritto",
        "naturale. RIVISTA DI FILOSOFIA, vol. CV, p. 65-90, ISSN: 0035-6239, doi:",
        "10.1413/76179"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scrittura obliqua dei libertini: interpretazioni ed esemplificazioni. BRUNIANA & CAMPANELLIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-3819"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 565-573, ISSN: 1125-3819",
        "anno": "2014",
        "autori": "Annalisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Annalisa Schino (2014). La scrittura obliqua dei libertini: interpretazioni ed",
        "esemplificazioni. BRUNIANA & CAMPANELLIANA, vol. XX, p. 565-573,",
        "ISSN: 1125-3819"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-129",
        "titolo": "Il Cristo dei libertini. Ges\u00f9 mago e legislatore nelle pagine di Gabriel Naud\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788860878304"
        ],
        "csp": "Firenze:Le lettere, ISBN: 9788860878304",
        "opera": "Cristo nella filosofia dell'et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Lisa Schino (2014). Il Cristo dei libertini. Ges\u00f9 mago e legislatore",
        "nelle pagine di Gabriel Naud\u00e9. In: Cristo nella filosofia dell'et\u00e0 moderna. p.",
        "115-129, Firenze:Le lettere, ISBN: 9788860878304"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "titolo": "Battaglie libertine. La vita e le opere di Gabriel Naud\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788860878298"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860878298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna Lisa Schino (2014). Battaglie libertine. La vita e le opere di Gabriel",
        "Naud\u00e9. FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860878298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fato e astrologia: i bersagli polemici di un libertino",
        "ISSN": [
          "0017-0089"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA",
        "csp": "p. 327-351, ISSN: 0017-0089",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schino Anna Lisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schino Anna Lisa (2011). Fato e astrologia: i bersagli polemici di un",
        "libertino. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA, p. 327-351,",
        "ISSN: 0017-0089"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-90",
        "titolo": "La teoria hobbesiana delle passioni: psicologia materialistica e ricerca della felicit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-977-6"
        ],
        "csp": "Firenze:Le lettere, ISBN: 978-88-6087-977-6",
        "opera": "a cura di C. Borghero e A. Del Prete. L'uomo, il filosofo, le passioni. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Lisa Schino (2016). La teoria hobbesiana delle passioni: psicologia",
        "materialistica e ricerca della felicit\u00e0. In: a cura di C. Borghero e A. Del",
        "Prete. L'uomo, il filosofo, le passioni. p. 75-90, Firenze:Le lettere, ISBN:",
        "978-88-6087-977-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-232",
        "titolo": "Un libertino nella citt\u00e0 dei papi",
        "ISBN": [
          "978-88-913-1034-7"
        ],
        "csp": "Roma:L\u2019Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-913-1034-7",
        "opera": "a cura di D. Frascarelli. L'altro Seicento. Arte a Roma tra eterodossia, libertinismo e scienza. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Lisa Schino (2016). Un libertino nella citt\u00e0 dei papi. In: a cura di D.",
        "Frascarelli. L'altro Seicento. Arte a Roma tra eterodossia, libertinismo e",
        "scienza. p. 219-232, Roma:L\u2019Erma di Bretschneider, ISBN:",
        "978-88-913-1034-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "67-90",
        "titolo": "Les libertins et la m\u00e9decine. Peut-on \u00e9chapper \u00e0 la mort ou la retarder? Les reflexions de Gabriel Naud\u00e9 dans la Quaestio de fato",
        "ISBN": [
          "9782745331380"
        ],
        "csp": "PARIS:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745331380",
        "opera": "textes r\u00e9unis par L. Bianchi N. Gengoux G. Paganini. Philosophie et libre pens\u00e9e. Philosophy and free thoght. XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Schino Anna Lisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Schino Anna Lisa (2016). Les libertins et la m\u00e9decine. Peut-on \u00e9chapper \u00e0",
        "la mort ou la retarder? Les reflexions de Gabriel Naud\u00e9 dans la Quaestio",
        "de fato. In: textes r\u00e9unis par L. Bianchi N. Gengoux G. Paganini.",
        "Philosophie et libre pens\u00e9e. Philosophy and free thoght. XVIIe et XVIIIe",
        "si\u00e8cles. p. 67-90, PARIS:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745331380"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La fine del mito del \u00ablegislator\u00bb: la trasformazione delle figure di Mos\u00e8 e di Cristo a met\u00e0 del XVII secolo",
        "ISSN": [
          "1120-4001"
        ],
        "journal": "ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI",
        "csp": "p. 509-524, ISSN: 1120-4001",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Anna Lisa Schino (2015). La fine del mito del \u00ablegislator\u00bb: la",
        "trasformazione delle figure di Mos\u00e8 e di Cristo a met\u00e0 del XVII secolo.",
        "ANNALI DI STORIA DELL'ESEGESI, p. 509-524, ISSN: 1120-4001"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "106-145",
        "titolo": "L'eredit\u00e0 cartesiana nel metodo del diritto naturale",
        "ISBN": [
          "9788860878892"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860878892",
        "opera": "a cura di Carlo Borghero e Claudio Buccolini. La ragione e le sue vie. Saperi e procedure di prova in et\u00e0 moderna. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Anna Lisa Schino (2015). L'eredit\u00e0 cartesiana nel metodo del diritto",
        "naturale. In: a cura di Carlo Borghero e Claudio Buccolini. La ragione e le",
        "sue vie. Saperi e procedure di prova in et\u00e0 moderna. p. 106-145,",
        "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860878892"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La scrittura obliqua dei libertini: interpretazioni ed esemplificazioni. BRUNIANA & CAMPANELLIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1125-3819"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 565-573, ISSN: 1125-3819",
        "anno": "2014",
        "autori": "Annalisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Annalisa Schino (2014). La scrittura obliqua dei libertini: interpretazioni ed",
        "esemplificazioni. BRUNIANA & CAMPANELLIANA, vol. XX, p. 565-573,",
        "ISSN: 1125-3819"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "FIRENZE:Le Lettere",
        "titolo": "Battaglie libertine. La vita e le opere di Gabriel Naud\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788860878298"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860878298",
        "anno": "2014",
        "autori": "Anna Lisa Schino"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Anna Lisa Schino (2014). Battaglie libertine. La vita e le opere di Gabriel",
        "Naud\u00e9. FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 9788860878298"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fato e astrologia: i bersagli polemici di un libertino",
        "ISSN": [
          "0017-0089"
        ],
        "journal": "GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA",
        "csp": "p. 327-351, ISSN: 0017-0089",
        "anno": "2011",
        "autori": "Schino Anna Lisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Schino Anna Lisa (2011). Fato e astrologia: i bersagli polemici di un",
        "libertino. GIORNALE CRITICO DELLA FILOSOFIA ITALIANA, p. 327-351,",
        "ISSN: 0017-0089"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tolleranza",
        "opera": "AA.VV.. Treccani Filosofia. vol. 2, p. 569-571, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000319",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. SCHINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. SCHINO (2009). Tolleranza. In: AA.VV.. Treccani Filosofia. vol. 2, p.",
        "569-571, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000319"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Giusnaturalismo",
        "opera": "Treccani filosofia. vol. 1\u00b0, p. 424-428, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000319",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. SCHINO"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "A. SCHINO (2008). Giusnaturalismo. In: Treccani filosofia. vol. 1\u00b0, p.",
        "424-428, Roma:Istituto della Enciclopedia Italiana, ISBN: 9788812000319"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "11/C5",
    "progr": "9369",
    "nome": "SCHINO Anna Lisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Caporedattore della collana 'Epistemi' (Istituto della Enciclopedia Italiana)",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Caporedattore della rivista \"Physis. Rivista di storia della scienza\" pubblicata dalla Domus Galiaeana",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "Coordinamento editoriale dell'enciclopedia Treccani Trevolumi",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinamento editoriale del dizionario Treccani Filosofia",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato che coordina l\u2019edizione critica delle opere di Gabriel Naud\u00e9 per le edizioni Classiques Garnier (Paris)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "organizzazione del convegno Macchina e vita (Dipartimento di filosofia, 'Sapienza' - Universit\u00e0 di Roma) e partecipazione con una relazione dal titolo Determinismo astrale e medicina nel De fato di Gabriel Naud\u00e9.",
        "periodo": "dal 15-01-2010 al 15-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al colloquio internazionale \u00abPhilosophes\u00bb et \u00ablibertins\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e2ge classique, organizzato dall\u2019\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon (Lyon, 18-19 giugno 2012) con una relazione dal titolo Les libertins et la m\u00e9decine. Peut-on \u00e9chapper ou retarder la mort? Les r\u00e9flexions de Gabriel Naud\u00e9 dans la quaestio De fato",
        "periodo": "dal 18-06-2012 al 19-06-2012"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno Il tempo del Figlio. I filosofi e il Cristo all\u2019inizio dell\u2019Et\u00e0 moderna, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 della Tuscia (Viterbo, 26-27 settembre 2013) con una relazione dal titolo Il Cristo dei libertini: Ges\u00f9 mago e legislatore nelle pagine di Gabriel Naud\u00e9",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "organizzazione del convegno Linguaggio, filosofia e fisiologia nell\u2019et\u00e0 moderna (23-25 gennaio 2014, Dipartimento di filosofia, Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza'), e partecipazione con una relazione dal titolo Le teste parlanti",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 25-01-2014"
      },
      {
        "content": "organizzazione del convegno L\u2019uomo, il filosofo, le passioni (Dipartimento di filosofia, Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza' 5, 6, 7 maggio 2014) e partecipazione con una relazione dal titolo L\u2019analisi delle passioni in Hobbes: la paura",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno L\u2019altro Seicento. Libertinismo e arte a Roma nel secolo della rivoluzione scientifica (Roma, Accademia di Belle arti, 14-15 maggio 2015), con una relazione dal titolo Incontri romani di Gabriel Naud\u00e9",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al CISSR ANNUAL MEETING 2015, incontro annuale La ricerca storica su Ges\u00f9 e la sua ebraicit\u00e0 in et\u00e0 moderna, organizzato dal Centro Italiano di Studi Superiori sulle religioni (Bertinoro, 1-4 ottobre 2015) con una relazione su Cristo nella filosofia dell'et\u00e0 moderna",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 04-10-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione al convegno \u2018Fervidus ignis\u2019. Discorsi sul fuoco tra Cinque e Seicento (16-17 giugno 2016, Dipartimento di filosofia, Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza'), con una relazione dal titolo Libertini e vulcani: le reazioni all\u2019eruzione del Vesuvio del 1631",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 17-06-2016"
      },
      {
        "content": "partecipazione al CISSR ANNUAL MEETING 2016, sezione History of the Research on Jesus (Bertinoro, 29 settembre \u2013 1\u00b0 ottobre 2016), con una relazione dal titolo Hobbes e la storia sacra: due patti politici (Abramo e Mos\u00e8) e un patto salvifico (Cristo)",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla seguente ricerca: Dal cartesianismo all'illuminismo radicale (coordinatore prof. Carlo Borghero), Progetto di ricerca di universit\u00e0, Roma, 'La Sapienza'",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla seguente ricerca: Immagini filosofiche e interpretazioni storiografiche del cartesianismo (coordinatore prof. Carlo Borghero), Ricerca di Ateneo Federato, Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza'",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla seguente ricerca: Macchina e vita. Modelli epistemologici e implicazioni morali (sec. XVII-XIX) (coordinatore prof. Nunzio Allocca), Ricerca di Ateneo Federato, Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza'",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2010 : Atlante della ragione europea (XV-XVIII secolo). Tra Oriente e Occidente, PRIN 2010 (coordinatore scientifico prof. Michele Ciliberto, responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca di Roma \u2018La Sapienza\u2019 prof. Carlo Borghero)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla seguente ricerca: Dalla mathesis universalis al cartesianismo radicale (coordinatore prof. Carlo Borghero), Progetto di ricerca di universit\u00e0 2010, confermato nel 2012 e nel 2014, Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza'",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla seguente ricerca: Le ragioni del cartesianismo: credenza, meccanicismo, medicina nelle discussioni sei-settecentesche (coordinatore prof. Carlo Borghero), Progetto di ricerca di universit\u00e0, Roma, 'La Sapienza'",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "1989-96: coordinamento delle attivit\u00e0 redazionali relative ai libri della collana 'Epistemi' pubblicata dall'Istituto della Enciclopedia Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1996"
      },
      {
        "content": "2006-07: coordinamento delle attivit\u00e0 redazionali dell\u2019enciclopedia Treccani Trevolumi (Istituto della Enciclopedia Italiana)",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "2008-2010: coordinamento delle attivit\u00e0 redazionali del dizionario Treccani Filosofia (Istituto della Enciclopedia Italiana)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in Filosofia del Dipartimento di Filosofia dell'Universit\u00e0 di Roma 'La Sapienza",
        "periodo": "dal 19-01-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}