{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D (2016). Il dono del tiranno. Gelone e il \u201ccorno di Amaltea\u201d a",
        "Ipponio. AI\u00d4NOS, vol. 19 (2015), p. 11-24, doi: 10.4399/97888548971061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jouer avec les dieux : la kat\u00e1basis de Rhampsinite dans l\u2019Had\u00e8s (Hdt., II, 122)",
        "ISSN": [
          "0014-200X"
        ],
        "journal": "LES \u00c9TUDES CLASSIQUES",
        "csp": "vol. 83 (1-4)-2015, p. 175-192, ISSN: 0014-200X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D (2016). Jouer avec les dieux : la kat\u00e1basis de Rhampsinite",
        "dans l\u2019Had\u00e8s (Hdt., II, 122). LES \u00c9TUDES CLASSIQUES, vol. 83",
        "(1-4)-2015, p. 175-192, ISSN: 0014-200X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-114",
        "titolo": "Figlia della Notte e compagna di Aidos: Nemesis, dike e il senso del limite in Esiodo",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11298-7"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11298-7",
        "opera": "Funke P.;Cusumano N;Haake M Draushke M Knaepper K;Gallo A;Stratmann L;Bonanno D;Ingarao G.; [...] religi\u00f6se Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike /Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonanno D (2016). Figlia della Notte e compagna di Aidos: Nemesis, dike e",
        "il senso del limite in Esiodo. In: Funke P.;Cusumano N;Haake M Draushke",
        "M Knaepper K;Gallo A;Stratmann L;Bonanno D;Ingarao G.; [...] religi\u00f6se",
        "Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike /Procedimenti giuridici e",
        "sanzione religiosa nel mondo greco e romano.. p. 103-114,",
        "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11298-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-16",
        "titolo": "Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano: un excursus tematico",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11298-7"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11298-7",
        "opera": "Bonanno D.;Funke P.;Haake M.;Funke P.;Cusumano N;Drauschke M Knaepp [...] nd religi\u00f6se Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike /Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonanno D, Funke P, Haake M."
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Bonanno D, Funke P, Haake M. (2016). Procedimenti giuridici e sanzione",
        "religiosa nel mondo greco e romano: un excursus tematico. In: Bonanno",
        "D.;Funke P.;Haake M.;Funke P.;Cusumano N;Drauschke M Knaepp [...] nd",
        "religi\u00f6se Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike /Procedimenti",
        "giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano.. p. 11-16,",
        "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11298-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Siracusa e Crotone all\u2019inizio del V secolo",
        "ISSN": [
          "0392-0887"
        ],
        "journal": "KOKALOS",
        "csp": "vol. 50 (2004), p. 37-66, ISSN: 0392-0887",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D (2015). Siracusa e Crotone all\u2019inizio del V secolo. KOKALOS,",
        "vol. 50 (2004), p. 37-66, ISSN: 0392-0887"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cShe Shuddered on her Throne and Made high Olympus Quake.\u201d Causes, Effects and Meanings of the Divine Nemesis in Homer",
        "ISSN": [
          "1972-2516"
        ],
        "journal": "MYTHOS",
        "csp": "vol. 8 (2014), p. 93-111, ISSN: 1972-2516",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bonanno D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D. (2015). \u201cShe Shuddered on her Throne and Made high",
        "Olympus Quake.\u201d Causes, Effects and Meanings of the Divine Nemesis in",
        "Homer. MYTHOS, vol. 8 (2014), p. 93-111, ISSN: 1972-2516"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Theodor Mommsen, Franz Cumont e la diffusione delle \"religioni orientali\". Considerazioni su un inedito ritrovato negli Archivi dell'Academia Belgica",
        "ISSN": [
          "0393-8417"
        ],
        "journal": "STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE RELIGIONI",
        "csp": "vol. 79/2, p. 584-608, ISSN: 0393-8417",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bonanno D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D. (2013). Theodor Mommsen, Franz Cumont e la diffusione delle",
        "\"religioni orientali\". Considerazioni su un inedito ritrovato negli Archivi",
        "dell'Academia Belgica. STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE",
        "RELIGIONI, vol. 79/2, p. 584-608, ISSN: 0393-8417"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-258",
        "titolo": "\"L'introduction du culte de Mithra en Occident\". Manuscrit in\u00e9dit retrouv\u00e9 dans les Archives de l'Academia Belgica (annot\u00e9 par Th. Mommsen) (Planches I-IV)",
        "ISBN": [
          "978-88-8419-610-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Nino Aragno Editore, ISBN: 978-88-8419-610-1",
        "opera": "Cumont F. (a cura di): Belayche N;Mastrocinque A;Bonanno D, Les Myst\u00e8res de Mithra. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonanno D (2013). \"L'introduction du culte de Mithra en Occident\".",
        "Manuscrit in\u00e9dit retrouv\u00e9 dans les Archives de l'Academia Belgica (annot\u00e9",
        "par Th. Mommsen) (Planches I-IV). In: Cumont F. (a cura di): Belayche",
        "N;Mastrocinque A;Bonanno D, Les Myst\u00e8res de Mithra. p. 229-258,",
        "TORINO:Nino Aragno Editore, ISBN: 978-88-8419-610-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-227",
        "titolo": "L'Atelier de Franz Cumont. Notes manuscrites conserv\u00e9es dans l'exemplaire personnel de F. Cumont des \"Textes et monuments figur\u00e9s relatifs aux myst\u00e8res de Mithra\"",
        "ISBN": [
          "978-88-8419-610-1"
        ],
        "csp": "TORINO:Nino Aragno Editore, ISBN: 978-88-8419-610-1",
        "opera": "Belayche N;Mastrocinque A;Bonanno D;Cumont F.. (a cura di): Belayche N;Mastrocinque A;Bonanno D, Franz Cumont. Les Myst\u00e8res de Mithra. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bonanno D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonanno D. (2013). L'Atelier de Franz Cumont. Notes manuscrites",
        "conserv\u00e9es dans l'exemplaire personnel de F. Cumont des \"Textes et",
        "monuments figur\u00e9s relatifs aux myst\u00e8res de Mithra\". In: Belayche",
        "N;Mastrocinque A;Bonanno D;Cumont F.. (a cura di): Belayche",
        "N;Mastrocinque A;Bonanno D, Franz Cumont. Les Myst\u00e8res de Mithra. p.",
        "205-227, TORINO:Nino Aragno Editore, ISBN: 978-88-8419-610-1"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-37",
        "titolo": "Coltivare e prevenire l\u2019indignazione. Espressioni umane della nemesis nei poemi omerici",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-427-6"
        ],
        "csp": "CALTANISSETTA-ROMA:Salvatore Sciascia Editore, ISBN: 978-88-8241-427-6",
        "opera": "Bonanno D;Mart\u00ednez-Pinna J;Petraccia MF;Anello P;Sammartano R;Cusumano N;Bearzot C;And\u00f2 V;Bruno G;Pinzone A;Petrone G;Zecchini G;Lewin AS;Motta D;Marcone A;Roberto U;Mazza M;Roda S;Ruffino G. (a cura di): Cusumano N;Motta D, Xenia Studi in onore di Lia Marino. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonanno D (2013). Coltivare e prevenire l\u2019indignazione. Espressioni umane",
        "della nemesis nei poemi omerici. In: Bonanno D;Mart\u00ednez-Pinna J;Petraccia",
        "MF;Anello P;Sammartano R;Cusumano N;Bearzot C;And\u00f2 V;Bruno",
        "G;Pinzone A;Petrone G;Zecchini G;Lewin AS;Motta D;Marcone A;Roberto",
        "U;Mazza M;Roda S;Ruffino G. (a cura di): Cusumano N;Motta D, Xenia",
        "Studi in onore di Lia Marino. p. 13-37, CALTANISSETTA-ROMA:Salvatore",
        "Sciascia Editore, ISBN: 978-88-8241-427-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-80",
        "titolo": "Memory lost, memory regained. Considerations on the recovery of Sacred Texts in Messenia and in Biblical Israel: A Comparison",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10425-8"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10425-8",
        "opera": "Cusumano N.;SolimaI;Bonanno D.;Chiai G.F. Motta D.;RuepkeJ.;Arnhold M. Mastrocinque A;Guittard C;Gasparini V.. (a cura di): Cusumano N;Gasparini V;Mastrocinque A;Ruepke J., Memory and Religious Experience in the Greco-Roman World. vol. 45, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bonanno D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonanno D. (2013). Memory lost, memory regained. Considerations on the",
        "recovery of Sacred Texts in Messenia and in Biblical Israel: A Comparison.",
        "In: Cusumano N.;SolimaI;Bonanno D.;Chiai G.F. Motta",
        "D.;RuepkeJ.;Arnhold M. Mastrocinque A;Guittard C;Gasparini V.. (a cura",
        "di): Cusumano N;Gasparini V;Mastrocinque A;Ruepke J., Memory and",
        "Religious Experience in the Greco-Roman World. vol. 45, p. 63-80,",
        "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10425-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Ah ! qui dira les torts de l\u2019\u00c9gypte\u2026 \u00bb Lorsque Paul Perdrizet louait les m\u00e9rites de l\u2019hell\u00e9nisme \u00e0 Franz Cumont",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 90, p. 91-100, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bonanno D, Bonnet C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D, Bonnet C (2012). \u00ab Ah ! qui dira les torts de l\u2019\u00c9gypte\u2026 \u00bb",
        "Lorsque Paul Perdrizet louait les m\u00e9rites de l\u2019hell\u00e9nisme \u00e0 Franz Cumont.",
        "PALLAS, vol. 90, p. 91-100, ISSN: 0031-0387"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "347-364",
        "titolo": "Eirenikos dialysasthai. Le strategie di Ierone",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-199-6"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-199-6",
        "opera": "Salvare le poleis, costruire la concordia, progettare la pace. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bonanno D (2012). Eirenikos dialysasthai. Le strategie di Ierone. In:",
        "Salvare le poleis, costruire la concordia, progettare la pace. vol. 2012, p.",
        "347-364, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-199-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Bonanno D, Pironti G (2011). Religioni antiche. Un'introduzione comparata.",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-5766-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore",
        "titolo": "Ierone il Dinomenide. Storia e rappresentazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-219-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6227-219-3",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bonanno d."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bonanno d. (2010). Ierone il Dinomenide. Storia e rappresentazione. PISA -",
        "ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-219-3"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3406/antiq.2009.3738"
        ],
        "titolo": "Ath\u00e8nes et les \u00ab Phila\u00efdes \u00bb. Formes de r\u00e9ciprocit\u00e9 entre les aristocrates et la polis",
        "ISSN": [
          "0770-2817"
        ],
        "journal": "L'ANTIQUITE CLASSIQUE",
        "csp": "vol. 78, p. 63-86, ISSN: 0770-2817, doi: 10.3406/antiq.2009.3738",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D (2009). Ath\u00e8nes et les \u00ab Phila\u00efdes \u00bb. Formes de r\u00e9ciprocit\u00e9",
        "entre les aristocrates et la polis. L'ANTIQUITE CLASSIQUE, vol. 78, p.",
        "63-86, ISSN: 0770-2817, doi: 10.3406/antiq.2009.3738"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heurs et malheurs d\u2019un tyran: le cas de Hi\u00e9ron de Syracuse, in Pallas 79, 2009, 81-103",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 79, p. 81-103, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D (2009). Heurs et malheurs d\u2019un tyran: le cas de Hi\u00e9ron de",
        "Syracuse, in Pallas 79, 2009, 81-103. PALLAS, vol. 79, p. 81-103, ISSN:",
        "0031-0387"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D (2016). Il dono del tiranno. Gelone e il \u201ccorno di Amaltea\u201d a",
        "Ipponio. AI\u00d4NOS, vol. 19 (2015), p. 11-24, doi: 10.4399/97888548971061"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jouer avec les dieux : la kat\u00e1basis de Rhampsinite dans l\u2019Had\u00e8s (Hdt., II, 122)",
        "ISSN": [
          "0014-200X"
        ],
        "journal": "LES \u00c9TUDES CLASSIQUES",
        "csp": "vol. 83 (1-4)-2015, p. 175-192, ISSN: 0014-200X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D (2016). Jouer avec les dieux : la kat\u00e1basis de Rhampsinite",
        "dans l\u2019Had\u00e8s (Hdt., II, 122). LES \u00c9TUDES CLASSIQUES, vol. 83",
        "(1-4)-2015, p. 175-192, ISSN: 0014-200X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-114",
        "titolo": "Figlia della Notte e compagna di Aidos: Nemesis, dike e il senso del limite in Esiodo",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11298-7"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11298-7",
        "opera": "Funke P.;Cusumano N;Haake M Draushke M Knaepper K;Gallo A;Stratmann L;Bonanno D;Ingarao G.; [...] religi\u00f6se Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike /Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonanno D (2016). Figlia della Notte e compagna di Aidos: Nemesis, dike e",
        "il senso del limite in Esiodo. In: Funke P.;Cusumano N;Haake M Draushke",
        "M Knaepper K;Gallo A;Stratmann L;Bonanno D;Ingarao G.; [...] religi\u00f6se",
        "Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike /Procedimenti giuridici e",
        "sanzione religiosa nel mondo greco e romano.. p. 103-114,",
        "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11298-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Theodor Mommsen, Franz Cumont e la diffusione delle \"religioni orientali\". Considerazioni su un inedito ritrovato negli Archivi dell'Academia Belgica",
        "ISSN": [
          "0393-8417"
        ],
        "journal": "STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE RELIGIONI",
        "csp": "vol. 79/2, p. 584-608, ISSN: 0393-8417",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bonanno D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D. (2013). Theodor Mommsen, Franz Cumont e la diffusione delle",
        "\"religioni orientali\". Considerazioni su un inedito ritrovato negli Archivi",
        "dell'Academia Belgica. STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE",
        "RELIGIONI, vol. 79/2, p. 584-608, ISSN: 0393-8417"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-80",
        "titolo": "Memory lost, memory regained. Considerations on the recovery of Sacred Texts in Messenia and in Biblical Israel: A Comparison",
        "ISBN": [
          "978-3-515-10425-8"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10425-8",
        "opera": "Cusumano N.;SolimaI;Bonanno D.;Chiai G.F. Motta D.;RuepkeJ.;Arnhold M. Mastrocinque A;Guittard C;Gasparini V.. (a cura di): Cusumano N;Gasparini V;Mastrocinque A;Ruepke J., Memory and Religious Experience in the Greco-Roman World. vol. 45, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bonanno D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bonanno D. (2013). Memory lost, memory regained. Considerations on the",
        "recovery of Sacred Texts in Messenia and in Biblical Israel: A Comparison.",
        "In: Cusumano N.;SolimaI;Bonanno D.;Chiai G.F. Motta",
        "D.;RuepkeJ.;Arnhold M. Mastrocinque A;Guittard C;Gasparini V.. (a cura",
        "di): Cusumano N;Gasparini V;Mastrocinque A;Ruepke J., Memory and",
        "Religious Experience in the Greco-Roman World. vol. 45, p. 63-80,",
        "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-10425-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "347-364",
        "titolo": "Eirenikos dialysasthai. Le strategie di Ierone",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-199-6"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-199-6",
        "opera": "Salvare le poleis, costruire la concordia, progettare la pace. vol. 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bonanno D (2012). Eirenikos dialysasthai. Le strategie di Ierone. In:",
        "Salvare le poleis, costruire la concordia, progettare la pace. vol. 2012, p.",
        "347-364, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-199-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "75-88",
        "titolo": "La supplica di Ducezio ai Siracusani e l\u2019associazione tyche-nemesis nella Biblioteca Storica di Diodoro Siculo",
        "ISBN": [
          "978-88-8241-375-0"
        ],
        "csp": "CALTANISSETTA-ROMA:Salvatore Sciascia Editore, ISBN: 978-88-8241-375-0",
        "opera": "Alleanze e parentele Le \u201caffinit\u00e0 elettive\u201d nella storiografia sulla Sicilia antica. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Bonanno D (2010). La supplica di Ducezio ai Siracusani e l\u2019associazione",
        "tyche-nemesis nella Biblioteca Storica di Diodoro Siculo. In: Alleanze e",
        "parentele Le \u201caffinit\u00e0 elettive\u201d nella storiografia sulla Sicilia antica. p. 75-88,",
        "CALTANISSETTA-ROMA:Salvatore Sciascia Editore, ISBN:",
        "978-88-8241-375-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore",
        "titolo": "Ierone il Dinomenide. Storia e rappresentazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-219-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6227-219-3",
        "anno": "2010",
        "autori": "Bonanno d."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bonanno d. (2010). Ierone il Dinomenide. Storia e rappresentazione. PISA -",
        "ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-219-3"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3406/antiq.2009.3738"
        ],
        "titolo": "Ath\u00e8nes et les \u00ab Phila\u00efdes \u00bb. Formes de r\u00e9ciprocit\u00e9 entre les aristocrates et la polis",
        "ISSN": [
          "0770-2817"
        ],
        "journal": "L'ANTIQUITE CLASSIQUE",
        "csp": "vol. 78, p. 63-86, ISSN: 0770-2817, doi: 10.3406/antiq.2009.3738",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D (2009). Ath\u00e8nes et les \u00ab Phila\u00efdes \u00bb. Formes de r\u00e9ciprocit\u00e9",
        "entre les aristocrates et la polis. L'ANTIQUITE CLASSIQUE, vol. 78, p.",
        "63-86, ISSN: 0770-2817, doi: 10.3406/antiq.2009.3738"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Heurs et malheurs d\u2019un tyran: le cas de Hi\u00e9ron de Syracuse, in Pallas 79, 2009, 81-103",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 79, p. 81-103, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bonanno D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bonanno D (2009). Heurs et malheurs d\u2019un tyran: le cas de Hi\u00e9ron de",
        "Syracuse, in Pallas 79, 2009, 81-103. PALLAS, vol. 79, p. 81-103, ISSN:",
        "0031-0387"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "10534",
    "nome": "BONANNO Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretaria di redazione e componente del comitato di redazione della rivista \"Mythos. Rivista di Storia delle Religioni\" (Salvatore Sciascia Editore - ISSN 1972-2516 - E-ISSN 2037-7746; http://www.unipa.it/dipartimenti/beniculturalistudiculturali/riviste/mythos/)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria e successivamente del comitato di redazione della rivista \"Archivio Antropologico Mediterraneo\" semestrale di Scienze Umane (ISSN 2038-3215, http://www.archivioantropologicomediterraneo.it/)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione e successivamente segretaria di redazione della rivista \"Hormos. Ricerche di Storia Antica\" (ISSN 2036-587X- on line: https://www.unipa.it/dipartimenti/beniculturalistudiculturali/riviste/hormos/)",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato di redazione della collana \"Biblioteca Cumontiana\" (Academia Belgica, Roma - N. Aragno Editore - Brepols Publishers)",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della rivista \"Hormos. Ricerche di Storia Antica\" (ISSN 2036-587X- on line: https://www.unipa.it/dipartimenti/beniculturalistudiculturali/riviste/hormos/)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cPeriferie ed esplorazione antica. Dal Mediterraneo all\u2019Europa. Diodoro e la tradizione diodorea\u201d (Palermo): partecipazione con una relazione dal titolo \"Siracusa e Crotone all\u2019inizio del V sec. a. C.\"",
        "periodo": "dal 10-04-2002 al 12-04-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cSalvare le poleis, costruire la concordia, progettare la pace\u201d (Torino): partecipazione con una relazione dal titolo: \"Eirenikos dialysasthai. Le strategie di Ierone\"",
        "periodo": "dal 05-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "1st Cycle of Transeuropean Seminars on Ancient Hellenic History \u201cTyrants in Ancient Greece\u201d (Olimpia, Grecia): partecipazione con una relazione dal titolo \"Ath\u00e8nes et les dons des Phila\u00efdes\"",
        "periodo": "dal 11-09-2006 al 16-09-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cActualit\u00e9s de la Recherche sur la Sicile antique\u201d (Universit\u00e9 de Toulouse-UTM): partecipazione con una relazione dal titolo \"Heurs et malheurs d\u2019un tyran. Le cas de Hi\u00e9ron de Syracuse\"",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 25-10-2007"
      },
      {
        "content": "9th EASR Conference and IAHR Special Conference \u201cLa religione nella storia della cultura europea / Religion in the History of European Culture\u201d (Messina), Panel Memory and Religion in Ancient Greece (coord.: Prof. Nicola Cusumano): partecipazione con una relazione dal titolo \"La memoria, i culti misterici e il recupero delle origini in Pausania\"",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 17-09-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cAlleanze e parentele: le Affinit\u00e0 elettive nella storiografia sulla Sicilia Antica\u201d (Palermo): organizzazione (insieme a C. Bonnet, Universit\u00e9 de Toulouse; N. Cusumano, Universit\u00e0 di Palermo, e S. P\u00e9r\u00e9-Nogu\u00e8s, Universit\u00e9 de Toulouse) e partecipazione con una relazione dal titolo \"La supplica di Ducezio ai Siracusani e l\u2019associazione tyche-nemesis nella Biblioteca storica di Diodoro Siculo\". Atti pubblicati a cura di D. Bonanno, C. Bonnet, N. Cusumano, S. P\u00e9r\u00e9-Nogu\u00e8s, Sciascia Editore, Caltanissetta-Roma 2010",
        "periodo": "dal 14-04-2010 al 15-04-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale (Prin 2007), \"Reciprocit\u00e0 e relazioni interstatali nel mondo greco: regole e procedure\": organizzazione insieme a E. Bianco, G. Cuniberti (Torino), N. Cusumano, R. Sammartano (Palermo) - Comitato scientifico: P. Anello (Palermo), S. Cataldi (Torino), L. Santi Amantini (Genova), G. Daverio Rocchi (Milano)",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Simboli, oggetti e parole. Fra fonti letterarie e documentazione archeologica. Nuove prospettive sui \"culti orientali\" nel mondo romano\" (Sapienza Universit\u00e0 di Roma): partecipazione con una presentazione del Fondo F. Cumont presso l'Academia Belgica (Roma)",
        "periodo": "dal 11-06-2012 al 11-06-2012"
      },
      {
        "content": "Research Conference (European Science Foundation), \"Historiography of Religion : New approaches to origins of narrating a religious past\" (Norrk\u00f6ping-University of Link\u00f6ping): partecipazione con un poster dal titolo \"Putting the archives of historiography into order. Some considerations on an unpublished manuscript of Franz Cumont\"",
        "periodo": "dal 10-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda organizzata nel quadro del progetto ERC Lived Ancient Religion: Questioning \u201cCults\u201d and \u201cPolis Religion\u201d (coord. J\u00f6rg R\u00fcpke) presso il Max-Weber-Kolleg, Universit\u00e4t Erfurt: partecipazione con la presentazione del progetto: \"Die Gerechtigkeit hat dunkle Augen: Nemesis in der griechischen Religion\" (finanziato dalla Fondazione A.v.Humboldt)",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Kat\u00e1basis. Dans la tradition litt\u00e9raire et la pens\u00e9e religieuse de la Gr\u00e8ce\" (Universit\u00e9 de Montr\u00e9al - Mus\u00e9e de la Civilisation e Institut d\u2019\u00c9tudes anciennes a Quebec city): partecipazione con una relazione dal titolo \"Jouer avec les dieux : La Kat\u00e1basis de Rhampsinite dans l\u2019Had\u00e8s (Hdt. 2. 122)\"",
        "periodo": "dal 02-05-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Rechtliche Verfahren und religi\u00f6se Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike/Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano\" (Universit\u00e0 degli Studi di Palermo), finanziato dal Deutscher Akademischer Austausch Dienst nell'ambito del programma \"Deutsch-Italienische Dialoge\": Organizzazione (insieme a Peter Funke e Matthias Haake, Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t M\u00fcnster ) e partecipazione con una relazione dal titolo: \"Rappresentazioni della giustizia nel mondo greco: il caso di Nemesis\". Atti pubblicati a cura di D. Bonanno, P. Funke, M. Haake, Franz Steiner Verlag, Stuttgart 2016",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Kernos Conference \"Water in Greek Religion/L\u2019eau dans la religion grecque (Tufts University, Boston): partecipazione con una relazione dal titolo \"The Ocean\u2019s Child: Worshipping Nemesis in Ancient Rhamnous\"",
        "periodo": "dal 21-07-2015 al 25-07-2015"
      },
      {
        "content": "XXVII. World Congress of the International Association for the Philosophy of Law and Social Philosophy (Washington): partecipazione con una relazione scritta in collaborazione con Lucia Corso, Universit\u00e0 di Enna Kore (e da lei presentata): \"Nemesis and law: What indignation has to do with legal reasoning\". Contributo in corso di pubblicazione con il titolo \"What does nemesis have to do with the legal system? Discussing Aristotle\u2019s neglected emotion and its relevance for law and politics\" in: Nuno M.M.S. Coelho and Liesbeth Huppes-Cluysenaer (eds), Aristotle on Emotions in Law and Politics (Springer)",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 01-08-2015"
      },
      {
        "content": "XXI. World Congress of the International Association for the History of Religion (Erfurt): organizzazione insieme a Paola von Wyss-Giacosa (Max-Weber-Kolleg, Erfurt) di un Panel dal titolo \"Re-presenting and re-defining the other through the ages: images, objects and texts in interreligious encounter I/II\"; e presentazione di una relazione dal titolo: \"Looking like Aphrodite, punishing like Nemesis. Greek manners of representing otherness \u2013 a case study from ancient Rhamnus\"",
        "periodo": "dal 23-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "Atelier international \u201cLes dieux d\u2019Hom\u00e8re\u201d (Academia Belgica-\u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome): partecipazione in qualit\u00e0 di relatore con la presentazione del testo \u201cShe shuddered on her Throne and made high Olympus Quake.\u201d Causes, Effects and Meanings of the Divine Nemesis in Homer\" (discusso da V. Pirenne-Delforge - FNRS-Universit\u00e9 de Li\u00e8ge) e in qualit\u00e0 di controrelatore del testo di P. Payen (Universit\u00e9 de Toulouse, Jean Jaur\u00e8s) dal titolo \"Guerre des dieux, guerre des h\u00e9ros\"",
        "periodo": "dal 14-09-2015 al 15-09-2015"
      },
      {
        "content": "Workshop des Exzellenclusters Religion und Politik \"Jenseits der Polisreligion. Regelkonflikte im religi\u00f6sen Feld\" (Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster): partecipazione con una relazione dal titolo \"Lo scultore e la polis. La Nemesis di Agoracrito tra devianza e rappresentazione del divino",
        "periodo": "dal 27-11-2015 al 28-11-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \"Responsabilit\u00e0 e merito nel mondo antico. Retorica, giustizia, societ\u00e0\" (Palermo): organizzazione (insieme a M.M. Bianco, A. Casamento, N. Cusumano - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo) e partecipazione con una relazione dal titolo \"Il senso della nemesis in Aristotele tra giustizia distributiva e giustizia correttiva\"",
        "periodo": "dal 10-02-2016 al 11-02-2016"
      },
      {
        "content": "Journ\u00e9e internationale d'\u00e9tudes \"Actualit\u00e9s des recherches sur la Sicile et la Grande Gr\u00e8ce antiques (Universit\u00e9 de Toulouse, Jean Jaur\u00e8s): partecipazione con una relazione dal titolo \"Le don du tyran: G\u00e9lon et la \"corne d'Amalth\u00e9e \u00e0 Hipponion\"",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 22-03-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario \"Greci, Fenici e Romani: incontri, coabitazioni, conflitti nel Mediterraneo antico\" (Universit\u00e0 della Calabria): partecipazione con una relazione dal titolo \"Il dono del tiranno: Gelone e il \u201ccorno di Amaltea\u201d a Ipponio\".",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "Jornadas de estudio internationales \"Los Dioses de Homero. Cuestionar el antropomorfismo en Homero y m\u00e1s all\u00e1/Les dieux d'Hom\u00e8re. Questionner l'anthropomorphisme chez Hom\u00e8re et au-del\u00e0\" (Casa de Vel\u00e1zquez, Madrid): partecipazione con un contributo dal titolo \"(Dis-)abilit\u00e0 divine: Ate, le Litai e il figlio del Giuramento da Omero in poi\" (discusso da D. Bouvier, Universit\u00e9 de Lausanne) e in qualit\u00e0 di controrelatore per il contributo di R. Gagn\u00e9 (Cambridge-Uppsala), \"Hier ist ein Theomorphism, nicht Anthropomorphism! R\u00e9ceptions des \"dieux semblables \u00e0 des \u00e9trangers\" (Odyss\u00e9e 17.484-487)\".",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 13-09-2016"
      },
      {
        "content": "Ciclo di Seminari napoletani di Storia Greca: partecipazione con una conferenza dal titolo: \"Karl Julius Beloch storico greco\" con una relazione dal titolo \"K.J. Beloch e la Sicilia di Dionisio I\".",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Die Senatus consulta in den epigraphischen, papyrologischen und numismatischen Quellen: Texte und Bezeugungen\" (Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster): partecipazione con una relazione dal titolo \"Riconoscere un dio \u2018ex senatus consulto\u2019: la disputa tra gli abitanti di Oropo e i pubblicani romani nel 73 a.C.\"",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 26-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio della Fondazione I. Buttitta su presentazione del progetto di ricerca \"La giustizia ha gli occhi scuri: Nemesis nella religione greca\"",
        "periodo": "dal 29-12-2010 al 29-12-2010"
      },
      {
        "content": "\"Qualification\" del Conseil National des Universit\u00e9s - Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche (Francia) per le funzioni di Ma\u00eetre de conf\u00e9rences in: Histoire, civilisation, arch\u00e9ologie et art des mondes anciens - Section 21 (Campagne de qualification 2011)",
        "periodo": "dal 03-02-2011 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Forschungsstipendium f\u00fcr erfahrene Wissenschaftler della Fondazione A.v. Humboldt per la conduzione del progetto dal titolo \"Die Gerechtigkeit hat dunkle Augen: Nemesis in der griechischen Religion\" presso il Seminar f\u00fcr alte Geschichte- Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t M\u00fcnster e il Max-Weber Kolleg- Universit\u00e4t Erfurt (18 mesi suddivisi in tre soggiorni)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del Dottorato in \"Filologia e cultura greco-latina e storia del Mediterraneo antico\" (Ateneo proponente: Universit\u00e0 degli Studi di Palermo)-XXIX ciclo.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca MIUR-PRIN 2003: \"Concordia e conflittualit\u00e0 nelle poleis e nelle relazioni interstatali del mondo greco\" (Coord. scientifico Prof. S. Cataldi - Resp. scientifico Prof. P. Anello)",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 13-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Prin 2007 \"Reciprocit\u00e0 e relazioni interstatali nel mondo greco: regole e procedure\" (Coord. scient. Prof. S. Cataldi, Universit\u00e0 di Torino - Resp. scient. Prof. P. Anello, Universit\u00e0 degli studi di Palermo)",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di cooperazione internazionale CoRI 2008 (azione B) tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e l'Universit\u00e0 de Toulouse, Le Mirail \"Sguardi incrociati: la ricerca europea sulla Sicilia antica. Bilanci e prospettive\" (Resp. N. Cusumano, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo e C. Bonnet, Universit\u00e9 de Toulouse)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell\u2019\u00c9quipe de recherche sur la R\u00e9ception de l'Antiquit\u00e9 : Sources, M\u00e9moire, Enjeux (Universit\u00e9 de Toulouse Jean Jaur\u00e8s) in qualit\u00e0 di \"membro associato\"",
        "periodo": "dal 12-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di ricerca PRIN 2010-2011 \"Il sapere mitico. Antropologia del mito antico\" (Coord. scient. Prof. M. Bettini, Universit\u00e0 di Siena - Resp. scient. Prof. V. And\u00f2, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo\"",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto CHRONOS : Chronologies des \u00e9volutions religieuses : formes religieuses, pratiques et agents cultuels (IIe si\u00e8cle av.-Ier s. de notre \u00e8re). Asse di ricerca Les \u2018cultes \u00e0 myst\u00e8res\u2019 (myst\u00e8ria, teletai, orgia, etc.) et leurs acteurs sp\u00e9cialis\u00e9s (coord. N. Belayche, \u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes/Centre AnHiMA, Paris; F. Massa, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve). http://www.anhima.fr/spip.php?article1374&lang=fr",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Dodona on line: \u00e9dition exhaustive, traduction et \u00e9tude approfondie des lamelles oraculaires et de l'oracle\" (coord. P. Bonnechere - G. Cursaru, Universit\u00e9 de Montr\u00e9al)",
        "periodo": "dal 06-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatrice insieme a A. Grand-Cl\u00e9ment e A. Declercq (\u00c9quipe E.R.A.S.M.E. - Universit\u00e9 de Toulouse, Jean Jaur\u00e8s) di un asse di ricerca dal titolo \"Synesthesia : approches interdisciplinaires des paysages sensibles de l\u2019Antiquit\u00e9\" per il quinquennio 2016-2020 (http://plh.univ-tlse2.fr/accueil-plh/ax es-de-recherche/axes-erasme-2016-2020/ax es-erasme-2016-2020-338397.kjsp?RH=axesR ech_PLH)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Storia della Sicilia Antica (XIV ciclo)-Titolo della tesi: \"La basileia di Ierone tra politica e cultura (conseguito nel febbraio 2003)",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Assegno di collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca in Storia greca presso il Dipartimento di Beni Culturali, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Titolo del progetto: Il lessico delle origini nella storiografia greca (rinnovato nel settembre 2008)",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \"Ath\u00e8nes et les \u00ab Phila\u00efdes \u00bb: Formes de r\u00e9ciprocit\u00e9 entre les aristocrates et la polis\", presso l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (Centre L. Gernet - Centre AnHiMA)-Paris nell\u2019ambito del seminario coordinato da M. Carastro \u201cAnthropologie religieuse et histoire culturelle de la Gr\u00e8ce ancienne\u201d",
        "periodo": "dal 13-12-2007 al 13-12-2007"
      },
      {
        "content": "11 recensioni pubblicate dal 2008 al 2015 nelle seguenti riviste: Bryn Mawr Classical Review (2); L'Antiquit\u00e9 Classique (1); Incidenza dell'Antico (1); Mythos (6); Anabases (1)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"Repr\u00e9senter les cultes \u00e0 myst\u00e8res en Mess\u00e9nie : le cas d\u2019Andania\" presso l'\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes-(Centre L. Gernet - Centre AnHiMA) Paris, nell\u2019ambito del seminario coordinato dalla Prof. N. Belayche \u201cReligions de Rome et du monde romain\u201d",
        "periodo": "dal 25-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"Les myst\u00e8res d'Andania\" presso l'Universit\u00e9 de Toulouse-UTM",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 03-12-2009"
      },
      {
        "content": "Curatela (insieme a R. Marino \u2013 D. Motta) degli atti del convegno di Palermo del 21-22 novembre 2008, Guerra e diplomazia nel mondo antico: tra istanze politiche e strategie culturali, in \u1f45\u03c1\u03bc\u03bf\u03c2. Ricerche di Storia antica 1 n.s. 2008/2009, on line",
        "periodo": "dal 23-05-2010 al 23-05-2010"
      },
      {
        "content": "Curatela (insieme a C. Bonnet - N. Cusumano - S. P\u00e9r\u00e9-Nogu\u00e8s) del volume, Alleanze e parentele: \"le affinit\u00e0 elettive nella storiografia sulla Sicilia antica\", Atti del convegno di Palermo-14-15 aprile 2010- Sciascia Editore, Caltanissetta-Roma 2010",
        "periodo": "dal 31-12-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Academia Belgica, Roma: organizzazione (insieme a C. Bonnet e C. Bossu) della presentazione dei volumi \"F. Cumont, Lux perpetua\" a cura di B. Rochette - A. Motte (Aragno Editore Torino 2010) & \"Rome et ses religions. Culte, morale, spiritualit\u00e9 e \"En relisant Lux perpetua de Franz Cumont a cura di C. Bonnet - C. Ossola - J. Scheid, Mythos. Rivista di Storia delle Religioni. Suppl. 1 n.s. (Sciascia Editore Caltanissetta 2010) da parte di A. Camplani (Universit\u00e0 di Roma, La Sapienza), K. Demoen (Universiteit Gent) e J. Scheid (Coll\u00e8ge de France, Paris) e organizzazione della Mostra \"Sulle tracce di Mitra. Nascita ed elaborazione di un progetto scientifico attraverso i documenti dell\u2019Archivio di Franz Cumont all\u2019Academia Belgica\"",
        "periodo": "dal 25-01-2011 al 25-01-2011"
      },
      {
        "content": "Curatela (insieme a R. Marino \u2013 D. Motta) degli atti del convegno di Palermo del 16-17 novembre 2009, \"Truppe e comandanti nel mondo antico\", in Hormos. Ricerche di Storia Antica 2 n.s. (2009) on line",
        "periodo": "dal 15-06-2011 al 15-06-2011"
      },
      {
        "content": "Guest Lecture presso il Max-Weber-Kolleg, Universit\u00e4t Erfurt dal titolo: \u201cShe shuddered on her throne and made high Olympus quake\u201d. Causes, effects and meanings of the divine nemesis in Homer",
        "periodo": "dal 25-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di F. Massa, Tra la vigna e la croce. Dioniso nei discorsi letterari e figurativi cristiani (II-IV sec.) insieme a Nicole Belayche (EPHE-AnHiMA, Paris), alla presenza dell\u2019autore presso l' Universit\u00e0 degli Studi di Catania, nell'ambito del Progetto FIRB Futuro in Ricerca 2012 (coord. Arianna Rotondo)",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di F. Massa, Tra la vigna e la croce. Dioniso nei discorsi letterari e figurativi cristiani (II-IV sec.) insieme a Nicole Belayche (EPHE-AnHiMA, Paris), alla presenza dell\u2019autore, presso l' Universit\u00e0 degli Studi di Palermo",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso la Columbia University - New York",
        "periodo": "dal 27-07-2015 al 21-08-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione dal titolo: \"Giustizia e retorica nella Grecia antica\" nell'ambito del corso della Prof. L. Corso \"Logica e metodologia giuridica\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Enna \"Kore\".",
        "periodo": "dal 09-11-2015 al 09-11-2016"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso il Seminar f\u00fcr alte Geschichte-Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t M\u00fcnster",
        "periodo": "dal 25-11-2015 al 23-12-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo: \"Nemesis bei den Griechen: der Beitrag des aristotelischen Denkens\" presso la Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t M\u00fcnster nell'ambito dell'Oberseminar coordinato dal Prof. P. Funke.",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Curatela (insieme a P. Funke e M. Haake) del volume, \"Rechtliche Verfahren und religi\u00f6se Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike - Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano. Atti di un convegno italo-tedesco, Palermo 11-13 dicembre, F. Steiner Verlag - Stuttgart 2016 (finanziato dal Deutscher Akademischer Austauschdienst nell'ambito del programma Deutsch-Italienische Dialoge)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile (insieme a P. Anello) per l'Ateneo di Palermo dell'accordo di cooperazione per l'\"European Master in Classical Cultures\", rete composta da 12 Atenei europei finalizzata alla costituzione di un percorso di laurea magistrale a doppio titolo e allo scambio scientifico tra i partners (http://www.eu-classical-cultures.eu/)",
        "periodo": "dal 02-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di ricerca presso il Seminar f\u00fcr alte Geschichte-Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t M\u00fcnster",
        "periodo": "dal 01-08-2016 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio per ricercatori conferita dal Deutscher Akademischer Austauschdienst per un soggiorno di ricerca presso la Westf\u00e4lische Wilhlems-Universit\u00e4t - Seminar f\u00fcr alte Geschichte \u2013 Institut f\u00fcr Epigraphik. Titolo del progetto: Die Urspr\u00fcnge in der griechischen Geschichtsschreibung: Der Wortschatz (Tutor: Prof. Dr. Peter Funke).",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per progetto di promozione e valorizzazione dell'Archivio di Franz Cumont e cura della riedizione dei volumi previsti dalla collana \"Bibliotheca Cumontiana, presso l'Academia Belgica-Roma.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "A.v.Humboldt Fellow presso il Seminar f\u00fcr alte Geschichte - Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t - M\u00fcnster (Gastgeber Prof. P. Funke).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "A.v.Humboldt Fellow presso il Max Weber Kolleg f\u00fcr kultur- und sozialwissenschaftliche Studien - Universit\u00e4t Erfurt (Gastgeber: Prof. J. R\u00fcpke).",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "A.v.Humboldt Fellow presso il Seminar f\u00fcr alte Geschichte - Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t - M\u00fcnster (Gastgeber Prof. P. Funke).",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "A.v.Humboldt Fellow presso il Max Weber Kolleg f\u00fcr kultur- und sozialwissenschaftliche Studien - Universit\u00e4t Erfurt (Gastgeber: Prof. J. R\u00fcpke).",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "A.v.Humboldt Fellow presso il Seminar f\u00fcr alte Geschichte - Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t - M\u00fcnster (Gastgeber Prof. P. Funke).",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "A.v.Humboldt Fellow presso il Max Weber Kolleg f\u00fcr kultur- und sozialwissenschaftliche Studien - Universit\u00e4t Erfurt (Gastgeber: Prof. J. R\u00fcpke).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "A.v.Humboldt Fellow presso il Seminar f\u00fcr alte Geschichte - Westf\u00e4lische Wilhelms Universit\u00e4t - M\u00fcnster (Gastgeber Prof. P. Funke).",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Europa Forschungsaufenthalt in qualit\u00e0 di A.v. Humboldt Fellow presso l'\u00c9cole Pratique des Hautes \u00c9tudes -Centre AnHiMA (Paris) per il progetto \"The cult of Nemesis in Attica and the religious life of Rhamnous\" (Gastgeber: Prof. N. Belayche)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-09-2014"
      }
    ]
  }
}