{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A New Constantinian Milestone from Venice",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 198, p. 293-298, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2016). A New Constantinian Milestone from Venice.",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 198, p.",
        "293-298, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Novit\u00e0 sulla fortuna del codex unicus di Velleio Patercolo",
        "ISSN": [
          "0035-6085"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI CULTURA CLASSICA E MEDIOEVALE",
        "csp": "vol. 58, p. 357-372, ISSN: 0035-6085",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2016). Novit\u00e0 sulla fortuna del codex unicus di Velleio",
        "Patercolo. RIVISTA DI CULTURA CLASSICA E MEDIOEVALE, vol. 58, p.",
        "357-372, ISSN: 0035-6085"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "457-490",
        "titolo": "Iscrizioni esposte in contesti di reimpiego: l'esempio veneziano",
        "ISBN": [
          "978-88-7594-123-9"
        ],
        "csp": "FAENZA:Fratelli Lega Editori, ISBN: 978-88-7594-123-9, Bertinoro, 4-6/6/2015",
        "opera": "L'iscrizione esposta. Atti del Convegno Borghesi 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calvelli L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Calvelli L (2016). Iscrizioni esposte in contesti di reimpiego: l'esempio",
        "veneziano. In: L'iscrizione esposta. Atti del Convegno Borghesi 2015. p.",
        "457-490, FAENZA:Fratelli Lega Editori, ISBN: 978-88-7594-123-9,",
        "Bertinoro, 4-6/6/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Monumenti altinati da Torcello. 1. L'urna cineraria di Cusonia Posilla",
        "ISSN": [
          "0392-0895"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ARCHEOLOGIA",
        "csp": "vol. 38, p. 93-108, ISSN: 0392-0895",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2015). Monumenti altinati da Torcello. 1. L'urna cineraria di",
        "Cusonia Posilla. RIVISTA DI ARCHEOLOGIA, vol. 38, p. 93-108, ISSN:",
        "0392-0895"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A New Legionary Epitaph from Venice",
        "ISSN": [
          "2013-4118"
        ],
        "journal": "SYLLOGE EPIGRAPHICA BARCINONENSIS",
        "csp": "vol. 13, p. 87-100, ISSN: 2013-4118",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lorenzo Calvelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorenzo Calvelli (2015). A New Legionary Epitaph from Venice. SYLLOGE",
        "EPIGRAPHICA BARCINONENSIS, vol. 13, p. 87-100, ISSN: 2013-4118"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La laminetta bronzea di Druso Minore conservata al Museo Provinciale di Torcello: un falso smascherato",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA",
        "csp": "vol. 77, p. 133-158, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2015). La laminetta bronzea di Druso Minore conservata al",
        "Museo Provinciale di Torcello: un falso smascherato. EPIGRAPHICA, vol.",
        "77, p. 133-158, ISSN: 0013-9572"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-134",
        "titolo": "Reimpieghi epigrafici datati da Venezia e dalla laguna veneta",
        "ISBN": [
          "978-88-913-0872-6"
        ],
        "csp": "Roma:L\u2019Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-913-0872-6",
        "opera": "(a cura di): M. CENTANNI L. SPERTI, Pietre di Venezia. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALVELLI L. (2015). Reimpieghi epigrafici datati da Venezia e dalla laguna",
        "veneta. In: (a cura di): M. CENTANNI L. SPERTI, Pietre di Venezia. vol. 2,",
        "p. 113-134, Roma:L\u2019Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-913-0872-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-101",
        "titolo": "L\u2019iscrizione di Firmiteius. Note sulla prima comunit\u00e0 cristiana di Iulia Concordia (con appendice sul carteggio Bertolini-Mommsen)",
        "ISBN": [
          "9788898997312"
        ],
        "csp": "Portogruaro (VE):Fondazione Antonio Colluto, ISBN: 9788898997312, Concordia Sagittaria, 6-7 giugno 2014",
        "opera": "Le necropoli della media e tarda et\u00e0 imperiale (III-IV secolo d.C.) a Iulia Concordia e nell'arco altoadriatico. Organizzazione spaziale, aspetti monumentali e strutture sociali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALVELLI L. (2015). L\u2019iscrizione di Firmiteius. Note sulla prima comunit\u00e0",
        "cristiana di Iulia Concordia (con appendice sul carteggio",
        "Bertolini-Mommsen). In: Le necropoli della media e tarda et\u00e0 imperiale",
        "(III-IV secolo d.C.) a Iulia Concordia e nell'arco altoadriatico.",
        "Organizzazione spaziale, aspetti monumentali e strutture sociali. p. 87-101,",
        "Portogruaro (VE):Fondazione Antonio Colluto, ISBN: 9788898997312,",
        "Concordia Sagittaria, 6-7 giugno 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'enigma epigrafico di Barbola",
        "ISSN": [
          "0392-0291"
        ],
        "journal": "ARCHIVIO VENETO",
        "csp": "vol. 145, p. 15-46, ISSN: 0392-0291",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2014). L'enigma epigrafico di Barbola. ARCHIVIO VENETO,",
        "vol. 145, p. 15-46, ISSN: 0392-0291"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un miliario di Costantino dalle ex Conterie di Murano",
        "ISSN": [
          "0392-9876"
        ],
        "journal": "ARCHEOLOGIA VENETA",
        "csp": "vol. 27, p. 102-105, ISSN: 0392-9876",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2014). Un miliario di Costantino dalle ex Conterie di Murano.",
        "ARCHEOLOGIA VENETA, vol. 27, p. 102-105, ISSN: 0392-9876"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "361-390",
        "titolo": "Cypriot Origins, Constantinian Blood: The Legend of the Young St Catherine of Alexandria",
        "ISBN": [
          "9789963081356"
        ],
        "csp": "Nicosia:Cyprus Research Centre, ISBN: 9789963081356, London, Institute of Classical Studies",
        "opera": "Identity / Identities in Late Medieval Cyprus. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALVELLI L. (2014). Cypriot Origins, Constantinian Blood: The Legend of",
        "the Young St Catherine of Alexandria. In: Identity / Identities in Late",
        "Medieval Cyprus. p. 361-390, Nicosia:Cyprus Research Centre, ISBN:",
        "9789963081356, London, Institute of Classical Studies"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-379",
        "titolo": "Roma antica. Storia e documenti. p",
        "ISBN": [
          "9788815251770"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815251770",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. CRESCI MARRONE, F. ROHR VIO, L. CALVELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. CRESCI MARRONE, F. ROHR VIO, L. CALVELLI (2014). Roma antica.",
        "Storia e documenti. p. 1-379, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815251770"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "311-355",
        "titolo": "Un 'sarcofago imperiale' per l'ultimo re di Cipro",
        "ISBN": [
          "9783830929079"
        ],
        "csp": "M\u00fcnster:Waxmann Verlag, ISBN: 9783830929079",
        "opera": "(a cura di): C. Syndikus S. Rogge, Caterina Cornaro. Last Queen of Cyprus and Daughter of Venice. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALVELLI L. (2013). Un 'sarcofago imperiale' per l'ultimo re di Cipro. In: (a",
        "cura di): C. Syndikus S. Rogge, Caterina Cornaro. Last Queen of Cyprus",
        "and Daughter of Venice. p. 311-355, M\u00fcnster:Waxmann Verlag, ISBN:",
        "9783830929079"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-130",
        "titolo": "Spolia ruggenti e miracolosi: i leoni antichi di Salamina e Famagosta",
        "ISBN": [
          "9788867280483"
        ],
        "csp": "ROMA:Viella, ISBN: 9788867280483",
        "opera": "(a cura di): E. Skoufari, La Serenissima a Cipro. Incontri di culture nel Cinquecento. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALVELLI L. (2013). Spolia ruggenti e miracolosi: i leoni antichi di",
        "Salamina e Famagosta. In: (a cura di): E. Skoufari, La Serenissima a Cipro.",
        "Incontri di culture nel Cinquecento. p. 109-130, ROMA:Viella, ISBN:",
        "9788867280483"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "687-695",
        "titolo": "\"The Most Unspoiled of the Mediterranean Lands\". Bernard Berenson and Cyprus",
        "ISBN": [
          "9788897737056"
        ],
        "csp": "FIRENZE-MILANO:Villa I Tatti: The Harvard University Center for Italian Renaissance Studies - Officina Libraria, ISBN: 9788897737056",
        "opera": "M. Isra\u00ebls L. Waldman. Renaissance Studies in Honor of Joseph Connors. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. CALVELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. CALVELLI (2013). \"The Most Unspoiled of the Mediterranean Lands\".",
        "Bernard Berenson and Cyprus. In: M. Isra\u00ebls L. Waldman. Renaissance",
        "Studies in Honor of Joseph Connors. p. 687-695, FIRENZE-MILANO:Villa I",
        "Tatti: The Harvard University Center for Italian Renaissance Studies -",
        "Officina Libraria, ISBN: 9788897737056"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2012). Il viaggio in Italia di Theodor Mommsen nel 1867.",
        "MDCCC 1800, vol. 1, p. 103-120, ISSN: 2280-8841"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-259",
        "titolo": "Theodor Mommsen et la limite m\u00e9ridionale de la regio X avec deux lettres in\u00e9dites \u00e0 Francesco Antonio Bocchi",
        "ISBN": [
          "9782708409323"
        ],
        "csp": "Paris:\u00c9ditions Picard, ISBN: 9782708409323",
        "opera": "R. Baudry S. Destephen. La soci\u00e9t\u00e9 romaine et ses \u00e9lites. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALVELLI L. (2012). Theodor Mommsen et la limite m\u00e9ridionale de la regio",
        "X avec deux lettres in\u00e9dites \u00e0 Francesco Antonio Bocchi. In: R. Baudry S.",
        "Destephen. La soci\u00e9t\u00e9 romaine et ses \u00e9lites. p. 251-259, Paris:\u00c9ditions",
        "Picard, ISBN: 9782708409323"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "593-625",
        "titolo": "Pociora legis precepta. Considerazioni sull'epigrafia giuridica esposta in Laterano fra Medioevo e Rinascimento",
        "ISBN": [
          "9788861980679"
        ],
        "csp": "PAVIA:Iuss Press, ISBN: 9788861980679",
        "opera": "Jean-Louis Ferrary. Leges publicae. La legge nell'esperienza giuridica romana. vol. 9, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALVELLI L. (2012). Pociora legis precepta. Considerazioni sull'epigrafia",
        "giuridica esposta in Laterano fra Medioevo e Rinascimento. In: Jean-Louis",
        "Ferrary. Leges publicae. La legge nell'esperienza giuridica romana. vol. 9,",
        "p. 593-625, PAVIA:Iuss Press, ISBN: 9788861980679"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "19-66",
        "titolo": "Archaeology in the Service of the Dominante: Giovanni Matteo Bembo and the Antiquities of Cyprus",
        "ISBN": [
          "9782503541921"
        ],
        "csp": "Turnhout :Brepols, ISBN: 9782503541921",
        "opera": "(a cura di): Benjamin Arbel, Evelien Chayes, Harald Hendrix, Cyprus and the Renaissance, 1450-1650. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALVELLI L. (2012). Archaeology in the Service of the Dominante:",
        "Giovanni Matteo Bembo and the Antiquities of Cyprus. In: (a cura di):",
        "Benjamin Arbel, Evelien Chayes, Harald Hendrix, Cyprus and the",
        "Renaissance, 1450-1650. p. 19-66, Turnhout :Brepols, ISBN:",
        "9782503541921"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-202",
        "titolo": "Il reimpiego epigrafico a Venezia: i materiali provenienti dal campanile di San Marco.",
        "ISBN": [
          "978-88-97557-79-1"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Editreg, ISBN: 978-88-97557-79-1, Aquileia (UD), 12-13 maggio 2011",
        "opera": "Riuso di monumenti e reimpiego di materiali antichi in et\u00e0 postclassica: il caso della Venetia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALVELLI L. (2012). Il reimpiego epigrafico a Venezia: i materiali",
        "provenienti dal campanile di San Marco.. In: Riuso di monumenti e",
        "reimpiego di materiali antichi in et\u00e0 postclassica: il caso della Venetia. p.",
        "179-202, TRIESTE:Editreg, ISBN: 978-88-97557-79-1, Aquileia (UD), 12-13",
        "maggio 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due nuovi spolia epigrafici da Venezia e Murano.",
        "ISSN": [
          "1120-9224"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI ARCHEOLOGIA DEL VENETO",
        "csp": "vol. 27, p. 215-219, ISSN: 1120-9224",
        "anno": "2011",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2011). Due nuovi spolia epigrafici da Venezia e Murano..",
        "QUADERNI DI ARCHEOLOGIA DEL VENETO, vol. 27, p. 215-219, ISSN:",
        "1120-9224"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un testimone della lex de imperio Vespasiani del tardo Trecento: Francesco Zabarella",
        "ISSN": [
          "0004-6574"
        ],
        "journal": "ATHENAEUM",
        "csp": "vol. 99, p. 515-524, ISSN: 0004-6574",
        "anno": "2011",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2011). Un testimone della lex de imperio Vespasiani del",
        "tardo Trecento: Francesco Zabarella. ATHENAEUM, vol. 99, p. 515-524,",
        "ISSN: 0004-6574"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "184-197",
        "titolo": "Da Altino a Venezia",
        "ISBN": [
          "978-88-317-08333"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-08333",
        "opera": "M. Tirelli. Altino antica. Dai Veneti a Venezia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALVELLI L. (2011). Da Altino a Venezia. In: M. Tirelli. Altino antica. Dai",
        "Veneti a Venezia. p. 184-197, VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-08333"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cronaca dell'VIII Collegio di Diritto romano del CEDANT: Leges publicae. La legge nell'esperienza giuridica romana, Pavia, 11-29 gennaio 2010",
        "ISSN": [
          "0006-6583"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DI STUDI LATINI",
        "csp": "vol. 40, p. 256-263, ISSN: 0006-6583",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. CALVELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. CALVELLI (2010). Cronaca dell'VIII Collegio di Diritto romano del",
        "CEDANT: Leges publicae. La legge nell'esperienza giuridica romana,",
        "Pavia, 11-29 gennaio 2010. BOLLETTINO DI STUDI LATINI, vol. 40, p.",
        "256-263, ISSN: 0006-6583"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-409",
        "titolo": "Cipro e la memoria dell'antico fra Medioevo e Rinascimento. La percezione del passato romano dell'isola nel mondo occidentale. vol. 133, p",
        "ISBN": [
          "978-88-95996-15-8"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN: 978-88-95996-15-8",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. CALVELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CALVELLI (2009). Cipro e la memoria dell'antico fra Medioevo e",
        "Rinascimento. La percezione del passato romano dell'isola nel mondo",
        "occidentale. vol. 133, p. 1-409, VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere",
        "ed Arti, ISBN: 978-88-95996-15-8"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A New Constantinian Milestone from Venice",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 198, p. 293-298, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2016",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2016). A New Constantinian Milestone from Venice.",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol. 198, p.",
        "293-298, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "457-490",
        "titolo": "Iscrizioni esposte in contesti di reimpiego: l'esempio veneziano",
        "ISBN": [
          "978-88-7594-123-9"
        ],
        "csp": "FAENZA:Fratelli Lega Editori, ISBN: 978-88-7594-123-9, Bertinoro, 4-6/6/2015",
        "opera": "L'iscrizione esposta. Atti del Convegno Borghesi 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Calvelli L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Calvelli L (2016). Iscrizioni esposte in contesti di reimpiego: l'esempio",
        "veneziano. In: L'iscrizione esposta. Atti del Convegno Borghesi 2015. p.",
        "457-490, FAENZA:Fratelli Lega Editori, ISBN: 978-88-7594-123-9,",
        "Bertinoro, 4-6/6/2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La laminetta bronzea di Druso Minore conservata al Museo Provinciale di Torcello: un falso smascherato",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA",
        "csp": "vol. 77, p. 133-158, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2015). La laminetta bronzea di Druso Minore conservata al",
        "Museo Provinciale di Torcello: un falso smascherato. EPIGRAPHICA, vol.",
        "77, p. 133-158, ISSN: 0013-9572"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Monumenti altinati da Torcello. 1. L'urna cineraria di Cusonia Posilla",
        "ISSN": [
          "0392-0895"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI ARCHEOLOGIA",
        "csp": "vol. 38, p. 93-108, ISSN: 0392-0895",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2015). Monumenti altinati da Torcello. 1. L'urna cineraria di",
        "Cusonia Posilla. RIVISTA DI ARCHEOLOGIA, vol. 38, p. 93-108, ISSN:",
        "0392-0895"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "87-101",
        "titolo": "L\u2019iscrizione di Firmiteius. Note sulla prima comunit\u00e0 cristiana di Iulia Concordia (con appendice sul carteggio Bertolini-Mommsen)",
        "ISBN": [
          "9788898997312"
        ],
        "csp": "Portogruaro (VE):Fondazione Antonio Colluto, ISBN: 9788898997312, Concordia Sagittaria, 6-7 giugno 2014",
        "opera": "Le necropoli della media e tarda et\u00e0 imperiale (III-IV secolo d.C.) a Iulia Concordia e nell'arco altoadriatico. Organizzazione spaziale, aspetti monumentali e strutture sociali. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALVELLI L. (2015). L\u2019iscrizione di Firmiteius. Note sulla prima comunit\u00e0",
        "cristiana di Iulia Concordia (con appendice sul carteggio",
        "Bertolini-Mommsen). In: Le necropoli della media e tarda et\u00e0 imperiale",
        "(III-IV secolo d.C.) a Iulia Concordia e nell'arco altoadriatico.",
        "Organizzazione spaziale, aspetti monumentali e strutture sociali. p. 87-101,",
        "Portogruaro (VE):Fondazione Antonio Colluto, ISBN: 9788898997312,",
        "Concordia Sagittaria, 6-7 giugno 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "361-390",
        "titolo": "Cypriot Origins, Constantinian Blood: The Legend of the Young St Catherine of Alexandria",
        "ISBN": [
          "9789963081356"
        ],
        "csp": "Nicosia:Cyprus Research Centre, ISBN: 9789963081356, London, Institute of Classical Studies",
        "opera": "Identity / Identities in Late Medieval Cyprus. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALVELLI L. (2014). Cypriot Origins, Constantinian Blood: The Legend of",
        "the Young St Catherine of Alexandria. In: Identity / Identities in Late",
        "Medieval Cyprus. p. 361-390, Nicosia:Cyprus Research Centre, ISBN:",
        "9789963081356, London, Institute of Classical Studies"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "593-625",
        "titolo": "Pociora legis precepta. Considerazioni sull'epigrafia giuridica esposta in Laterano fra Medioevo e Rinascimento",
        "ISBN": [
          "9788861980679"
        ],
        "csp": "PAVIA:Iuss Press, ISBN: 9788861980679",
        "opera": "Jean-Louis Ferrary. Leges publicae. La legge nell'esperienza giuridica romana. vol. 9, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CALVELLI L. (2012). Pociora legis precepta. Considerazioni sull'epigrafia",
        "giuridica esposta in Laterano fra Medioevo e Rinascimento. In: Jean-Louis",
        "Ferrary. Leges publicae. La legge nell'esperienza giuridica romana. vol. 9,",
        "p. 593-625, PAVIA:Iuss Press, ISBN: 9788861980679"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-202",
        "titolo": "Il reimpiego epigrafico a Venezia: i materiali provenienti dal campanile di San Marco.",
        "ISBN": [
          "978-88-97557-79-1"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Editreg, ISBN: 978-88-97557-79-1, Aquileia (UD), 12-13 maggio 2011",
        "opera": "Riuso di monumenti e reimpiego di materiali antichi in et\u00e0 postclassica: il caso della Venetia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "CALVELLI L. (2012). Il reimpiego epigrafico a Venezia: i materiali",
        "provenienti dal campanile di San Marco.. In: Riuso di monumenti e",
        "reimpiego di materiali antichi in et\u00e0 postclassica: il caso della Venetia. p.",
        "179-202, TRIESTE:Editreg, ISBN: 978-88-97557-79-1, Aquileia (UD), 12-13",
        "maggio 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un testimone della lex de imperio Vespasiani del tardo Trecento: Francesco Zabarella",
        "ISSN": [
          "0004-6574"
        ],
        "journal": "ATHENAEUM",
        "csp": "vol. 99, p. 515-524, ISSN: 0004-6574",
        "anno": "2011",
        "autori": "CALVELLI L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CALVELLI L. (2011). Un testimone della lex de imperio Vespasiani del",
        "tardo Trecento: Francesco Zabarella. ATHENAEUM, vol. 99, p. 515-524,",
        "ISSN: 0004-6574"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-409",
        "titolo": "Cipro e la memoria dell'antico fra Medioevo e Rinascimento. La percezione del passato romano dell'isola nel mondo occidentale. vol. 133, p",
        "ISBN": [
          "978-88-95996-15-8"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, ISBN: 978-88-95996-15-8",
        "anno": "2009",
        "autori": "L. CALVELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CALVELLI (2009). Cipro e la memoria dell'antico fra Medioevo e",
        "Rinascimento. La percezione del passato romano dell'isola nel mondo",
        "occidentale. vol. 133, p. 1-409, VENEZIA:Istituto Veneto di Scienze, Lettere",
        "ed Arti, ISBN: 978-88-95996-15-8"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "11075",
    "nome": "CALVELLI Lorenzo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referee anonimo per \"La rivista di Engramma\" (ISSN 1826-901X)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della collana \u00abMediterranean Nexus\u00bb, pubblicata dalla casa editrice internazionale \"Brepols Publishers\", Turnhout, Belgio",
        "periodo": "dal 16-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista online \u00abCurrent Epigraphy\u00bb (ISSN: 1754-0909)",
        "periodo": "dal 14-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della collana \u00abVENETIA / VENEZIA. Quaderni adriatici di storia e archeologia lagunare\u00bb, pubblicata dalla casa editrice internazionale \"L'Erma di Bretschneider\", Roma (coordinatore della collana: Lorenzo Braccesi)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referee anonimo per la \"Rivista di Cultura Classica e Medievale\" (ISSN 0035-6085)",
        "periodo": "dal 16-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referee anonimo per la rivista \"Archivio veneto\" (ISSN 0392-0291)",
        "periodo": "dal 06-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"The Perception of Cypriot Antiquities from the Roman Conquest of the Island to 19th Century Archaeological Missions\". History Department Postgraduate Seminar, University College London, Londra, UK",
        "periodo": "dal 19-11-2002 al 19-11-2002"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"The Cult of Saint Catherine of Alexandria and the Ancient Ruins of Salamis (Cyprus)\". Postgraduate Work in Progress Seminar, Institute of Classical Studies, Londra, UK",
        "periodo": "dal 06-12-2002 al 06-12-2002"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Un'epigrafe ritrovata? CIG 2554 al Museo Archeologico Nazionale di Venezia\". Seminari di Storia antica, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 e del Vicino Oriente, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 16-04-2003 al 16-04-2003"
      },
      {
        "content": "POSTER SCIENTIFICO A CONVEGNO: \"Spolia di et\u00e0 romana a Murano: alcune ipotesi ricostruttive\". IV Convegno di studi altinati \"Terminavit sepulcrum. I recinti funerari nelle necropoli di Altino\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 03-12-2003 al 04-12-2003"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Cyprus veteribus divitiis abundans\". Convegno internazionale \"Trade, Colonies and Intercultural Contacts in the Venetian World\", Venice International University, Venezia",
        "periodo": "dal 27-05-2004 al 27-05-2004"
      },
      {
        "content": "POSTER SCIENTIFICO A CONVEGNO: \"Il culto di Santa Caterina d'Alessandria e le antiche rovine di Salamina\". Convegno internazionale \"Cipro: Archeologia, Arte, Cultura, Letteratura\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia - Scuola Grande di San Giovanni Evangelista, Venezia",
        "periodo": "dal 23-11-2004 al 23-11-2004"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Le iscrizioni latine provenienti dalla laguna veneta settentrionale. Un primo censimento\". Convegno internazionale \"Giornate di studi epigrafici in ricordo di Fulviomario Broilo\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 14-10-2005 al 15-10-2005"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Codici epigrafici e lapidi romane sparse: le frequentazioni veneziane di Theodor Mommsen\". Convegno internazionale \"La ricerca antiquaria ed epigrafica nelle Venezie dall'et\u00e0 napoleonica all'Unit\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Udine - San Daniele del Friuli",
        "periodo": "dal 06-10-2006 al 07-10-2006"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Una kalatrix altinate alla corte dei Gonzaga?\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone e Margherita Tirelli). Convegno in onore di Ezio Buchi \"Est enim ille flos Italiae. Vita economica e sociale nella Cisalpina romana\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Verona",
        "periodo": "dal 30-11-2006 al 01-12-2006"
      },
      {
        "content": "POSTER SCIENTIFICO A CONVEGNO: \"Some Unpublished Latin Inscriptions from the Torcello Archaeological Museum (Venice)\". 13th International Congress of Greek and Latin Epigraphy \"Epigraphy and the Historical Sciences\", Oxford, UK",
        "periodo": "dal 02-09-2007 al 07-09-2007"
      },
      {
        "content": "POSTER SCIENTIFICO A CONVEGNO: \"\u00abUna de quele sei idrie nelle quale Christo fece de l'aqua vino\u00bb. La fortuna dei vasi di Cana a Cipro in epoca veneziana\". Convegno internazionale \"Dialoghi di San Giorgio. Ereditare il passato\", Fondazione Giorgio Cini, Venezia",
        "periodo": "dal 12-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"The Early Renaissance Discovery of Roman Aquileia\". Director's Work in Progress Seminar, Warburg Institute, Londra, UK",
        "periodo": "dal 17-10-2007 al 17-10-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Aboute III myle from Famagust is an olde Castell wherin saynt Katheryne was borne\". Centre for Hellenic Studies Lunchtime Talks, King's College London, Londra, UK",
        "periodo": "dal 08-11-2007 al 08-11-2007"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"The Renaissance Discovery of Ancient Aquileia\". Departmental Research Seminar Programme, Department of Classics and Ancient History, University of Warwick, UK",
        "periodo": "dal 17-01-2008 al 17-01-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Pilgrims, Travellers and Antiquarians in Famagusta and Salamis\". Convegno internazionale \"\u039c\u0395\u03a3\u0391\u0399\u03a9\u039d\u0399\u039a\u0397 \u0391\u039c\u039c\u039f\u03a7\u03a9\u03a3\u03a4\u039f\u03a3\", University of Cyprus, Nicosia, Cipro",
        "periodo": "dal 25-10-2008 al 26-10-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Epigraphic Database Roma: Unit\u00e0 dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone). Convegno internazionale \"EAGLE \u2013 Electronic Archive of Greek and Latin Epigraphy. Epigrafia, informatica e ricerca storica\", Accademia Nazionale dei Lincei \u2013 Centro Interdisciplinare Beniamino Segre, Roma",
        "periodo": "dal 07-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Collezioni veneziane antiche, moderne, contemporanee\". Seminario \"Percorsi veneti, itinerari di studio e tutela\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 02-12-2008 al 02-12-2008"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Collections of Antiquities in Venice\". Departmental Research Seminar Programme, Department of Classics and Ancient History, University of Warwick, UK",
        "periodo": "dal 05-02-2009 al 05-02-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"The Relationship between Venice and the Classical Past\". Departmental Research Seminar Programme, Department of Classics and Ancient History, University of Warwick, UK",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 06-02-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"L'urna di Ennia Veneria: provenienza e reimpiego\". Seminari di Storia antica, Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 e del Vicino Oriente, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 28-04-2009 al 28-04-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Attestazioni epigrafiche di epoca romana dall'area di Costanziaco\". Convegno \"Costanziaco, un patrimonio ambientale e culturale nella Laguna Nord di Venezia\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 29-05-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Torcello e Altino: quali legami? I documenti epigrafici\". Convegno internazionale \"Omaggio a Torcello. La storia, l\u2019archeologia e l\u2019art nel millenario della basilica di Santa Maria Assunta\". Curia patriarcale di Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 03-06-2009 al 04-06-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"The Roman Stones of Venice\". Villa I Tatti shop talks, The Harvard University Center for Italian Renaissance Studies, Firenze",
        "periodo": "dal 20-10-2009 al 20-10-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"L\u2019archeologia al servizio della Dominante\". Convegno internazionale \u00abLe butin intellectuel de Chypre\u00bb, University of Cyprus, Nicosia, Cipro",
        "periodo": "dal 12-11-2009 al 15-11-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Le pietre parlanti: il mondo antico digitale\". Seminario \"Notte bianca @ Informatica\", Dipartimento di Informatica, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 04-12-2009"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"\u00abMa oggi dalli indivoti habitatori del paese se ne fa istalla d'asini et di porci\u00bb. L'uso dell'antico a Cipro ai tempi di Caterina Cornaro\". Convegno internazionale \"Cyprus and Venice in the Era of Caterina Cornaro\", Centro Tedesco di Studi Veneziani, Venezia",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE CONCLUSIVA SU INVITO A CONVEGNO: \"Final Conclusions\", Convegno internazionale \"10th Postgraduate Conference in Cypriot Archaeology\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"I patrizi veneziani e le antichit\u00e0 di Cipro\". Convegno internazionale \"Cipro veneziana. Culture, religioni e preparazioni difensive\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Padova",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Tra Repubblica e Principato. Strategie, slogan, simboli e ideologie\", in collaborazione con Francesca Rohr Vio (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia), Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"\u00abQueste diremo che sian come luoghi della memoria\u00bb. Cipro e Candia nell'ideologia politica della Venezia rinascimentale\". Convegno internazionale in onore di Lina Bolzoni \"La Culture du Locus: de l'espace g\u00e9ographique \u00e0 l'espace utopique\", University of Cyprus, Nicosia, Cipro",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Il reimpiego di iscrizioni a Venezia e nelle isole della laguna: alcuni casi significativi\". Convegno internazionale \"XLII Settimana di Studi Aquileiesi. Riuso di monumenti e reimpiego di materiali antichi in et\u00e0 postclassica: il caso della Venetia\", Centro di Antichit\u00e0 Altoadriatiche, Aquileia",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE INTRODUTTIVA SU INVITO A CONVEGNO (LECTIO MAGISTRALIS): \"Cyprus est nobilis insula et inter alias nostri orbis famosa\". The Egida Sartori and Laura Alvini Seminars \"Plainchant and Ars subtilior in the Latin East\", Fondazione Giorgio Cini \u2013 Biblioteca Nazionale Marciana, Venezia",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 20-05-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"When East meets West\", Convegno internazionale \"Cyprus. Plainchant and Ars subtilior in the Latin East\", Fondazione Giorgio Cini, Venezia",
        "periodo": "dal 22-05-2011 al 22-05-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"The Legend of Young St Catherine of Alexandria\". Convegno internazionale \"Joint Newton Fellowship and Annual ICS international Byzantine Colloquium\", King's College London, Londra, UK",
        "periodo": "dal 13-06-2011 al 14-06-2011"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Stato da mar. Art, Antiquities, and Cultural Exchange in the Venetian Maritime Empire\", in collaborazione con Donal Cooper (University of Warwick), Universit\u00e0 Ca Foscari Venezia - University of Warwick, Venezia",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 07-07-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Le pietre romane di Venezia\". Seminario \"La Notte Europea dei Ricercatori 2011\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Novit\u00e0 epigrafiche dalla X Regio\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone e Franco Luciani). Seminario \"Giornata Terra Italia Onlus 2012\", Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 08-02-2012 al 08-02-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"La guerra di Cipro: l'uso dell'antico a Venezia nel XVI secolo\". Seminario AICC \"Guerra e pace nel Mediterraneo antico\", Liceo Classico Marco Foscarini, Venezia",
        "periodo": "dal 21-03-2012 al 21-03-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Cola di Rienzo and the Lex de Imperio Vespasiani: Interpreting Ancient Juridical Epigraphy in Trecento Rome\". Convegno internazionale \"The Trecento Seminar. Translating Cultures\", University of Edinburgh, Edimburgo, UK",
        "periodo": "dal 11-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "POSTER SCIENTIFICO A CONVEGNO: \"Ancient Rome and the Transpadana. Acculturation Processes, Infrastructure, Systems of Territorial and Administrative Organization\". XIV Congressus Internationalis Epigraphiae Graecae et Latinae \"Publicum, monumentum, textus\", Berlino, Germania",
        "periodo": "dal 27-08-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Le pietre romane di Venezia\". Seminario \"La Notte Europea dei Ricercatori 2012\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Cola di Rienzo et la lex de imperio Vespasiani: Anciens et nouveaux probl\u00e8mes\". Conf\u00e9rences internationales \"La MAE re\u00e7oit\", Maison Arch\u00e9ologie & Ethnologie Ren\u00e9-Ginouv\u00e8s, Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense, Parigi, Francia",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Novit\u00e0 epigrafiche dalla X Regio\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone e Franco Luciani). Seminario \"Giornata Terra Italia Onlus 2013\", Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 29-01-2013 al 29-01-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Romanit\u00e0 lagunare. La voce delle iscrizioni e degli autori antichi\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone). Conferenze \"Venezia prima di Venezia. Alle origini di una identit\u00e0\", Biblioteca Nazionale Marciana - Centro Studi Torcellani, Venezia",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO NAZIONALE: \"Storia dell'archeologia e cultura della conservazione. Giornata di studi per i 101 anni del campanile di San Marco\", in collaborazione con Michela Agazzi (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia) e Myriam Pilutti Namer (Scuola Normale Superiore di Pisa), Fondazione Scientifica Querini Stampalia - Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Le vicende conservative e le iscrizioni lapidee di epoca romana\". Convegno \"Storia dell'archeologia e cultura della conservazione\". Fondazione Scientifica Querini Stampalia \u2013 Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "POSTER SCIENTIFICO A CONVEGNO: \"The Nani Museum. The Most Famous Antiquarian and Epigraphic Collection in 18th Century Venice\" (coautori: Francesca Crema, Franco Luciani). Convegno internazionale \"Illyrica Antiqua 2 \u2013 in honorem Duje Rendi\u0107-Mio\u010devi\u0107\", Sebenico, Croazia",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 15-09-2013"
      },
      {
        "content": "POSTER SCIENTIFICO A CONVEGNO: \"The Nani Museum. Latin Inscriptions from Dalmatia\" (coautore: Franco Luciani). Convegno internazionale \"Illyrica Antiqua 2 \u2013 in honorem Duje Rendi\u0107-Mio\u010devi\u0107\", Sebenico, Croazia",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 15-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Murano. Ricerche in corso tra storia, arte e archeologia\" (in collaborazione con Michela Agazzi). Seminario \"La Notte Europea dei Ricercatori 2013\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"\u00c0 la recherche du mus\u00e9e perdu. Classical Epigraphy and Digital Tools for Reconstructing Venetian Collections of Antiquities\". Convegno internazionale \"Digital Humanities: a Dialogue between Visual Arts and Sciences\". Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 16-10-2013"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Le pietre di Venezia: spolia in se, spolia in re\", in collaborazione con Luigi Sperti (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia), Monica Centanni e Lorenzo Lazzarini (Universit\u00e0 IUAV), Universit\u00e0 IUAV - Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Reimpieghi epigrafici datati da Venezia e dalla laguna\". Convegno internazionale \"Le pietre di Venezia: spolia in se, spolia in re\", Universit\u00e0 IUAV - Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Novit\u00e0 epigrafiche: lavori in corso\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone e Franco Luciani). Seminario \"Giornata Terra Italia Onlus 2014\", Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 29-01-2014 al 29-01-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE SU INVITO A CONVEGNO NEL RUOLO DI DISCUSSANT: Sessione \"Processi acculturativi\". Convegno Internazionale \"Trans Padum... usque ad Alpes. Roma tra il Po e le Alpi: dalla romanizzazione alla romanit\u00e0\". Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 13-05-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "POSTER SCIENTIFICO A CONVEGNO: \"Le iscrizioni\" (coautore: Franco Luciani). Convegno \"Le necropoli della media e tarda et\u00e0 imperiale (III-IV sec. d.C.) a Iulia Concordia e nell'arco altoadriatico. Organizzazione spaziale, aspetti monumentali e strutture sociali\", Comune di Concordia Sagittaria - Soprintendenza Archeologica del Veneto, Concordia Sagittaria",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Le pietre della Repubblica\" (in collaborazione con Francesca Crema). Seminario \"La Notte Europea dei Ricercatori 2014\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "POSTER SCIENTIFICO A CONVEGNO: \"The Nani Museum: Towards the Virtual Reconstruction of a Dispersed Epigraphic Collection\" (coautori: Francesca Crema, Franco Luciani). Convegno internazionale \"EAGLE 2014 International Conference: Information Technologies for Epigraphy and Digital Cultural Heritage in the Ancient World\", \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure - Coll\u00e8ge de France, Parigi, Francia",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Novit\u00e0 epigrafiche da Iulia Concordia\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone e Franco Luciani). Seminario \"Giornata Terra Italia Onlus 2015\", Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 04-02-2015 al 04-02-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DEL CICLO DI SEMINARI SCIENTIFICI \"Roma antica. Storia e documenti. Anno accademico 2014-2015\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone e Francesca Rohr Vio), Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 04-02-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Iscrizioni esposte fra reimpieghi e collezionismo: l'esempio veneziano\". Colloquio internazionale Borghesi Epigraphica 2015 \"L'iscrizione esposta\". Centro Residenziale Universitario, Bertinoro",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Iscrizioni greche e latine nelle raccolte di Palazzo Grimani\" (in collaborazione con Francesca Crema). Seminari \"Il Rinascimento a Venezia\", Palazzo Grimani, Venezia",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Iulia Concordia e i suoi abitanti. Gente come noi?\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone). Seminari \"Interviste con l'archeologia\", Comune di Concordia Sagittaria - Soprintendenza Archeologica del Veneto, Concordia Sagittaria",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 02-07-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Strategies of Colonial Archaeology: The Kingdoms of Crete and Cyprus in Venetian Early Modern Political Discourse\". Seeger Center for Hellenic Studies Workshops, Princeton University, Princeton, USA",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO: \"Novit\u00e0 epigrafiche dalla X Regio\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone e Franco Luciani). Seminario \"Giornata Terra Italia Onlus 2016\", Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 03-02-2016 al 03-02-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Viaggi archeologici: le tracce del passato negli occhi del presente\". Giornata di studi \"Venezia Giulia e Dalmazia. Viaggi e viaggiatori dall\u2019et\u00e0 classica al Novecento\", Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DEL CICLO DI SEMINARI SCIENTIFICI \"Roma antica. Storia e documenti. Anno accademico 2015-2016\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone e Francesca Rohr Vio), Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DI CONVEGNO INTERNAZIONALE: \"Venezia, Creta e Cipro: dei, regine, santi e sultani\", in collaborazione con Caterina Carpinato (Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia), Ateneo Veneto, Venezia",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Le due corone della repubblica: gli antichi regni di Cipro e Candia\". Convegno internazionale \"Venezia, Creta e Cipro: dei, regine, santi e sultani. Nuove prospettive di ricerca interdisciplinare\". Ateneo Veneto, Venezia",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELAZIONE SU INVITO A CONVEGNO: \"Un senatore fantasma da Altinum\". Convegno internazionale \"I senatores e la regio decima. Relazioni familiari, attivit\u00e0 economiche e propriet\u00e0 nel quadro di reti regionali e sovraregionali\". Fondazione Aquileia - Universit\u00e0 degli Studi di Trieste, Aquileia",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE DEL CICLO DI SEMINARI SCIENTIFICI \"Roma antica. Storia e documenti. Anno accademico 2016-2017\" (in collaborazione con Giovannella Cresci Marrone e Francesca Rohr Vio), Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 08-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Titolare di contratto per l'informatizzazione delle iscrizioni latine di Forum Vibii-Caburrum nell'ambito del progetto Electronic Archives of Greek and Latin Epigraphy finanziato dal CNR (coordinatore: Claudio Zaccaria).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto per l'informatizzazione del materiale epigrafico del Museo Archeologico Nazionale di Altino nell'ambito del progetto LAPIS (coordinatore: Giovannella Cresci Marrone)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca annuale presso il Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 e del Vicino Oriente dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia (settore scientifico-disciplinare: L-ANT/03 - Storia romana) sul tema \"Theodor Mommsen a Venezia e la redazione del CIL di Altinum\" (tutor: Giovannella Cresci Marrone)",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 02-03-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto per il coordinamento, la revisione e la trasmissione definitiva al database centrale delle schede EDR della X regio inserite dall'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia nell'ambito del progetto PRIN 2005 \"EDR (Epigraphic Database Roma). Banca generale (testi e monumenti) e archivio fotografico dell'epigrafia greca e latina in Italia\" (coordinatore: Gian Luca Gregori)",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto per l'informatizzazione di 340 schede di iscrizioni latine della X regio augustea nell'ambito del progetto PRIN 2005 \"EDR (Epigraphic Database Roma). Banca generale (testi e monumenti) e archivio fotografico dell'epigrafia greca e latina in Italia\" (coordinatore: Gian Luca Gregori)",
        "periodo": "dal 10-07-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto per l'informatizzazione di 60 schede di iscrizioni latine della X regio augustea nell'ambito del progetto PRIN 2005 \"EDR (Epigraphic Database Roma). Banca generale (testi e monumenti) e archivio fotografico dell'epigrafia greca e latina in Italia\" (coordinatore: Gian Luca Gregori)",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Vincitore di procedura di valutazione comparativa per un posto di ricercatore universitario a tempo indeterminato nel settore scientifico-disciplinare L-ANT/03 \u2013 Storia romana (parere unanime della Commissione giudicatrice, composta dai proff. Giovanni Brizzi, Marcella Chelotti, Giovannella Cresci), confermato in ruolo a decorrere dal 31/03/2014 (parere unanime della Commissione giudicatrice, composta dai proff. Giovanni Geraci, Gianluca Soricelli, Ignazio Tantillo)",
        "periodo": "dal 31-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo di progetti di ricerca \"FIRB - Futuro in Ricerca\" finanziati dal MIUR",
        "periodo": "dal 18-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo di progetti di ricerca \"Marie Curie Actions\" finanziati dalla Commissione Europea",
        "periodo": "dal 28-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo di progetti di ricerca \"SIR (Scientific Independence of young Researchers)\" finanziati dal MIUR",
        "periodo": "dal 29-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo di progetti di ricerca per l'Universita' degli Studi della Calabria",
        "periodo": "dal 13-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo nell'ambito della VQR 2011-2014 promossa dall'ANVUR per il Settore concorsuale 10/D1 - Storia Antica",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Referee anonimo di progetti di ricerca per l'Universita' degli Studi dell'Insubria",
        "periodo": "dal 21-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio dell'AIEGL (Association Internationale d'\u00c9pigraphie Grecque et Latine)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio fondatore di \"Terra Italia ONLUS. Associazione per lo sviluppo e la diffusione degli studi sull'Italia romana\"",
        "periodo": "dal 18-07-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Prix d'Epigraphie 2009, conferito dall'AIEGL (Association Internationale d'Epigraphie Grecque et Latine) per la direzione degli \"Stage epigrafici ad Altino e dintorni\" (con Giovannella Cresci Marrone)",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-05-2009"
      },
      {
        "content": "Recensioni delle proprie pubblicazioni in Riviste appartenenti alla classe A, Area 10, Settore concorsuale 10/D1 - Storia Antica: 1) Monografia \"Cipro e la memoria dell'antico fra Medioevo e Rinascimento. La percezione del passato romano dell'isola nel mondo occidentale\", Venezia, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, 2009: Arnaldo Marcone, in \"Rivista Storica Italiana\" 123, 2011, pp. 361-365; William Stenhouse, in \"Bryn Mawr Classical Review\" 2011.04.50. Altre tre recensioni in Riviste scientifiche Area 10: Lucie Bonato, in \"Cahier du Centre d\u2019Etudes Chypriotes\" 41, 2011, pp. 352-357; Peter Edbury, in \"Renaissance Studies\" 25, 2011, pp. 596\u2013597; Allan Langdale, in \"Renaissance Quarterly\" 64, 2011, pp. 169-170. 2) Articolo \"Un testimone della lex de imperio Vespasiani del tardo Trecento: Francesco Zabarella\", \"Athenaeum\" 99, 2011, pp. 515-524, e Articolo \"Pociora legis precepta. Considerazioni sull'epigrafia giuridica esposta in Laterano fra Medioevo e Rinascimento\" in Jean-Louis Ferrary (ed.), Leges publicae. La legge nell'esperienza giuridica romana, Pavia, Iuss Press, 2012, pp. 593-625: Michael Crawford, in \"Journal of Roman Studies\" 102, 2012, pp. 357-358. 3) monografia \"Roma antica. Storia e documenti\", Bologna, Societ\u00e0 editrice Il Mulino, 2014 (coautrici: G. Cresci Marrone, F. Rohr Vio): Robert Matija\u0161i\u0107, in \"Bryn Mawr Classical Review\" 2016.05.07",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio d'onore \"Caterina De Cia Bellati Canal\", conferito dall'Istituto Bellunese di Ricerche Sociali e Culturali, per la monografia \"Cipro e la memoria dell'antico fra Medioevo e Rinascimento. La percezione del passato romano dell'isola nel mondo occidentale\", Venezia, Istituto Veneto di Scienze, Lettere ed Arti, 2009",
        "periodo": "dal 24-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Direttivo e Segretario di \"Terra Italia ONLUS. Associazione per lo sviluppo e la diffusione degli studi sull'Italia romana\"",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Socio della BES (British Epigraphy Society)",
        "periodo": "dal 31-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio di Ateneo a.a. 2014/2015, conferito dall'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia per la direzione degli \"Stage epigrafici ad Altino e dintorni\" (con Giovannella Cresci Marrone)",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Socio residente dell'Ateneo Veneto",
        "periodo": "dal 09-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio residente della Deputazione di storia patria per le Venezie",
        "periodo": "dal 11-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Finalista al Premio Nazionale di Divulgazione Scientifica, conferito dall'Associazione Italiana del Libro con il patrocinio del CNR, per la monografia \"Roma antica. Storia e documenti\" (co-autrici: Giovannella Cresci Marrone, Francesca Rohr Vio)",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio Scientifico di \"Terra Italia ONLUS. Associazione per lo sviluppo e la diffusione degli studi sull'Italia romana\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della ASGLE (American Society of Greek and Latin Epigraphy)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Storia antica e archeologia\" attivato presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 12-12-2011 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca in \"Scienze dell'Antichit\u00e0\" attivato presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia (sedi consorziate: Universit\u00e0 degli Studi di Udine, Universit\u00e0 degli Studi di Trieste)",
        "periodo": "dal 02-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio Erasmus-Socrates presso la University of Warwick, UK, per ricerche sulle province orientali dell'impero romano (tutor: prof. Michael Whitby)",
        "periodo": "dal 15-09-1997 al 15-03-1998"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio della Repubblica di Cipro presso la University of Cyprus, Nicosia, Cipro, per una ricerca sul tema \"The Roman Conquest of Cyprus in 58 BC\" (tutor: prof. Theodoros Mavrojannis)",
        "periodo": "dal 15-09-1999 al 15-12-1999"
      },
      {
        "content": "Reisestipendium della Ernst-Kirsten Gesellschaft di Stoccarda per soggiorno a Cipro e viaggio di studio in Siria e Libano per una ricerca sul tema \"La conquista romana di Cipro nel 58 a.C.\" (tutor: prof. Giovannella Cresci Marrone); successivo conseguimento della Laurea quadriennale in \u00abLettere Antiche\u00bb con tesi in Storia romana (relatore prof. Giovannella Cresci Marrone, voto 110/110 e lode)",
        "periodo": "dal 15-09-1999 al 15-12-1999"
      },
      {
        "content": "Borsa di accompagnamento per tesi di dottorato in co-tutela finanziata dal Programma Vinci 2002 dell'Universit\u00e0 Italo-Francese; successivo conseguimento del Dottorato di ricerca in \u00abArcheologia e storia dei paesi del Mediterraneo\u00bb (XVII ciclo) con giudizio \"mention tr\u00e8s honorable et f\u00e9licitations du jury\" (membri della commissione: proff. Gino Bandelli, Pierre Carlier, Michael Crawford, Giovannella Cresci Marrone, Elizabeth Deniaux)",
        "periodo": "dal 01-11-2001 al 18-02-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \"Marie Curie Fellowship for Early Stage Training\" presso University College London, Londra, UK, per una ricerca sul tema \"The Dispersion of the Cypriot Archaeological Heritage of the Hellenistic and Roman Period: The Case of the Sanctuary of Aphrodite at Paphos\" (tutor: prof. Michael Crawford)",
        "periodo": "dal 15-09-2002 al 15-12-2002"
      },
      {
        "content": "Borsa di Perfezionamento all'estero conferita dall'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia fruita presso l'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense, Francia, per una ricerca sul tema \"Cyprus veteribus divitiis abundans\" (tutor: prof. Elizabeth Deniaux)",
        "periodo": "dal 15-01-2004 al 15-03-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio dell'Accademia Nazionale dei Lincei per cultori di scienze umane fruita presso la British Academy, Londra, UK, per una ricerca sul tema \"Cyprus veteribus divitiis abundans\" (tutor: prof. Michael Crawford)",
        "periodo": "dal 15-04-2004 al 15-05-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di Perfezionamento all'estero conferita dall'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia fruita presso l'Institute of Classical Studies, Londra, UK, per una ricerca sul tema \"Cyprus veteribus divitiis abundans\" (tutor: prof. Michael Crawford)",
        "periodo": "dal 16-05-2004 al 16-07-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \"Summer Program in Applied Palaeography\" presso la American Academy in Rome per una ricerca sul tema \"The Library of Cyriac of Ancona\" (tutor: prof. Christopher Celenza)",
        "periodo": "dal 06-06-2005 al 16-07-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per la partecipazione al 13th International Congress of Greek and Latin Epigraphy \"Epigraphy and the Historical Sciences\", Oxford, UK, per presentare un poster scientifico sul tema \"Some Unpublished Latin Inscriptions from the Torcello Archaeological Museum (Venice)\"",
        "periodo": "dal 02-09-2007 al 07-09-2007"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \"Brian Hewson Crawford Fellowship\" presso il Warburg Institute, Londra, UK, per una ricerca sul tema \"Giovanni Candido and the Renaissance Knowledge of Ancient Aquileia\" (tutor: prof. Michael Crawford)",
        "periodo": "dal 15-09-2007 al 15-11-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso Warburg Institute, Londra, UK, nell'ambito del Master of Arts in \"Aspects of Humanism\" (in collaborazione con Michael Crawford)",
        "periodo": "dal 13-11-2007 al 13-11-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso University of Warwick, UK, nell'ambito del programma di mobilit\u00e0 docenti Erasmus LLP con borsa di accompagnamento a seguito di procedura selettiva",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 22-01-2008"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso University of Warwick, UK, nell'ambito del programma di mobilit\u00e0 docenti Erasmus LLP con borsa di accompagnamento a seguito di procedura selettiva",
        "periodo": "dal 04-02-2009 al 16-02-2009"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio \"Deborah Loeb Brice Fellowship\" presso Harvard University, Villa I Tatti, per una ricerca sul tema \"The Roman Stones of Venice\"",
        "periodo": "dal 01-07-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per la partecipazione all'ottavo Collegio internazionale di diritto romano \"Leges publicae. La legge nell'esperienza giuridica romana\", organizzato dal Centro di studi e ricerche sui diritti antichi (CEDANT) di Pavia per una ricerca sul tema \"La fortuna della lex de imperio Vespasiani\" (tutors: proff. T. Corey Brennan, Michael Crawford, Jean-Louis Ferrary)",
        "periodo": "dal 11-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore e del collegio dei docenti del programma triennale Erasmus Intensive Programme ESSEP (European Summer School in Epigraphy \u2013 Poitiers) finanziato dalla Commissione Europea",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso Universit\u00e9 de Poitiers, Francia, nell'ambito dell'Erasmus Intensive Programme ESSEP (European Summer School in Epigraphy \u2013 Poitiers)",
        "periodo": "dal 19-08-2012 al 02-09-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense, Francia, nell'ambito del programma di mobilit\u00e0 docenti Erasmus LLP con borsa di accompagnamento a seguito di procedura selettiva",
        "periodo": "dal 14-11-2012 al 18-11-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamento presso Universit\u00e9 de Poitiers, Francia, nell'ambito dell'Erasmus Intensive Programme ESSEP (European Summer School in Epigraphy \u2013 Poitiers)",
        "periodo": "dal 18-08-2013 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento nell'ambito della Digital Humanities Venice Fall School, organizzata dall'Ecole Polytechnique F\u00e9d\u00e9rale de Lausanne e dall'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 06-10-2014 al 10-10-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamento nell'ambito della Summer School \"Harvard Summer Program in Venice\", organizzata da Harvard University e Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 08-06-2015 al 30-07-2015"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio per Visiting Research Scholars presso il Seeger Center for Hellenic Studies, Princeton University, USA, per una ricerca sul tema \"Two Ancient Greek Crowns for the Doge of Venice\"",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Insegnamento nell'ambito della Summer School \"Harvard Summer Program in Venice\", organizzata da Harvard University e Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 26-06-2016 al 03-08-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca con sede presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia del progetto PRIN 2005 \"EDR (Epigraphic Database Roma). Banca generale (testi e monumenti) e archivio fotografico dell'epigrafia greca e latina in Italia\" (coordinatore scientifico nazionale: Gian Luca Gregori; responsabile scientifico locale: Giovannella Cresci Marrone)",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Delegato dal Comitato Nazionale per l'Edizione delle lettere di Theodor Mommsen agli Italiani (presidente: Marco Buonocore)",
        "periodo": "dal 29-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore degli \"Stage epigrafici ad Altino e dintorni\" (con Giovannella Cresci Marrone), giunti nell'a.a. 2015/2016 alla XVI edizione",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Supervisore per la regio X - Venetia et Histria della banca dati EDR (Epigraphic Database Roma)",
        "periodo": "dal 15-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante del Progetto \"Incentivi alla ricerca di Ateneo 2010\" (Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari Venezia) \"La Venetia romana nel rapporto tra laguna e montagna\" (coordinatore: Giovannella Cresci Marrone)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipante del Progetto di ricerca di Ateneo 2011 (Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari Venezia) \"La romanizzazione della Venetia. Un nuovo approccio scientifico ad un antico processo di trasformazione territoriale\" (coordinatore: Giovannella Cresci Marrone)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca con sede presso l'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia del progetto PRIN 2009 \"Roma e la Transpadana: processi acculturativi, infrastrutture, forme di organizzazione amministrativa e territoriale\" (coordinatore scientifico nazionale: Giovannella Cresci Marrone)",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Direttore del Progetto \"Incentivi alla ricerca di Ateneo 2012\" (Universit\u00e0 C\u00e0 Foscari Venezia) \"La romanizzazione della Venetia\"",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Esperto referente nell'ambito del progetto europeo \"EAGLE. Europeana network of Ancient Greek and Latin Epigraphy\" (Project Coordinator: Silvia Orlandi)",
        "periodo": "dal 11-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipante del progetto europeo ERASMUS + \"ArchaeoSchool for the Future: a sustainability approach\" (coordinatore scientifico: Caterina Carpinato)",
        "periodo": "dal 11-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo internazionale di lavoro \"I senatores e la regio decima\" (coordinatori: Alfredo Buonopane, Fran\u00e7ois Chausson, Fulvia Mainardis)",
        "periodo": "dal 13-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore (con Massimo Warglien) del gruppo di ricerca \"Creative Arts, Cultural Heritage and Digital Humanities\", uno dei sei team strategici dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari Venezia",
        "periodo": "dal 18-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico nazionale (Principal Investigator) del progetto PRIN 2015 \"False testimonianze. Copie, contraffazioni, manipolazioni e abusi del documento epigrafico antico\" (ERC panel: SH6_4 \"Ancient history\")",
        "periodo": "dal 20-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}