{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra Iampoli e Abai. Dediche votive e riti di commemorazione nelle guerre tessalo-focidesi",
        "ISSN": [
          "1121-8940"
        ],
        "journal": "GEOGRAPHIA ANTIQUA",
        "csp": "vol. 5 (2016), p. 57-78, ISSN: 1121-8940",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2016). Tra Iampoli e Abai. Dediche votive e riti di",
        "commemorazione nelle guerre tessalo-focidesi. GEOGRAPHIA ANTIQUA,",
        "vol. 5 (2016), p. 57-78, ISSN: 1121-8940"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grenzkonflikte und Gedenkrituale im antiken Sparta",
        "ISSN": [
          "1862-8478"
        ],
        "journal": "FRANKFURTER ELEKTRONISCHE RUNDSCHAU ZUR ALTERTUMSKUNDE",
        "csp": "vol. 29 (2016), p. 1-42, ISSN: 1862-8478",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2016). Grenzkonflikte und Gedenkrituale im antiken Sparta.",
        "FRANKFURTER ELEKTRONISCHE RUNDSCHAU ZUR",
        "ALTERTUMSKUNDE, vol. 29 (2016), p. 1-42, ISSN: 1862-8478"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-130",
        "titolo": "Sport and War in Hellenistic Sparta",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11571-1"
        ],
        "csp": "Stuttgart:Steiner, ISBN: 978-3-515-11571-1",
        "opera": "(a cura di): Christian Mann;Sofie Remijsen;Sebastian Scharff, Athletics in the Hellenistic World. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchi Elena (2016). Sport and War in Hellenistic Sparta. In: (a cura di):",
        "Christian Mann;Sofie Remijsen;Sebastian Scharff, Athletics in the",
        "Hellenistic World. p. 113-130, Stuttgart:Steiner, ISBN: 978-3-515-11571-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00fcnchen:Utz Verlag",
        "titolo": "Die Konflikte zwischen Thessalern und Phokern. Krieg und Identit\u00e4t in der griechischen Erinnerungskultur des 4. Jahrhunderts",
        "ISBN": [
          "978-3-8316-4538-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8316-4538-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Franchi Elena (2016). Die Konflikte zwischen Thessalern und Phokern.",
        "Krieg und Identit\u00e4t in der griechischen Erinnerungskultur des 4.",
        "Jahrhunderts. M\u00fcnchen:Utz Verlag, ISBN: 978-3-8316-4538-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Phocian Desperation and the \u2018Third\u2019 Sacred War",
        "ISSN": [
          "2036-587X"
        ],
        "journal": "HORMOS",
        "csp": "vol. 7 (2015), p. 49-71, ISSN: 2036-587X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2015). The Phocian Desperation and the \u2018Third\u2019 Sacred",
        "War. HORMOS, vol. 7 (2015), p. 49-71, ISSN: 2036-587X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-251",
        "titolo": "Commemorating War Dead in Ancient Greece: Heroic Paradigms and Discursive Strategies (Paragrafo scritto da Elena Franchi: \u201cCommemorating War and War Dead in 4th century Phocis: Inventing New Heroes for Old Battles\u201d, 237-43.)",
        "ISBN": [
          "9781443876940"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:Cambridge Scholars Press, ISBN: 9781443876940",
        "opera": "(a cura di): Whittaker;E.;Lee G.;Wrighston G., Ancient Warfare: Introducing Current Research. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Proietti Giorgia, Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Proietti Giorgia, Franchi Elena (2015). Commemorating War Dead in",
        "Ancient Greece: Heroic Paradigms and Discursive Strategies (Paragrafo",
        "scritto da Elena Franchi: \u201cCommemorating War and War Dead in 4th",
        "century Phocis: Inventing New Heroes for Old Battles\u201d, 237-43.). In: (a cura",
        "di): Whittaker;E.;Lee G.;Wrighston G., Ancient Warfare: Introducing Current",
        "Research. p. 229-251, CAMBRIDGE:Cambridge Scholars Press, ISBN:",
        "9781443876940"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-127",
        "titolo": "Per Ares, Afrodite o Era? Tradizioni argive tra storiografia locale ed Epos Panellenico",
        "csp": "ROMA:TORED",
        "opera": "(a cura di): Costa V.;Lanzillotta E., Le tradizioni del Peloponneso tra epica e storiografia locale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchi Elena (2015). Per Ares, Afrodite o Era? Tradizioni argive tra",
        "storiografia locale ed Epos Panellenico. In: (a cura di): Costa V.;Lanzillotta",
        "E., Le tradizioni del Peloponneso tra epica e storiografia locale. p. 99-127,",
        "ROMA:TORED"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-125",
        "titolo": "Guerra e memoria. Paradigmi antichi e moderni, tra polemologia e memory studies (Paragrafo scritto da Elena Franchi: \u201cMemory studies e classics\u201d, 39-125)",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-589-7"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-589-7",
        "opera": "(a cura di): Franchi E. Proietti G., Guerra e memoria nel mondo antico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchi Elena (2015). Guerra e memoria. Paradigmi antichi e moderni, tra",
        "polemologia e memory studies (Paragrafo scritto da Elena Franchi:",
        "\u201cMemory studies e classics\u201d, 39-125). In: (a cura di): Franchi E. Proietti G.,",
        "Guerra e memoria nel mondo antico. p. 17-125, Trento:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-589-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019oracolo epiceno e le tradizioni argive tra locale e panellenico: un caso di riuso creativo?",
        "ISSN": [
          "1129-5953"
        ],
        "journal": "SEMINARI ROMANI DI CULTURA GRECA",
        "csp": "vol. 3.2 (2014), p. 333-352, ISSN: 1129-5953",
        "anno": "2014",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2014). L\u2019oracolo epiceno e le tradizioni argive tra locale e",
        "panellenico: un caso di riuso creativo?. SEMINARI ROMANI DI CULTURA",
        "GRECA, vol. 3.2 (2014), p. 333-352, ISSN: 1129-5953"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Herkunft der Phlegyer und der dritte Heilige Krieg",
        "ISSN": [
          "0018-0777"
        ],
        "journal": "HERMES",
        "csp": "vol. 141 (4), p. 450-458, ISSN: 0018-0777",
        "anno": "2013",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2013). Die Herkunft der Phlegyer und der dritte Heilige",
        "Krieg. HERMES, vol. 141 (4), p. 450-458, ISSN: 0018-0777"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Otriada, Leonida e i Trecento: la Battaglia dei Campioni e il miraggio spartano in et\u00e0 imperiale",
        "ISSN": [
          "1129-5953"
        ],
        "journal": "SEMINARI ROMANI DI CULTURA GRECA",
        "csp": "vol. 2.1 (2013), p. 131-158, ISSN: 1129-5953",
        "anno": "2013",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2013). Otriada, Leonida e i Trecento: la Battaglia dei",
        "Campioni e il miraggio spartano in et\u00e0 imperiale. SEMINARI ROMANI DI",
        "CULTURA GRECA, vol. 2.1 (2013), p. 131-158, ISSN: 1129-5953"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2013). Pausanias\u2019 mental maps und die Polis: 10.4.1 in",
        "context. KT\u00c8MA, vol. 38 (2013), p. 323-340, ISSN: 0221-5896"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-227",
        "titolo": "Conflitto e memoria ad Argo arcaica: le tradizioni cittadine intorno a Telesilla",
        "ISBN": [
          "9788884434470"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434470",
        "opera": "(a cura di): Franchi E.;Proietti G., Forme della memoria e dinamiche identitarie nell'antichit\u00e0 greco-romana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchi Elena (2012). Conflitto e memoria ad Argo arcaica: le tradizioni",
        "cittadine intorno a Telesilla. In: (a cura di): Franchi E.;Proietti G., Forme",
        "della memoria e dinamiche identitarie nell'antichit\u00e0 greco-romana. p.",
        "207-227, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-66",
        "titolo": "La battaglia di Isie e l\u2019identit\u00e0 argiva: un caso di invenzione della tradizione?",
        "ISBN": [
          "9788884434470"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434470",
        "opera": "(a cura di): Franchi E.;Proietti G., Forme della memoria nell'antichit\u00e0 greco-romana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchi Elena (2012). La battaglia di Isie e l\u2019identit\u00e0 argiva: un caso di",
        "invenzione della tradizione?. In: (a cura di): Franchi E.;Proietti G., Forme",
        "della memoria nell'antichit\u00e0 greco-romana. p. 43-66, Trento:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Trento, ISBN: 9788884434470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-146",
        "titolo": "La storia greca nei romanzi dell'Impero: l'exemplum dei Trecento in Caritone d'Afrodisia",
        "ISBN": [
          "9788884434470"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434470",
        "opera": "(a cura di): Franchi E.;Proietti G., Forme della memoria nell'antichit\u00e0 greco-romana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchi Elena (2012). La storia greca nei romanzi dell'Impero: l'exemplum",
        "dei Trecento in Caritone d'Afrodisia. In: (a cura di): Franchi E.;Proietti G.,",
        "Forme della memoria nell'antichit\u00e0 greco-romana. p. 131-146,",
        "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-266",
        "titolo": "Constructing Otherness and Past through Creative Mistakes: Ancient Initiation Wars and Contemporary Human Sacrifices (Paragrafo scritto da Elena Franchi: \u201cAncient Initiation Wars\", 237-51)",
        "ISBN": [
          "9788884434470"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434470",
        "opera": "(a cura di): Franchi E. Proietti G., Forme della memoria e dinamiche identitarie nell'antichit\u00e0 greco-romana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Franchi Elena, Girola Stefano"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchi Elena, Girola Stefano (2012). Constructing Otherness and Past",
        "through Creative Mistakes: Ancient Initiation Wars and Contemporary",
        "Human Sacrifices (Paragrafo scritto da Elena Franchi: \u201cAncient Initiation",
        "Wars\", 237-51). In: (a cura di): Franchi E. Proietti G., Forme della memoria",
        "e dinamiche identitarie nell'antichit\u00e0 greco-romana. p. 229-266,",
        "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tucidide ed Erodoto: autoi ekateroi exiosan nikan in Thuc. V 41",
        "ISSN": [
          "0004-6493"
        ],
        "journal": "ATENE E ROMA",
        "csp": "vol. 3.4 (2011), p. 225-237, ISSN: 0004-6493",
        "anno": "2011",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2011). Tucidide ed Erodoto: autoi ekateroi exiosan nikan in",
        "Thuc. V 41. ATENE E ROMA, vol. 3.4 (2011), p. 225-237, ISSN: 0004-6493"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Destini di un paradigma: il rito iniziatico tra antropologia e scienze dell\u2019antichit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1972-2516"
        ],
        "journal": "MYTHOS",
        "csp": "vol. 5 (2011), p. 161-227, ISSN: 1972-2516",
        "anno": "2011",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2011). Destini di un paradigma: il rito iniziatico tra",
        "antropologia e scienze dell\u2019antichit\u00e0. MYTHOS, vol. 5 (2011), p. 161-227,",
        "ISSN: 1972-2516"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spartani dalle lunghe chiome e Argivi rasati: interpretazioni iniziatiche moderne e costruzioni di senso antiche",
        "ISSN": [
          "1971-2995"
        ],
        "journal": "INCIDENZA DELL'ANTICO",
        "csp": "vol. 7 (2009), p. 61-88, ISSN: 1971-2995",
        "anno": "2009",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2009). Spartani dalle lunghe chiome e Argivi rasati:",
        "interpretazioni iniziatiche moderne e costruzioni di senso antiche.",
        "INCIDENZA DELL'ANTICO, vol. 7 (2009), p. 61-88, ISSN: 1971-2995"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra Iampoli e Abai. Dediche votive e riti di commemorazione nelle guerre tessalo-focidesi",
        "ISSN": [
          "1121-8940"
        ],
        "journal": "GEOGRAPHIA ANTIQUA",
        "csp": "vol. 5 (2016), p. 57-78, ISSN: 1121-8940",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2016). Tra Iampoli e Abai. Dediche votive e riti di",
        "commemorazione nelle guerre tessalo-focidesi. GEOGRAPHIA ANTIQUA,",
        "vol. 5 (2016), p. 57-78, ISSN: 1121-8940"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "M\u00fcnchen:Utz Verlag",
        "titolo": "Die Konflikte zwischen Thessalern und Phokern. Krieg und Identit\u00e4t in der griechischen Erinnerungskultur des 4. Jahrhunderts",
        "ISBN": [
          "978-3-8316-4538-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-3-8316-4538-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Franchi Elena (2016). Die Konflikte zwischen Thessalern und Phokern.",
        "Krieg und Identit\u00e4t in der griechischen Erinnerungskultur des 4.",
        "Jahrhunderts. M\u00fcnchen:Utz Verlag, ISBN: 978-3-8316-4538-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Phocian Desperation and the \u2018Third\u2019 Sacred War",
        "ISSN": [
          "2036-587X"
        ],
        "journal": "HORMOS",
        "csp": "vol. 7 (2015), p. 49-71, ISSN: 2036-587X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2015). The Phocian Desperation and the \u2018Third\u2019 Sacred",
        "War. HORMOS, vol. 7 (2015), p. 49-71, ISSN: 2036-587X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2013). Pausanias\u2019 mental maps und die Polis: 10.4.1 in",
        "context. KT\u00c8MA, vol. 38 (2013), p. 323-340, ISSN: 0221-5896"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Otriada, Leonida e i Trecento: la Battaglia dei Campioni e il miraggio spartano in et\u00e0 imperiale",
        "ISSN": [
          "1129-5953"
        ],
        "journal": "SEMINARI ROMANI DI CULTURA GRECA",
        "csp": "vol. 2.1 (2013), p. 131-158, ISSN: 1129-5953",
        "anno": "2013",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2013). Otriada, Leonida e i Trecento: la Battaglia dei",
        "Campioni e il miraggio spartano in et\u00e0 imperiale. SEMINARI ROMANI DI",
        "CULTURA GRECA, vol. 2.1 (2013), p. 131-158, ISSN: 1129-5953"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Die Herkunft der Phlegyer und der dritte Heilige Krieg",
        "ISSN": [
          "0018-0777"
        ],
        "journal": "HERMES",
        "csp": "vol. 141 (4), p. 450-458, ISSN: 0018-0777",
        "anno": "2013",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2013). Die Herkunft der Phlegyer und der dritte Heilige",
        "Krieg. HERMES, vol. 141 (4), p. 450-458, ISSN: 0018-0777"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-227",
        "titolo": "Conflitto e memoria ad Argo arcaica: le tradizioni cittadine intorno a Telesilla",
        "ISBN": [
          "9788884434470"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434470",
        "opera": "(a cura di): Franchi E.;Proietti G., Forme della memoria e dinamiche identitarie nell'antichit\u00e0 greco-romana. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Franchi Elena (2012). Conflitto e memoria ad Argo arcaica: le tradizioni",
        "cittadine intorno a Telesilla. In: (a cura di): Franchi E.;Proietti G., Forme",
        "della memoria e dinamiche identitarie nell'antichit\u00e0 greco-romana. p.",
        "207-227, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884434470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tucidide ed Erodoto: autoi ekateroi exiosan nikan in Thuc. V 41",
        "ISSN": [
          "0004-6493"
        ],
        "journal": "ATENE E ROMA",
        "csp": "vol. 3.4 (2011), p. 225-237, ISSN: 0004-6493",
        "anno": "2011",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2011). Tucidide ed Erodoto: autoi ekateroi exiosan nikan in",
        "Thuc. V 41. ATENE E ROMA, vol. 3.4 (2011), p. 225-237, ISSN: 0004-6493"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Destini di un paradigma: il rito iniziatico tra antropologia e scienze dell\u2019antichit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1972-2516"
        ],
        "journal": "MYTHOS",
        "csp": "vol. 5 (2011), p. 161-227, ISSN: 1972-2516",
        "anno": "2011",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2011). Destini di un paradigma: il rito iniziatico tra",
        "antropologia e scienze dell\u2019antichit\u00e0. MYTHOS, vol. 5 (2011), p. 161-227,",
        "ISSN: 1972-2516"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spartani dalle lunghe chiome e Argivi rasati: interpretazioni iniziatiche moderne e costruzioni di senso antiche",
        "ISSN": [
          "1971-2995"
        ],
        "journal": "INCIDENZA DELL'ANTICO",
        "csp": "vol. 7 (2009), p. 61-88, ISSN: 1971-2995",
        "anno": "2009",
        "autori": "Franchi Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Franchi Elena (2009). Spartani dalle lunghe chiome e Argivi rasati:",
        "interpretazioni iniziatiche moderne e costruzioni di senso antiche.",
        "INCIDENZA DELL'ANTICO, vol. 7 (2009), p. 61-88, ISSN: 1971-2995"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "20536",
    "nome": "FRANCHI Elena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Pubblicazione di un capitolo nell'ambito del primo volume della nuova serie dedicata a Kalapodi (Kalapodi, Band I), curato da Wolf-Dietrich Niemeier e in uscita nella Collana del DAI Institut dedicata a Kalapodi",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Redazione dei lemmi \"G\u00e9tulicus\" e \"Histoire (\u00e9pigramme grecque)\" per il Dictionnaire de l'\u00e9pigramme litt\u00e9raire grecque et latine a cura di C\u00e9line Urlacher-Becht e Doris Meyer (Universit\u00e0 di Strasburgo)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Progetto \"VenicEpigraphy. Axon. Iscrizioni storiche greche\"",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione di un capitolo nell'ambito del volume \"A Cultural History of Memory in Antiquity (800BC-AD500)\" curato da Beate Dignas e pubblicato nell'ambito di un'opera a sei volumi commissionata da Bloomsbury a Stefan Berger (Bochum) e Jeffrey Olick (Rudgers), \"Cultural History of Memory\"",
        "periodo": "dal 27-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELATORE (e co-organizzatore): \"Sparta, Argo e le Gimnopedie: la memoria dei caduti a Tirea nei rituali festivi spartani\", nel contesto del seminario: Memoria, identit\u00e0 ed etnicit\u00e0 in Grecia. Nuove prospettive su Messenia, Sparta e Pisatide, 04.03.2010, Trento, I, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, seminario valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di dottorato in Studi Umanistici. Discipline Filosofiche, Storiche e dei Beni culturali",
        "periodo": "dal 04-03-2010 al 04-03-2010"
      },
      {
        "content": "RELATORE (e co-organizzatore): \"Come le Termopili e come un agone: Thyrea e il miraggio spartano in et\u00e0 ellenisticoromana (A.P. VII 431; 741; XI 141)\", nel contesto del seminario: Dalla poesia alla storia, 17.12.2010, Trento, I, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, seminario valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di dottorato in Studi Umanistici. Discipline Filosofiche, Storiche e dei Beni culturali",
        "periodo": "dal 17-12-2010 al 17-12-2010"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"L\u2019oracolo epiceno e le tradizioni argive tra locale e panellenico: un caso di riuso creativo?\", nel contesto del Convegno internazionale: Verbum Dei. Oracoli e tradizioni cittadine nella Grecia antica, 11-12.02.2011, Roma, I, Universit\u00e0 La Sapienza",
        "periodo": "dal 11-02-2011 al 12-02-2011"
      },
      {
        "content": "RELATORE (e co-organizzatore): \"Un'introduzione alle biblioteche elettroniche e ai corpora digitali. Le ricerche lessicali nel TLG\", nel contesto del seminario: La ricerca storica e l'informatica umanistica. Strumenti e repertori informatici per lo studio della storia antica e medievale, 28.02.2011, Trento, I, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, seminario valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di dottorato in Studi Umanistici. Discipline Filosofiche, Storiche e dei Beni culturali",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "RELATORE (e co-organizzatore): \"Otriada, Leonida e i Trecento: il miraggio spartano dentro e fuori le aule di declamazione\", nel contesto del seminario: Graecia capta ferum victorem cepit. Forme di acculturazione inversa nella Grecit\u00e0 romana, 24.05.2011, Trento, I, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, seminario valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di dottorato in Studi Umanistici. Discipline Filosofiche, Storiche e dei Beni culturali",
        "periodo": "dal 24-05-2011 al 24-05-2011"
      },
      {
        "content": "RELATORE (e coordinatore): \"Memoria dei conflitti in Grecia antica: le tradizioni concorrenziali sulla battaglia di Sepia (rileggendo Jacoby alla luce di Vansina)\", nel contesto del workshop internazionale: Di generazione in generazione: la memoria nelle societ\u00e0 orali e semiorali, 04.07.2011, Trento, I, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, workshop valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nel contesto della Scuola di dottorato in Studi Umanistici. Discipline Filosofiche, Storiche e dei Beni culturali",
        "periodo": "dal 04-07-2011 al 04-07-2011"
      },
      {
        "content": "RELATORE (e co-organizzatore): \"Cittadini e non-cittadini nel dopoguerra antico: Panopeo dopo la III guerra sacra e Argo dopo la battaglia di Sepia\", nel contesto del seminario: L\u2019autorappresentazione del cittadino e della citt\u00e0. Riflessioni di filosofia, politica e storia, 18.10.2011, Trento, I, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, seminario valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nel contesto della Scuola di dottorato in Studi Umanistici. Discipline Filosofiche, Storiche e dei Beni culturali",
        "periodo": "dal 18-10-2011 al 18-10-2011"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore: Epigrafia e storia. Casi di studio tra et\u00e0 arcaica e tardo-antico, 29.03.2012, Trento, I, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, seminario valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nel contesto della Scuola di dottorato in Studi Umanistici",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Polis und hybris in der antiken Phokis: der Fall von Panopeus\", 17.04.2012, Universit\u00e9 de Strasbourg, UM7044, \u00c9tude des civilisations de l'Antiquit\u00e9, S\u00e9minaires de recherche d'histoire et d'arch\u00e9ologie de l'antiquit\u00e9 gr\u00e9co-romaine",
        "periodo": "dal 17-04-2012 al 17-04-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Abai e Hyampolis: dediche votive e riti di commemorazione nelle guerre tessalo-focidesi\", nel contesto del seminario: Sacral Memories. Forme del rapporto tra citt\u00e0 e religione nel mondo antico, 10-11.05.2012, Trento, I, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, seminario valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito del Dottorato in Studi Umanistici",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 11-05-2012"
      },
      {
        "content": "Discussant (e co-organizzatore): Maria Chiara Monaco (Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata), Halirrhothios. Krenai e culti alle pendici meridionali dell\u2019Acropoli di Atene, 10.05.2012, conferenza, Trento (I), conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici",
        "periodo": "dal 10-05-2012 al 10-05-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Per Era, Ares o Afrodite armata? Le tradizioni argive sulla battaglia di Sepeia tra storiografia locale ed epos panellenico\", nel contesto della Giornata di studi: Le tradizioni del Peloponneso tra epica e storiografia locale, 06.07.2012, Roma, Universit\u00e0 degli Studi di Roma \"Tor Vergata\"",
        "periodo": "dal 06-07-2012 al 06-07-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \u201cDiesseits und jenseits des Parnassos: der Kampf um die Freiheit der Phoker im Lichte arch\u00e4ologischer Befunde in Delphi und Kalapodi\u201d, 20.07.2012, Hauskolloquium Abteilung Klassische Archeologie Albert-Ludwigs Universit\u00e4t Freiburg, G",
        "periodo": "dal 20-07-2012 al 20-07-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Apollon oder Artemis Elaphebolos? Kult und Krieg in den thessalisch-phokischen Konflikten im Lichte der historischen Quellen und der arch\u00e4ologischen Funde in Kalapodi\", nel contesto delle giornate di studio: Darmst\u00e4dter Diskussionen, 4. Interdisziplin\u00e4res Doktorandenkolloquium zu antiken Kulturen 12. - 15. September 2012, Technische Universit\u00e4t Darmstadt, G",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Pausanias, der spatial turn und die Polis: 10.4.1 in context\", nel contesto del: Workshop Die Polis in hellenistischer Zeit, 9-10.11.2012, Seminar Alte Geschichte, Graduiertenschule Kultur- und Sozialwissenschaften, Albert-Ludwigs Universit\u00e4t Freiburg, G",
        "periodo": "dal 09-11-2012 al 10-11-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Das Ged\u00e4chtnis der Gefallenen in Sparta: Das Gymnopaidien-Fest, Erinnerung an eine Niederlage?\", 21.11.2012, Universit\u00e4t Regensburg, G, Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie, Ringvorlesung: Sieger und Besiegte - das Bild des Krieges in Antike und Neuzeit",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Discussant (e co-organizzatore): Giulia Biffis (University College, London), Il tributo delle vergini locresi nell\u2019Alessandra di Licofrone, 26.11.2012, conferenza, Trento, I, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, conferenza valida ai fini dell\u2019aggiornamento dei docenti della Provincia autonoma di Trento",
        "periodo": "dal 26-11-2012 al 26-11-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \u201cZwischen Abai und Hyampolis. Weihungen und Ged\u00e4chtnisfeiern anl\u00e4sslich der thessalisch-phokischen Konflikte\u201d, 16.01.2013, Westf\u00e4lische Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster, G, Interdisziplin\u00e4res Forschungskolloquium 'Neue Funde und Forschungen', Institut f\u00fcr Klassische Philologie; Institut f\u00fcr Klassische Arch\u00e4ologie und Fr\u00fchchristliche Arch\u00e4ologie; Arch\u00e4ologisches Museum; Seminar f\u00fcr Alte Geschichte; Institut f\u00fcr Epigraphik der Universit\u00e4t M\u00fcnster",
        "periodo": "dal 16-01-2013 al 16-01-2013"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore: Wolf-Dietrich Niemeier (Deutsches Arch\u00e4ologisches Institut), Il santuario oracolare di Apollo di Abai/Kalapodi. Continuit\u00e0 di culto dalla Tarda Et\u00e0 del Bronzo fino all\u2019et\u00e0 imperiale in uno dei santuari pi\u00f9 importanti dell\u2019antica Grecia, 12.03.2013, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, Seminario Permanente di Storia Antica; conferenza valida ai fini del conseguimento dei crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici; conferenza valida ai fini dell'aggiornamento dei docenti della Provincia di Trento",
        "periodo": "dal 12-03-2013 al 12-03-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Commemorating War Dead in Ancient Sparta. The Gymnopaidiai and the Battle of Hysiae\", nel contesto di: Conflict in the Peloponnese: Social, Military and Intellectual, 23.-24.03.2013, Nottingham, UK",
        "periodo": "dal 23-03-2013 al 24-03-2013"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore: C\u00e9dric Br\u00e9laz (Universit\u00e9 de Strasbourg), Cultura militare e identit\u00e0 collettive nelle citt\u00e0 greche sotto l\u2019Impero romano, 27.03.2013, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, Seminario Permanente di Storia Antica; conferenza valida per il conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici; conferenza valida per l'acquisizione di crediti per i docenti della Provincia di Trento",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore: Anna Lucia D\u2019Agata (Dirigente di Ricerca, Istituto di Studi sul Mediterraneo Antico, CNR, Roma), Guerra, guerrieri e protopoleis a Creta tra II e I millennio a.C., 23.05.2013, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, Seminario Permanente di Storia Antica; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici; conferenza valida per l'acquisizione di crediti per i docenti della Provincia di Trento",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Krieg beschreiben, Identit\u00e4t stiften: einige Bemerkungen \u00fcber identit\u00e4tspr\u00e4gende Traditionen im 4. Jh.\", nel contesto del: Workshop Geschichtsschreibung und Geschichtsvorstellungen in der Antike, diretto da H.-J- Gehrke e A. M\u00f6ller, 14-15.06.2013, Seminar f\u00fcr Alte Geschichte Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg i. Br., G",
        "periodo": "dal 14-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \u201cCommemorating War Dead in Ancient Greece: Heroic Paradigms and Discursive Strategies\u201d, nel contesto di: International Conference Ancient Warfare workshop, 18.- 20.09.2013, Aberystwyth University, UK (con G. Proietti)",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 20-09-2013"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore: Marco Bettalli (Universit\u00e0 di Siena), Insegnare la Storia greca nel XXI secolo, 04.12.2013, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica, conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti della Provincia di Trento",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 04-12-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Der korinthische Krieg und die Traditionsbildung \u00fcber den Helden Phokos (Policy narrative und storytelling in Korinth zwischen 5. und 4. Jh.)\", nel contesto di: Workshop Geschichtsschreibung und Geschichtsvorstellungen in der Antike, diretto da H.-J- Gehrke e A. M\u00f6ller, 9-10.01.2014, Seminar f\u00fcr Alte Geschichte Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t Freiburg i. Br, G",
        "periodo": "dal 09-01-2014 al 10-01-2014"
      },
      {
        "content": "Co-organizzatore: Bernd Steinbock (University of Western Ontario, Canada), The Sicilian Expedition in Athenian Memory and Public Discourse, 02.02.2014, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica, conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti della Provincia di Trento",
        "periodo": "dal 02-02-2014 al 02-02-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile operativo: Maria Chiara Monaco (Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata), Atene e la memoria delle guerre: per una topografia dei luoghi, 14.04.2014, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica, conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti della Provincia di Trento",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 14-04-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile operativo: Mirko Canevaro (University of Edinburgh), Memoria, \u00e9lite e pubblico negli oratori attici, 19.05.2014, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia antica, conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Provincia di Trento",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE (e co-organizzatore): \"Guerra e religione nelle tradizioni locali argive di et\u00e0 arcaica e classica\", nel contesto di: International Workshop Local Knowledge and Greek Historiography in Archaic and Classical Times. Defining a Multi-Polis Perspective within the Panhellenic Context, 09-10.06.2014, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia; workshop valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Provincia di Trento",
        "periodo": "dal 09-06-2014 al 10-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE: Die wei\u00dfen Raben und die Expansion der Thessaler. Zwischen Volksm\u00e4rchen und Geschichtsschreibung, Workshop Geschichtsschreibung und Geschichtsvorstellungen in der Antike, diretto da H.-J- Gehrke e A. M\u00f6ller, 25-26.07.2014, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen",
        "periodo": "dal 25-07-2014 al 26-07-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile operativo: Carmine Ampolo (SnS), Cecilia Parra (Universit\u00e0 di Pisa), Storia greca, archeologia e tecnologie digitali: una nuova iscrizione greca del V sec. a.C. dalla Magna Grecia, 20.11.2014, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile operativo: Birgit Bergmann (Universit\u00e4t Regensburg), \u2018The Largest Weaponry of Antiquity?\u2019 The Commemoration of Military Victories at Delphi and Olympia in Archaic and Classical Times, 05.12.2014, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica, Progetto \u201cMemorie di guerra. Forme, modelli e racconti tra antico e moderno\u201d, stage interno LabSA per gli studenti \u2018Costruire un curricolo di guerra e memoria nel mondo antico\u2019; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile operativo: Peter Davies (University of Nottingham), Nabis and Kleomenes: Lycurgan Revolution in the Face of Social Conflict at Sparta?, 15.12.2014, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica, Progetto \u201cMemorie di guerra. Forme, modelli e racconti tra antico e moderno\u201d, stage interno LabSA per gli studenti \u2018Costruire un curricolo di guerra e memoria nel mondo antico\u2019; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile operativo: Victoria Gy\u00f6ri (King\u2019s College London), The Memory of War and Augustan Coin Legends, 03.03.2015, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica, Progetto \u201cMemorie di guerra. Forme, modelli e racconti tra antico e moderno\u201d, stage interno LabSA per gli studenti \u2018Costruire un curricolo di guerra e memoria nel mondo antico\u2019; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 03-03-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE (e responsabile operativo): \u201cI guerrieri imbiancati di gesso in Hdt. 8.27. Considerazioni storiche e storico-religiose\u201d, Giornate di Studi \u201cLa Storia antica al LabSA\u201d, 04.-05.05. 2015, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica, seminario valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; seminario valido ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE (e responsabile scientifico del convegno con Giorgia Proietti ): \"The memory of the Sacred Wars and some Origin Stories\", nel contesto del convegno internazionale: Commemorating war and war dead. Ancient and Modern, 04.-05.06. 2015, International conference, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica, Progetto \u201cMemorie di guerra. Forme, modelli e racconti tra antico e moderno\u201d, stage interno LabSA per gli studenti \u2018Costruire un curricolo di guerra e memoria nel mondo antico\u2019; convegno valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; convegno valido ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 04-06-2015 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Frontier wars, champions and agones in the Anthologia Palatina\", nel contesto di: International conference Sport in der Epoche des Hellenismus, 25-27.06.2015, Universit\u00e4t Mannheim, G",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di responsabile operativo del LabSA: Stefania De Vido-Claudia Antonetti (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari Venezia), Storia greca, epigrafia, strumenti digitali. Il progetto Axon, 27.10.2015, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Discussant: Nino Luraghi (Princeton Unversity), Erodoto, la Pentecontetia e la guerra archidamica. Leggere le Storie come storia contemporanea, 03.11.2015, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 03-11-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di responsabile operativo del LabSA: Matteo D\u2019Acunto (Napoli L\u2019Orientale), L'archeologia a Rodi tra il Dark Age e il periodo arcaico: societ\u00e0, commerci, ideologia funeraria, 17.11.2015, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di responsabile operativo del LabSA: Matteo D\u2019Acunto (Napoli L\u2019Orientale), Da Megastene e Ippocle ad Aristodemo: archeologia e societ\u00e0 a Cuma in epoca alto-arcaica e arcaica, 16.11.2015, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"L\u2019exercitus feralis dei Focidesi: iniziazione ed esodo di un ethnos\", 05.04.2016, Siena, I Dipartimento di Filologia e Critica delle Letterature moderne- Centro Antropologia e Mondo antico",
        "periodo": "dal 05-04-2016 al 05-04-2016"
      },
      {
        "content": "Discussant: La Storia antica al LabSA II, 19.05.2016, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia Antica; seminario valido ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; seminario valido ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Erzeugung von Plausibilit\u00e4t \u00fcber den 1. Heiligen Krieg\", nel contesto di: Treffen des Internationalen Networks Historiai, 17-18.06.2016, Freiburg i. Breisgau",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di responsabile operativo del LabSA: Christopher Tuplin (University of Liverpool), Greeks from a Persian Perspective, 11.10.2016, Trento, I, Dipartimento di Lettere e Filosofia, LabSA-Laboratorio di Storia antica; conferenza valida ai fini del conseguimento di crediti formativi nell'ambito della Scuola di Dottorato in Studi Umanistici e nell'ambito del Corso di Dottorato \"Culture d'Europa. Ambiente, spazi, storie, arti, idee \"; conferenza valida ai fini dell'acquisizione di crediti per i docenti delle Province di Trento e Bolzano",
        "periodo": "dal 11-10-2016 al 11-10-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE: \"Teaching History of Religion by Comparing Different Religions. Initiation Rituals as a Case Study\", 02.11.2016, London, UK, ICS, Teaching and Learning About Ancient Religion Seminar (TLAR)",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 02-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione di una Fellowship della Alexander Von Humboldt Stiftung (Forschungsprojekt: Formen der Identit\u00e4tspr\u00e4gung in der Traditionsbildung \u00fcber die thessalisch-phokischen Konflikte)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Europafellowship della Alexander Von Humboldt Stiftung (Viaggio a Kalapodi e a Delfi)",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 28-06-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del gruppo di ricerca Colgate University (Hamilton, NY)- Albert-Ludwigs-Universit\u00e4t (Freiburg i. B.), diretto da R. Garland e H.-J. Gehrke, \u201cCreating the Collective Self\u2019, Freiburg i. B., 06.07.2007-12.07.2007",
        "periodo": "dal 06-07-2007 al 12-07-2007"
      },
      {
        "content": "Ideatrice e coordinatrice del SePESta (Seminario Permanente di Storia Antica), Dipartimento di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 17-12-2010 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del Deutsches Arch\u00e4ologisches Institut-Abteilung Athen a Kalapodi nel 2012",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 28-06-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile operativo e membro del LabSA (Laboratorio di Storia Antica), Dipartimento di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "periodo": "dal 09-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del network internazionale Internationales Netzwerk \"Historiai. Antike Geschichtsschreibung und Vergangenheitsvorstellungen\" http://w ww.altegeschichte.uni-freiburg.de/forsch ung/internationales-netzwerk-historiai",
        "periodo": "dal 14-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla pubblicazione dei lavori del gruppo di ricerca dell' \u00e9quipe d'accueil (EA) 4011 ISTA, \u201cLa question de l\u2019espace au IVe si\u00e8cle av. J.-C.\u201d, Institut des Sciences et Techniques de l'Antiquit\u00e9- Besan\u00e7on",
        "periodo": "dal 30-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \u201cMemorie di guerra. Forme, modelli e racconti tra antico e moderno\u201d (2014-2015), organizzato dal Laboratorio di Storia Antica di Trento nel contesto del programma \"Wars and post-war: states and societies, cultures and structures. Reflections from a Centenary\" incluso nel progetto strategico d\u2019Ateneo 2014-2016",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 05-06-2015"
      },
      {
        "content": "Adesione ai lavori del Seminario Avanzato di Epigrafia Greca",
        "periodo": "dal 21-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Invito a partecipare ai lavori del \"Phokis-Kurs\"/Ancient Phokis Conference organizzato dal DAI",
        "periodo": "dal 03-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio per il miglior paper al Convegno internazionale: Conflict in the Peloponnese: Social, Military and Intellectual, 2nd CSPS (Center for Spartan and Peloponnesian Studies) International Conference, 23-24 March 2013. Titolo paper: \u201cCommemorating War Dead in Ancient Sparta. The Gymnopaidiai and the Battle of Hysiae\u201d",
        "periodo": "dal 23-03-2013 al 24-03-2013"
      }
    ]
  }
}