{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-41",
        "titolo": "From the Achaemenids to Alexander",
        "ISBN": [
          "9788842224228"
        ],
        "csp": "Torino:Umberto Allemandi & C., ISBN: 9788842224228",
        "opera": ". (a cura di): M. Bernardini, G. Bonora, G. Traina, Turkmenistan. Histories of a Country, Cities and a Desert, Umberto Allemandi, Torino . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coloru O (2016). From the Achaemenids to Alexander. In: . (a cura di): M.",
        "Bernardini, G. Bonora, G. Traina, Turkmenistan. Histories of a Country,",
        "Cities and a Desert, Umberto Allemandi, Torino . p. 33-41, Torino:Umberto",
        "Allemandi & C., ISBN: 9788842224228"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-48",
        "titolo": "The Seleucids",
        "ISBN": [
          "9788842224228"
        ],
        "csp": "Torino:Umberto Allemandi & C., ISBN: 9788842224228",
        "opera": "(a cura di): M. Bernardini, G. Bonora, G. Traina, Turkmenistan. Histories of a Country, Cities and a Desert . p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coloru O (2016). The Seleucids. In: (a cura di): M. Bernardini, G. Bonora,",
        "G. Traina, Turkmenistan. Histories of a Country, Cities and a Desert . p.",
        "43-48, Torino:Umberto Allemandi & C., ISBN: 9788842224228"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Torino:Umberto Allemandi & C.",
        "titolo": "The Sasanians",
        "ISBN": [
          "9788842224228"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788842224228",
        "opera": "(a cura di): M. Bernardini, G. Bonora, G. Traina , Turkmenistan. Histories of a Country, Cities and a Desert",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coloru O, Lycas A, Traina G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coloru O, Lycas A, Traina G (2016). The Sasanians. In: (a cura di): M.",
        "Bernardini, G. Bonora, G. Traina , Turkmenistan. Histories of a Country,",
        "Cities and a Desert. Torino:Umberto Allemandi & C., ISBN:",
        "9788842224228"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-58",
        "titolo": "The Parthians",
        "ISBN": [
          "9788842224228"
        ],
        "csp": "Torino:Umberto Allemandi & C., ISBN: 9788842224228",
        "opera": "(a cura di): M. Bernardini, G. Bonora, G. Traina, Turkmenistan. Histories of a Country, Cities and a Desert. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coloru O, Lycas A, Traina G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coloru O, Lycas A, Traina G (2016). The Parthians. In: (a cura di): M.",
        "Bernardini, G. Bonora, G. Traina, Turkmenistan. Histories of a Country,",
        "Cities and a Desert. p. 49-58, Torino:Umberto Allemandi & C., ISBN:",
        "9788842224228"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-74",
        "titolo": "Ancient Persia and Silent Disability",
        "ISBN": [
          "978-1-13-881485-1"
        ],
        "csp": "Londra:Rutledge, ISBN: 978-1-13-881485-1",
        "opera": "Christian Laes. (a cura di): CHristian Laes, Disability in Antiquity. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLORU O (2016). Ancient Persia and Silent Disability. In: Christian Laes.",
        "(a cura di): CHristian Laes, Disability in Antiquity. p. 61-74,",
        "Londra:Rutledge, ISBN: 978-1-13-881485-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-414",
        "titolo": "Antiochos IV et le royaume de M\u00e9die Atropat\u00e8ne : nouvelles consid\u00e9rations sur un mariage dynastique entre S\u00e9leucides et la maison d\u2019Atropat\u00e8s ",
        "ISBN": [
          "9782913667402"
        ],
        "csp": "Parigi:De Boccard, ISBN: 9782913667402",
        "opera": "Christophe Feyel - Laetitia Graslin. Le projet politique d\u2019Antiochos IV . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coloru O (2014). Antiochos IV et le royaume de M\u00e9die Atropat\u00e8ne :",
        "nouvelles consid\u00e9rations sur un mariage dynastique entre S\u00e9leucides et la",
        "maison d\u2019Atropat\u00e8s . In: Christophe Feyel - Laetitia Graslin. Le projet",
        "politique d\u2019Antiochos IV . p. 395-414, Parigi:De Boccard, ISBN:",
        "9782913667402"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:Atelier 65",
        "titolo": "Rex ridens, rex cavillatus. L'umorismo e la regalit\u00e0 ellenistica",
        "ISBN": [
          "978-88-909901-6-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-909901-6-8, Lucca-Collodi, 6-8 aprile 2009",
        "opera": "(a cura di): Coloru O - Minunno G, L'umorismo in prospettiva interculturale: Immagini, Aspetti e Linguaggi",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Coloru O (2014). Rex ridens, rex cavillatus. L'umorismo e la regalit\u00e0",
        "ellenistica. In: (a cura di): Coloru O - Minunno G, L'umorismo in prospettiva",
        "interculturale: Immagini, Aspetti e Linguaggi. Parma:Atelier 65, ISBN:",
        "978-88-909901-6-8, Lucca-Collodi, 6-8 aprile 2009"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Hyrcanie arsacide \u00e0 l\u2019\u00e9poque hell\u00e9nistique. Un commentaire \u00e0 Strabon 11.7.1-5",
        "ISSN": [
          "1128-6342"
        ],
        "journal": "PARTHICA",
        "csp": "vol. 15, p. 31-42, ISSN: 1128-6342",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coloru O (2013). L\u2019Hyrcanie arsacide \u00e0 l\u2019\u00e9poque hell\u00e9nistique. Un",
        "commentaire \u00e0 Strabon 11.7.1-5. PARTHICA, vol. 15, p. 31-42, ISSN:",
        "1128-6342"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-412",
        "titolo": "ALEXANDER THE GREAT AND ISKANDER DHU\u2019L-QARNAYN: MEMORY, MYTH AND REPRESENTATION OF A CONQUEROR FROM IRAN TO SOUTH EAST ASIA THROUGH THE EYES OF TRAVEL LITERATURE",
        "ISBN": [
          "978-90-04-25798-6"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-25798-6",
        "opera": "(a cura di): E. Stavrianopoulou, Shifting Social Imaginaries in the Hellenistic Period : Narrations, Practices, and Images . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coloru O (2013). ALEXANDER THE GREAT AND ISKANDER",
        "DHU\u2019L-QARNAYN: MEMORY, MYTH AND REPRESENTATION OF A",
        "CONQUEROR FROM IRAN TO SOUTH EAST ASIA THROUGH THE",
        "EYES OF TRAVEL LITERATURE. In: (a cura di): E. Stavrianopoulou,",
        "Shifting Social Imaginaries in the Hellenistic Period : Narrations, Practices,",
        "and Images . p. 389-412, LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-25798-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Sosibios",
        "opera": "R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COLORU O (2013). Sosibios. In: R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C.",
        "CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient",
        "History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Taprobane",
        "opera": "R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COLORU O (2013). Taprobane. In: R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C.",
        "CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient",
        "History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Margiana",
        "opera": "R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient History. Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COLORU O (2013). Margiana. In: R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C.",
        "CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient",
        "History. Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Armenia",
        "opera": "R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COLORU O (2013). Armenia. In: R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C.",
        "CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient",
        "History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Zeuxis",
        "opera": "R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COLORU O (2013). Zeuxis. In: R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C.",
        "CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient",
        "History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tigranocerta",
        "opera": "(a cura di): n: R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER , The Encyclopedia of Ancient History. . p. 6754-6755, MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Coloru O (2013). Tigranocerta. In: (a cura di): n: R. BAGNALL- K.",
        "BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER , The",
        "Encyclopedia of Ancient History. . p. 6754-6755, MALDEN,",
        "MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Attalos I",
        "opera": "R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COLORU O (2013). Attalos I. In: R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C.",
        "CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient",
        "History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Tigranes II-IV of Armenia",
        "opera": "R. BAGNALL- K. BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The Encyclopedia of Ancient History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN: 978-1-4051-7935-5",
        "anno": "2013",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "COLORU O (2013). Tigranes II-IV of Armenia. In: R. BAGNALL- K.",
        "BRODERSEN- C. CHAMPION- A. ERSKINE S. HUEBNER. The",
        "Encyclopedia of Ancient History. MALDEN, MA:Wiley-Blackwell, ISBN:",
        "978-1-4051-7935-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Two Greek Funerary Inscriptions from the Antiquities Market",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "p. 202-204, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2012",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COLORU O (2012). Two Greek Funerary Inscriptions from the Antiquities",
        "Market. ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, p.",
        "202-204, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-272",
        "titolo": "De Naucratis \u00e0 Kandahar. Les diasporas grecques en Orient",
        "ISBN": [
          "9782301001542"
        ],
        "csp": "PARIS:Sedes, Armand Colin, ISBN: 9782301001542",
        "opera": "(a cura di): S. Bouffier , Les diasporas grecques du d\u00e9troit de Gibraltar \u00e0 l\u2019Indus (VIIIe s. av. J.-C. \u2013 fin du IIIe si\u00e8cle av. J.-C.). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLORU O (2012). De Naucratis \u00e0 Kandahar. Les diasporas grecques en",
        "Orient. In: (a cura di): S. Bouffier , Les diasporas grecques du d\u00e9troit de",
        "Gibraltar \u00e0 l\u2019Indus (VIIIe s. av. J.-C. \u2013 fin du IIIe si\u00e8cle av. J.-C.). p. 239-272,",
        "PARIS:Sedes, Armand Colin, ISBN: 9782301001542"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Old and new documents on ancient magic",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "p. 135-138, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2011",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COLORU O (2011). Old and new documents on ancient magic.",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, p. 135-138,",
        "ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-94",
        "titolo": "The Language of the Oikos and the Language of Power in the Seleucid Kingdom",
        "ISBN": [
          "9781441139276"
        ],
        "csp": "London, New York:Continuum, ISBN: 9781441139276",
        "opera": "(a cura di): A. Str\u00f6mberg - R. Laurence, Oikos to Familia: The family in ancient society. Framing the discipline in the 21st century . vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLORU O (2011). The Language of the Oikos and the Language of",
        "Power in the Seleucid Kingdom. In: (a cura di): A. Str\u00f6mberg - R. Laurence,",
        "Oikos to Familia: The family in ancient society. Framing the discipline in the",
        "21st century . vol. 1, p. 84-94, London, New York:Continuum, ISBN:",
        "9781441139276"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A marble relief representing the gladiator Dareios",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "p. 161-163, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2010",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COLORU O (2010). A marble relief representing the gladiator Dareios.",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, p. 161-163,",
        "ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "STUDI ELLENISTICI",
        "titolo": "Da Alessandro a Menandro. Il regno greco di Battriana",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-178-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6227-178-3, ISSN: 1828-5864",
        "ISSN": [
          "1828-5864"
        ],
        "anno": "2009",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COLORU O (2009). Da Alessandro a Menandro. Il regno greco di Battriana.",
        "STUDI ELLENISTICI, ISBN: 978-88-6227-178-3, ISSN: 1828-5864"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-74",
        "titolo": "Ancient Persia and Silent Disability",
        "ISBN": [
          "978-1-13-881485-1"
        ],
        "csp": "Londra:Rutledge, ISBN: 978-1-13-881485-1",
        "opera": "Christian Laes. (a cura di): CHristian Laes, Disability in Antiquity. p",
        "anno": "2017",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLORU O (2017). Ancient Persia and Silent Disability. In: Christian Laes.",
        "(a cura di): CHristian Laes, Disability in Antiquity. p. 61-74,",
        "Londra:Rutledge, ISBN: 978-1-13-881485-1"
      ],
      "anno": "2017"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "395-414",
        "titolo": "Antiochos IV et le royaume de M\u00e9die Atropat\u00e8ne : nouvelles consid\u00e9rations sur un mariage dynastique entre S\u00e9leucides et la maison d\u2019Atropat\u00e8s ",
        "ISBN": [
          "9782913667402"
        ],
        "csp": "Parigi:De Boccard, ISBN: 9782913667402",
        "opera": "Christophe Feyel - Laetitia Graslin. Le projet politique d\u2019Antiochos IV . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coloru O (2014). Antiochos IV et le royaume de M\u00e9die Atropat\u00e8ne :",
        "nouvelles consid\u00e9rations sur un mariage dynastique entre S\u00e9leucides et la",
        "maison d\u2019Atropat\u00e8s . In: Christophe Feyel - Laetitia Graslin. Le projet",
        "politique d\u2019Antiochos IV . p. 395-414, Parigi:De Boccard, ISBN:",
        "9782913667402"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Parma:Atelier 65",
        "titolo": "Rex ridens, rex cavillatus. L'umorismo e la regalit\u00e0 ellenistica",
        "ISBN": [
          "978-88-909901-6-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-909901-6-8, Lucca-Collodi, 6-8 aprile 2009",
        "opera": "(a cura di): Coloru O - Minunno G, L'umorismo in prospettiva interculturale: Immagini, Aspetti e Linguaggi",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Coloru O (2014). Rex ridens, rex cavillatus. L'umorismo e la regalit\u00e0",
        "ellenistica. In: (a cura di): Coloru O - Minunno G, L'umorismo in prospettiva",
        "interculturale: Immagini, Aspetti e Linguaggi. Parma:Atelier 65, ISBN:",
        "978-88-909901-6-8, Lucca-Collodi, 6-8 aprile 2009"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Hyrcanie arsacide \u00e0 l\u2019\u00e9poque hell\u00e9nistique. Un commentaire \u00e0 Strabon 11.7.1-5",
        "ISSN": [
          "1128-6342"
        ],
        "journal": "PARTHICA",
        "csp": "vol. 15, p. 31-42, ISSN: 1128-6342",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coloru O (2013). L\u2019Hyrcanie arsacide \u00e0 l\u2019\u00e9poque hell\u00e9nistique. Un",
        "commentaire \u00e0 Strabon 11.7.1-5. PARTHICA, vol. 15, p. 31-42, ISSN:",
        "1128-6342"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-412",
        "titolo": "ALEXANDER THE GREAT AND ISKANDER DHU\u2019L-QARNAYN: MEMORY, MYTH AND REPRESENTATION OF A CONQUEROR FROM IRAN TO SOUTH EAST ASIA THROUGH THE EYES OF TRAVEL LITERATURE",
        "ISBN": [
          "978-90-04-25798-6"
        ],
        "csp": "LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-25798-6",
        "opera": "(a cura di): E. Stavrianopoulou, Shifting Social Imaginaries in the Hellenistic Period : Narrations, Practices, and Images . p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coloru O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coloru O (2013). ALEXANDER THE GREAT AND ISKANDER",
        "DHU\u2019L-QARNAYN: MEMORY, MYTH AND REPRESENTATION OF A",
        "CONQUEROR FROM IRAN TO SOUTH EAST ASIA THROUGH THE",
        "EYES OF TRAVEL LITERATURE. In: (a cura di): E. Stavrianopoulou,",
        "Shifting Social Imaginaries in the Hellenistic Period : Narrations, Practices,",
        "and Images . p. 389-412, LEIDEN:Brill, ISBN: 978-90-04-25798-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Two Greek Funerary Inscriptions from the Antiquities Market",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "p. 202-204, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2012",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COLORU O (2012). Two Greek Funerary Inscriptions from the Antiquities",
        "Market. ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, p.",
        "202-204, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-272",
        "titolo": "De Naucratis \u00e0 Kandahar. Les diasporas grecques en Orient",
        "ISBN": [
          "9782301001542"
        ],
        "csp": "PARIS:Sedes, Armand Colin, ISBN: 9782301001542",
        "opera": "(a cura di): S. Bouffier , Les diasporas grecques du d\u00e9troit de Gibraltar \u00e0 l\u2019Indus (VIIIe s. av. J.-C. \u2013 fin du IIIe si\u00e8cle av. J.-C.). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLORU O (2012). De Naucratis \u00e0 Kandahar. Les diasporas grecques en",
        "Orient. In: (a cura di): S. Bouffier , Les diasporas grecques du d\u00e9troit de",
        "Gibraltar \u00e0 l\u2019Indus (VIIIe s. av. J.-C. \u2013 fin du IIIe si\u00e8cle av. J.-C.). p. 239-272,",
        "PARIS:Sedes, Armand Colin, ISBN: 9782301001542"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Old and new documents on ancient magic",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "p. 135-138, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2011",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COLORU O (2011). Old and new documents on ancient magic.",
        "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, p. 135-138,",
        "ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-94",
        "titolo": "The Language of the Oikos and the Language of Power in the Seleucid Kingdom",
        "ISBN": [
          "9781441139276"
        ],
        "csp": "London, New York:Continuum, ISBN: 9781441139276",
        "opera": "(a cura di): A. Str\u00f6mberg - R. Laurence, Oikos to Familia: The family in ancient society. Framing the discipline in the 21st century . vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "COLORU O (2011). The Language of the Oikos and the Language of",
        "Power in the Seleucid Kingdom. In: (a cura di): A. Str\u00f6mberg - R. Laurence,",
        "Oikos to Familia: The family in ancient society. Framing the discipline in the",
        "21st century . vol. 1, p. 84-94, London, New York:Continuum, ISBN:",
        "9781441139276"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "STUDI ELLENISTICI",
        "titolo": "Da Alessandro a Menandro. Il regno greco di Battriana",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-178-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6227-178-3, ISSN: 1828-5864",
        "ISSN": [
          "1828-5864"
        ],
        "anno": "2009",
        "autori": "COLORU O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "COLORU O (2009). Da Alessandro a Menandro. Il regno greco di Battriana.",
        "STUDI ELLENISTICI, ISBN: 978-88-6227-178-3, ISSN: 1828-5864"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "22577",
    "nome": "COLORU Omar",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista \"Studying Humour - International Journal\" (Thessaloniki, Greece) member of European Network of Humour Studies. https://ejournals.lib.auth.gr/humour/index",
        "periodo": "dal 18-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Rex ridens, rex cavillatus. L\u2019umorismo e la regalit\u00e0 ellenistica\", \u00ab2nd International Conference on Crosscultural Humour: Images, Aspects and Languages\u00bb, Lucca-Collodi",
        "periodo": "dal 06-04-2009 al 08-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Family Dynamics in the Seleucid Dynasty\", \u00abOikos \u2013 Familia: The family in the ancient Greco-Roman society. Framing the discipline in the 21st century\u00bb, Gothenburg.",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 08-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore con N. Danelon - M. Kukavicic - E. Pranzini di un intervento dal titolo \"The dykes of Memphis (Egypt): rereading classical sources through historical cartography and remote-sensing techniques, Convegno \u00abLandscape Archaeology. Egypt and the Mediterranean World\u00bb IFAO, Il Cairo.",
        "periodo": "dal 19-09-2010 al 21-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Alexander the Great and Iskander Dhu\u2019l-Qarnayn: memory, myth and representation of a conqueror from Iran to NW India\", \u00abShifting Social Imaginaries in the Hellenistic Period. Transforming Processes of Narrations, Practices and Images\u00bb, Heidelberg",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 10-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"L'entr\u00e9e \"Dessins de voyageurs\", \u00abHistoire ach\u00e9m\u00e9nide et Internet (II). Une pr\u00e9-pr\u00e9sentation du nouveau site www.achemenet.com\u00bb, Paris",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Antiochos IV et le royaume de M\u00e9die Atropat\u00e8ne : nouvelles consid\u00e9rations sur un mariage dynastique entre S\u00e9leucides et la maison d\u2019Atropat\u00e8s\", \u00ab Le projet politique d\u2019Antiochos IV \u00bb 06/18/2013, Nancy",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Once were Persians: The perception of the pre-Islamic monuments of Iran from the 16th to the 19th century\", \u00abPersianism in Antiquity\u00bb, Istanbul",
        "periodo": "dal 24-04-2014 al 25-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Seleukid Diplomacy, the Roman Republic and the Circulation of Information\", \u00abSeleukid Study Day V & Latomus Doctoral Workshop in Roman History\u00bb, Bruxelles",
        "periodo": "dal 21-08-2015 al 23-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Come Alessandro, oltre Alessandro. Comunicare il potere nel regno greco-battriano e nei regni indo-greci\", \u00abDe Imperiis. L\u2019idea di impero universale e la successione degli imperi nell\u2019Antichit\u00e0\u00bb - 10/19-20/2015, Genova",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 20-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Fronti\u00e8re et passage. Les grands fleuves d\u2019Asie Centrale et de l\u2019Inde dans l\u2019espace id\u00e9ologique et politique du royaume gr\u00e9co-bactrien\", \u00abLe roi et le fleuve : exemples d\u2019usages pluriels de l\u2019espace\u00bb, Nanterre",
        "periodo": "dal 16-12-2015 al 17-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Potere e territorio. Gli Achemenidi nella Geografia di Strabone\", Convegno \u00abLooking East. Iranian History and Culture under Western Eyes\u00bb, Ravenna",
        "periodo": "dal 29-01-2016 al 30-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"La forme de l\u2019eau : id\u00e9ologie, politique et strat\u00e9gie dans l\u2019Anabase d\u2019Antiochos III\", \u00abAntiochos III et l\u2019Orient\u00bb, Nancy.",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 08-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico per il convegno internazionale \"Archaeology and History of Lydia from Early Lydian Period to the Late Antiquity (8th Cent. B.C.-5th Cent. A.D.)\", Dokuz Eylul University (DEU), Izmir, Turchia (17-18 maggio 2017).",
        "periodo": "dal 13-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore con un intervento dal titolo \"Sebeos on the Tomb of the Prophet Daniel in Susa\", Convegno \u00ab20 Years of Iran and the Caucasus: A Breakthrough\u00bb, Aghveran, Armenia http://armacad.info/confprog-20-years-of -iran-and-the-caucasus-a-breakthrough-21 -23-october-2016-aghveran-armenia",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 23-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship \"Research in Paris 2010\" finanziata dal comune di Parigi per un progetto di ricerca post-doc presso il Coll\u00e8ge de France (Paris)",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare di un ciclo di lezioni dal titolo \"Les Perses, entre histoire et id\u00e9ologie\", presso Institut Kh\u00e9ops (Paris)",
        "periodo": "dal 05-03-2015 al 26-03-2015"
      },
      {
        "content": "Berliner Antike-Kolleg fellowship. Excellence Cluster TOPOI https://www.topoi.org/person/coloru-omar/",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 15-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del GEMH (Groupe d'\u00e9tude des Mondes Hell\u00e9nistiques), Nanterre http://univ-paris1.academia.edu/GEMHGroupedEtudedesMondesHell%C3%A9nistiques",
        "periodo": "dal 26-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"Strabon et l\u2019Asie Centrale. G\u00e9ographie, histoire et ethnographie\" rivolto agli studenti del corso di dottorato in Storia, Universit\u00e9 de Paris IV Sorbonne",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 24-11-2011"
      },
      {
        "content": "Assistente di ricerca del Prof. Biagio Virgilio per un progetto su geografia ed epigrafia della Frigia Ellespontica. Dipartimento di Civilt\u00e0 e Forme del Sapere \u2013 Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 04-04-2013 al 23-04-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza dal titolo \"Going East: Apollodoros of Artemita on the history and geography of Asia\" tenuta presso il Friedrich-Meinecke-Institut, Forschungscolloquium zur Alten Geschichte, Berlin.",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \"Pline l\u2019Ancien et la Perse\" rivolto agli studenti del corso di dottorato in Storia, Universit\u00e9 de Paris IV Sorbonne.",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 14-10-2016"
      }
    ]
  }
}