{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I.Iasos 220 and the regulations about the priest of Zeus Megistos: a new edition",
        "ISSN": [
          "0776-3824"
        ],
        "journal": "KERNOS",
        "csp": "vol. 29, p. 159-184, ISSN: 0776-3824",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabiani Roberta (2016). I.Iasos 220 and the regulations about the priest of",
        "Zeus Megistos: a new edition. KERNOS, vol. 29, p. 159-184, ISSN:",
        "0776-3824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recurring Names. Some Iasian Notables and I.Iasos 266",
        "ISSN": [
          "0084-5388"
        ],
        "journal": "ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK",
        "csp": "vol. 199, p. 87-93, ISSN: 0084-5388",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabiani Roberta (2016). Recurring Names. Some Iasian Notables and",
        "I.Iasos 266. ZEITSCHRIFT F\u00dcR PAPYROLOGIE UND EPIGRAPHIK, vol.",
        "199, p. 87-93, ISSN: 0084-5388"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I.Iasos 52 e il culto di Zeus Idrieus. STUDI CLASSICI E ORIENTALI, vol",
        "ISSN": [
          "0081-6124"
        ],
        "journal": "LXI",
        "csp": "p. 163-202, ISSN: 0081-6124",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabiani Roberta (2015). I.Iasos 52 e il culto di Zeus Idrieus. STUDI",
        "CLASSICI E ORIENTALI, vol. LXI, p. 163-202, ISSN: 0081-6124"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-74",
        "titolo": "Iasos. Eine griechische Polis unter hekatomnidischer Herrschaft",
        "ISBN": [
          "978-3-7749-3937-0"
        ],
        "ISSN": [
          "1430-0680"
        ],
        "csp": "BONN:Habelt, ISBN: 978-3-7749-3937-0, ISSN: 1430-0680, M\u00fcnster, 25-26 Februar 2013",
        "opera": "Zwischen Satrapen und Dynasten. Kleinasien im 4. Jahrhundert v.Chr.. ASIA-MINOR-STUDIEN, vol. 76, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabiani Roberta (2015). Iasos. Eine griechische Polis unter",
        "hekatomnidischer Herrschaft. In: Zwischen Satrapen und Dynasten.",
        "Kleinasien im 4. Jahrhundert v.Chr.. ASIA-MINOR-STUDIEN, vol. 76, p.",
        "49-74, BONN:Habelt, ISBN: 978-3-7749-3937-0, ISSN: 1430-0680,",
        "M\u00fcnster, 25-26 Februar 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Beitr\u00e4ge zur Alten Geschichte 66",
        "titolo": "I decreti onorari di Iasos. Cronologia e storia. vol. Vestigia",
        "ISBN": [
          "978-3-406-64843-4"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Beck, ISBN: 978-3-406-64843-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabiani Roberta (2015). I decreti onorari di Iasos. Cronologia e storia. vol.",
        "Vestigia. Beitr\u00e4ge zur Alten Geschichte 66, M\u00dcNCHEN:Beck, ISBN:",
        "978-3-406-64843-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-123",
        "titolo": "Gli onori dei prosseni a Iasos",
        "ISBN": [
          "978-3-7001-7527-8"
        ],
        "csp": "Wien:Verlag der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenchaften, ISBN: 978-3-7001-7527-8, Wien, 3-5 novembre 2010",
        "opera": "Der Beitrag Kleinasiens zur Kultur- und Geistesgeschichte der griechisch-r\u00f6mischen Antike. Akten des Internationalen Kolloquiums. vol. \u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse, Denkschriften 469, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabiani Roberta (2014). Gli onori dei prosseni a Iasos. In: Der Beitrag",
        "Kleinasiens zur Kultur- und Geistesgeschichte der griechisch-r\u00f6mischen",
        "Antike. Akten des Internationalen Kolloquiums. vol. \u00d6sterreichische",
        "Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse,",
        "Denkschriften 469, p. 99-123, Wien:Verlag der \u00d6sterreichischen Akademie",
        "der Wissenchaften, ISBN: 978-3-7001-7527-8, Wien, 3-5 novembre 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Iasos",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): BAGNALL Roger - BRODERSEN Kai - CHAMPION Craige B. - ERSKINE Andrew - HUEBNER Sabine, The Encyclopedia of Ancient History. p. 3379-3381, Oxford:Wyley Blackwell, ISBN: 9781444338386, doi: 10.1002/9781444338386",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Fabiani Roberta (2013). Iasos. In: AA.VV.. (a cura di): BAGNALL Roger -",
        "BRODERSEN Kai - CHAMPION Craige B. - ERSKINE Andrew - HUEBNER",
        "Sabine, The Encyclopedia of Ancient History. p. 3379-3381, Oxford:Wyley",
        "Blackwell, ISBN: 9781444338386, doi: 10.1002/9781444338386"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "187-196",
        "titolo": "Giovanni Pugliese Carratelli e le iscrizioni di Iasos",
        "ISBN": [
          "978-88-218-1075-6"
        ],
        "ISSN": [
          "0391-805X"
        ],
        "csp": "ROMA:Scienze e Lettere, ISBN: 978-88-218-1075-6, ISSN: 0391-805X",
        "opera": "Antiquorum philosophia. In ricordo di Giovanni Pugliese Carratelli. ATTI DEI CONVEGNI LINCEI, vol. 274, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabiani Roberta (2013). Giovanni Pugliese Carratelli e le iscrizioni di Iasos.",
        "In: Antiquorum philosophia. In ricordo di Giovanni Pugliese Carratelli. ATTI",
        "DEI CONVEGNI LINCEI, vol. 274, p. 187-196, ROMA:Scienze e Lettere,",
        "ISBN: 978-88-218-1075-6, ISSN: 0391-805X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "317-330",
        "titolo": "Iasos between Mausolus and Athens",
        "ISBN": [
          "978-2-35613-091-4"
        ],
        "ISSN": [
          "1283-2995"
        ],
        "csp": "BORDEAUX:Ausonius, ISBN: 978-2-35613-091-4, ISSN: 1283-2995",
        "opera": "Euploia. La Lycie et la Carie antiques. Dynamiques des territoires, \u00e9changes et identit\u00e9s. Actes du colloque de Bordeaux. M\u00c9MOIRES - AUSONIUS, vol. 34, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabiani Roberta (2013). Iasos between Mausolus and Athens. In: Euploia.",
        "La Lycie et la Carie antiques. Dynamiques des territoires, \u00e9changes et",
        "identit\u00e9s. Actes du colloque de Bordeaux. M\u00c9MOIRES - AUSONIUS, vol.",
        "34, p. 317-330, BORDEAUX:Ausonius, ISBN: 978-2-35613-091-4, ISSN:",
        "1283-2995"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "37-60",
        "titolo": "La pubblicazione dei decreti a Iasos: cronologia e topografia",
        "ISBN": [
          "978-88-7689-275-2"
        ],
        "csp": "ROMA:L'Erma di Bretschneider, ISBN: 978-88-7689-275-2, Istanbul, 26-28 febbraio 2011",
        "opera": "(a cura di): D. BALDONI; F. BERTI; M. GIUMAN , Iasos e il suo territorio. Atti del Convegno Internazionale per i cinquanta anni della Missione Archeologica Italiana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabiani R, Nafissi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabiani R, Nafissi M (2013). La pubblicazione dei decreti a Iasos:",
        "cronologia e topografia. In: (a cura di): D. BALDONI; F. BERTI; M. GIUMAN",
        ", Iasos e il suo territorio. Atti del Convegno Internazionale per i cinquanta",
        "anni della Missione Archeologica Italiana. p. 37-60, ROMA:L'Erma di",
        "Bretschneider, ISBN: 978-88-7689-275-2, Istanbul, 26-28 febbraio 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-165",
        "titolo": "Dedochthai tei boulei kai toi demoi: protagonisti e prassi della procedura deliberativa a Iasos in epoca ellenistica",
        "ISBN": [
          "978-3-938032-40-4"
        ],
        "csp": "Mainz:Verlag Antike, ISBN: 978-3-938032-40-4",
        "opera": "(a cura di): Mann Christian - Scholz Peter, \u201cDemokratie\u201d im Hellenismus. Von der Herrschaft des Volkes zur Herrschaft der Honoratioren?. vol. Die hellenistische Polis als Lebensform 2, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabiani Roberta (2012). Dedochthai tei boulei kai toi demoi: protagonisti e",
        "prassi della procedura deliberativa a Iasos in epoca ellenistica. In: (a cura",
        "di): Mann Christian - Scholz Peter, \u201cDemokratie\u201d im Hellenismus. Von der",
        "Herrschaft des Volkes zur Herrschaft der Honoratioren?. vol. Die",
        "hellenistische Polis als Lebensform 2, p. 109-165, Mainz:Verlag Antike,",
        "ISBN: 978-3-938032-40-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eupolemos Potalou o Eupolemos Simalou? Un nuovo documento da Iasos",
        "ISSN": [
          "0174-6545"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA ANATOLICA",
        "csp": "vol. 42, p. 61-77, ISSN: 0174-6545",
        "anno": "2009",
        "autori": "FABIANI ROBERTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FABIANI ROBERTA (2009). Eupolemos Potalou o Eupolemos Simalou? Un",
        "nuovo documento da Iasos. EPIGRAPHICA ANATOLICA, vol. 42, p. 61-77,",
        "ISSN: 0174-6545"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ricongiungimento di pietre erranti dalla \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u1f70\u03c2 \u03c0\u03c1\u1f78 \u03c4\u03bf\u1fe6 \u1f00\u03c1\u03c7\u03b5\u1f77\u03bf\u03c5 di Iasos: IIasos 24+30 e IIasos 58+44. LA PAROLA DEL PASSATO, vol",
        "ISSN": [
          "0031-2355"
        ],
        "journal": "LXII",
        "csp": "p. 373-384, ISSN: 0031-2355",
        "anno": "2007",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabiani Roberta (2007). Ricongiungimento di pietre erranti dalla \u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03c4\u1f70\u03c2",
        "\u03c0\u03c1\u1f78 \u03c4\u03bf\u1fe6 \u1f00\u03c1\u03c7\u03b5\u1f77\u03bf\u03c5 di Iasos: IIasos 24+30 e IIasos 58+44. LA PAROLA DEL",
        "PASSATO, vol. LXII, p. 373-384, ISSN: 0031-2355"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I.Iasos 220 and the regulations about the priest of Zeus Megistos: a new edition",
        "ISSN": [
          "0776-3824"
        ],
        "journal": "KERNOS",
        "csp": "vol. 29, p. 159-184, ISSN: 0776-3824",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabiani Roberta (2016). I.Iasos 220 and the regulations about the priest of",
        "Zeus Megistos: a new edition. KERNOS, vol. 29, p. 159-184, ISSN:",
        "0776-3824"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I.Iasos 52 e il culto di Zeus Idrieus. STUDI CLASSICI E ORIENTALI, vol",
        "ISSN": [
          "0081-6124"
        ],
        "journal": "LXI",
        "csp": "p. 163-202, ISSN: 0081-6124",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabiani Roberta (2015). I.Iasos 52 e il culto di Zeus Idrieus. STUDI",
        "CLASSICI E ORIENTALI, vol. LXI, p. 163-202, ISSN: 0081-6124"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "49-74",
        "titolo": "Iasos. Eine griechische Polis unter hekatomnidischer Herrschaft",
        "ISBN": [
          "978-3-7749-3937-0"
        ],
        "ISSN": [
          "1430-0680"
        ],
        "csp": "BONN:Habelt, ISBN: 978-3-7749-3937-0, ISSN: 1430-0680, M\u00fcnster, 25-26 Februar 2013",
        "opera": "Zwischen Satrapen und Dynasten. Kleinasien im 4. Jahrhundert v.Chr.. ASIA-MINOR-STUDIEN, vol. 76, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabiani Roberta (2015). Iasos. Eine griechische Polis unter",
        "hekatomnidischer Herrschaft. In: Zwischen Satrapen und Dynasten.",
        "Kleinasien im 4. Jahrhundert v.Chr.. ASIA-MINOR-STUDIEN, vol. 76, p.",
        "49-74, BONN:Habelt, ISBN: 978-3-7749-3937-0, ISSN: 1430-0680,",
        "M\u00fcnster, 25-26 Februar 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Beitr\u00e4ge zur Alten Geschichte 66",
        "titolo": "I decreti onorari di Iasos. Cronologia e storia. vol. Vestigia",
        "ISBN": [
          "978-3-406-64843-4"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Beck, ISBN: 978-3-406-64843-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fabiani Roberta (2015). I decreti onorari di Iasos. Cronologia e storia. vol.",
        "Vestigia. Beitr\u00e4ge zur Alten Geschichte 66, M\u00dcNCHEN:Beck, ISBN:",
        "978-3-406-64843-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-123",
        "titolo": "Gli onori dei prosseni a Iasos",
        "ISBN": [
          "978-3-7001-7527-8"
        ],
        "csp": "Wien:Verlag der \u00d6sterreichischen Akademie der Wissenchaften, ISBN: 978-3-7001-7527-8, Wien, 3-5 novembre 2010",
        "opera": "Der Beitrag Kleinasiens zur Kultur- und Geistesgeschichte der griechisch-r\u00f6mischen Antike. Akten des Internationalen Kolloquiums. vol. \u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse, Denkschriften 469, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabiani Roberta (2014). Gli onori dei prosseni a Iasos. In: Der Beitrag",
        "Kleinasiens zur Kultur- und Geistesgeschichte der griechisch-r\u00f6mischen",
        "Antike. Akten des Internationalen Kolloquiums. vol. \u00d6sterreichische",
        "Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse,",
        "Denkschriften 469, p. 99-123, Wien:Verlag der \u00d6sterreichischen Akademie",
        "der Wissenchaften, ISBN: 978-3-7001-7527-8, Wien, 3-5 novembre 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Eupolemos Potalou o Eupolemos Simalou? Un nuovo documento da Iasos",
        "ISSN": [
          "0174-6545"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA ANATOLICA",
        "csp": "vol. 42, p. 61-77, ISSN: 0174-6545",
        "anno": "2009",
        "autori": "FABIANI ROBERTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FABIANI ROBERTA (2009). Eupolemos Potalou o Eupolemos Simalou? Un",
        "nuovo documento da Iasos. EPIGRAPHICA ANATOLICA, vol. 42, p. 61-77,",
        "ISSN: 0174-6545"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "157-170",
        "titolo": "Considerazioni sull'uso del passato in Clidemo",
        "ISBN": [
          "978-88-7694-987-6"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-7694-987-6, Firenze, 18-20 settembre 2003",
        "opera": "Costruzione e uso del passato storico nella cultura antica. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FABIANI ROBERTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FABIANI ROBERTA (2007). Considerazioni sull'uso del passato in",
        "Clidemo. In: Costruzione e uso del passato storico nella cultura antica. p.",
        "157-170, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-7694-987-6,",
        "Firenze, 18-20 settembre 2003"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "163-185",
        "titolo": "Epigrafi in Erodoto",
        "ISBN": [
          "88-495-0776-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-0776-3, Gubbio, 22-24 maggio 2001",
        "opera": "L'uso dei documenti nella storiografia antica, Incontri Perugini di Storia della Storiografia Antica e sul Mondo Antico XII, Gubbio, 22-24 maggio 2001. p",
        "anno": "2003",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabiani Roberta (2003). Epigrafi in Erodoto. In: L'uso dei documenti nella",
        "storiografia antica, Incontri Perugini di Storia della Storiografia Antica e sul",
        "Mondo Antico XII, Gubbio, 22-24 maggio 2001. p. 163-185,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-0776-3, Gubbio, 22-24",
        "maggio 2001"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "373-400",
        "titolo": "Strabone e la Caria",
        "ISBN": [
          "88-495-0151-X"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-0151-X, Perugia, 25-28 maggio 1997",
        "opera": "Strabone e l'Asia Minore. Incontri Perugini di Storia della Storiografia Antica e sul Mondo Antico X. p",
        "anno": "2000",
        "autori": "Fabiani Roberta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabiani Roberta (2000). Strabone e la Caria. In: Strabone e l'Asia Minore.",
        "Incontri Perugini di Storia della Storiografia Antica e sul Mondo Antico X. p.",
        "373-400, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 88-495-0151-X,",
        "Perugia, 25-28 maggio 1997"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La questione delle monete SYN: per una nuova interpretazione. ANNALI DELL'ISTITUTO ITALIANO PER GLI STUDI STORICI, vol",
        "ISSN": [
          "0578-9931"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 87-123, ISSN: 0578-9931",
        "anno": "1999",
        "autori": "Fabiani R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabiani R (1999). La questione delle monete SYN: per una nuova",
        "interpretazione. ANNALI DELL'ISTITUTO ITALIANO PER GLI STUDI",
        "STORICI, vol. XVI, p. 87-123, ISSN: 0578-9931"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "23787",
    "nome": "FABIANI Roberta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della rivista \"Anatolia Antiqua / Eski Anadolu\"",
        "periodo": "dal 01-06-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice sul tema \"Strabone e la Caria\" al Convegno Internazionale \u201cStrabone e l'Asia Minore\u201d, X incontro perugino di storia della storiografia antica e sul mondo antico, Perugia-Colombella",
        "periodo": "dal 25-05-1997 al 28-05-1997"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \"Epigrafi greche in Erodoto\" al Convegno Internazionale \"L'uso dei documenti nella storiografia antica\u201d, XII incontro perugino di storia della storiografia antica e sul mondo antico, Gubbio",
        "periodo": "dal 22-05-2001 al 24-05-2001"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cConsiderazioni sulla ricostruzione del passato in Clidemo\u201d al Convegno Internazionale di studi \u201cCostruzione e uso del passato storico nella cultura antica\u201d, Firenze",
        "periodo": "dal 18-09-2003 al 20-09-2003"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cThe Institutions of Iasos during the Transition form the Late Classical to the Early Hellenistic Period\u201d alla \u201cFirst International Conference on Hellenistic Karia\u201d, Oxford",
        "periodo": "dal 29-06-2006 al 02-07-2006"
      },
      {
        "content": "Presenta un poster dal titolo \u201cEupolemos Potalou or Eupolemos Simalou? A new Document from Iasos\u201d al XIIIth International Congress of Greek and Latin Epigraphy, Oxford",
        "periodo": "dal 02-09-2007 al 07-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cI decreti onorari di Iasos: datazione e deduzioni storiche\u201dal \u201cPrimo Seminario Avanzato di Epigrafia Greca\u201d, Bologna",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 17-01-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cIasos between Mausolus and Athens\u201d alla \u201cEuploia Conference Carie et Lycie m\u00e9diterran\u00e9ennes: \u00e9changes et identit\u00e9s\u201d, Bordeaux",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 07-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cEpigrafi di Iasos ai Musei Archeologici di Istanbul\u201d al \u201cSecondo Seminario Avanzato di Epigrafia Greca\u201d, Bologna",
        "periodo": "dal 07-01-2011 al 08-01-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice, con Massimo Nafissi, sul tema \u201cLa pubblicazione dei decreti a Iasos: cronologia e topografia\u201d al Convegno \u201cConvegno 50 anni della Missione Archeologica Italiana di Iasos. Iasos e il suo territorio\u201d, Istanbul",
        "periodo": "dal 26-02-2011 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cGiovanni Pugliese Carratelli e le iscrizioni di Iasos\u201d al Convegno \u201cAntiquorum philosophia. In ricordo di Giovanni Pugliese Carratelli\u201d, Roma",
        "periodo": "dal 28-11-2011 al 29-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatrice, con Massimo Nafissi, sul tema \u201cLuoghi di pubblicazione dei decreti a Iasos\u201d al \u201cTerzo Seminario Avanzato di Epigrafia Greca\u201d, Napoli",
        "periodo": "dal 17-01-2013 al 19-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cIasos, eine Polis unter hekatomnidischer Herrschaft\u201d al Wissenschaftliches Kolloquium Zwischen Satrapen und Dynasten: Kleinasien im 4. Jhdt. v. Chr., organizzato dalla Forschungsstelle \u201cAsia Minor\u201d della Westf\u00e4lischen Wilhelms-Universit\u00e4t M\u00fcnster, M\u00fcnster",
        "periodo": "dal 25-02-2013 al 26-02-2013"
      },
      {
        "content": "Presenta, con Massimo Nafissi e Nicol\u00f2 Masturzo, un poster dal titolo \u201cThe monument for the Hekatomnid basileis from Iasos\u201d al XIVth Congress Iof Greek and Latin Epigraphy, Berlin",
        "periodo": "dal 27-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cReligious Regulations from Iasos: two new stones and an old one. Regulations and privileges of the Priest of Zeus Megistos\u201d alla Conference \u201cPuret\u00e9 et purification en Gr\u00e8ce ancienne. Conceptions et pratiques. XIVe Colloque du Centre International d\u2019 \u00c9tude de la Religion Grecque Antique (CIERGA)\u201d, Universit\u00e9 de Li\u00e8ge, Li\u00e8ge",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cA new stone from Iasos: phylai, phylarchoi and the cult of Zeus Patroos\u201d allo Spring Meeting 2014 of the British Epigraphy Society, \u201cCitizenship beyond the Assembly\u201d, University of Edinburgh, Edinburgh",
        "periodo": "dal 24-05-2014 al 24-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cThe Hekatomnids and Iasos\u201d allo Ancient History Seminar \u201cAsia Minor: Epigraphy, Geography, History\u201d, alla University of London, School of Advanced Studies, Institute of Classical Studies, London",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cNew discoveries, recurring names. Considerations on some Iasian notables\u201d al 7. Karia, Karial\u0131lar ve Mylasa Sempozyumu, Prof. Dr. Wolfgang Bl\u00fcmel\u2019in onuruna \u201cKaria\u2019n\u0131n yaz\u0131tlar\u0131\u201d, Milas",
        "periodo": "dal 05-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cUna nuova pietra da Iasos: phylai, phylarchoi e il culto di Zeus Patroos\u201d alla \u201cGiornata di Storia ed Epigrafia Greca\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice sul tema \u201cIasos and the Hekatomnids\u201c all' 8. Karia, Karial\u0131lar ve Mylasa Sempozyumu, Dr. Fede Berti\u2019nin onuruna \u201cKaria\u2019da Hekatomnidler D\u00f6nemi\u201d, Milas",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 05-09-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incaricata dalle \"Inscriptiones Graecae\" della Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, nella persona del Responsabile Scientifico del progetto (Prof. Dr. Klaus Hallof), di curare la nuova edizione del volume IG XIV.",
        "periodo": "dal 17-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Conferenza tenuta nell\u2019ambito del Dottorato di Ricerca in \"Storia, Arti e Linguaggi nell\u2019Europa Antica e Moderna (Curriculum in Storia e civilt\u00e0 del mondo antico)\", Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, sul tema \"Una nuova pietra da Iasos: phylai, phylarchoi e il culto di Zeus Patroos\".",
        "periodo": "dal 06-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti \"Civilt\u00e0 e culture linguistico-letterarie dall'antichit\u00e0 al moderno\" dell'Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 30-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminario tenuto al VII Stage Dottorale di Didattica della Ricerca, Dottorato in \"Civilt\u00e0 e culture linguistico letterarie dall\u2019Antichit\u00e0 al Moderno\" - Curriculum \u201cCivilt\u00e0 e tradizione greca e romana\u201d, sul tema \u201cCome ricostruire la cronologia di iscrizioni non datate? Una questione di metodo\u201d",
        "periodo": "dal 06-10-2016 al 08-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship della Alexander Humboldt Stiftung per ricerca presso il Deutsches Arch\u00e4ologisches Institut di Berlino (Zentrale Berlin)",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 31-07-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Storia [Storia Antica] presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pisa (X ciclo)",
        "periodo": "dal 01-11-1995 al 31-10-1999"
      },
      {
        "content": "Assegno di Ricerca presso la cattedra di Storia Greca dell'Universit\u00e0 di Perugia",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 31-08-2002"
      },
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in Storia e Storiografia dell'Antichit\u00e0 Classica, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (XXI ciclo)",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Responsabile (insieme a P. Porena) per l'Ateneo di Roma Tre dell'accordo di cooperazione relativo allo\"European Master in Classical Cultures\", rete composta da 12 Atenei europei finalizzata alla costituzione di un percorso a doppio titolo per la laurea magistrale e allo scambio scientifico tra i partners (http://www.eu-classical-cultures.eu/).",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca \u00abL'uso dei documenti nella storiografia antica\u00bb, cofinanziata dal MURST/MIUR, coordinata dal Prof. Paolo Desideri dell'Universit\u00e0 di Firenze, con la partecipazione delle Universit\u00e0 di Firenze, Milano Cattolica, Perugia, Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca PRIN \u00abIl passato nella comunicazione degli antichi\u00bb, cofinanziata dal MURST/MIUR, coordinata dal Prof. Paolo Desideri dell'Universit\u00e0 di Firenze, con la partecipazione delle Universit\u00e0 di Bari, Firenze, Perugia, Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "Advisor del \"Lexicon of Greek Personal Names\" V.B, Coastal Asia Minor: Caria to Cilicia",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-06-2013"
      }
    ]
  }
}