{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La collezione Fabbricotti di antichit\u00e0 lunensi: alcune iscrizioni sepolcrali inedite o riesaminate",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA",
        "csp": "vol. 78, p. 450-468, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federico Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federico Frasson (2016). La collezione Fabbricotti di antichit\u00e0 lunensi:",
        "alcune iscrizioni sepolcrali inedite o riesaminate. EPIGRAPHICA, vol. 78, p.",
        "450-468, ISSN: 0013-9572"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-194",
        "titolo": "Armenia and Armenians in Asinius Quadratus\u2019 \u03a0\u0391\u03a1\u0398\u0399\u039a\u0391",
        "ISBN": [
          "978-3-11-047911-9"
        ],
        "csp": "Berlin - Boston:Walter De Gruyter, ISBN: 978-3-11-047911-9",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): Francesca Gazzano Lara Pagani Giusto Traina, Greek Texts and Armenian Traditions. An Interdisciplinary Approach (Trend in Classics, Supplementary Volumes, Volume 39). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federico Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federico Frasson (2016). Armenia and Armenians in Asinius Quadratus\u2019",
        "\u03a0\u0391\u03a1\u0398\u0399\u039a\u0391. In: Autori Vari. (a cura di): Francesca Gazzano Lara Pagani",
        "Giusto Traina, Greek Texts and Armenian Traditions. An Interdisciplinary",
        "Approach (Trend in Classics, Supplementary Volumes, Volume 39). p.",
        "163-194, Berlin - Boston:Walter De Gruyter, ISBN: 978-3-11-047911-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1521-1539",
        "titolo": "Imperatori e notabili di origine africana nelle epigrafi di Luni",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7400-6"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7400-6, Alghero, 26/09/2013",
        "opera": "L\u2019Africa romana. Momenti di continuit\u00e0 e rottura: bilancio di trent\u2019anni di convegni L\u2019Africa romana. Atti del XX Convegno Internazionale di studi, Alghero - Porto Conte Ricerche, 26-29 settembre 2013, II. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frasson (2015). Imperatori e notabili di origine africana nelle epigrafi di",
        "Luni. In: L\u2019Africa romana. Momenti di continuit\u00e0 e rottura: bilancio di",
        "trent\u2019anni di convegni L\u2019Africa romana. Atti del XX Convegno Internazionale",
        "di studi, Alghero - Porto Conte Ricerche, 26-29 settembre 2013, II. p.",
        "1521-1539, Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7400-6, Alghero, 26/09/2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un olearius nel corpus epigrafico lunense",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA",
        "csp": "vol. 76, p. 181-192, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frasson (2014). Un olearius nel corpus epigrafico lunense.",
        "EPIGRAPHICA, vol. 76, p. 181-192, ISSN: 0013-9572"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "145-151",
        "titolo": "Image editing programs as tools for the study of ancient inscriptions. A practical example from the epigraphic dossier of Luna (Italia - regio VII Etruria)",
        "ISBN": [
          "9788898533428"
        ],
        "csp": "Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 9788898533428, Parigi, 29/09/2014",
        "opera": "Information Technologies for Epigraphy and Cultural Heritage. Proceedings of the First EAGLE International Conference. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frasson (2014). Image editing programs as tools for the study of ancient",
        "inscriptions. A practical example from the epigraphic dossier of Luna (Italia",
        "- regio VII Etruria). In: Information Technologies for Epigraphy and Cultural",
        "Heritage. Proceedings of the First EAGLE International Conference. p.",
        "145-151, Roma:Sapienza Universit\u00e0 Editrice, ISBN: 9788898533428,",
        "Parigi, 29/09/2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-94",
        "titolo": "Tuficum: un crocevia romano tra Appennino e Adriatico",
        "ISBN": [
          "9788890753107"
        ],
        "csp": "Fabriano:Gentile Edizioni, ISBN: 9788890753107",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): M. F. Petraccia, Tuficum in et\u00e0 romana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Frasson (2013). Tuficum: un crocevia romano tra Appennino e Adriatico.",
        "In: Autori Vari. (a cura di): M. F. Petraccia, Tuficum in et\u00e0 romana. p. 63-94,",
        "Fabriano:Gentile Edizioni, ISBN: 9788890753107"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "335-364",
        "titolo": "La battaglia di Pidna nel racconto di due testimoni. A proposito di alcuni frammenti di Scipione Nasica e Posidonio",
        "ISBN": [
          "9788888617633"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617633, Roma, 24/02/2011",
        "opera": "Autori Vari. Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari II. Atti del Terzo Workshop Internazionale, Roma, 24-26 Febbraio 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frasson (2013). La battaglia di Pidna nel racconto di due testimoni. A",
        "proposito di alcuni frammenti di Scipione Nasica e Posidonio. In: Autori",
        "Vari. Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari II. Atti del",
        "Terzo Workshop Internazionale, Roma, 24-26 Febbraio 2011. p. 335-364,",
        "TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617633, Roma, 24/02/2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "303-326",
        "titolo": "Una storia di Roma letta a Bisanzio. La \u03a7\u03b9\u03bb\u03b9\u03b5\u03c4\u03b7\u03c1\u1f77\u03c2 di Asinio Quadrato",
        "ISBN": [
          "9788888617480"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617480, Genova, 29/05/2012",
        "opera": "Autori Vari. Le et\u00e0 della trasmissione: Alessandria, Roma, Bisanzio. Atti delle Giornate di studio sulla storiografia greca frammentaria, Genova, 29-30 maggio 2012. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frasson (2013). Una storia di Roma letta a Bisanzio. La \u03a7\u03b9\u03bb\u03b9\u03b5\u03c4\u03b7\u03c1\u1f77\u03c2 di",
        "Asinio Quadrato. In: Autori Vari. Le et\u00e0 della trasmissione: Alessandria,",
        "Roma, Bisanzio. Atti delle Giornate di studio sulla storiografia greca",
        "frammentaria, Genova, 29-30 maggio 2012. p. 303-326, TIVOLI:Edizioni",
        "TORED, ISBN: 9788888617480, Genova, 29/05/2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-586",
        "titolo": "Le epigrafi di Luni romana. I. Revisione delle iscrizioni del Corpus Inscriptionum Latinarum. p",
        "ISBN": [
          "9788862745451"
        ],
        "csp": "Alessandria:Alessandria : Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862745451",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Frasson (2013). Le epigrafi di Luni romana. I. Revisione delle iscrizioni",
        "del Corpus Inscriptionum Latinarum. p. I-586, Alessandria:Alessandria :",
        "Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862745451"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Liguria di Tolomeo",
        "ISSN": [
          "0392-033X"
        ],
        "journal": "ATTI E MEMORIE - SOCIET\u00c0 SAVONESE DI STORIA PATRIA",
        "csp": "vol. 48, p. 5-24, ISSN: 0392-033X",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frasson (2012). La Liguria di Tolomeo. ATTI E MEMORIE - SOCIET\u00c0",
        "SAVONESE DI STORIA PATRIA, vol. 48, p. 5-24, ISSN: 0392-033X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Frammenti di un\u2019epigrafe funeraria lunense (CIL XI, 7003 e CIL XI, 7014)",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA",
        "csp": "vol. 74, p. 415-424, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frasson (2012). Frammenti di un\u2019epigrafe funeraria lunense (CIL XI,",
        "7003 e CIL XI, 7014). EPIGRAPHICA, vol. 74, p. 415-424, ISSN:",
        "0013-9572"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1343-1361",
        "titolo": "Numidi in Liguria, Liguri in Numidia. A proposito di alcuni episodi bellici del II secolo a.C.",
        "ISBN": [
          "9788843062874"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062874, Sassari, 16/12/2010",
        "opera": "L\u2019Africa Romana. Trasformazione dei paesaggi del potere nell\u2019Africa settentrionale fino alla fine del mondo antico. Atti del XIX convegno di studio, Sassari, 16-19 dicembre 2010, II. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frasson (2012). Numidi in Liguria, Liguri in Numidia. A proposito di alcuni",
        "episodi bellici del II secolo a.C.. In: L\u2019Africa Romana. Trasformazione dei",
        "paesaggi del potere nell\u2019Africa settentrionale fino alla fine del mondo antico.",
        "Atti del XIX convegno di studio, Sassari, 16-19 dicembre 2010, II. p.",
        "1343-1361, Roma:Carocci, ISBN: 9788843062874, Sassari, 16/12/2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Addita auxilia, Ligurum duo milia. Gli ausiliari liguri negli eserciti romani del II secolo a. C.",
        "ISSN": [
          "0392-033X"
        ],
        "journal": "ATTI E MEMORIE - SOCIET\u00c0 SAVONESE DI STORIA PATRIA",
        "csp": "vol. 47, p. 5-26, ISSN: 0392-033X",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frasson (2011). Addita auxilia, Ligurum duo milia. Gli ausiliari liguri negli",
        "eserciti romani del II secolo a. C.. ATTI E MEMORIE - SOCIET\u00c0",
        "SAVONESE DI STORIA PATRIA, vol. 47, p. 5-26, ISSN: 0392-033X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "147-157",
        "titolo": "Il guerriero ligure nei frammenti di Posidonio di Apamea",
        "ISBN": [
          "9788888617510"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617510, Genova, 08/10/2009",
        "opera": "Autori Vari. Ex fragmentis / per fragmenta historiam tradere. Atti della Seconda Giornata di studio sulla storiografia greca frammentaria, Genova, 8 ottobre 2009. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frasson (2011). Il guerriero ligure nei frammenti di Posidonio di Apamea.",
        "In: Autori Vari. Ex fragmentis / per fragmenta historiam tradere. Atti della",
        "Seconda Giornata di studio sulla storiografia greca frammentaria, Genova,",
        "8 ottobre 2009. p. 147-157, TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN:",
        "9788888617510, Genova, 08/10/2009"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La collezione Fabbricotti di antichit\u00e0 lunensi: alcune iscrizioni sepolcrali inedite o riesaminate",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA",
        "csp": "vol. 78, p. 450-468, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federico Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Federico Frasson (2016). La collezione Fabbricotti di antichit\u00e0 lunensi:",
        "alcune iscrizioni sepolcrali inedite o riesaminate. EPIGRAPHICA, vol. 78, p.",
        "450-468, ISSN: 0013-9572"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-194",
        "titolo": "Armenia and Armenians in Asinius Quadratus\u2019 \u03a0\u0391\u03a1\u0398\u0399\u039a\u0391",
        "ISBN": [
          "978-3-11-047911-9"
        ],
        "csp": "Berlin - Boston:Walter De Gruyter, ISBN: 978-3-11-047911-9",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): Francesca Gazzano Lara Pagani Giusto Traina, Greek Texts and Armenian Traditions. An Interdisciplinary Approach (Trend in Classics, Supplementary Volumes, Volume 39). p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Federico Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federico Frasson (2016). Armenia and Armenians in Asinius Quadratus\u2019",
        "\u03a0\u0391\u03a1\u0398\u0399\u039a\u0391. In: Autori Vari. (a cura di): Francesca Gazzano Lara Pagani",
        "Giusto Traina, Greek Texts and Armenian Traditions. An Interdisciplinary",
        "Approach (Trend in Classics, Supplementary Volumes, Volume 39). p.",
        "163-194, Berlin - Boston:Walter De Gruyter, ISBN: 978-3-11-047911-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un olearius nel corpus epigrafico lunense",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA",
        "csp": "vol. 76, p. 181-192, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frasson (2014). Un olearius nel corpus epigrafico lunense.",
        "EPIGRAPHICA, vol. 76, p. 181-192, ISSN: 0013-9572"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-94",
        "titolo": "Tuficum: un crocevia romano tra Appennino e Adriatico",
        "ISBN": [
          "9788890753107"
        ],
        "csp": "Fabriano:Gentile Edizioni, ISBN: 9788890753107",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): M. F. Petraccia, Tuficum in et\u00e0 romana. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Frasson (2013). Tuficum: un crocevia romano tra Appennino e Adriatico.",
        "In: Autori Vari. (a cura di): M. F. Petraccia, Tuficum in et\u00e0 romana. p. 63-94,",
        "Fabriano:Gentile Edizioni, ISBN: 9788890753107"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "335-364",
        "titolo": "La battaglia di Pidna nel racconto di due testimoni. A proposito di alcuni frammenti di Scipione Nasica e Posidonio",
        "ISBN": [
          "9788888617633"
        ],
        "csp": "TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617633, Roma, 24/02/2011",
        "opera": "Autori Vari. Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari II. Atti del Terzo Workshop Internazionale, Roma, 24-26 Febbraio 2011. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frasson (2013). La battaglia di Pidna nel racconto di due testimoni. A",
        "proposito di alcuni frammenti di Scipione Nasica e Posidonio. In: Autori",
        "Vari. Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari II. Atti del",
        "Terzo Workshop Internazionale, Roma, 24-26 Febbraio 2011. p. 335-364,",
        "TIVOLI:Edizioni TORED, ISBN: 9788888617633, Roma, 24/02/2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "I-586",
        "titolo": "Le epigrafi di Luni romana. I. Revisione delle iscrizioni del Corpus Inscriptionum Latinarum. p",
        "ISBN": [
          "9788862745451"
        ],
        "csp": "Alessandria:Alessandria : Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862745451",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Frasson (2013). Le epigrafi di Luni romana. I. Revisione delle iscrizioni",
        "del Corpus Inscriptionum Latinarum. p. I-586, Alessandria:Alessandria :",
        "Edizioni dell'Orso, ISBN: 9788862745451"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Frammenti di un\u2019epigrafe funeraria lunense (CIL XI, 7003 e CIL XI, 7014)",
        "ISSN": [
          "0013-9572"
        ],
        "journal": "EPIGRAPHICA",
        "csp": "vol. 74, p. 415-424, ISSN: 0013-9572",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frasson (2012). Frammenti di un\u2019epigrafe funeraria lunense (CIL XI,",
        "7003 e CIL XI, 7014). EPIGRAPHICA, vol. 74, p. 415-424, ISSN:",
        "0013-9572"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Liguria di Tolomeo",
        "ISSN": [
          "0392-033X"
        ],
        "journal": "ATTI E MEMORIE - SOCIET\u00c0 SAVONESE DI STORIA PATRIA",
        "csp": "vol. 48, p. 5-24, ISSN: 0392-033X",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Frasson (2012). La Liguria di Tolomeo. ATTI E MEMORIE - SOCIET\u00c0",
        "SAVONESE DI STORIA PATRIA, vol. 48, p. 5-24, ISSN: 0392-033X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1343-1361",
        "titolo": "Numidi in Liguria, Liguri in Numidia. A proposito di alcuni episodi bellici del II secolo a.C.",
        "ISBN": [
          "9788843062874"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843062874, Sassari, 16/12/2010",
        "opera": "L\u2019Africa Romana. Trasformazione dei paesaggi del potere nell\u2019Africa settentrionale fino alla fine del mondo antico. Atti del XIX convegno di studio, Sassari, 16-19 dicembre 2010, II. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frasson (2012). Numidi in Liguria, Liguri in Numidia. A proposito di alcuni",
        "episodi bellici del II secolo a.C.. In: L\u2019Africa Romana. Trasformazione dei",
        "paesaggi del potere nell\u2019Africa settentrionale fino alla fine del mondo antico.",
        "Atti del XIX convegno di studio, Sassari, 16-19 dicembre 2010, II. p.",
        "1343-1361, Roma:Carocci, ISBN: 9788843062874, Sassari, 16/12/2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "243-256",
        "titolo": "Durum in armis genus. I Liguri nell\u2019esercito punico",
        "ISBN": [
          "9788843054916"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843054916, Olbia, 11/12/2008",
        "opera": "Autori Vari. L\u2019Africa Romana. I luoghi e le forme dei mestieri e della produzione nelle province africane. Atti del XVIII convegno di studio, Olbia, 11-14 dicembre 2008, I. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Frasson"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "F. Frasson (2010). Durum in armis genus. I Liguri nell\u2019esercito punico. In:",
        "Autori Vari. L\u2019Africa Romana. I luoghi e le forme dei mestieri e della",
        "produzione nelle province africane. Atti del XVIII convegno di studio, Olbia,",
        "11-14 dicembre 2008, I. p. 243-256, Roma:Carocci, ISBN: 9788843054916,",
        "Olbia, 11/12/2008"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "26819",
    "nome": "FRASSON Federico",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "COMPONENTE DEL GRUPPO DI SCAVO in occasione delle indagini archeologiche svolte a Savona sul sito della Chiesa di S. Domenico",
        "periodo": "dal 01-03-2001 al 31-05-2001"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE DEL GRUPPO DI SCAVO in occasione delle indagini archeologiche svolte a Sassoferrato (AN) sul sito di Sentinum",
        "periodo": "dal 01-09-2002 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE DEL GRUPPO DI SCAVO in occasione delle indagini archeologiche svolte a Castellaro (IM) sul Monte Sette Fontane",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 31-07-2003"
      },
      {
        "content": "ACCOMPAGNATORE E GUIDA durante il viaggio di istruzione a Verona, Aquileia, Parenzo, Pola, Nesazio e Concordia, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (DISAM) e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Il sottoscritto ha illustrato agli studenti le differenti tipologie di insediamenti romani, con il relativo quadro amministrativo, chiarito attraverso la lettura e l\u2019interpretazione di testi epigrafici.",
        "periodo": "dal 07-05-2007 al 11-05-2007"
      },
      {
        "content": "CULTORE DELLA MATERIA - SETTORE L-ANT/03 - STORIA ROMANA (UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI GENOVA)",
        "periodo": "dal 03-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "COMPONENTE DI COMMISSIONI D'ESAME per discipline del settore scientifico-disciplinare L-ANT/03 - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI GENOVA (FACOLTA' DI LETTERE E FILOSOFIA - SCUOLA DI SCIENZE UMANISTICHE)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "SUPPORTO ALLA DIDATTICA ex art. 33 dello Statuto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova per discipline del settore scientifico-disciplinare L-ANT/03 (Storiografia romana e La comunicazione a Roma) - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI GENOVA (FACOLTA' DI LETTERE E FILOSOFIA)",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "ACCOMPAGNATORE E GUIDA durante il viaggio di istruzione a Ventimiglia, La Turbie, Nizza-Cimiez, Arles, Nimes, Pont du Gard e Orange, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (DISAM) e dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Il sottoscritto ha guidato gli studenti in alcune strutture museali e su siti archeologici, illustrando le principali strutture antiche e la loro funzione pratica e sociale.",
        "periodo": "dal 12-03-2008 al 15-03-2008"
      },
      {
        "content": "RELATORE in una Conferenza dal titolo \"Muoversi tra Appennino e Adriatico nell\u2019antichit\u00e0: le principali strade romane delle Marche centro-settentrionali\", svoltasi, su invito del Club \u201cGli Attidiati\u201d di Fabriano, presso la Chiesa di S. Giovanni Battista di Attiggio (Fabriano, AN).",
        "periodo": "dal 26-04-2008 al 26-04-2008"
      },
      {
        "content": "RELATORE in una Conferenza dal titolo \"Dalla Flaminia all'Adriatico: sulle tracce delle vie romane nelle Marche centrali, svoltasi, su invito dell\u2019Archeoclub d\u2019Italia - sezione di Fabriano, a Fabriano. Gli argomenti trattati nella conferenza sono, poi, stati sviluppati e hanno rappresentato il tema di una pubblicazione: F. Frasson (2009). Strade romane nelle Marche centrali. Attidium nel quadro della viabilit\u00e0 antica. In: Autori Vari. (a cura di): M. F. Petraccia, Attidium in et\u00e0 romana. p. 55-97, FABRIANO:Fabriano Edizioni, ISBN: 9788895855035",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 26-01-2009"
      },
      {
        "content": "RELATORE, insieme a E. Salomone, in una conferenza dal titolo Vivere a Luni: ricchezza e povert\u00e0 di una colonia romana (promossa dal Comune di La Spezia, nell\u2019ambito della rassegna \u201cArcheologica\u201d), svoltasi presso il Castello di S. Giorgio, a La Spezia.",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "COLLABORATORE nell'ambito del progetto EAGLE-EDR (Epigraphic Database Roma) per la schedatura del materiale epigrafico della citt\u00e0 di Luna e di altri centri della VII regio (UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI FIRENZE)",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE DEI SEMINARI \"La misurazione del tempo a Roma\"; \"Le terme: centro della socialit\u00e0\" e \"Panem et circenses\", svolti nell\u2019ambito della disciplina Storia e Civilt\u00e0 romana - L-ANT/03, attivata nel Corso di Laurea in Conservazione dei Beni Culturali - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI GENOVA",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "DOCENTE nella Uni.T.E., Universit\u00e0 della Terza Et\u00e0 di Genova, settore scientifico-disciplinare L-ANT/03 - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI GENOVA",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "SUPPORTO ALLA DIDATTICA ex art. 33 dello Statuto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova per discipline del settore scientifico-disciplinare L-ANT/03 (Storia della Liguria nell\u2019antichit\u00e0 e Storia e civilt\u00e0 romana) - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI GENOVA (FACOLTA' DI LETTERE E FILOSOFIA)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "DOCENTE nella Uni.T.E., Universit\u00e0 della Terza Et\u00e0 di Genova, settore scientifico-disciplinare L-ANT/03 - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI GENOVA",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "DOCENTE DEL LABORATORIO Strade e luoghi di sosta nel mondo romano - UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI GENOVA (SCUOLA DI SCIENZE UMANISTICHE)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE SUPPLENTE DI MATERIE LETTERARIE IN SCUOLA SECONDARIA DI II GRADO - I.T.I.S. \"A. VOLTA\", ALESSANDRIA",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "CERTIFICATO ECDL IT-Security - Livello Specialised - Data del conseguimento: 21/05/2016.",
        "periodo": "dal 21-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "DOCENTE SUPPLENTE DI MATERIE LETTERARIE IN SCUOLA SECONDARIA DI I GRADO - SCUOLA SECONDARIA DI I GRADO \"L. VALENZIANO\" - TORTONA, AL",
        "periodo": "dal 08-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dichiarazione sostitutiva di certificazione (art. 46 DPR n. 445 del 28/12/2000). Il sottoscritto Federico Frasson, nato il 20/08/1981 a Genova e residente in Via Tortona, 77, Spinetta Marengo, Alessandria (AL), consapevole delle sanzioni penali previste dall'art. 76 del DPR n. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso e esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, dichiara l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione (L) dei Titoli \"Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivit\u00e0 di ricerca attinenti al settore concorsuale per cui \u00e8 presentata la domanda per l'abilitazione\". In fede, Federico Frasson",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come uditore al Convegno Internazionale La bisaccia del pellegrino: fra evocazione e memoria. Il pellegrinaggio sostitutivo ai luoghi santi nel mondo antico e nelle grandi religioni viventi, svoltosi a Torino, Casale Monferrato, Moncalvo, Sacro Monte e Santuario di Crea, dal 2 al 6 ottobre 2007. Il sottoscritto ha pubblicato negli atti del convegno il contributo dal titolo La strada dei pellegrini tra Alessandria, Tortona e Pontecurone. Tracce toponomastiche di una via Romea, in A. BARBERO-S.PIANO (a cura di), La bisaccia del pellegrino: fra evocazione e memoria. Il pellegrinaggio sostitutivo ai luoghi santi nel mondo antico e nelle grandi religioni viventi. Atti del Convegno Internazionale. Torino, Moncalvo, Casale Monferrato, 2-6 ottobre 2007, Savigliano 2010, pp. 371-384.",
        "periodo": "dal 02-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XVIII Convegno internazionale di studi: \u201cL\u2019Africa Romana\u201d. \u00abLuoghi e forme dei mestieri e della produzione nelle province africane\u00bb, svoltosi a Olbia dall\u201911 al 14 dicembre 2008. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione Durum in armis genus. I Liguri nell\u2019esercito punico, che \u00e8 stata pubblicata in M. MILANESE-P. RUGGERI-C. VISMARA (a cura di), L\u2019Africa Romana. I luoghi e le forme dei mestieri e della produzione nelle province africane. Atti del XVIII convegno di studio, Olbia, 11-14 dicembre 2008, I, Roma 2010, pp. 243-256.",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 14-12-2008"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto ha fatto parte del comitato organizzativo del IV Incontro Internazionale di Storia Antica - Citt\u00e0 e territorio: la Liguria e il mondo antico, curato dalla prof. M. G. Angeli Bertinelli e dalla prof. A. Donati, ed \u00e8 stato membro del comitato di redazione per la pubblicazione degli atti.",
        "periodo": "dal 08-01-2009 al 01-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IV Incontro Internazionale di Storia Antica - Citt\u00e0 e territorio: la Liguria e il mondo antico, svoltosi a Genova dal 19 al 20 febbraio 2009. Il sottoscritto ha presentato un poster, il cui tema \u00e8 stato ampliato in un contributo dal titolo Giorgio Merula e la via Aemilia Scauri, pubblicato in M.G. ANGELI BERTINELLI-A. DONATI (a cura di), Citt\u00e0 e territorio. La Liguria e il mondo antico. Atti del IV Incontro internazionale di Storia Antica (Genova, 19-20 febbraio 2009), Roma 2010, pp. 263-276.",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla II Giornata di studio sulla storiografia greca frammentaria. Ex fragmentis/per fragmenta historiam tradere, svoltasi a Genova l\u20198 ottobre 2009. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione Il guerriero ligure nei frammenti di Posidonio di Apamea, pubblicata in F. GAZZANO-G. OTTONE-L. SANTI AMANTINI (a cura di), Ex fragmentis / per fragmenta historiam tradere. Atti della Seconda Giornata di studio sulla storiografia greca frammentaria, Genova, 8 ottobre 2009, Tivoli 2011, pp. 147-157.",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a L\u2019epigrafia dei porti \u2013 L\u2019\u00e9pigraphie du port. XVIIe Rencontre franco-italienne d\u2019\u00e9pigraphie du monde romain, svoltasi ad Aquileia, dal 14 al 16 ottobre 2010. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione Frammenti di iscrizioni da Luni, pubblicata in C. ZACCARIA (a cura di), L\u2019epigrafia dei porti. Atti della XVIIe Rencontre sur l\u2019\u00e9pigraphie du monde romain, Aquileia, 14-16 ottobre 2010 (= AAAd LXXIX), Trieste 2014, pp. 335-346.",
        "periodo": "dal 14-10-2010 al 16-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XIX Convegno internazionale di studi: \u201cL\u2019Africa Romana\u201d. \u00abTrasformazione dei paesaggi del potere nell\u2019Africa settentrionale fino alla fine del mondo antico\u00bb, svoltosi a Sassari e Alghero dal 16 al 19 dicembre 2010. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione Numidi in Liguria, Liguri in Numidia. A proposito di alcuni episodi bellici del II secolo a.C., pubblicata in M.B. COCCO-A. GAVINI-A. IBBA (a cura di), L\u2019Africa Romana. Trasformazione dei paesaggi del potere nell\u2019Africa settentrionale fino alla fine del mondo antico. Atti del XIX convegno di studio, Sassari, 16-19 dicembre 2010, II, Roma 2012, pp. 1343-1361.",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 19-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come uditore a Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari, terzo Workshop internazionale, svoltosi a Roma, Tor Vergata, dal 24 al 26 febbraio 2011. Il sottoscritto ha pubblicato negli atti del workshop il contributo La battaglia di Pidna nel racconto di due testimoni: a proposito di alcuni frammenti di Scipione Nasica e Posidonio, in V. COSTA (a cura di), Tradizione e trasmissione degli storici greci frammentari II. Atti del Terzo Workshop Internazionale, Roma, 24-26 Febbraio 2011, Tivoli 2013, pp. 335-364.",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 26-02-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Presentazione del progetto: \u201cUna biblioteca digitale per le iscrizioni dell\u2019Etruria romana\u201d, svoltasi a Firenze il 16 giugno 2011. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione La schedatura EDR delle epigrafi lunensi. Nuovi dati sui supporti di alcune iscrizioni irreperibili.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 16-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle Giornate Messinesi dei Dottorandi e dei Giovani Ricercatori in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0, svoltesi a Messina dal 6 all\u20198 luglio 2011. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione Medici e medicina nella colonia romana di Luna, in corso di stampa negli Atti delle prime Giornate Messinesi dei Dottorandi e dei Giovani Ricercatori in Scienze dell\u2019Antichit\u00e0.",
        "periodo": "dal 06-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come uditore a Gli storici greci frammentari e le et\u00e0 della trasmissione: Alessandria, Roma, Bisanzio. Giornate di studio sulla storiografia greca frammentaria, III edizione, Genova, 29-30 maggio 2012. Il sottoscritto ha pubblicato negli atti del convegno il contributo Una storia di Roma letta a Bisanzio. La \u03a7\u03b9\u03bb\u03b9\u03b5\u03c4\u03b7\u03c1\u1f77\u03c2 di Asinio Quadrato, in Gli storici greci frammentari e le et\u00e0 della trasmissione: Alessandria, Roma, Bisanzio. Atti delle Giornate di studio sulla storiografia greca frammentaria, III edizione, Genova, 29-30 maggio 2012, Tivoli 2013, pp. 287-310.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XX Convegno internazionale di studi: \u201cL\u2019Africa Romana\u201d. \u00abMomenti di continuit\u00e0 e rottura: bilancio di 30 anni di convegni de L\u2019Africa Romana\u00bb, svoltosi ad Alghero (Porto Conte Ricerche) dal 26 al 29 settembre 2013. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione Imperatori e notabili di origine africana nelle epigrafi di Luni, pubblicata in P. RUGGERI (a cura di), L\u2019Africa romana. Momenti di continuit\u00e0 e rottura: bilancio di trent\u2019anni di convegni L\u2019Africa romana. Atti del XX Convegno Internazionale di studi, Alghero - Porto Conte Ricerche, 26-29 settembre 2013, Roma 2015, pp. 1521-1539.",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 29-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Information Technologies for Epigraphy and Cultural Heritage in the Ancient World. First EAGLE International Conference, Paris, 29 September-1 October 2014. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione Image Editing Programs as Tools for the Study of Ancient Inscriptions. A practical example from the epigraphic dossier of Luna (Italia - regio VII Etruria), pubblicata in S. ORLANDI-R. SANTUCCI-V. CASAROSA-P.M. LIUZZO (a cura di), Information Technologies for Epigraphy and Cultural Heritage. Proceedings of the First EAGLE International Conference, Roma 2014, pp. 145-151.",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Cultural Heritage: Recalibrating Relationships. Riches Project First International Conference, Pisa, 4-5 dicembre 2014. Il sottoscritto ha presentato, insieme a CH. GABRIELLI-N. LAPINI-C. SLAVICH, il poster Accessing the Inaccessible. The Contribution of EDR to Improving the Accessibility of Inscriptions from Roman Etruria. (http://www.edr-edr.it/Documen ti/EDRPoster_definitivo_stampa_small.pdf )",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a \u00c6milia Scauri. Una strada consolare romana. Convegno di Studi, svoltosi a Quiliano dal 16 al 17 ottobre 2015. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione La via Aemilia Scauri e la viabilit\u00e0 romana tra Dertona e Aquae Statiellae. Nuove considerazioni alla luce di alcune fonti erudite e archivistiche, in corso di stampa negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Epigrafia e societ\u00e0 dell\u2019Etruria romana. Convegno di Studi, svoltosi a Firenze dal 23 al 24 ottobre 2015. Il sottoscritto ha presentato, insieme a E. SALOMONE, la relazione dal titolo Ordo populusque Lunensium. Un aggiornamento con documenti editi e inediti, occupandosi in particolare del culto del Genius plebis a Luna; la comunicazione del sottoscritto \u00e8 in corso di stampa negli Atti del Convegno con il titolo Il culto del Genius plebis a Luna: un\u2019attestazione epigrafica.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 3rd International Conference on the Roman Danubian Provinces. Society and Economy, svoltasi a Vienna dall\u201911 al 13 novembre 2015. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione Societ\u00e0 ed economia in un insediamento romano ai confini dell\u2019impero: il caso di Troesmis, in corso di stampa negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 11-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come uditore al congresso internazionale La memoria del tempo ...il tempo della memoria, svoltosi a Genova dal 26 al 27 novembre 2015. Un contributo del sottoscritto, dal titolo Erbe curative e antiche terapie: la memoria della pratica medica nelle testimonianze di Luni romana, sar\u00e0 pubblicato negli atti del congresso.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 27-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Colonie e municipi nell\u2019era digitale. Documentazione epigrafica per la conoscenza delle citt\u00e0 antiche. PRIN 2010-2011. Convegno di Studi, svoltosi a Macerata dal 10 al 12 dicembre 2015. Il sottoscritto ha presentato la comunicazione I Titini Petriniani, magistrati ed evergeti lunensi, in corso di stampa negli Atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 12-12-2015"
      },
      {
        "content": "Dichiarazione sostitutiva di certificazione (art. 46 DPR n. 445 del 28/12/2000). Il sottoscritto Federico Frasson, nato il 20/08/1981 a Genova e residente in Via Tortona, 77, Spinetta Marengo, Alessandria (AL), consapevole delle sanzioni penali previste dall'art. 76 del DPR n. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso e esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, dichiara l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione (A) dei Titoli \"Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia o all'estero\". In fede, Federico Frasson",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di Ateneo 2007 \u00abCitt\u00e0 e territorio nell\u2019Italia centro-settentrionale romana (regiones VI, VII e IX)\u00bb, coordinato dalla prof. M. G. Angeli e svolto presso il DISAM dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di Ateneo 2008 \u00abIl confronto politico, tra allineamento e opposizione, in et\u00e0 romana\u00bb, coordinato dalla prof. M. G. Angeli e svolto presso il DISAM dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di Ateneo 2010 \u00abTesti e contesti di trasmissione della storiografia greca frammentaria di area microasiatica\u00bb, coordinato dalla prof. G. Ottone e svolto presso il DISAM dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2008 \u00abIntegrazione amministrativa, sociale e culturale dell'Italia e delle province romane\u00bb (coordinatore scientifico nazionale prof. A. Donati). Membro dell'unit\u00e0 locale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Genova (responsabile scientifica prof. M. G. Angeli e successivamente prof. E. Salomone), il cui specifico tema di ricerca era \u00abPeculiarit\u00e0 e integrazione: esempi epigrafici e archeologici dalle comunit\u00e0 cittadine italiche e riflessi nella tradizione letteraria\u00bb.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di Ateneo 2011 \u00abLuna, Tuficum e Nora: realt\u00e0 cittadine a confronto\u00bb, coordinato dalla prof. E. Salomone e svolto presso il DISAM dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di Ateneo 2012 \u00abIl messaggio scritto e l\u2019immagine: intersezioni tra antico e contemporaneo\u00bb, coordinato dal prof. F. Sborgi e poi dal prof. L. Lecci e svolto presso il DIRAAS dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di Ateneo 2013 \u00abTerritorio e paesaggio: percorsi storico antichi e storico artistici\u00bb, coordinato dal prof. G. Mennella e svolto presso il DIRAAS dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca di Ateneo 2014 \u00abSpazio collettivo e\u00a0spazio individuale nel mondo greco e romano: quattro intersezioni\u00bb, coordinato dal prof. G. Mennella e svolto presso il DIRAAS dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Dichiarazione sostitutiva di certificazione (art. 46 DPR n. 445 del 28/12/2000). Il sottoscritto Federico Frasson, nato il 20/08/1981 a Genova e residente in Via Tortona, 77, Spinetta Marengo, Alessandria (AL), consapevole delle sanzioni penali previste dall'art. 76 del DPR n. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso e esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, dichiara l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione (D) dei Titoli \"Responsabilit\u00e0 scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al finanziamento sulla base di bandi competitivi che prevedano la revisione tra pari\". In fede, Federico Frasson",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore di un posto con borsa per la frequenza del Dottorato di Ricerca in Scienze storiche dell\u2019Antichit\u00e0 - Scuola di Dottorato di Culture classiche e moderne (XXII ciclo), presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Data di conseguimento del titolo: 26/04/2010. Titolo della tesi: \u201cLa via Fulvia. Storia di un asse viario romano del Piemonte meridionale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 26-04-2010"
      },
      {
        "content": "Vincitore del concorso per un assegno di ricerca della durata di un anno per la collaborazione all\u2019attivit\u00e0 di ricerca nel programma n. 57 (Storia e societ\u00e0 delle comunit\u00e0 civiche italiche: ricerche sulla colonia di Luna e sulle citt\u00e0 della Liguria romana) - area scientifico-disciplinare 010 - settore scientifico-disciplinare L-ANT/03 -, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Vincitore del concorso per un assegno di ricerca della durata di un anno per la collaborazione all\u2019attivit\u00e0 di ricerca nel programma n. 11 (Paesaggi, insediamenti, strade della Liguria romana nelle pagine degli scrittori antichi) - area scientifico-disciplinare 010 - settore scientifico-disciplinare L-ANT/03 -, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia).",
        "periodo": "dal 02-01-2012 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Vincitore, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (DILEF), del procedimento di valutazione comparativa per il conferimento di n. 1 incarico di prestazione occasionale per lo svolgimento dell\u2019attivit\u00e0 \"Analisi di epigrafi di et\u00e0 romana e tardoromana relative alle citt\u00e0 di Luna e Sutrium\" per le esigenze del Progetto di Ricerca PRIN 2010-2011 \u00abColonie e municipi dell\u2019Italia romana nell\u2019\u00e8ra digitale, fra storia locale e storia generale. L\u2019apporto delle nuove tecnologie di archiviazione e gestione dei dati epigrafici\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Vincitore del concorso per un assegno di ricerca della durata di un anno (poi prorogato per un secondo anno) per la collaborazione all\u2019attivit\u00e0 di ricerca nel programma n. 33 (Viaggiare nell\u2019Italia nord-occidentale in epoca romana: percorsi, luoghi di sosta, viaggiatori) - area scientifico-disciplinare 010 - settore scientifico-disciplinare L-ANT/03 -, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Genova (DIRAAS).",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 02-03-2016"
      },
      {
        "content": "Particolare menzione da parte della Commissione giudicatrice internazionale della Seconda Edizione del \"Premio Giancarlo Susini\", al quale il sottoscritto ha partecipato con il volume monografico: Le epigrafi di Luni romana. I. Revisione delle iscrizioni del Corpus Inscriptionum Latinarum, Alessandria 2013.",
        "periodo": "dal 06-06-2015 al 06-06-2015"
      },
      {
        "content": "Vincitore, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (DILEF), del procedimento di valutazione comparativa per il conferimento di n. 1 incarico di prestazione occasionale per lo svolgimento dell\u2019attivit\u00e0 \"Analisi di epigrafi di et\u00e0 romana e tardoromana relative alle citt\u00e0 di Cosa, Trevignano, Viterbo, Lorium, Vulci\" per le esigenze del Progetto di Ricerca PRIN 2010-2011 \u00abColonie e municipi dell\u2019Italia romana nell\u2019\u00e8ra digitale, fra storia locale e storia generale. L\u2019apporto delle nuove tecnologie di archiviazione e gestione dei dati epigrafici\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Vincitore, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze (DILEF), del procedimento di valutazione comparativa per il conferimento di n. 1 incarico di prestazione occasionale per lo svolgimento dell\u2019attivit\u00e0 \u201cRevisione e indicizzazione del volume 'Epigrafia e societ\u00e0 nell'Etruria romana' (Atti del Convegno tenuto a Firenze il 23 e 24 ottobre 2015, ed. Quasar)\u201d per le esigenze del Progetto di Ricerca PRIN 2010-2011 \u00abColonie e municipi dell\u2019Italia romana nell\u2019\u00e8ra digitale, fra storia locale e storia generale. L\u2019apporto delle nuove tecnologie di archiviazione e gestione dei dati epigrafici\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Dichiarazione sostitutiva di certificazione (art. 46 DPR n. 445 del 28/12/2000). Il sottoscritto Federico Frasson, nato il 20/08/1981 a Genova e residente in Via Tortona, 77, Spinetta Marengo, Alessandria (AL), consapevole delle sanzioni penali previste dall'art. 76 del DPR n. 445/2000, nel caso di mendaci dichiarazioni, falsit\u00e0 negli atti, uso e esibizione di atti falsi o contenenti dati non pi\u00f9 rispondenti a verit\u00e0, dichiara l'autenticit\u00e0 di quanto presentato in questa sezione (H) dei Titoli \"Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad accademie di riconosciuto prestigio nel settore\". In fede, Federico Frasson",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}