{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "281-293",
        "titolo": "L\u2019ultima danza dei Salii: l\u2019\u00e9lite pagana di Roma e gli imperatori cristiani nel IV secolo",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11298-7"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11298-7, Universit\u00e0 di Palermo, 11-13 dicembre 2014",
        "opera": "(a cura di): D. Bonanno, P. Funke, M. Haake, Rechtliche Verfahren und religi\u00f6se Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike. Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRI G (2016). L\u2019ultima danza dei Salii: l\u2019\u00e9lite pagana di Roma e gli",
        "imperatori cristiani nel IV secolo. In: (a cura di): D. Bonanno, P. Funke, M.",
        "Haake, Rechtliche Verfahren und religi\u00f6se Sanktionierung in der",
        "griechisch-r\u00f6mischen Antike. Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel",
        "mondo greco e romano. p. 281-293, STUTTGART:Franz Steiner Verlag,",
        "ISBN: 978-3-515-11298-7, Universit\u00e0 di Palermo, 11-13 dicembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "144-145",
        "titolo": "Consacrato alle potenze della Terra: la devotio",
        "ISBN": [
          "978-88-918-0444-0"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori Electa, ISBN: 978-88-918-0444-0",
        "opera": "(a cura di): M. Bettini, G. Pucci, Terrantica. Volti, miti e immagini delle Terra nel mondo antico. Roma, Anfiteatro Flavio, 23 aprile - 11 ottobre 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRI G (2015). Consacrato alle potenze della Terra: la devotio. In: (a cura",
        "di): M. Bettini, G. Pucci, Terrantica. Volti, miti e immagini delle Terra nel",
        "mondo antico. Roma, Anfiteatro Flavio, 23 aprile - 11 ottobre 2015. p.",
        "144-145, Milano:Mondadori Electa, ISBN: 978-88-918-0444-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "39-59",
        "titolo": "The bond between Rome and its gods",
        "ISBN": [
          "978-88-6485-050-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:Officina Studi Medievali, ISBN: 978-88-6485-050-4, Messina, 14-17 settembre",
        "opera": "(a cura di): G. Sfameni Gasparro, A. Cosentino, M. Monaca , Religion in the History of European Culture. Proceedings of the 9th EASR Annual Conference and IAHR Special Conference, 14-17 September 2009, Messina (Italy). BIBLIOTECA DELL'OFFICINA DI STUDI MEDIEVALI, vol. 16, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRI G (2013). The bond between Rome and its gods. In: (a cura di): G.",
        "Sfameni Gasparro, A. Cosentino, M. Monaca , Religion in the History of",
        "European Culture. Proceedings of the 9th EASR Annual Conference and",
        "IAHR Special Conference, 14-17 September 2009, Messina (Italy).",
        "BIBLIOTECA DELL'OFFICINA DI STUDI MEDIEVALI, vol. 16, p. 39-59,",
        "PALERMO:Officina Studi Medievali, ISBN: 978-88-6485-050-4, Messina,",
        "14-17 settembre"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due divinit\u00e0 di Falerii Veteres: Giunone Curite e Minerva Capta. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "0223-5102"
        ],
        "journal": "ANTIQUIT\u00c9",
        "csp": "vol. 123/1, p. 143-154, ISSN: 0223-5102",
        "anno": "2011",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRI G (2011). Due divinit\u00e0 di Falerii Veteres: Giunone Curite e Minerva",
        "Capta. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ANTIQUIT\u00c9,",
        "vol. 123/1, p. 143-154, ISSN: 0223-5102"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "4",
        "titolo": "Tutela segreta ed evocatio nel politeismo romano. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-486-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-486-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRI G (2010). Tutela segreta ed evocatio nel politeismo romano. vol. 4,",
        "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-486-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "32",
        "titolo": "Tutela urbis. Il significato e la concezione della divinit\u00e0 tutelare cittadina nella religione romana. vol",
        "ISBN": [
          "978-3-515-09785-7"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-09785-7",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRI G (2010). Tutela urbis. Il significato e la concezione della divinit\u00e0",
        "tutelare cittadina nella religione romana. vol. 32, STUTTGART:Franz",
        "Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-09785-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giunone Celeste",
        "ISSN": [
          "0394-7963"
        ],
        "journal": "STORIA",
        "csp": "ANTROPOLOGIA E SCIENZE DEL LINGUAGGIO, vol. 24, 1-2, p. 181-202, ISSN: 0394-7963",
        "anno": "2009",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRI G (2009). Giunone Celeste. STORIA, ANTROPOLOGIA E",
        "SCIENZE DEL LINGUAGGIO, vol. 24, 1-2, p. 181-202, ISSN: 0394-7963"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Evocatio romana ed evocatio ittita",
        "ISSN": [
          "0393-8417"
        ],
        "journal": "STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE RELIGIONI",
        "csp": "vol. 74 (n.s. XXXII.1), p. 19-48, ISSN: 0393-8417",
        "anno": "2008",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRI G (2008). Evocatio romana ed evocatio ittita. STUDI E MATERIALI",
        "DI STORIA DELLE RELIGIONI, vol. 74 (n.s. XXXII.1), p. 19-48, ISSN:",
        "0393-8417"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valerio Sorano e il nome segreto di Roma",
        "ISSN": [
          "0393-8417"
        ],
        "journal": "STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE RELIGIONI",
        "csp": "vol. 73 (n.s. XXXI.2), p. 271-303, ISSN: 0393-8417",
        "anno": "2007",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRI G (2007). Valerio Sorano e il nome segreto di Roma. STUDI E",
        "MATERIALI DI STORIA DELLE RELIGIONI, vol. 73 (n.s. XXXI.2), p.",
        "271-303, ISSN: 0393-8417"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'evocatio romana - i problemi",
        "ISSN": [
          "0393-8417"
        ],
        "journal": "STUDI E MATERIALI DI STORIA DELLE RELIGIONI",
        "csp": "vol. 72 (n.s. XXX.2), p. 205-244, ISSN: 0393-8417",
        "anno": "2006",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRI G (2006). L'evocatio romana - i problemi. STUDI E MATERIALI DI",
        "STORIA DELLE RELIGIONI, vol. 72 (n.s. XXX.2), p. 205-244, ISSN:",
        "0393-8417"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione di K. Mustakallio, Sive deus dive dea. La presenza della religione nello sviluppo della societ\u00e0 romana, edizione italiana a cura di D. Puliga",
        "ISSN": [
          "0023-8856"
        ],
        "journal": "LATOMUS",
        "csp": "p. 260-263, ISSN: 0023-8856",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "FERRI G (2016). Recensione di K. Mustakallio, Sive deus dive dea. La",
        "presenza della religione nello sviluppo della societ\u00e0 romana, edizione",
        "italiana a cura di D. Puliga. LATOMUS, p. 260-263, ISSN: 0023-8856"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "281-293",
        "titolo": "L\u2019ultima danza dei Salii: l\u2019\u00e9lite pagana di Roma e gli imperatori cristiani nel IV secolo",
        "ISBN": [
          "978-3-515-11298-7"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-11298-7, Universit\u00e0 di Palermo, 11-13 dicembre 2014",
        "opera": "(a cura di): D. Bonanno, P. Funke, M. Haake, Rechtliche Verfahren und religi\u00f6se Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike. Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRI G (2016). L\u2019ultima danza dei Salii: l\u2019\u00e9lite pagana di Roma e gli",
        "imperatori cristiani nel IV secolo. In: (a cura di): D. Bonanno, P. Funke, M.",
        "Haake, Rechtliche Verfahren und religi\u00f6se Sanktionierung in der",
        "griechisch-r\u00f6mischen Antike. Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel",
        "mondo greco e romano. p. 281-293, STUTTGART:Franz Steiner Verlag,",
        "ISBN: 978-3-515-11298-7, Universit\u00e0 di Palermo, 11-13 dicembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Last Dance of the Salians: the Pagan \u00c9lite of Rome and Christian Emperors in the Fourth Century AD",
        "ISSN": [
          "1867-0318"
        ],
        "journal": "MILLENNIUM",
        "csp": "p. 117-153, ISSN: 1867-0318",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRI G (2015). The Last Dance of the Salians: the Pagan \u00c9lite of Rome",
        "and Christian Emperors in the Fourth Century AD. MILLENNIUM, p.",
        "117-153, ISSN: 1867-0318"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "144-145",
        "titolo": "Consacrato alle potenze della Terra: la devotio",
        "ISBN": [
          "978-88-918-0444-0"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori Electa, ISBN: 978-88-918-0444-0",
        "opera": "(a cura di): M. Bettini, G. Pucci, Terrantica. Volti, miti e immagini delle Terra nel mondo antico. Roma, Anfiteatro Flavio, 23 aprile - 11 ottobre 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRI G (2015). Consacrato alle potenze della Terra: la devotio. In: (a cura",
        "di): M. Bettini, G. Pucci, Terrantica. Volti, miti e immagini delle Terra nel",
        "mondo antico. Roma, Anfiteatro Flavio, 23 aprile - 11 ottobre 2015. p.",
        "144-145, Milano:Mondadori Electa, ISBN: 978-88-918-0444-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "39-59",
        "titolo": "The bond between Rome and its gods",
        "ISBN": [
          "978-88-6485-050-4"
        ],
        "csp": "PALERMO:Officina Studi Medievali, ISBN: 978-88-6485-050-4, Messina, 14-17 settembre",
        "opera": "(a cura di): G. Sfameni Gasparro, A. Cosentino, M. Monaca , Religion in the History of European Culture. Proceedings of the 9th EASR Annual Conference and IAHR Special Conference, 14-17 September 2009, Messina (Italy). BIBLIOTECA DELL'OFFICINA DI STUDI MEDIEVALI, vol. 16, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRI G (2013). The bond between Rome and its gods. In: (a cura di): G.",
        "Sfameni Gasparro, A. Cosentino, M. Monaca , Religion in the History of",
        "European Culture. Proceedings of the 9th EASR Annual Conference and",
        "IAHR Special Conference, 14-17 September 2009, Messina (Italy).",
        "BIBLIOTECA DELL'OFFICINA DI STUDI MEDIEVALI, vol. 16, p. 39-59,",
        "PALERMO:Officina Studi Medievali, ISBN: 978-88-6485-050-4, Messina,",
        "14-17 settembre"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Due divinit\u00e0 di Falerii Veteres: Giunone Curite e Minerva Capta. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "0223-5102"
        ],
        "journal": "ANTIQUIT\u00c9",
        "csp": "vol. 123/1, p. 143-154, ISSN: 0223-5102",
        "anno": "2011",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRI G (2011). Due divinit\u00e0 di Falerii Veteres: Giunone Curite e Minerva",
        "Capta. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ANTIQUIT\u00c9,",
        "vol. 123/1, p. 143-154, ISSN: 0223-5102"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "183-194",
        "titolo": "Una testimonianza epigrafica dell'evocatio? Su un'iscrizione di Isaura Vetus",
        "ISBN": [
          "978-88-88617-30-5"
        ],
        "csp": "ROMA:TORED, ISBN: 978-88-88617-30-5, Roma, Universit\u00e0 di Tor Vergata, 5 giugno 2008",
        "opera": "Studi in onore di Lidio Gasperini. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRI G (2010). Una testimonianza epigrafica dell'evocatio? Su",
        "un'iscrizione di Isaura Vetus. In: Studi in onore di Lidio Gasperini. p.",
        "183-194, ROMA:TORED, ISBN: 978-88-88617-30-5, Roma, Universit\u00e0 di",
        "Tor Vergata, 5 giugno 2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "4",
        "titolo": "Tutela segreta ed evocatio nel politeismo romano. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-7870-486-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-486-2",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRI G (2010). Tutela segreta ed evocatio nel politeismo romano. vol. 4,",
        "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 978-88-7870-486-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "32",
        "titolo": "Tutela urbis. Il significato e la concezione della divinit\u00e0 tutelare cittadina nella religione romana. vol",
        "ISBN": [
          "978-3-515-09785-7"
        ],
        "csp": "STUTTGART:Franz Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-09785-7",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRI G (2010). Tutela urbis. Il significato e la concezione della divinit\u00e0",
        "tutelare cittadina nella religione romana. vol. 32, STUTTGART:Franz",
        "Steiner Verlag, ISBN: 978-3-515-09785-7"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "45-60",
        "titolo": "Il nome segreto di Roma",
        "csp": "ROMA:Societ\u00e0 Editrice Romana, Roma, 19-21 aprile 2007",
        "opera": "(a cura di): E. Caffarelli, P. Poccetti, L\u2019onomastica di Roma. Ventotto secoli di nomi, Atti del Convegno - Roma, 19-21 aprile 2007. QUADERNI ITALIANI DI RION, vol. 2, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "FERRI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRI G (2009). Il nome segreto di Roma. In: (a cura di): E. Caffarelli, P.",
        "Poccetti, L\u2019onomastica di Roma. Ventotto secoli di nomi, Atti del Convegno",
        "- Roma, 19-21 aprile 2007. QUADERNI ITALIANI DI RION, vol. 2, p. 45-60,",
        "ROMA:Societ\u00e0 Editrice Romana, Roma, 19-21 aprile 2007"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D1",
    "progr": "3972",
    "nome": "FERRI Giorgio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Guida turistica autorizzata nei siti e monumenti di Roma e Provincia (lingue autorizzate: italiano, inglese, tedesco, francese e portoghese); preparazione di itinerari con particolare riguardo ai siti pi\u00f9 ricchi dal punto di vista storico e archeologico",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\"Le leggi imperiali degli imperatori cristiani sulla religione. Introduzione, nuova traduzione e commento anche da un punto di vista storico e storico-religioso del XVI libro del Codice Teodosiano e del I del Codice di Giustiniano (fino al paragrafo 13)\". Ricerca affidata dall'Editore \u201cNessun Dogma\u201d, vincitore del premio speciale alla traduzione 2015 conferito dal Ministero dei beni e delle attivit\u00e0 culturali e del turismo. DGBIC (Direzione generale biblioteche e istituti culturali).",
        "periodo": "dal 02-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Funzionario dell\u2019Area della Promozione Culturale, Terza Area F1, Ministero degli Affari Esteri e della Cooperazione Internazionale, Piazza della Farnesina 1, 00135 Roma (Italia)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Titolo: \"The Roman evocatio\", VIII International Spring School \u201cAthens and Rome: introducing new gods\u201d \u2013 25-29 marzo, Universit\u00e0 di Erfurt (Germania)",
        "periodo": "dal 25-03-2007 al 29-03-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato. Titolo: \"Il nome segreto di Roma\", Congresso Internazionale \u201cL\u2019onomastica di Roma. Ventotto secoli di nomi\u201d\u2013 19-21 aprile, Sala della Protomoteca in Campidoglio, Roma",
        "periodo": "dal 19-04-2007 al 21-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato. Titolo : \"Una testimonianza epigrafica dell\u2019evocatio? Su un\u2019iscrizione di Isaura Vetus\", Giornata di Studi in onore di Lidio Gasperini \u2013 5 giugno, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d",
        "periodo": "dal 05-06-2008 al 05-06-2008"
      },
      {
        "content": "Titolo: \"Religion as Culture: the Lesson of Angelo Brelich\", VIII Congresso Internazionale dell\u2019Associazione Europea di Storia delle Religioni (EASR) \u201cTime of Decline, Time of Hope: Scientific, Cultural and Political Engagement of the Study of Religion\u201d \u2013 7-11 settembre, Universit\u00e0 Masaryk di Brno (Repubblica Ceca)",
        "periodo": "dal 07-09-2008 al 11-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolo: \"Angelo Brelich and the History of Religions: methodological remarks\", X International Spring School \u201cStudying Ancient Religions: a Historiographical Perspective\u201d \u2013 31 marzo-4 aprile, Universit\u00e0 di Erfurt (Germania)",
        "periodo": "dal 31-03-2009 al 04-04-2009"
      },
      {
        "content": "Titolo: \"Il vincolo tra Roma e i propri d\u00e8i\", IX Congresso Internazionale dell\u2019Associazione Europea di Storia delle Religioni (EASR) \u201cLa religione nella storia della cultura europea\u201d \u2013 14-17 settembre, Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 17-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato. Titolo: \u201cLibert\u00e0\u201d divina e umana nell\u2019evocatio romana, XXXI Seminario Internazionale di Studi Storici \u201cDa Roma alla Terza Roma\u201d: \u201cLibert\u00e0 religiosa da Roma a Costantinopoli a Mosca\u201d, 20-21 aprile, Sala della Protomoteca in Campidoglio, Roma",
        "periodo": "dal 20-04-2011 al 21-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato. Titolo: Il nome segreto di Roma \u2013 15 marzo, Societ\u00e0 Dante Alighieri di Berlino (Germania)",
        "periodo": "dal 15-03-2012 al 15-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato. Poster sul progetto Marie Curie The Dancing Priests of Rome: the Salii alla conferenza d\u2019apertura \u201cSharpening the Knife: Making Religion Effective in Everyday Life\u201d nell\u2019ambito del progetto di ricerca ERC \u201cLived Ancient Religion: Questioning \u2018Cults\u2019 and \u2018Polis Religion\u2019\u201d \u2013 12-14 giugno, Max Weber Centre dell\u2019Universit\u00e0 di Erfurt/Augustinerkloster, Erfurt (Germania)",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione in qualit\u00e0 di professore ospite (visiting professor). Titolo: A Exclu\u00e7\u00e3o da Alteridade Religiosa no Imp\u00e9rio Romano Crist\u00e3o: A Evid\u00eancia do Livro XVI do C\u00f3digo Teodosiano (= L\u2019esclusione dell\u2019alterit\u00e0 religiosa nell\u2019Impero romano cristiano: l\u2019evidenza del libro XVI del Codice Teodosiano) \u2013 22 aprile, Universit\u00e0 di San Paolo (USP) (Brasile)",
        "periodo": "dal 22-04-2014 al 22-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato. Titolo: L\u2019ultima danza dei Salii: la disciplina delle sanzioni giuridiche ai pagani nel libro XVI del Codex Theodosianus al Congresso Internazionale \u201cRechtliche Verfahren und religi\u00f6se Sanktionierung in der griechisch-r\u00f6mischen Antike. Procedimenti giuridici e sanzione religiosa nel mondo greco e romano\u201d \u2013 11-13 dicembre, Universit\u00e0 di Palermo (Italia); conferenza finanziata dal Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung Deutschlands e dal Deutscher Akademischer Austausch Dienst.",
        "periodo": "dal 11-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e presidenza della sessione \u201cReligious Change through Law in Antiquity\u201d al XXI Congresso Internazionale dell\u2019Associazione Internazionale di Storia delle Religioni (IAHR) \u2013 23-29 Agosto, Universit\u00e0 di Erfurt (Germania). Partecipanti: Prof. Dr. Richard Gordon (Universit\u00e0 di Erfurt), Prof. Franco Vallocchia (Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d di Roma), Dr. Gian Franco Chiai (Freie Universit\u00e4t di Berlino), Prof.ssa Claudia Beltr\u00e3o da Rosa (Universidade Federal do Estado de Rio de Janeiro, Rio de Janeiro).",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 25-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in qualit\u00e0 di professore ospite (visiting professor). Titolo: A Exclu\u00e7\u00e3o da Alteridade Religiosa no Imp\u00e9rio Romano Crist\u00e3o: A Evid\u00eancia do Livro XVI do C\u00f3digo Teodosiano (= L\u2019esclusione dell\u2019alterit\u00e0 religiosa nell\u2019Impero romano cristiano: l\u2019evidenza del libro XVI del Codice Teodosiano), 18a Reuni\u00e3o do F\u00f3rum Permanente de Hist\u00f3ria do Direito \u2013 4 maggio, Escola da Magistratura do Estado de Rio de Janeiro (EMERJ), Rio de Janeiro (Brasile)",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in qualit\u00e0 di professore ospite (visiting professor). Titolo: A Exclu\u00e7\u00e3o da Alteridade Religiosa no Imp\u00e9rio Romano Crist\u00e3o: A Evid\u00eancia do Livro XVI do C\u00f3digo Teodosiano (= L\u2019esclusione dell\u2019alterit\u00e0 religiosa nell\u2019Impero romano cristiano: l\u2019evidenza del libro XVI del Codice Teodosiano) \u2013 6 maggio, Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas, Rio de Janeiro (Brasile)",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione in qualit\u00e0 di professore ospite (visiting professor). Titolo: Os Salios e os ancilia (= I Salii e gli ancilia) \u2013 10 maggio, Universidade Federal do Estado de Rio de Janeiro, Rio de Janeiro (Brasile)",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Traduzione in italiano dei passi in greco antico, latino e tedesco di Angelo Brelich, \"Tre variazioni romane sul tema delle origini\", a cura di A. Alessandri, Roma 2010 (3a edizione), per conto dell'editore Editori Riuniti",
        "periodo": "dal 01-03-2009 al 01-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"Per un\u2019introduzione critica e una traduzione dal tedesco in italiano di \u201cDie geheime Schutzgottheit von Rom\u201d e \u201cVesta\u201d di Angelo Brelich\" (Direttore di tesi- Prof. Enrico Montanari), ricerca nell'ambito della Borsa di studio \u201cRaffaele Pettazzoni\u201d per il perfezionamento negli studi di Storia delle Religioni, presso l\u2019Accademia dei Lincei di Roma",
        "periodo": "dal 16-03-2009 al 15-03-2010"
      },
      {
        "content": "\"Le leggi imperiali degli imperatori cristiani sulla religione. Introduzione, nuova traduzione e commento anche da un punto di vista storico e storico-religioso del XVI libro del Codice Teodosiano e del I del Codice di Giustiniano (fino al paragrafo 13)\". Ricerca affidata dall'Editore \u201cNessun Dogma\u201d, vincitore del premio speciale alla traduzione 2015 conferito dal Ministero dei beni e delle attivit\u00e0 culturali e del turismo. DGBIC (Direzione generale biblioteche e istituti culturali).",
        "periodo": "dal 02-02-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezioni integrative al modulo A di Antichit\u00e0 Romane, Prof.ssa Anna Pasqualini, a.a. 2006/2007, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d. Programma: \"Introduzione allo studio della storia romana\", nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Storia Antica, XXI Ciclo, Universit\u00e0 di Tor Vergata, Roma (10 ore)",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 02-01-2007"
      },
      {
        "content": "Lezioni integrative al modulo B di Antichit\u00e0 Romane, Prof.ssa Anna Pasqualini, a.a. 2006/2007, Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d. Programma: \"Il calendario romano. Approfondimenti storico-religiosi\" nell'ambito del Dottorato di Ricerca in Storia Antica, XXI Ciclo, Universit\u00e0 di Tor Vergata, Roma (10 ore)",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-06-2007"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminario in qualit\u00e0 di professore ospite (visiting professor). Titolo: A liga\u00e7\u00e3o entre os deuses e o lugar: evocatio, conquista de cidades e a interpretatio romana com Iuno (= Il legame tra gli d\u00e8i e il luogo: evocatio, conquista di citt\u00e0 e l\u2019interpretatio romana con Giunone) \u2013 8-10 aprile 2014, Universidade Federal do Estado de Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasile",
        "periodo": "dal 08-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario in qualit\u00e0 di professore ospite (visiting professor). Titolo: Lezioni sulla religione romana: il legame tra gli d\u00e8i e il luogo nella religione romana \u2013 22-24 aprile 2014, Universit\u00e0 di San Paolo (USP), Brasile",
        "periodo": "dal 22-04-2014 al 24-04-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro della Scuola di Dottorato di Ricerca in Storia antica - Dipartimento di Antichit\u00e0 e tradizione classica, Universit\u00e0 di Roma \"Tor Vergata\"",
        "periodo": "dal 30-11-2005 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Cultore della Materia in Storia Romana (SSD L-ANT/03) presso l\u2019Universit\u00e0 di Roma \u201cTor Vergata\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Cultore della Materia in Storia delle Religioni (SSD M-STO/06) presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cSapienza\u201d di Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro effettivo dell\u2019equipe di ricerca \u00c9RASME (\u00c9quipe de recherche sur la R\u00e9ception de l\u2019Antiquit\u00e9: Sources, M\u00e9moire, Enjeux) dell\u2019Universit\u00e0 di Tolosa \u201cJean Jaur\u00e8s\u201d (Francia), diretto dalla Prof.ssa Corinne Bonnet",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Gruppo di Ricerca \"Laborat\u00f3rio de Estudos Interdisciplinares da Antiguidade\" (LIBER-NERO-UNIRIO), Universit\u00e0 di Rio de Janeiro (UNIRIO), Brasile",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "\"The Dancing Priests of Rome: the Salii\" (Direttore di tesi: Prof.ssa Corinne Bonnet). Ricerca nell'ambito del post-dottorato Marie Curie per conto del Programma M4HUMAN (Mobility for Experienced Researchers in Historical Humanities and Islamic Studies) offerto dalla Fondazione Gerda Henkel e cofinanziato dalla Commissione Europea (Settimo Programma Strutturale UE per la Ricerca), presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cJean Jaur\u00e8s\u201d di Tolosa (Francia)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2015"
      }
    ]
  }
}