{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "925-937",
        "titolo": "Elladio (cap. 279)",
        "ISBN": [
          "9788876425714"
        ],
        "csp": "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714",
        "opera": "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Montecalvo Maria Stefania (2016). Elladio (cap. 279). In: Fozio. (a cura di):",
        "N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p. 925-937, Pisa:Scuola Normale",
        "Superiore, ISBN: 9788876425714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-135",
        "titolo": "Arriano (capp. 91-93)",
        "ISBN": [
          "9788876425714"
        ],
        "csp": "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714",
        "opera": "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Montecalvo Maria Stefania (2016). Arriano (capp. 91-93). In: Fozio. (a cura",
        "di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p. 125-135, Pisa:Scuola Normale",
        "Superiore, ISBN: 9788876425714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-153",
        "titolo": "Flegonte di Tralle (cap. 97)",
        "ISBN": [
          "9788876425714"
        ],
        "csp": "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714",
        "opera": "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Montecalvo Maria Stefania (2016). Flegonte di Tralle (cap. 97). In: Fozio. (a",
        "cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p. 152-153, Pisa:Scuola",
        "Normale Superiore, ISBN: 9788876425714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-193",
        "titolo": "Eusebio di Tessalonica (cap. 162)",
        "ISBN": [
          "9788876425714"
        ],
        "csp": "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714",
        "opera": "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Montecalvo Maria Stefania (2016). Eusebio di Tessalonica (cap. 162). In:",
        "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p. 189-193,",
        "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "521-546",
        "titolo": "Note sugli inediti di Villoison: il viaggio au Levant, l\u2019opera sulla Grecia antica e moderna, le lettere a Hennin",
        "ISBN": [
          "978-88-6760-397-8"
        ],
        "csp": "Lecce-Rovato (BS):Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-397-8",
        "opera": "(a cura di): M. Capasso, Sulle orme degli Antichi. Scritti di filologia e di storia della tradizione classica offerti a Salvatore Cerasuolo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Montecalvo Maria Stefania (2016). Note sugli inediti di Villoison: il viaggio",
        "au Levant, l\u2019opera sulla Grecia antica e moderna, le lettere a Hennin. In: (a",
        "cura di): M. Capasso, Sulle orme degli Antichi. Scritti di filologia e di storia",
        "della tradizione classica offerti a Salvatore Cerasuolo. p. 521-546,",
        "Lecce-Rovato (BS):Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-397-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "254-259",
        "titolo": "Nicomaco di Gerasa (cap. 187)",
        "ISBN": [
          "9788876425714"
        ],
        "csp": "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714",
        "opera": "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Montecalvo Maria Stefania (2016). Nicomaco di Gerasa (cap. 187). In:",
        "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p. 254-259,",
        "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "659-687",
        "titolo": "Diodoro Siculo (cap. 244)",
        "ISBN": [
          "9788876425714"
        ],
        "csp": "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714",
        "opera": "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Montecalvo Maria Stefania (2016). Diodoro Siculo (cap. 244). In: Fozio. (a",
        "cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p. 659-687, Pisa:Scuola",
        "Normale Superiore, ISBN: 9788876425714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-298",
        "titolo": "Una nuova attestazione dei Calvisi a Canosa (regio II) in un manoscritto inedito di A.-L. Millin",
        "ISBN": [
          "9788871405674"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 9788871405674",
        "opera": "M.L. Caldelli - G.L. Gregori (a c. di). Epigrafia e ordine senatorio, trent'anni dopo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Stefania Montecalvo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Stefania Montecalvo (2014). Una nuova attestazione dei Calvisi a",
        "Canosa (regio II) in un manoscritto inedito di A.-L. Millin. In: M.L. Caldelli -",
        "G.L. Gregori (a c. di). Epigrafia e ordine senatorio, trent'anni dopo. p.",
        "287-298, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 9788871405674"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Libreria Antiquaria Gonnelli srl",
        "titolo": "Guillaume-Emmanuel-Joseph Guilhem de Clermont-Lod\u00e9ve baron de Sainte-Croix (1746-1809). Carteggio e Biografia. Vol. I. Carteggio; Vol. II. Biografia",
        "ISBN": [
          "9788874680405"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874680405",
        "anno": "2014",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Montecalvo Maria Stefania (2014). Guillaume-Emmanuel-Joseph Guilhem",
        "de Clermont-Lod\u00e9ve baron de Sainte-Croix (1746-1809). Carteggio e",
        "Biografia. Vol. I. Carteggio; Vol. II. Biografia. Firenze:Libreria Antiquaria",
        "Gonnelli srl, ISBN: 9788874680405"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13",
        "titolo": "Cicerone in Cassio Dione. Elementi biografici e fortuna dell'opera.. vol",
        "ISBN": [
          "9788867602629"
        ],
        "csp": "Lecce - Rovato:Pensa Multimedia, ISBN: 9788867602629",
        "anno": "2014",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Montecalvo Maria Stefania (2014). Cicerone in Cassio Dione. Elementi",
        "biografici e fortuna dell'opera.. vol. 13, Lecce - Rovato:Pensa Multimedia,",
        "ISBN: 9788867602629"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-409",
        "titolo": "Aristeneto in Francia e gli esordi di Jean Fran\u00e7ois Boissonade",
        "ISBN": [
          "9788867600977"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867600977",
        "opera": "a cura di Onofrio Vox. Lettere, Mimesi, Retorica. Studi sull'epistolografia letteraria greca di et\u00e0 imperiale e tardo antica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Stefania Montecalvo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Stefania Montecalvo (2013). Aristeneto in Francia e gli esordi di Jean",
        "Fran\u00e7ois Boissonade. In: a cura di Onofrio Vox. Lettere, Mimesi, Retorica.",
        "Studi sull'epistolografia letteraria greca di et\u00e0 imperiale e tardo antica. p.",
        "387-409, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867600977"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-140",
        "titolo": "Cicerone e la storia greca",
        "ISBN": [
          "9788854867802"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854867802",
        "opera": "a cura di Giuseppe Solaro. La Roma di Cornelio Nepote. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Stefania Montecalvo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Stefania Montecalvo (2013). Cicerone e la storia greca. In: a cura di",
        "Giuseppe Solaro. La Roma di Cornelio Nepote. p. 93-140, Roma:ARACNE",
        "editrice S.r.l., ISBN: 9788854867802"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "525-554",
        "titolo": "Millin e le antichit\u00e0 della Puglia. Sugli inediti del \"Voyage d'Italie\"",
        "ISBN": [
          "9788879496124"
        ],
        "csp": "BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879496124",
        "opera": "Francesco De MArtino. Puglia mitica. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maria Stefania Montecalvo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Stefania Montecalvo (2012). Millin e le antichit\u00e0 della Puglia. Sugli",
        "inediti del \"Voyage d'Italie\". In: Francesco De MArtino. Puglia mitica. p.",
        "525-554, BARI:Levante Editori, ISBN: 9788879496124"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Graphis",
        "titolo": "I misteri del paganesimo. Classici e interpretazione allegorico-simbolica nella Francia del Settecento",
        "ISBN": [
          "9788875811402"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788875811402",
        "opera": "AA. VV.. Frontiere. La cultura letteraria, artistica, teatrale e musicale del m\u00e9tissage. p. 87-97, BARI:Edizioni B.A",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. S. MONTECALVO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. S. MONTECALVO (2011). I misteri del paganesimo. Classici e",
        "interpretazione allegorico-simbolica nella Francia del Settecento. In: AA.",
        "VV.. Frontiere. La cultura letteraria, artistica, teatrale e musicale del",
        "m\u00e9tissage. p. 87-97, BARI:Edizioni B.A. Graphis, ISBN: 9788875811402"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "254-259",
        "titolo": "Nicomaco di Gerasa (cap. 187)",
        "ISBN": [
          "9788876425714"
        ],
        "csp": "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714",
        "opera": "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Montecalvo Maria Stefania (2016). Nicomaco di Gerasa (cap. 187). In:",
        "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p. 254-259,",
        "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-135",
        "titolo": "Arriano (capp. 91-93)",
        "ISBN": [
          "9788876425714"
        ],
        "csp": "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 9788876425714",
        "opera": "Fozio. (a cura di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Montecalvo Maria Stefania (2016). Arriano (capp. 91-93). In: Fozio. (a cura",
        "di): N. Bianchi C. Schiano, Biblioteca. p. 125-135, Pisa:Scuola Normale",
        "Superiore, ISBN: 9788876425714"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-298",
        "titolo": "Una nuova attestazione dei Calvisi a Canosa (regio II) in un manoscritto inedito di A.-L. Millin",
        "ISBN": [
          "9788871405674"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 9788871405674",
        "opera": "M.L. Caldelli - G.L. Gregori (a c. di). Epigrafia e ordine senatorio, trent'anni dopo. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Maria Stefania Montecalvo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Stefania Montecalvo (2014). Una nuova attestazione dei Calvisi a",
        "Canosa (regio II) in un manoscritto inedito di A.-L. Millin. In: M.L. Caldelli -",
        "G.L. Gregori (a c. di). Epigrafia e ordine senatorio, trent'anni dopo. p.",
        "287-298, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 9788871405674"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "13",
        "titolo": "Cicerone in Cassio Dione. Elementi biografici e fortuna dell'opera.. vol",
        "ISBN": [
          "9788867602629"
        ],
        "csp": "Lecce - Rovato:Pensa Multimedia, ISBN: 9788867602629",
        "anno": "2014",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Montecalvo Maria Stefania (2014). Cicerone in Cassio Dione. Elementi",
        "biografici e fortuna dell'opera.. vol. 13, Lecce - Rovato:Pensa Multimedia,",
        "ISBN: 9788867602629"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Firenze:Libreria Antiquaria Gonnelli srl",
        "titolo": "Guillaume-Emmanuel-Joseph Guilhem de Clermont-Lod\u00e9ve baron de Sainte-Croix (1746-1809). Carteggio e Biografia. Vol. I. Carteggio; Vol. II. Biografia",
        "ISBN": [
          "9788874680405"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874680405",
        "anno": "2014",
        "autori": "Montecalvo Maria Stefania"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Montecalvo Maria Stefania (2014). Guillaume-Emmanuel-Joseph Guilhem",
        "de Clermont-Lod\u00e9ve baron de Sainte-Croix (1746-1809). Carteggio e",
        "Biografia. Vol. I. Carteggio; Vol. II. Biografia. Firenze:Libreria Antiquaria",
        "Gonnelli srl, ISBN: 9788874680405"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-140",
        "titolo": "Cicerone e la storia greca",
        "ISBN": [
          "9788854867802"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854867802",
        "opera": "a cura di Giuseppe Solaro. La Roma di Cornelio Nepote. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Stefania Montecalvo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Stefania Montecalvo (2013). Cicerone e la storia greca. In: a cura di",
        "Giuseppe Solaro. La Roma di Cornelio Nepote. p. 93-140, Roma:ARACNE",
        "editrice S.r.l., ISBN: 9788854867802"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "387-409",
        "titolo": "Aristeneto in Francia e gli esordi di Jean Fran\u00e7ois Boissonade",
        "ISBN": [
          "9788867600977"
        ],
        "csp": "LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867600977",
        "opera": "a cura di Onofrio Vox. Lettere, Mimesi, Retorica. Studi sull'epistolografia letteraria greca di et\u00e0 imperiale e tardo antica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Stefania Montecalvo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Stefania Montecalvo (2013). Aristeneto in Francia e gli esordi di Jean",
        "Fran\u00e7ois Boissonade. In: a cura di Onofrio Vox. Lettere, Mimesi, Retorica.",
        "Studi sull'epistolografia letteraria greca di et\u00e0 imperiale e tardo antica. p.",
        "387-409, LECCE:Pensa MultiMedia, ISBN: 9788867600977"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Observations sur les ruines de Persepolis",
        "ISSN": [
          "0391-6936"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI STORIA",
        "csp": "vol. 59, p. 5-57, ISSN: 0391-6936",
        "anno": "2004",
        "autori": "M.S. MONTECALVO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.S. MONTECALVO (2004). Observations sur les ruines de Persepolis.",
        "QUADERNI DI STORIA, vol. 59, p. 5-57, ISSN: 0391-6936"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "85-215",
        "titolo": "Vita di Chardon de la Rochette commissario alle biblioteche. Edizione con commento del Carteggio inedito, documenti e lettere tra A.-A. Barbier e S. Chardon de la Rochette (1800-1806; 1813-1814). p",
        "ISBN": [
          "9788889250020"
        ],
        "csp": "MESSINA:Universit\u00e0 degli Studi di Messina, ISBN: 9788889250020",
        "anno": "2003",
        "autori": "L. CANFORA, M.S. MONTECALVO, P. BUTTI DE LIMA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CANFORA, M.S. MONTECALVO, P. BUTTI DE LIMA (2003). Vita di",
        "Chardon de la Rochette commissario alle biblioteche. Edizione con",
        "commento del Carteggio inedito, documenti e lettere tra A.-A. Barbier e S.",
        "Chardon de la Rochette (1800-1806; 1813-1814). p. 85-215,",
        "MESSINA:Universit\u00e0 degli Studi di Messina, ISBN: 9788889250020"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "55-141",
        "titolo": "DIODORO SICULO. La rivolta degli schiavi in Sicilia (commento a Diodoro XXXIV, 2, 1-48). p",
        "ISBN": [
          "9788838912429"
        ],
        "csp": "PALERMO:Sellerio, ISBN: 9788838912429",
        "anno": "1999",
        "autori": "L. CANFORA, M.S. MONTECALVO"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. CANFORA, M.S. MONTECALVO (1999). DIODORO SICULO. La rivolta",
        "degli schiavi in Sicilia (commento a Diodoro XXXIV, 2, 1-48). p. 55-141,",
        "PALERMO:Sellerio, ISBN: 9788838912429"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D4",
    "progr": "12101",
    "nome": "MONTECALVO Maria Stefania",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della redazione dei \"Quaderni di Storia\" (direttore: L. Canfora)",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico della collana \"Lecturae Novae. Testi e Studi di Letteratura Latina\" (Aracne editrice)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Peer reviewer per la rivista \"Futuro classico\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "XXe Congr\u00e8s des \u00c9tudes Byzantines (Paris, 19-25 agosto 2001): relazione dal titolo \"Un progetto di viaggio in Grecia e sul monte Athos: G. E. J. de Sainte-Croix e Bisanzio\". Ne \u00e8 derivata la pubblicazione: M.S. MONTECALVO (2002). Il progetto di viaggio \"au Levant\" di G.-E.-J. de Sainte-Croix. QUADERNI DI STORIA, vol. 55, p. 212-232, ISSN: 1722-5043",
        "periodo": "dal 19-08-2001 al 25-08-2001"
      },
      {
        "content": "XII Congressus Internationalis Epigraphiae Graecae et Latinae (Barcellona, 3-8 settembre 2002). Relazione dal titolo: \"L'iscrizione di Orrippo da Megara ad Avignone e al Cabinet des m\u00e9dailles: storia ed interpretazioni di IG VII 52\". La relazione \u00e8 stata pubblicata negli atti del convegno: M.S. MONTECALVO (2007). L'iscrizione di Orrippo da Megara ad Avignone e al Cabinet des m\u00e9dailles: storia ed interpretazioni di IG VII 52, In: Provinciae Imperii Romani Inscriptionibus Descriptae. Barcellona, 3-8 settembre 2002, p. 973-982, BARCELONA:Monografies de la Seccio Hist\u00f2rico-Arqueol\u00f2gica, 1, ISBN: 9788472839212",
        "periodo": "dal 03-09-2002 al 08-09-2002"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale \"Deux si\u00e8cles de Liaisons dangereuses\" (Taranto, 18-20 settembre 2003): relazione dal titolo \"Laclos a Taranto: il monumento e l'epigrafe\". La relazione \u00e8 stata pubblicata negli atti del convegno: M.S. MONTECALVO (2005). Laclos \u00e0 Tarente: le monument fun\u00e8bre et l'\u00e9pigraphe. In: AA.VV.. Deux si\u00e8cles de liaisons dangereuses. p. 111-123, TARANTO:Lisi, ISBN: 9788888834047",
        "periodo": "dal 18-09-2003 al 20-09-2003"
      },
      {
        "content": "Colloque International \"Jean-Fran\u00e7ois S\u00e9guier (1703-1784). Un savant n\u00eemois dans l'Europe des Lumi\u00e8res\" (N\u00eemes, 17-18 ottobre 2003) con una relazione dal titolo \"Les relations intellectuelles entre S\u00e9guier et le baron de Sainte-Croix\". La relazione (inclusa l'edizione delle lettere) \u00e8 stata pubblicata negli atti del convegno: M.S. MONTECALVO (2005). Les relations intellectuelles entre Jean-Fran\u00e7ois S\u00e9guier et le baron de Sainte-Croix. In: AA. VV.. Jean-Fran\u00e7ois S\u00e9guier. Un N\u00eemois dans l'Europe des Lumi\u00e8res. p. 183-210, AIX-EN-PROVENCE:Sarl Edisud, ISBN: 9782744905513",
        "periodo": "dal 17-10-2003 al 18-10-2003"
      },
      {
        "content": "XXXIII Convegno interuniversitario 'Il discorso polemico' (Bressanone, 7-10 luglio 2005) con una relazione dal titolo: \"Cicerone contestato nella Roma imperiale. Lo scontro Cicerone Caleno (Cassio Dione XLIV, 18-47, XLV, 1-28)\". Ne \u00e8 seguita la pubblicazione: M.S. MONTECALVO (2010). Cicerone contestato nella Roma imperiale. Lo scontro Cicerone Caleno (Cassio Dione XLIV, 18-47, XLV, 1-28). In: AA. VV. Il discorso polemico. Controversia, invettiva, pamphlet. p. 13-57, Padova:Esedra, ISBN: 9788860580337",
        "periodo": "dal 07-07-2005 al 10-07-2005"
      },
      {
        "content": "XXXIV Convegno interuniversitario 'Anaphora. Forme della ripetizione' (Bressanone, 8-11 luglio 2006) con una relazione dal titolo: \"La 'paura' della ripetizione nella critica alessandrina\". Ne \u00e8 derivato un articolo: Montecalvo Maria Stefania (2014). La 'paura' della ripetizione nella critica alessandrina.. STORIE DI STORIE, vol. 1, p. 1-15, ISSN: 2384-9614",
        "periodo": "dal 08-07-2006 al 11-07-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \"Questioni odeporiche. Modelli e momenti del viaggio adriatico\", Zadar -Banja Luka - Tiran\u00eb 23-28.4.2007 con una relazione dal titolo: \"La storia della Pannonia e della Dalmazia nell'opera di Cassio Dione\". Ne \u00e8 derivata la pubblicazione: M.S. MONTECALVO (2007). La storia della Pannonia e della Dalmazia nell'opera di Cassio Dione. In: AA.VV.. Questioni odeporiche. Modelli e momenti del viaggio adriatico. p. 119-134, Bari:Palomar, ISBN: 9788876002397",
        "periodo": "dal 23-04-2007 al 28-04-2007"
      },
      {
        "content": "XXXV Convegno interuniversitario 'Mimesis. L'eredit\u00e0 di Auerbach' (Bressanone, 5-8 luglio 2007) con una relazione dal titolo: \"Per un'analisi della rivolte servili secondo Auerbach\". La relazione \u00e8 stata pubblicata negli atti del convegno: M.S. MONTECALVO (2009). Per un'analisi della rivolte servili secondo Auerbach.. In: AA. VV. Mimesis. L'eredit\u00e0 di Auerbach. p. 237-247, Padova:Esedra, ISBN: 9788860580245",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 08-07-2007"
      },
      {
        "content": "XXXVIIth Annual Conference of The British Society for Eighteenth Century Studies (Oxford 3-5.1.2008) con una relazione dal titolo: \"The baron de Sainte-Croix (1746-1809) and the studies of mysteric cults: evhemerism and allegorism, theism and polytheism\"",
        "periodo": "dal 03-01-2008 al 05-01-2008"
      },
      {
        "content": "\"An Identitary Cartography: Case Studies\". International Micro-Conference. (Bucharest, Centre of Excellence for the Study of Cultural Identity, 9-10 May 2008) con una relazione dal titolo: \"Romans vs Greeks: Greek Past and Roman Identity in the First Century B.C.\": La relazione \u00e8 stata pubblicata negli atti del convegno: M.S. MONTECALVO (2009). Romans vs Greeks: Greek Past and Roman Identity in the First Century B.C.. In: AA. VV.. Odisei (II): o cartografie identitara: Studii de caz. p. 46-57, BUCURESTI:Editura Universitatii din Bucuresti, ISBN: 9789737374479",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 10-05-2008"
      },
      {
        "content": "2009 Annual Meeting of the Renaissance Society of America (Los Angeles, 19-21 March 2009) con una relazione dal titolo: \"Coelius Secundus Curione and the edition of Cicero's discourses in Antonium (Basel 1551)\".",
        "periodo": "dal 19-03-2009 al 21-03-2009"
      },
      {
        "content": "Congresso internazionale della Fiec (F\u00e9d\u00e9ration internationale des Etudes classiques) 2009 (Berlin, 24-29.8.2009)\" con una relazione dal titolo: \"La Gr\u00e8ce des anciens compar\u00e9e \u00e0 la Gr\u00e8ce des modernes: le projet de d'Ansse de Villoison au retour du voyage au Levant\". Ne costituisce un approfondimento la pubblicazione: Montecalvo Maria Stefania (2016). Note sugli inediti di Villoison: il viaggio au Levant, l\u2019opera sulla Grecia antica e moderna, le lettere a Hennin. In: (a cura di): M. Capasso, Sulle orme degli Antichi. Scritti di filologia e di storia della tradizione classica offerti a Salvatore Cerasuolo. p. 521-546, Lecce-Rovato (BS):Pensa MultiMedia, ISBN: 978-88-6760-397-8",
        "periodo": "dal 24-08-2009 al 29-08-2009"
      },
      {
        "content": "Congresso internazionale: \"Ovid, Myth and (Literary) Exile\" (Constanta, September 10-12, 2009) con una relazione dal titolo: \"The Classical Tradition and the Ciceronian Tradition on Consolation in Cassius Dio's Dialogue between Philiscus and Cicero (Cassius Dio, XXXXVIII, 18-29)\". Ne \u00e8 derivata la pubblicazione: M.S. MONTECALVO (2010). The Classical Tradition and the Ciceronian Tradition on Consolation in Cassius Dio's Dialogue between Philiscus and Cicero (Cassius Dio, XXXXVIII, 18-29). In: -. Ovid, Myth and (Literary) Exile (Constanta, September 10-12, 2009). Constanta, September 10-12, 2009, p. 61-72, Constanta:Ovidius University Press, ISBN: 9789736145599",
        "periodo": "dal 10-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "\"Imitatio-Inventio: The Rise Of 'Literature' from Early To Classic Modernity. International Interdisciplinary Conference\" (New Europe College, Bucharest, 13-14 November, 2009), con una relazione dal titolo: From imitatio to inventio: \"Plutarch and co. authors for the stage\". Ne \u00e8 derivata la pubblicazione: . S. MONTECALVO (2010). From imitatio to inventio: Plutarch and co. Authors for the Stage. In: Autori vari. Imitatio-Inventio: The Rise Of 'Literature' from Early To Classic Modernity. p. 76-99, Bucuresti:Institutul Cultural Roman, ISBN: 9789735776121",
        "periodo": "dal 13-11-2009 al 14-11-2009"
      },
      {
        "content": "\"Ovidio e l'esilio. Riflessioni duemila anni dopo\" Convegno di Studi dell'Associazione di Cultura Classica \"Atene e Roma\" (A.I.C.C.), Taranto 21 novembre 2009, con una relazione dal titolo: \"La consolatio di Filisco a Cicerone (Cassio Dione, XXXVIII, 18-29)\".",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "\"Frontiere. La cultura letteraria, artistica, teatrale e musicale del m\u00e9tissage. Convegno di studi\" (Bari, 17-18 dicembre 2009), con una relazione dal titolo: \"I misteri del paganesimo. Classici e interpretazione allegorico-simbolica nella Francia del Settecento\". Ne \u00e8 derivata la pubblicazione: M. S. MONTECALVO (2011). I misteri del paganesimo. Classici e interpretazione allegorico-simbolica nella Francia del Settecento. In: AA. VV.. Frontiere. La cultura letteraria, artistica, teatrale e musicale del m\u00e9tissage. p. 87-97, BARI:Edizioni B.A. Graphis, ISBN: 9788875811402",
        "periodo": "dal 17-12-2009 al 18-12-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi: \"Classici in Capitanata. Cornelio Nepote e il suo mondo\" (Foggia, 8 febbraio 2013) con una relazione dal titolo: \"Cicerone e la storia greca\". Ne \u00e8 derivata la pubblicazione: Maria Stefania Montecalvo (2013). Cicerone e la storia greca. In: a cura di Giuseppe Solaro. La Roma di Cornelio Nepote. p. 93-140, Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854867802",
        "periodo": "dal 08-02-2013 al 08-02-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: \"Epigrafia e ordine senatorio, 30 anni dopo\" (Roma, 21-23 marzo 2013) con una relazione dal titolo: con una relazione dal titolo: \"Una nuova attestazione dei Calvisii a Canosa\". Maria Stefania Montecalvo (2014). Una nuova attestazione dei Calvisi a Canosa (regio II) in un manoscritto inedito di A.-L. Millin. In: M.L. Caldelli - G.L. Gregori (a c. di). Epigrafia e ordine senatorio, trent'anni dopo. p. 287-298, ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 9788871405674",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno Internazionale della Fiec (F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Etudes Classiques) 2014 (Bordeaux, 25-30.8.2014) con una relazione dal titolo: \"Les in\u00e9dits du baron de Sainte-Croix\"",
        "periodo": "dal 25-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "\"2015 Annual Meeting Renaissance Society of America\" (Berlin, 25-29.3.2015) con una relazione dal titolo: \"Celio Secondo Curione: Teaching and Editing Classics in Basel (1547-1569)\".",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 29-03-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario di studi: \u201cRoma antica nell\u2019et\u00e0 dei Lumi\u201d (Firenze, 26.5.2016) con una relazione dal titolo: \"Il barone de Sainte-Croix e l\u2019impero. I poteri di Augusto e il ritratto di Adriano\".",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Latino D'Europa. Ricerca-azione per una didattica multimediale del latino e della sua fortuna nelle letterature e nelle arti europee\" (Fondazione Caripuglia, 2010)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Puglia mitica: miti e storia antica negli artisti e negli scrittori di Puglia\" (Fondazione Caripuglia, 2011)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo \"Per la storia e il mito di Capitanata in et\u00e0 classica\" (Fondazione Banca del Monte \"Domenico Siniscalco Ceci\", 2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Il valore storico della democrazia\" (Fondazione Banco di Napoli)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio per attivit\u00e0 di perfezionamento all\u2019estero conseguita nel 1995 (D.R. 8473 dell\u2019 1. 12. 1995 - Universit\u00e0 degli Studi di Bari). L\u2019attivit\u00e0 di perfezionamento \u00e8 stata condotta ad Heidelberg, presso il Seminar f\u00fcr classiche Philologie",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 01-01-1997"
      },
      {
        "content": "Heidelberg Alumni International - Ruprecht-Karls-Universit\u00e4t Heidelberg (Seminar f\u00fcr klassische Philologie)",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare di borsa post-dottorato istituita dall\u2019Universit\u00e0 di Bari per finalit\u00e0 di ricerca (settore: Filologia greca e Latina) svolta presso il Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari ed assegnata con decreto rettorale n. 1167 del 25.01.1999 a seguito di selezione pubblica",
        "periodo": "dal 25-01-1999 al 24-01-2001"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca presso il Dipartimento di Scienze dell'Antichit\u00e0, Universit\u00e0 degli Studi di Bari (settore L-FIL-LET/05, titolo del programma: Civilt\u00e0 della scrittura e tradizione dei classici)",
        "periodo": "dal 21-02-2002 al 13-01-2004"
      },
      {
        "content": "British Society of Eighteenth Century Studies",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Renaissance Society of America",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulta di filologia classica",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contributo assegnato per l'attivit\u00e0 di ricerca presso l'Universit\u00e0 di Foggia, per la pubblicazione dal titolo \"Cicerone in Cassio Dione\" (Decreto Rettorale n. 1221- 2014 prot. n. 23401-III/13 dell' 02/10/2014)",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Tra gli Hommages dell'Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-Lettres (Paris): presentazione da parte di Jean-Louis FERRARY (Institut de France, Paris-Sorbonne) dell'opera: Guillaume-Emmanuel-Joseph Guilhem de Clermont-Lod\u00e8ve Baron de Sainte-Croix (1746-1809). Carteggio e Biografia, 2 vol., di Maria Stefania Montecalvo",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Incentivo ministeriale una tantum, di cui all\u2019art.29, comma 19, della legge n. 240/2010 - anno 2013",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 17-02-2016"
      },
      {
        "content": "Incentivo ministeriale una tantum, di cui all\u2019art.29, comma 19, della legge n. 240/2010 - anno 2011",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 17-02-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del dottorato \"Scienze dell'antichit\u00e0 classica e cristiana. Antico, tardoantico e medievale: storia della tradizione e della ricezione\"",
        "periodo": "dal 16-01-2004 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Lezione per il dottorato in Storia Moderna dell'Universit\u00e0 di Catania (25.10.2005) dal titolo \"Alle soglie del metodo storico: collezionisti, antiquari ed eruditi nella Francia del Settecento\"",
        "periodo": "dal 25-10-2005 al 25-10-2005"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca per il dottorato di ricerca in Filologia greca e latina presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari per il XVIII ciclo (D.R. 2554 del 16.3.2006).",
        "periodo": "dal 16-03-2006 al 16-03-2006"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca per il dottorato di ricerca in Filologia greca e latina presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari per il XXI ciclo (D. R. n.3888 del 7.04.2009).",
        "periodo": "dal 07-04-2009 al 07-04-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del dottorato \"Filologia Letteratura Tradizione\"",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca per il dottorato di ricerca in Filologia greca e latina presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari per il XXII-XXIII ciclo (D. R. n. 1304 del 10.3.2011).",
        "periodo": "dal 10-03-2011 al 10-03-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 01-08-2000 al 31-08-2000"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 31-08-2001"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 01-08-2003 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 01-08-2004 al 31-08-2004"
      },
      {
        "content": "Professore aggregato in Filologia Classica (ssd L-FIL-LET/05) presso la facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia (insegnamenti: a.a. 2005-2006 \u201cTradizione degli autori classici\u201d, 2009-2010 \"Storia ed epigrafia greca\", a. a. 2006- \u201cTradizione e critica del testo\u201d; 2008- \"Storia della filologia classica\", 2010- \u201cErmeneutica delle fonti\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-07-2005 al 31-07-2005"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-07-2006 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-07-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 15-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore di tesi di laurea triennale per l'insegnamento di \"Tradizione e critica del testo\", di \"Ermeneutica delle fonti\" e relatore di tesi di laurea magistrale per l'insegnamento di \"Storia della filologia classica\", insegnamenti di cui \u00e8 titolare presso l'Universit\u00e0 di Foggia.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-07-2009 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-07-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-01-2011"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-07-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-01-2012"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 24-09-2012 al 10-10-2012"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-07-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-12-2013 al 15-01-2014"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 15-03-2014"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-12-2014 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-12-2015 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Chercheur invit\u00e9 presso la Maison des Sciences de l'Homme, Paris",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 30-03-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Rappresentante dei ricercatori dell'area umanistica al Senato accademico dell'Universit\u00e0 di Foggia",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 10-06-2012"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione scientifica d'ateneo (Foggia) per il quadriennio 2012-2016.",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 12-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca (fondi ex 60% - quota progetti) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia per l'anno 2003 (\"Le biblioteche epicuree\")",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Componente di Unit\u00e0 operativa di PRIN, Univ. Foggia/Fac. di Lettere e Filosofia. Progetto dell'unit\u00e0 di ricerca: \"La biblioteca d'autore\" (PRIN 2003/2005, finanziato dal MIUR, coordinatore nazionale prof. Luciano Canfora).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca (fondi ex 60% - quota progetti) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia per l'anno 2004 (\"La fortuna dei classici nella Francia del Settecento\")",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca (fondi ex 60% - quota progetti) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia per l'anno 2005 (\"La fortuna del classici nella Germania del XIX secolo\")",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca (fondi ex 60% - quota progetti) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Foggia per l'anno 2006 (\"La fortuna dei classici nel Regno Unito\")",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Latino D'Europa. Ricerca-azione per una didattica multimediale del latino e della sua fortuna nelle letterature e nelle arti europee\" (Fondazione Caripuglia, 2010)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Puglia mitica: miti e storia antica negli artisti e negli scrittori di Puglia\" (Fondazione Caripuglia, 2011)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo \"Per la storia e il mito di Capitanata in et\u00e0 classica\" (Fondazione Banca del Monte \"Domenico Siniscalco Ceci\", 2012)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca \"Il valore storico della democrazia\" (Fondazione Banco di Napoli)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "CNR 2004 \"Gli studi greci di Cicerone\": progetto finanziato dal CNR nel 2004 (\"L'identit\u00e0 culturale come fattore di integrazione\", area 4. Autori dell'antichit\u00e0; greco-romana: storia e cultura del mondo latino-mediterraneo e sue radici cristiane\").",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2004"
      }
    ]
  }
}