{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "S. Novelli, Nota a Eur. 361",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 33, p. 181-182, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2015",
        "autori": "NOVELLI STEFANO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI STEFANO (2015). S. Novelli, Nota a Eur. 361. LEXIS, vol. 33, p.",
        "181-182, ISSN: 2210-8823"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Euripide. Le Troiane, a c. di S. Novelli. vol",
        "ISBN": [
          "9788808235893"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808235893",
        "anno": "2015",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOVELLI S (2015). Euripide. Le Troiane, a c. di S. Novelli. vol. 1,",
        "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808235893"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo stile disadorno: l\u2019\u03b5\u1f30\u03ba\u1fc7 \u03bb\u03ad\u03b3\u03b5\u03b9\u03bd nel trimetro euripideo",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 32, p. 196-212, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI S (2014). Lo stile disadorno: l\u2019\u03b5\u1f30\u03ba\u1fc7 \u03bb\u03ad\u03b3\u03b5\u03b9\u03bd nel trimetro euripideo.",
        "LEXIS, vol. 32, p. 196-212, ISSN: 2210-8823"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-333",
        "titolo": "Anomalie sintattiche e costrutti marcati: l'anacoluto in Eschilo. DRAMA, p",
        "ISBN": [
          "978-3-8233-6786-4"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:GNV [Gunter Narr Verlag ], ISBN: 978-3-8233-6786-4, ISSN: 1862-7005",
        "ISSN": [
          "1862-7005"
        ],
        "anno": "2012",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOVELLI S (2012). Anomalie sintattiche e costrutti marcati: l'anacoluto in",
        "Eschilo. DRAMA, p. 1-333, T\u00fcbingen:GNV [Gunter Narr Verlag ], ISBN:",
        "978-3-8233-6786-4, ISSN: 1862-7005"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aesch. Sept. 848 ss.: fra moderne cruces e antiche colometrie",
        "ISSN": [
          "0033-4987"
        ],
        "journal": "QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA",
        "csp": "vol. 127, 98 n.s., p. 119-131, ISSN: 0033-4987",
        "anno": "2011",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI S (2011). Aesch. Sept. 848 ss.: fra moderne cruces e antiche",
        "colometrie. QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA, vol. 127, 98",
        "n.s., p. 119-131, ISSN: 0033-4987"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aesch. Sept. 822-831: gli anapesti 'dalle molte contese', fra guerra e filologia. In: \u201c\u00c8squil: Ecd\u00f2tica i Interpretaci\u00f3\u201d. Barcelona, 1-2 ottobre 2008",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "vol. 31, p. 63-84, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Novelli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Novelli S (2010). Aesch. Sept. 822-831: gli anapesti 'dalle molte contese', fra",
        "guerra e filologia. In: \u201c\u00c8squil: Ecd\u00f2tica i Interpretaci\u00f3\u201d. Barcelona, 1-2 ottobre",
        "2008. BOLLETTINO DEI CLASSICI, vol. 31, p. 63-84, ISSN: 0392-842X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autoaccecamento e amare maledizioni: nota ad Aesch. Sept. 778-92",
        "ISSN": [
          "0033-4987"
        ],
        "journal": "QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA",
        "csp": "vol. 89/2, p. 11-21, ISSN: 0033-4987",
        "anno": "2008",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI S (2008). Autoaccecamento e amare maledizioni: nota ad Aesch.",
        "Sept. 778-92. QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA, vol. 89/2, p.",
        "11-21, ISSN: 0033-4987"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019anomalia della lexis o una lexis dell\u2019anomalia? Nota ad Aesch. Ch. 748-760",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "EIKASMOS",
        "csp": "vol. 17, p. 143-156, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2007",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI S (2007). Un\u2019anomalia della lexis o una lexis dell\u2019anomalia? Nota",
        "ad Aesch. Ch. 748-760. EIKASMOS, vol. 17, p. 143-156, ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interpretazione metrica e sintattica di Aesch. Sept. 481-85~521-25",
        "ISSN": [
          "0033-4987"
        ],
        "journal": "QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA",
        "csp": "vol. 82/1, p. 103-110, ISSN: 0033-4987",
        "anno": "2006",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI S (2006). Interpretazione metrica e sintattica di Aesch. Sept.",
        "481-85~521-25. QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA, vol. 82/1,",
        "p. 103-110, ISSN: 0033-4987"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Euripide. Le Troiane, a c. di S. Novelli. vol",
        "ISBN": [
          "9788808235893"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808235893",
        "anno": "2015",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOVELLI S (2015). Euripide. Le Troiane, a c. di S. Novelli. vol. 1,",
        "BOLOGNA:Zanichelli, ISBN: 9788808235893"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo stile disadorno: l\u2019\u03b5\u1f30\u03ba\u1fc7 \u03bb\u03ad\u03b3\u03b5\u03b9\u03bd nel trimetro euripideo",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 32, p. 196-212, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2014",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI S (2014). Lo stile disadorno: l\u2019\u03b5\u1f30\u03ba\u1fc7 \u03bb\u03ad\u03b3\u03b5\u03b9\u03bd nel trimetro euripideo.",
        "LEXIS, vol. 32, p. 196-212, ISSN: 2210-8823"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-333",
        "titolo": "Anomalie sintattiche e costrutti marcati: l'anacoluto in Eschilo. DRAMA, p",
        "ISBN": [
          "978-3-8233-6786-4"
        ],
        "csp": "T\u00fcbingen:GNV [Gunter Narr Verlag ], ISBN: 978-3-8233-6786-4, ISSN: 1862-7005",
        "ISSN": [
          "1862-7005"
        ],
        "anno": "2012",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOVELLI S (2012). Anomalie sintattiche e costrutti marcati: l'anacoluto in",
        "Eschilo. DRAMA, p. 1-333, T\u00fcbingen:GNV [Gunter Narr Verlag ], ISBN:",
        "978-3-8233-6786-4, ISSN: 1862-7005"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aesch. Sept. 848 ss.: fra moderne cruces e antiche colometrie",
        "ISSN": [
          "0033-4987"
        ],
        "journal": "QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA",
        "csp": "vol. 127, 98 n.s., p. 119-131, ISSN: 0033-4987",
        "anno": "2011",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI S (2011). Aesch. Sept. 848 ss.: fra moderne cruces e antiche",
        "colometrie. QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA, vol. 127, 98",
        "n.s., p. 119-131, ISSN: 0033-4987"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018Enjambement\u2019. Teoria e tecniche dagli antichi al Novecento, a cura di G. Cerboni Baiardi \u2013 L. Lomiento \u2013 F. Perusino",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 29, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2011",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "NOVELLI S (2011). \u2018Enjambement\u2019. Teoria e tecniche dagli antichi al",
        "Novecento, a cura di G. Cerboni Baiardi \u2013 L. Lomiento \u2013 F. Perusino.",
        "LEXIS, vol. 29, ISSN: 2210-8823"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aesch. Sept. 822-831: gli anapesti 'dalle molte contese', fra guerra e filologia. In: \u201c\u00c8squil: Ecd\u00f2tica i Interpretaci\u00f3\u201d. Barcelona, 1-2 ottobre 2008",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "vol. 31, p. 63-84, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Novelli S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Novelli S (2010). Aesch. Sept. 822-831: gli anapesti 'dalle molte contese',",
        "fra guerra e filologia. In: \u201c\u00c8squil: Ecd\u00f2tica i Interpretaci\u00f3\u201d. Barcelona, 1-2",
        "ottobre 2008. BOLLETTINO DEI CLASSICI, vol. 31, p. 63-84, ISSN:",
        "0392-842X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autoaccecamento e amare maledizioni: nota ad Aesch. Sept. 778-92",
        "ISSN": [
          "0033-4987"
        ],
        "journal": "QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA",
        "csp": "vol. 89/2, p. 11-21, ISSN: 0033-4987",
        "anno": "2008",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI S (2008). Autoaccecamento e amare maledizioni: nota ad Aesch.",
        "Sept. 778-92. QUADERNI URBINATI DI CULTURA CLASSICA, vol. 89/2,",
        "p. 11-21, ISSN: 0033-4987"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019anomalia della lexis o una lexis dell\u2019anomalia? Nota ad Aesch. Ch. 748-760",
        "ISSN": [
          "1121-8819"
        ],
        "journal": "EIKASMOS",
        "csp": "vol. 17, p. 143-156, ISSN: 1121-8819",
        "anno": "2007",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NOVELLI S (2007). Un\u2019anomalia della lexis o una lexis dell\u2019anomalia? Nota",
        "ad Aesch. Ch. 748-760. EIKASMOS, vol. 17, p. 143-156, ISSN: 1121-8819"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Recensione in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Recensione a Obscuritas. Retorica e poetica dell\u2019oscuro, Atti del XXIX Convegno Interuniversitario di Bressanone (12-15 luglio 2001)",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 24, p. 586-611, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2006",
        "autori": "NOVELLI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Recensione in rivista",
        "NOVELLI S (2006). Recensione a Obscuritas. Retorica e poetica",
        "dell\u2019oscuro, Atti del XXIX Convegno Interuniversitario di Bressanone (12-15",
        "luglio 2001). LEXIS, vol. 24, p. 586-611, ISSN: 2210-8823"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Hakkert",
        "titolo": "SUPPLEMENTI DI LEXIS, vol. 1, p. 1-358, Amsterdam:Adolf M",
        "ISBN": [
          "90-256-1204-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 90-256-1204-0",
        "anno": "2",
        "autori": "NOVELLI S (2005). S. Novelli, Studi sul testo dei Sette contro Tebe, Supplementi di Lexis XXXIII"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NOVELLI S (2005). S. Novelli, Studi sul testo dei Sette contro Tebe,",
        "Supplementi di Lexis XXXIII (2). SUPPLEMENTI DI LEXIS, vol. 1, p. 1-358,",
        "Amsterdam:Adolf M. Hakkert, ISBN: 90-256-1204-0"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D4",
    "progr": "17335",
    "nome": "NOVELLI Stefano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista Lexis, Poetica, retorica e comunicazione nella tradizione classica.",
        "periodo": "dal 04-01-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale CorHaLi (Cornell-Harvard-Lille), con la relazione \u201cEteocles\u2019 dialogism\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Cornell (NY), Ithaca, 19-22 maggio 1999.",
        "periodo": "dal 19-05-1999 al 22-05-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale su Eschilo e la tragedia: comunicazione, ecdotica, esegesi, tenutosi a Trento in data 23-25 settembre 2004, con la relazione Anacoluti eschilei",
        "periodo": "dal 23-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201cPer Eschilo\u201d, tenutosi a Rovereto in data 22-24 maggio, con la relazione Nota ad Aesch. Cho. 748-60",
        "periodo": "dal 22-05-2007 al 24-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cForme e generi della catastrofe\u201d, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, nell\u2019ambito del Dottorato di Ricerca in Letterature Comparate, nei giorni 12-13 giugno 2008.",
        "periodo": "dal 12-06-2008 al 13-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u201c\u00c8squil: Ecd\u00f2tica i Interpretaci\u00f3\u201d, con la relazione Aesch. Sept. 822-831: gli anapesti \u2018dalle molte contese\u2019, fra guerra e filologia, tenutosi a Barcellona nei giorni 1-2 ottobre 2008.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 02-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale Per l'edizione nazionale di Eschilo: la triade bizantina, con la relazione Aesch. 848 ss.: fra cruces e moderne colometrie, tenutosi a Sestri Levante, Fondazione Mediaterraneo, Abbazia dell'Annunziata, 12-13 febbraio 2010",
        "periodo": "dal 12-02-2010 al 13-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale Reinterpretare Eschilo. Verso una nuova edizione dei drammi, con la relazione I Sette contro Tebe: problemi di interpretazione, tenutosi a Roma, presso l\u2019Accademia dei Lincei, nei giorni 19-20 maggio 2016",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale La trag\u00e8dia i el tr\u00e0gic en la modernitat, Universitat de Barcelona. Sala de Professors (Aulari Josep Carner), tenutosi a Barcellona nei giorni 3-4 Novembre 2016, con la relazione \"Una metafora floreale di largo successo: da Eschilo ai giorni nostri e ritorno\".",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a progetto di ricerca, Universit\u00e0 degli Studi di CAGLIARI - Via Universita', 40 - CAGLIARI, Dip. FILOLOGIA CLASSICA GLOTTOLOGIA E SCIENZE STORICHE DELL'ANTICHITA' E DEL MEDIOEVO, Titolo Tragico e comico nel dramma attico e oltre: intersezioni e sviluppi parateatrali, bando PRIN Anno bando 2006, Responsabile Patrizia MUREDDU",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 10-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a progetto di ricerca PRIN Titolo progetto: Dalla scena al libro. La costituzione del testo teatrale, le rielaborazioni del modello drammatico, Anno bando 2009, Responsabile Patrizia MUREDDU, Dip. FILOLOGIA CLASSICA GLOTTOLOGIA E SCIENZE STORICHE DELL'ANTICHITA' E DEL MEDIOEVO, Universit\u00e0 di Cagliari.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente di Storia del teatro greco e romano nel quadro del corso di Beni culturali e spettacolo, presso la facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dipl\u00f4me des Hautes Etudes en Sciences de l'Antiquit\u00e9 (D.E.A), conseguito il 20/10/1998, presso l'Universit\u00e9 Charles-de-Gaulle Lille III - Titolo della Tesi: Commentaire du prologue des Sept contre Th\u00e8bes d'Eschyle - Voto: Mention Tr\u00e8s Bien",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore della selezione pubblica per il reclutamento di un ricercatore a tempo determinato di tipologia a) presso il Dipartimento di Filologia, Letteratura, Linguistica per il settore concorsuale 10/D2 Lingua e Letteratura greca (profilo SSD L-FIL-LET/02), codice selezione 10/D2-LR7, finanziato dalla RAS nell\u2019ambito della L.R. 7/2007 \u2013 annualit\u00e0 2012 (D.R. 919 del 27.06.2013, avviso pubblicato nella Gazzetta Ufficiale - 4\u00aa serie speciale \u2013 n. 58 del 23 luglio 2013).",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore della selezione pubblica per il reclutamento di un ricercatore a tempo determinato di tipologia b) presso il Dipartimento di Filologia, Letteratura, Linguistica per il settore concorsuale 10/D2 Lingua e Letteratura greca (profilo SSD L-FIL-LET/02), codice selezione rtdb_0616_10/D2 (D.R. 714 del 1.06.2016, avviso pubblicato nella Gazzetta Ufficiale - 4\u00aa serie speciale \u2013 n. 46 del 10.06.2016), in data 29 Settembre 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente del Laboratorio di Lingua Greca nel quadro del corso in Lettere, presso il Dipartimento di Filologia, Letteratura, Linguistica della facolt\u00e0 di Studi Umanistici dell\u2019Universit\u00e0 di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore di Borsa di studio per soggiorno di perfezionamento all'Estero, 01/08/1997- 31/07/1998, presso l'Universit\u00e9 Charles-de-Gaulle Lille III (Lille), erogata dalla Regione Autonoma della Sardegna",
        "periodo": "dal 01-08-1997 al 31-07-1998"
      },
      {
        "content": "Vincitore di Assegno di studio all'estero per ricerca post-laurea, A.A. 1998\u2013 1999, presso l'Universit\u00e9 Charles-de-Gaulle Lille III (Lille), erogato dal Settore Relazioni Estere - Universit\u00e0 degli Studi di CAGLIARI",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca, presso il Dipartimento di Filologia Classica Glottologia e Scienze Storiche dell'Antichit\u00e0 e del Medioevo, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Progetto \u201cAlle origini del pensiero greco: contributo allo studio della costituzione di una terminologia filosofica\u201d - Area scientifica dell'Antichit\u00e0 Filologica, Letteraria e Storico-Artistica \u2013 Responsabile Prof.ssa Patrizia Mureddu",
        "periodo": "dal 01-07-1999 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del Modulo di Letteratura Greca, Aristotele. Poetica, svolto presso il Dipartimento di Filologia Classica Glottologia e Scienze Storiche dell'Antichit\u00e0 e del Medioevo, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 30-11-2000 al 30-03-2001"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del Modulo di Letteratura Greca, Teofrasto. Caratteri, svolto presso il Dipartimento di Filologia Classica Glottologia e Scienze Storiche dell'Antichit\u00e0 e del Medioevo, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 06-11-2001 al 20-03-2002"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del Modulo di Letteratura Greca, Teognide. Elegie, svolto presso il Dipartimento di Filologia Classica Glottologia e Scienze Storiche dell'Antichita e del Medioevo, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 05-11-2002 al 30-03-2003"
      },
      {
        "content": "Titolo di Dottore di Ricerca in FILOLOGIA CLASSICA, 15\u00b0 ciclo, conseguito in data 18/02/2003 presso l'Universit\u00e0 degli Studi di TRENTO, nell'ambito del Dottorato Internazionale Trento-Lille-Paris-Barcelona, con una tesi dal titolo \"Studi sui Sette contro Tebe\", relatori Prof. Vittorio Citti - (Universit\u00e0 degli Studi di Trento), Prof. Pierre Judet de La Combe (\u00c9cole des Hautes Etudes en Sciences Sociales \u2013 Paris); Voto: Mention tr\u00e8s bien avec les f\u00e9licitations du jury.",
        "periodo": "dal 18-02-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del Modulo di Letteratura Greca, Platone. VII Lettera, svolto presso il Dipartimento di Filologia Classica Glottologia e Scienze Storiche dell'Antichit\u00e0 e del Medioevo, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 20-03-2004"
      },
      {
        "content": "Insegnamento del Modulo di Letteratura Greca, Bacchilide. Dith. XVII, svolto presso il Dipartimento di Filologia Classica Glottologia e Scienze Storiche dell'Antichit\u00e0 e del Medioevo, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 30-03-2005"
      },
      {
        "content": "Docente titolare del Corso e-learning di STORIA DEL TEATRO GRECO E ROMANO - PROGETTO ELIOS BECS",
        "periodo": "dal 10-05-2015 al 15-12-2015"
      }
    ]
  }
}