{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Memoria, affettivit\u00e0 e immaginazione:l'intelligenza delle emozioni nella retorica antica ",
        "ISSN": [
          "2035-391X"
        ],
        "journal": "COGNITIVE PHILOLOGY",
        "csp": "vol. 9, ISSN: 2035-391X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nocchi F (2016). Memoria, affettivit\u00e0 e immaginazione:l'intelligenza delle",
        "emozioni nella retorica antica . COGNITIVE PHILOLOGY, vol. 9, ISSN:",
        "2035-391X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Nocchi F (2016). Commento agli Epigrammata Bobiensia. vol. 54, BERLIN /",
        "BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110462012"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Divertissements dotti e inimicizie virtuali: il lusus in nomine negli Epigrammata Bobiensia",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 33, p. 432-452, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nocchi F (2015). Divertissements dotti e inimicizie virtuali: il lusus in nomine",
        "negli Epigrammata Bobiensia. LEXIS, vol. 33, p. 432-452, ISSN: 2210-8823"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-209",
        "titolo": "Declamazione e teatro",
        "ISBN": [
          "9788820766320"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820766320",
        "opera": "(a cura di): Lentano M, La declamazione latina. Prospettive a confronto sulla retorica di scuola nella Roma antica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocchi F (2015). Declamazione e teatro. In: (a cura di): Lentano M, La",
        "declamazione latina. Prospettive a confronto sulla retorica di scuola nella",
        "Roma antica. p. 175-209, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820766320"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "241-257",
        "titolo": "Presences florales dans les rites fun\u00e8bres de l\u2019\u00e9poque romaine",
        "ISBN": [
          "9788884505972"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 9788884505972, Louvain, 15-17 mars 2012",
        "opera": "(a cura di): Paravicini Bagliani A, Parfums et odeurs au Moyen \u00c2ge. Sciences, usages, symboles. Louvain 15-17 mars 2012. MICROLOGUS' LIBRARY, vol. 67, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nocchi F (2015). Presences florales dans les rites fun\u00e8bres de l\u2019\u00e9poque",
        "romaine. In: (a cura di): Paravicini Bagliani A, Parfums et odeurs au Moyen",
        "\u00c2ge. Sciences, usages, symboles. Louvain 15-17 mars 2012.",
        "MICROLOGUS' LIBRARY, vol. 67, p. 241-257, FIRENZE:Sismel-Edizioni",
        "del Galluzzo, ISBN: 9788884505972, Louvain, 15-17 mars 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Imago est animi voltus.La maschera fra teatro e oratoria ISBN 9788888617565",
        "ISSN": [
          "2284-2497"
        ],
        "journal": "RATIONES RERUM",
        "csp": "vol. 1, p. 165-199, ISSN: 2284-2497",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nocchi F (2013). Imago est animi voltus.La maschera fra teatro e oratoria",
        "ISBN 9788888617565. RATIONES RERUM, vol. 1, p. 165-199, ISSN:",
        "2284-2497"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-190",
        "titolo": "Entit\u00e0 astratte e personificazioni mostruose",
        "ISBN": [
          "9788871405315"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 9788871405315, Velletri (RM), 8-11/06/2011",
        "opera": "(a cura di): Baglioni I, Monstra. Costruzione e Percezione delle Entit\u00e0 Ibride e Mostruose nel Mediterraneo Antico. vol. II, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nocchi F (2013). Entit\u00e0 astratte e personificazioni mostruose. In: (a cura di):",
        "Baglioni I, Monstra. Costruzione e Percezione delle Entit\u00e0 Ibride e",
        "Mostruose nel Mediterraneo Antico. vol. II, p. 179-190, ROMA:Edizioni",
        "Quasar, ISBN: 9788871405315, Velletri (RM), 8-11/06/2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "383-398",
        "titolo": "Epigrammata Bobiensia e prassi di scuola",
        "ISBN": [
          "978-2-7018-0346-3"
        ],
        "csp": "Paris:Editions de Boccard, ISBN: 978-2-7018-0346-3, Universit\u00e9 de Haute-Alsace Mulhouse, 6-7 octobre 2011",
        "opera": "(a cura di): Marie-France Guipponi-Gineste et C\u00e9line Urlacher-Becht, La Renaissance de l'\u00c9pigramme dans la Latinit\u00e9 Tardive. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nocchi F (2013). Epigrammata Bobiensia e prassi di scuola. In: (a cura di):",
        "Marie-France Guipponi-Gineste et C\u00e9line Urlacher-Becht, La Renaissance",
        "de l'\u00c9pigramme dans la Latinit\u00e9 Tardive. p. 383-398, Paris:Editions de",
        "Boccard, ISBN: 978-2-7018-0346-3, Universit\u00e9 de Haute-Alsace Mulhouse,",
        "6-7 octobre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Berlin-Boston:Walter de Gruyter GmbH",
        "titolo": "Tecniche teatrali e formazione dell'oratore in Quintiliano",
        "ISBN": [
          "9783110324464"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783110324464",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nocchi F (2013). Tecniche teatrali e formazione dell'oratore in Quintiliano.",
        "Berlin-Boston:Walter de Gruyter GmbH, ISBN: 9783110324464"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettura di Menandro alla scuola del grammaticus",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 10, p. 107-138, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nocchi F (2012). Lettura di Menandro alla scuola del grammaticus. SEGNO",
        "E TESTO, vol. 10, p. 107-138, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variazioni poetiche sul tema della morte nella Tarda Antichit\u00e0: gli Epigrammata Bobiensia",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "p. 101-114, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nocchi F (2012). Variazioni poetiche sul tema della morte nella Tarda",
        "Antichit\u00e0: gli Epigrammata Bobiensia. BOLLETTINO DEI CLASSICI, p.",
        "101-114, ISSN: 0392-842X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-41",
        "titolo": "Indagine socratica e cosmopolitismo stoico:per una disamina delle interazioni fra etica e pedagogia",
        "ISBN": [
          "9788897095279"
        ],
        "csp": "Roma:Kollesis editrice, ISBN: 9788897095279",
        "opera": "(a cura di): Pesci F, La Storia dell'educazione tra didattica e ricerca. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocchi F (2012). Indagine socratica e cosmopolitismo stoico:per una",
        "disamina delle interazioni fra etica e pedagogia. In: (a cura di): Pesci F, La",
        "Storia dell'educazione tra didattica e ricerca. p. 7-41, Roma:Kollesis",
        "editrice, ISBN: 9788897095279"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-313",
        "titolo": "Il motivo dell'an uxor ducenda fra poesia, retorica e filosofia: Epigr. Bob. 22 Sp.",
        "ISBN": [
          "9783487148687"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM:Georg Olms, ISBN: 9783487148687",
        "opera": "(a cura di): Passalacqua M,De Nonno M, Morelli A , Venuste Noster.Scritti offerti a Leopoldo Gamberale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocchi F (2012). Il motivo dell'an uxor ducenda fra poesia, retorica e",
        "filosofia: Epigr. Bob. 22 Sp.. In: (a cura di): Passalacqua M,De Nonno M,",
        "Morelli A , Venuste Noster.Scritti offerti a Leopoldo Gamberale. p. 283-313,",
        "HILDESHEIM:Georg Olms, ISBN: 9783487148687"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "55-70",
        "titolo": "Sermo tacitus ed eloquentia corporis, ovvero l'efficacia retorica del silenzio",
        "ISBN": [
          "9788879611022"
        ],
        "csp": "ROMA:Studia Ephemeridis Augustinianum, ISBN: 9788879611022, Roma, 6-8 maggio 2010",
        "opera": "Silenzio e parola nella Patristica. XXXIX Incontro di Studiosi dell'Antichit\u00e0 Cristiana(Roma, 6-8 maggio 2010) . p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nocchi F (2012). Sermo tacitus ed eloquentia corporis, ovvero l'efficacia",
        "retorica del silenzio. In: Silenzio e parola nella Patristica. XXXIX Incontro di",
        "Studiosi dell'Antichit\u00e0 Cristiana(Roma, 6-8 maggio 2010) . p. 55-70,",
        "ROMA:Studia Ephemeridis Augustinianum, ISBN: 9788879611022, Roma,",
        "6-8 maggio 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Aracne Editrice srl ",
        "titolo": "Il De Tranquillitate animi di Seneca. Contenuti e metodi per educare al dominio delle passioni",
        "ISBN": [
          "9788854816121"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854816121",
        "anno": "2008",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nocchi F (2008). Il De Tranquillitate animi di Seneca. Contenuti e metodi",
        "per educare al dominio delle passioni. Roma:Aracne Editrice srl , ISBN:",
        "9788854816121"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni Nuova Cultura",
        "titolo": "Roma Antica/1/Abiti Nuziali",
        "ISBN": [
          "9788861340664"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788861340664",
        "anno": "2007",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nocchi F (2007). Roma Antica/1/Abiti Nuziali. Edizioni Nuova Cultura,",
        "ISBN: 9788861340664"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Nocchi F (2016). Commento agli Epigrammata Bobiensia. vol. 54, BERLIN /",
        "BOSTON:de Gruyter, ISBN: 9783110462012"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Divertissements dotti e inimicizie virtuali: il lusus in nomine negli Epigrammata Bobiensia",
        "ISSN": [
          "2210-8823"
        ],
        "journal": "LEXIS",
        "csp": "vol. 33, p. 432-452, ISSN: 2210-8823",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nocchi F (2015). Divertissements dotti e inimicizie virtuali: il lusus in nomine",
        "negli Epigrammata Bobiensia. LEXIS, vol. 33, p. 432-452, ISSN: 2210-8823"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-209",
        "titolo": "Declamazione e teatro",
        "ISBN": [
          "9788820766320"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820766320",
        "opera": "(a cura di): Lentano M, La declamazione latina. Prospettive a confronto sulla retorica di scuola nella Roma antica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocchi F (2015). Declamazione e teatro. In: (a cura di): Lentano M, La",
        "declamazione latina. Prospettive a confronto sulla retorica di scuola nella",
        "Roma antica. p. 175-209, NAPOLI:Liguori Editore, ISBN: 9788820766320"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "241-257",
        "titolo": "Presences florales dans les rites fun\u00e8bres de l\u2019\u00e9poque romaine",
        "ISBN": [
          "9788884505972"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Sismel-Edizioni del Galluzzo, ISBN: 9788884505972, Louvain, 15-17 mars 2012",
        "opera": "(a cura di): Paravicini Bagliani A, Parfums et odeurs au Moyen \u00c2ge. Sciences, usages, symboles. Louvain 15-17 mars 2012. MICROLOGUS' LIBRARY, vol. 67, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nocchi F (2015). Presences florales dans les rites fun\u00e8bres de l\u2019\u00e9poque",
        "romaine. In: (a cura di): Paravicini Bagliani A, Parfums et odeurs au Moyen",
        "\u00c2ge. Sciences, usages, symboles. Louvain 15-17 mars 2012.",
        "MICROLOGUS' LIBRARY, vol. 67, p. 241-257, FIRENZE:Sismel-Edizioni",
        "del Galluzzo, ISBN: 9788884505972, Louvain, 15-17 mars 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "383-398",
        "titolo": "Epigrammata Bobiensia e prassi di scuola",
        "ISBN": [
          "978-2-7018-0346-3"
        ],
        "csp": "Paris:Editions de Boccard, ISBN: 978-2-7018-0346-3, Universit\u00e9 de Haute-Alsace Mulhouse, 6-7 octobre 2011",
        "opera": "(a cura di): Marie-France Guipponi-Gineste et C\u00e9line Urlacher-Becht, La Renaissance de l'\u00c9pigramme dans la Latinit\u00e9 Tardive. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nocchi F (2013). Epigrammata Bobiensia e prassi di scuola. In: (a cura di):",
        "Marie-France Guipponi-Gineste et C\u00e9line Urlacher-Becht, La Renaissance",
        "de l'\u00c9pigramme dans la Latinit\u00e9 Tardive. p. 383-398, Paris:Editions de",
        "Boccard, ISBN: 978-2-7018-0346-3, Universit\u00e9 de Haute-Alsace Mulhouse,",
        "6-7 octobre 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-190",
        "titolo": "Entit\u00e0 astratte e personificazioni mostruose",
        "ISBN": [
          "9788871405315"
        ],
        "csp": "ROMA:Edizioni Quasar, ISBN: 9788871405315, Velletri (RM), 8-11/06/2011",
        "opera": "(a cura di): Baglioni I, Monstra. Costruzione e Percezione delle Entit\u00e0 Ibride e Mostruose nel Mediterraneo Antico. vol. II, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Nocchi F (2013). Entit\u00e0 astratte e personificazioni mostruose. In: (a cura di):",
        "Baglioni I, Monstra. Costruzione e Percezione delle Entit\u00e0 Ibride e",
        "Mostruose nel Mediterraneo Antico. vol. II, p. 179-190, ROMA:Edizioni",
        "Quasar, ISBN: 9788871405315, Velletri (RM), 8-11/06/2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Berlin-Boston:Walter de Gruyter GmbH",
        "titolo": "Tecniche teatrali e formazione dell'oratore in Quintiliano",
        "ISBN": [
          "9783110324464"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783110324464",
        "anno": "2013",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nocchi F (2013). Tecniche teatrali e formazione dell'oratore in Quintiliano.",
        "Berlin-Boston:Walter de Gruyter GmbH, ISBN: 9783110324464"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lettura di Menandro alla scuola del grammaticus",
        "ISSN": [
          "2037-0245"
        ],
        "journal": "SEGNO E TESTO",
        "csp": "vol. 10, p. 107-138, ISSN: 2037-0245",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nocchi F (2012). Lettura di Menandro alla scuola del grammaticus. SEGNO",
        "E TESTO, vol. 10, p. 107-138, ISSN: 2037-0245"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variazioni poetiche sul tema della morte nella Tarda Antichit\u00e0: gli Epigrammata Bobiensia",
        "ISSN": [
          "0392-842X"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DEI CLASSICI",
        "csp": "p. 101-114, ISSN: 0392-842X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Nocchi F (2012). Variazioni poetiche sul tema della morte nella Tarda",
        "Antichit\u00e0: gli Epigrammata Bobiensia. BOLLETTINO DEI CLASSICI, p.",
        "101-114, ISSN: 0392-842X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-313",
        "titolo": "Il motivo dell'an uxor ducenda fra poesia, retorica e filosofia: Epigr. Bob. 22 Sp.",
        "ISBN": [
          "9783487148687"
        ],
        "csp": "HILDESHEIM:Georg Olms, ISBN: 9783487148687",
        "opera": "(a cura di): Passalacqua M,De Nonno M, Morelli A , Venuste Noster.Scritti offerti a Leopoldo Gamberale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Nocchi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nocchi F (2012). Il motivo dell'an uxor ducenda fra poesia, retorica e",
        "filosofia: Epigr. Bob. 22 Sp.. In: (a cura di): Passalacqua M,De Nonno M,",
        "Morelli A , Venuste Noster.Scritti offerti a Leopoldo Gamberale. p. 283-313,",
        "HILDESHEIM:Georg Olms, ISBN: 9783487148687"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D4",
    "progr": "25106",
    "nome": "NOCCHI Francesca Romana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Codirettrice della Collana 'Tardoantica' con A.M. Morelli, Alpes Libri",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della rivista 'Rationes Rerum' diretta da L. Gamberale, E. Lanzillotta, Edizioni Tored",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore: Convegno internazionale: Roma, Accademia di Romania: L\u2019abito s\u00ec, che fa, il monaco. Significati e valenze profonde del vestire \u2013 Relazione: Morte e rinascita simbolica: il cambio d\u2019abito",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 23-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore: Convegno internazionale - Roma, Istituto patristico Augustinianum: Silenzio e parola (XXXIX incontro di studiosi dell\u2019Antichit\u00e0 Cristiana) \u2013 Relazione: Sermo tacitus ed eloquentia corporis, ovvero l\u2019efficacia retorica del silenzio",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore: Conferenza - Roma, Associazione Italiana di Cultura Classica: Conferenza: Incontri \u2013 Conferenze per la Formazione e l\u2019Aggiornamento in Materie Classiche \u2013 Relazione: Formazione dell\u2019oratore e tecniche teatrali in Quintiliano",
        "periodo": "dal 14-02-2011 al 14-02-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore: Convegno internazionale - Velletri, 'Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma e Museo delle Religioni 'Raffaele Pettazzoni\u2019: Costruzione e percezione delle entit\u00e0 ibride e mostruose nelle culture del Mediterraneo Antico \u2013 Relazione: Entit\u00e0 astratte e personificazioni mostruose",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore: Convegno internazionale - Mulhouse, Universit\u00e9 de Haute-Alsace: La Fabrique de l\u2019\u00e9pigramme latine dans l\u2019Antiquit\u00e9 tardive \u2013 Relazione: Epigrammata Bobiensia e prassi di scuola",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore: Convegno internazionale - \u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma e Museo delle Religioni \u2018Raffaele Pettazzoni\u2019 : Sulle rive dell\u2019Acheronte. Costruzione e percezione della sfera del post mortem nel Mediterraneo antico \u2013 Relazione: Variazioni poetiche sul tema della morte nella Tarda Antichit\u00e0: gli Epigrammata Bobiensia",
        "periodo": "dal 12-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore: Seminario - Napoli, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. Dipartimento di Lettere e Beni Culturali: Retorica. L\u2019arte di Comunicare \u2013 Relazione: Scuola ed educazione retorica nel mondo romano",
        "periodo": "dal 19-04-2013 al 19-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: Seminario - Cassino. Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale in collaborazione con la Societ\u00e0 internazionale per il Medioevo Latino: Il manoscritto miscellaneo fra mondo greco e mondo latino \u2013 Relazione: Miscellanee poetiche nella scuola della tardantichit\u00e0",
        "periodo": "dal 13-11-2013 al 13-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: Seminario - Roma, Universit\u00e0 Europea \u2013 Relazione: La scuola nell\u2019antichit\u00e0",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 27-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: Seminario - Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma: Tecniche teatrali e formazione dell\u2019oratore in Quintiliano",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore: Roma, Associazione Italiana di Cultura Classica \u2013 Conferenze per la Formazione e l\u2019Aggiornamento in Materie Classiche \u2013 Relazione: Amici-nemici: bisticci di nomi in una raccolta di epigrammi tardoantica",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 24-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: Convegno internazionale - Velletri, Sapienza Universit\u00e0 di Roma e Museo delle Religioni 'Raffaele Pettazzoni': Saeculum Aureum. Tradizione ed Innovazione nella Religione Romana di Epoca Augustea \u2013 Relazione: Femina mater, divinus adulescens: i termini di una nascita controversa",
        "periodo": "dal 08-07-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore: Convegno internazionale - Roma, Sapienza Universit\u00e0 di Roma: Pratiche didattiche tra centro e periferia nel Mediterraneo tardoantico \u2013 Relazione: Scelesti magistri: per un\u2019antipedagogia nel mondo antico",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: Convegno internazionale - Strasburgo, Universit\u00e9 de Strasbourg: La Rh\u00e9torique du petit dans l\u2019\u00e9pigramme grecque et latine de l\u2019\u00e9poque hell\u00e9nistique \u00e0 l\u2019Antiquit\u00e9 tardive \u2013 Relazione: Balneolum breve sum: le topos des thermes priv\u00e9s \u00e0 mi-chemin entre les \u00e9vocations mythologiques et une dimension plus intime",
        "periodo": "dal 25-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: Convegno internazionale - Parigi, Universit\u00e9 de Paris Ouest: Ausone en 2015: bilan et nouvelles perspectives \u2013 Relazione: Ausone dans les Epigrammata Bobiensia: traduction et \u00e9mulation",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore: Convegno - Roma, Universit\u00e0 Europea: Prima della Rinascita: Scuole e maestri dall\u2019et\u00e0 antica al Medioevo \u2013 Relazione: Scelesti magistri: per un\u2019antipedagogia nel mondo antico",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore: Convegno internazionale - Roma, \u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma : \u2018L\u2019altro e noi: politiche di integrazione fra antico e moderno\u2019. Relatori: Prof.ssa Emanuela Prinzivalli (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma); Prof.re Roberto Nicolai Mastrofrancesco (\u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma); Prof.ssa Emanuela Andreoni Fontecedro (Terza Universit\u00e0 di Roma)",
        "periodo": "dal 20-02-2016 al 20-02-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Internazionale di Ricerca di Filologia Classica (2015/2018): \u2018Dictionnaire de l\u2019\u00e9pigramme litt\u00e9raire dans l\u2019Antiquit\u00e9 grecque et romaine\u2019. Curatori: Doris Meyer (Universit\u00e9 de Strasbourg), C\u00e9line Urlacher-Becht (Universit\u00e9 de Haute-Alsace, Mulhouse); Responsabili scientifici: Alfredo Mario Morelli (Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale), \u00c9velyne Prioux (Universit\u00e9 de Paris Ouest-Nanterre-La D\u00e9fense). Voci curate all'interno del Dizionario: Damase, Epigrammata Bobiensia, \u00c9pigramme scolaire, Naucellius, Quintilien, Traduction (in collaborazione con Silvia Mattiacci, Universit\u00e0 di Siena)",
        "periodo": "dal 25-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Scientifico di Ateneo - Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia - Dipartimento di Scienze Umanistiche, della Comunicazione e del Turismo (DISUCOM). Responsabile scientifico: Giovanna Santini (L-FIL-LET/09). Titolo della Ricerca: Testi latini e volgari sulla via romea. Posizione ricoperta: Membro componente del gruppo di ricerca",
        "periodo": "dal 21-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione tenuta per i Dottorandi in Storia religiosa: Roma \u2018Sapienza\u2019 Universit\u00e0 di Roma: La maschera e l\u2019uomo. Simbologia e comunicazione (giornata di studio promossa dal Dipartimento di Studi Storico Religiosi della Sapienza Universit\u00e0 di Roma, nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa Neg/otia nostra) \u2013 Relazione: Imago animi voltus: la maschera fra teatro e oratoria",
        "periodo": "dal 16-02-2010 al 16-02-2010"
      },
      {
        "content": "Lezione dottorale - Cassino, Universit\u00e0 degli Studi di Cassino e del Lazio Meridionale in collaborazione con la Societ\u00e0 internazionale per il Medioevo Latino): Il corpo del monaco. Elaborazione di una rappresentazione sociale dall\u2019antichit\u00e0 alla prima et\u00e0 moderna \u2013 Relazione: Riti vestimentari e prescrizioni rituali: il corpo del sacerdote nell\u2019antichit\u00e0 come ponte fra umano e divino",
        "periodo": "dal 27-11-2012 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "Lezione tenuta ai dottorandi del Dott. di Scienze dell'Antichit\u00e0 - Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari: Sette lezioni su 'L\u2019epigramma e i suoi dintorni' \u2013 Relazione: Divertissements dotti e inimicizie virtuali: il 'lusus in nomine' negli Epigrammata Bobiensia;",
        "periodo": "dal 20-05-2015 al 21-05-2015"
      }
    ]
  }
}