{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Terapie veterinarie e pratiche magiche nei Cesti di Giulio Africano",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 101, p. 259-275, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petringa M (2016). Terapie veterinarie e pratiche magiche nei Cesti di",
        "Giulio Africano. PALLAS, vol. 101, p. 259-275, ISSN: 0031-0387"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-120",
        "titolo": "Giovenco, Evangeliorum libri 4,657-664",
        "ISBN": [
          "9788894064544"
        ],
        "csp": "Catania:Commentaria Classica, ISBN: 9788894064544",
        "opera": "Commentaria Classica. Studi di filologia greca e latina, 3, 2016. vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petringa M (2016). Giovenco, Evangeliorum libri 4,657-664. In:",
        "Commentaria Classica. Studi di filologia greca e latina, 3, 2016. vol. 3, p.",
        "113-120, Catania:Commentaria Classica, ISBN: 9788894064544"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-127",
        "titolo": "Lo strano caso del fr. 11 del poema dell\u2019Heptateuchos: storia di incomprensioni vecchie e nuove",
        "ISBN": [
          "9788894064544"
        ],
        "csp": "Catania:Commentaria Classica, ISBN: 9788894064544",
        "opera": "Commentaria Classica. Studi di filologia greca e latina, 3, 2016. vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petringa M (2016). Lo strano caso del fr. 11 del poema dell\u2019Heptateuchos:",
        "storia di incomprensioni vecchie e nuove. In: Commentaria Classica. Studi",
        "di filologia greca e latina, 3, 2016. vol. 3, p. 121-127, Catania:Commentaria",
        "Classica, ISBN: 9788894064544"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Catania:Litterae Press",
        "titolo": "Il poema dell'Heptateuchos. Itinera philologica tra tardoantico e alto medioevo",
        "ISBN": [
          "978-88-942271-3-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-942271-3-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Petringa M (2016). Il poema dell'Heptateuchos. Itinera philologica tra",
        "tardoantico e alto medioevo. Catania:Litterae Press, ISBN:",
        "978-88-942271-3-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-108",
        "titolo": "Alcune note esegetiche di Giuseppe Giusto Scaligero al testo dei carmi pseudociprianei",
        "ISBN": [
          "9788894064513"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788894064513",
        "opera": "Commentaria Classica. Studi di filologia greca e latina, 2, 2015. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petringa M (2015). Alcune note esegetiche di Giuseppe Giusto Scaligero al",
        "testo dei carmi pseudociprianei. In: Commentaria Classica. Studi di filologia",
        "greca e latina, 2, 2015. vol. 2, p. 99-108, ISBN: 9788894064513"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-117",
        "titolo": "Alcune emendazioni inedite di Giuseppe Giusto Scaligero ai carmi pseudociprianei",
        "ISBN": [
          "9788894064506"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788894064506",
        "opera": "Commentaria Classica. Studi di filologia greca e latina, 1, 2014. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petringa M (2014). Alcune emendazioni inedite di Giuseppe Giusto",
        "Scaligero ai carmi pseudociprianei. In: Commentaria Classica. Studi di",
        "filologia greca e latina, 1, 2014. vol. 1, p. 109-117, ISBN: 9788894064506"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "615-626",
        "titolo": "Le attestazioni del verbo clepto nel latino tardo e medievale",
        "ISBN": [
          "978-88-6642-160-3"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Bergamo University Press, ISBN: 978-88-6642-160-3, Bergamo, 2012",
        "opera": "(a cura di): P. Molinelli, P. Cuzzolin, C. Fedriani (\u00c9dit\u00e9 par), \"Latin Vulgaire - Latin Tardif \" 10. Actes du Xe colloque international sur le latin vulgaire et tardif (Bergamo, 5-9 septembre 2012). BIBLIOTECA DI LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PETRINGA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PETRINGA M (2014). Le attestazioni del verbo clepto nel latino tardo e",
        "medievale. In: (a cura di): P. Molinelli, P. Cuzzolin, C. Fedriani (\u00c9dit\u00e9 par),",
        "\"Latin Vulgaire - Latin Tardif \" 10. Actes du Xe colloque international sur le",
        "latin vulgaire et tardif (Bergamo, 5-9 septembre 2012). BIBLIOTECA DI",
        "LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. II, p. 615-626, BERGAMO:Bergamo",
        "University Press, ISBN: 978-88-6642-160-3, Bergamo, 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-303",
        "titolo": "Una storia tipografica durata tre secoli: le edizioni dell'anonimo poema latino dell'Heptateuchos",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3163-4"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3163-4",
        "opera": "(a cura di): A cura di E. Creazzo, S. Emmi, G. Lalomia., Racconto senza fine. Per Antonio Pioletti. . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PETRINGA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PETRINGA M (2011). Una storia tipografica durata tre secoli: le edizioni",
        "dell'anonimo poema latino dell'Heptateuchos. In: (a cura di): A cura di E.",
        "Creazzo, S. Emmi, G. Lalomia., Racconto senza fine. Per Antonio Pioletti. .",
        "p. 287-303, SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-3163-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019attribuzione e la cronologia del poema dell'Heptateuchos: una questione di metodo",
        "ISSN": [
          "1128-2118"
        ],
        "journal": "SILENO",
        "csp": "vol. 33, p. 165-182, ISSN: 1128-2118",
        "anno": "2007",
        "autori": "PETRINGA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PETRINGA M (2007). L\u2019attribuzione e la cronologia del poema",
        "dell'Heptateuchos: una questione di metodo. SILENO, vol. 33, p. 165-182,",
        "ISSN: 1128-2118"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Firmico Materno, De errore 7,3",
        "ISSN": [
          "0023-8856"
        ],
        "journal": "LATOMUS",
        "csp": "vol. 65, p. 124-129, ISSN: 0023-8856",
        "anno": "2006",
        "autori": "PETRINGA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PETRINGA M (2006). Firmico Materno, De errore 7,3. LATOMUS, vol. 65,",
        "p. 124-129, ISSN: 0023-8856"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Terapie veterinarie e pratiche magiche nei Cesti di Giulio Africano",
        "ISSN": [
          "0031-0387"
        ],
        "journal": "PALLAS",
        "csp": "vol. 101, p. 259-275, ISSN: 0031-0387",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Petringa M (2016). Terapie veterinarie e pratiche magiche nei Cesti di",
        "Giulio Africano. PALLAS, vol. 101, p. 259-275, ISSN: 0031-0387"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-127",
        "titolo": "Lo strano caso del fr. 11 del poema dell\u2019Heptateuchos: storia di incomprensioni vecchie e nuove",
        "ISBN": [
          "9788894064544"
        ],
        "csp": "Catania:Commentaria Classica, ISBN: 9788894064544",
        "opera": "Commentaria Classica. Studi di filologia greca e latina, 3, 2016. vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petringa M (2016). Lo strano caso del fr. 11 del poema dell\u2019Heptateuchos:",
        "storia di incomprensioni vecchie e nuove. In: Commentaria Classica. Studi",
        "di filologia greca e latina, 3, 2016. vol. 3, p. 121-127, Catania:Commentaria",
        "Classica, ISBN: 9788894064544"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-120",
        "titolo": "Giovenco, Evangeliorum libri 4,657-664",
        "ISBN": [
          "9788894064544"
        ],
        "csp": "Catania:Commentaria Classica, ISBN: 9788894064544",
        "opera": "Commentaria Classica. Studi di filologia greca e latina, 3, 2016. vol. 3, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petringa M (2016). Giovenco, Evangeliorum libri 4,657-664. In:",
        "Commentaria Classica. Studi di filologia greca e latina, 3, 2016. vol. 3, p.",
        "113-120, Catania:Commentaria Classica, ISBN: 9788894064544"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Catania:Litterae Press",
        "titolo": "Il poema dell'Heptateuchos. Itinera philologica tra tardoantico e alto medioevo",
        "ISBN": [
          "978-88-942271-3-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-942271-3-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Petringa M (2016). Il poema dell'Heptateuchos. Itinera philologica tra",
        "tardoantico e alto medioevo. Catania:Litterae Press, ISBN:",
        "978-88-942271-3-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-108",
        "titolo": "Alcune note esegetiche di Giuseppe Giusto Scaligero al testo dei carmi pseudociprianei",
        "ISBN": [
          "9788894064513"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788894064513",
        "opera": "Commentaria Classica. Studi di filologia greca e latina, 2, 2015. vol. 2, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Petringa M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Petringa M (2015). Alcune note esegetiche di Giuseppe Giusto Scaligero al",
        "testo dei carmi pseudociprianei. In: Commentaria Classica. Studi di filologia",
        "greca e latina, 2, 2015. vol. 2, p. 99-108, ISBN: 9788894064513"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "615-626",
        "titolo": "Le attestazioni del verbo clepto nel latino tardo e medievale",
        "ISBN": [
          "978-88-6642-160-3"
        ],
        "csp": "BERGAMO:Bergamo University Press, ISBN: 978-88-6642-160-3, Bergamo, 2012",
        "opera": "(a cura di): P. Molinelli, P. Cuzzolin, C. Fedriani (\u00c9dit\u00e9 par), \"Latin Vulgaire - Latin Tardif \" 10. Actes du Xe colloque international sur le latin vulgaire et tardif (Bergamo, 5-9 septembre 2012). BIBLIOTECA DI LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. II, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PETRINGA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PETRINGA M (2014). Le attestazioni del verbo clepto nel latino tardo e",
        "medievale. In: (a cura di): P. Molinelli, P. Cuzzolin, C. Fedriani (\u00c9dit\u00e9 par),",
        "\"Latin Vulgaire - Latin Tardif \" 10. Actes du Xe colloque international sur le",
        "latin vulgaire et tardif (Bergamo, 5-9 septembre 2012). BIBLIOTECA DI",
        "LINGUISTICA E FILOLOGIA, vol. II, p. 615-626, BERGAMO:Bergamo",
        "University Press, ISBN: 978-88-6642-160-3, Bergamo, 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-303",
        "titolo": "Una storia tipografica durata tre secoli: le edizioni dell'anonimo poema latino dell'Heptateuchos",
        "ISBN": [
          "978-88-498-3163-4"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino, ISBN: 978-88-498-3163-4",
        "opera": "(a cura di): A cura di E. Creazzo, S. Emmi, G. Lalomia., Racconto senza fine. Per Antonio Pioletti. . p",
        "anno": "2011",
        "autori": "PETRINGA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PETRINGA M (2011). Una storia tipografica durata tre secoli: le edizioni",
        "dell'anonimo poema latino dell'Heptateuchos. In: (a cura di): A cura di E.",
        "Creazzo, S. Emmi, G. Lalomia., Racconto senza fine. Per Antonio Pioletti. .",
        "p. 287-303, SOVERIA MANNELLI (CZ):Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-3163-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "243-258",
        "titolo": "Il \"De mortibus boum\" di Endelechio",
        "ISBN": [
          "978-88-6067-061-8"
        ],
        "csp": "LUGANO:Lumi\u00e8res internationales, ISBN: 978-88-6067-061-8",
        "opera": "La veterinaria antica e medievale (testi greci, latini, arabi e romanzi), Atti del II Convegno internazionale, a cura di V. Ortoleva e M. R. Petringa. Catania, 3-5 ottobre 2007, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "PETRINGA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "PETRINGA M (2009). Il \"De mortibus boum\" di Endelechio. In: La",
        "veterinaria antica e medievale (testi greci, latini, arabi e romanzi), Atti del II",
        "Convegno internazionale, a cura di V. Ortoleva e M. R. Petringa. Catania,",
        "3-5 ottobre 2007, p. 243-258, LUGANO:Lumi\u00e8res internationales, ISBN:",
        "978-88-6067-061-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019attribuzione e la cronologia del poema dell'Heptateuchos: una questione di metodo",
        "ISSN": [
          "1128-2118"
        ],
        "journal": "SILENO",
        "csp": "vol. 33, p. 165-182, ISSN: 1128-2118",
        "anno": "2007",
        "autori": "PETRINGA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PETRINGA M (2007). L\u2019attribuzione e la cronologia del poema",
        "dell'Heptateuchos: una questione di metodo. SILENO, vol. 33, p. 165-182,",
        "ISSN: 1128-2118"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Firmico Materno, De errore 7,3",
        "ISSN": [
          "0023-8856"
        ],
        "journal": "LATOMUS",
        "csp": "vol. 65, p. 124-129, ISSN: 0023-8856",
        "anno": "2006",
        "autori": "PETRINGA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PETRINGA M (2006). Firmico Materno, De errore 7,3. LATOMUS, vol. 65,",
        "p. 124-129, ISSN: 0023-8856"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D4",
    "progr": "287",
    "nome": "PETRINGA Maria Rosaria",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della Rivista di studi classici e cristiani \"Sileno\"",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Condirettore della Rivista \"Commentaria Classica\". Studi di Filologia greca e latina.",
        "periodo": "dal 10-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della Rivista \"Siculorum Gymnasium\".",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Condirettore della Collana editoriale \"Biblioteca di Commentaria Classica\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u00abLa Scrittura infinita: Bibbia e poesia in et\u00e0 medievale e umanistica\u00bb, Universit\u00e0 di Firenze-S.I.S.M.E.L.; titolo relazione: \"La fortuna del poema dell'Heptateuchos tra VII e IX secolo\".",
        "periodo": "dal 28-06-1997 al 28-06-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u00abDulce melos. Lateinische und griechische christliche Dichtung in Sp\u00e4tantike, Mittelalter und Neuzeit\u00bb, \u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften-Centro internazionale di studi sulla poesia greca e latina in et\u00e0 tardoantica e medievale, Vienna; titolo relazione: \"La presenza di Virgilio nel poeta dell'Heptateuchos\".",
        "periodo": "dal 16-11-2004 al 16-11-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u00abMotivi e forme della poesia cristiana antica tra scrittura e tradizione classica\u00bb, Roma, Istituto Patristico Augustinianum; titolo relazione: \"L'incontro di Rachele e Giacobbe nel poema dell'Heptateuchos (Hept. gen. 935-951)\".",
        "periodo": "dal 04-05-2007 al 04-05-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \"La veterinaria antica e medievale (testi greci, latini e romanzi)\", Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 03-10-2007 al 05-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u00abLa veterinaria antica e medievale (testi greci, latini e romanzi), Universit\u00e0 di Catania; titolo relazione: \"Il De mortibus boum di Endelechio\".",
        "periodo": "dal 04-10-2007 al 04-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Seminari di critica testuale greca e latina\", Universit\u00e0 di Catania, V ciclo; titolo relazione: \"Firmico Materno, De errore profanarum religionum 7,3: un problema critico-testuale\".",
        "periodo": "dal 19-05-2010 al 19-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u00abDulce melos II. Lateinische und griechische Dichtung in Sp\u00e4tantike, Mittelalter und Neuzeit\u00bb, \u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften - Centro internazionale di studi sulla poesia greca e latina in et\u00e0 tardoantica e medievale, Vienna; titolo relazione: \"Il signum crucis nel De mortibus boum di Endelechio\".",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Seminari di critica testuale greca e latina\", VI ciclo, Universit\u00e0 di Catania; titolo relazione: \"Una storia d'amore a prima vista nel poema dell'Heptateuchos: problemi testuali ed esegetici (Hept. gen. 944-945)\".",
        "periodo": "dal 28-01-2011 al 28-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Seminari di critica testuale greca e latina\", VII ciclo, Universit\u00e0 di Catania; titolo relazione: \"Problemi testuali ed esegetici nel De errore profanarum religionum di Firmico Materno\".",
        "periodo": "dal 06-01-2012 al 06-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Lex et religio in et\u00e0 tardoantica\", Istituto Patristico Augustinianum, Roma; titolo relazione: \"Religio e ius romanum nel De errore profanarum religionum di Firmico Materno\".",
        "periodo": "dal 12-05-2012 al 12-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno nazionale \"L'edizione del testo cristiano\", Consulta Universitaria di Letteratura Cristiana Antica, Roma, L.U.M.S.A.; titolo relazione: \"Da Guillaume Morel a Rudolf Peiper. Un nuovo contributo alla storia editoriale dell'anonimo poema dell'Heptateuchos\".",
        "periodo": "dal 16-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Latin Vulgaire Latin Tardif\", Bergamo, Universit\u00e0 degli Studi; titolo relazione: \"Le attestazioni del verbo clepto nel latino tardo e medievale\".",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 05-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Seminari di critica testuale greca e latina\", VIII ciclo, Universit\u00e0 di Catania; titolo relazione: \"Note critico-testuali al poema dell\u2019Heptateuchos\".",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al \"XIth International Colloquium on Ancient Latin Medical Texts\", Uppsala, Svezia; titolo relazione: \"Agostino e la medicina\".",
        "periodo": "dal 11-09-2013 al 11-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \u00abCristiani, ebrei e pagani: il dibattito sulla Sacra Scrittura tra III e VI secolo\u00bb, Universit\u00e0 del Salento, Lecce; titolo relazione: \"Facite quod iubet, complete quod praecipit. Il valore autoritativo della Sacra Scrittura nel De errore profanarum religionum di Firmico Materno\".",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Seminari di critica testuale greca e latina\", IX ciclo, Universit\u00e0 di Catania; titolo relazione: \"Alcuni neologismi poetici nel latino tardo\".",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"La trousse du v\u00e9t\u00e9rinaire dans l\u2019Antiquit\u00e9 et au Moyen \u00c2ge: Instruments et Pratiques\", Universit\u00e9 Lyon 2 - Maison de l\u2019Orient et de la M\u00e9diterran\u00e9e; titolo relazione: \"Terapie veterinarie e pratiche magiche nei Cesti di Giulio Africano\".",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 12-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Primo Colloquio di Ricerca del Dipartimento di Scienze Umanistiche \"Abitare la frontiera. Sondaggi al confine delle culture, delle lingue e dei saperi\", sezione \"Tra culture e civilt\u00e0\", Universit\u00e0 di Catania; titolo relazione: \"Oltre i confini della tolleranza\".",
        "periodo": "dal 07-10-2014 al 07-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Seminari di critica testuale greca e latina\", X ciclo, Universit\u00e0 di Catania; titolo relazione: \"Alcune note inedite di Giuseppe Giusto Scaligero al testo dei carmi pseudociprianei\".",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Secondo Colloquio di Ricerca del Dipartimento di Scienze Umanistiche dal titolo \"Verso nuovi modelli di ricerca. Epistemologia, interdisciplinarit\u00e0 e umanesimo nelle comunit\u00e0 scientifiche contemporanee\", sezione \"Lessicografia, filologia e letteratura\", Universit\u00e0 di Catania; titolo relazione: \"Intertestualit\u00e0 e critica del testo\".",
        "periodo": "dal 27-10-2015 al 27-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle Quarte Giornate di studio di Letteratura cristiana antica su \"L\u2019epistolografia (secc. I-VI)\", Consulta Universitaria di Letteratura Cristiana Antica, Assisi; titolo relazione: \"Il Libro di Giosu\u00e8 nell\u2019Heptateuchos pseudociprianeo\".",
        "periodo": "dal 31-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore ai \"Seminari di critica testuale greca e latina\", XI ciclo, Universit\u00e0 di Catania; titolo relazione: \"Considerazioni sulla tradizione dei Cesti di Giulio Africano\".",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Cristianesimo e violenza\", Istituto Patristico Augustinianum, Roma; titolo relazione: \"Il ricorso a testi biblici \u2018scomodi\u2019 nel De errore profanarum religionum di Firmico Materno\".",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore agli \"Incontri Emanuele Rapisarda\", a cura della Prof. Grazia Rapisarda, Catania; titolo relazione: \"Proverbi 31,10-31\".",
        "periodo": "dal 10-05-2016 al 10-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle Quinte Giornate di studio di Letteratura cristiana antica \"Il Nuovo Testamento: filologia ed esegesi\", Consulta Universitaria di Letteratura Cristiana Antica, Universit\u00e0 L.U.M.S.A., Roma; titolo relazione: \"La crocifissione di Cristo nella riscrittura esametrica di Giovenco\".",
        "periodo": "dal 21-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Filosofia, scienze e cultura dell'et\u00e0 tardo-antica, medievale e umanistica\" (FiTMU) con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Filologia greca e latina\" con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Fellowship: Cambridge University Library - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 29-07-1995 al 22-08-1995"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Institut de Recherche et d'Histoire des Textes - Paris - C.N.R.S. - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 01-07-2002 al 15-07-2002"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 15-06-2003 al 29-06-2003"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bodleian Library, Oxford - British Library, London - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 10-08-2003 al 31-08-2003"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 01-08-2004 al 30-08-2004"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 01-08-2005 al 30-08-2005"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 29-08-2007"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 30-08-2008"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 30-08-2009"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 01-08-2010 al 30-08-2010"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 05-08-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso l'Institut f\u00fcr Klassische Philologie, Mittel- und Neulatein dell'Universit\u00e0 di Vienna nell'\u00e0mbito del Programma Erasmus (\"Lifelong Learning Programme\").",
        "periodo": "dal 25-06-2012 al 27-06-2012"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 03-07-2012 al 25-07-2012"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mitellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 04-08-2014 al 03-09-2014"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Bayerische Akademie der Wissenschaften (Thesaurus linguae Latinae e Mittellateinisches W\u00f6rterbuch) - Visiting Researcher",
        "periodo": "dal 23-08-2016 al 30-08-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Frequenza dei corsi scientifico-professionali della Scuola di Specializzazione in Paleografia, Archivistica e Biblioteconomia, di durata triennale presso l'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\" con il conseguimento del diploma finale in Letteratura latina medievale con alto punteggio.",
        "periodo": "dal 01-11-1988 al 31-10-1991"
      },
      {
        "content": "Collaboratore tecnico-scientifico presso la Cattedra di Letteratura cristiana antica nell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 16-01-1990 al 31-05-1994"
      },
      {
        "content": "Funzionario tecnico-scientifico presso la Cattedra di Letteratura cristiana antica nell'Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 01-06-1994 al 28-02-2002"
      },
      {
        "content": "Funzionario tecnico-scientifico presso l'Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 01-03-2002 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia di \"Latino medievale\" (delibera del Consiglio di Corso di laurea in Scienze dei Beni culturali dell'Universit\u00e0 di Catania del 19-06-2002).",
        "periodo": "dal 19-06-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia di \"Latino medievale\" (delibera del Consiglio di Corso di laurea in Lettere dell'Universit\u00e0 di Catania del 16-07-2002).",
        "periodo": "dal 16-07-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca scientifica nazionale Fondi 40% (capofila Universit\u00e0 di Genova): \"Interpretationes Vergilianae Minores\".",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 31-12-1993"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca scientifica dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, Fondi 60%: \"Mondo bucolico di Virgilio in Ambrogio e nei poeti cristiani dei secoli IV-VI\".",
        "periodo": "dal 01-01-1995 al 31-12-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca scientifica nazionale Fondi CNR (capofila Universit\u00e0 di Catania): \"Studi e ricerche su testi tardoantichi\".",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1998"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca scientifica dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d, fondi 60%: \"L'evoluzione dei generi letterari tra tradizione classica ed esperienza cristiana\".",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca scientifica nazionale Fondi CNR (capofila Universit\u00e0 di Catania): \"Edizione critica, esegesi ed informatizzazione di testi tardoantichi\".",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca scientifica nazionale Fondi MIUR-FIRB 2001 (capofila Universit\u00e0 di Catania): \"Aspetti della fortuna di Virgilio attraverso i secoli: una base comune per le aree geografiche italiana, francese e inglese\".",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-03-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca scientifica dell'Universit\u00e0 di Padova, Fondi MIUR-PRA: \"Filoni innovativi nella letteratura latina fra IV e VI secolo (contenuti, generi letterari, lingua e stile, metrica)\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca nazionale Fondi MIUR-PRIN 2009 (capofila Universit\u00e0 di Foggia): \"I cristiani e gli \"altri\". Forme letterarie del dibattito religioso fra III e VI secolo\".",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca scientifica dell'Universit\u00e0 di Catania, Fondi MIUR-FIR 2014: \"Dall'oggetto al testo: testimonianze letterarie e materiali della produzione scientifica e tecnica del mondo antico. Un progetto multidisciplinare per la valorizzazione del patrimonio culturale\".",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Fondi MIUR/PRA: \"La presenza degli intertesti classici nelle parafrasi esametriche latine dell'Antico Testamento\".",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Fondi MIUR/PRA: \"La tradizione manoscritta e le edizioni dell'anonimo poema dell'Heptateuchos\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Fondi MIUR/PRA: \"La tradizione manoscritta e le edizioni dell'anonimo poema dell'Heptateuchos\".",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Fondi MIUR/PRA: \"La presenza degli intertesti classici nelle parafrasi veterotestamentarie latine tardoantiche e medievali\".",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Fondi MIUR/PRA: \"La presenza degli intertesti classici nelle parafrasi veterotestamentarie latine tardoantiche e medievali\".",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Catania, Fondi MIUR/PRA: \"Studi filologici sul poema dell'Heptateuchos\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      }
    ]
  }
}