{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sur l\u2019identit\u00e9 de Jean de Gaza. I \u2013 grammatikos et notable",
        "ISSN": [
          "2115-8266"
        ],
        "journal": "REVUE DES \u00c9TUDES TARDO-ANTIQUES",
        "csp": "vol. 5, p. 177-210, ISSN: 2115-8266",
        "anno": "2016",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RENAUT LAURITZEN D (2016). Sur l\u2019identit\u00e9 de Jean de Gaza. I \u2013",
        "grammatikos et notable. REVUE DES \u00c9TUDES TARDO-ANTIQUES, vol. 5,",
        "p. 177-210, ISSN: 2115-8266"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-51",
        "titolo": "De l\u2019importance de la po\u00e9sie pour penser l\u2019\u00c9cole de Gaza",
        "ISBN": [
          "978-90-429-3263-0"
        ],
        "ISSN": [
          "0777-978X"
        ],
        "csp": "Leuven:Peeters, ISBN: 978-90-429-3263-0, ISSN: 0777-978X",
        "opera": "(a cura di): Amato E, Corcella A, Lauritzen D, L\u2019\u00c9cole de Gaza : Espace litt\u00e9raire et identit\u00e9 culturelle dans l\u2019Antiquit\u00e9 tardive. ORIENTALIA LOVANIENSIA ANALECTA, vol. 249, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2016). De l\u2019importance de la po\u00e9sie pour penser",
        "l\u2019\u00c9cole de Gaza. In: (a cura di): Amato E, Corcella A, Lauritzen D, L\u2019\u00c9cole",
        "de Gaza : Espace litt\u00e9raire et identit\u00e9 culturelle dans l\u2019Antiquit\u00e9 tardive.",
        "ORIENTALIA LOVANIENSIA ANALECTA, vol. 249, p. 37-51,",
        "Leuven:Peeters, ISBN: 978-90-429-3263-0, ISSN: 0777-978X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "505-524",
        "titolo": "Les Dionysiaques, po\u00e8me barbare ? La vision nonnienne des Brahmanes",
        "ISBN": [
          "978-2-940431-48-9"
        ],
        "csp": "Gen\u00e8ve:La Baconni\u00e8re, ISBN: 978-2-940431-48-9",
        "opera": "(a cura di): Aufr\u00e8re S H, collab. M\u00f6ri F, Alexandrie la Divine. Sagesses Barbares. \u00c9changes et r\u00e9appropriation dans l\u2019espace culturel gr\u00e9co-romain. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2016). Les Dionysiaques, po\u00e8me barbare ? La",
        "vision nonnienne des Brahmanes. In: (a cura di): Aufr\u00e8re S H, collab. M\u00f6ri",
        "F, Alexandrie la Divine. Sagesses Barbares. \u00c9changes et r\u00e9appropriation",
        "dans l\u2019espace culturel gr\u00e9co-romain. p. 505-524, Gen\u00e8ve:La Baconni\u00e8re,",
        "ISBN: 978-2-940431-48-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-327",
        "titolo": "\u00c9crire en extraits. Comment Jean de Gaza fit son miel au bouquet de Stob\u00e9e (M\u00e9nandre, Bion, Euripide)",
        "ISBN": [
          "978-2-84050-981-3"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Universitaires de Paris-Sorbonne, ISBN: 978-2-84050-981-3",
        "opera": "(a cura di): Morlet S, Lire en extraits. Pratiques de lecture et de production des textes, de l'Antiquit\u00e9 au Moyen \u00c2ge. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2015). \u00c9crire en extraits. Comment Jean de",
        "Gaza fit son miel au bouquet de Stob\u00e9e (M\u00e9nandre, Bion, Euripide). In: (a",
        "cura di): Morlet S, Lire en extraits. Pratiques de lecture et de production des",
        "textes, de l'Antiquit\u00e9 au Moyen \u00c2ge. p. 309-327, PARIS:Presses",
        "Universitaires de Paris-Sorbonne, ISBN: 978-2-84050-981-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "259-264",
        "titolo": "La mosa\u00efque de l\u2019abside centrale de Saint-Serge \u00e0 Gaza d\u2019apr\u00e8s la description de Chorikios et la basilique eufrasienne de Por\u011bc",
        "ISBN": [
          "978-88-98877-49-2"
        ],
        "csp": "Verona:Scripta Edizioni, ISBN: 978-88-98877-49-2, VENEZIA, 11-15 settembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Trovabene G, Atti del XII colloquio AIEMA. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RENAUT LAURITZEN D (2015). La mosa\u00efque de l\u2019abside centrale de",
        "Saint-Serge \u00e0 Gaza d\u2019apr\u00e8s la description de Chorikios et la basilique",
        "eufrasienne de Por\u011bc. In: (a cura di): Trovabene G, Atti del XII colloquio",
        "AIEMA. p. 259-264, Verona:Scripta Edizioni, ISBN: 978-88-98877-49-2,",
        "VENEZIA, 11-15 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "46 dopp.",
        "titolo": "Jean de Gaza. Description du Tableau cosmique. COLLECTION DES UNIVERSITES DE FRANCE, vol. 515, p. i-ciii-279 incl",
        "ISBN": [
          "978-2-251-00599-7"
        ],
        "csp": "PARIS:Les Belles Lettres, ISBN: 978-2-251-00599-7, ISSN: 0184-7155",
        "ISSN": [
          "0184-7155"
        ],
        "anno": "2015",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RENAUT LAURITZEN D (2015). Jean de Gaza. Description du Tableau",
        "cosmique. COLLECTION DES UNIVERSITES DE FRANCE, vol. 515, p.",
        "i-ciii-279 incl. 46 dopp., PARIS:Les Belles Lettres, ISBN:",
        "978-2-251-00599-7, ISSN: 0184-7155"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "421-433",
        "titolo": "Nonnus in Gaza. The Expansion of Modern Poetry from Egypt to Palestine in the Early Sixth Century CE",
        "ISBN": [
          "978-3-11-033937-6"
        ],
        "ISSN": [
          "1868-4785"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-033937-6, ISSN: 1868-4785",
        "opera": "(a cura di): Spanoudakis K, Nonnus of Panopolis in Context. Poetry and Cultural Milieu in Late Antiquity with a section on Nonnus and the Modern World. TRENDS IN CLASSICS. SUPPLEMENTARY VOLUMES, vol. 24, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2014). Nonnus in Gaza. The Expansion of",
        "Modern Poetry from Egypt to Palestine in the Early Sixth Century CE. In: (a",
        "cura di): Spanoudakis K, Nonnus of Panopolis in Context. Poetry and",
        "Cultural Milieu in Late Antiquity with a section on Nonnus and the Modern",
        "World. TRENDS IN CLASSICS. SUPPLEMENTARY VOLUMES, vol. 24, p.",
        "421-433, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-033937-6, ISSN:",
        "1868-4785"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-63",
        "titolo": "Sacred Water in the Christian Topography of Cosmas Indicopleustes",
        "ISBN": [
          "978-5-906682-10-9"
        ],
        "csp": "Mosca:Russian Academy of Arts Publications, ISBN: 978-5-906682-10-9",
        "opera": "(a cura di): Lidov A, The Life-Giving Source. Water in the Hierotopy and Iconography of the Christian World (Summaries). p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2014). Sacred Water in the Christian Topography",
        "of Cosmas Indicopleustes. In: (a cura di): Lidov A, The Life-Giving Source.",
        "Water in the Hierotopy and Iconography of the Christian World",
        "(Summaries). p. 61-63, Mosca:Russian Academy of Arts Publications,",
        "ISBN: 978-5-906682-10-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-99",
        "titolo": "Herm\u00e8s et ses Muses dans le premier \u00c9loge de Marcien par Chorikios ",
        "ISBN": [
          "978-88-7470-404-0"
        ],
        "ISSN": [
          "1973-9745"
        ],
        "csp": "BARI:Edizioni di Pagina, ISBN: 978-88-7470-404-0, ISSN: 1973-9745",
        "opera": "(a cura di): Amato E, Th\u00e9venet L, Ventrella G, Discorso pubblico e declamazione scolastica a Gaza nella tarda antichit\u00e0 : Coricio di Gaza e la sua opera. DUE PUNTI, vol. 37, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2014). Herm\u00e8s et ses Muses dans le premier",
        "\u00c9loge de Marcien par Chorikios . In: (a cura di): Amato E, Th\u00e9venet L,",
        "Ventrella G, Discorso pubblico e declamazione scolastica a Gaza nella",
        "tarda antichit\u00e0 : Coricio di Gaza e la sua opera. DUE PUNTI, vol. 37, p.",
        "91-99, BARI:Edizioni di Pagina, ISBN: 978-88-7470-404-0, ISSN:",
        "1973-9745"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Ginevra :\u00c9ditions La Baconni\u00e8re",
        "titolo": "Alexandrie et le monde byzantin",
        "ISBN": [
          "978-2-940431-22-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-940431-22-9",
        "opera": "(a cura di): M\u00e9la Ch, M\u00f6ri F, collab. Aufr\u00e8re S F, Dorival G, Le Boulluec A, Alexandrie la divine. Catalogue de l'exposition organis\u00e9e par la Fondation Martin Bodmer",
        "anno": "2014",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2014). Alexandrie et le monde byzantin. In: (a",
        "cura di): M\u00e9la Ch, M\u00f6ri F, collab. Aufr\u00e8re S F, Dorival G, Le Boulluec A,",
        "Alexandrie la divine. Catalogue de l'exposition organis\u00e9e par la Fondation",
        "Martin Bodmer. Ginevra :\u00c9ditions La Baconni\u00e8re, ISBN: 978-2-940431-22-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lagacherie O, Malosse P-L (\u00e9d.), Libanios, le premier humaniste. \u00c9tudes en hommage \u00e0 Bernard Schouler. Actes du colloque de Montpellier, 18-20 mars 2010, Alessandria 2011 (Edizioni dell'Orso, Cardo 9)",
        "ISSN": [
          "1063-2948"
        ],
        "journal": "BRYN MAWR CLASSICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 2013.08.57, ISSN: 1063-2948",
        "anno": "2013",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RENAUT LAURITZEN D (2013). Lagacherie O, Malosse P-L (\u00e9d.),",
        "Libanios, le premier humaniste. \u00c9tudes en hommage \u00e0 Bernard Schouler.",
        "Actes du colloque de Montpellier, 18-20 mars 2010, Alessandria 2011",
        "(Edizioni dell'Orso, Cardo 9). BRYN MAWR CLASSICAL REVIEW, vol.",
        "2013.08.57, ISSN: 1063-2948"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-234",
        "titolo": "La Muse d\u2019Hom\u00e8re dans la Description de Jean de Gaza",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-517-3"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-517-3",
        "opera": "(a cura di): Cristante L, Il calamo della memoria. Riuso di testi e mestiere letterario nella Tarda Antichit\u00e0, V. POLYMNIA, vol. 16, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2013). La Muse d\u2019Hom\u00e8re dans la Description de",
        "Jean de Gaza. In: (a cura di): Cristante L, Il calamo della memoria. Riuso di",
        "testi e mestiere letterario nella Tarda Antichit\u00e0, V. POLYMNIA, vol. 16, p.",
        "221-234, Trieste:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-517-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-323",
        "titolo": "Paul le Silentiaire lecteur de Jean de Gaza",
        "ISBN": [
          "978-2-271-07916-9"
        ],
        "csp": "PARIS:CNRS Editions, ISBN: 978-2-271-07916-9",
        "opera": "(a cura di): Lauritzen D, Tardieu M, Le voyage des l\u00e9gendes. Hommages \u00e0 Pierre Chuvin. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2013). Paul le Silentiaire lecteur de Jean de",
        "Gaza. In: (a cura di): Lauritzen D, Tardieu M, Le voyage des l\u00e9gendes.",
        "Hommages \u00e0 Pierre Chuvin. p. 309-323, PARIS:CNRS Editions, ISBN:",
        "978-2-271-07916-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "347-363",
        "titolo": "La figura di Costantino il Grande negli storici bizantini fra VII e XV secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-12-00171-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Istituto della Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00171-2",
        "opera": "(a cura di): Melloni A, Costantino I. Enciclopedia costantiniana sulla figura e l\u2019immagine dell\u2019imperatore del cosiddetto editto di Milano 313-2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2013). La figura di Costantino il Grande negli",
        "storici bizantini fra VII e XV secolo. In: (a cura di): Melloni A, Costantino I.",
        "Enciclopedia costantiniana sulla figura e l\u2019immagine dell\u2019imperatore del",
        "cosiddetto editto di Milano 313-2013. p. 347-363, ROMA:Istituto della",
        "Enciclopedia Italiana Treccani, ISBN: 978-88-12-00171-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ballesta Puech S, Bonhomme B, Marty Ph (\u00e9d.), Mus\u00e9es de mots. L\u2019h\u00e9ritage de Philostrate dans la litt\u00e9rature occidentale. Histoire des id\u00e9es et critique litt\u00e9raire 463, Gen\u00e8ve 2010",
        "ISSN": [
          "1063-2948"
        ],
        "journal": "BRYN MAWR CLASSICAL REVIEW",
        "csp": "vol. 2012.01.24 , ISSN: 1063-2948",
        "anno": "2012",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RENAUT LAURITZEN D (2012). Ballesta Puech S, Bonhomme B, Marty Ph",
        "(\u00e9d.), Mus\u00e9es de mots. L\u2019h\u00e9ritage de Philostrate dans la litt\u00e9rature",
        "occidentale. Histoire des id\u00e9es et critique litt\u00e9raire 463, Gen\u00e8ve 2010.",
        "BRYN MAWR CLASSICAL REVIEW, vol. 2012.01.24 , ISSN: 1063-2948"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-214",
        "titolo": "\u00c0 l\u2019ombre des jeunes villes en fleurs : les ekphraseis de Nic\u00e9e, Tyr et Beyrouth dans les Dionysiaques de Nonnos de Panopolis",
        "ISBN": [
          "2-9530655-4-1"
        ],
        "csp": "Parigi:De Boccard, ISBN: 2-9530655-4-1",
        "opera": "(a cura di): Odorico P, Messis Ch, Villes de toute beaut\u00e9. L'ekphrasis des cit\u00e9s dans les litt\u00e9ratures byzantine et byzantino-slaves. DOSSIERS BYZANTINS, vol. 12, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2012). \u00c0 l\u2019ombre des jeunes villes en fleurs : les",
        "ekphraseis de Nic\u00e9e, Tyr et Beyrouth dans les Dionysiaques de Nonnos de",
        "Panopolis. In: (a cura di): Odorico P, Messis Ch, Villes de toute beaut\u00e9.",
        "L'ekphrasis des cit\u00e9s dans les litt\u00e9ratures byzantine et byzantino-slaves.",
        "DOSSIERS BYZANTINS, vol. 12, p. 181-214, Parigi:De Boccard, ISBN:",
        "2-9530655-4-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Exegi monumentum : l\u2019Ekphrasis autonome de Jean de Gaza",
        "ISSN": [
          "0007-7712"
        ],
        "journal": "BYZANTINOSLAVICA",
        "csp": "vol. 69, p. 61-79, ISSN: 0007-7712",
        "anno": "2011",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RENAUT LAURITZEN D (2011). Exegi monumentum : l\u2019Ekphrasis",
        "autonome de Jean de Gaza. BYZANTINOSLAVICA, vol. 69, p. 61-79,",
        "ISSN: 0007-7712"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "555-564 ",
        "titolo": "Mosa\u00efques d\u2019Ok\u00e9anos et de Thalassa \u00e0 Zurich: Une proposition de mise en perspective",
        "ISBN": [
          "978-605-5607-81-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-605-5607-81-4, Bursa, Turkey, 16-19 ottobre 2009",
        "opera": "(a cura di): \u015eAHIN M, XI International Colloquium on Ancient Mosaics.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "RENAUT LAURITZEN D (2011). Mosa\u00efques d\u2019Ok\u00e9anos et de Thalassa \u00e0",
        "Zurich: Une proposition de mise en perspective. In: (a cura di): \u015eAHIN M,",
        "XI International Colloquium on Ancient Mosaics.. p. 555-564 , ISBN:",
        "978-605-5607-81-4, Bursa, Turkey, 16-19 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Influence of Alexandria on the Intellectual Life of Gaza. JOURNAL OF JURISTIC PAPYROLOGY, vol. Suppl",
        "ISSN": [
          "0075-4277"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 169-175, ISSN: 0075-4277",
        "anno": "2007",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RENAUT LAURITZEN D (2007). The Influence of Alexandria on the",
        "Intellectual Life of Gaza. JOURNAL OF JURISTIC PAPYROLOGY, vol.",
        "Suppl. VIII, p. 169-175, ISSN: 0075-4277"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sur l\u2019identit\u00e9 de Jean de Gaza. I \u2013 grammatikos et notable",
        "ISSN": [
          "2115-8266"
        ],
        "journal": "REVUE DES \u00c9TUDES TARDO-ANTIQUES",
        "csp": "vol. 5, p. 177-210, ISSN: 2115-8266",
        "anno": "2016",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RENAUT LAURITZEN D (2016). Sur l\u2019identit\u00e9 de Jean de Gaza. I \u2013",
        "grammatikos et notable. REVUE DES \u00c9TUDES TARDO-ANTIQUES, vol. 5,",
        "p. 177-210, ISSN: 2115-8266"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "505-524",
        "titolo": "Les Dionysiaques, po\u00e8me barbare ? La vision nonnienne des Brahmanes",
        "ISBN": [
          "978-2-940431-48-9"
        ],
        "csp": "Gen\u00e8ve:La Baconni\u00e8re, ISBN: 978-2-940431-48-9",
        "opera": "(a cura di): Aufr\u00e8re S H, collab. M\u00f6ri F, Alexandrie la Divine. Sagesses Barbares. \u00c9changes et r\u00e9appropriation dans l\u2019espace culturel gr\u00e9co-romain. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2016). Les Dionysiaques, po\u00e8me barbare ? La",
        "vision nonnienne des Brahmanes. In: (a cura di): Aufr\u00e8re S H, collab. M\u00f6ri",
        "F, Alexandrie la Divine. Sagesses Barbares. \u00c9changes et r\u00e9appropriation",
        "dans l\u2019espace culturel gr\u00e9co-romain. p. 505-524, Gen\u00e8ve:La Baconni\u00e8re,",
        "ISBN: 978-2-940431-48-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "46 dopp.",
        "titolo": "Jean de Gaza. Description du Tableau cosmique. COLLECTION DES UNIVERSITES DE FRANCE, vol. 515, p. i-ciii-279 incl",
        "ISBN": [
          "978-2-251-00599-7"
        ],
        "csp": "PARIS:Les Belles Lettres, ISBN: 978-2-251-00599-7, ISSN: 0184-7155",
        "ISSN": [
          "0184-7155"
        ],
        "anno": "2015",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RENAUT LAURITZEN D (2015). Jean de Gaza. Description du Tableau",
        "cosmique. COLLECTION DES UNIVERSITES DE FRANCE, vol. 515, p.",
        "i-ciii-279 incl. 46 dopp., PARIS:Les Belles Lettres, ISBN:",
        "978-2-251-00599-7, ISSN: 0184-7155"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "421-433",
        "titolo": "Nonnus in Gaza. The Expansion of Modern Poetry from Egypt to Palestine in the Early Sixth Century CE",
        "ISBN": [
          "978-3-11-033937-6"
        ],
        "ISSN": [
          "1868-4785"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-033937-6, ISSN: 1868-4785",
        "opera": "(a cura di): Spanoudakis K, Nonnus of Panopolis in Context. Poetry and Cultural Milieu in Late Antiquity with a section on Nonnus and the Modern World. TRENDS IN CLASSICS. SUPPLEMENTARY VOLUMES, vol. 24, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2014). Nonnus in Gaza. The Expansion of",
        "Modern Poetry from Egypt to Palestine in the Early Sixth Century CE. In: (a",
        "cura di): Spanoudakis K, Nonnus of Panopolis in Context. Poetry and",
        "Cultural Milieu in Late Antiquity with a section on Nonnus and the Modern",
        "World. TRENDS IN CLASSICS. SUPPLEMENTARY VOLUMES, vol. 24, p.",
        "421-433, BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-033937-6, ISSN:",
        "1868-4785"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Ginevra :\u00c9ditions La Baconni\u00e8re",
        "titolo": "Alexandrie et le monde byzantin",
        "ISBN": [
          "978-2-940431-22-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-940431-22-9",
        "opera": "(a cura di): M\u00e9la Ch, M\u00f6ri F, collab. Aufr\u00e8re S F, Dorival G, Le Boulluec A, Alexandrie la divine. Catalogue de l'exposition organis\u00e9e par la Fondation Martin Bodmer",
        "anno": "2014",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2014). Alexandrie et le monde byzantin. In: (a",
        "cura di): M\u00e9la Ch, M\u00f6ri F, collab. Aufr\u00e8re S F, Dorival G, Le Boulluec A,",
        "Alexandrie la divine. Catalogue de l'exposition organis\u00e9e par la Fondation",
        "Martin Bodmer. Ginevra :\u00c9ditions La Baconni\u00e8re, ISBN: 978-2-940431-22-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-99",
        "titolo": "Herm\u00e8s et ses Muses dans le premier \u00c9loge de Marcien par Chorikios ",
        "ISBN": [
          "978-88-7470-404-0"
        ],
        "ISSN": [
          "1973-9745"
        ],
        "csp": "BARI:Edizioni di Pagina, ISBN: 978-88-7470-404-0, ISSN: 1973-9745",
        "opera": "(a cura di): Amato E, Th\u00e9venet L, Ventrella G, Discorso pubblico e declamazione scolastica a Gaza nella tarda antichit\u00e0 : Coricio di Gaza e la sua opera. DUE PUNTI, vol. 37, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2014). Herm\u00e8s et ses Muses dans le premier",
        "\u00c9loge de Marcien par Chorikios . In: (a cura di): Amato E, Th\u00e9venet L,",
        "Ventrella G, Discorso pubblico e declamazione scolastica a Gaza nella",
        "tarda antichit\u00e0 : Coricio di Gaza e la sua opera. DUE PUNTI, vol. 37, p.",
        "91-99, BARI:Edizioni di Pagina, ISBN: 978-88-7470-404-0, ISSN:",
        "1973-9745"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-234",
        "titolo": "La Muse d\u2019Hom\u00e8re dans la Description de Jean de Gaza",
        "ISBN": [
          "978-88-8303-517-3"
        ],
        "csp": "Trieste:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-517-3",
        "opera": "(a cura di): Cristante L, Il calamo della memoria. Riuso di testi e mestiere letterario nella Tarda Antichit\u00e0, V. POLYMNIA, vol. 16, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2013). La Muse d\u2019Hom\u00e8re dans la Description de",
        "Jean de Gaza. In: (a cura di): Cristante L, Il calamo della memoria. Riuso di",
        "testi e mestiere letterario nella Tarda Antichit\u00e0, V. POLYMNIA, vol. 16, p.",
        "221-234, Trieste:Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 978-88-8303-517-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "309-323",
        "titolo": "Paul le Silentiaire lecteur de Jean de Gaza",
        "ISBN": [
          "978-2-271-07916-9"
        ],
        "csp": "PARIS:CNRS Editions, ISBN: 978-2-271-07916-9",
        "opera": "(a cura di): Lauritzen D, Tardieu M, Le voyage des l\u00e9gendes. Hommages \u00e0 Pierre Chuvin. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RENAUT LAURITZEN D (2013). Paul le Silentiaire lecteur de Jean de",
        "Gaza. In: (a cura di): Lauritzen D, Tardieu M, Le voyage des l\u00e9gendes.",
        "Hommages \u00e0 Pierre Chuvin. p. 309-323, PARIS:CNRS Editions, ISBN:",
        "978-2-271-07916-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Exegi monumentum : l\u2019Ekphrasis autonome de Jean de Gaza",
        "ISSN": [
          "0007-7712"
        ],
        "journal": "BYZANTINOSLAVICA",
        "csp": "vol. 69, p. 61-79, ISSN: 0007-7712",
        "anno": "2011",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RENAUT LAURITZEN D (2011). Exegi monumentum : l\u2019Ekphrasis",
        "autonome de Jean de Gaza. BYZANTINOSLAVICA, vol. 69, p. 61-79,",
        "ISSN: 0007-7712"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Influence of Alexandria on the Intellectual Life of Gaza. JOURNAL OF JURISTIC PAPYROLOGY, vol. Suppl",
        "ISSN": [
          "0075-4277"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 169-175, ISSN: 0075-4277",
        "anno": "2007",
        "autori": "RENAUT LAURITZEN D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RENAUT LAURITZEN D (2007). The Influence of Alexandria on the",
        "Intellectual Life of Gaza. JOURNAL OF JURISTIC PAPYROLOGY, vol.",
        "Suppl. VIII, p. 169-175, ISSN: 0075-4277"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D4",
    "progr": "33195",
    "nome": "RENAUT LAURITZEN Delphine",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Anonymous reviewer per la Revue des Etudes Tardo antiques (RET), ISSN 2115-8266 / ISBN 978-2-9551237, online, double anonymous peer review system",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Revue des Etudes Tardo antiques (RET), ISSN 2115-8266 / ISBN 978-2-9551237, online, double anonymous peer review system",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore scientifico del Bolletino critico - greco -della Revue des Etudes Tardo antiques (RET), ISSN 2115-8266 / ISBN 978-2-9551237, online, double anonymous peer review system ; 2014 D. Lauritzen (dir.), \u201cLa floraison des \u00e9tudes nonniennes en Europe (1976-2014) \u00bb \u2013 2015 M.-O. Boulnois, \u201cChronique d\u2019une d\u00e9couverte et de ses retomb\u00e9es scientifiques : les nouvelles Hom\u00e9lies sur les Psaumes d\u2019Orig\u00e8ne\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\"Nonnus in Gaza\", convegno internazionale \"Nonnus of Panopolis in Context\", Rethymno, org. K. Spanoudakis",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 15-05-2011"
      },
      {
        "content": "\"Nonnian Poets: an attempt of Chronology\", congresso internazionale \"XXII International Congress of Byzantine Studies\", Sofia",
        "periodo": "dal 22-08-2011 al 27-08-2011"
      },
      {
        "content": "\"A l\u2019ombre des jeunes villes en fleurs. Nikaia, Tyr et B\u00e9ro\u00e9 dans les Dionysiaques de Nonnos de Panopolis\", convegno internazionale \" Villes de toute beaut\u00e9. L\u2019ekphrasis des cit\u00e9s dans les litt\u00e9ratures byzantine et byzantino-slave\", Praha, org. V. Drbal, P. Odorico (Paris, EHESS)",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "\"L'Ekphrasis di Giovanni di Gaza\", giornate di studi internazionali \"Nuove edizioni di poesia tardo anticha', Venezia, org. F. Pontani (Universit\u00e0 Ca Foscari)",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 20-04-2012"
      },
      {
        "content": "\"Imitazione e creazione nella poesia di Giovanni di Gaza\", convegno internazionale \"Il calamo della memoria. Riusi di testi e mestiere lettarario nellaTarda Antichit\u00e0 V\", Trieste, org. L. Cristante",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cProlegomena to the publication of painted plasters in Amheida\u201d, congresso internazionale \"7th International Congress of the Dakhla Oasis Project\", Leiden",
        "periodo": "dal 20-06-2012 al 24-06-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cDouble, triple or even infinite mimesis? The Description of the Cosmic Painting by John of Gaza\u201d, convegno internazionale \"Mimesis in Byzantine Art\", org. P. Grotowski (Pontifical University John Paul II & Jagellonian University)",
        "periodo": "dal 05-09-2012 al 07-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cTechne musiva e techne retorica nelle descrizioni di S. Sergio e S. Stefano di Gaza\u201d, XII International Colloquium on Ancient Mosaics, Venezia, org. G. Trovabene (Universit\u00e0 Ca Foscari)",
        "periodo": "dal 11-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "\"Proclus' Influence on the Authors of Gaza\", convegno internazionale \"Proclus Diodochus of Constantinople and his Abrahamic Interpreters\", Istanbul, org. D. Butorac (Fatih/Yildiz Universities)",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 16-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \"L'Ecole de Gaza: espace litt\u00e9raire et identit\u00e9 culturelle dans l'Antiquit\u00e9 tardive\", Paris (Coll\u00e8ge de France-CHCB), con E. Amato (Universit\u00e9 de Nantes), A. Corcella (Universit\u00e0 della Basilicata) - 31 relatori",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "\"De l\u2019importance de la po\u00e9sie pour penser le statut de l\u2019\u00c9cole de Gaza\", convegno internazionale \"L'Ecole de Gaza: espace litt\u00e9raire et identit\u00e9 culturelle dans l'Antiquit\u00e9 tardive\", Paris (Coll\u00e8ge de France-CHCB), org. E. Amato (Universit\u00e9 de Nantes), A. Corcella (Universit\u00e0 della Basilicata), D. Lauritzen (Centre d'Histoire et Civilisation de Byzance)",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "\"Influence of Proclus\u2019 Hymns on VIth century Byzantine Poetry\", convegno internazionale \"Proclus in Byzantium\", London, org. Ch. Barber, S. Gersh (Notre Dame University)",
        "periodo": "dal 31-05-2013 al 01-06-2013"
      },
      {
        "content": "\"The Self-Definition of the Logos in the Paraphrase of the Gospel of St John by Nonnus of Panopolis, book \u0398\", convegno internazionale \"Nonnus of Panopolis in Context II. Poetry, Religion, Society\", Wien, org. H.Bannert, N.Aringer, N.Kr\u00f6ll (Universit\u00e4t Wien)",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 28-09-2013"
      },
      {
        "content": "\"Bessarion and the Planudean Anthology\", convegno internazionale \"Bessarion's Treasure: Editing, Translating and Interpreting Bessarion's literary heritage\", Venice (Istituto tedesco/Venice International University), org. S. Mariev (Universit\u00e4t M\u00fcnchen), M. Marchetto ((Universit\u00e4t M\u00fcnchen/Universit\u00e9 di Palermo)",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 05-04-2014"
      },
      {
        "content": "\"La polys\u00e9mie du terme pinax (corpus grec\", convegno internazionale \"Dire le d\u00e9cor antique: les textes \u00e0 l'\u00e9preuve de l'arch\u00e9ologie\", Universit\u00e9 de Brest, org. M.-Th. Cam",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 25-05-2014"
      },
      {
        "content": "\"Rh\u00e9torique et po\u00e9sie chez Chorikios de Gaza\", journ\u00e9e d'\u00e9tude internationale \"\"Discours public et d\u00e9clamation scolaire \u00e0 Gaza dans l'Antiquit\u00e9 tardive; Chorikios et son oeuvre\", Universit\u00e9 de Nantes, org. E. Amato (IUF)",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 06-06-2014"
      },
      {
        "content": "\"Mimesis et imitatio\", tavola rotonda internazionale \"Dire le D\u00e9cor Antique: mots, concepts et realia\", Ecole Normale Sup\u00e9rieure, Paris, org. N. Blanc (CNRS-ENS Paris), D. Lauritzen (Labex TransferS)",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 29-06-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con N. Blanc, CNRS-ENS Paris) della tavola rotonda internazionale \"Dire le D\u00e9cor Antique: mots, concepts et realia\", Ecole Normale Sup\u00e9rieure, Paris (14 relatori)",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 29-06-2014"
      },
      {
        "content": "\"Nonnos de Panopolis au contact des sagesses barbares\", convegno internazionale \"Sagesses barbares-Alexandrie la divine\", Colgny/Gen\u00e8ve, org. S. H. Aufr\u00e8re, F. M\u00f6ri (Fondation Bodmer)",
        "periodo": "dal 27-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "\"Metempsychosis in Nonnus' Dionysiaka\", international conference \"Nonnus of Panopolis in Context III\", Warsawa, University Cardinal Stefan Wyszynski, org. F. Doroszewski",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"L'epigramma AP XV.1\", VIII Congresso Nazionale dell'Assoziazione Italiana di Studi Bizantini \"Dialoghi con Bisanzio\", Ravenna, org. S. Cosentino",
        "periodo": "dal 22-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "\"Sur l'identit\u00e9 de Jean de Gaza\", sessione scientifica dell'incontro annuale dell'Association Textes pour l'Histoire de l'Antiquit\u00e9 Tardive (THAT), Paris, Ecole Normale Sup\u00e9rieure",
        "periodo": "dal 10-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "\"Nonnos \u00e0 Constantinople: comment la po\u00e9sie \u00e9gyptienne devint byzantine\", unica relatrice della sessione scientifica dell'incontro annuale dell'Association Suisse des Etudes Byzantines (ASEB), Universit\u00e9 de Fribourg, Svizzera",
        "periodo": "dal 19-06-2016 al 19-06-2016"
      },
      {
        "content": "\"Echoes of John of Gaza in Agathias\u2019 Preface (AP IV.3)\", sessione di Free communications \"Epigrammatic Poetry\", XXIII Congresso Internazionale di Studi Bizantini, Belgrado, chair K. Demoen (Ghent University)",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con E. Van Opstall, Amsterdam) della tavola rotonda \u00ab Poetic Circles and Anthologies in Byzantium \u00bb, XXIII Congresso Internazionale di Studi Bizantini, Belgrado (8 relatori)",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "\"The four non-epigrammatic ekphraseis of the Palatine Anthology\", tavola rotonda \"Poetic Circles and Anthologies in Byzantium\", XXIII Congresso Internazionale di Studi Bizantini, Belgrado",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 27-08-2016"
      },
      {
        "content": "\"Fortuna e circolazione della poesia di Giovanni di Gaza e di Giorgio grammatico\", convegno internazionale \"La Scuola di Gaza nel tardo-antico\", Matera, org. A. Corcella (Universit\u00e0 della Basilicata), E. Amato (Universit\u00e0 di Nantes)",
        "periodo": "dal 16-09-2016 al 16-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaboratrice sugli scavi archeologici del sito di Amheida (Trimithis), Oasi di Dakhla, Egitto - pitture murali della 'Villa di Sereno', sec. IV - NYU New York University",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 25-01-2011"
      },
      {
        "content": "Workshop, Salon de l\u2019\u00c9ducation, Paris Porte de Versailles, \u201cCIES Jeunes enseignants-chercheurs\u201d \u2013 role: project manager \u2013 participants: 21 fellow young researchers \u2013 audience: the whole event generated a frequentation of circa 500.000 people over 4 days \u2013 mass-medias: 20 seconds TV broadcast on Channel France 2 in the main evening News Report on November 17, 2006 \u2013 networking: a few minutes meeting with Fran\u00e7ois Hollande, then General Secretary of the Socialist Party and Jack Lang, former Minister of Culture and of Education",
        "periodo": "dal 16-11-2006 al 19-11-2006"
      },
      {
        "content": "Segretaria generale dell' Association pour l'Histoire de l'Antiquit\u00e9 Tardive (THAT) - 160 aderenti",
        "periodo": "dal 07-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Serata pubblica di presentazione all'occasione dell'uscita del mio volume \"Jean de Gaza. La description du Tableau cosmique\", sede: dalla casa editrice Les Belles Lettres, Parigi - relatori: la stessa e il direttore della collana Bud\u00e9 (CUF) J. Jouanna",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 15-10-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Direzione con N. Blanc, M.-Th. Cam, H. Eristov e M.-Chr. Fayant del gruppo di ricerca internazionale \u00ab Dire le d\u00e9cor antique (DDA). Textes grecs et latins au miroir des realia. IIe si\u00e8cle av. J.-C. - VIIe si\u00e8cle apr. J.-C., Ecole Normale Sup\u00e9rieure (Ulm), Paris.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Summer School of Greek and Latin, Alma Mater University of Bologna - Intensive courses of Greek and Latin, insegnamento in inglese per studenti internazionali, 3 settimane all'anno per 6 anni - dir. F. Citti",
        "periodo": "dal 15-06-2009 al 15-07-2014"
      },
      {
        "content": "Postdoctoral European Fellowship ; European Institutes for Advanced Study (EURIAS) - Istituto di Studi Avanzati/Alma Mater Universit\u00e0 di Bologna - Early Stage Research Fellowship \u2013 Project: \u201cRecherches sur la po\u00e9sie tardo-antique\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Postdoctoral European Fellowship : European Union's VIIth Framework Programme (FP7/2007-2013 - MSCA-COFUND), grant agreement n\u00b0245743 - Post-doctoral programme Braudel-IFER-FMSH, in collaboration with Labex TransferS \u2013 CNRS UMR 8546 AOROC/ENS Ulm - Research project: \"De l'\u00e9crit \u00e0 l'image et r\u00e9ciproquement; \u00e0 la recherche de l'esth\u00e9tique tardo-antique\"",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-10-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica per la sezione \"Auteurs tardifs du corpus grec\" del progetto di ricerca internazionale (dir. dalla stessa, con N. Blanc, M.-Th. Cam, H. Eristov e M.-Chr. Fayant) \u00ab Dire le d\u00e9cor antique (DDA). Textes grecs et latins au miroir des realia. IIe si\u00e8cle av. J.-C. - VIIe si\u00e8cle apr. J.-C., Ecole Normale Sup\u00e9rieure (Ulm), Paris. Finanziamento dalla Commissione Europea, concorso vinto dalla stessa : European Union's VIIth Framework Programme (FP7/2007-2013 - MSCA-COFUND), grant agreement n\u00b0245743 - Post-doctoral programme Braudel-IFER-FMSH, in collaboration with Labex TransferS \u2013 CNRS UMR 8546 AOROC/ENS Ulm",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 30-10-2014"
      }
    ]
  }
}