{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-349",
        "titolo": "PASSIO IUSTI",
        "ISBN": [
          "978-88-87948-35-6"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 978-88-87948-35-6",
        "opera": "COLOMBI E - CHIESA P - MATTALONI V - DI BRAZZANO S - PENNACCHIO M C - PEVERE E - CERNO M . (a cura di): COLOMBI E, LE PASSIONI DEI MARTIRI AQUILEIESI E ISTRIANI. vol. II*, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI BRAZZANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BRAZZANO S (2013). PASSIO IUSTI. In: COLOMBI E - CHIESA P -",
        "MATTALONI V - DI BRAZZANO S - PENNACCHIO M C - PEVERE E -",
        "CERNO M . (a cura di): COLOMBI E, LE PASSIONI DEI MARTIRI",
        "AQUILEIESI E ISTRIANI. vol. II*, p. 255-349, Roma:Istituto Storico Italiano",
        "per il Medio Evo, ISBN: 978-88-87948-35-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-226",
        "titolo": "L\u2019inno e l\u2019ufficio versificato di san Giusto nel Breuiarium in rapporto alla Passio del martire. Edizione critica e note",
        "csp": "BRESCIA:Marco Serra Tarantola Editore",
        "opera": "(a cura di): Gherbaz R Malnati E Romanzin I, Il codice quattrocentesco del Capitolo Cattedrale di Trieste. Breuiarium secundum consuetudinem Aquilegensem ac Tergestinam ecclesiam. Stud\u00ee accompagnator\u00ee alla riproduzione anastatica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Brazzano S (2011). L\u2019inno e l\u2019ufficio versificato di san Giusto nel",
        "Breuiarium in rapporto alla Passio del martire. Edizione critica e note. In: (a",
        "cura di): Gherbaz R Malnati E Romanzin I, Il codice quattrocentesco del",
        "Capitolo Cattedrale di Trieste. Breuiarium secundum consuetudinem",
        "Aquilegensem ac Tergestinam ecclesiam. Stud\u00ee accompagnator\u00ee alla",
        "riproduzione anastatica. p. 155-226, BRESCIA:Marco Serra Tarantola",
        "Editore"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "209-258",
        "ISSN": [
          "2232-3465"
        ],
        "ISBN": [
          "978-961-254-354-9"
        ],
        "csp": "Slovenski Znanstveni In\u0161titut, ISBN: 978-961-254-354-9, ISSN: 2232-3465, Vienna, 8-11 aprile 2008",
        "opera": "ih in njegovo iz\u017earevanje v srednjeevropski prostor. SREDNJEEVROPSKA ZNANSTVENA KNJI\u017dNICA, p",
        "autori": "Di Brazzano S (2011). Pietro Bonomo, Aldo Manuzio e Jakob Spiegel tra Venezia, Trieste e la corte imperiale (dicembre 1505 \u2013 marzo 1506) / Pietro Bonomo, Aldo Manuzio in Jakob Spiegel med Benetkami, T"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Brazzano S (2011). Pietro Bonomo, Aldo Manuzio e Jakob Spiegel tra",
        "Venezia, Trieste e la corte imperiale (dicembre 1505 \u2013 marzo 1506) / Pietro",
        "Bonomo, Aldo Manuzio in Jakob Spiegel med Benetkami, T [...] ih in njegovo",
        "iz\u017earevanje v srednjeevropski prostor. SREDNJEEVROPSKA",
        "ZNANSTVENA KNJI\u017dNICA, p. 209-258, Slovenski Znanstveni In\u0161titut, ISBN:",
        "978-961-254-354-9, ISSN: 2232-3465, Vienna, 8-11 aprile 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Primi prolegomeni per l\u2019editio princeps dell\u2019epitome erodianea Per\u00ec pneumaton (De spiritibus) di Teodoreto grammatico. INCONTRI TRIESTINI DI FILOLOGIA CLASSICA, vol",
        "ISSN": [
          "1827-4854"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 51-83, ISSN: 1827-4854",
        "anno": "2010",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Brazzano S (2010). Primi prolegomeni per l\u2019editio princeps dell\u2019epitome",
        "erodianea Per\u00ec pneumaton (De spiritibus) di Teodoreto grammatico.",
        "INCONTRI TRIESTINI DI FILOLOGIA CLASSICA, vol. VIII, p. 51-83, ISSN:",
        "1827-4854"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riferimenti mariologici nell'opera di Venanzio Fortunato. THEOTOKOS, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9137"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 199-236, ISSN: 1720-9137",
        "anno": "2007",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Brazzano S (2007). Riferimenti mariologici nell'opera di Venanzio",
        "Fortunato. THEOTOKOS, vol. XV, p. 199-236, ISSN: 1720-9137"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XIII",
        "titolo": "L\u2019assassinio di un vescovo. Trieste 1501-1502: da Achaz Sebriacher a Pietro Bonomo . FONTI E STUDI PER LA STORIA DELLA VENEZIA GIULIA. SERIE SECONDA, STUDI, vol",
        "ISBN": [
          "978-88-88018-87-4"
        ],
        "csp": "TRIESTE:Deputazione di Storia Patria per la Venezia Giulia, ISBN: 978-88-88018-87-4, ISSN: 2280-1111",
        "ISSN": [
          "2280-1111"
        ],
        "anno": "2006",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Brazzano S (2006). L\u2019assassinio di un vescovo. Trieste 1501-1502: da",
        "Achaz Sebriacher a Pietro Bonomo . FONTI E STUDI PER LA STORIA",
        "DELLA VENEZIA GIULIA. SERIE SECONDA, STUDI, vol. XIII,",
        "TRIESTE:Deputazione di Storia Patria per la Venezia Giulia, ISBN:",
        "978-88-88018-87-4, ISSN: 2280-1111"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vtrum uerbum quod est \"iubare\" in Latinitate exstet necne exstet.. MANTINEA, vol",
        "ISSN": [
          "2421-6992"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "p. 353-371, ISSN: 2421-6992",
        "anno": "2015",
        "autori": "DI BRAZZANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI BRAZZANO S (2015). Vtrum uerbum quod est \"iubare\" in Latinitate",
        "exstet necne exstet.. MANTINEA, vol. I, p. 353-371, ISSN: 2421-6992"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-349",
        "titolo": "PASSIO IUSTI",
        "ISBN": [
          "978-88-87948-35-6"
        ],
        "csp": "Roma:Istituto Storico Italiano per il Medio Evo, ISBN: 978-88-87948-35-6",
        "opera": "COLOMBI E - CHIESA P - MATTALONI V - DI BRAZZANO S - PENNACCHIO M C - PEVERE E - CERNO M . (a cura di): COLOMBI E, LE PASSIONI DEI MARTIRI AQUILEIESI E ISTRIANI. vol. II*, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "DI BRAZZANO S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DI BRAZZANO S (2013). PASSIO IUSTI. In: COLOMBI E - CHIESA P -",
        "MATTALONI V - DI BRAZZANO S - PENNACCHIO M C - PEVERE E -",
        "CERNO M . (a cura di): COLOMBI E, LE PASSIONI DEI MARTIRI",
        "AQUILEIESI E ISTRIANI. vol. II*, p. 255-349, Roma:Istituto Storico Italiano",
        "per il Medio Evo, ISBN: 978-88-87948-35-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Primi prolegomeni per l\u2019editio princeps dell\u2019epitome erodianea Per\u00ec pneumaton (De spiritibus) di Teodoreto grammatico. INCONTRI TRIESTINI DI FILOLOGIA CLASSICA, vol",
        "ISSN": [
          "1827-4854"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 51-83, ISSN: 1827-4854",
        "anno": "2010",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Brazzano S (2010). Primi prolegomeni per l\u2019editio princeps dell\u2019epitome",
        "erodianea Per\u00ec pneumaton (De spiritibus) di Teodoreto grammatico.",
        "INCONTRI TRIESTINI DI FILOLOGIA CLASSICA, vol. VIII, p. 51-83, ISSN:",
        "1827-4854"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riferimenti mariologici nell'opera di Venanzio Fortunato. THEOTOKOS, vol",
        "ISSN": [
          "1720-9137"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 199-236, ISSN: 1720-9137",
        "anno": "2007",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Brazzano S (2007). Riferimenti mariologici nell'opera di Venanzio",
        "Fortunato. THEOTOKOS, vol. XV, p. 199-236, ISSN: 1720-9137"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Venanzio Fortunato",
        "opera": "(a cura di): Di Berardino A Fedalto G Simonetti M, Letteratura patristica. p. 1197-1202, CINISELLO BALSAMO (MI):San Paolo",
        "anno": "2007",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Di Brazzano S (2007). Venanzio Fortunato. In: (a cura di): Di Berardino A",
        "Fedalto G Simonetti M, Letteratura patristica. p. 1197-1202, CINISELLO",
        "BALSAMO (MI):San Paolo"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Di Brazzano S (2006). alogos, anakyklesis, anaphonema, haplous pous,",
        "haplous stichos, apolelymenon poiema, apotelestikos, harmottios,",
        "aphairesis, baterios, genika metra, genos, daktylike basis, daktyl [...] us",
        "Graecus et Latinus. ALPHA-OMEGA. REIHE A, LEXIKA, INDIZES,",
        "KONKORDANZEN ZUR KLASSICHEN PHILOLOGIE, vol. 1, Hildesheim -",
        "Z\u00fcrich - New York:Georg Olms Verlag, ISBN: 978-3-487-13215-0, ISSN:",
        "0175-9086"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "83-110",
        "titolo": "Nuovi contributi per lo studio della tradizione manoscritta della Passio sancti Iusti martyris",
        "ISSN": [
          "1972-9758"
        ],
        "csp": "AQUILEIA:Centro di Antichit\u00e0 Altoadriatiche, ISSN: 1972-9758, Trieste, 2004",
        "opera": "(a cura di): Cuscito G, San Giusto e la tradizione martiriale tergestina nel XVII centenario del martirio di san Giusto e per il giubileo d\u2019oro sacerdotale di mons. Eugenio Ravignani vescovo di Trieste. ANTICHITA' ALTOADRIATICHE, p",
        "anno": "2005",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Brazzano S (2005). Nuovi contributi per lo studio della tradizione",
        "manoscritta della Passio sancti Iusti martyris. In: (a cura di): Cuscito G, San",
        "Giusto e la tradizione martiriale tergestina nel XVII centenario del martirio di",
        "san Giusto e per il giubileo d\u2019oro sacerdotale di mons. Eugenio Ravignani",
        "vescovo di Trieste. ANTICHITA' ALTOADRIATICHE, p. 83-110,",
        "AQUILEIA:Centro di Antichit\u00e0 Altoadriatiche, ISSN: 1972-9758, Trieste,",
        "2004"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": {
        "titolo": "Laus Pisonis. Introduzione, edizione critica, traduzione e commento. PUBBLICAZIONI DELLA CLASSE DI LETTERE E FILOSOFIA DELLA SCUOLA NORMALE SUPERIORE, vol",
        "ISBN": [
          "88-7642-118-1"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 88-7642-118-1",
        "anno": "2004",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Di Brazzano S (2004). Laus Pisonis. Introduzione, edizione critica,",
        "traduzione e commento. PUBBLICAZIONI DELLA CLASSE DI LETTERE E",
        "FILOSOFIA DELLA SCUOLA NORMALE SUPERIORE, vol. XXXI,",
        "Pisa:Scuola Normale Superiore, ISBN: 88-7642-118-1"
      ],
      "anno": "2004"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "37-72",
        "titolo": "Profilo biografico di Venanzio Fortunato",
        "csp": "TREVISO:Fondazione Cassamarca, Valdobbiadene \u2013 Treviso, 29 nov. -1 dic. 2001",
        "opera": "(a cura di): Mantovanelli P Pellegrini P Tavano S, Convegno internazionale di studio. Venanzio Fortunato e il suo tempo. Valdobbiadene, chiesa di s. Gregorio Magno 29 novembre 2001 \u2013 Treviso, casa dei Carraresi 30 novembre \u2013 1 dicembre 2001 . p",
        "anno": "2003",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Di Brazzano S (2003). Profilo biografico di Venanzio Fortunato. In: (a cura",
        "di): Mantovanelli P Pellegrini P Tavano S, Convegno internazionale di",
        "studio. Venanzio Fortunato e il suo tempo. Valdobbiadene, chiesa di s.",
        "Gregorio Magno 29 novembre 2001 \u2013 Treviso, casa dei Carraresi 30",
        "novembre \u2013 1 dicembre 2001 . p. 37-72, TREVISO:Fondazione",
        "Cassamarca, Valdobbiadene \u2013 Treviso, 29 nov. -1 dic. 2001"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "IV 1",
        "titolo": "Venanzio Fortunato. Opere/1. SCRITTORI DELLA CHIESA DI AQUILEIA, vol",
        "ISBN": [
          "88-311-9084-9"
        ],
        "csp": "Roma:Citt\u00e0 Nuova Editrice, ISBN: 88-311-9084-9, ISSN: 2240-9408",
        "ISSN": [
          "2240-9408"
        ],
        "anno": "2001",
        "autori": "Di Brazzano S"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Brazzano S (2001). Venanzio Fortunato. Opere/1. SCRITTORI DELLA",
        "CHIESA DI AQUILEIA, vol. IV 1, Roma:Citt\u00e0 Nuova Editrice, ISBN:",
        "88-311-9084-9, ISSN: 2240-9408"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/D4",
    "progr": "426",
    "nome": "DI BRAZZANO Stefano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\"Il pellegrinaggio nel Friuli al tempo del patriarca Bertrando\" - Regione Friuli Venezia Giulia - IAL Friuli Venezia Giulia - Universit\u00e0 degli studi di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "\"Trieste al tempo dell'imperatore Massimiliano I\"- Deputazione di Storia Patria per la Venezia Giulia",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "\"Trieste al tempo dell'imperatore Massimiliano I\" (II parte) - Deputazione di Storia Patria per la Venezia Giulia.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "L'ufficio versificato di San Giusto contenuto nel \"Breuiarium secundum consuetudinem Aquilegensem ac Tergestinam ecclesiam\" in rapporto alla Passio del martire - Diocesi di Trieste.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-03-2011"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La Bibbia e la biblioteca dell'autore della Cosmographia del cosiddetto Etico Istro\", convegno internazionale di studio: Slovenija in sosednje de\u017eele med Antiko in Karolin\u0161ko dobo. Za\u010detki slovenske etnogeneze \u2013 Slowenien und die Nachbarl\u00e4nder zwischen Antike und Karolingischer Epoche. Anf\u00e4nge der slowenischen Ethnogenese, Lubiana (Slovenia)",
        "periodo": "dal 14-09-1998 al 17-09-1998"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Profilo biografico di Venanzio Fortunato\", tenuta al convegno internazionale di studio \"Venanzio Fortunato e il suo tempo\", Valdobbiadene (TV) e Treviso.",
        "periodo": "dal 29-11-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Nuovi contributi per lo studio della tradizione manoscritta della Passio sancti Iusti martyris\", convegno internazionale di studio \"San Giusto e la tradizione martiriale tergestina nel XVII centenario del martirio di san Giusto e per il giubileo d\u2019oro sacerdotale di mons. Eugenio Ravignani vescovo di Trieste\" Trieste, 11-12 novembre 2004.",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 12-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Prodigi per san Martino nell'Ecclesia Turonensis in Sulpicio Severo, Paolino di Petricordia, Venanzio Fortunato\". Convegno internazionale di studio \u201cSan Martino di Tours: culto, storia e iconografia tra Italia ed Europa\u201d. Tolmezzo (UD).",
        "periodo": "dal 24-06-2006 al 25-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua latina dal titolo \"De Venantii Fortunati libri octaui carmine primo\". Convegno internazionale di studi \"Humanitas. Omnium gentium conuentus de humanitate nostra aetate restituenda\" organizzato dall\u2019Istituto Italiano di Stud\u00ee Filosofici, dall\u2019Accademia Vivarium Novum, dal Centro Internazionale di Stud\u00ee classici della Magna Grecia \u2013 Scuola Europea d\u2019Alta Formazione Umanistica Mnemosyne e da Philia.",
        "periodo": "dal 15-07-2007 al 22-07-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Pietro Bonomo, Aldo Manuzio e Jakob Spiegel tra Venezia, Trieste e la corte imperiale (dicembre 1505 \u2013 marzo 1506)\". Convegno internazionale di studio \"Tu felix Europa. Der Humanismus bei den Slowenen und seine Ausstrahlung in den mitteleurop\u00e4ischen Raum. Humanizem pri Slovencih in njegovo iz\u017earevanje v srednjeevropski prostor \", Vienna (Austria).",
        "periodo": "dal 09-04-2008 al 12-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"La ricezione del mito degli Argonauti nel Friuli e nella Giulia tra umanesimo e municipalismo\". Incontro internazionale \u201cGli Argonauti senza confini tra la Colchide e l\u2019Adriatico (fabbricare miti tra Mar Nero, Danubio, Sava, Adriatico ed Eridano)\u201d, Trieste-Lubiana (Slovenia). Universit\u00e0 di Lubiana (Slovenia), Institutum Studiorum Humanitatis (Lubiana, Slovenia) - Centro AMA - Antropologia e Mondo Antico (Siena) - Centro GAIA - ERGA - Universit\u00e9 Stendhal - Grenoble 3 (Francia) - Universit\u00e0 di Murcia (Spagna) - Universit\u00e0 \"Juraj Dobrila\", Pola (Croazia) - Associazione Giuliana di Cultura Classica (Trieste).",
        "periodo": "dal 06-09-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"San Martino e gli animali: lepri, cani (e cavalli) tra riscrittura parafrastica, emulazione letteraria ed esercizio di stile\". International Medieval Congress, Leeds (Gran Bretagna\"",
        "periodo": "dal 06-07-2015 al 09-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione in lingua latina dal titolo \"De Caspare Vrsino Velio Planudeorum epigrammatum interprete\". Convegno della Societas internationalis neo-Latinis studiis prouehendis, Universit\u00e0 di Vienna (Austria).",
        "periodo": "dal 02-08-2015 al 07-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le due redazioni dell'elegia pasquale di Ulrich Schmids (Vdalricus Fabri, 1523-1524)\". Convegno internazionale \"Il contributo d\u2019Italia all\u2019Umanesimo presso l\u2019Universit\u00e0 di Vienna (15\u00b0/16\u00b0 secolo) / Italiens Beitrag zum Humanismus an der Wiener Universit\u00e4t (15./16. Jahrhundert)\u201d Universit\u00e0 di Vienna (Austria) - Istituto Italiano di Cultura di Vienna (Austria).",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 04-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \"Trieste 1468-1469\". Seminario \u201cLa citt\u00e0 divisa\u201d. Fondazione ONLUS Giorgio Cini (Venezia), istituto di Storia e cultura veneziana.",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 04-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto \u201cPoeti d\u2019Italia in lingua latina\u201d avviato dalle universit\u00e0 di Venezia, Padova, Trento e Trieste e diretto dal chiar.mo prof. Paolo Mastandrea dell\u2019Universit\u00e0 degli Stud\u00ee di Venezia \u201cCa\u2019 Foscari\u201d, volto alla realizzazione di una banca dati contenente tutti i testi dei poeti in lingua latina attivi in Italia nel periodo compreso tra la morte di Dante e la met\u00e0 del secolo XVI.",
        "periodo": "dal 01-12-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto PRIN presso l\u2019Universit\u00e0 degli Stud\u00ee di Padova quale membro del comitato scientifico del progetto Nomenclator metricus Graecus et Latinus diretto dal chiar.mo prof. Giuseppe Morelli.",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Progetto \"Le Passiones dei martiri aquileiesi e istriani\", proff. Paolo Chiesa (univ. Milano) ed Emanuela Colombi (univ. Udine).",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 30-04-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto PRIN presso l\u2019Universit\u00e0 degli Stud\u00ee di Padova quale membro del comitato scientifico del progetto Nomenclator metricus Graecus et Latinus diretto dal chiar.mo prof. Giuseppe Morelli.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Nomenclator metricus Graecus et Latinus",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      }
    ]
  }
}