{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "WELLBEING, WELLNESS AND WELFARE. Una questione di parole",
        "ISSN": [
          "2283-7043"
        ],
        "journal": "ZONEMODA JOURNAL",
        "csp": "vol. 4, p. 75-80, ISSN: 2283-7043",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lorusso Mariella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorusso Mariella (2014). WELLBEING, WELLNESS AND WELFARE. Una",
        "questione di parole. ZONEMODA JOURNAL, vol. 4, p. 75-80, ISSN:",
        "2283-7043"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LOUISE HALFE: LA DONNA TRA MITO E REALTA'. IL LETTORE DI PROVINCIA, vol",
        "ISSN": [
          "0024-1350"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 139-144, ISSN: 0024-1350",
        "anno": "2013",
        "autori": "LORUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LORUSSO M (2013). LOUISE HALFE: LA DONNA TRA MITO E REALTA'.",
        "IL LETTORE DI PROVINCIA, vol. XLIV, p. 139-144, ISSN: 0024-1350"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"CREE-ENGLISH\": The Creative Word in the Poetry of Louise Halfe \"CREE-ENGLISH\": il linguaggio creativo della poetica di Louise Halfe",
        "ISSN": [
          "1824-5226"
        ],
        "journal": "LE SIMPLEGADI",
        "csp": "vol. 11, p. 133-141, ISSN: 1824-5226",
        "anno": "2013",
        "autori": "LORUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LORUSSO M (2013). \"CREE-ENGLISH\": The Creative Word in the Poetry of",
        "Louise Halfe \"CREE-ENGLISH\": il linguaggio creativo della poetica di Louise",
        "Halfe. LE SIMPLEGADI, vol. 11, p. 133-141, ISSN: 1824-5226"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "BRUCE SPRINGSTEEN: American Style Icon, Parola e immagine",
        "ISSN": [
          "2283-7043"
        ],
        "journal": "ZONEMODA JOURNAL",
        "csp": "vol. 3, p. 67-71, ISSN: 2283-7043",
        "anno": "2013",
        "autori": "LORUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LORUSSO M (2013). BRUCE SPRINGSTEEN: American Style Icon, Parola",
        "e immagine. ZONEMODA JOURNAL, vol. 3, p. 67-71, ISSN: 2283-7043"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "LORUSSO M (2011). FASHION DESIGN DIRECTORY. p. 1-347,",
        "BUFFALO, NEW YORK:Firefly Books, ISBN: 9781554079117"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-327",
        "titolo": "CONTRO IL TERRORISMO DAL 1492 Donne, resistenza e spiritualit\u00e0 nella scrittura aborigena canadese. p",
        "ISBN": [
          "9788876953842"
        ],
        "csp": "Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN: 9788876953842",
        "anno": "2008",
        "autori": "LORUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LORUSSO M (2008). CONTRO IL TERRORISMO DAL 1492 Donne,",
        "resistenza e spiritualit\u00e0 nella scrittura aborigena canadese. p. 1-327,",
        "Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN: 9788876953842"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lorusso Mariella (2015). Vogue. Gianni Versace. p. 1-160, Valsamoggia,",
        "Bologna:Atlante, ISBN: 978-88-7455-118-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lorusso Mariella (2015). Vogue. Valentino. p. 1-160, Valsamoggia,",
        "Bologna:Atlante, ISBN: 978-88-7455-120-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "WELLBEING, WELLNESS AND WELFARE. Una questione di parole",
        "ISSN": [
          "2283-7043"
        ],
        "journal": "ZONEMODA JOURNAL",
        "csp": "vol. 4, p. 75-80, ISSN: 2283-7043",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lorusso Mariella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorusso Mariella (2014). WELLBEING, WELLNESS AND WELFARE. Una",
        "questione di parole. ZONEMODA JOURNAL, vol. 4, p. 75-80, ISSN:",
        "2283-7043"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lorusso Mariella (2014). Vogue. Christian Dior. p. 1-160, Valsamoggia,",
        "Bologna:Atlante, ISBN: 978-88-7455-110-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"CREE-ENGLISH\": The Creative Word in the Poetry of Louise Halfe \"CREE-ENGLISH\": il linguaggio creativo della poetica di Louise Halfe",
        "ISSN": [
          "1824-5226"
        ],
        "journal": "LE SIMPLEGADI",
        "csp": "vol. 11, p. 133-141, ISSN: 1824-5226",
        "anno": "2013",
        "autori": "LORUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LORUSSO M (2013). \"CREE-ENGLISH\": The Creative Word in the Poetry",
        "of Louise Halfe \"CREE-ENGLISH\": il linguaggio creativo della poetica di",
        "Louise Halfe. LE SIMPLEGADI, vol. 11, p. 133-141, ISSN: 1824-5226"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LOUISE HALFE: LA DONNA TRA MITO E REALTA'. IL LETTORE DI PROVINCIA, vol",
        "ISSN": [
          "0024-1350"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 139-144, ISSN: 0024-1350",
        "anno": "2013",
        "autori": "LORUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LORUSSO M (2013). LOUISE HALFE: LA DONNA TRA MITO E REALTA'.",
        "IL LETTORE DI PROVINCIA, vol. XLIV, p. 139-144, ISSN: 0024-1350"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "BRUCE SPRINGSTEEN: American Style Icon, Parola e immagine",
        "ISSN": [
          "2283-7043"
        ],
        "journal": "ZONEMODA JOURNAL",
        "csp": "vol. 3, p. 67-71, ISSN: 2283-7043",
        "anno": "2013",
        "autori": "LORUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "LORUSSO M (2013). BRUCE SPRINGSTEEN: American Style Icon,",
        "Parola e immagine. ZONEMODA JOURNAL, vol. 3, p. 67-71, ISSN:",
        "2283-7043"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-89",
        "titolo": "INGLESE ALTER-NATIVO: L'INGLESE E LE LINGUE INDIGENE DELL'AMERICA SETTENTRIONALE",
        "ISBN": [
          "9788849137408"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137408",
        "opera": "Comellini C Martelli F Gozzi G Cenacchi L Lorusso M Giordani M R Baiesi S Rizz\u00e0 L Pistocchi F Catalini G. (a cura di): Carla Comellini, I TANTI INGLESI. STUDIO SULLE VARIANTI DELLA LINGUA INGLESE.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "LORUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "LORUSSO M (2012). INGLESE ALTER-NATIVO: L'INGLESE E LE",
        "LINGUE INDIGENE DELL'AMERICA SETTENTRIONALE. In: Comellini C",
        "Martelli F Gozzi G Cenacchi L Lorusso M Giordani M R Baiesi S Rizz\u00e0 L",
        "Pistocchi F Catalini G. (a cura di): Carla Comellini, I TANTI INGLESI.",
        "STUDIO SULLE VARIANTI DELLA LINGUA INGLESE.. p. 81-89,",
        "BOLOGNA:Clueb, ISBN: 9788849137408"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lorusso M. (2012). La moda dalla A alla Z. p. 1-352,",
        "MONTEVEGLIO:Atlante, ISBN: 9788874550845"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-327",
        "titolo": "CONTRO IL TERRORISMO DAL 1492 Donne, resistenza e spiritualit\u00e0 nella scrittura aborigena canadese. p",
        "ISBN": [
          "9788876953842"
        ],
        "csp": "Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN: 9788876953842",
        "anno": "2008",
        "autori": "LORUSSO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LORUSSO M (2008). CONTRO IL TERRORISMO DAL 1492 Donne,",
        "resistenza e spiritualit\u00e0 nella scrittura aborigena canadese. p. 1-327,",
        "Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN: 9788876953842"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/L1",
    "progr": "16158",
    "nome": "LORUSSO Mariella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \"ZoneModa Journal\", Universit\u00e0 di Bologna - Campus di Rimini, Editore Pendragon, Bologna. Dall\u2019Agenzia Nazionale di Valutazione della Ricerca Universitaria (ANVUR) ZONEMODA JOURNAL \u00e8 collocata in fascia \u201cA\u201d per l\u2019Area 10, settore disciplinare L1 \u2013 Lingue, Letterature e Culture Inglese e Anglo-Americana; la scientificit\u00e0 \u00e8 inoltre riconosciuta per le seguenti aree: Area 8 \u2013 Ingegneria civile e architettura, Area 10 - Scienze dell'antichit\u00e0, filologico-letterarie e storico-artistiche, Area 11 - Scienze storiche, filosofiche, pedagogiche e psicologiche.",
        "periodo": "dal 15-04-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana \"Culture, moda e societ\u00e0\" promossa dal Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Campus di Rimini. Editore: Bruno Mondadori, Pearson Italia, Milano-Torino.",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico di \u201cSpazio Zone Moda\u201d- Italian Fashion Studies, il blog dei corsi di laurea dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Polo di Rimini, che si riconoscono nel logo ufficiale di \u201cZoneModa\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale dei Quaderni \u201cCultures, Fashion and Society's Notebooks\u201d, Collana Scientifica di volumi monografici (Pearson-Bruno Mondadori editore).",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Collaborazione per l\u2019organizzazione, traduzione consecutiva, traduzione letteraria scritta per l\u2019evento di poesia nativa americana e canadese \u201cWords From The Edge 2\u201d a Ravenna. A Bologna collaborazione per un'intervista presso Radio Fujiko.",
        "periodo": "dal 05-04-2006 al 12-04-2006"
      },
      {
        "content": "Presentazione e traduzione consecutiva per la conferenza tenuta dalla storica e critica della moda Valerie Steele presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, sede di Rimini (CLAM), organizzata e coordinata dalla prof.ssa Maria Giuseppina Muzzarelli.",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 12-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ralatore al convegno \u201cItaliano Variabile - Industria, Cultura e Tendenze della Moda\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini",
        "periodo": "dal 07-05-2007 al 07-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \u201cTry Freedom,\u201d EACLALS (European Association for Commonwealth Literature and Language Studies), Venezia, 25-29 marzo 2008, con un intervento dal titolo \u201cFighting Terrrorism since 1492: Aboriginal Women Writing in Canada\u201d",
        "periodo": "dal 25-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ralatore al convegno \u201cSeconde Giornate dei Diritti Linguistici,\u201d Universit\u00e0 di Teramo, 21-22 maggio 2008, con un intervento dal titolo \u201cAboriginal Languages in Canada\u201d",
        "periodo": "dal 21-05-2008 al 22-05-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno intitolato \u201cAboriginal Fashion in Canada: Identification and Contact Zones\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini, 4 maggio 2009. Partecipazione anche come relatrice con un intervento dal titolo \u201cAboriginal Women: Fascinating the West\u201d.",
        "periodo": "dal 04-05-2009 al 04-05-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e presentazione del convegno: \u201cAlexandra Palmer: La Moda al Museo, curating and creating the new Patricia Harris Gallery of Textiles & Costume at ROM\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini, 10 giugno 2009",
        "periodo": "dal 10-06-2009 al 10-06-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione e traduzione consecutiva per il reading di poesia di Lance Henson \u201cWords from the Edge / Parole dal margine\u201d, presso la Biblioteca Natalia Ginzburg, Bologna",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 06-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore e traduzione consecutiva per \u201cIl Porto dei Poeti\u201d, terza edizione, 6-13 giugno a Cesenatico. Recital di poesie con Sam Cornish (USA), Walter Valeri e Lance Henson (Cheyenne).",
        "periodo": "dal 11-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come ralatore al convegno internazionale intitolato \u201cMemory and Forgetting\u201d, promosso dalla prof.ssa Carla Comellini, Universit\u00e0 di Bologna e Centro Studi Canadesi \u201cAlfredo Rizzardi\u201d, Ravenna 27-29 ottobre 2010, con un intervento dal titolo \u201cThe Experience of Residential Schools in Canada: Trauma and Memory\u201d",
        "periodo": "dal 27-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla conferenza dal titolo \u201cLa resistenza delle donne native americane e canadesi\u201d, parte della rassegna \"Segnali di Pace 2010\u201d, Provincia di Bologna, Associazione Il Ventaglio, Centro di Documentazione delle Donne, Bologna.",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione e traduzione per \u201cIl Porto dei Poeti\u201d, IV edizione, direzione di Stefano Simoncelli e Walter Valeri in collaborazione con International Theatre Center of New England, Canada Council for the Arts, The Boston Conservatory, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Ravenna e di Rimini, Centro Studi Canadesi \u201cAlfredo Rizzardi\u201d, Bologna, Associazione Atti Unici, Associazione Teatro Aenigma. Partecipazione all\u2019organizzazione e traduzione delle poesie e di tutti i seguenti interventi della poetessa aborigena canadese Louise Halfe (cree): 19 maggio \u2013 conferenza stampa e presentazione della IV edizione de \u201cIl Porto dei Poeti\u201d con Louise Halfe, Stefano Simoncelli e Walter Valeri, Cesenatico. 19 maggio \u2013 conferenza dal titolo \u201cSky Dancer: la fine e l\u2019inizio\u201d, Biblioteca Universitaria, Polo Scientifico Didattico di Rimini. Coordinamento di Alessandra Citti, presentazione W.Valeri e S.Simoncelli. Organizzazione e Traduzione di Mariella Lorusso. 20 maggio \u2013 Incontro con gli studenti del Liceo Scientifico Enzo Ferrari di Cesenatico. 20 maggio \u2013 Reading di poesie di Louise Halfe, Museo della Marineria, Cesenatico. 21 e 22 maggio \u2013 Laboratorio internazionale di scrittura (I), \u201cPoesia Aborigena Canadese\u201d, Museo della Marineria, Cesenatico. 24 maggio \u2013 \u201cThe Rolling Head\u201d, Centro Studi Canadesi \u201cA.Rizzardi\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Ravenna, presentazione prof. Carla Comellini. 25 e 26 maggio - Laboratorio internazionale di scrittura (II), \u201cPoesia Aborigena Canadese\u201d, Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come ralatore al convegno internazionale intitolato \u201cGreen Canada/Vert Canada/Verde Canada\u201d, organizzato dalla prof.ssa Oriana Palusci, Universit\u00e0 di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d e Universit\u00e0 di Salerno, 7-10 settembre 2011, con un intervento dal titolo \u201cThe End And The Beginning: il linguaggio della natura nella poetica di Louise Halfe\u201d",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario di Letteratura Canadese \"Migration and Identity\" presso il Centro di Studi Canadesi \"Alfredo Rizzardi\", Universit\u00e0 di Bologna, 15 giugno 2012, Sala Convegni D.L.L.S.M., con un intervento sulla poesia aborigena canadese dal titolo \"Louise Halfe e il linguaggio della natura\".",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al dibattito nell\u2019ambito delle conferenze di Eleonora Sasso \u201cLa eco-fiction di Margaret Atwood\u201d e \u201cMargaret Atwood and the Aboriginal People of Solitude\u201d, 28 e 29 aprile 2015, Palazzo Verdi, Ravenna, Scuola di Lettere e Beni Culturali in collaborazione con il Centro Canadese \u201cAlfredo Rizzardi\u201d e il patrocinio dell\u2019Ambasciata del Canada.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 29-04-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Afferenza al Centro di Studi Canadesi \"Alfredo Rizzardi\", coordinato dalla Prof.ssa Carla Comellini, Universit\u00e0 di Bologna.",
        "periodo": "dal 21-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Insegnamento della lingua inglese presso il Centro di Formazione Professionale \u201cPalace\u201d, Regione Emilia Romagna - Comune di Rimini.",
        "periodo": "dal 08-01-1992 al 06-02-1992"
      },
      {
        "content": "Insegnamento per corsi di formazione professionale, master post-lauream di inglese di base e avanzato ad indirizzo economico, ecologico, finanziario e commerciale presso enti di formazione che operano in collaborazione con l\u2019Unione Europea e la Regione Emilia-Romagna sul versante della ricerca e dei servizi: 1993 KTEMA, Bologna 1993 MATHEMA, Ferrara 1993-1999 PROFINGEST, Bologna 1994-1999 SAPIM, Ravenna 1996-2002 EFESO, Bologna e Ravenna",
        "periodo": "dal 11-01-1993 al 20-12-2002"
      },
      {
        "content": "SCUOLA DI FORMAZIONE PROFESSIONALE DELLA CROCE ROSSA ITALIANA Insegnamento di inglese scientifico dal 1994 al 1997",
        "periodo": "dal 01-10-1994 al 30-09-1997"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI MEDICINA E CHIRURGIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento dell\u2019inglese scientifico come professore a contratto per il DAI (Scuola Diretta a Fini Speciali) di Dirigente e Docente di Scienze Infermieristiche, dall'AA 1998/99 all'AA2002/03",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI MEDICINA E CHIRURGIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento dell\u2019inglese scientifico come professore a contratto del C.D.U (Corso di Diploma Universitario) di Podologia, di Tecnico Ortopedico e di Tecnico Sanitario di Laboratorio Biomedico presso la facolt\u00e0 di Medicina, anno accademico 1998/99",
        "periodo": "dal 01-10-1998 al 30-09-1999"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI LETTERE E FILOSOFIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA Insegnamento della lingua inglese come professore a contratto per il C.D.U. (Corso di Diploma Universitario) di Operatore di Costume e Moda presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini, dall'A.A 1999-2000 all'A.A. 2000-2001",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI MEDICINA E CHIRURGIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento dell\u2019inglese scientifico come professore a contratto per il C.D.U. per Infermiere, sede di Bologna presso la Facolt\u00e0 di Medicina dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, anno accademico 2000-2001.",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2001"
      },
      {
        "content": "Insegnamento dell\u2019inglese di base per l\u2019Ordine dei Farmacisti di Rimini, febbraio-aprile 2001",
        "periodo": "dal 01-02-2001 al 30-04-2001"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI MEDICINA E CHIRURGIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento dell\u2019inglese scientifico come professore a contratto per il C.D.L. in Odontoiatria e Protesi Dentaria, I anno, anno accademico 2001/2002",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI LETTERE E FILOSOFIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA Insegnamento della \u201clingua inglese della moda\u201d come professore a contratto per il Corso di Laurea in Culture e Tecniche (del Costume e) della Moda \u2013 CLAM - presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini dall'A.A 2001-2002 all'A.A. 2012-2013",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI MEDICINA E CHIRURGIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento dell\u2019inglese scientifico come professore a contratto per il C.D.L. per Infermiere, sede di Rimini presso la Facolt\u00e0 di Medicina dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, per gli anni accademici: 2001/2002; 2002/2003; 2003/2004; 2004/2005",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI MEDICINA E CHIRURGIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento dell\u2019inglese scientifico come professore a contratto per il C.D.L. per Infermiere, sede di Bologna presso la Facolt\u00e0 di Medicina dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, per gli anni accademici: 2001/2002; 2002/2003 2003/2004; 2004/2005.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI LETTERE E FILOSOFIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA Visita di monitoraggio presso varie Universit\u00e0 di Londra in qualit\u00e0 di responsabile per il progetto Socrates-Erasmus per il C.D.L. di Culture e Tecniche del Costume e della Moda di Rimini. Visita alle seguenti Universit\u00e0: Kingston University, Faculty of Art, Design & Music - School of Fashion, Londra; Middlesex University, Art and Design, and Electronic Arts BA (Hons) Fashion, Londra; Central Saint Martins College of Art & Design, Londra; London College of Fashion, Londra",
        "periodo": "dal 08-06-2002 al 16-06-2002"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI MEDICINA E CHIRURGIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento dell\u2019inglese scientifico come professore a contratto per il C.D.L. di Tecnici di Neurofisiopatologia, I anno, anno accademico 2002/2003.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI MEDICINA E CHIRURGIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento dell\u2019inglese scientifico come professore a contratto per il C.D.L. di Tecnici di Neurofisiopatologia, II anno, anno accademico 2002/2003",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI MEDICINA E CHIRURGIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento dell\u2019inglese scientifico come professore a contratto per il C.D.L. in Odontoiatria e Protesi Dentaria, II anno, anno accademico 2002/2003",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2003"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI LETTERE E FILOSOFIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA Insegnamento della \u201clingua inglese business\u201d come professore a contratto per il Corso di Laurea in Culture e Tecniche (del Costume e) della Moda \u2013 CLAM - presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini, per gli anni accademici: 2004/2005 2005/2006 2006/2007 2007/2008 2008/2009 2009/2010",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione e traduzione consecutiva per la conferenza tenuta dalla storica e critica della moda Valerie Steele presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, sede di Rimini (CLAM), organizzata e coordinata dalla prof.ssa Maria Giuseppina Muzzarelli.",
        "periodo": "dal 12-05-2006 al 12-05-2006"
      },
      {
        "content": "XX Fiera Internazionale del Libro, Torino \u2013 Edizione 2007. Traduzione consecutiva per il poeta cheyenne Lance Henson per il discorso di apertura di \u201cLingua Madre\u201d e, sempre nell\u2019ambito della manifestazione, partecipazione al programma radiofonico \u201cFahrenheit\u201d di Radio RAI 3 con Marino Sinibaldi.",
        "periodo": "dal 10-05-2007 al 10-05-2007"
      },
      {
        "content": "Traduzione simultanea per la Cineteca di Bologna in occasione della manifestazione \u201cIl Cinema Ritrovato\u201d, Bologna, 30 giugno -7 luglio 2007",
        "periodo": "dal 30-06-2007 al 07-07-2007"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI LETTERE E FILOSOFIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA A.A. 2007/2008 - Contratto di tutorato per l\u2019insegnamento della \u201clingua inglese di base\u201d per il Corso di Laurea in Culture e Tecniche del Costume e della Moda \u2013 CLAM - presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI LETTERE E FILOSOFIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA Membro della commissione progetti di scambio Socrates-Erasmus per la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna (sede di Rimini).",
        "periodo": "dal 07-01-2008 al 20-12-2010"
      },
      {
        "content": "Traduzione consecutiva per la conferenza stampa relativa all\u2019inaugurazione della mostra di Christina Kim (stilista americana di origine coreana) dal titolo: \u201cNaturale, Rigenerato, Fatto a Mano. La Moda Etica di Christina Kim\u201d, presso il Museo Internazionale e Biblioteca della Musica di Bologna.",
        "periodo": "dal 09-05-2008 al 09-05-2008"
      },
      {
        "content": "Traduzione consecutiva per l\u2019incontro \"Riciclato Fatto a Mano Eco-sostenibile\" con Christina Kim, fashion designer di Los Angeles, con studenti e docenti del CDL Culture e Tecniche del Costume e della Moda e della Laurea Specialistica Sistemi e Comunicazione della Moda dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini.",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 14-05-2008"
      },
      {
        "content": "Traduzione simultanea per la Cineteca di Bologna in occasione della manifestazione \u201cIl Cinema Ritrovato\u201d, Bologna, 28 giugno \u2013 4 luglio 2008",
        "periodo": "dal 28-06-2008 al 04-07-2008"
      },
      {
        "content": "CLIRO (ora denominato CLA) \u2022 Insegnamento della lingua inglese presso il CLIRO (Centro Linguistico dei Poli Scientifico-Didattici della Romagna) di Rimini per le Facolt\u00e0 di Farmacia, Medicina e Chirurgia, Scienze Motorie e Economia 2009/2010.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione e traduzione consecutiva per il reading di poesia di Lance Henson \u201cWords from the Edge / Parole dal margine\u201d, presso la Biblioteca Natalia Ginzburg, Bologna.",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 06-05-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione e traduzione consecutiva per \u201cIl Porto dei Poeti\u201d, terza edizione, 6-13 giugno a Cesenatico. Recital di poesie con Sam Cornish (USA), Walter Valeri e Lance Henson (Cheyenne).",
        "periodo": "dal 11-06-2010 al 11-06-2010"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI LINGUE E LETTERATURE STRANIERE, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento di Mediazione Linguistica della lingua inglese come professore a contratto per la Laurea Magistrale di Lingua e Cultura Italiane per Stranieri (LCIS) - Lingua Inglese (LM) - sede di Bologna, AA 2010-11; 2011-12",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI LINGUE E LETTERATURE STRANIERE, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \u2022 Insegnamento di Mediazione Linguistica della lingua inglese come professore a contratto per la Laurea Magistrale di Lingua, Societ\u00e0 e Comunicazione (LSC) - Mediazione Inglese (LM) - sede di Bologna, AA 2010-11; 2011-12",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "CLIRO (ora denominato CLA) \u2022 Insegnamento della lingua inglese presso il CLIRO (Centro Linguistico dei Poli Scientifico-Didattici della Romagna) di Rimini per la Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia (Infermieristica) 2010/2011",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "FACOLTA\u2019 DI LETTERE E FILOSOFIA, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA \"Laboratorio di lingua inglese business applicato alla moda\u201d come professore a contratto per \"attivit\u00e0 di supporto alla didattica\" il Corso di Laurea in Culture e Tecniche della Moda \u2013 CLAM - presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019organizzazione e traduzione de \u201cIl Porto dei Poeti\u201d, IV edizione, direzione di Stefano Simoncelli e Walter Valeri in collaborazione con International Theatre Center of New England, Canada Council for the Arts, The Boston Conservatory, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Ravenna e di Rimini, Centro Studi Canadesi \u201cAlfredo Rizzardi\u201d, Bologna, Associazione Atti Unici, Associazione Teatro Aenigma. Partecipazione all\u2019organizzazione e traduzione delle poesie e di tutti i seguenti interventi della poetessa aborigena canadese Louise Halfe (cree): 19 maggio \u2013 conferenza stampa e presentazione della IV edizione de \u201cIl Porto dei Poeti\u201d con Louise Halfe, Stefano Simoncelli e Walter Valeri, Cesenatico 19 maggio \u2013 conferenza dal titolo \u201cSky Dancer: la fine e l\u2019inizio\u201d, Biblioteca Universitaria, Polo Scientifico Didattico di Rimini. Coordinamento di Alessandra Citti, presentazione W.Valeri e S.Simoncelli. Organizzazione e Traduzione di Mariella Lorusso. 20 maggio \u2013 Incontro con gli studenti del Liceo Scientifico Enzo Ferrari di Cesenatico 20 maggio \u2013 Reading di poesie di Louise Halfe, Museo della Marineria, Cesenatico 21 e 22 maggio \u2013 Laboratorio internazionale di scrittura (I), \u201cPoesia Aborigena Canadese\u201d, Museo della Marineria, Cesenatico. 24 maggio \u2013 \u201cThe Rolling Head\u201d, Centro Studi Canadesi \u201cA.Rizzardi\u201d, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Ravenna, presentazione prof. Carla Comellini. 25 e 26 maggio - Laboratorio internazionale di scrittura (II), \u201cPoesia Aborigena Canadese\u201d, Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 26-05-2011"
      },
      {
        "content": "CLIRO (ora denominato CLA) \u2022 Insegnamento della lingua inglese presso il CLIRO (Centro Linguistico dei Poli Scientifico-Didattici della Romagna) di Rimini per le Facolt\u00e0 di Farmacia, e Scienze Motorie 2011/2012",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Traduzione consecutiva delle poesie di Lance Henson per la manifestazione internazionale di poesia \u201cOne Hundred Thousand Poets for Change / \u201c100 mila poeti per il cambiamento\u201d, II edizione. Bologna, Giardini del Guasto",
        "periodo": "dal 29-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "SCUOLA DI LETTERE E BENI CULTURALI, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA, SEDE DI RIMINI (Ex Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia) Insegnamento della \u201clingua inglese della moda\u201d come ricercatore (RTD) per il Corso di Laurea Triennale \u201cCulture e Tecniche della Moda\u201d \u2013 CLAM per gli anni accademici: 2013/2014 2014/2015 2015/2016 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "SCUOLA DI LETTERE E BENI CULTURALI, UNIVERSITA\u2019 DI BOLOGNA, SEDE DI RIMINI (Ex Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia). Insegnamento di \u201cEnglish for Fashion\u201d come ricercatore (RTD) per il Corso di Laurea Magistrale Internazionale \u201cFashion Culture and Management\u201d per gli A.A.: 2014/2015 2015/2016 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0' DI BOLOGNA E AMMINISTRAZIONE PENITENZIARIA DI BOLOGNA \u2022 Dal 10 novembre 2016, in base alla Convenzione fra il Polo Universitario Penitenziario (PUP) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna e la Casa Circondariale di Bologna \u201cDozza\u201d, prestazione di assistenza periodica al fine di presentare agli studenti detenuti i programmi, i metodi di studio e somministrare esami. Il coordinamento \u00e8 affidato al Prof. Giorgio Basevi, Delegato del Rettore per l\u2019attuazione e la gestione del PUP.",
        "periodo": "dal 10-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Culture, Fashion, and Communication\", promosso dal Dipartimento di Scienze per la Qualit\u00e0 della Vita, Universit\u00e0 di Bologna, sede di Rimini. Il gruppo studia i fenomeni legati al sistema della moda, del consumo e degli stili di vita, con un innovativo metodo interdisciplinare appoggiandosi a un solido network di rapporti e collaborazioni con studiosi stranieri che da anni, nel panorama dei cultural and fashion studies, \u00e8 attivo e coinvolto secondo diverse prospettive. Tra le attivit\u00e0 che il gruppo di ricerca si propone ci sono: convegni e workshop internazionali, collane e serie editoriali, riviste scientifiche, progetti con enti pubblici e privati, partecipazioni a bandi europei, ma anche fundraising per l\u2019incentivazione di borse e assegni di ricerca su progetti innovativi del sapere, ma anche di forte sperimentazione tecnologica.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del progetto di ricerca \"La letteratura canadese, le arti, la moda, il cibo, l'ecologia\". Trattasi di Convegno itinerante che si svolge da settembre 2015 a dicembre 2016 coinvolgendo il Dipartimento LILEC, la Scuola di Lingue, la sede di Ravenna e di Rimini dell'Universit\u00e0 di Bologna, l'Associazione Canadiana, l'Associazione Italo-Britannica di Bologna e varie sedi universitarie fra cui Torino, Siena e Urbino. L'argomento di ricerca \u00e8 \"La moda in Canada: creativit\u00e0 aborigena ieri e oggi\".",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio di tre mesi, \u201cProgetto Marco Polo\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, presso la University of Toronto e altre Universit\u00e0 canadesi per svolgere attivit\u00e0 di ricerca sulla letteratura aborigena canadese. Il mio progetto di ricerca, dal titolo \u201cLe Voci Delle Donne: Immaginari Femminili Della Letteratura Nativa Del Canada\u201d per il dottorato di Letterature e Culture dei Paesi di Lingua Inglese si \u00e8 rivolto allo studio e all\u2019approfondimento della letteratura dei nativi canadesi. In particolare mi sono concentrata su tre autrici (tutte viventi): Kateri Akiwenzie-Damm, poetessa Ojibway, Jeannette Armstrong, poetessa e narratrice Okanagan e Ruby Slipperjack, narratrice Ojibway. La borsa di studio del \u201cProgramma Marco Polo,\u201d mi ha permesso di trascorrere tre mesi in Canada, precisamente dal 23 luglio al 20 settembre presso la University of Toronto, dal 20 settembre al 15 ottobre presso la Lakehead University di Thunder Bay (ON), la University of Manitoba di Winnipeg (MA), En\u2019Owkin Centre di Penticton (BC), la University of British Columbia di Vancouver (BC) e dal 15 al 23 ottobre di nuovo presso la University of Toronto a Toronto. Il periodo di ricerca in Canada si \u00e8 rivelato estremamente produttivo e importante non solo per il reperimento della documentazione necessaria per la mia ricerca, ma anche per avere avuto l\u2019opportunit\u00e0 di conoscere personalmente e scambiare idee e opinioni, in pi\u00f9 occasioni, con le tre scrittrici oggetto della mia ricerca, con i principali scrittori indigeni canadesi, tra cui Lee Marcale, Louise Halfe, Drew Hayden Taylor, Thomson Highway, Richard Van Camp, Emma LaRoque, Armand Garnet Ruffo e con critici e studiosi come Penny Petrone, Renate Eigenbrod e Hartmut Lutz. Durante tutta la mia permanenza in Canada sono stata seguita dal Prof. Simon Ortiz, uno dei principali poeti nativi americani, docente di \u201cNative Literature\u201d presso la University of Toronto, che mi ha dato consigli relativi alla mia ricerca, a eventi letterari a cui partecipare e a libri da consultare. Gran parte del mio lavoro \u00e8 stato svolto presso la Robarts Library della University of Toronto. Ho avuto, inoltre, l\u2019occasione di visitare varie biblioteche e librerie a Toronto, a Thunder Bay, a Penticton e a Vancouver.",
        "periodo": "dal 23-07-2004 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio di tre mesi presso la Brown University di Providence, in Rhode Island, USA, nell\u2019ambito del programma di scambio fra la Brown University e l\u2019Universit\u00e0 di Bologna. Durante questo periodo s\u00ec \u00e8 svolta attivit\u00e0 di ricerca sulla letteratura aborigena canadese presso varie biblioteche universitarie a Providence, Harvard, Princeton e New York. Il periodo di ricerca presso la Brown University si \u00e8 rivelato estremamente importante non solo per il reperimento della documentazione necessaria per la mia ricerca, ma anche per avere avuto l\u2019opportunit\u00e0 di scambiare idee con studiosi e docenti che lavorano presso tale universit\u00e0. Durante tutta la mia permanenza a Providence sono stata seguita dal Prof. William Simmons e dalla Prof.ssa Wanni Anderson presso il Department of Anthropology i quali mi hanno dato consigli relativi alla mia ricerca, a eventi letterari a cui partecipare e a libri da consultare. Gran parte della mia ricerca \u00e8 stata svolta presso la Rockefeller Library di Providence, ma ho anche avuto l\u2019occasione di consultare le biblioteche di Harvard, di Princeton, di New York e di Boston. Ho partecipato inoltre a numerosi convegni letterari sull\u2019identit\u00e0 e la memoria storica. In particolare ho assistito all\u2019interessantissimo convegno sulla schiavit\u00f9 dei popoli indigeni del Nord America Orientale dal titolo \u201cHistorical Injustices: Restitution and Reconciliation in International Perspective\u201d (18-20 marzo 2005) organizzato dai professori Jim Campbell e Donna Mitchell facenti parte del \u201cCommitte on Slavery and Justice at Brown University\u201d. Durante questo soggiorno sono riuscita a scrivere il primo capitolo della tesi di dottorato.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca (FRP, Faculty Research Program) assegnata dal Ministero degli Esteri e del Commercio Internazionale del Canada e amministrata dal\u2019\"International Council for Canadian Studies/Conseil international d\u2019\u00e9tudes canadiennes\" presso la University of Toronto (ON), la Simon Fraser University di Vancouver (BC), la First Nations University of Canada di Regina (SK) e la University of Manitoba di Winnipeg (MA). Durante questo periodo la ricerca si \u00e8 concentrata sulla creativit\u00e0 aborigena nelle sue molteplici manifestazioni artistiche inclusa la moda (tema: The Connections between Aboriginal Art and Literature in Canada). A Toronto ho incontrato Emanuele Lepri, Direttore del Bata Shoe Museum. Ho fatto ricerca presso la Robarts Library, dell' University of Toronto, e presso il Main Library and Archives del Royal Ontario Museum. Ho visitato il MIA Museum (Museum of Inuit Art) e intervistato Gerald McMaster, Direttore di AGO (Art Gallery of Ontario). Ho intervistato importanti studiosi, tra cui: Diane Pugen, artista e Associate Professor presso la Faculty of Design al OCAD (Ontario College of Art and Design); Linda Hutcheon, critico letterario in Postmodern Studies; Mimi Gellman (Jewish-Ojibway/M\u00e9tis), artista e docente al OCAD; Edna Manitowabi, docente e esperta di piante medicinali; Rose Stella, Direttore del CIT, Center for Indigenous Theatre; Cynthia Lickers Sage, Direttore di ANDPVA, Association for Native Development in the Performing and Visual Arts (fondatrice di \"Imaginenative Film Festival\"); Shane Belcourt, regista; Michael Corbiere, produttore; Melanie McLaren, attrice; e Charm Logan, stilista di moda e produttrice. A Ottawa ho incontrato Louise Profeit LeBlanc, Aboriginal Arts Coordinator presso il Canada Council. Ho intervistato il poeta, regista e docente Armand Garnet Ruffo, che insegna Aboriginal Literature alla Carleton University. A Regina ho intervistato Sherry Farrell-Racette (Cree, Algonquin, Iroqois), PhD in Native Studies, Anthropology, History; Board member of the Saskatchewan Arts Board, artista e docente di History of Art presso la Concordia University di Montreal. Ho incontrato la scrittrice Jo-Ann Episkenew, (M\u00e9tis), che insegna presso la First Nations University. A Winnipeg ho scambiato opinioni con studiosi e scrittori tra cui Renate Eigenbrod, Emma LaRocque, and Warren Cariou, che insegnano Native Studies, presso la University of Manitoba. Ho incontrato Jonathan Dewar (M\u00e9tis), Direttore della Truth and Reconciliation Commission. A Vancouver ho intervistato Dorothy Grant, stilista di moda, e Pam Baker, stilista di moda e Community Chief. A Victoria ho incontrato Martha Black, Curator of Ethnology, presso il Royal BC Museum.",
        "periodo": "dal 31-07-2008 al 31-08-2008"
      }
    ]
  }
}