{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prescriptivism and university business communication textbooks",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 43, p. 511-528, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nava (2014). Prescriptivism and university business communication",
        "textbooks. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA,",
        "vol. 43, p. 511-528, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prescriptivism and the genre of pedagogical reference grammars for Italian students",
        "ISSN": [
          "2280-6792"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION",
        "csp": "vol. 3, p. 405-417, ISSN: 2280-6792",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nava (2014). Prescriptivism and the genre of pedagogical reference",
        "grammars for Italian students. EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE",
        "EDUCATION, vol. 3, p. 405-417, ISSN: 2280-6792"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-346",
        "titolo": "Back to the future. La grammatica inglese pedagogica di riferimento in Italia",
        "ISBN": [
          "9788873959670"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959670",
        "opera": "(a cura di): F. San Vicente;A. L. De H\u00e9riz;M. E. P\u00e9rez Vazques, Perfiles para la historia y cr\u00edtica de la gram\u00e1tica del espa\u00f1ol en Italia: siglos 19. y 20. : confluencia y cruces de tradiciones gramaticogr\u00e1ficas. vol. 27, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava (2014). Back to the future. La grammatica inglese pedagogica di",
        "riferimento in Italia. In: (a cura di): F. San Vicente;A. L. De H\u00e9riz;M. E.",
        "P\u00e9rez Vazques, Perfiles para la historia y cr\u00edtica de la gram\u00e1tica del",
        "espa\u00f1ol en Italia: siglos 19. y 20. : confluencia y cruces de tradiciones",
        "gramaticogr\u00e1ficas. vol. 27, p. 331-346, BOLOGNA:Bononia University",
        "Press, ISBN: 9788873959670"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "319-334",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-642-20850-8_20"
        ],
        "titolo": "Individual Differences in Dictionary Strategy Use",
        "ISBN": [
          "978-3-642-20849-2"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Springer, ISBN: 978-3-642-20849-2, doi: 10.1007/978-3-642-20850-8_20",
        "opera": "(a cura di): M. Pawlak, New Perspectives on Individual Differences in Language Learning and Teaching. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Pedrazzini, A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Pedrazzini, A. Nava (2012). Individual Differences in Dictionary Strategy",
        "Use. In: (a cura di): M. Pawlak, New Perspectives on Individual Differences",
        "in Language Learning and Teaching. p. 319-334, Heidelberg:Springer,",
        "ISBN: 978-3-642-20849-2, doi: 10.1007/978-3-642-20850-8_20"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-115",
        "titolo": "'SLA in action': raising teachers' awareness of English lexicogrammar and its acquisition",
        "ISBN": [
          "9788876992315"
        ],
        "csp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876992315",
        "opera": "(a cura di): L. Pedrazzini;A. Nava, Learning and Teaching English: Insights from Research. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava (2012). 'SLA in action': raising teachers' awareness of English",
        "lexicogrammar and its acquisition. In: (a cura di): L. Pedrazzini;A. Nava,",
        "Learning and Teaching English: Insights from Research. p. 91-115,",
        "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876992315"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-283",
        "titolo": "The General Service List: vocabulary selection beyond frequency",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-3509-1"
        ],
        "csp": "Cambridge:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-3509-1",
        "opera": "(a cura di): R. Facchinetti, A Cultural Journey through the English Lexicon. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Nava, L. Pedrazzini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava, L. Pedrazzini (2012). The General Service List: vocabulary",
        "selection beyond frequency. In: (a cura di): R. Facchinetti, A Cultural",
        "Journey through the English Lexicon. p. 265-283, Cambridge:Cambridge",
        "Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-3509-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Investigating L2 spoken English through the role play learner corpus",
        "ISSN": [
          "2083-5205"
        ],
        "journal": "STUDIES IN SECOND LANGUAGE LEARNING AND TEACHING",
        "csp": "vol. 1, p. 37-56, ISSN: 2083-5205",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Nava, L. Pedrazzini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nava, L. Pedrazzini (2011). Investigating L2 spoken English through the",
        "role play learner corpus. STUDIES IN SECOND LANGUAGE LEARNING",
        "AND TEACHING, vol. 1, p. 37-56, ISSN: 2083-5205"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "425-442",
        "titolo": "Advertising ELT materials on the web : what identity for local teachers?",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-0620-1"
        ],
        "csp": "Bern:Lang, ISBN: 978-3-0343-0620-1",
        "opera": "(a cura di): G. Garzone;M. Gotti, Discourse, communication and the enterprise : genres and trends. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Nava, L. Pedrazzini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava, L. Pedrazzini (2011). Advertising ELT materials on the web : what",
        "identity for local teachers?. In: (a cura di): G. Garzone;M. Gotti, Discourse,",
        "communication and the enterprise : genres and trends. p. 425-442,",
        "Bern:Lang, ISBN: 978-3-0343-0620-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "269-284",
        "titolo": "Researching ELF Identity: A Study with Non-native English Teachers",
        "csp": "Newcastle:Cambridge Scholars Publishing",
        "opera": "(a cura di): A. Archibald;A. Cogo;J. Jenkins, Latest Trends in EFL Research. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "L. Pedrazzini, A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Pedrazzini, A. Nava (2011). Researching ELF Identity: A Study with",
        "Non-native English Teachers. In: (a cura di): A. Archibald;A. Cogo;J.",
        "Jenkins, Latest Trends in EFL Research. p. 269-284, Newcastle:Cambridge",
        "Scholars Publishing"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "564-573",
        "titolo": "Good practice in teacher training: an experiential approach to raising Italian EFL trainee teachers\u2019 awareness of lexicogrammar and its acquisition",
        "ISBN": [
          "978-88-903969-8-4"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioniq, ISBN: 978-88-903969-8-4",
        "opera": "(a cura di): G. Di Martino;L. Lombardo;S. Nuccorini, Papers from the 24th AIA Conference. Challenges for the 21st Century: Dilemmas, Ambiguities, Directions. Vol. 2. Language Studies. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Nava, L. Pedrazzini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava, L. Pedrazzini (2011). Good practice in teacher training: an",
        "experiential approach to raising Italian EFL trainee teachers\u2019 awareness of",
        "lexicogrammar and its acquisition. In: (a cura di): G. Di Martino;L.",
        "Lombardo;S. Nuccorini, Papers from the 24th AIA Conference. Challenges",
        "for the 21st Century: Dilemmas, Ambiguities, Directions. Vol. 2. Language",
        "Studies. p. 564-573, Roma:Edizioniq, ISBN: 978-88-903969-8-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1093/elt/ccl021"
        ],
        "titolo": "A step forward : investigating expertise in materials evaluation",
        "ISSN": [
          "0951-0893"
        ],
        "journal": "ELT JOURNAL",
        "csp": "vol. 62, p. 157-163, ISSN: 0951-0893, doi: 10.1093/elt/ccl021",
        "anno": "2008",
        "autori": "K. Johnson, M. Kim, L. Ya-Fang, A. Nava, D. Perkins, A. M. Smith, O. Soler-Canela, W. Lu"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "K. Johnson, M. Kim, L. Ya-Fang, A. Nava, D. Perkins, A. M. Smith, O.",
        "Soler-Canela, W. Lu (2008). A step forward : investigating expertise in",
        "materials evaluation. ELT JOURNAL, vol. 62, p. 157-163, ISSN:",
        "0951-0893, doi: 10.1093/elt/ccl021"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:LED",
        "titolo": "Grammar by the book : the passive in pedagogical grammars for EFL/ESL teachers",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-379-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7916-379-8",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Nava (2008). Grammar by the book : the passive in pedagogical",
        "grammars for EFL/ESL teachers. Milano:LED, ISBN: 978-88-7916-379-8"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prescriptivism and the genre of pedagogical reference grammars for Italian students",
        "ISSN": [
          "2280-6792"
        ],
        "journal": "EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE EDUCATION",
        "csp": "vol. 3, p. 405-417, ISSN: 2280-6792",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nava (2014). Prescriptivism and the genre of pedagogical reference",
        "grammars for Italian students. EDUCAZIONE LINGUISTICA LANGUAGE",
        "EDUCATION, vol. 3, p. 405-417, ISSN: 2280-6792"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Prescriptivism and university business communication textbooks",
        "ISSN": [
          "0390-6809"
        ],
        "journal": "STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA",
        "csp": "vol. 43, p. 511-528, ISSN: 0390-6809",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Nava (2014). Prescriptivism and university business communication",
        "textbooks. STUDI ITALIANI DI LINGUISTICA TEORICA E APPLICATA,",
        "vol. 43, p. 511-528, ISSN: 0390-6809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "331-346",
        "titolo": "Back to the future. La grammatica inglese pedagogica di riferimento in Italia",
        "ISBN": [
          "9788873959670"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 9788873959670",
        "opera": "(a cura di): F. San Vicente;A. L. De H\u00e9riz;M. E. P\u00e9rez Vazques, Perfiles para la historia y cr\u00edtica de la gram\u00e1tica del espa\u00f1ol en Italia: siglos 19. y 20. : confluencia y cruces de tradiciones gramaticogr\u00e1ficas. vol. 27, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava (2014). Back to the future. La grammatica inglese pedagogica di",
        "riferimento in Italia. In: (a cura di): F. San Vicente;A. L. De H\u00e9riz;M. E.",
        "P\u00e9rez Vazques, Perfiles para la historia y cr\u00edtica de la gram\u00e1tica del",
        "espa\u00f1ol en Italia: siglos 19. y 20. : confluencia y cruces de tradiciones",
        "gramaticogr\u00e1ficas. vol. 27, p. 331-346, BOLOGNA:Bononia University",
        "Press, ISBN: 9788873959670"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-283",
        "titolo": "The General Service List: vocabulary selection beyond frequency",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-3509-1"
        ],
        "csp": "Cambridge:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-3509-1",
        "opera": "(a cura di): R. Facchinetti, A Cultural Journey through the English Lexicon. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Nava, L. Pedrazzini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava, L. Pedrazzini (2012). The General Service List: vocabulary",
        "selection beyond frequency. In: (a cura di): R. Facchinetti, A Cultural",
        "Journey through the English Lexicon. p. 265-283, Cambridge:Cambridge",
        "Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-3509-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "91-115",
        "titolo": "'SLA in action': raising teachers' awareness of English lexicogrammar and its acquisition",
        "ISBN": [
          "9788876992315"
        ],
        "csp": "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876992315",
        "opera": "(a cura di): L. Pedrazzini;A. Nava, Learning and Teaching English: Insights from Research. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava (2012). 'SLA in action': raising teachers' awareness of English",
        "lexicogrammar and its acquisition. In: (a cura di): L. Pedrazzini;A. Nava,",
        "Learning and Teaching English: Insights from Research. p. 91-115,",
        "Monza:Polimetrica International Scientific Publisher, ISBN: 9788876992315"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "425-442",
        "titolo": "Advertising ELT materials on the web : what identity for local teachers?",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-0620-1"
        ],
        "csp": "Bern:Lang, ISBN: 978-3-0343-0620-1",
        "opera": "(a cura di): G. Garzone;M. Gotti, Discourse, communication and the enterprise : genres and trends. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Nava, L. Pedrazzini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava, L. Pedrazzini (2011). Advertising ELT materials on the web : what",
        "identity for local teachers?. In: (a cura di): G. Garzone;M. Gotti, Discourse,",
        "communication and the enterprise : genres and trends. p. 425-442,",
        "Bern:Lang, ISBN: 978-3-0343-0620-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "283-300",
        "titolo": "The ELF of English language teachers",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-0010-0"
        ],
        "csp": "Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0010-0",
        "opera": "(a cura di): C. Gagliardi;A. Maley, EIL, ELF, Global English: Teaching and Learning Issues. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "L. Pedrazzini, A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Pedrazzini, A. Nava (2010). The ELF of English language teachers. In: (a",
        "cura di): C. Gagliardi;A. Maley, EIL, ELF, Global English: Teaching and",
        "Learning Issues. p. 283-300, Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-0010-0"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:LED",
        "titolo": "Grammar by the book : the passive in pedagogical grammars for EFL/ESL teachers",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-379-8"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-7916-379-8",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Nava (2008). Grammar by the book : the passive in pedagogical",
        "grammars for EFL/ESL teachers. Milano:LED, ISBN: 978-88-7916-379-8"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-120",
        "titolo": "Tra lessico e grammatica. A Grammar of English Words (1938) di H. E. Palmer e Natural Grammar (2004) di S. Thornbury",
        "ISBN": [
          "9788849129533"
        ],
        "csp": "Clueb, ISBN: 9788849129533",
        "opera": "(a cura di): N. Minerva, Lessicologia e lessicografia nella storia degli insegnamenti linguistici. vol. 3, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. Nava"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Nava (2006). Tra lessico e grammatica. A Grammar of English Words",
        "(1938) di H. E. Palmer e Natural Grammar (2004) di S. Thornbury. In: (a",
        "cura di): N. Minerva, Lessicologia e lessicografia nella storia degli",
        "insegnamenti linguistici. vol. 3, p. 97-120, Clueb, ISBN: 9788849129533"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Comparing Tails. An exploratory study of tails in native spoken English and Italian EFL learners\u2019 interlanguage",
        "ISSN": [
          "1720-3708"
        ],
        "journal": "MOTS PALABRAS WORDS",
        "csp": "vol. 6, p. 71-92, ISSN: 1720-3708",
        "anno": "2005",
        "autori": "NAVA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NAVA A (2005). Comparing Tails. An exploratory study of tails in native",
        "spoken English and Italian EFL learners\u2019 interlanguage. MOTS PALABRAS",
        "WORDS, vol. 6, p. 71-92, ISSN: 1720-3708"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/L1",
    "progr": "24249",
    "nome": "NAVA Andrea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Docente nei corsi di \u201cLinguistica Inglese\u201d e \u201cDidattica della lingua inglese\u201d della Scuola Interuniversitaria Lombarda di Specializzazione per l\u2019Insegnamento Secondario di Milano (SILSIS-MI). Classi A345/346, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-07-2009"
      },
      {
        "content": "Commissario per l\u2019esame di selezione iniziale e finale di abilitazione dei corsi del Tirocinio Formativo Attivo (TFA) e Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) - Classi A345/346, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di \u201cDidattica della lingua inglese\u201d nel Tirocinio Formativo Attivo (TFA) (20 ore). Classi A345/346, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di \u201cDidattica della lingua inglese\u201d nei Percorsi di Abilitazione Speciali (PAS) ( 52 ore). Classi A345/346, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di \u201cDidattica della lingua inglese\u201d nel Tirocinio Formativo Attivo (TFA) ( 40 ore). Classi A345/346, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Docente nel Corso di perfezionamento per insegnanti CLIL (Insegnamento di una disciplina non linguistica in lingua straniera- Inglese) della scuola secondaria superiore statale (24 ore). Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente nel Corso di perfezionamento per insegnanti CLIL (Insegnamento di una disciplina non linguistica in lingua straniera- Inglese) della scuola secondaria superiore paritaria (anno accademico 2016-2017). Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore. 41st Annual Conference of the International Association of Teachers of English as a Foreign Language (IATEFL), Universit\u00e0 di Exeter, Gran Bretagna, 18-22 aprile 2007. Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cHow do they actually use the dictionary?\u201d",
        "periodo": "dal 18-04-2007 al 22-04-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno GlobEng, International Conference on Global English (Universit\u00e0 di Verona, 14-16 febbraio 2008). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cThe ELF of English language teachers\u201d.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 16-02-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore. 42nd Annual Conference of the International Association of Teachers of English as a Foreign Language (IATEFL), Universit\u00e0 di Exeter, Gran Bretagna, 7-11 aprile 2008. Relazione: (con la dott.ssa L. Pedrazzini) \u201cThe Role-Play Corpus: A resource for investigating learner language\u201d.",
        "periodo": "dal 07-04-2008 al 11-04-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno First and second languages: exploring the relationship in pedagogy-related context (Universit\u00e0 di Oxford, 27-29 marzo 2009). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cInvestigating L1 pragmatic influence in L2 English through the Role Play learner corpus\u201d.",
        "periodo": "dal 27-03-2009 al 29-03-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno English as a Lingua Franca (Universit\u00e0 di Southampton, 6-8 aprile 2009). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cResearching ELF identity: a study with non-native language teachers\u201d.",
        "periodo": "dal 06-04-2009 al 08-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno DICOEN . Discourse, Communication and the Enterprise (Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 24-26 settembre 2009). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cAdvertising ELT Materials on the Web: What Identity for Local Teachers?\u201d.",
        "periodo": "dal 24-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno dell\u2019Associazione Italiana Anglistica: Challenges for the 21st Century: Dilemmas, Ambiguities, Directions. (Universit\u00e0 Roma Tre, 1-3 ottobre 2009). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cGood practice in teacher training: an experiential approach to raising Italian EFL teachers\u2019 awareness of SLA research\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno Learning and Teaching English: What the research in English Applied Linguistics has to say (Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 8-9 aprile 2010). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cSLA in action\u2019: an experiential approach to raising Italian EFL teachers\u2019 awareness of SLA research\u201d",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore. Convegno Learning and teaching English: what the research in English Applied Linguistics has to say, Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 8-9 aprile 2010. (150 partecipanti)",
        "periodo": "dal 08-04-2010 al 09-04-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno English as a Lingua Franca (Universit\u00e0 di Vienna, 22-25 maggio 2010). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cThe use of ELF interactions in teacher language awareness\u201d.",
        "periodo": "dal 22-05-2010 al 25-05-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno dell\u2019Association for Language Awareness: Awareness Matters: Language Culture Literacy (Universit\u00e0 di Kassel, 25-28 luglio 2010). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201c(S)LA in action\u2019: using video to raise Italian EFL teachers\u2019 awareness of lexicogrammar and its acquisition\u201d.",
        "periodo": "dal 25-07-2010 al 28-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno Lexis. The study of lexicon across cultural identities and textual genres (Universit\u00e0 di Verona, 11-13 novembre 2010). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cThe General Service List: vocabulary selection beyond frequency\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno Voci al femminile: donne e lingue straniere nell'Europa moderna (Universit\u00e0 degli Studi di Milano, Gargnano del Garda, 6-8 giugno 2011). Relazione: \u201cA career for women: becoming a foreign language teacher in Italy at the beginning of the 20th century\u201d.",
        "periodo": "dal 06-06-2011 al 08-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore. XI Congresso Internazionale di Studi dell\u2019Associazione Italiana di Linguistica Applicata (AItLA), Universit\u00e0 di Bergamo, 9-11 giugno 2011. Poster (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cSLA in action: un approccio alla scoperta dei principi di acquisizione della seconda lingua\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore. 11th Conference of the European Society for the Study of English (ESSE), Bogazici University, Istanbul, 4-8 settembre 2012. Relazione \u201cPrescription and Business Communication Textbooks\u201d.",
        "periodo": "dal 04-09-2012 al 08-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore. Giornate di Studi CIRSIL (Centro Interuniversitario sulla Storia degli Insegnamenti Linguistici), Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 7-8 febbraio 2013. Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini)): \u201cLa grammatica pedagogica di riferimento per la lingua inglese in Italia. Prescrizione e descrizione, norma e uso\u201d",
        "periodo": "dal 07-02-2013 al 08-02-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito. Symposium New Frontiers in Teaching and learning English, Universit\u00e0 di Verona, 15 febbraio 2013. Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cRaising trainees teachers\u2019 awareness of language variation through data-based tasks\u201d.",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "Convenor su invito. The Sixth International Conference of English as a Lingua Franca, Intercultural communication: new perspectives from ELF, Universit\u00e0 Roma Tre, 4-7 settembre 2013. Convenor (con la dott. L. Pedrazzini) del colloquium \u201cRaising teachers\u2019 awareness of English as a lingua franca through data-based tasks\u201d.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno Connecting Cultures? An International Conference on the History of Teaching and Learning Second/Foreign Languages, 1500-2000 (2-5 luglio 2014, University of Nottingham). Relazione: \u201c\u2018Back to the Future\u2019. Pedagogical grammar books for EFL students in Italy and the UK (1980-2000\u201d.",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito. CAROLE, External Speakers Talks. University of Greenwich, 26 febbraio 2015. Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cTeacher language/ language acquisition awareness in action: principles from practice\u201d.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno Second International Conference on Teaching Grammar (Universit\u00e0 di Valencia, 27-29 gennaio 2016). Relazione: \u201cPedagogical grammar writing for university students. A historical investigation\u201d.",
        "periodo": "dal 27-01-2016 al 29-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore. Convegno Metagramma. Variazione testuale e metalinguistica nei materiali per lo studio delle lingue straniere. (Universit\u00e0 di Bologna \u2013Forl\u00ec, 9\u201410 marzo 2016). Relazione: \u201cLa grammatica pedagogica di lingua inglese per studenti universitari in Europa\u201d.",
        "periodo": "dal 09-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione. Convegno Insegnamento delle lingue straniere in Italia tra passato e presente (1970-2015), Universit\u00e0 degli Studi di Milano, 11 aprile 2016 (130 partecipanti)",
        "periodo": "dal 11-04-2016 al 11-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito. External Speakers Series, University of Warwick Language Learning, Teaching and Assessment Assessment Group. (University of Warwick, 26 ottobre 216). Relazione (con la dott.ssa L. Pedrazzini): \u201cELT in Italy in the 1980s and 1990s: The spread of communicative language teaching and a return to grammar\u201d.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca internazionale LATEX (Language Teaching Expertise), A.A. 2005-2006, Department of Linguistics and English Language, University of Lancaster, coordinato dal prof. Keith Johnson",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 30-07-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Unit\u00e0 di ricerca locale del progetto PRIN 2007 (Dizionari, manuali e parole tra lingue, culture e ideologie) di cui \u00e8 stato coordinatore nazionale il prof. Giovanni Iamartino",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-09-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca locale del progetto PRIN 2009 (Entro e oltre i confini: uso e norma nelle lingue dell'Europa occidentale) di cui \u00e8 stato coordinatore nazionale il prof. Giovanni Iamartino.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca-azione \u201cLearning and Teaching English Lexicogrammar\u201d rivolto a docenti di scuole secondarie di primo e secondo grado, in collaborazione con CAROLE (Universit\u00e0 di Greenwich) e l\u2019Ufficio Scolastico Regionale della Lombardia (USR), 2014.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro associato di Centre for Applied Research and Outreach in Language Education (CAROLE) presso l'Universit\u00e0 di Greenwich. Direttore di CAROLE: prof. Alessandro Benati (Universit\u00e0 di Greenwich).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnatario in qualit\u00e0 di membro del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Giovanni Iamartino di un fondo del Progetto di sviluppo dell\u2019Universit\u00e0 di Milano (Linea B 2014), per un progetto dal titolo \u201cLessicologia e lessicografia nelle lingue straniere\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Assegnatario in qualit\u00e0 di coordinatore di un fondo del Progetto di sviluppo dell\u2019Universit\u00e0 di Milano (Linea B 2014), per un progetto dal titolo \u201cIl genere della grammatica pedagogica di riferimento per la lingua inglese in Europa nel XX secolo\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Membro associato di AILA Research Network for History of Language Learning and Teaching (http:hollt.net). Coordinatori: prof. Richard Smith (Universit\u00e0 di Reading), prof. Nicola McLelland (Universit\u00e0 di Nottingham), prof. Friederike Klippel (Universit\u00e0 di Monaco) e prof. Giovanni Iamartino (Universit\u00e0 degli Studi di Milano).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnatario in qualit\u00e0 di coordinatore di un fondo Linea 2 (Azione A) del Piano di sostegno alla ricerca 2015-2017 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, per un progetto dal titolo \u201cInsegnamenti linguistici in Europa tra passato e presente\u201d",
        "periodo": "dal 16-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di ricerca (Morley Scholarship) concessa dall\u2019English Language Institute della University of Michigan nel dicembre 2007 per un progetto dal titolo \"SLA in Action. An experiential approach to raising EFL teachers' awareness of lexicogrammar and its teaching\". La borsa \u00e8 stata utilizzata nell\u2019estate del 2009 durante un periodo di studio presso l\u2019universit\u00e0 americana durante il quale si \u00e8 avvalso della supervisione al progetto di Diane Larsen-Freeman, Professore di Linguistica e Direttrice dell\u2019English Language Institute",
        "periodo": "dal 01-08-2009 al 30-08-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Organizzazione del seminario \u201cLanguage as a Dynamic System\u201d, tenuto dalla prof. Diane Larsen Freeman (Professor of Education; Professor of Linguistics; Director of the English Language Institute, University of Michigan), nell\u2019ambito del Dottorato in Anglistica",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 15-04-2008"
      },
      {
        "content": "Continuativamente a partire dall'a.a. 2008/09 membro del Collegio del Dottorato in \"Anglistica\", successivamente \"Lingue, Letterature e Culture Straniere\" e oggi \"Studi Linguistici, Letterari e Interculturali in Ambito Europeo ed Extra-Europeo\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "periodo": "dal 01-12-2008 a oggi"
      }
    ]
  }
}