{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-128",
        "titolo": "\u201cThe Transatlantic Review and the Nouvelle Revue Fran\u00e7aise, between Tradition and Modernity: the Ford-Larbaud-Joyce Connection\u201d",
        "ISBN": [
          "978-90-04-32836-5"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill - Rodopi, ISBN: 978-90-04-32836-5",
        "opera": "(a cura di): Becquet A, Davison C, Ford Madox Ford\u2019s Cosmopolis: Psycho-Geography, Fl\u00e2nerie and the Cultures of Paris. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FEDERICI A (2016). \u201cThe Transatlantic Review and the Nouvelle Revue",
        "Fran\u00e7aise, between Tradition and Modernity: the Ford-Larbaud-Joyce",
        "Connection\u201d. In: (a cura di): Becquet A, Davison C, Ford Madox Ford\u2019s",
        "Cosmopolis: Psycho-Geography, Fl\u00e2nerie and the Cultures of Paris. p.",
        "115-128, Leiden-Boston:Brill - Rodopi, ISBN: 978-90-04-32836-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Perugia:Morlacchi Editore U.P.",
        "titolo": "\u201cIn a Kind of Retrospective Arrangement\u201d: Essays on James Joyce and Memory",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-809-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6074-809-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FEDERICI A (2016). \u201cIn a Kind of Retrospective Arrangement\u201d: Essays on",
        "James Joyce and Memory. Perugia:Morlacchi Editore U.P., ISBN:",
        "978-88-6074-809-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201c\u2018What Bogeyman\u2019s Trick Is This?\u2019: \u2018Circe\u2019 and Revival Drama\u201d. JOYCE STUDIES IN ITALY, vol",
        "ISSN": [
          "2281-373X"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 137-154, ISSN: 2281-373X",
        "anno": "2015",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2015). \u201c\u2018What Bogeyman\u2019s Trick Is This?\u2019: \u2018Circe\u2019 and Revival",
        "Drama\u201d. JOYCE STUDIES IN ITALY, vol. IV, p. 137-154, ISSN: 2281-373X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201c\u2018To Snap Us as We Are\u2019: The Implied Camera in Virginia Woolf\u2019s The Lady in the Looking-Glass: A Reflection\u201d",
        "ISSN": [
          "1125-3762"
        ],
        "journal": "ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "csp": "vol. 49, p. 163-176, ISSN: 1125-3762",
        "anno": "2015",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2015). \u201c\u2018To Snap Us as We Are\u2019: The Implied Camera in",
        "Virginia Woolf\u2019s The Lady in the Looking-Glass: A Reflection\u201d. ANNALI DI",
        "CA' FOSCARI, vol. 49, p. 163-176, ISSN: 1125-3762"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cVirginia Woolf and Nathalie Sarraute, between Language and Silence\u201d",
        "ISSN": [
          "1974-4382"
        ],
        "journal": "MEDIAZIONI",
        "csp": "vol. 18, ISSN: 1974-4382",
        "anno": "2015",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2015). \u201cVirginia Woolf and Nathalie Sarraute, between",
        "Language and Silence\u201d. MEDIAZIONI, vol. 18, ISSN: 1974-4382"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLa parola e il silenzio in Virginia Woolf e Nathalie Sarraute\u201d",
        "ISSN": [
          "0001-494X"
        ],
        "journal": "ACME",
        "csp": "vol. 67-II, p. 145-160, ISSN: 0001-494X",
        "anno": "2014",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2014). \u201cLa parola e il silenzio in Virginia Woolf e Nathalie",
        "Sarraute\u201d. ACME, vol. 67-II, p. 145-160, ISSN: 0001-494X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201c\u2018Art Thou Real, My Ideal?\u2019: Realism and Anti-Realism in Ulysses\u201d. JOYCE STUDIES IN ITALY, vol",
        "ISSN": [
          "2281-373X"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 143-160, ISSN: 2281-373X",
        "anno": "2014",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2014). \u201c\u2018Art Thou Real, My Ideal?\u2019: Realism and Anti-Realism",
        "in Ulysses\u201d. JOYCE STUDIES IN ITALY, vol. II, p. 143-160, ISSN:",
        "2281-373X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-53",
        "titolo": "\u201cThe Specificity and Alterity of the Literary Text (bey)on(d) the Limits of Modernism: James Joyce and Samuel Beckett\u201d",
        "ISBN": [
          "978-884673861-5"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 978-884673861-5",
        "opera": "(a cura di): Rizzardi B, Fusini C, Tchernichova V, Managing Diversities in English Literature: Global and Local Imaginaries in Dialogue. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FEDERICI A (2014). \u201cThe Specificity and Alterity of the Literary Text",
        "(bey)on(d) the Limits of Modernism: James Joyce and Samuel Beckett\u201d. In:",
        "(a cura di): Rizzardi B, Fusini C, Tchernichova V, Managing Diversities in",
        "English Literature: Global and Local Imaginaries in Dialogue. p. 37-53,",
        "Pisa:ETS, ISBN: 978-884673861-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cModernist Fiction and the French Nouveau Roman: Transnational Connections\u201d",
        "ISSN": [
          "1824-5226"
        ],
        "journal": "LE SIMPLEGADI",
        "csp": "vol. 10, p. 103-135, ISSN: 1824-5226",
        "anno": "2012",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2012). \u201cModernist Fiction and the French Nouveau Roman:",
        "Transnational Connections\u201d. LE SIMPLEGADI, vol. 10, p. 103-135, ISSN:",
        "1824-5226"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cIl romanzo modernista e il nouveau roman tra parallelismi e continuit\u00e0: il caso di James Joyce e Michel Butor\u201d",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "vol. XXXII-2, p. 253-268, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2012",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2012). \u201cIl romanzo modernista e il nouveau roman tra",
        "parallelismi e continuit\u00e0: il caso di James Joyce e Michel Butor\u201d.",
        "INTERSEZIONI, vol. XXXII-2, p. 253-268, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-245",
        "titolo": "\u201cLa vaghezza dell\u2019oggetto percepito nelle short stories di Virginia Woolf\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-477-7"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi Editore U.P., ISBN: 978-88-6074-477-7",
        "opera": "(a cura di): Falaschi G, Pensando tra gli oggetti. Dai Greci ai giorni nostri. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FEDERICI A (2012). \u201cLa vaghezza dell\u2019oggetto percepito nelle short stories",
        "di Virginia Woolf\u201d. In: (a cura di): Falaschi G, Pensando tra gli oggetti. Dai",
        "Greci ai giorni nostri. p. 227-245, Perugia:Morlacchi Editore U.P., ISBN:",
        "978-88-6074-477-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cFrammenti di vita e di poetica: Moments of Being di Virginia Woolf e Enfance di Nathalie Sarraute\u201d",
        "ISSN": [
          "0394-994X"
        ],
        "journal": "IL CONFRONTO LETTERARIO",
        "csp": "vol. 54-II, p. 373-400, ISSN: 0394-994X",
        "anno": "2011",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2011). \u201cFrammenti di vita e di poetica: Moments of Being di",
        "Virginia Woolf e Enfance di Nathalie Sarraute\u201d. IL CONFRONTO",
        "LETTERARIO, vol. 54-II, p. 373-400, ISSN: 0394-994X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Morlacchi Editore",
        "titolo": "Il linguaggio e la realt\u00e0. La narrativa modernista di Virginia Woolf e James Joyce",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-439-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6074-439-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FEDERICI A (2011). Il linguaggio e la realt\u00e0. La narrativa modernista di",
        "Virginia Woolf e James Joyce. PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN:",
        "978-88-6074-439-5"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-128",
        "titolo": "\u201cThe Transatlantic Review and the Nouvelle Revue Fran\u00e7aise, between Tradition and Modernity: the Ford-Larbaud-Joyce Connection\u201d",
        "ISBN": [
          "978-90-04-32836-5"
        ],
        "csp": "Leiden-Boston:Brill - Rodopi, ISBN: 978-90-04-32836-5",
        "opera": "(a cura di): Becquet A, Davison C, Ford Madox Ford\u2019s Cosmopolis: Psycho-Geography, Fl\u00e2nerie and the Cultures of Paris. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FEDERICI A (2016). \u201cThe Transatlantic Review and the Nouvelle Revue",
        "Fran\u00e7aise, between Tradition and Modernity: the Ford-Larbaud-Joyce",
        "Connection\u201d. In: (a cura di): Becquet A, Davison C, Ford Madox Ford\u2019s",
        "Cosmopolis: Psycho-Geography, Fl\u00e2nerie and the Cultures of Paris. p.",
        "115-128, Leiden-Boston:Brill - Rodopi, ISBN: 978-90-04-32836-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Perugia:Morlacchi Editore U.P.",
        "titolo": "\u201cIn a Kind of Retrospective Arrangement\u201d: Essays on James Joyce and Memory",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-809-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6074-809-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FEDERICI A (2016). \u201cIn a Kind of Retrospective Arrangement\u201d: Essays on",
        "James Joyce and Memory. Perugia:Morlacchi Editore U.P., ISBN:",
        "978-88-6074-809-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201c\u2018What Bogeyman\u2019s Trick Is This?\u2019: \u2018Circe\u2019 and Revival Drama\u201d. JOYCE STUDIES IN ITALY, vol",
        "ISSN": [
          "2281-373X"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "p. 137-154, ISSN: 2281-373X",
        "anno": "2015",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2015). \u201c\u2018What Bogeyman\u2019s Trick Is This?\u2019: \u2018Circe\u2019 and Revival",
        "Drama\u201d. JOYCE STUDIES IN ITALY, vol. IV, p. 137-154, ISSN: 2281-373X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201c\u2018To Snap Us as We Are\u2019: The Implied Camera in Virginia Woolf\u2019s The Lady in the Looking-Glass: A Reflection\u201d",
        "ISSN": [
          "1125-3762"
        ],
        "journal": "ANNALI DI CA' FOSCARI",
        "csp": "vol. 49, p. 163-176, ISSN: 1125-3762",
        "anno": "2015",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2015). \u201c\u2018To Snap Us as We Are\u2019: The Implied Camera in",
        "Virginia Woolf\u2019s The Lady in the Looking-Glass: A Reflection\u201d. ANNALI DI",
        "CA' FOSCARI, vol. 49, p. 163-176, ISSN: 1125-3762"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201c\u2018Art Thou Real, My Ideal?\u2019: Realism and Anti-Realism in Ulysses\u201d. JOYCE STUDIES IN ITALY, vol",
        "ISSN": [
          "2281-373X"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 143-160, ISSN: 2281-373X",
        "anno": "2014",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2014). \u201c\u2018Art Thou Real, My Ideal?\u2019: Realism and Anti-Realism",
        "in Ulysses\u201d. JOYCE STUDIES IN ITALY, vol. II, p. 143-160, ISSN:",
        "2281-373X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cThe Painter in the Novel, the Novelist in the Painting: To the Lighthouse and Vanessa Bell\u2019s Portraits of Virginia Woolf\u201d",
        "ISSN": [
          "1994-8662"
        ],
        "journal": "MHRA WORKING PAPERS IN THE HUMANITIES",
        "csp": "vol. 9, p. 35-44, ISSN: 1994-8662",
        "anno": "2014",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2014). \u201cThe Painter in the Novel, the Novelist in the Painting:",
        "To the Lighthouse and Vanessa Bell\u2019s Portraits of Virginia Woolf\u201d. MHRA",
        "WORKING PAPERS IN THE HUMANITIES, vol. 9, p. 35-44, ISSN:",
        "1994-8662"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-53",
        "titolo": "\u201cThe Specificity and Alterity of the Literary Text (bey)on(d) the Limits of Modernism: James Joyce and Samuel Beckett\u201d",
        "ISBN": [
          "978-884673861-5"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS, ISBN: 978-884673861-5",
        "opera": "(a cura di): Rizzardi B, Fusini C, Tchernichova V, Managing Diversities in English Literature: Global and Local Imaginaries in Dialogue. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FEDERICI A (2014). \u201cThe Specificity and Alterity of the Literary Text",
        "(bey)on(d) the Limits of Modernism: James Joyce and Samuel Beckett\u201d. In:",
        "(a cura di): Rizzardi B, Fusini C, Tchernichova V, Managing Diversities in",
        "English Literature: Global and Local Imaginaries in Dialogue. p. 37-53,",
        "Pisa:ETS, ISBN: 978-884673861-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cModernist Fiction and the French Nouveau Roman: Transnational Connections\u201d",
        "ISSN": [
          "1824-5226"
        ],
        "journal": "LE SIMPLEGADI",
        "csp": "vol. 10, p. 103-135, ISSN: 1824-5226",
        "anno": "2012",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2012). \u201cModernist Fiction and the French Nouveau Roman:",
        "Transnational Connections\u201d. LE SIMPLEGADI, vol. 10, p. 103-135, ISSN:",
        "1824-5226"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cFrammenti di vita e di poetica: Moments of Being di Virginia Woolf e Enfance di Nathalie Sarraute\u201d",
        "ISSN": [
          "0394-994X"
        ],
        "journal": "IL CONFRONTO LETTERARIO",
        "csp": "vol. 54-II, p. 373-400, ISSN: 0394-994X",
        "anno": "2011",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FEDERICI A (2011). \u201cFrammenti di vita e di poetica: Moments of Being di",
        "Virginia Woolf e Enfance di Nathalie Sarraute\u201d. IL CONFRONTO",
        "LETTERARIO, vol. 54-II, p. 373-400, ISSN: 0394-994X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PERUGIA:Morlacchi Editore",
        "titolo": "Il linguaggio e la realt\u00e0. La narrativa modernista di Virginia Woolf e James Joyce",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-439-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6074-439-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "FEDERICI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FEDERICI A (2011). Il linguaggio e la realt\u00e0. La narrativa modernista di",
        "Virginia Woolf e James Joyce. PERUGIA:Morlacchi Editore, ISBN:",
        "978-88-6074-439-5"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/L1",
    "progr": "24532",
    "nome": "FEDERICI Annalisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca e di cultore della materia, su assegnazione di borsa di dottorato, presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Lingue e Letterature Antiche, Moderne e Comparate (conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca in \u201cLetterature Comparate\u201d, XXII ciclo, con giudizio \u201ceccellente ed encomiabile\u201d, in data 16/2/2010).",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2009"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al seminario di studi \u201cOggetti: forme, funzioni, interpretazioni\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia (intervento: \u201cLa vaghezza dell\u2019oggetto percepito nelle short stories di Virginia Woolf\u201d).",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 16-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al convegno annuale dell\u2019Associazione per gli Studi di Teoria e Storia Comparata della Letteratura \u201cPoteri della Retorica\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Parma (intervento: \u201cLa parola e il silenzio in Virginia Woolf e Nathalie Sarraute\u201d).",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 13-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla \u201cVII James Joyce Italian Foundation Conference in Rome: James Joyce and the Recirculation of Realism\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d (intervento: \u201c\u2018Art Thou Real, My Ideal?\u2019: Realism and Anti-Realism in Ulysses\u201d).",
        "periodo": "dal 06-02-2014 al 07-02-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla conferenza annuale della Ford Madox Ford Society \u201cCosmopolis: Ford Madox Ford and the Cultures of Paris\u201d, Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle Paris 3, Institut du Monde Anglophone (intervento: \u201cThe Transatlantic Review and the Nouvelle Revue Fran\u00e7aise, between Tradition and Modernity: the Ford-Larbaud-Joyce Connection\u201d).",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla \u201cVIII James Joyce Italian Foundation Conference in Rome: Joyce, Yeats and the Revival\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d (intervento: \u201c\u2018What Bogeyman\u2019s Trick Is This?\u2019: \u2018Circe\u2019 and Revival Drama\u201d).",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 03-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla \u201cIX James Joyce Italian Foundation Conference in Rome: Shakespearean Joyce/Joycean Shakespeare\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d (intervento: \u201c\u2018The Mirror up to Nature\u2019: Reflexivity and Self-Reflexivity in Ulysses and Hamlet\u201d).",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 03-02-2016"
      },
      {
        "content": "Chair del panel \u201cShakespeare\u2019s Ghosts\u201d al XXV International James Joyce Symposium \u201cAnniversary Joyce\u201d, Institute of English Studies, School of Advanced Study, University of London.",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XXV International James Joyce Symposium \u201cAnniversary Joyce\u201d, Institute of English Studies, School of Advanced Study, University of London (intervento: \u201cRemembering, Commemorating, Celebrating: Paternity and the Ghosts of the Past in Ulysses\u201d).",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla conferenza internazionale della European Society for the Study of English \u201cESSE Galway 2016\u201d, National University of Ireland Galway (intervento: \u201cThis Loose, Drifting Material of Life: Virginia Woolf\u2019s Private Epitexts\u201d).",
        "periodo": "dal 22-08-2016 al 26-08-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare di contratto di supporto alla didattica (100 ore) per l\u2019insegnamento \u201cLingua Inglese\u201d presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Economia, Corso di Laurea Triennale in \u201cEconomia Internazionale del Turismo\u201d, sede di Assisi.",
        "periodo": "dal 02-03-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare di contratto di supporto alla didattica (100 ore) per l\u2019insegnamento \u201cLingua Inglese\u201d presso Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Economia, Corso di Laurea Triennale in \u201cEconomia Internazionale del Turismo\u201d, sede di Assisi.",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Medicina Veterinaria, Corso di Laurea Triennale in \u201cProduzioni Animali\u201d (27 ore).",
        "periodo": "dal 13-11-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLinguaggio Giuridico della Lingua Inglese\u201d , Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Corso di Laurea in \u201cGiurisprudenza\u201d (36 ore).",
        "periodo": "dal 13-02-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese per il Management\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Economia, Corso di Laurea Magistrale in \u201cEconomia e Management\u201d (42 ore).",
        "periodo": "dal 18-02-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese II\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Corso di Laurea Triennale in \u201cFisioterapia\u201d (12 ore).",
        "periodo": "dal 21-03-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cInglese, I anno\u201d (30 ore), \u201cInglese, II anno\u201d (30 ore), \u201cInglese II, III anno\u201d (30 ore), Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Corso di Laurea Triennale in \u201cInfermieristica\u201d.",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Dipartimento di Ecologia e Biologia, corso di laurea triennale in \u201cScienze Biologiche\u201d (48 ore).",
        "periodo": "dal 30-09-2013 al 09-12-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua e Traduzione Lingua Inglese\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Dipartimento di Economia e Impresa, corso di laurea triennale in \u201cScienze Organizzative e Gestionali\u201d a convenzione Esercito (60 ore).",
        "periodo": "dal 21-10-2013 al 12-12-2013"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Scienze della Terra, corso di laurea triennale in \u201cScienze Ambientali\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Fisica, corso di laurea triennale in \u201cFisica\u201d (24 ore \u201cLingua Inglese\u201d + 16 ore \u201cUlteriori conoscenze linguistiche: Lingua Inglese\u201d).",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Matematica, corso di laurea triennale in \u201cMatematica\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Scienze della Terra, corso di laurea triennale in \u201cScienze Naturali\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 05-02-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cInglese II\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Medicina Sperimentale, corso di laurea triennale in \u201cInfermieristica\u201d (30 ore).",
        "periodo": "dal 03-03-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua e Traduzione Lingua Inglese\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Dipartimento di Economia e Impresa, corso di laurea triennale in \u201cScienze Organizzative e Gestionali\u201d a convenzione Esercito (60 ore).",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Scienze della Terra, corso di laurea triennale in \u201cScienze Naturali\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Fisica, corso di laurea triennale in \u201cFisica\u201d (24 ore \u201cLingua Inglese\u201d + 24 ore \u201cUlteriori conoscenze linguistiche: Lingua Inglese\u201d).",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Matematica, corso di laurea triennale in \u201cMatematica\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Biologia e Biotecnologie \u201cCharles Darwin\u201d, corso di laurea triennale in \u201cBiotecnologie Agro-Industriali\u201d (32 ore).",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Biologia Ambientale, corso di laurea triennale in \u201cScienze Ambientali\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Tutor per svolgimento di attivit\u00e0 didattica integrativa con riferimento all\u2019insegnamento di \u201cInglese\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Dipartimento di Giurisprudenza, corso di laurea in \u201cFunzionario giudiziario e amministrativo\u201d (38 ore).",
        "periodo": "dal 04-08-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Matematica, corso di laurea triennale in \u201cMatematica\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 30-09-2015 al 25-11-2015"
      },
      {
        "content": "Tutor per svolgimento di attivit\u00e0 di assistenza e sostegno di \u201cLingua Inglese\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Dipartimento di Economia e Impresa, corso di laurea triennale in \u201cEconomia Aziendale\u201d (60 ore).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cUlteriori conoscenze linguistiche \u2013 Inglese Avanzato\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Dipartimento di Economia e Impresa, corso di laurea triennale in \u201cScienze Politiche e delle Relazioni Internazionali\u201d (30 ore).",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua e Traduzione Lingua Inglese\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Dipartimento di Economia e Impresa, corso di laurea triennale in \u201cScienze Organizzative e Gestionali\u201d a convenzione Esercito (48 ore).",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Farmacia e Medicina/Scienze MFN/Medicina e Psicologia (interfacolt\u00e0), Dipartimento di Biotecnologie Cellulari ed Ematologia, corso di laurea triennale in \u201cBiotecnologie\u201d (32 ore).",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLetteratura Inglese I\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Studi Europei, Americani e Interculturali, corso di laurea triennale in \u201cLingue, Culture, Letterature, Traduzione\u201d (6 cfu).",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua e Traduzione Lingua Inglese II\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Studi Europei, Americani e Interculturali, corso di laurea triennale in \u201cLingue, Culture, Letterature, Traduzione\u201d (12 cfu).",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLetteratura Inglese II\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Studi Europei, Americani e Interculturali, corso di laurea triennale in \u201cLingue, Culture, Letterature, Traduzione\u201d (6 cfu).",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cUlteriori conoscenze linguistiche \u2013 Lingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Fisica, corso di laurea triennale in \u201cFisica\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 29-02-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Ingegneria Civile e Industriale, Dipartimento di Ingegneria Civile Edile e Ambientale, corso di laurea triennale in \u201cIngegneria per l\u2019Edilizia e il Territorio\u201d, sede di Rieti (24 ore).",
        "periodo": "dal 02-03-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cInglese Scientifico\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Farmacia e Medicina/Medicina e Odontoiatria (interfacolt\u00e0), Dipartimento di Medicina Sperimentale, corso di laurea triennale in \u201cTecniche di Laboratorio Biomedico\u201d (40 ore).",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Matematica, corso di laurea triennale in \u201cMatematica\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 05-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Scienze MFN, Dipartimento di Biologia Ambientale, corso di laurea triennale in \u201cScienze Ambientali\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 05-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Informazione, Informatica e Statistica, Dipartimento di Ingegneria Informatica, Automatica e Gestionale, Master\u2019s Degree in \u201cEngineering in Computer Science\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 05-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Informazione, Informatica e Statistica, Dipartimento di Ingegneria Informatica, Automatica e Gestionale, Master\u2019s Degree in \u201cArtificial Intelligence and Robotics\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 05-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Informazione, Informatica e Statistica, Dipartimento di Ingegneria dell\u2019Informazione, Elettronica e delle Telecomunicazioni, corso di laurea triennale in \u201cIngegneria Elettronica\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 12-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese\u201d, \u201cSapienza\u201d Universit\u00e0 di Roma, Facolt\u00e0 di Ingegneria dell\u2019Informazione, Informatica e Statistica, Dipartimento di Ingegneria dell\u2019Informazione, Elettronica e delle Telecomunicazioni, corso di laurea triennale in \u201cIngegneria delle Comunicazioni\u201d (24 ore).",
        "periodo": "dal 12-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua Inglese B1\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Dipartimento di Scienze Agrarie e Forestali, corso di laurea triennale in \u201cScienze Agrarie e Ambientali\u201d (48 ore).",
        "periodo": "dal 14-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cUlteriori conoscenze linguistiche \u2013 Inglese Avanzato\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Dipartimento di Economia e Impresa, corso di laurea triennale in \u201cScienze Politiche e delle Relazioni Internazionali\u201d (30 ore).",
        "periodo": "dal 24-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto per l\u2019insegnamento ufficiale di \u201cLingua e Traduzione Lingua Inglese\u201d, Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia, Dipartimento di Economia e Impresa, corso di laurea triennale in \u201cScienze Organizzative e Gestionali\u201d a convenzione Esercito (48 ore).",
        "periodo": "dal 24-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Assegnazione di \u201cGiorgio Melchiori Grant 2015\u201d da parte di The James Joyce Italian Foundation, Universit\u00e0 degli Studi \u201cRoma Tre\u201d, in occasione della partecipazione alla \u201cIX James Joyce Italian Foundation Conference in Rome: Shakespearean Joyce/Joycean Shakespeare\u201d.",
        "periodo": "dal 02-02-2016 al 03-02-2016"
      }
    ]
  }
}