{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "FORMANTE DOTTORALE E COSTRUZIONE DI QUELLO GIURISPRUDENZIALE NEI SISTEMI GIURIDICI A BASE DOTTRINALE: IL CASO DELL\u2019AFRICA AUSTRALE",
        "ISBN": [
          "978-88-9210412-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-9210412-9",
        "opera": "(a cura di): Bagni Silvia;Nicolini Matte [...] ici. L'influsso dei professori sulle sentenze. II. La dottrina nella giurisprudenza oltre i confini di spazio, giurisdizione e materia. vol. 3, p. 57-86, Torino:G",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo (2016). FORMANTE DOTTORALE E COSTRUZIONE DI",
        "QUELLO GIURISPRUDENZIALE NEI SISTEMI GIURIDICI A BASE",
        "DOTTRINALE: IL CASO DELL\u2019AFRICA AUSTRALE. In: (a cura di): Bagni",
        "Silvia;Nicolini Matte [...] ici. L'influsso dei professori sulle sentenze. II. La",
        "dottrina nella giurisprudenza oltre i confini di spazio, giurisdizione e materia.",
        "vol. 3, p. 57-86, Torino:G. Giappichelli, ISBN: 978-88-9210412-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "573-604",
        "titolo": "Declino della competenza concorrente e \u2018semplificazione competenziale\u2019 nelle riforme costituzionali in Germania e Italia",
        "ISBN": [
          "9788849531169"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849531169",
        "opera": "Scritti in Ricordo di Paolo Cavaleri. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Palermo Francesco, Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Palermo Francesco, Nicolini Matteo (2016). Declino della competenza",
        "concorrente e \u2018semplificazione competenziale\u2019 nelle riforme costituzionali in",
        "Germania e Italia. In: Scritti in Ricordo di Paolo Cavaleri. p. 573-604,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849531169"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-239",
        "titolo": "L'opposizione laburista e il referendum",
        "ISBN": [
          "978-88-916-2030-9"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 978-88-916-2030-9",
        "opera": "(a cura di): A. Torre, Il Regno \u00e8 ancora Unito? Saggi e commenti sul referendum scozzese del 18 settembre 2014. vol. 13, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini M. (2016). L'opposizione laburista e il referendum. In: (a cura di): A.",
        "Torre, Il Regno \u00e8 ancora Unito? Saggi e commenti sul referendum",
        "scozzese del 18 settembre 2014. vol. 13, p. 223-239, RIMINI:Maggioli",
        "Editore, ISBN: 978-88-916-2030-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-168",
        "doi": [
          "10.1515/9783110496680"
        ],
        "titolo": "Narrators of Fables or Framers of the Constitution? The Acallam na Sen\u00f3rach Beyond Time, Place, and Law",
        "ISBN": [
          "978-3-11-049472-3"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-049472-3, doi: 10.1515/9783110496680",
        "opera": "(a cura di): D. Carpi M. Leiboff, Fables of the Law. Fairy Tales in a Legal Context. vol. 13, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo (2016). Narrators of Fables or Framers of the Constitution?",
        "The Acallam na Sen\u00f3rach Beyond Time, Place, and Law. In: (a cura di): D.",
        "Carpi M. Leiboff, Fables of the Law. Fairy Tales in a Legal Context. vol. 13,",
        "p. 137-168, Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-049472-3, doi:",
        "10.1515/9783110496680"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-315",
        "doi": [
          "10.1163/9789004311299"
        ],
        "titolo": "Territorial and Ethnic Divide: A New Legal Geography for Cyprus",
        "ISBN": [
          "9789004311282"
        ],
        "csp": "THE HAGUE:Brill, ISBN: 9789004311282, doi: 10.1163/9789004311299",
        "opera": "(a cura di): Nicolini Matteo;Palermo Francesco;Milano Enrico, Law, Territory and Conflict Resolution. Law as a Problem and Law as a Solution. vol. 6, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo (2016). Territorial and Ethnic Divide: A New Legal",
        "Geography for Cyprus. In: (a cura di): Nicolini Matteo;Palermo",
        "Francesco;Milano Enrico, Law, Territory and Conflict Resolution. Law as a",
        "Problem and Law as a Solution. vol. 6, p. 285-315, THE HAGUE:Brill,",
        "ISBN: 9789004311282, doi: 10.1163/9789004311299"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232-262",
        "titolo": "A \u201cNew\u201d Legal Geography for the \u201cOld\u201d Cyprus Question: Regional Demarcation, Power-Sharing, and Divided Societies Matteo Nicolini",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-8819-6"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-8819-6",
        "opera": "(a cura di): Jonathan Warner David W. Lovell Michalis Kontos, Contemporary Social and Political Aspects of the Cyprus Problem. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo (2016). A \u201cNew\u201d Legal Geography for the \u201cOld\u201d Cyprus",
        "Question: Regional Demarcation, Power-Sharing, and Divided Societies",
        "Matteo Nicolini. In: (a cura di): Jonathan Warner David W. Lovell Michalis",
        "Kontos, Contemporary Social and Political Aspects of the Cyprus Problem.",
        "p. 232-262, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing,",
        "ISBN: 978-1-4438-8819-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-16",
        "titolo": "Introduction: New Perspectives on the Cyprus Problem",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-8819-6"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-8819-6",
        "opera": "(a cura di): Jonathan Warner David W. Lovell Michalis Kontos, Contemporary Social and Political Aspects of the Cyprus Problem. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lovell David W., Kontos Michalis, Nicolini Matteo, Warner Jonathan"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lovell David W., Kontos Michalis, Nicolini Matteo, Warner Jonathan (2016).",
        "Introduction: New Perspectives on the Cyprus Problem. In: (a cura di):",
        "Jonathan Warner David W. Lovell Michalis Kontos, Contemporary Social",
        "and Political Aspects of the Cyprus Problem. p. 1-16, NEWCASTLE UPON",
        "TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-8819-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-198",
        "titolo": "L'altra Law of the Land. La famiglia giuridica \"mista\" dell'Africa australe. vol. 7, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6923-179-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 978-88-6923-179-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nicolini M. (2016). L'altra Law of the Land. La famiglia giuridica \"mista\"",
        "dell'Africa australe. vol. 7, p. 1-198, BOLOGNA:Bononia University Press,",
        "ISBN: 978-88-6923-179-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sovversione del paradigma eurocentrico e formante dottrinale nella giurisprudenza dell\u2019Africa australe. ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI, vol",
        "ISSN": [
          "2039-9871"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "p. 209-238, ISSN: 2039-9871",
        "anno": "2015",
        "autori": "Matteo Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Matteo Nicolini (2015). Sovversione del paradigma eurocentrico e formante",
        "dottrinale nella giurisprudenza dell\u2019Africa australe. ANNUARIO DI DIRITTO",
        "COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI, vol. VI, p. 209-238, ISSN:",
        "2039-9871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.5944/rdp.94.2015.15737"
        ],
        "titolo": "Regional Demarcation, Territorial Alteration, and Accommodation of Divided Societies",
        "ISSN": [
          "0211-979X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO POLITICO",
        "csp": "p. 53-84, ISSN: 0211-979X, doi: http://dx.doi.org/10.5944/rdp.94.2015.15737",
        "anno": "2015",
        "autori": "Matteo Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Matteo Nicolini (2015). Regional Demarcation, Territorial Alteration, and",
        "Accommodation of Divided Societies. REVISTA DE DERECHO POLITICO,",
        "p. 53-84, ISSN: 0211-979X, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.5944/rdp.94.2015.15737"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Boundaries and Identity: The Legal Geography of the European Union and the United States of America",
        "ISSN": [
          "1974-5656"
        ],
        "journal": "STALS",
        "csp": "p. 1-20, ISSN: 1974-5656",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Nicolini (2015). Boundaries and Identity: The Legal Geography of the",
        "European Union and the United States of America. STALS, p. 1-20, ISSN:",
        "1974-5656"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-254",
        "titolo": "\u2018n Dro\u00eb Wit Seisoen in die Stormkaap: Andr\u00e9 Brink and the Fundamental Rights of the Afrikaners in Apartheid South Africa",
        "ISBN": [
          "9783110374100"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 9783110374100",
        "opera": "(a cura di): Ian Ward, Literature and Human Rights. The Law, The Language and The Limitations of Human Rights Discourse. vol. 9, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Nicolini (2015). \u2018n Dro\u00eb Wit Seisoen in die Stormkaap: Andr\u00e9 Brink and",
        "the Fundamental Rights of the Afrikaners in Apartheid South Africa. In: (a",
        "cura di): Ian Ward, Literature and Human Rights. The Law, The Language",
        "and The Limitations of Human Rights Discourse. vol. 9, p. 235-254,",
        "Berlin:De Gruyter, ISBN: 9783110374100"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-135",
        "titolo": "COURTS AND THE LEGISLATOR: TENSIONS AND INFLUENCES IN NORWAY AND IN A COMPARATIVE PERSPECTIVE",
        "ISBN": [
          "978-94-6236-578-0"
        ],
        "csp": "Den Haag:Eleven International Publishing, ISBN: 978-94-6236-578-0",
        "opera": "(a cura di): Giuseppe Franco Ferrari, TWO CENTURIES OF NORWEGIAN CONSTITUTION: BETWEEN TRADITION AND INNOVATION. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicolini Matteo, Palermo Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo, Palermo Francesco (2015). COURTS AND THE",
        "LEGISLATOR: TENSIONS AND INFLUENCES IN NORWAY AND IN A",
        "COMPARATIVE PERSPECTIVE. In: (a cura di): Giuseppe Franco Ferrari,",
        "TWO CENTURIES OF NORWEGIAN CONSTITUTION: BETWEEN",
        "TRADITION AND INNOVATION. p. 119-135, Den Haag:Eleven",
        "International Publishing, ISBN: 978-94-6236-578-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-250",
        "titolo": "The New Italian Framework for Regional Involvement in EU Affairs - Much Ado and Little Outcomes",
        "ISBN": [
          "978-3-7065-5396-4"
        ],
        "csp": "Innsbruck:Studienverlag (in co-operation withTransaction Pub., Piscataway, NJ), ISBN: 978-3-7065-5396-4",
        "opera": "(a cura di): Gabriele Abels Annegret Eppler, Subnational Parliaments in the EU Multi-level Parliamentary System: Taking Stock of the Post-Lisbon Era. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo (2015). The New Italian Framework for Regional",
        "Involvement in EU Affairs - Much Ado and Little Outcomes. In: (a cura di):",
        "Gabriele Abels Annegret Eppler, Subnational Parliaments in the EU",
        "Multi-level Parliamentary System: Taking Stock of the Post-Lisbon Era. p.",
        "233-250, Innsbruck:Studienverlag (in co-operation withTransaction Pub.,",
        "Piscataway, NJ), ISBN: 978-3-7065-5396-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-280",
        "titolo": "Autonomie e \u2018nuovi\u2019 diritti di partecipazione, tra modelli teorici e realt\u00e0 costituzionale",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3132-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3132-9",
        "opera": "(a cura di): Giampietro Ferri, La democrazia costituzionale tra nuovi diritti e deriva mediale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo (2015). Autonomie e \u2018nuovi\u2019 diritti di partecipazione, tra",
        "modelli teorici e realt\u00e0 costituzionale. In: (a cura di): Giampietro Ferri, La",
        "democrazia costituzionale tra nuovi diritti e deriva mediale. p. 235-280,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3132-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "428-447",
        "doi": [
          "101163/9789004274518"
        ],
        "titolo": "Theoretical Framework and Constitutional Implications: Participatory Democracy as Decision-Making in Multilayered Italy",
        "ISBN": [
          "9789004274501"
        ],
        "csp": "The Hague:Brill - Martinus Nijhoff, ISBN: 9789004274501, doi: 101163/9789004274518",
        "opera": "(a cura di): F. Palermo E. Alber, Federalism as Decision-Making Changes in Structures, Procedures and Policies. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Nicolini (2015). Theoretical Framework and Constitutional Implications:",
        "Participatory Democracy as Decision-Making in Multilayered Italy. In: (a",
        "cura di): F. Palermo E. Alber, Federalism as Decision-Making Changes in",
        "Structures, Procedures and Policies. vol. 3, p. 428-447, The Hague:Brill -",
        "Martinus Nijhoff, ISBN: 9789004274501, doi: 101163/9789004274518"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-133",
        "titolo": "\u00abWhen Southern African Courts Join Judicial Conversation\u00bb: considerazioni introduttive a una ricerca sugli attori del dialogo costituzionale",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3037-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3037-7",
        "opera": "(a cura di): Cukani Entela;Dicosola Maria;Nicolini Matteo;Poggeschi Giovanni, Rischi e potenzialit\u00e0 del dialogo costituzionale globale Per la costruzione di un \u2018itinerario\u2019 geo-giuridico mediante la comparazione nel diritto pubblico. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo (2015). \u00abWhen Southern African Courts Join Judicial",
        "Conversation\u00bb: considerazioni introduttive a una ricerca sugli attori del",
        "dialogo costituzionale. In: (a cura di): Cukani Entela;Dicosola Maria;Nicolini",
        "Matteo;Poggeschi Giovanni, Rischi e potenzialit\u00e0 del dialogo costituzionale",
        "globale Per la costruzione di un \u2018itinerario\u2019 geo-giuridico mediante la",
        "comparazione nel diritto pubblico. p. 81-133, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 978-88-495-3037-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-76",
        "titolo": "The representation in the labour world in national and European institutions: the role of the national and European economic and social committees and of other dialogue structures. p",
        "ISBN": [
          "978-92-830-2898-7"
        ],
        "csp": "\u201cVisits and Publications\u201d Unit EESC-2015-71-EN, ISBN: 978-92-830-2898-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Antonio Pedro Baylos Grau, Donata Gottardi, Zoe Lanara, Jean Lapeyre, Matteo Nicolini, Francesco Palermo, Marco Peruzzi, Tiziano Treu, Valentina Vasile"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Antonio Pedro Baylos Grau, Donata Gottardi, Zoe Lanara, Jean Lapeyre,",
        "Matteo Nicolini, Francesco Palermo, Marco Peruzzi, Tiziano Treu,",
        "Valentina Vasile (2015). The representation in the labour world in national",
        "and European institutions: the role of the national and European economic",
        "and social committees and of other dialogue structures. p. 1-76, \u201cVisits and",
        "Publications\u201d Unit EESC-2015-71-EN, ISBN: 978-92-830-2898-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-134",
        "titolo": "La giustizia costituzionale in Africa australe. L'eredit\u00e0 europea, il diritto tradizionale, il global judicial dialogue. p",
        "ISBN": [
          "978-88-95922-63-8"
        ],
        "csp": "Bologna:Filodiritto, ISBN: 978-88-95922-63-8",
        "anno": "2015",
        "autori": "Matteo Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Matteo Nicolini (2015). La giustizia costituzionale in Africa australe.",
        "L'eredit\u00e0 europea, il diritto tradizionale, il global judicial dialogue. p. 1-134,",
        "Bologna:Filodiritto, ISBN: 978-88-95922-63-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1515/pol-2014-0006"
        ],
        "titolo": "For a New Semantics of Differences: Cultural Exception and the Law",
        "ISSN": [
          "2035-5262"
        ],
        "journal": "P\u00d3LEMOS",
        "csp": "vol. 8, p. 95-114, ISSN: 2035-5262, doi: 10.1515/pol-2014-0006",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Palermo, M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Palermo, M. Nicolini (2014). For a New Semantics of Differences:",
        "Cultural Exception and the Law. P\u00d3LEMOS, vol. 8, p. 95-114, ISSN:",
        "2035-5262, doi: 10.1515/pol-2014-0006"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dottrina tedesca in tema di forma di Stato",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 850-868, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Nicolini, A. Valdesalici"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Nicolini, A. Valdesalici (2014). La dottrina tedesca in tema di forma di",
        "Stato. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p. 850-868,",
        "ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-120",
        "titolo": "The \u2018Law in the Books\u2019 and the \u2018Law in Action\u2019 of Territorial Cooperation: Involvement of the Veneto Region in the EGTC \u201cEuregio Senza Confini r.l. \u2013 Euregio Ohne Grenzen mbH\u201d",
        "ISBN": [
          "9788898857005"
        ],
        "csp": "Bolzano:Eurac research, ISBN: 9788898857005",
        "opera": "(a cura di): Alice Engl and Carolin Zwilling, Functional and More? New Potential for the European Grouping of Territorial Cooperation - EGTC. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Nicolini (2014). The \u2018Law in the Books\u2019 and the \u2018Law in Action\u2019 of",
        "Territorial Cooperation: Involvement of the Veneto Region in the EGTC",
        "\u201cEuregio Senza Confini r.l. \u2013 Euregio Ohne Grenzen mbH\u201d. In: (a cura di):",
        "Alice Engl and Carolin Zwilling, Functional and More? New Potential for the",
        "European Grouping of Territorial Cooperation - EGTC. p. 99-120,",
        "Bolzano:Eurac research, ISBN: 9788898857005"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "513-549",
        "titolo": "La semantica delle differenze e le regole diseguali: dall'egualitarismo nel diritto all'eccezione culturale",
        "ISBN": [
          "9788849529555"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849529555",
        "opera": "Studi in onore di Maurizio Pedrazza Gorlero, Volume I, I diritti fondamentali fra concetti e tutele. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "NICOLINI Matteo, Palermo Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLINI Matteo, Palermo Francesco (2014). La semantica delle",
        "differenze e le regole diseguali: dall'egualitarismo nel diritto all'eccezione",
        "culturale. In: Studi in onore di Maurizio Pedrazza Gorlero, Volume I, I diritti",
        "fondamentali fra concetti e tutele. p. 513-549, NAPOLI:Edizioni Scientifiche",
        "Italiane, ISBN: 9788849529555"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Comparazione giuridica e diritto interno: per una ricerca sugli effetti temporali delle decisioni di incostituzionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849528169"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849528169",
        "opera": "(a cura di): D. Butturini M. Nicolini, Tipologie ed effetti temporali delle decisioni di incostituzionalit\u00e0. Percorsi di diritto costituzionale interno e comparato. p. 1-46, Napoli:E.S.I",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Nicolini (2014). Comparazione giuridica e diritto interno: per una ricerca",
        "sugli effetti temporali delle decisioni di incostituzionalit\u00e0. In: (a cura di): D.",
        "Butturini M. Nicolini, Tipologie ed effetti temporali delle decisioni di",
        "incostituzionalit\u00e0. Percorsi di diritto costituzionale interno e comparato. p.",
        "1-46, Napoli:E.S.I. Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528169"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La costruzione territoriale dell\u2019identit\u00e0 costituzionale tra finzioni giuridiche e \u00abtrauma\u00bb della secessione",
        "ISSN": [
          "0303-9714"
        ],
        "journal": "STUDI PARLAMENTARI E DI POLITICA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 7-32, ISSN: 0303-9714",
        "anno": "2013",
        "autori": "NICOLINI Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLINI Matteo (2013). La costruzione territoriale dell\u2019identit\u00e0",
        "costituzionale tra finzioni giuridiche e \u00abtrauma\u00bb della secessione. STUDI",
        "PARLAMENTARI E DI POLITICA COSTITUZIONALE, p. 7-32, ISSN:",
        "0303-9714"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Le leggi regionali di variazione territoriale dei Comuni",
        "ISBN": [
          "9788834889978"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834889978",
        "opera": "(a cura di): P. Cavaleri E. Gianfrancesco, Lineamenti di diritto costituzionale della Regione del Veneto. p. 215-225, Torino:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Nicolini (2013). Le leggi regionali di variazione territoriale dei Comuni. In:",
        "(a cura di): P. Cavaleri E. Gianfrancesco, Lineamenti di diritto costituzionale",
        "della Regione del Veneto. p. 215-225, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834889978"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "I rapporti della Regione del Veneto con l'Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788834889978"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834889978",
        "opera": "(a cura di): P. Cavaleri E. Gianfrancesco, Lineamenti di diritto costituzionale della Regione del Veneto. p. 416-426, Torino:G",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Nicolini (2013). I rapporti della Regione del Veneto con l'Unione",
        "europea. In: (a cura di): P. Cavaleri E. Gianfrancesco, Lineamenti di diritto",
        "costituzionale della Regione del Veneto. p. 416-426, Torino:G. Giappichelli",
        "Editore, ISBN: 9788834889978"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Il Bicameralismo. Pluralismo e limiti della rappresentanza in prospettiva comparata. p",
        "ISBN": [
          "9788849526974"
        ],
        "csp": "Napoli:Casa editrice Edizioni scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526974",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Palermo, M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Palermo, M. Nicolini (2013). Il Bicameralismo. Pluralismo e limiti della",
        "rappresentanza in prospettiva comparata. p. 1-298, Napoli:Casa editrice",
        "Edizioni scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526974"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variazioni territoriali e comparazione giuridica",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. Percorsi costituzionali 1-2/2012, p. 307-333, ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLINI M. (2012). Variazioni territoriali e comparazione giuridica.",
        "PERCORSI COSTITUZIONALI, vol. Percorsi costituzionali 1-2/2012, p.",
        "307-333, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dottrina tedesca in tema di forma di Stato",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 483-499, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLINI M., VALDESALICI A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLINI M., VALDESALICI A. (2012). La dottrina tedesca in tema di",
        "forma di Stato. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p.",
        "483-499, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "El \u00abnivel integral\u00bb de tutela como contenido de los derechos fundamentales europeos",
        "ISSN": [
          "0211-979X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE DERECHO POLITICO",
        "csp": "vol. 85, p. 313-347, ISSN: 0211-979X",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLINI M. (2012). El \u00abnivel integral\u00bb de tutela como contenido de los",
        "derechos fundamentales europeos. REVISTA DE DERECHO POLITICO,",
        "vol. 85, p. 313-347, ISSN: 0211-979X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-154",
        "titolo": "Le relazioni finanziarie nel Belgio federale: tra principio di territorialit\u00e0 e asimmetria ordinamentale",
        "ISBN": [
          "7884952335"
        ],
        "csp": "Edizioni Scientifiche Italiane (ESI), ISBN: 7884952335",
        "opera": "(a cura di): PALERMO F. NICOLINI M., Federalismo fiscale in Europa. Esperienze straniere e spunti per il caso italiano. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLINI M. (2012). Le relazioni finanziarie nel Belgio federale: tra",
        "principio di territorialit\u00e0 e asimmetria ordinamentale. In: (a cura di):",
        "PALERMO F. NICOLINI M., Federalismo fiscale in Europa. Esperienze",
        "straniere e spunti per il caso italiano. p. 125-154, Edizioni Scientifiche",
        "Italiane (ESI), ISBN: 7884952335"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-423",
        "titolo": "Multiculturalism, Secession and Constitutional Amendments: Qu\u00e9bec\u2019s Statut Particulier in the View of Canadian Immigration Law",
        "ISBN": [
          "9783832978709"
        ],
        "csp": "Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 9783832978709",
        "opera": "(a cura di): F. Palermo G. Poggeschi G. Rautz J. Woelk, Globalization, Technologies and Legal Evolution. The Impact of Global Changes on Territorial and Cultural Diversities, on Supranational Integration and Constitutional Theory. Liber Amicorum in Memory of Sergio Ortino. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLINI M. (2012). Multiculturalism, Secession and Constitutional",
        "Amendments: Qu\u00e9bec\u2019s Statut Particulier in the View of Canadian",
        "Immigration Law. In: (a cura di): F. Palermo G. Poggeschi G. Rautz J.",
        "Woelk, Globalization, Technologies and Legal Evolution. The Impact of",
        "Global Changes on Territorial and Cultural Diversities, on Supranational",
        "Integration and Constitutional Theory. Liber Amicorum in Memory of Sergio",
        "Ortino. p. 389-423, Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 9783832978709"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggi di variazione territoriale e sindacato di costituzionalit\u00e0: tra aggravi procedimentali, identit\u00e0 regionale e vizi denunciabili",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2097-2127, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2011",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLINI M. (2011). Leggi di variazione territoriale e sindacato di",
        "costituzionalit\u00e0: tra aggravi procedimentali, identit\u00e0 regionale e vizi",
        "denunciabili. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 2097-2127, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una dichiarazione d\u2019inammissibilit\u00e0 \u00abinterpretativa\u00bb del riparto costituzionale di competenze in materia di variazioni comunali",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 4707-4715, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2011",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLINI M. (2011). Una dichiarazione d\u2019inammissibilit\u00e0 \u00abinterpretativa\u00bb",
        "del riparto costituzionale di competenze in materia di variazioni comunali.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 4707-4715, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-120",
        "titolo": "Principio di connessione e metodo comparato",
        "ISBN": [
          "9788813319069"
        ],
        "csp": "CEDAM, ISBN: 9788813319069",
        "opera": "(a cura di): Francesco Palermo Elisabeth Alber Sara Parolari, Federalismo fiscale: una sfida comparata. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLINI M. (2011). Principio di connessione e metodo comparato. In: (a",
        "cura di): Francesco Palermo Elisabeth Alber Sara Parolari, Federalismo",
        "fiscale: una sfida comparata. p. 97-120, CEDAM, ISBN: 9788813319069"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La disciplina transitoria statale sui tributi \"propri\" delle Regioni e la potest\u00e0 legislativa regionale in materia tributaria. Il caso della \"regionalizzazione\" dell'IRAP",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 911-938, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2010",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLINI M. (2010). La disciplina transitoria statale sui tributi \"propri\" delle",
        "Regioni e la potest\u00e0 legislativa regionale in materia tributaria. Il caso della",
        "\"regionalizzazione\" dell'IRAP. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p.",
        "911-938, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio costituzionale del consent nella decisione delle variazioni territoriali degli enti intermedi",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 1070-1106, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2010",
        "autori": "PEDRAZZA GORLERO M., NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDRAZZA GORLERO M., NICOLINI M. (2010). Il principio costituzionale",
        "del consent nella decisione delle variazioni territoriali degli enti intermedi.",
        "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p. 1070-1106, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni Scientifiche Italiane - E.S.I.",
        "titolo": "Partecipazione regionale e \u00abnorme di procedura\u00bb. Profili di diritto costituzionale italiano ed europeo",
        "ISBN": [
          "9788849519006"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849519006",
        "anno": "2009",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NICOLINI M. (2009). Partecipazione regionale e \u00abnorme di procedura\u00bb.",
        "Profili di diritto costituzionale italiano ed europeo. Edizioni Scientifiche",
        "Italiane - E.S.I., ISBN: 9788849519006"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-315",
        "doi": [
          "10.1163/9789004311299"
        ],
        "titolo": "Territorial and Ethnic Divide: A New Legal Geography for Cyprus",
        "ISBN": [
          "9789004311282"
        ],
        "csp": "THE HAGUE:Brill, ISBN: 9789004311282, doi: 10.1163/9789004311299",
        "opera": "(a cura di): Nicolini Matteo;Palermo Francesco;Milano Enrico, Law, Territory and Conflict Resolution. Law as a Problem and Law as a Solution. vol. 6, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo (2016). Territorial and Ethnic Divide: A New Legal",
        "Geography for Cyprus. In: (a cura di): Nicolini Matteo;Palermo",
        "Francesco;Milano Enrico, Law, Territory and Conflict Resolution. Law as a",
        "Problem and Law as a Solution. vol. 6, p. 285-315, THE HAGUE:Brill,",
        "ISBN: 9789004311282, doi: 10.1163/9789004311299"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-168",
        "doi": [
          "10.1515/9783110496680"
        ],
        "titolo": "Narrators of Fables or Framers of the Constitution? The Acallam na Sen\u00f3rach Beyond Time, Place, and Law",
        "ISBN": [
          "978-3-11-049472-3"
        ],
        "csp": "Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-049472-3, doi: 10.1515/9783110496680",
        "opera": "(a cura di): D. Carpi M. Leiboff, Fables of the Law. Fairy Tales in a Legal Context. vol. 13, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolini Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicolini Matteo (2016). Narrators of Fables or Framers of the Constitution?",
        "The Acallam na Sen\u00f3rach Beyond Time, Place, and Law. In: (a cura di): D.",
        "Carpi M. Leiboff, Fables of the Law. Fairy Tales in a Legal Context. vol. 13,",
        "p. 137-168, Berlin:De Gruyter, ISBN: 978-3-11-049472-3, doi:",
        "10.1515/9783110496680"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-198",
        "titolo": "L'altra Law of the Land. La famiglia giuridica \"mista\" dell'Africa australe. vol. 7, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6923-179-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 978-88-6923-179-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Nicolini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Nicolini M. (2016). L'altra Law of the Land. La famiglia giuridica \"mista\"",
        "dell'Africa australe. vol. 7, p. 1-198, BOLOGNA:Bononia University Press,",
        "ISBN: 978-88-6923-179-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "428-447",
        "doi": [
          "101163/9789004274518"
        ],
        "titolo": "Theoretical Framework and Constitutional Implications: Participatory Democracy as Decision-Making in Multilayered Italy",
        "ISBN": [
          "9789004274501"
        ],
        "csp": "The Hague:Brill - Martinus Nijhoff, ISBN: 9789004274501, doi: 101163/9789004274518",
        "opera": "(a cura di): F. Palermo E. Alber, Federalism as Decision-Making Changes in Structures, Procedures and Policies. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Nicolini (2015). Theoretical Framework and Constitutional Implications:",
        "Participatory Democracy as Decision-Making in Multilayered Italy. In: (a",
        "cura di): F. Palermo E. Alber, Federalism as Decision-Making Changes in",
        "Structures, Procedures and Policies. vol. 3, p. 428-447, The Hague:Brill -",
        "Martinus Nijhoff, ISBN: 9789004274501, doi: 101163/9789004274518"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "Comparazione giuridica e diritto interno: per una ricerca sugli effetti temporali delle decisioni di incostituzionalit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788849528169"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849528169",
        "opera": "(a cura di): D. Butturini M. Nicolini, Tipologie ed effetti temporali delle decisioni di incostituzionalit\u00e0. Percorsi di diritto costituzionale interno e comparato. p. 1-46, Napoli:E.S.I",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Nicolini (2014). Comparazione giuridica e diritto interno: per una ricerca",
        "sugli effetti temporali delle decisioni di incostituzionalit\u00e0. In: (a cura di): D.",
        "Butturini M. Nicolini, Tipologie ed effetti temporali delle decisioni di",
        "incostituzionalit\u00e0. Percorsi di diritto costituzionale interno e comparato. p.",
        "1-46, Napoli:E.S.I. Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 9788849528169"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Il Bicameralismo. Pluralismo e limiti della rappresentanza in prospettiva comparata. p",
        "ISBN": [
          "9788849526974"
        ],
        "csp": "Napoli:Casa editrice Edizioni scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526974",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Palermo, M. Nicolini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Palermo, M. Nicolini (2013). Il Bicameralismo. Pluralismo e limiti della",
        "rappresentanza in prospettiva comparata. p. 1-298, Napoli:Casa editrice",
        "Edizioni scientifiche Italiane, ISBN: 9788849526974"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Variazioni territoriali e comparazione giuridica",
        "ISSN": [
          "1974-1928"
        ],
        "journal": "PERCORSI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. Percorsi costituzionali 1-2/2012, p. 307-333, ISSN: 1974-1928",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NICOLINI M. (2012). Variazioni territoriali e comparazione giuridica.",
        "PERCORSI COSTITUZIONALI, vol. Percorsi costituzionali 1-2/2012, p.",
        "307-333, ISSN: 1974-1928"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "389-423",
        "titolo": "Multiculturalism, Secession and Constitutional Amendments: Qu\u00e9bec\u2019s Statut Particulier in the View of Canadian Immigration Law",
        "ISBN": [
          "9783832978709"
        ],
        "csp": "Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 9783832978709",
        "opera": "(a cura di): F. Palermo G. Poggeschi G. Rautz J. Woelk, Globalization, Technologies and Legal Evolution. The Impact of Global Changes on Territorial and Cultural Diversities, on Supranational Integration and Constitutional Theory. Liber Amicorum in Memory of Sergio Ortino. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NICOLINI M. (2012). Multiculturalism, Secession and Constitutional",
        "Amendments: Qu\u00e9bec\u2019s Statut Particulier in the View of Canadian",
        "Immigration Law. In: (a cura di): F. Palermo G. Poggeschi G. Rautz J.",
        "Woelk, Globalization, Technologies and Legal Evolution. The Impact of",
        "Global Changes on Territorial and Cultural Diversities, on Supranational",
        "Integration and Constitutional Theory. Liber Amicorum in Memory of Sergio",
        "Ortino. p. 389-423, Nomos Verlagsgesellschaft, ISBN: 9783832978709"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio costituzionale del consent nella decisione delle variazioni territoriali degli enti intermedi",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 1070-1106, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2010",
        "autori": "PEDRAZZA GORLERO M., NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PEDRAZZA GORLERO M., NICOLINI M. (2010). Il principio costituzionale",
        "del consent nella decisione delle variazioni territoriali degli enti intermedi.",
        "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p. 1070-1106, ISSN:",
        "1720-4313"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Edizioni Scientifiche Italiane - E.S.I.",
        "titolo": "Partecipazione regionale e \u00abnorme di procedura\u00bb. Profili di diritto costituzionale italiano ed europeo",
        "ISBN": [
          "9788849519006"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788849519006",
        "anno": "2009",
        "autori": "NICOLINI M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NICOLINI M. (2009). Partecipazione regionale e \u00abnorme di procedura\u00bb.",
        "Profili di diritto costituzionale italiano ed europeo. Edizioni Scientifiche",
        "Italiane - E.S.I., ISBN: 9788849519006"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "19913",
    "nome": "NICOLINI Matteo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della redazione locale (Verona) della Rivista Diritto Pubblico Comparato ed Europeo \u2013 DPCE OnLine. http://www.dpce.it/redazioni-locali/",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente dell\u2019International Editorial Board degli European Autonomy and Diversity Papers (EDAP). http://www.eurac.edu/en/researc h/autonomies/minrig/publications/Pages/E uropean-Autonomy-and-Diversity-Papers-%2 8EDAP%29.aspx",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Comit\u00e9 Acad\u00e9mico Internacional de la \"Revista de Derecho Penal\" (Argentina). http://www.ijeditores.com.ar/index.php?option=publicaciones",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consejo Asesor del Revista de Derecho de la Uni\u00f3n Europea, U.N.E.D., Spagna",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consejo de Redacci\u00f3n della Revista de Derecho Pol\u00edtico, U.N.E.D., Spagna. http://revistas.uned.es/index.php/derechopolitico/about/editorialTeam",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione \u201cEl caso italiano\u201d, presentata a \u201cII Jornadas sobre derecho de asilo y extranjer\u00eda. La comunitarizaci\u00f3n del derecho de asilo: Problemas jur\u00eddicos en torno a la transposici\u00f3n de las Directivas 2004/83/CE y 2005/85/CE\u201d, Facultad de Derecho, Universidad de Alcal\u00e1, in collaborazione con la \u201cOficina de rifugio y asilo\u201d del Ministero dell\u2019Interno del Regno di Spagna, Alcal\u00e1 de Henares, Spagna, 17 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 17-12-2007 al 17-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria organizzativa del Convegno internazionale di studi \u201cLe Corti europee e le Corti costituzionali dopo il Trattato di Lisbona\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 24 giugno 2010.",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 24-06-2010"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria organizzativa del Convegno internazionale di studi \u201cFederalismo fiscale in Europa: esperienze straniere e spunti per il caso italiano\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 9-10 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cLe relazioni finanziarie nel Belgio federale, tra principio di territorialit\u00e0 e asimmetria ordinamentale\u201d, presentata al Convegno internazionale di Studi \u201cFederalismo fiscale in Europa. Esperienze straniere e spunti per il caso italiano\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 9-10 giugno 2011.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cSobre los efectos retroactivos de la inconstitucionalidad\u201d, seminario \u201cReconstruyendo la constitucionalidad. Sobre los efectos de la inconstitucionalidad: responsabilidad, nulidad, derogaci\u00f3n\u201d, Facultad de Derecho, Universidad Alberto Hurtado, Santiago de Chile, Cile, 14 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione (con Francesco Palermo) \u201cPer una nuova semantica delle differenze: diritto ed eccezione culturale\u201d, Seminario di Studi \u201cDiritto, letteratura e cultura\u201d, organizzato dalla \u201cAssociazione Italiana Diritto e Letteratura\u201d (AIDEL), Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 17-18 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 17-11-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Coordinamento scientifico e organizzativo del corso \u201cLaboratorio: Federalismo in itinere e bilanci locali le novit\u00e0 del federalismo fiscale e le conseguenze per i bilanci comunali\u201d \u2013 Master Direzione Aziende Pubbliche \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLos reglamentos municipales y experiencias de participaci\u00f3n ciudadana en Italia\u201d, presentata alla \u201cV Jornada de Participaci\u00f3n Ciudadana en el \u00e1mbito local: Transparencia, buen gobierno y participaci\u00f3n ciudadana: reflexiones desde Europa y el \u00e1mbito local\u201d, organizzata dalla \u201cDirecci\u00f3n General de Participaci\u00f3n Ciudadana, Acci\u00f3n Exterior y Cooperaci\u00f3n del Departamento de Presidencia y Justicia del Gobierno de Arag\u00f3n\u201d, Zaragoza, Spagna, 18-19 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 18-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"The New Italian Framework for Regional Involvement in EU Affairs. Much Ado and Little Outcomes\u201d, International Workshop \u201cSubnational Parliaments in an EU Multi-level Parliamentary System: Taking Stock of the Post-Lisbon Era\u201d, Esterh\u00e1zy Castle, Eisenstadt, Austria, 6-9 novembre 2012.",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201c\u2019n Droe Wit Seisoen in die Stormkaap: Andr\u00e9 Brink and the Fundamental Rights of the Afrikaners in Apartheid South Africa\u201d, AIDEL INTERNATIONAL CONFERENCE 2012 \u201cLiterature and Human Rights\u201d, Verona 15-17 Novembre 2012.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cAccommodating Divided Societies through Constituent Units? A Comparative Survey over Regional Demarcation and Territorial Alteration\u201d, presentata a \u201cIssues of Politics and Governance in Biethnic, Multiethnic and Divided States\u201d, Symposium organizzato dal Centre for European and International Affairs (University of Nicosia), University of Nicosia, Cipro, 18 Novembre 2013.",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 18-11-2013"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria organizzativa del Convegno internazionale di Studi \u201cPeople, courts and normative pluralism: is a referendum a way to secession?\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 30 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant, Convegno internazionale di Studi \u201cPeople, courts and normative pluralism: is a referendum a way to secession?\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 30 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cRechtlicher Umriss zu den Freihandelsabkommen\u201d presentata a Freihandelsabkommen EU \u2013 USA \u2013 Kanada: Chance oder Verh\u00e4ngnis? \u2013 Europ\u00e4ische Akademie Bozen (EURAC), Bolzano/Bozen, 5 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 05-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cA Mythological Past or an Allegory of the Present? The \u2018Tales of the Elders of Ireland\u2019 beyond Time, Fables, and Law\u201d, AIDEL INTERNATIONAL CONFERENCE 2014 \u201cFables of the Law\u201d, Verona 13 Novembre 2014.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cTerritorial and Ethnic Divide: a New Lagel Geography for Cyprus\u201d presentata all\u2019International Symposium \u201cLaw, Territory and Conflict Resolution\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 21 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico del Convegno internazionale di Studi \u201cLaw, Territory and Conflict Resolution\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 21 novembre 2014.",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cFinancial relations in comparative perspective\u201d, International Conference \u201cThe Strengthening of Constitutional Democracy: The Role of Provincial/Regional and Local Government: Co-Producing Quality Governance through Innovation\u201d, Universiteit Stellenbosch, Campus Belville, Sudafrica, 21 Agosto 2015.",
        "periodo": "dal 21-08-2015 al 21-08-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLa participaci\u00f3n ciudadana como pol\u00edtica p\u00fablica\u201d, presentata a \"Debates sobre el gobierno abierto: transparencia y participaci\u00f3n ciudadana como pilares de la calidad democr\u00e1tica\u201d, Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo, Huesca (Spagna), 25 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cFrom Hard-Copy to Digital Law, via \u2018Illustrated Courtrooms\u2019: Visualising the History of Legal English\u201d, AIDEL INTERNATIONAL CONFERENCE 2015 \u201cVisualising Law\u201d, Verona, 13 Novembre 2015.",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cFormante dottrinale e costruzione di quello giurisprudenziale nei sistemi giuridici a base dottrinale: il caso dell\u2019Africa australe\u201d, presentata al Convegno Internazionale di Studi \u201cIl formante dottrinale nella costruzione del formante giurisprudenziale: Una riflessione sul ruolo della dottrina nel diritto pretorio\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 4 Dicembre 2015 (Nell\u2019ambito del Progetto PRIN 2010-2011).",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Convegno Internazionale di Studi \u201cIl formante dottrinale nella costruzione del formante giurisprudenziale: Una riflessione sul ruolo della dottrina nel diritto pretorio\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Verona, 4-5 Dicembre 2015 (Nell\u2019ambito del Progetto PRIN 2010-2011).",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cDottrina e giurisprudenza nell\u2019Africa australe\u201d, presentata al Convegno Internazionale di Studi \u201cRiflessioni finali e propositive. La dinamica dei formanti nel mondo contemporaneo\u201d, Torino, 15 Gennaio 2016 (Nell\u2019ambito del Progetto PRIN 2010-2011).",
        "periodo": "dal 15-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cMixed Representation: politics and territories in the Spanish Senate\u201d, presentata a \"Bicameralism Compared: Reform Debate in Japan and Reforms in Italy and Europe\", Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, 26 Febbraio 2016.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cGoverning Complex Societies: the Constitutional Implications of Democracy and Leadership in Shaping Innovative Institutional Designs\u201d presentata alla 15th International Winelands Conference \u201cGovernance of Transitions in a Complex World\u201d, Stellenbosch Institute for Advanced Study (STIAS), Universiteit Stellenbosch, Sudafrica, 1 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cThe Other Law of the Land. La famiglia giuridica mista di Roman-Dutch Law\u201d, presentata al \"Seminario di Diritto Comparato\", Universit\u00e0 del Sannio, Benevento, 3 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del seminario \u201cLa Governance della crisi economica: l'esperienza europea\u201d, organizzato dal Dipartimento di Scienze Giuridiche, dal \"Centro di Studi Politici Hannah Arendt/Hannah Arendt Center for Political Studies\" e dalla Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche ed Economiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 20 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 20-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico del convegno nazionale \u201cLa riforma della costituzione in attesa del referendum\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona, 19 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 19-09-2016 al 19-09-2016"
      },
      {
        "content": "Discussant nel Seminario \u201cDiritti Umani e Dittature: L\u2019Argentina e il Plan C\u00f3ndor tra giudizio del diritto e della storia\u201d, organizzato dal \"Centro di studi Politici Hannah Arendt/Hannah Arendt Center for Political Sciences\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche e Corso di Dottorato in Scienze Giuridiche Internazionali ed Europee dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona e dalla Societ\u00e0 Letteraria di Verona, 27 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della segreteria scientifica del seminario \u201cDiritti Umani e Dittature: L\u2019Argentina e il Plan C\u00f3ndor tra giudizio del diritto e della storia\u201d, organizzato dal \"Centro di studi Politici Hannah Arendt/Hannah Arendt Center for Political Sciences\u201d, dal Dipartimento di Scienze Giuridiche e dal Corso di Dottorato in Scienze Giuridiche Internazionali ed Europee - Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche ed Economiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona e dalla Societ\u00e0 Letteraria di Verona, 27 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca con borsa - Dottorato di ricerca in Diritto costituzionale italiano ed europeo, XVII ciclo \u2013 Dipartimento di Studi Giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Conseguimento del titolo di dottore di ricerca (11 aprile 2005) in Diritto costituzionale italiano ed europeo. Titolo della tesi di Dottorato: \u201cLa soggettivit\u00e0 comunitaria delle Regioni\u201d (tutor: Prof. Maurizio Pedrazza Gorlero).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di studio e ricerca nell'ambito del progetto di ricerca \"Regionalismi e Integrazione europea\" per l\u2019Istituto di Studi Politici \u201cS. Pio V\u201d (Roma). Incarico: ricerca sulle minoranze nel diritto comparato.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca, S.S.D. IUS/08 \u2013 Diritto costituzionale. Oggetto della Ricerca: La legge statale istitutiva del regionalismo differenziato di cui all\u2019art. 116, comma 3, Cost. \u2013 Dipartimento di Studi giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (responsabile scientifico: Prof. Maurizio Pedrazza Gorlero).",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 28-02-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare di un assegno di ricerca, S.S.D. IUS/21 \u2013 Diritto pubblico comparato. \"La partecipazione delle Regioni alla formazione e all\u2019attuazione del diritto europeo: una prospettiva comparata\" Dipartimento di Studi giuridici, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (responsabile scientifico: Prof. Matteo Ortino).",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Borsista, S.S.D. IUS/21 \u2013 Diritto pubblico comparato. Oggetto della ricerca: \"L\u2019efficacia delle norme statutarie in materia di diritti fondamentali: una prospettiva comparata\". Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (responsabile scientifico: Prof. Francesco Palermo).",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di studio e ricerca nell'ambito del progetto \u201cHandbook on Comparative Federalism\u201d (2015-2017), commissionato dall'Istituto per lo Studio del Federalismo e del Regionalismo (SFeRe) dell'Accademia europea di Bolzano (EURAC). Incarico: redazione dei capitoli su \"Participation of Constituent Units at the Federal Level\", \"Financial Relations\", \"Prevention and Resolution of Conflicts\".",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di studio e ricerca nell'ambito del progetto di ricerca \"Rischi e potenzialit\u00e0 del nuovo diritto costituzionale globale\" per l\u2019Istituto di Studi Politici \u201cS. Pio V\u201d (Roma). Incarico: ricerca sul dialogo tra corti nell'Africa australe.",
        "periodo": "dal 21-01-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnazione di incarico di studio e ricerca (Fellowship) nell'ambito del progetto \u201cEU-Mitgliedshaft und S\u00fcdtirols Autonomie \u2013 Follow Up\u201d (2015-2017), commissionato dall'Universit\u00e4t Innsbruck (Austria), Facolt\u00e0 di Giurisprudenza (istituto per il Diritto Europeo e internazionale pubblico/Istituto di diritto italiano) in cooperazione con l'Accademia europea di Bolzano (EURAC). Incarico: ricerca sugli effetti del diritto dell\u2019Unione europea sull\u2019autonomia legislativa e amministrativa della Provincia autonoma di Bolzano nella prospettiva della ricognizione di spazi di autonomia a livello costituzionale ed europeo in materia di agricoltura.",
        "periodo": "dal 15-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u201cMedalla al m\u00e9rito acad\u00e9mico\u201d rilasciata il 17 marzo 2016 dal \u201cCentro Latinoamericano de Derechos Humanos\u201d, istituito dalle Universit\u00e0 \u201cJ. F. Kennedy\u201d e \u201cLomas de Zamora\u201d (Argentina) e dall\u2019\u201cInstituto Iberoamericano de Derecho Penal\u201d (M\u00e9xico, D.F.), per \u201cM\u00e9rito a su Trayectoria Acad\u00e9mica\u201d.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario metodologico: \u201cIl metodo comparativo e la ricerca interdisciplinare\u201d, Scuola di Dottorato in Giurisprudenza \u2013 Corso di Diritto costituzionale italiano ed europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 23-02-2011 al 23-02-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del dottorato in \u201cDiritto Costituzionale Italiano ed Europeo\u201d \u2013 Scuola di Dottorato in Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (fino al XXVIII Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "(con Francesco Palermo): \u201cFunzioni, problemi e ragioni della comparazione\u201d, Scuola di Dottorato in Giurisprudenza \u2013 Corso di Diritto costituzionale italiano ed europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 29-02-2012 al 29-02-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cRegioni e Unione europea. Una prospettiva comparata\u201d, Scuola di Dottorato in Giurisprudenza \u2013 Corso di Diritto costituzionale italiano ed europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 12-04-2012 al 12-04-2012"
      },
      {
        "content": "(con R. Letelier Wartenberg \u2013 Universidad Alberto Hurtado de Santiago de Chile): \u201cDisciplina e modulazione degli effetti delle decisioni di incostituzionalit\u00e0\u201d Scuola di Dottorato in Giurisprudenza \u2013 Corso di Diritto costituzionale italiano ed europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 09-05-2012 al 09-05-2012"
      },
      {
        "content": "Seminario: \u201cOggetto e metodo della comparazione tra teoria dei formanti e analisi operazionale\u201d \u2013 Scuola di dottorato in Giurisprudenza \u2013 Dottorato di ricerca in Diritto costituzionale italiano ed europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei docenti del dottorato in \u201cScienze Giuridiche Europee ed Internazionali\u201d, Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche ed Economiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (dal XXIX Ciclo).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezione: \u201cEguaglianza formale e differenze: dalla poesia sepolcrale al diritto diseguale\u201d \u2013 Dottorato \u201cScienze Giuridiche Europee ed Internazionali\u201d, Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche ed Economiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 02-07-2014 al 02-07-2014"
      },
      {
        "content": "Lezione: \u201cAndr\u00e9 Brink and \u2018White\u2019 Fundamental Rights in Apartheid South Africa\u201d \u2013 Dottorato \u201cScienze Giuridiche Europee ed Internazionali\u201d, Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche ed Economiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile organizzativo del dottorato in \u201cScienze Giuridiche Europee ed Internazionali\u201d, Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche ed Economiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (dal XXIX Ciclo).",
        "periodo": "dal 09-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso metodologico \u201cIntroduzione alla geografia giuridica\u201d \u2013 Dottorato \u201cScienze Giuridiche Europee ed Internazionali\u201d, Scuola di Dottorato in Scienze Giuridiche ed Economiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona (4 settembre 2015: 2 ore; 7 settembre 2015: 2 ore; 14 settembre 2015: 2 ore).",
        "periodo": "dal 04-09-2015 al 14-09-2015"
      },
      {
        "content": "Lezione, \u201cCorti e Diritti Fondamentali nell\u2019Africa Australe\u201d\u2013 Dottorato in \u201cDiritto pubblico sovranazionale ed europeo\", Universit\u00e0 di Milano, 13 gennaio 2016 (2 ore).",
        "periodo": "dal 13-01-2016 al 13-01-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione \"Dalla letteratura alla linguistica: prescrizioni normative tra contesto e significato nella storia del legal English\", Dottorato di ricerca in Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 4 maggio 2016 (2 ore).",
        "periodo": "dal 04-05-2016 al 04-05-2016"
      },
      {
        "content": "Lezione \u201cJudicial Committe of the Privy Council\u201d, tenuta nel Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche - Programma di Giustizia costituzionale e diritti fondamentali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pisa, 26 maggio 2016 (3 ore).",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Becario presso la Facultad de Derecho, Facultad de Derecho, Universidad de Alcal\u00e1 (Spagna) su \"El alcance de la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales de los extranjeros entre las Constituciones nacionales y el cumplimiento de las obligaciones que derivan de la participaci\u00f3n al proceso de integraci\u00f3n europea. La problem\u00e1tica transposici\u00f3n de las directivas comunitarias sobre protecci\u00f3n de los refugiados a los ordenamientos italiano y espa\u00f1ol\" (responsabile scientifico: Prof. Dr. D. Pablo Santolaya Machetti).",
        "periodo": "dal 07-12-2007 al 07-02-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, Investigador Visitante, presso il Departamento de Derecho P\u00fablico, Facultad de Derecho \u2013 Universidad Alberto Hurtado, Santiago de Chile (Cile). Ambito della ricerca: giustizia costituzionale.",
        "periodo": "dal 20-08-2011 al 19-09-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, Investigador Visitante, presso il Departamento de Derecho Constitucional, della Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia \u2013 U.N.E.D di Madrid (Spagna). Ambito della ricerca: regionalismo e federalismo.",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 04-04-2012"
      },
      {
        "content": "Nomina a Visiting Scholar \u2013 Department of Law \u2013 University of Cape Town/Universiteit Kaapstad/iYunivesithi yoseKapa rilasciato il 3 giugno 2012.",
        "periodo": "dal 03-06-2012 al 03-06-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per le lezioni: \u201cLas instituciones de democracia directa, participativa y deliberativa en Italia\u201d \u2013 Master en Derecho \u2013 Facultat de Dret, Universitat de Barcelona.",
        "periodo": "dal 14-01-2013 al 14-01-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, Investigador Visitante, presso el Departamento de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica \u2013 Universitat de Barcelona. Ambito della ricerca: bicameralismo spagnolo.",
        "periodo": "dal 14-01-2013 al 21-01-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per la lezione \u201cItaly\u201d \u2013 International Winter on School Federalism and Governance 2013 \u201cFederalism and Fundamental Rights\u201d \u2013 istituto congiuntamente dall'Istituto per lo Studio del Federalismo e del Regionalismo (SFeRe) dell'Accademia Europea di Bolzano (EURAC) e dall'Universit\u00e4t Innsbruck, tenuta a Bolzano, il 7 febbraio 2013.",
        "periodo": "dal 07-02-2013 al 07-02-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca presso il Departamento de Derecho Constitucional, della Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia \u2013 U.N.E.D di Madrid (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, Investigador Visitante, presso el Departamento de Derecho y Ciencia Pol\u00edtica \u2013 Universitat de Barcelona. Ambito della ricerca: partecipazione a livello regionale.",
        "periodo": "dal 13-01-2014 al 26-01-2014"
      },
      {
        "content": "Corso di lezioni: - \u201cEl concepto de democracia en el marco t\u00e9orico y costitucional italiano\u201d (15 gennaio) - \u201cParticipaci\u00f3n ciudadana en Italia\u201d (20 gennaio) - \u201cDemocracia semidirecta\u201d (22 gennaio) Nell\u2019ambito del \u201cMaster en Derecho\u201d \u2013 Facultat de Dret, Universitat de Barcelona.",
        "periodo": "dal 15-01-2014 al 22-01-2014"
      },
      {
        "content": "Conferimento di incarico nell'ambito dei seminari \"Diritto costituzionale comparato. L'importanza del formante dottrinale\" - Corsi per Allievi Ordinari della Scuola Superiore Sant'Anna di Pisa di Studi Universitari e di Perfezionamento per l'A.A. 2014-2015. Tema: \"La crisi della decisione\".",
        "periodo": "dal 02-02-2015 al 02-02-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico per la lezione: \u201cLas pol\u00edticas de participaci\u00f3n ciudadana: una visi\u00f3n comparada desde Espa\u00f1a e Italia\u201d, tenuta nel corso a \u201cDebates sobre el gobierno abierto:\u2028transparencia y participaci\u00f3n ciudadana como pilares de la calidad democr\u00e1tica\u201d, Universidad Internacional Men\u00e9ndez Pelayo, Huesca (Spagna), 25 settembre 2015.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per la lezione \u201cItaly, Spain and Belgium\u201d \u2013 International Winter on School Federalism and Governance 2016 \u201cConflict and Cooperation in Federal Systems\u201d \u2013 istituto congiuntamente dall'Istituto per lo Studio del Federalismo e del Regionalismo (SFeRe) dell'Accademia Europea di Bolzano (EURAC) e dall'Universit\u00e4t Innsbruck, tenuta a Bolzano, il 8 febbraio 2016.",
        "periodo": "dal 08-02-2016 al 08-02-2016"
      },
      {
        "content": "Invito come Visiting Fellow presso la Newcastle Law School della Newcastle University, rilasciata il 22 agosta 2016 per il periodo 15 maggio 2017-30 giugno 2017.",
        "periodo": "dal 22-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Peer reviewer \"doppio cieco\" per le seguenti riviste: 1) Revista de Derecho Pol\u00edtico 2) Revista catalana de dret p\u00fablic 3) Teor\u00eda y realidad constitucional 4) Revista General de Derecho P\u00fablico Comparato",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente de gruppo vincitore della Call for Tenders negotiated procedure No. CES/DAG/Relations with Organised Civil Society and Forward Study/1/2014. Contracting Authority: European Economic and Social Committee. \u201cThe representation in the labour world in national and European institutions: the role of national and European economic and social committees and of other dialogue structures\u201d. Coordinatore scientifico: Prof.ssa Donata Gottardi. http://www.eesc.europa.eu/?i=portal.en.publications.37336",
        "periodo": "dal 28-05-2013 al 28-08-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca (durata 24 mesi): COFIN MIUR 2005 \u201cDalla Corte dei diritti alla Corte dei conflitti\u201d. Responsabile nazionale: Prof. Valerio Onida Responsabile dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale: Prof. Maurizio Pedrazza Gorlero.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca (durata 24 mesi): \"Verfassungsreform in f\u00f6deralen Strukturen \u201d, finanziato dalla \u201cDeutsche Forschungsgemeinschaft\u201d. Coordinatore: Prof. Dr. Arhtur benz (FernUniversit\u00e4t Hagen). Responsabile: Prof. Francesco Palermo. http://www.dsg.univr.it/?ent=progetto&id=2610",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di ricerca (durata 36 mesi): PRIN MIUR 2010-2011 \u201cCorti, dottrina e societ\u00e0 inclusiva: l\u2019impatto dei formanti dottrinali sulle Corti di vertice\u201d. Coordinatore scientifico: Prof. Gianmaria Ajani. Responsabile scientifico: Prof. Francesco Palermo.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Associated Partner, Jean Monnet Centre of Excellence \"Positioning Regions and Regionalism In a Democratic Europe\" (PRRIDE), costituito presso l'Institut f\u00fcr Politikwissenschaft della Eberhard Karls Universit\u00e4t T\u00fcbingen con il sostegno della Commissione Europea \u2013 Erasmus+ Program (Direttore e Jean Monnet Chair: Prof. Dr. Gabriele Abels). http://www.uni-tuebingen.de/fak ultaeten/wirtschafts-und-sozialwissensch aftliche-fakultaet/faecher/ifp/lehrende/ abels/jean-monnet-centre-prride/prride-n etwork.html",
        "periodo": "dal 15-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca (durata 2 anni) finanziato dal MINECO (Ministerio de Economia y Competitividad - Spagna) \"Interacci\u00f3n entre representaci\u00f3n y participaci\u00f3n en la producci\u00f3n normativa\" (representation and participacion in the decision-making process). DER2015-68160-C3-3-P. http://www.ub.edu/gedeco/?page_id=414 Principal Investigator: Josep M. Castell\u00e0 Andreu (Universitat de Barcelona)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Consiglio Direttivo del \"Centro di Studi Politici Hannah Arendt/Hannah Arendt Center for Political Studies\u201d \u2013 Dipartimento di Scienze Umane dell'Universit\u00e0 di Verona. http://www.dfpp.univr.it/?ent=bibliocr&id=251&tipobc=6&lang=it",
        "periodo": "dal 21-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca (durata 1 anno): Instituto Nacional de Administraci\u00f3n P\u00fablica (INAP) \u2013 Spain, La reforma de la administraciones p\u00fablicas en Espa\u00f1a: an\u00e1lisis de las medidas puestas en marcha en la legislatura 2011-2015\". Principal Investigator: Carlos Vidal Prado (Uned- Madrid, Spagna)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del \u201cCentro di Ricerca sulle Cittadinanze\u201d, costituito presso il Dipartimento di Giurisprudenza ed Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi \u201cMediterranea\u201d di Reggio Calabria. https://www.unirc.it/ricerca/laboratori.php?lab=66",
        "periodo": "dal 13-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca e responsabile per il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona su \u201cLessico e discorso dei movimenti migratori. Studio linguistico-giuridico spagnolo e italiano\u201d. Gruppo di ricerca interdipartimentale istituito da: Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona; Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Verona; Dipartimento di Scienze della Mediazione Linguistica e di Studi Interculturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano; Dipartimento di Lingue, letterature e culture straniere dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. http://www.dsg.univr.it/?ent=progetto&id=4693",
        "periodo": "dal 24-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto e componente del gruppo di ricerca su \"Diritto costituzionale europeo e comparato dell\u2019agricoltura\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche dell\u2019Universit\u00e0 di Verona e S\u00fcdtiroler Bauernbund/Unione Agricoltori e Coltivatori Diretti Sudtirolesi. http://www.dsg.univr.it/?ent=progetto&id=4701",
        "periodo": "dal 09-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}