{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tensioni del parlamentarismo nella crisi economica. Una lettura \u201cfrancese\u201d della Presidenza Napolitano?",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-28, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraro Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Luigi (2016). Tensioni del parlamentarismo nella crisi economica.",
        "Una lettura \u201cfrancese\u201d della Presidenza Napolitano?. FORUM DI",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, p. 1-28, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019applicazione del principio del giusto procedimento all\u2019attivit\u00e0 sanzionatoria delle Autorit\u00e0 Indipendenti alla luce della pi\u00f9 recente giurisprudenza della Corte EDU",
        "ISSN": [
          "2282-2461"
        ],
        "journal": "I BATTELLI DEL RENO",
        "csp": "p. 1-15, ISSN: 2282-2461",
        "anno": "2016",
        "autori": "Luigi Ferraro"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Luigi Ferraro (2016). L\u2019applicazione del principio del giusto procedimento",
        "all\u2019attivit\u00e0 sanzionatoria delle Autorit\u00e0 Indipendenti alla luce della pi\u00f9",
        "recente giurisprudenza della Corte EDU. I BATTELLI DEL RENO, p. 1-15,",
        "ISSN: 2282-2461"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-24",
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857537511",
        "opera": "rdisciplinare. In: Autori vari. (a cura di): L. Ferraro F. Dic\u00e9 A. Postigliola P. Valerio, Pluralit\u00e0 identitarie tra bioetica e biodiritto. p",
        "ISBN": [
          "9788857537511"
        ],
        "autori": "Manfredi Gaetano, Ferraro Luigi, Dic\u00e9 Francesca, Postigliola Alberto, Valerio Paolo, Oliva Rossella Bonito, Scandurra Cristiano, Lecaldano Eugenio, Marzocco Valeria, Villone Massimo, D\u2019Aloia Antonio,"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Manfredi Gaetano, Ferraro Luigi, Dic\u00e9 Francesca, Postigliola Alberto,",
        "Valerio Paolo, Oliva Rossella Bonito, Scandurra Cristiano, Lecaldano",
        "Eugenio, Marzocco Valeria, Villone Massimo, D\u2019Aloia Antonio, [...]",
        "rdisciplinare. In: Autori vari. (a cura di): L. Ferraro F. Dic\u00e9 A. Postigliola P.",
        "Valerio, Pluralit\u00e0 identitarie tra bioetica e biodiritto. p. 13-24,",
        "Milano-Udine:Mimesis Edizioni, ISBN: 9788857537511"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "CORTE COSTITUZIONALE, BUNDESVERFASSUNGSGERICHT E CORTE EDU TRA IDENTIT\u00c0 SESSUALE E ORIENTAMENTO SESSUALE",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-29, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Luigi (2015). CORTE COSTITUZIONALE,",
        "BUNDESVERFASSUNGSGERICHT E CORTE EDU TRA IDENTIT\u00c0",
        "SESSUALE E ORIENTAMENTO SESSUALE. RIVISTA AIC, p. 1-29, ISSN:",
        "2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "LA CONSULTA NON RETROCEDE SUL TONO COSTITUZIONALE DEL CONFLITTO, ANCHE ALLA LUCE DELLA RECENTE RIFORMA COSTITUZIONALE 1/2012",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 761-769, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferraro Luigi (2015). LA CONSULTA NON RETROCEDE SUL TONO",
        "COSTITUZIONALE DEL CONFLITTO, ANCHE ALLA LUCE DELLA",
        "RECENTE RIFORMA COSTITUZIONALE 1/2012. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 761-769, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "LA CORTE COSTITUZIONALE E LA PRIMAZIA DEL DIRITTO ALLA SALUTE E DELLA SFERA DI AUTODETERMINAZIONE",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2054-2063, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferraro Luigi (2015). LA CORTE COSTITUZIONALE E LA PRIMAZIA DEL",
        "DIRITTO ALLA SALUTE E DELLA SFERA DI AUTODETERMINAZIONE.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 2054-2063, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio democratico e lo Stato sociale alla prova delle riforme costituzionali in tema di stabilit\u00e0 di bilancio: le esperienze spagnola e italiana",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 17-61, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2014). Il principio democratico e lo Stato sociale alla prova delle",
        "riforme costituzionali in tema di stabilit\u00e0 di bilancio: le esperienze spagnola",
        "e italiana. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, p. 17-61,",
        "ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il progetto di riforma del Senato. Un esame dei lavori preparatori e un confronto col Bundesrat austriaco",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 2, p. 629-668, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2014). Il progetto di riforma del Senato. Un esame dei lavori",
        "preparatori e un confronto col Bundesrat austriaco. DIRITTO PUBBLICO,",
        "vol. 2, p. 629-668, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "TRANSESSUALISMO E COSTITUZIONE: I DIRITTI FONDAMENTALI IN UNA LETTURA COMPARATA",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-38, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2013). TRANSESSUALISMO E COSTITUZIONE: I DIRITTI",
        "FONDAMENTALI IN UNA LETTURA COMPARATA. FEDERALISMI.IT, p.",
        "1-38, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costituzione, tutela del paesaggio e fonti di energia rinnovabili",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2012). Costituzione, tutela del paesaggio e fonti di energia",
        "rinnovabili. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, p.",
        "1-21, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le pari opportunit\u00e0 e le giunte regionali: il caso Campania",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "p. 1-7, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2012). Le pari opportunit\u00e0 e le giunte regionali: il caso",
        "Campania. AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO, p. 1-7, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA CRISI FINANZIARIA E LO STATO AUTONOMICO SPAGNOLO",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-9, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2012). LA CRISI FINANZIARIA E LO STATO AUTONOMICO",
        "SPAGNOLO. RIVISTA AIC, p. 1-9, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Tribunal Constitucional e lo Statuto catalano",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-39, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2011). Il Tribunal Constitucional e lo Statuto catalano.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-39, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-302",
        "titolo": "La cooperazione 'anomala' nello Stato composto spagnolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-162-0"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-162-0",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRARO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARO L (2010). La cooperazione 'anomala' nello Stato composto",
        "spagnolo. p. 1-302, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-162-0"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tensioni del parlamentarismo nella crisi economica. Una lettura \u201cfrancese\u201d della Presidenza Napolitano?",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-28, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ferraro Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Luigi (2016). Tensioni del parlamentarismo nella crisi economica.",
        "Una lettura \u201cfrancese\u201d della Presidenza Napolitano?. FORUM DI",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, p. 1-28, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "CORTE COSTITUZIONALE, BUNDESVERFASSUNGSGERICHT E CORTE EDU TRA IDENTIT\u00c0 SESSUALE E ORIENTAMENTO SESSUALE",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "p. 1-29, ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro Luigi (2015). CORTE COSTITUZIONALE,",
        "BUNDESVERFASSUNGSGERICHT E CORTE EDU TRA IDENTIT\u00c0",
        "SESSUALE E ORIENTAMENTO SESSUALE. RIVISTA AIC, p. 1-29, ISSN:",
        "2039-8298"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "LA CORTE COSTITUZIONALE E LA PRIMAZIA DEL DIRITTO ALLA SALUTE E DELLA SFERA DI AUTODETERMINAZIONE",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2054-2063, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferraro Luigi (2015). LA CORTE COSTITUZIONALE E LA PRIMAZIA DEL",
        "DIRITTO ALLA SALUTE E DELLA SFERA DI AUTODETERMINAZIONE.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 2054-2063, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "LA CONSULTA NON RETROCEDE SUL TONO COSTITUZIONALE DEL CONFLITTO, ANCHE ALLA LUCE DELLA RECENTE RIFORMA COSTITUZIONALE 1/2012",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 761-769, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ferraro Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Ferraro Luigi (2015). LA CONSULTA NON RETROCEDE SUL TONO",
        "COSTITUZIONALE DEL CONFLITTO, ANCHE ALLA LUCE DELLA",
        "RECENTE RIFORMA COSTITUZIONALE 1/2012. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 761-769, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il progetto di riforma del Senato. Un esame dei lavori preparatori e un confronto col Bundesrat austriaco",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 2, p. 629-668, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2014). Il progetto di riforma del Senato. Un esame dei lavori",
        "preparatori e un confronto col Bundesrat austriaco. DIRITTO PUBBLICO,",
        "vol. 2, p. 629-668, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il principio democratico e lo Stato sociale alla prova delle riforme costituzionali in tema di stabilit\u00e0 di bilancio: le esperienze spagnola e italiana",
        "ISSN": [
          "1722-7119"
        ],
        "journal": "RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO",
        "csp": "p. 17-61, ISSN: 1722-7119",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2014). Il principio democratico e lo Stato sociale alla prova delle",
        "riforme costituzionali in tema di stabilit\u00e0 di bilancio: le esperienze spagnola",
        "e italiana. RASSEGNA DI DIRITTO PUBBLICO EUROPEO, p. 17-61,",
        "ISSN: 1722-7119"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "TRANSESSUALISMO E COSTITUZIONE: I DIRITTI FONDAMENTALI IN UNA LETTURA COMPARATA",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-38, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2013). TRANSESSUALISMO E COSTITUZIONE: I DIRITTI",
        "FONDAMENTALI IN UNA LETTURA COMPARATA. FEDERALISMI.IT, p.",
        "1-38, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Costituzione, tutela del paesaggio e fonti di energia rinnovabili",
        "ISSN": [
          "2281-2113"
        ],
        "journal": "FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 2281-2113",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2012). Costituzione, tutela del paesaggio e fonti di energia",
        "rinnovabili. FORUM DI QUADERNI COSTITUZIONALI RASSEGNA, p.",
        "1-21, ISSN: 2281-2113"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Tribunal Constitucional e lo Statuto catalano",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-39, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ferraro L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ferraro L (2011). Il Tribunal Constitucional e lo Statuto catalano.",
        "FEDERALISMI.IT, p. 1-39, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-302",
        "titolo": "La cooperazione 'anomala' nello Stato composto spagnolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-162-0"
        ],
        "csp": "Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-162-0",
        "anno": "2010",
        "autori": "FERRARO L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARO L (2010). La cooperazione 'anomala' nello Stato composto",
        "spagnolo. p. 1-302, Napoli:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-162-0"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "21011",
    "nome": "FERRARO Luigi",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Luigi Ferraro \u00e8 componente del Comitato di redazione del sito telematico del Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica (C.I.R.B.) di Napoli (http://www.unibioetica.it)",
        "periodo": "dal 20-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' componente del Comitato di Redazione della rivista Rassegna di Diritto Pubblico Europeo (ISSN 1722-7119)",
        "periodo": "dal 07-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' componente del Comitato Editoriale di Diritto Pubblico Europeo Rassegna online (ISSN 2421-0528)",
        "periodo": "dal 08-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Luigi Ferraro, in data 23 aprile 2004, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli L'Orientale ha partecipato in qualit\u00e0 di interventore al Convegno Internazionale dal titolo \u201cFormazione del diritto comunitario e internazionale e sua applicazione interna\u201d.",
        "periodo": "dal 23-04-2004 al 23-04-2004"
      },
      {
        "content": "In data 17-18 maggio 2007, in S. Maria Capua Vetere, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli (S.U.N.), ha preso parte in qualit\u00e0 di interventore al Convegno nazionale di studi dal titolo \u201cIl processo di integrazione europea tra crisi di identit\u00e0 e prospettive di ripresa\u201d.",
        "periodo": "dal 17-05-2007 al 18-05-2007"
      },
      {
        "content": "In data 30 novembre 2007, in S. Maria Capua Vetere, ancora presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della S.U.N., ha partecipato come interventore al convegno dal titolo \u201cI principi costituzionali e comunitari del federalismo fiscale\u201d.",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "In data 11 aprile 2012, presso l\u2019Ordine degli Avvocati di Nola (NA), ha tenuto una relazione dal titolo \u201cIl riparto di competenze tra lo Stato e le regioni dopo la riforma del Titolo V alla luce della giurisprudenza costituzionale\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2012 al 11-04-2012"
      },
      {
        "content": "In data 8 giugno 2012 ha partecipato a Napoli al Convegno, su un progetto di ricerca PRIN, dal titolo \u201cIl governo dell\u2019energia dopo Fukushima \u2013 Indirizzi europei ed evoluzione delle politiche nazionali\u201d, con un intervento sulla \u201cTutela del paesaggio e fonti di energia rinnovabili\u201d.",
        "periodo": "dal 08-06-2012 al 08-06-2012"
      },
      {
        "content": "In data 29 gennaio 2013 \u00e8 intervenuto al Convegno scientifico internazionale \u201cLocal democracy and the problems of energy protection in Eurasian region\u201d organizzato dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, con una comunicazione dal titolo \u201cLa Macroregione del Nord: una \u2018nuova\u2019 ipotesi di variazione territoriale?\u201d",
        "periodo": "dal 29-01-2013 al 29-01-2013"
      },
      {
        "content": "In data 26 febbraio 2013 ha preso parte al Convegno su \u201cLe pari opportunit\u00e0 nelle professioni legali\u201d organizzato dalla Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali \u2013 Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, con una relazione su \u201cLa tutela costituzionale delle pari opportunit\u00e0 nell\u2019accesso alle cariche elettive\u201d.",
        "periodo": "dal 26-02-2013 al 26-02-2013"
      },
      {
        "content": "In data 6 giugno 2013, in occasione della manifestazione \u201cVita, persona, cinema \u2013 I dilemmi bioetici nella settima arte\u201d, organizzata dall\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, Dipartimento di Giurisprudenza, \u00e8 intervenuto sul tema dei diritti fondamentali delle persone transessuali nella prospettiva comparata con la Germania.",
        "periodo": "dal 06-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "In data 18 giugno 2013 ha partecipato come relatore all\u2019incontro di studio su \u201cFamiglia e orientamento sessuale: le dinamiche di tutela\u201d organizzato a Napoli dal Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica e dall\u2019Istituto Italiano di Scienze Umane.",
        "periodo": "dal 18-06-2013 al 18-06-2013"
      },
      {
        "content": "In data 25 ottobre 2013 \u00e8 intervenuto alla tavola rotonda del Convegno Internazionale \u201cVarianze di genere: buone pratiche e questioni sociali e politiche. Quali sviluppi? Per quale futuro?\u201d, organizzato a Napoli dall\u2019Osservatorio Nazionale Identit\u00e0 di Genere.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "In data 26 novembre 2013 ha partecipato in qualit\u00e0 di interventore al seminario di studio su \u201cIl ruolo delle giurisdizioni tra crisi della politica e globalizzazione delle economie\u201d, organizzato presso il Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli nell\u2019ambito delle iniziative del PRIN 2010/2011 \u201cGiurisdizione e pluralismi\u201d e del Dottorato di ricerca in \u201cGoverno dell\u2019Unione europea, politiche sociali e tributarie\u201d.",
        "periodo": "dal 26-11-2013 al 26-11-2013"
      },
      {
        "content": "In data 28-29 novembre 2014 ha partecipato al Convegno di Studi \u201cPluralit\u00e0 identitarie tra bioetica e biodiritto\u201d, organizzato dal Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica (C.I.R.B.) presso l\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, con una relazione dal titolo \u201cAlla ricerca dell\u2019identit\u00e0 di genere nei percorsi costituzionali: l\u2019esperienza italiana e comparata\u201d. Per questo Convegno \u00e8 stato anche componente della Segreteria Scientifica.",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "In data 16 dicembre 2014 ha partecipato in qualit\u00e0 di interventore nell\u2019ambito della lezione tenuta dal Prof. David Capitant su \u201cControllo di costituzionalit\u00e0 in Francia e dinamiche dell\u2019accesso nei sistemi di giustizia costituzionale\u201d presso il Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "In data 4 dicembre 2015 ha preso parte al Convegno \u201cLe autorit\u00e0 indipendenti tra funzione regolativa e judicial review\u201d, svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, con un intervento dal titolo \u201cL\u2019applicazione del principio del giusto procedimento all\u2019attivit\u00e0 sanzionatoria delle Autorit\u00e0 Indipendenti alla luce della pi\u00f9 recente giurisprudenza della Corte EDU\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "In data 24 maggio 2016 ha partecipato in qualit\u00e0 di interventore alla presentazione del libro di S. PRISCO, La musica della vita, Napoli, 2015, presso il Centro Sinapsi dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "In data 16 giugno 2016 ha preso parte in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \u201cVotare bene al referendum per scegliere quale Repubblica non quale Governo\u201d, organizzato presso il Tribunale di Napoli e patrocinato dal Consiglio dell\u2019Ordine degli Avvocati di Napoli.",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 16-06-2016"
      },
      {
        "content": "In data 21 giugno 2016 ha partecipato come relatore al seminario \u201cPer una riflessione comune sulla riforma della Costituzione\u201d, organizzato presso il Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "In data 30 settembre 2016 ha partecipato come interventore al seminario \u201cProspettive e limiti della fecondazione assistita. Un dialogo italo/francese\u201d, organizzato a Napoli presso il Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica (CIRB).",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "In data 22 novembre 2016 ha tenuto una relazione nell\u2019ambito del seminario di studi \u201cIl referendum del 4 dicembre 2016. Un momento di riflessione scientifica\u201d, presso il Dipartimento di Scienze e Tecnologie Ambientali Biologiche e Farmaceutiche della Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 22-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Luigi Ferraro \u00e8 risultato vincitore di un Assegno biennale nel settore scientifico-disciplinare IUS/09 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, con un programma di ricerca dal titolo \"Il sistema delle fonti regionali\" - Prima annualit\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-09-2001 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Attribuzione della seconda annualit\u00e0 dell'Assegno biennale di ricerca nel settore scientifico-disciplinare IUS/09 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-03-2004"
      },
      {
        "content": "E' risultato vincitore del concorso per il dottorato di ricerca in Diritto pubblico interno e comunitario presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli (XVIII\u00b0 ciclo). Nel gennaio 2006 ha conseguito il titolo di Dottore di ricerca discutendo una tesi su \u201cLe Comunit\u00e0 Autonome spagnole nel processo di integrazione comunitaria\u201d.",
        "periodo": "dal 04-03-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Vincitore della borsa di ricerca della regione Campania dal titolo \"Il sistema delle autonomie in Spagna e in Italia nella prospettiva dell'integrazione comunitaria\"",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Per gli AA.AA. 2010-2011 e 2011-2012 in ragione della produzione scientifica, la Facolt\u00e0 di Scienze e tecnologie applicate dell'Universit\u00e0 degli Studi Guglielmo Marconi di Roma gli ha affidato l\u2019insegnamento di Istituzioni di diritto pubblico, nella sua qualit\u00e0 di ricercatore a tempo determinato presso quell'Ateneo.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "In qualit\u00e0 di membro afferente partecipa alle attivit\u00e0 del Centro Interuniversitario di Ricerca Bioetica (C.I.R.B.) di Napoli. Per conto del C.I.R.B. Luigi Ferraro \u00e8 stato curatore, insieme a F. Dic\u00e8, A. Postigliola, P. Valerio, del volume collettaneo \"Pluralit\u00e0 identitarie tra bioetica e biodiritto\", Mimesis edizioni, Milano-Udine, 2016.",
        "periodo": "dal 18-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Responsabile scientifico del Progetto di ricerca di Ateneo, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 rinominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"), \u201cIl transessualismo e i diritti fondamentali nella prospettiva comparata\u201d.",
        "periodo": "dal 09-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Per gli AA.AA. 2013-2014, 2014-2015, 2015-2016 e 2016-2017 in ragione della produzione scientifica, il Consiglio del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 rinominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") gli ha affidato l\u2019insegnamento di Giustizia costituzionale comparata, nel Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Per gli AA.AA. 2014-2015, 2015-2016 e 2016-2017 in ragione della produzione scientifica, il Consiglio del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 rinominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") gli ha affidato l\u2019insegnamento di un modulo nel corso di Diritto Pubblico e Costituzionale, Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 Responsabile scientifico del progetto di ricerca di Ateneo, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (dal 23 novembre 2016 rinominata Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"), \u201cLa decretazione d\u2019urgenza e la sua idoneit\u00e0 in materia economica nella giurisprudenza costituzionale spagnola. Un\u2019analisi comparata con gli indirizzi della Corte costituzionale italiana\u201d.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro dell'Associazione di Diritto Pubblico Comparato ed Europeo.",
        "periodo": "dal 18-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Luigi Ferraro \u00e8 stato componente del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Governo dell'Unione europea, politiche sociali e tributarie\", coordinato dal Prof. Lorenzo Chieffi, presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 07-01-2013 al 31-10-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Luigi Ferraro \u00e8 stato membro dell\u2019Unit\u00e0 locale di ricerca della Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli, Responsabile Prof. Lorenzo Chieffi, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del PRIN 2002 \u201cFonti comunitarie e sistema delle autonomie territoriali\u201d, Coordinatore nazionale Prof. Giovanni Pitruzzella.",
        "periodo": "dal 16-12-2002 al 16-12-2004"
      },
      {
        "content": "E' stato membro dell\u2019Unit\u00e0 locale di ricerca della Seconda Universit\u00e0 degli studi di Napoli, Responsabile Prof. Lorenzo Chieffi, nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 del PRIN 2010/2011 \u201cGiurisdizione e pluralismi (GPi)\u201d, Coordinatore nazionale Prof. Roberto Toniatti.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Luigi Ferraro dal 12 al 15 gennaio 2016 ha svolto attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Diritto costituzionale dell\u2019Universit\u00e0 di Granada diretto dal Prof. Enrique Guill\u00e9n L\u00f3pez.",
        "periodo": "dal 12-01-2016 al 15-01-2016"
      },
      {
        "content": "Il giorno 12 gennaio 2016 ha tenuto un Seminario dal titolo \u201cLa jurisdicci\u00f3n constitucional en Italia\u201d, nell\u2019ambito del Master Oficial con Menci\u00f3n de Calidad \u201cDerecho constitucional europeo\u201d, presso il Dipartimento di Diritto costituzionale dell\u2019Universit\u00e0 di Granada diretto dal Prof. Enrique Guill\u00e9n L\u00f3pez.",
        "periodo": "dal 12-01-2016 al 12-01-2016"
      },
      {
        "content": "Il giorno 13 gennaio 2016 ha tenuto un Seminario dal titolo \u201cLa reforma de la Constituci\u00f2n italiana\u201d, nel quadro delle attivit\u00e0 organizzate dal Centre of Excellence on European Integration and Globalization (Ei&G), diretto dal Prof. Francisco Balaguer Callej\u00f3n dell\u2019Universit\u00e0 di Granada.",
        "periodo": "dal 13-01-2016 al 13-01-2016"
      }
    ]
  }
}