{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'incidenza del principio di precauzione sulla responsabilit\u00e0 civile negli ordinamenti francese ed italiano",
        "ISSN": [
          "2037-5662"
        ],
        "journal": "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1-38, ISSN: 2037-5662",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2016). L'incidenza del principio di precauzione",
        "sulla responsabilit\u00e0 civile negli ordinamenti francese ed italiano.",
        "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE, p. 1-38, ISSN: 2037-5662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordine pubblico costituzionale e status filiationis in italia e negli ordinamenti europei: la normativa e l\u2019esperienza giurisprudenziale",
        "ISSN": [
          "2037-5662"
        ],
        "journal": "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1-58, ISSN: 2037-5662",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2016). Ordine pubblico costituzionale e status",
        "filiationis in italia e negli ordinamenti europei: la normativa e l\u2019esperienza",
        "giurisprudenziale. COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE, p. 1-58, ISSN:",
        "2037-5662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Principio di precauzione, tutela della salute e responsabilit\u00e0 della P.A. Profili di diritto comparato.",
        "ISSN": [
          "2037-5662"
        ],
        "journal": "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1-34, ISSN: 2037-5662",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2016). Principio di precauzione, tutela della",
        "salute e responsabilit\u00e0 della P.A. Profili di diritto comparato..",
        "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE, p. 1-34, ISSN: 2037-5662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-31",
        "titolo": "Genesi ed ambito di applicazione",
        "ISBN": [
          "9788813358327"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813358327",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): S. Sica V. D'Antonio G.M. Riccio, La nuova disciplina europea della privacy. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Stanzione (2016). Genesi ed ambito di applicazione. In:",
        "Autori Vari. (a cura di): S. Sica V. D'Antonio G.M. Riccio, La nuova",
        "disciplina europea della privacy. p. 13-31, ISBN: 9788813358327"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Identit\u00e0 del figlio e diritto di conoscere le proprie origini biologiche",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 190-198, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2015). Identit\u00e0 del figlio e diritto di conoscere le",
        "proprie origini biologiche. FAMIGLIA E DIRITTO, vol. 2, p. 190-198, ISSN:",
        "1591-7703"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Identit\u00e0 del figlio e diritto di conoscere le proprie origini. p. 1-204, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834860175"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834860175",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stanzione Maria Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stanzione Maria Gabriella (2015). Identit\u00e0 del figlio e diritto di conoscere le",
        "proprie origini. p. 1-204, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834860175"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Filiazione, origini, identit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2037-5662"
        ],
        "journal": "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1-34, ISSN: 2037-5662",
        "anno": "2014",
        "autori": "Stanzione Maria Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Stanzione Maria Gabriella (2014). Filiazione, origini, identit\u00e0.",
        "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE, p. 1-34, ISSN: 2037-5662"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il diritto alla genitorialit\u00e0 e alle relazioni familiari",
        "ISSN": [
          "2037-5662"
        ],
        "journal": "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1-35, ISSN: 2037-5662",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2013). Il diritto alla genitorialit\u00e0 e alle relazioni",
        "familiari. COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE, p. 1-35, ISSN: 2037-5662"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Stato di abbandono e diritto del minore a rimanere presso la propria famiglia d'origine",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 676-681, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Maria Gabriella Stanzione (2013). Stato di abbandono e diritto del minore a",
        "rimanere presso la propria famiglia d'origine. FAMIGLIA E DIRITTO, p.",
        "676-681, ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Interesse del minore e verit\u00e0 biologica nel riconoscimento di compiacenza. Nota a Trib. Roma 17.10.2012.",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 352-358, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Maria Gabriella Stanzione (2013). Interesse del minore e verit\u00e0 biologica",
        "nel riconoscimento di compiacenza. Nota a Trib. Roma 17.10.2012.. LA",
        "NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 352-358, ISSN:",
        "1593-7305"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "755-795",
        "titolo": "Gli atti di natura personale",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30886-5"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 978-88-13-30886-5",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): Matera Pierlugi;Salito Gelsomina, Amministrazione di sostegno, interdizione, inabilitazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Stanzione (2013). Gli atti di natura personale. In: Autori",
        "Vari. (a cura di): Matera Pierlugi;Salito Gelsomina, Amministrazione di",
        "sostegno, interdizione, inabilitazione. p. 755-795, padova:cedam, ISBN:",
        "978-88-13-30886-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rapporti di filiazione e \"terzo genitore\": le esperienze francese e italiana.",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 201-211, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2012). Rapporti di filiazione e \"terzo genitore\": le",
        "esperienze francese e italiana.. FAMIGLIA E DIRITTO, vol. 2, p. 201-211,",
        "ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1177-1209",
        "titolo": "Il danno da perdita di chance",
        "ISBN": [
          "9788813315092"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315092",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): Stanzione Pasquale, Trattato breve della responsabilit\u00e0 civile. Volume II. vol. II: Responsabilit\u00e0 extracontrattuale, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Stanzione (2012). Il danno da perdita di chance. In: Autori",
        "Vari. (a cura di): Stanzione Pasquale, Trattato breve della responsabilit\u00e0",
        "civile. Volume II. vol. II: Responsabilit\u00e0 extracontrattuale, p. 1177-1209,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315092"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli atti di natura personale dell'interdetto.",
        "ISSN": [
          "2037-5662"
        ],
        "journal": "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1-29, ISSN: 2037-5662",
        "anno": "2011",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2011). Gli atti di natura personale",
        "dell'interdetto.. COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE, p. 1-29, ISSN:",
        "2037-5662"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ordine pubblico costituzionale e status filiationis in italia e negli ordinamenti europei: la normativa e l\u2019esperienza giurisprudenziale",
        "ISSN": [
          "2037-5662"
        ],
        "journal": "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1-58, ISSN: 2037-5662",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2016). Ordine pubblico costituzionale e status",
        "filiationis in italia e negli ordinamenti europei: la normativa e l\u2019esperienza",
        "giurisprudenziale. COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE, p. 1-58, ISSN:",
        "2037-5662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'incidenza del principio di precauzione sulla responsabilit\u00e0 civile negli ordinamenti francese ed italiano",
        "ISSN": [
          "2037-5662"
        ],
        "journal": "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE",
        "csp": "p. 1-38, ISSN: 2037-5662",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2016). L'incidenza del principio di precauzione",
        "sulla responsabilit\u00e0 civile negli ordinamenti francese ed italiano.",
        "COMPARAZIONE E DIRITTO CIVILE, p. 1-38, ISSN: 2037-5662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "13-31",
        "titolo": "Genesi ed ambito di applicazione",
        "ISBN": [
          "9788813358327"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788813358327",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): S. Sica V. D'Antonio G.M. Riccio, La nuova disciplina europea della privacy. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Stanzione (2016). Genesi ed ambito di applicazione. In:",
        "Autori Vari. (a cura di): S. Sica V. D'Antonio G.M. Riccio, La nuova",
        "disciplina europea della privacy. p. 13-31, ISBN: 9788813358327"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Identit\u00e0 del figlio e diritto di conoscere le proprie origini. p. 1-204, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834860175"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834860175",
        "anno": "2015",
        "autori": "Stanzione Maria Gabriella"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Stanzione Maria Gabriella (2015). Identit\u00e0 del figlio e diritto di conoscere le",
        "proprie origini. p. 1-204, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834860175"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Interesse del minore e verit\u00e0 biologica nel riconoscimento di compiacenza. Nota a Trib. Roma 17.10.2012.",
        "ISSN": [
          "1593-7305"
        ],
        "journal": "LA NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA",
        "csp": "p. 352-358, ISSN: 1593-7305",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Maria Gabriella Stanzione (2013). Interesse del minore e verit\u00e0 biologica",
        "nel riconoscimento di compiacenza. Nota a Trib. Roma 17.10.2012.. LA",
        "NUOVA GIURISPRUDENZA CIVILE COMMENTATA, p. 352-358, ISSN:",
        "1593-7305"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Stato di abbandono e diritto del minore a rimanere presso la propria famiglia d'origine",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 676-681, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Maria Gabriella Stanzione (2013). Stato di abbandono e diritto del minore a",
        "rimanere presso la propria famiglia d'origine. FAMIGLIA E DIRITTO, p.",
        "676-681, ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "755-795",
        "titolo": "Gli atti di natura personale",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30886-5"
        ],
        "csp": "padova:cedam, ISBN: 978-88-13-30886-5",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): Matera Pierlugi;Salito Gelsomina, Amministrazione di sostegno, interdizione, inabilitazione. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Stanzione (2013). Gli atti di natura personale. In: Autori",
        "Vari. (a cura di): Matera Pierlugi;Salito Gelsomina, Amministrazione di",
        "sostegno, interdizione, inabilitazione. p. 755-795, padova:cedam, ISBN:",
        "978-88-13-30886-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rapporti di filiazione e \"terzo genitore\": le esperienze francese e italiana.",
        "ISSN": [
          "1591-7703"
        ],
        "journal": "FAMIGLIA E DIRITTO",
        "csp": "vol. 2, p. 201-211, ISSN: 1591-7703",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maria Gabriella Stanzione (2012). Rapporti di filiazione e \"terzo genitore\": le",
        "esperienze francese e italiana.. FAMIGLIA E DIRITTO, vol. 2, p. 201-211,",
        "ISSN: 1591-7703"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1177-1209",
        "titolo": "Il danno da perdita di chance",
        "ISBN": [
          "9788813315092"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315092",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): Stanzione Pasquale, Trattato breve della responsabilit\u00e0 civile. Volume II. vol. II: Responsabilit\u00e0 extracontrattuale, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Maria Gabriella Stanzione (2012). Il danno da perdita di chance. In: Autori",
        "Vari. (a cura di): Stanzione Pasquale, Trattato breve della responsabilit\u00e0",
        "civile. Volume II. vol. II: Responsabilit\u00e0 extracontrattuale, p. 1177-1209,",
        "PADOVA:CEDAM, ISBN: 9788813315092"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli Editore",
        "titolo": "Filiazione e genitorialit\u00e0. Il problema del terzo genitore.. p. 1-256, Torino:G",
        "ISBN": [
          "9788834816974"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834816974",
        "anno": "2010",
        "autori": "Maria Gabriella Stanzione"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maria Gabriella Stanzione (2010). Filiazione e genitorialit\u00e0. Il problema del",
        "terzo genitore.. p. 1-256, Torino:G. Giappichelli Editore, ISBN:",
        "9788834816974"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "22232",
    "nome": "STANZIONE Maria Gabriella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato editoriale della Rivista giuridica online www.comparazionedirittocivile.it, ISSN 2037-5662",
        "periodo": "dal 01-05-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile unica dell'Osservatorio sulla giurisprudenza straniera ed europea della Rivista giuridica online www.comparazionedirittocivile.it, ISSN 2037-5662.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al II Colloquio Biennale Nazionale dei Giovani Comparatisti (AIDC), Enna e Catania, 28-29 maggio 2010, con una relazione dal titolo \"Principio di precauzione e diritto alla salute. Profili di diritto comparato\".",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato organizzatore e relatrice al Convegno \"Persona e comunit\u00e0 familiare (1982-2012)\", 28 e 29 settembre 2012, Salerno, con una relazione dal titolo \"La filiazione tra verit\u00e0 biologica e responsabilit\u00e0 del genitore: il riconoscimento di compiacenza\".",
        "periodo": "dal 28-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato organizzatore del XXII Colloquio Biennale Nazionale dell'Associazione Italiana di Diritto Comparato, Salerno, 30 e 31 maggio 2013.",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \"Lo stato unico di filiazione nella concezione attuale della famiglia\", UGCI, Potenza, 14 maggio 2014, con una relazione dal titolo \"Il diritto del figlio di conoscere le proprie origini biologiche\".",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al IV Colloquio Biennale Nazionale dei Giovani Comparatisti (AIDC), Roma, 30 e 31 maggio 2014, con una relazione dal titolo \"Identit\u00e0 del figlio e diritto di conoscere le proprie origini\".",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato organizzatore e relatrice al Convegno su \"La filiazione riformata nella societ\u00e0 che cambia\", Salerno, 21 novembre 2014, con una relazione dal titolo \"Il terzo genitore\".",
        "periodo": "dal 21-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice dell'incontro di studi su \"Diritto di informazione e comunicazione: il ruolo delle corti europee\", Universit\u00e0 di Salerno, 3 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 03-05-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice della lecture su \"The right to know one\u2019s origins: a comparative perspective\", Max Planck Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales privatrecht, Hamburg, 26 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 26-07-2016 al 26-07-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatrice e relatrice dell'incontro di studi su \"Le nuove prospettive della tutela della privacy in Europa\", Universit\u00e0 di Salerno, 21 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 21-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale e filiazione nella prospettiva comparatistica\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile della continuazione del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale e filiazione nella prospettiva comparatistica\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale, diritto all'informazione e tutela della vita privata nei nuovi mezzi di comunicazione. Profili di diritto comparato\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Referee di progetto PRIN - bando 2015.",
        "periodo": "dal 22-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della continuazione del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale, diritto all'informazione e tutela della vita privata nei nuovi mezzi di comunicazione. Profili di diritto comparato\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca FARB \"Le nuove prospettive preventiva e precauzionale della protezione dei dati personali nel diritto europeo e comparato\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio di Laurea \"Sebastiano e Rita Raeli\" dell'Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, anno 2008.",
        "periodo": "dal 26-06-2008 al 26-06-2008"
      },
      {
        "content": "Componente dell'Associazione Italiana di Diritto Comparato (AIDC).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Frequenza, con borsa, del corso di lingua inglese \"International School of English\" presso l'Universit\u00e0 di Malta (Malta), 27.7.2005-12.8.2005.",
        "periodo": "dal 25-07-2005 al 12-08-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca con borsa in \"Teoria delle istituzioni dello Stato tra federalismo e decentramento\"",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia nell'insegnamento di \"Sistemi Giuridici Comparati\" (MZ) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Salerno, anni accademici 2009/2010 e 2010/2011.",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Stage semestrale presso il Servizio Studi e massimario della Corte costituzionale, Roma, 1.12.2009-31.5.2010.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Diritto Privato Comparato presso la Facolt\u00e0 di Economia (corso di laurea in Economia e lavoro), Link Campus Universit\u00e0 di Malta, a.a. 2010-2011, secondo semestre.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Diritto Privato Comparato presso la Facolt\u00e0 di Economia (corso di laurea in Economia e lavoro), Link Campus University di Roma, anni accademici 2011-2012 e 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Frequenza, come borsista, del I ciclo della Facult\u00e9 Internationale de Droit compar\u00e9, Strasbourg, 23.4.2012-14.5.2012 e conseguimento del relativo diploma.",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 14-05-2012"
      },
      {
        "content": "Componente scientifico del laboratorio di ricerca In.Di.Co. (Informazione, Diritto e Comunicazione) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Periodo di ricerca, come visiting researcher, presso la biblioteca del Max Planck Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales privatrecht, Hamburg, 8.7.2013-2.8.2013.",
        "periodo": "dal 08-07-2013 al 02-08-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di \"Diritto europeo e comparato della comunicazione e dell'informazione\" (LM59), presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee di progetto PRIN - bando 2015.",
        "periodo": "dal 22-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa per il Dottorato di ricerca in \"Teoria delle istituzioni dello Stato tra federalismo e decentramento\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa per uno stage semestrale presso il Servizio Studi e massimario della Corte costituzionale, Roma, 1.12.2009-31.5.2010.",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Diritto Privato Comparato presso la Facolt\u00e0 di Economia (corso di laurea in Economia e lavoro), Link Campus Universit\u00e0 di Malta, a.a. 2010-2011, secondo semestre.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di Diritto Privato Comparato presso la Facolt\u00e0 di Economia (corso di laurea in Economia e lavoro), Link Campus University di Roma, anni accademici 2011-2012 e 2012-2013.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Fellowship per la frequenza del I ciclo della Facult\u00e9 Internationale de Droit compar\u00e9, Universit\u00e9 de Strasbourg, 23.4.2012-14.5.2012 e conseguimento del relativo diploma.",
        "periodo": "dal 23-04-2012 al 14-05-2012"
      },
      {
        "content": "Fellowship di due mesi presso il Max Planck Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales privatrecht, Hamburg, 2.6.2014 - 2.8.2014.",
        "periodo": "dal 02-06-2014 al 02-08-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di \"Diritto europeo e comparato della comunicazione e dell'informazione\" (LM59), presso il Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione, Universit\u00e0 di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fellowship di un mese presso il Max Planck Institut f\u00fcr ausl\u00e4ndisches und internationales privatrecht, Hamburg, 1.7.2016 - 31.7.2016.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 31-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale e filiazione nella prospettiva comparatistica\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca FARB dipartimentale \"Scienze politiche, sociali e della comunicazione: interfaccia web dipartimentale II\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del laboratorio di ricerca In.Di.Co. (Informazione, Diritto e Comunicazione) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile della continuazione del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale e filiazione nella prospettiva comparatistica\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca Farb dipartimentale \"Strategie e strumenti di comunicazione per modelli di smart governance\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla continuazione del progetto di ricerca Farb dipartimentale \"Strategie e strumenti di comunicazione per modelli di smart governance\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale, diritto all'informazione e tutela della vita privata nei nuovi mezzi di comunicazione. Profili di diritto comparato\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile della continuazione del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale, diritto all'informazione e tutela della vita privata nei nuovi mezzi di comunicazione. Profili di diritto comparato\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca FARB \"Il diritto creato dalle corti statali e dalle corti federali ed il processo di uniformazione del diritto\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca Farb dipartimentale \"Horizon 2020 - Research and Innovation\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \"Procria\u00e7\u00e3o Medicamente Assistida\" del Centro de Investiga\u00e7\u00e3o Jur\u00eddico Econ\u00f3mica - Faculdade de Direito da Universidade do Porto.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca FARB \"Le nuove prospettive preventiva e precauzionale della protezione dei dati personali nel diritto europeo e comparato\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca FARB \"Famiglia e diritto nel quadro europeo tra armonizzazione e uniformazione\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla continuazione del progetto di ricerca FARB \"Il diritto creato dalle corti statali e dalle corti federali ed il processo di uniformazione del diritto\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca FARB \"La tutela del consumatore. Il nuovo titolo II-bis del codice del consumo\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla continuazione del progetto di ricerca Farb dipartimentale \"Horizon 2020 - Research and Innovation\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale e filiazione nella prospettiva comparatistica\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-08-2012 al 29-08-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile della continuazione del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale e filiazione nella prospettiva comparatistica\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale, diritto all'informazione e tutela della vita privata nei nuovi mezzi di comunicazione. Profili di diritto comparato\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 06-11-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile della continuazione del progetto di ricerca FARB \"Identit\u00e0 personale, diritto all'informazione e tutela della vita privata nei nuovi mezzi di comunicazione. Profili di diritto comparato\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 28-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca FARB \"Le nuove prospettive preventiva e precauzionale della protezione dei dati personali nel diritto europeo e comparato\", Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 29-07-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}