{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La circolazione nello spazio giudiziario europeo degli accordi di negoziazione assistita in materia di separazione dei coniugi, cessazione degli effetti civili del matrimonio",
        "ISSN": [
          "0391-1896"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO E PROCEDURA CIVILE",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 0391-1896",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caterina Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Silvestri (2016). La circolazione nello spazio giudiziario europeo",
        "degli accordi di negoziazione assistita in materia di separazione dei",
        "coniugi, cessazione degli effetti civili del matrimonio. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO E PROCEDURA CIVILE, p. 1-22, ISSN:",
        "0391-1896"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2967-2985",
        "titolo": "La circolazione delle decisioni nel Regolamento UE 1215/2012",
        "ISBN": [
          "9788499612218"
        ],
        "csp": "Madrid:Real Academia de Jurisprudencia y Legislacion, ISBN: 9788499612218",
        "opera": "Caterina Silvestri. Derecho, Justicia, Universidad, Liber Amicorum de Andr\u00e9s de la Oliva Santos. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silvestri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvestri Caterina (2016). La circolazione delle decisioni nel Regolamento",
        "UE 1215/2012. In: Caterina Silvestri. Derecho, Justicia, Universidad, Liber",
        "Amicorum de Andr\u00e9s de la Oliva Santos. p. 2967-2985, Madrid:Real",
        "Academia de Jurisprudencia y Legislacion, ISBN: 9788499612218"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-99",
        "titolo": "I danni al lavoratore e la tutela assicurativa in prospettiva comparatistica",
        "ISBN": [
          "9788849532159"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849532159",
        "opera": "Caterina Silvestri. Assicurazione della responsabilit\u00e0 civile verso i prestatori d'opera e \"nuovi danni al lavoratore\". Una prospettiva interdisciplinare, a cura di S. Landini, M.P. Monaco, C. Silvestri. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silvestri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvestri Caterina (2016). I danni al lavoratore e la tutela assicurativa in",
        "prospettiva comparatistica. In: Caterina Silvestri. Assicurazione della",
        "responsabilit\u00e0 civile verso i prestatori d'opera e \"nuovi danni al lavoratore\".",
        "Una prospettiva interdisciplinare, a cura di S. Landini, M.P. Monaco, C.",
        "Silvestri. p. 73-99, Napoli:ESI, ISBN: 9788849532159"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-175",
        "titolo": "Il foro lavoristico nell'Unione Europea. Dall'esperienza dei singoli ordinamenti alla disciplina del Reg. UE 1215/2012. Profili sostanziali, processuali e comparativi. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3181-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3181-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silvestri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Silvestri Caterina (2016). Il foro lavoristico nell'Unione Europea.",
        "Dall'esperienza dei singoli ordinamenti alla disciplina del Reg. UE",
        "1215/2012. Profili sostanziali, processuali e comparativi. p. 9-175,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3181-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli accordi sulla giurisdizione nella nuova disciplina degli artt. 25 e 31 nel reg. 1215/2012",
        "ISSN": [
          "2034-5275"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PROCEDURAL LAW",
        "csp": "vol. 5, p. 16-36, ISSN: 2034-5275",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silvestri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvestri Caterina (2015). Gli accordi sulla giurisdizione nella nuova",
        "disciplina degli artt. 25 e 31 nel reg. 1215/2012. INTERNATIONAL",
        "JOURNAL OF PROCEDURAL LAW, vol. 5, p. 16-36, ISSN: 2034-5275"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-140",
        "titolo": "Il procedimento arbitrale. L'intervento di terzi. I provvedimenti cautelari. Le questioni incidentali: incompetenza, sospensione, connessione,",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3015-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3015-5",
        "opera": "a cura di V. Putort\u00ec. La giustizia arbitrale. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silvestri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvestri Caterina (2015). Il procedimento arbitrale. L'intervento di terzi. I",
        "provvedimenti cautelari. Le questioni incidentali: incompetenza,",
        "sospensione, connessione,. In: a cura di V. Putort\u00ec. La giustizia arbitrale. p.",
        "123-140, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3015-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "438-465",
        "titolo": "Strumenti di esecuzione indiretta: artt. 709 \u2013ter e 614 -bis c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788838782381"
        ],
        "csp": "Bologna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838782381",
        "opera": "Caterina Silvestri. Trattato della separazione e divorzio, a cura di M. Lupoi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silvestri (2015). Strumenti di esecuzione indiretta: artt. 709 \u2013ter e 614",
        "-bis c.p.c.. In: Caterina Silvestri. Trattato della separazione e divorzio, a",
        "cura di M. Lupoi. p. 438-465, Bologna:Maggioli Editore, ISBN:",
        "9788838782381"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-77",
        "titolo": "I danni al lavoratore nella prospettiva del diritto comparato",
        "ISBN": [
          "978-88-98742-01-1"
        ],
        "csp": "Firenze:CESIFIN on line, ISBN: 978-88-98742-01-1",
        "opera": "Caterina Silvestri. Le nuove frontiere dell'assicurazione obbligatoria: problemi, riflessioni e prospettive, a cura di S. Landini. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Silvestri (2014). I danni al lavoratore nella prospettiva del diritto",
        "comparato. In: Caterina Silvestri. Le nuove frontiere dell'assicurazione",
        "obbligatoria: problemi, riflessioni e prospettive, a cura di S. Landini. p.",
        "69-77, Firenze:CESIFIN on line, ISBN: 978-88-98742-01-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Racasting Brussel I: il nuovo regolamento n. 1215 del 2012",
        "ISSN": [
          "0391-1896"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO E PROCEDURA CIVILE",
        "csp": "p. 677-698, ISSN: 0391-1896",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Silvestri (2013). Racasting Brussel I: il nuovo regolamento n. 1215 del",
        "2012. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO E PROCEDURA CIVILE, p.",
        "677-698, ISSN: 0391-1896"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "864-871",
        "titolo": "I diritti degli arbitri. L\u2019ordinanza ex art. 814 c.p.c.",
        "ISBN": [
          "9788859809227"
        ],
        "csp": "UTET GIURIDICA, ISBN: 9788859809227",
        "opera": "Autori Vari a cura di Guido Alpa e Vincenzo Vigoriti. L'arbitrato. Profili di diritto sostanziale e di diritto processuale. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Silvestri (2013). I diritti degli arbitri. L\u2019ordinanza ex art. 814 c.p.c..",
        "In: Autori Vari a cura di Guido Alpa e Vincenzo Vigoriti. L'arbitrato. Profili di",
        "diritto sostanziale e di diritto processuale. p. 864-871, UTET GIURIDICA,",
        "ISBN: 9788859809227"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ancora sul forum contractus nel Reg. 44/2001: il valore delle previsioni contrattuali e delle clausole d'uso del commercio internazionale nell'individuazione del \"luogo di consegna\" ai sensi dell'art. 5, n. 1, lett. b).",
        "ISSN": [
          "1594-7955"
        ],
        "journal": "INT'L LIS",
        "csp": "p. 127-130, ISSN: 1594-7955",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Silvestri (2011). Ancora sul forum contractus nel Reg. 44/2001: il valore",
        "delle previsioni contrattuali e delle clausole d'uso del commercio",
        "internazionale nell'individuazione del \"luogo di consegna\" ai sensi dell'art.",
        "5, n. 1, lett. b).. INT'L LIS, p. 127-130, ISSN: 1594-7955"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Il Regolamento (CE) n. 44/2001 del Consiglio, del 22 dicembre 2000, concernente la competenza giurisdizionale, il riconoscimento e l'esecuzione delle decisioni in materia civile e commerciale",
        "ISBN": [
          "9788834817582"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834817582",
        "opera": "a cura di M. Taruffo V. Varano. Manuale di diritto processuale civile europeo. p. 3-75, Torino:G",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silvestri (2011). Il Regolamento (CE) n. 44/2001 del Consiglio, del 22",
        "dicembre 2000, concernente la competenza giurisdizionale, il",
        "riconoscimento e l'esecuzione delle decisioni in materia civile e",
        "commerciale. In: a cura di M. Taruffo V. Varano. Manuale di diritto",
        "processuale civile europeo. p. 3-75, Torino:G. Giappichelli, ISBN:",
        "9788834817582"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-390",
        "titolo": "La tutela del credito contrattuale nell'Unione Europea. Dalla domanda al riconoscimento ed esecuzione del provvedimento giudiziale. p",
        "ISBN": [
          "9788838769283"
        ],
        "csp": "Bologna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838769283",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silvestri (2011). La tutela del credito contrattuale nell'Unione Europea.",
        "Dalla domanda al riconoscimento ed esecuzione del provvedimento",
        "giudiziale. p. 11-390, Bologna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838769283"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il momento determinante la litispendenza nell'art. 30 Reg. 44/2001: interpretazione \"sostanziale\" ed insufficienza del dato cronologico.",
        "ISSN": [
          "1594-7955"
        ],
        "journal": "INT'L LIS",
        "csp": "vol. 1, p. 7-13, ISSN: 1594-7955",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Silvestri (2010). Il momento determinante la litispendenza nell'art. 30",
        "Reg. 44/2001: interpretazione \"sostanziale\" ed insufficienza del dato",
        "cronologico.. INT'L LIS, vol. 1, p. 7-13, ISSN: 1594-7955"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi note in tema di proroga di competenza e forum contractus nel passaggio dalla Convenzione di Bruxelles del 27 settembre 1968 al Regolamento 44/2001",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "IL FORO ITALIANO",
        "csp": "p. 2188-2192, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Silvestri (2006). Brevi note in tema di proroga di competenza e forum",
        "contractus nel passaggio dalla Convenzione di Bruxelles del 27 settembre",
        "1968 al Regolamento 44/2001. IL FORO ITALIANO, p. 2188-2192, ISSN:",
        "0015-783X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La circolazione nello spazio giudiziario europeo degli accordi di negoziazione assistita in materia di separazione dei coniugi, cessazione degli effetti civili del matrimonio",
        "ISSN": [
          "0391-1896"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO E PROCEDURA CIVILE",
        "csp": "p. 1-22, ISSN: 0391-1896",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caterina Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Silvestri (2016). La circolazione nello spazio giudiziario europeo",
        "degli accordi di negoziazione assistita in materia di separazione dei",
        "coniugi, cessazione degli effetti civili del matrimonio. RIVISTA",
        "TRIMESTRALE DI DIRITTO E PROCEDURA CIVILE, p. 1-22, ISSN:",
        "0391-1896"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2967-2985",
        "titolo": "La circolazione delle decisioni nel Regolamento UE 1215/2012",
        "ISBN": [
          "9788499612218"
        ],
        "csp": "Madrid:Real Academia de Jurisprudencia y Legislacion, ISBN: 9788499612218",
        "opera": "Caterina Silvestri. Derecho, Justicia, Universidad, Liber Amicorum de Andr\u00e9s de la Oliva Santos. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silvestri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvestri Caterina (2016). La circolazione delle decisioni nel Regolamento",
        "UE 1215/2012. In: Caterina Silvestri. Derecho, Justicia, Universidad, Liber",
        "Amicorum de Andr\u00e9s de la Oliva Santos. p. 2967-2985, Madrid:Real",
        "Academia de Jurisprudencia y Legislacion, ISBN: 9788499612218"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-99",
        "titolo": "I danni al lavoratore e la tutela assicurativa in prospettiva comparatistica",
        "ISBN": [
          "9788849532159"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849532159",
        "opera": "Caterina Silvestri. Assicurazione della responsabilit\u00e0 civile verso i prestatori d'opera e \"nuovi danni al lavoratore\". Una prospettiva interdisciplinare, a cura di S. Landini, M.P. Monaco, C. Silvestri. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silvestri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Silvestri Caterina (2016). I danni al lavoratore e la tutela assicurativa in",
        "prospettiva comparatistica. In: Caterina Silvestri. Assicurazione della",
        "responsabilit\u00e0 civile verso i prestatori d'opera e \"nuovi danni al lavoratore\".",
        "Una prospettiva interdisciplinare, a cura di S. Landini, M.P. Monaco, C.",
        "Silvestri. p. 73-99, Napoli:ESI, ISBN: 9788849532159"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-175",
        "titolo": "Il foro lavoristico nell'Unione Europea. Dall'esperienza dei singoli ordinamenti alla disciplina del Reg. UE 1215/2012. Profili sostanziali, processuali e comparativi. p",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3181-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3181-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Silvestri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Silvestri Caterina (2016). Il foro lavoristico nell'Unione Europea.",
        "Dall'esperienza dei singoli ordinamenti alla disciplina del Reg. UE",
        "1215/2012. Profili sostanziali, processuali e comparativi. p. 9-175,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3181-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli accordi sulla giurisdizione nella nuova disciplina degli artt. 25 e 31 nel reg. 1215/2012",
        "ISSN": [
          "2034-5275"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF PROCEDURAL LAW",
        "csp": "vol. 5, p. 16-36, ISSN: 2034-5275",
        "anno": "2015",
        "autori": "Silvestri Caterina"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Silvestri Caterina (2015). Gli accordi sulla giurisdizione nella nuova",
        "disciplina degli artt. 25 e 31 nel reg. 1215/2012. INTERNATIONAL",
        "JOURNAL OF PROCEDURAL LAW, vol. 5, p. 16-36, ISSN: 2034-5275"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Racasting Brussel I: il nuovo regolamento n. 1215 del 2012",
        "ISSN": [
          "0391-1896"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO E PROCEDURA CIVILE",
        "csp": "p. 677-698, ISSN: 0391-1896",
        "anno": "2013",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Silvestri (2013). Racasting Brussel I: il nuovo regolamento n. 1215 del",
        "2012. RIVISTA TRIMESTRALE DI DIRITTO E PROCEDURA CIVILE, p.",
        "677-698, ISSN: 0391-1896"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Giappichelli",
        "titolo": "Il Regolamento (CE) n. 44/2001 del Consiglio, del 22 dicembre 2000, concernente la competenza giurisdizionale, il riconoscimento e l'esecuzione delle decisioni in materia civile e commerciale",
        "ISBN": [
          "9788834817582"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834817582",
        "opera": "a cura di M. Taruffo V. Varano. Manuale di diritto processuale civile europeo. p. 3-75, Torino:G",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "C. Silvestri (2011). Il Regolamento (CE) n. 44/2001 del Consiglio, del 22",
        "dicembre 2000, concernente la competenza giurisdizionale, il",
        "riconoscimento e l'esecuzione delle decisioni in materia civile e",
        "commerciale. In: a cura di M. Taruffo V. Varano. Manuale di diritto",
        "processuale civile europeo. p. 3-75, Torino:G. Giappichelli, ISBN:",
        "9788834817582"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-390",
        "titolo": "La tutela del credito contrattuale nell'Unione Europea. Dalla domanda al riconoscimento ed esecuzione del provvedimento giudiziale. p",
        "ISBN": [
          "9788838769283"
        ],
        "csp": "Bologna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838769283",
        "anno": "2011",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silvestri (2011). La tutela del credito contrattuale nell'Unione Europea.",
        "Dalla domanda al riconoscimento ed esecuzione del provvedimento",
        "giudiziale. p. 11-390, Bologna:Maggioli Editore, ISBN: 9788838769283"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il momento determinante la litispendenza nell'art. 30 Reg. 44/2001: interpretazione \"sostanziale\" ed insufficienza del dato cronologico.",
        "ISSN": [
          "1594-7955"
        ],
        "journal": "INT'L LIS",
        "csp": "vol. 1, p. 7-13, ISSN: 1594-7955",
        "anno": "2010",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. Silvestri (2010). Il momento determinante la litispendenza nell'art. 30",
        "Reg. 44/2001: interpretazione \"sostanziale\" ed insufficienza del dato",
        "cronologico.. INT'L LIS, vol. 1, p. 7-13, ISSN: 1594-7955"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-308",
        "titolo": "Il r\u00e9f\u00e9r\u00e9 nell'esperienza giuridica francese. p",
        "ISBN": [
          "8834845536"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 8834845536",
        "anno": "2005",
        "autori": "C. Silvestri"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. Silvestri (2005). Il r\u00e9f\u00e9r\u00e9 nell'esperienza giuridica francese. p. 1-308,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 8834845536"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "22517",
    "nome": "SILVESTRI Caterina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Editoriale della collana Scienze Assicurative- Insurance Sciences",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione allo Encuentro general de los miembros del Proyecto, European Civil Procedure and e-justice implementation within the European Union (A Plannign for its Study and Diffusion among Legal Practictioners) Action Grant de la Comision Europea JLS/2008/JCIV/AG/AG/1008, con relazione su: La competenza giurisdizionale nel Reg. 44/2001, Madrid 4 e 5.11.2010. Il progetto \u00e8 sfociato nel Manuale di diritto processuale civile, Torino, 2011.",
        "periodo": "dal 04-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla giornata di studio, Il processo civile nella normativa Europea, Firenze 8.5.2013, con relazione su Il Reg. UE 1393/2007: la notifica degli atti giudiziari in seno all'Unione Europea",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 08-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno, Giornata europea della giustizia civile, 29.10.2013, Firenze, con relazione su Il titolo esecutivo europeo.",
        "periodo": "dal 29-10-2013 al 29-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno del 13 e 14.03.2014, Terzo rapporto sulla giustizia civile italiana, Semplificazione e unificazione dei riti nella prospettiva dell'unificazione della giurisdizione, con relazione su Unificazione della giurisdizione nella prospettiva dell'Unione Europea",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso di perfezionamento post laurea La giustizia arbitrale, Firenze 7.03 -11.04.2014, con relazione, il 21.03.2014, su: Domanda di arbitrato. Comparsa di risposta e domanda riconvenzionale. L'intervento di terzi. I provvedimenti cautelari. Le questioni incidentali: incompetenza, sospensione, connessione.",
        "periodo": "dal 21-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno, Pomeriggi assicurativi, 16.05.2014, I nuovi danni al lavoratore e le coperture del datore di lavoro, con relazione su I danni al lavoratore nella prospettiva del diritto comparato",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno L\u2019AFFIDAMENTO CONDIVISO E L\u2019ASCOLTO DEL MINORE DOPO IL DECRETO LEGISLATIVO N. 154/2013: L\u2019ALTRA FACCIA DELLA MEDAGLIA I PROBLEMI IN AGGUATO E LE POSSIBILI SOLUZIONI, Firenze 3.07.2014, con relazione su L'ascolto del minore",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 03-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno, Strumenti di tutela diretta e indiretta del diritto di frequentazione genitori-figli e del dovere di corrispondere il contributo al mantenimento, Firenze , 1.12.2014, con relazione su Art. 709 ter c.p.c., orientamenti giurisprudenziali e utilit\u00e0 concreta.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso di formazione, L'avvocato nel contesto internazionale ed europeo, Firenze 21.04 e 12 e 26.05.2015, con relazione (il 21.4.2015) su L'esecuzione di una decisione di un tribunale italiano: potenzialit\u00e0 della recente abolizione dell'exequatur intra UE; la situazione extra UE; le difficolt\u00e0 tecniche-pratiche",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno La famiglia non fondata sul matrimonio. Prospettive e strumenti di tutela civile e penale, analisi comparatistica e sovrananzionale, Lucca 11.06.2015, Introduzione e moderazione",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 11-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno, Firenze 7.10.2015, Social media e persona, con relazione su: Tutela dell'immagine del minore in Italia e in Francia e il conflitto genitoriale dopo la separazione",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno La giornata europea della giustizia civile, Pistoia 26.10.2015, con intervento su: L'evoluzione della normativa europea in materia civile e commerciale",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 26-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno, Riflessioni in materia di famiglia, Montignoso 14.12.2015, con relazione su Il nuovo regolamento UE n. 606 del 2013 sugli ordini di protezione in materia civile.",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 14-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso, Il divorzio breve, Scuola Superiore della Magistratura, Castelpulci, con lezione del 22.4.2016 su Negoziazione assistita e accordi conclusi davanti al Sindaco nel sistema di circolazione delle decisioni nello spazio giudiziario europeo.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al corso La famiglia nel diritto internazionale privato ed europeo, Bologna, con relazione del 2.05.2016 su Il riconoscimento delle decisioni in ambito europeo ed extraeuropeo",
        "periodo": "dal 02-05-2016 al 02-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno LA FAMIGLIA NON FONDATA SUL MATRIMONIO. PROSPETTIVE e STRUMENTI di TUTELA CIVILE e PENALE, ANALISI COMPARATISTICA E SOVRANAZIONALE, Lucca 11.06.2016",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno, Il minore nelle unioni civili e convivenze di fatto: quale tutela nelle coppie omosessuali?, Firenze, 25 ottobre 2016, Camera Minorile di Firenze, con relazione sul tema: Profili comparativi della stepchild adoption",
        "periodo": "dal 25-10-2016 al 25-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione corso di formazione Per l'avvocato del minore nel processo civile minorile, Bologna, con lezione nel modulo Diritto comunitario e diritto internazionale, con lezione del 26.10.2016, su Reg. 606/2013 sulla circolazione nello spazio giudiziario UE delle misure di protezione",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno del 24.11.2016, Tutela delle vittime vulnerabili e giusto processo: nessun grado di separazione?, con relazione su: Valore probatorio e limiti all'utilizzabilit\u00e0 degli atti d'indagine penale nel processo civile",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 24-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio dell'Associazione Italiana fra gli Studiosi del Processo Civile",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di amministrazione fondatore della Scuola Forense Cino da Pistoia, oggi Fondazione dell'Ordine degli Avvocati di Pistoia, dal 2002 al 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Membro Giunta del Dipartimento di Diritto Privato Comparato, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Firenze dal 2004 al 2010",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Recensione alla monografia \"Il r\u00e9f\u00e9r\u00e9 nell'esperienza giuridica francese\", da parte del Prof. V. Vigoriti, Riv. trimestrale di diritto e procedura civile, 2006, fasc. 2.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Membro commissione della VALUTAZIONE COMPARATIVA PER LA COPERTURA DI N. 1 POSTO DI RICERCATORE UNIVERSITARIO DI RUOLO PER IL SETTORE SCIENTIFICODISCIPLINARE IUS/02 DELLA FACOLTA' DI ECONOMIA DELL'UNIVERSITA' DEGLI STUDI DELLA BASILICATA. (D.R. n. 201 del 11/4/07, il cui avviso \u00e8 stato pubblicato nella G.U.R.I. - 4\u00b0 serie speciale - \"Concorsi ed Esami\" - n. 32 del 20/4/07)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro Studi dell'Avvocatura Civile Italiana 2010-2012",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Recensione alla monografia \"La tutela del credito contrattuale nell'Unione Europea, in Il Giusto processo, fasc. 2/2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Membro commissione giudicatrice per selezione per titoli e colloquio di n. 1 assegni di ricerca sul seguente programma: La nuova mente del giudice cinese. Come una magistratura indipendente e professionalizzata pu\u00f2 incentivare e rassicurare l'investitore straniero, Bando emanato con DD n. 4 del 02.10.2012",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di ricerca in Diritto Comparato, XVIII\u00b0 ciclo, sede Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2003"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale - Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2004 Nuova ricerca -Titolo: L'ordine europeo e la cooperazione giudiziaria in materia civile IUS 02 Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Nicol\u00f2 Trocker Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 30%.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "PRIN 2004: Coordinatore scientifico Prof. Michele Taruffo e Prof. Vincenzo Varano; Universit\u00e0 degli Studi di Firenze; Protocollo 20044127028_004; area 12. Titolo: Accesso alla giustizia: efficienza, qualit\u00e0 e metodi di risoluzione alternativi delle controversie. Impegno previsto: quattro mesi per il primo anno e quattro mesi per il secondo anno. Decorrenza 30.11.2004. Consuntivo 19.12.2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 19-12-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale - Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2005 Continuazione - Titolo: L'ordine europeo e la cooperazione giudiziaria in materia civile IUS 02 Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Nicol\u00f2 Trocker Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 30%.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale - Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2006 Nuova ricerca - Titolo: Fra integrazione e diversit\u00e0: Civil law e Common law nella formazione del diritto processuale europeo IUS 02 Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Nicol\u00f2 Trocker Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 50%.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale - Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2007 Continuazione - Titolo: Fra integrazione e diversit\u00e0: Civil law e Common law nella formazione del diritto processuale europeo IUS 02 Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Nicol\u00f2 Trocker Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 50%.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale - Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2007 Nuova ricerca - Titolo: Famiglia e responsabilit\u00e0 civile: problematiche di diritto comparato NO 2X Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Anna De Vita Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 20%.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale - Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2008 Nuova ricerca -Titolo: La tutela transnazionale del credito: le nuove sfide del diritto europeo - IUS 02 Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Nicol\u00f2 Trocker Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 40%.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2008 Continuazione - Titolo: Famiglia e responsabilit\u00e0 civile: problematiche di diritto comparato NO 2X Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Anna De Vita Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 20%.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "ACTION GRANT - Commissione Europea JLS/2008/JCIV/AG/1008- Sotto la direzione del Prof. A. De La Oliva Santos - Universidad Complutense di Madrid - Titolo El derecho procesual civil europeo y a implantacion de la e-Justizia en la Union europea -",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale - Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2009 Continuazione -Titolo: La tutela transnazionale del credito: le nuove sfide del diritto europeo - IUS 02 Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Nicol\u00f2 Trocker Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 40%.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale - Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2011 Nuova ricerca -Titolo: La circolazione delle decisioni del giudice civile nello spazio giudiziario europeo: problemi e prospettive - IUS 02 Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Nicol\u00f2 Trocker Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 40%.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 degli Studi di Firenze Dipartimento di Diritto Comparato e Penale - Progetto di ricerca d'Ateneo Quota 60% - Art. 65 D.P.R. n. 382 dell'11 luglio 1980 Anno 2012 Continuazione -Titolo: La circolazione delle decisioni del giudice civile nello spazio giudiziario europeo: problemi e prospettive - IUS 02 Responsabile dell'Unit\u00e0 operativa: Prof. Nicol\u00f2 Trocker Caterina Silvestri: componente dell'unit\u00e0 operativa al 40%.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "TITOLO DEL PROGETTO: Social media e persona alla luce della nuova normativa europea in materia di protezione dei dati e di fenomeni emergenti come i big data SETTORE SCIENTIFICO DISCIPLINARE: ius/01, ius/02; ius/07 RESPONSABILE/COORDINATORE: Prof.ssa Sara Landini COMPONENTI (professori e ricercatori in servizio presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze): Maria Paola Monaco, Caterina Silvestri EVENTUALI COMPONENTI ESTERNI (es. assegnisti, dottorandi, professori e ricercatori di altre universit\u00e0, cultori della materia) : dott. Marco Rizzuti dott.ssa Emilia Giusti",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "La incidencia del Derecho Europeo sobre la posici\u00f3n jur\u00eddica de los justiciables - Proyecto de Investigaci\u00f3n DER 2012-33378 - Direcci\u00f3n Andr\u00e9s de la Oliva Santos, Coordinaci\u00f3n Fernando Gasc\u00f3n Inchausti, partecipazione quale componente dell'unit\u00e0 universitaria fiorentina",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Study on the service of documents - Comparative legal analysis of the relevant-laws and practices of the Member States No JUST/2014/JCOO/PR/CIVI/0049 Final report 5.10.2016 - Annex F\u2013Team composition: Christoph KERN, Geraldo MACIEL ROCHA MENDES RIBEIRO, Clemente MIFSUD BONNICI, Boriana MUSSEVA, Sebastjan OKINCIC, Caterina SILVESTRI Katar\u00edna'\u0160IPULOV\u00c1* Saffir a*TOMASILA* Panayiotis*YIANNOPOULOS** with*the*assistance*of*Sonia*SARANTI*",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca VII ciclo con tesi \"Il sistema francese dei r\u00e9f\u00e9r\u00e9 di prima istanza\", 1994, docente di riferimento Prof. N. Trocker, coordinatore del Dottorato Prof.ssa A. De Vita",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 01-01-1994"
      },
      {
        "content": "Post dottorato e relativa attivit\u00e0 di ricerca con borsa di studio bandita con DPR 356/1997 ed approvata con D.R. n. 757/1997, Universit\u00e0 di Firenze, settore Diritto privato e procedura civile",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-1997"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento del corso Diritto processuale civile europeo, Scuola di Giurisprudenza, Ateneo di Firenze, anno accademico 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento nel corso Sistemi giuridici comparati, Scuola di Economia e Management , Ateneo di Firenze, anno accademico 2015/2016",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento nel corso di Diritto Anglo-Americano, con programma sulla giurisdizione nei confronti dello straniero, anni accademici 2015/2016, 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico per lezione 10.02.2011, 5 ore, Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali Universit\u00e0 di Siena sul tema Il Regolamento 44/2001: la competenza europea in materia civile e commerciale",
        "periodo": "dal 10-02-2011 al 10-02-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico per lezione 1.03.2013, 5 ore, Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali Universit\u00e0 di Siena sul tema: Le novit\u00e0 processuali nel decreto sviluppo L. 134/2012",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'insegnamento di Teoria generale del processo, Scuola di Giurisprudenza, Ateneo di Firenze, per gli anni accademici 2013/2014 e 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico per lezione 28.02.2014, 5 ore, Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali Universit\u00e0 di Siena sul tema: La determinazione del thema decidendum e probandum",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico didattico per lezione 18.12.2015, 5 ore, Scuola di Specializzazione per le Professioni Legali Universit\u00e0 di Siena sul tema: Il contratto preliminare negli sviluppi della recente giurisprudenza della Corte di Cassazione",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      }
    ]
  }
}