{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla Gilded Age al New Deal: diritti e federalismo nella Lochner Era",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 669-720, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2016",
        "autori": "Saitto F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Saitto F. (2016). Dalla Gilded Age al New Deal: diritti e federalismo nella",
        "Lochner Era. DIRITTO PUBBLICO, p. 669-720, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u2019solitudine\u2019 delle corti costituzionali? Sindacato sulle misure di austerity e protezione dei diritti sociali tra giudici nazionali e Corte EDU",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 421-450, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2016",
        "autori": "Saitto F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Saitto F. (2016). La \u2019solitudine\u2019 delle corti costituzionali? Sindacato sulle",
        "misure di austerity e protezione dei diritti sociali tra giudici nazionali e Corte",
        "EDU. DIRITTO PUBBLICO, p. 421-450, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Economia e Stato costituzionale. Contributo allo studio della \"Costituzione economica\" in Germania",
        "ISBN": [
          "978-8814-212680"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8814-212680",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saitto F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Saitto F. (2015). Economia e Stato costituzionale. Contributo allo studio",
        "della \"Costituzione economica\" in Germania. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "978-8814-212680"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019incostituzionalit\u00e0 del \u201cdivorzio imposto\u201d tra rettificazione di sesso e tutela del \u201cpregresso vissuto\u201d della coppia",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2706-2714, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2014). L\u2019incostituzionalit\u00e0 del \u201cdivorzio imposto\u201d tra rettificazione",
        "di sesso e tutela del \u201cpregresso vissuto\u201d della coppia. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 2706-2714, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Maggioli Spa",
        "titolo": "L\u2019esperienza tedesca: la tutela del diritto alla salute tra solidariet\u00e0, concorrenza ed Existenzminimum",
        "ISBN": [
          "9788891603609"
        ],
        "csp": "Rimini, ISBN: 9788891603609",
        "opera": "M. Sesta. L\u2019EROGAZIONE DELLA PRESTAZIONE MEDICA TRA DIRITTO ALLA SALUTE, PRINCIPIO DI AUTODETERMINAZIONE E GESTIONE OTTIMALE DELLE RISORSE SANITARIE",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Saitto (2014). L\u2019esperienza tedesca: la tutela del diritto alla salute tra",
        "solidariet\u00e0, concorrenza ed Existenzminimum. In: M. Sesta.",
        "L\u2019EROGAZIONE DELLA PRESTAZIONE MEDICA TRA DIRITTO ALLA",
        "SALUTE, PRINCIPIO DI AUTODETERMINAZIONE E GESTIONE",
        "OTTIMALE DELLE RISORSE SANITARIE. Maggioli Spa, Rimini, ISBN:",
        "9788891603609"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1019-1024",
        "titolo": "Rinvio pregiudiziale alla Corte di Giustizia del BVG - Commento",
        "ISBN": [
          "9788866573807"
        ],
        "csp": "Editore Neldiritto, ISBN: 9788866573807",
        "opera": "LA RIVISTA NELDIRITTO - NUMERO 5/2014. vol. 5, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Saitto (2014). Rinvio pregiudiziale alla Corte di Giustizia del BVG -",
        "Commento. In: LA RIVISTA NELDIRITTO - NUMERO 5/2014. vol. 5, p.",
        "1019-1024, Editore Neldiritto, ISBN: 9788866573807"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-192",
        "titolo": "Finch\u00e9 \u201cdivorzio imposto\u201d non vi separi. Famiglia, rettificazione di sesso e scioglimento ex lege del matrimonio",
        "ISBN": [
          "9788843073696"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843073696",
        "opera": "Omosessualit\u00e0, eguaglianza, diritti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Saitto (2014). Finch\u00e9 \u201cdivorzio imposto\u201d non vi separi. Famiglia,",
        "rettificazione di sesso e scioglimento ex lege del matrimonio. In:",
        "Omosessualit\u00e0, eguaglianza, diritti. p. 170-192, ISBN: 9788843073696"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "No taxation without representation: il dibattito sul potere di tassare alle origini dell'esperienza costituzionale statunitense e la sua eredita\u0300",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 2, p. 641-678, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2013). No taxation without representation: il dibattito sul potere di",
        "tassare alle origini dell'esperienza costituzionale statunitense e la sua",
        "eredita\u0300. DIRITTO PUBBLICO, vol. 2, p. 641-678, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte conferma la \"regola dell'eccezione\" in materia di fondi vincolati tra inattuazione dell'art. 119 Cost. e \"imperiose necessit\u00e0 sociali\"",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 4400-4409, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2013). La Corte conferma la \"regola dell'eccezione\" in materia di",
        "fondi vincolati tra inattuazione dell'art. 119 Cost. e \"imperiose necessit\u00e0",
        "sociali\". GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 4400-4409, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-344",
        "titolo": "L\u2019esperienza di \u201cfederalismo fiscale\u201d nell\u2019\u201cAmicable Union\u201d indiana",
        "ISBN": [
          "9788834817940"
        ],
        "csp": "G, GIAPPICCHELLI EDITORE, ISBN: 9788834817940",
        "opera": "D. Amirante; C. Decaro; E. Pfostl. LA COSTITUZIONE DELL'UNIONE INDIANA. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Saitto (2013). L\u2019esperienza di \u201cfederalismo fiscale\u201d nell\u2019\u201cAmicable Union\u201d",
        "indiana. In: D. Amirante; C. Decaro; E. Pfostl. LA COSTITUZIONE",
        "DELL'UNIONE INDIANA. p. 321-344, G, GIAPPICCHELLI EDITORE,",
        "ISBN: 9788834817940"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mercato e la sua regolazione al vaglio della Corte suprema: Jones c. Harris e la concorrenza come \u00abpercorso di conoscenza\u00bb",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 1404-1419, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2012). Il mercato e la sua regolazione al vaglio della Corte",
        "suprema: Jones c. Harris e la concorrenza come \u00abpercorso di",
        "conoscenza\u00bb. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p.",
        "1404-1419, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte costituzionale, la tutela della concorrenza e \u201cil principio generale della liberalizzazione\u201d tra Stato e Regioni",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2012). La Corte costituzionale, la tutela della concorrenza e \u201cil",
        "principio generale della liberalizzazione\u201d tra Stato e Regioni. RIVISTA AIC,",
        "ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Particolare tutela\" del matrimonio, principio di uguaglianza e garanzia di istituto: le unioni civili davanti al tribunale costituzionale federale tedesco",
        "ISSN": [
          "1974-9805"
        ],
        "journal": "IANUS DIRITTO E FINANZA",
        "csp": "p. 109-137, ISSN: 1974-9805",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2011). \"Particolare tutela\" del matrimonio, principio di uguaglianza",
        "e garanzia di istituto: le unioni civili davanti al tribunale costituzionale",
        "federale tedesco. IANUS DIRITTO E FINANZA, p. 109-137, ISSN:",
        "1974-9805"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economia di mercato e regolazione statale: la controversia tedesca sulla wirtschaftsverfassung e il \"posto\" dell'art. 41 della Costituzione Italiana",
        "ISSN": [
          "1974-9805"
        ],
        "journal": "IANUS DIRITTO E FINANZA",
        "csp": "p. 9-75, ISSN: 1974-9805",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2011). Economia di mercato e regolazione statale: la controversia",
        "tedesca sulla wirtschaftsverfassung e il \"posto\" dell'art. 41 della",
        "Costituzione Italiana. IANUS DIRITTO E FINANZA, p. 9-75, ISSN:",
        "1974-9805"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La legge delega sul federalismo fiscale: i livelli essenziali delle prestazioni come misura economica dell'eguaglianza",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 2817-2842, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2010). La legge delega sul federalismo fiscale: i livelli essenziali",
        "delle prestazioni come misura economica dell'eguaglianza.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, p. 2817-2842, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando l\u2019esigenza di tutela della dignita` fonda, nell\u2019emergenza economica, la competenza statale",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 182-200, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2010). Quando l\u2019esigenza di tutela della dignita` fonda,",
        "nell\u2019emergenza economica, la competenza statale. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 182-200, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla Gilded Age al New Deal: diritti e federalismo nella Lochner Era",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 669-720, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2016",
        "autori": "Saitto F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Saitto F. (2016). Dalla Gilded Age al New Deal: diritti e federalismo nella",
        "Lochner Era. DIRITTO PUBBLICO, p. 669-720, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u2019solitudine\u2019 delle corti costituzionali? Sindacato sulle misure di austerity e protezione dei diritti sociali tra giudici nazionali e Corte EDU",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "p. 421-450, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2016",
        "autori": "Saitto F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Saitto F. (2016). La \u2019solitudine\u2019 delle corti costituzionali? Sindacato sulle",
        "misure di austerity e protezione dei diritti sociali tra giudici nazionali e Corte",
        "EDU. DIRITTO PUBBLICO, p. 421-450, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Economia e Stato costituzionale. Contributo allo studio della \"Costituzione economica\" in Germania",
        "ISBN": [
          "978-8814-212680"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-8814-212680",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saitto F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Saitto F. (2015). Economia e Stato costituzionale. Contributo allo studio",
        "della \"Costituzione economica\" in Germania. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "978-8814-212680"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Maggioli Spa",
        "titolo": "L\u2019esperienza tedesca: la tutela del diritto alla salute tra solidariet\u00e0, concorrenza ed Existenzminimum",
        "ISBN": [
          "9788891603609"
        ],
        "csp": "Rimini, ISBN: 9788891603609",
        "opera": "M. Sesta. L\u2019EROGAZIONE DELLA PRESTAZIONE MEDICA TRA DIRITTO ALLA SALUTE, PRINCIPIO DI AUTODETERMINAZIONE E GESTIONE OTTIMALE DELLE RISORSE SANITARIE",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Saitto (2014). L\u2019esperienza tedesca: la tutela del diritto alla salute tra",
        "solidariet\u00e0, concorrenza ed Existenzminimum. In: M. Sesta.",
        "L\u2019EROGAZIONE DELLA PRESTAZIONE MEDICA TRA DIRITTO ALLA",
        "SALUTE, PRINCIPIO DI AUTODETERMINAZIONE E GESTIONE",
        "OTTIMALE DELLE RISORSE SANITARIE. Maggioli Spa, Rimini, ISBN:",
        "9788891603609"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "170-192",
        "titolo": "Finch\u00e9 \u201cdivorzio imposto\u201d non vi separi. Famiglia, rettificazione di sesso e scioglimento ex lege del matrimonio",
        "ISBN": [
          "9788843073696"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843073696",
        "opera": "Omosessualit\u00e0, eguaglianza, diritti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Saitto (2014). Finch\u00e9 \u201cdivorzio imposto\u201d non vi separi. Famiglia,",
        "rettificazione di sesso e scioglimento ex lege del matrimonio. In:",
        "Omosessualit\u00e0, eguaglianza, diritti. p. 170-192, ISBN: 9788843073696"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "No taxation without representation: il dibattito sul potere di tassare alle origini dell'esperienza costituzionale statunitense e la sua eredita\u0300",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 2, p. 641-678, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2013). No taxation without representation: il dibattito sul potere di",
        "tassare alle origini dell'esperienza costituzionale statunitense e la sua",
        "eredita\u0300. DIRITTO PUBBLICO, vol. 2, p. 641-678, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-344",
        "titolo": "L\u2019esperienza di \u201cfederalismo fiscale\u201d nell\u2019\u201cAmicable Union\u201d indiana",
        "ISBN": [
          "9788834817940"
        ],
        "csp": "G, GIAPPICCHELLI EDITORE, ISBN: 9788834817940",
        "opera": "D. Amirante; C. Decaro; E. Pfostl. LA COSTITUZIONE DELL'UNIONE INDIANA. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Saitto (2013). L\u2019esperienza di \u201cfederalismo fiscale\u201d nell\u2019\u201cAmicable Union\u201d",
        "indiana. In: D. Amirante; C. Decaro; E. Pfostl. LA COSTITUZIONE",
        "DELL'UNIONE INDIANA. p. 321-344, G, GIAPPICCHELLI EDITORE,",
        "ISBN: 9788834817940"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il mercato e la sua regolazione al vaglio della Corte suprema: Jones c. Harris e la concorrenza come \u00abpercorso di conoscenza\u00bb",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "p. 1404-1419, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2012). Il mercato e la sua regolazione al vaglio della Corte",
        "suprema: Jones c. Harris e la concorrenza come \u00abpercorso di",
        "conoscenza\u00bb. DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, p.",
        "1404-1419, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Particolare tutela\" del matrimonio, principio di uguaglianza e garanzia di istituto: le unioni civili davanti al tribunale costituzionale federale tedesco",
        "ISSN": [
          "1974-9805"
        ],
        "journal": "IANUS DIRITTO E FINANZA",
        "csp": "p. 109-137, ISSN: 1974-9805",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2011). \"Particolare tutela\" del matrimonio, principio di uguaglianza",
        "e garanzia di istituto: le unioni civili davanti al tribunale costituzionale",
        "federale tedesco. IANUS DIRITTO E FINANZA, p. 109-137, ISSN:",
        "1974-9805"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Quando l\u2019esigenza di tutela della dignita` fonda, nell\u2019emergenza economica, la competenza statale",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "p. 182-200, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Saitto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Saitto (2010). Quando l\u2019esigenza di tutela della dignita` fonda,",
        "nell\u2019emergenza economica, la competenza statale. GIURISPRUDENZA",
        "COSTITUZIONALE, p. 182-200, ISSN: 0436-0222"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "2801",
    "nome": "SAITTO Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione del Blog Diritticomparati.it",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della redazione della Rivista GenIUS - Rivista di studi giuridici sull\u2019orientamento sessuale e l\u2019identit\u00e0 di genere",
        "periodo": "dal 30-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Redazione tematica Autonomie locali, sociali e funzionali della rivista \"Osservatorio AIC\"",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al convegno, sulla base di call for paper, \"Privato, pubblico, globale nelle prospettive del diritto comparato\", con una relazione dal titolo \"Esercizi di stile: Federalismo fiscale e istanze unitarie, i correttivi alle disuglianze in Stati Uniti, Germania e Italia\" - Convegno AIDC -Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno, sulla base di call for paper, \"RAGIONANDO SULL\u2019ARTICOLO 41 DELLA COSTITUZIONE: UN DIALOGO INTERDISCIPLINARE\", con una relazione comparativa sulle libert\u00e0 economiche in Italia e in Germania - Universit\u00e0 di Siena",
        "periodo": "dal 17-06-2011 al 18-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \"La sentenza della Corte Suprema Usa National Federation Of Independent Business v. Sebelius del 28 Giugno 2012 (Riforma Sanitaria Obama)\" nell'ambito del Dottorato di ricerca in Diritto pubblico della \"Sapienza\" Universit\u00e0 di Roma, Dipartimento di Scienze giuridiche, Sezione di diritto pubblico",
        "periodo": "dal 02-10-2012 al 02-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"Attuazione e sostenibilit\u00e0 del diritto alla salute\" in qualit\u00e0 di relatore e come membro della segreteria scientifica - Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma",
        "periodo": "dal 27-02-2013 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della segreteria scientifica del convegno CONVEGNO IN ONORE DI PETER H\u00c4BERLE \u201cDIGNIT\u00c0 UMANA E DIRITTI FONDAMENTALI NELLO STATO COSTITUZIONALE CONTEMPORANEO\u201d - Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 13-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno, sulla base di call for papers, \"FAMIGLIA E IDENTIT\u00c0 DI GENERE: \u201cdivorzio imposto\u201d e diritti fondamentali\" - Universit\u00e0 di Bologna",
        "periodo": "dal 29-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Painel Internacional (Brasil-Espanha-It\u00e1lia) sobre Direitos Humanos e Fundamentais - Universit\u00e0 PUC - Rio Grande do Sul",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 16-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a un seminario internazionale come relatore presso la Vit\u00f2ria Law School (Br) sul tema \"Fundamental right to health in Italy\"",
        "periodo": "dal 23-09-2014 al 23-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"Rights on the move\" - Universit\u00e0 di Trento",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Research Seminar presso l'Europa Kolleg dal Titolo \u00abEuropean political parties and European public space from the Maastricht Treaty to the Reg. No. 1141/2014. A historical and comparative analysis\u00bb",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Sapienza: Progetti per Avvio alla Ricerca (esclusivamente per Assegnisti, Dottorandi, Specializzandi e Borsisti PostDoc) - titolare di fondi come Responsabile sulla base di una valutazione da parte di una commissione di ateneo",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 29-04-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa Daad - Certificato Borsa di studio 2011",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 31-08-2011"
      },
      {
        "content": "Si \u00e8 classificato secondo al Primo Premio per la miglior tesi di dottorato bandito dalla Collana di Studi \u201cSovranit\u00e0, Federalismo, Diritti\u201d Centro di ricerca su \u201cFederalismo e autonomie locali\u201d con il Patrocinio del Gruppo di Pisa con la seguente motivazione: \"Al secondo posto della graduatoria \u00e8 posta la tesi del dott. Francesco Saitto, dal titolo Stato costituzionale e regolazione dell\u2019economia. Libert\u00e0 economiche, vincoli di bilancio e redistribuzione delle risorse: uno studio comparato. La Commissione ritiene di dover segnalare tale tesi al Consiglio di Direzione della Collana, per un\u2019eventuale, futura, pubblicazione del lavoro all\u2019interno della Collana medesima. Essa dimostra, infatti, un\u2019attitudine molto spiccata alla ricerca scientifica e una sicura propensione allo studio del diritto costituzionale, che potr\u00e0 culminare, con un successivo intervento dell\u2019autore, nella stesura finale di un volume scientifico di ottima fattura\".",
        "periodo": "dal 20-09-2013 al 20-09-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Pratica legale presso l'Avvocatura generale dello Stato",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Stage presso il Dipartimento riforme istituzionali - Presidenza del Consiglio dei Ministri",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Conseguimento della abilitazione alla professione forense",
        "periodo": "dal 19-12-2012 al 19-12-2012"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente (assegnista) del Prin 2009 \"L'EROGAZIONE DELLA PRESTAZIONE MEDICA TRA DIRITTO ALLA SALUTE, PRINCIPIO DI AUTODETERMINAZIONE E GESTIONE OTTIMALE DELLE RISORSE SANITARIE\" nella unit\u00e0 dell'Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma ( Diritto alla salute e prestazioni sanitarie essenziali nella prospettiva del federalismo fiscale e della sussidiariet\u00e0 )",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come componente, al Gruppo della Ricerca di Ateneo (Sapienza) \"Il diritto alla salute tra finanziamento ed erogazione della prestazione\" (Responsabile Prof. Roberto Nania)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 05-05-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Periodo di ricerca all'estero durante il dottorato - Humboldt Universitaet",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "E' cultore della materia del Corso Diritto pubblico alla luce del diritto europeo (Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma - Prof. A. Di Martino); nel corso di Comparative Public Law (Prof. C. Fasone - Univ. Luiss Guido Carli); nel corso di Istituzioni di Diritto pubblico (Prof. G. Mattarella-G. Piccirilli - Univ. Luiss Guido Carli); nel corso Public Law, presso il corso di Laurea in Business Administration -Univ. di Roma Tor Vergata (Prof. A. Buratti). E' cultore del corso in Diritto pubblico (corso avanzato) presso la Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia e comunicazione, Dip. Di Scienze Politiche (Prof. R. Nania) e di Diritto pubblico comparato ed europeo, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, sociologia e comunicazione, Dip. di Scienze sociali dell'Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza (Prof. A. Di Martino).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso l'Unoesc (Universidade do Oeste de Santa Catarina - S\u00e3o Cristovao, Capinzal) nell'ambito del Programa Nacional de P\u00f3s-Doutorado brasiliano (Finanziamento Capis)",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "La sostenibilit\u00e0 economica del diritto alla salute nella giurisprudenza costituzionale - Lezione presso il Master in \u201cPolitiche pubbliche e gestione sanitaria\u201d Il Direttore Prof. Angelo Clarizia - SAPIENZA \u2013 UNIVERSITA\u2019 DI ROMA Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Sociologia, Comunicazione Interfacolt\u00e0 con le Facolt\u00e0 di Farmacia e Medicina, Medicina e Odontoiatria, Medicina e Psicologia",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento nell'ambito del Master dell'ISSMI (Istituto Superiore di Stato Maggiore Interforze) presso il CASD (Centro Alti Studi per la Difesa) in Diritto pubblico comparato",
        "periodo": "dal 18-02-2015 al 11-11-2016"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito del corso \u201cVincoli di bilancio e garanzie dei diritti sociali\", che ha avuto luogo presso il Dipartimento di Scienze politiche - Universit\u00e0 \"Sapienza\" di Roma, il 18 marzo 2015 ha tenuto una lezione sul tema: \u201cCorti costituzionali, pareggio di bilancio e crisi del debito in Europa: lo Stato costituzionale e le nuove sfide del governo dell'economia\".",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento (art. 23 L. 240/10) presso l'Universit\u00e0 di Perugia nell'ambito del Master in Legislazione scolastica e Management della negoziazione, riferita all\u2019A.A. 2015/16 (5 CFU) in Istituzioni di Diritto pubblico",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Il 9 dicembre 2015, nell'ambito del corso di Public Law del corso di laurea in Business Administration presso l'Universit\u00e0 di Roma \"Tor Vergata\", ha tenuto una lezione dal titolo \"The Constitution and the Fiscal Constraints\"",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 09-12-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher con borsa DAAD (tre mesi) presso l'Institute for European Integration - Europa Kolleg - Hamburg",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 31-05-2016"
      }
    ]
  }
}