{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-73",
        "titolo": "Uguaglianza, lavoro, diritti: una triade interconnessa",
        "ISBN": [
          "9788867353903"
        ],
        "csp": "Tricase Lecce:Libellula University Press, ISBN: 9788867353903",
        "opera": "E. URSO M. BELL M. PACINI E. CECCHERINI S. NATILE S. SCARPONI E. CARACCIOLO DI TORELLA M. C. AGNELLO L. RE A. PESCAROLO P. SOLIMENO O. SALAZAR BENITEZ L. GIACOMELLI V. SOLESIN. Uguaglianza, lavoro,. diritti: dalle misure di tutela alle pari opportunit\u00e0. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "E. URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. URSO (2016). Uguaglianza, lavoro, diritti: una triade interconnessa. In:",
        "E. URSO M. BELL M. PACINI E. CECCHERINI S. NATILE S. SCARPONI",
        "E. CARACCIOLO DI TORELLA M. C. AGNELLO L. RE A. PESCAROLO P.",
        "SOLIMENO O. SALAZAR BENITEZ L. GIACOMELLI V. SOLESIN.",
        "Uguaglianza, lavoro,. diritti: dalle misure di tutela alle pari opportunit\u00e0. p.",
        "39-73, Tricase Lecce:Libellula University Press, ISBN: 9788867353903"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "417-430",
        "titolo": "Prassi tradizionali e sfide della modernit\u00e0: lo spazio della mediazione in una realt\u00e0 socio-giuridica che cambia",
        "ISBN": [
          "9788866553236"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866553236",
        "opera": "ELENA URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO PAZE\u2019 JO\u00cbLLE LONG [...] IACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI. MEDIAZIONE E FAMIGLIA TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA PROSPETTIVA COMPARATISTICA ED INTERDISCIPLINARE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Elena URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Elena URSO (2013). Prassi tradizionali e sfide della modernit\u00e0: lo spazio",
        "della mediazione in una realt\u00e0 socio-giuridica che cambia. In: ELENA",
        "URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO PAZE\u2019 JO\u00cbLLE LONG",
        "[...] IACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI. MEDIAZIONE E FAMIGLIA",
        "TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA PROSPETTIVA COMPARATISTICA",
        "ED INTERDISCIPLINARE. p. 417-430, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 9788866553236"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-96",
        "titolo": "Un nuovo diritto per l'infanzia e l'adolescenza nell'ambito delle relazioni familiari: la funzione della mediazione nel quadro europeo",
        "ISBN": [
          "9788866553236"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866553236",
        "opera": "ELENA URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO [...] GIACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI. MEDIAZIONE E FAMIGLIA TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA PROSPETTIVA COMPARATISTICA ED INTERDISCIPLINARE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. URSO (2013). Un nuovo diritto per l'infanzia e l'adolescenza nell'ambito",
        "delle relazioni familiari: la funzione della mediazione nel quadro europeo.",
        "In: ELENA URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO [...]",
        "GIACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI. MEDIAZIONE E FAMIGLIA",
        "TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA PROSPETTIVA COMPARATISTICA",
        "ED INTERDISCIPLINARE. p. 87-96, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 9788866553236"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "463-498",
        "titolo": "Le mutilazioni genitali in una prospettiva costituzionale: uno sguardo comparatistico alla common law",
        "ISBN": [
          "9788866553236"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866553236",
        "opera": "ELENA URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO PAZE\u2019 JO\u00cbLLE LONG [...] IACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI. MEDIAZIONE E FAMIGLIA TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA PROSPETTIVA COMPARATISTICA ED INTERDISCIPLINARE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. URSO, L. GIACOMELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. URSO, L. GIACOMELLI (2013). Le mutilazioni genitali in una prospettiva",
        "costituzionale: uno sguardo comparatistico alla common law. In: ELENA",
        "URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO PAZE\u2019 JO\u00cbLLE LONG",
        "[...] IACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI. MEDIAZIONE E FAMIGLIA",
        "TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA PROSPETTIVA COMPARATISTICA",
        "ED INTERDISCIPLINARE. p. 463-498, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 9788866553236"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "13-20",
        "titolo": "La mediazione familiare \u201coltre il conflitto\u201d: la comparazione giuridica all\u2019interno di un percorso interdisciplinare",
        "ISBN": [
          "9788866553236"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866553236",
        "opera": "ELENA URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO PAZE\u2019 JO\u00cbLLE LONG [...] GIACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI. MEDIAZIONE E FAMIGLIA TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA PROSPETTIVA COMPARATISTICA ED INTERDISCIPLINARE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "E. URSO (2013). La mediazione familiare \u201coltre il conflitto\u201d: la",
        "comparazione giuridica all\u2019interno di un percorso interdisciplinare. In:",
        "ELENA URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO PAZE\u2019",
        "JO\u00cbLLE LONG [...] GIACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI.",
        "MEDIAZIONE E FAMIGLIA TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA",
        "PROSPETTIVA COMPARATISTICA ED INTERDISCIPLINARE. p. 13-20,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866553236"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "238-240",
        "titolo": "Mediation in Family Law Disputes: Interdisciplinary Co-operation and Lawyers\u2019 Responsibilities",
        "ISBN": [
          "9789801260752"
        ],
        "csp": "Foro Mundial de Mediaci\u00f3n, ISBN: 9789801260752, Valencia, 18-21 ottobre 2012",
        "opera": "\"Tiempo de Mediaci\u00f3n Liderazgo y Acci\u00f3n para el Cambio\". vol. Tiempo de Mediaci\u00f3n Liderazgo y Acci\u00f3n para el Cambio, Vol. I, degli Atti dell'VIII Convegno internazionale del \"World Mediation Forum\"., p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "E. URSO (2012). Mediation in Family Law Disputes: Interdisciplinary",
        "Co-operation and Lawyers\u2019 Responsibilities. In: \"Tiempo de Mediaci\u00f3n",
        "Liderazgo y Acci\u00f3n para el Cambio\". vol. Tiempo de Mediaci\u00f3n Liderazgo y",
        "Acci\u00f3n para el Cambio, Vol. I, degli Atti dell'VIII Convegno internazionale",
        "del \"World Mediation Forum\"., p. 238-240, Foro Mundial de Mediaci\u00f3n,",
        "ISBN: 9789801260752, Valencia, 18-21 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-347",
        "titolo": "La mediazione familiare. Modelli, principi, obiettivi. p",
        "ISBN": [
          "9788866552543"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866552543",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Urso (2012). La mediazione familiare. Modelli, principi, obiettivi. p. 1-347,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866552543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Soggettivit\u00e0 politica delle donne. Donne-diritti-politica-potere. STUDI SULLA QUESTIONE CRIMINALE, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4973"
        ],
        "journal": "VI",
        "csp": "n. 3 del 2011, p. 24-30, ISSN: 1828-4973",
        "anno": "2011",
        "autori": "B. CASALINI, I. FANLO CORTES, O. GIOLO. M. GIOVANNETTI, S. GUGLIELMI, D. MORONDO TARAMUNDI P. PERSANO, K. PONETI, S. POZZOLO, L. RE, E. URSO, V. VERDOLINI, S. VIDA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "B. CASALINI, I. FANLO CORTES, O. GIOLO. M. GIOVANNETTI, S.",
        "GUGLIELMI, D. MORONDO TARAMUNDI P. PERSANO, K. PONETI, S.",
        "POZZOLO, L. RE, E. URSO, V. VERDOLINI, S. VIDA (2011). Soggettivit\u00e0",
        "politica delle donne. Donne-diritti-politica-potere. STUDI SULLA",
        "QUESTIONE CRIMINALE, vol. VI, n. 3 del 2011, p. 24-30, ISSN:",
        "1828-4973"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Las medidas contra la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero: una visi\u00f3n comparada de un problema debatido a nivel nacional y europeo",
        "ISSN": [
          "1576-124X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE ESTUDIOS JUR\u00cdDICOS",
        "csp": "vol. 1, p. 1-54, ISSN: 1576-124X",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Urso (2011). Las medidas contra la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero: una visi\u00f3n",
        "comparada de un problema debatido a nivel nacional y europeo. REVISTA",
        "DE ESTUDIOS JUR\u00cdDICOS, vol. 1, p. 1-54, ISSN: 1576-124X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "L.",
        "titolo": "La normativa italiana sobre mediaci\u00f3n familiar en la espera de una reforma: una comparaci\u00f3n entre incertidumbres",
        "ISBN": [
          "9788498368994"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788498368994",
        "opera": "R. L\u00f3pez San Luis (curatrice). Aportaciones de la mediaci\u00f3n familiar en el marco de la prevenci\u00f3n, gesti\u00f3n y resoluci\u00f3n de conflictos familiares. p. 257-289, Granada:Editorial Comares S",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Urso (2011). La normativa italiana sobre mediaci\u00f3n familiar en la espera",
        "de una reforma: una comparaci\u00f3n entre incertidumbres. In: R. L\u00f3pez San",
        "Luis (curatrice). Aportaciones de la mediaci\u00f3n familiar en el marco de la",
        "prevenci\u00f3n, gesti\u00f3n y resoluci\u00f3n de conflictos familiares. p. 257-289,",
        "Granada:Editorial Comares S. L., ISBN: 9788498368994"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "443-473",
        "titolo": "Mujeres, libertad e igualdad: desde los derechos negados hacia los derechos realizados",
        "ISBN": [
          "9788499822570"
        ],
        "csp": "Madrid:Dykinson, ISBN: 9788499822570",
        "opera": "R.Rodriguez L\u00f3pez e M. J. Bravo Bosch (curatrici). Experiencias Jur\u00eddicas e Identidades Femeninas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Urso, M. Pacini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Urso, M. Pacini (2011). Mujeres, libertad e igualdad: desde los derechos",
        "negados hacia los derechos realizados. In: R.Rodriguez L\u00f3pez e M. J.",
        "Bravo Bosch (curatrici). Experiencias Jur\u00eddicas e Identidades Femeninas.",
        "p. 443-473, Madrid:Dykinson, ISBN: 9788499822570"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "929-943",
        "titolo": "El derecho italiano de los menores en el actual cuadro europeo: reflejos y reflexiones",
        "ISBN": [
          "9788482409757"
        ],
        "csp": "Almeria:Editorial Universidad de Almer\u00eda, ISBN: 9788482409757",
        "opera": "R. Herrera Campos M. A. Barrientos Ru\u00edz. Derecho y familia en el siglo XXI. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Urso (2011). El derecho italiano de los menores en el actual cuadro",
        "europeo: reflejos y reflexiones. In: R. Herrera Campos M. A. Barrientos",
        "Ru\u00edz. Derecho y familia en el siglo XXI. p. 929-943, Almeria:Editorial",
        "Universidad de Almer\u00eda, ISBN: 9788482409757"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-158",
        "titolo": "Mediazione e famiglia fra innovazione e continuit\u00e0: tendenze europee e scelte nazionali",
        "ISBN": [
          "9788864532387"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864532387",
        "opera": "N. Trocker A. De Luca. La mediazione civile alla luce della direttiva 2008/52/CE. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Urso (2011). Mediazione e famiglia fra innovazione e continuit\u00e0:",
        "tendenze europee e scelte nazionali. In: N. Trocker A. De Luca. La",
        "mediazione civile alla luce della direttiva 2008/52/CE. p. 99-158,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864532387"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "463-498",
        "titolo": "Le mutilazioni genitali in una prospettiva costituzionale: uno sguardo comparatistico alla common law",
        "ISBN": [
          "9788866553236"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866553236",
        "opera": "ELENA URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO PAZE\u2019 JO\u00cbLLE LONG [...] IACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI. MEDIAZIONE E FAMIGLIA TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA PROSPETTIVA COMPARATISTICA ED INTERDISCIPLINARE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. URSO, L. GIACOMELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. URSO, L. GIACOMELLI (2013). Le mutilazioni genitali in una prospettiva",
        "costituzionale: uno sguardo comparatistico alla common law. In: ELENA",
        "URSO MARIA ANTONIETTA FODDAI PIERCARLO PAZE\u2019 JO\u00cbLLE LONG",
        "[...] IACOMELLI. LE RAGIONI DEGLI ALTRI. MEDIAZIONE E FAMIGLIA",
        "TRA CONFLITTO E DIALOGO: UNA PROSPETTIVA COMPARATISTICA",
        "ED INTERDISCIPLINARE. p. 463-498, FIRENZE:Firenze University Press,",
        "ISBN: 9788866553236"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-347",
        "titolo": "La mediazione familiare. Modelli, principi, obiettivi. p",
        "ISBN": [
          "9788866552543"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866552543",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Urso (2012). La mediazione familiare. Modelli, principi, obiettivi. p. 1-347,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866552543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Las medidas contra la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero: una visi\u00f3n comparada de un problema debatido a nivel nacional y europeo",
        "ISSN": [
          "1576-124X"
        ],
        "journal": "REVISTA DE ESTUDIOS JUR\u00cdDICOS",
        "csp": "vol. 1, p. 1-54, ISSN: 1576-124X",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Urso (2011). Las medidas contra la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero: una visi\u00f3n",
        "comparada de un problema debatido a nivel nacional y europeo. REVISTA",
        "DE ESTUDIOS JUR\u00cdDICOS, vol. 1, p. 1-54, ISSN: 1576-124X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-158",
        "titolo": "Mediazione e famiglia fra innovazione e continuit\u00e0: tendenze europee e scelte nazionali",
        "ISBN": [
          "9788864532387"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864532387",
        "opera": "N. Trocker A. De Luca. La mediazione civile alla luce della direttiva 2008/52/CE. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "E. Urso"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Urso (2011). Mediazione e famiglia fra innovazione e continuit\u00e0:",
        "tendenze europee e scelte nazionali. In: N. Trocker A. De Luca. La",
        "mediazione civile alla luce della direttiva 2008/52/CE. p. 99-158,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788864532387"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-211",
        "titolo": "Les peines priv\u00e9es",
        "ISBN": [
          "9782908199604"
        ],
        "csp": "PARIGI:Societ\u00e9 de l\u00e9gislation compar\u00e9e, ISBN: 9782908199604",
        "opera": "AA. VV.. L'indemnisation - Travaux de l'Association Henri Capitant, Atti delle \"Journ\u00e9es Qu\u00e9b\u00e9coises (13-17 settembre 2004, Montr\u00e9al-Qu\u00e9bec, Canada). p",
        "anno": "2008",
        "autori": "E. URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. URSO (2008). Les peines priv\u00e9es. In: AA. VV.. L'indemnisation -",
        "Travaux de l'Association Henri Capitant, Atti delle \"Journ\u00e9es Qu\u00e9b\u00e9coises",
        "(13-17 settembre 2004, Montr\u00e9al-Qu\u00e9bec, Canada). p. 177-211,",
        "PARIGI:Societ\u00e9 de l\u00e9gislation compar\u00e9e, ISBN: 9782908199604"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "365-448",
        "titolo": "L'obbligo di mantenimento del coniuge nel diritto francese",
        "ISBN": [
          "8813269129"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813269129",
        "opera": "G.PASSAGNOLI G. I. MARIANI. Diritti e tutele nella crisi familiare. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. URSO, D. MONTFROND"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. URSO, D. MONTFROND (2007). L'obbligo di mantenimento del coniuge",
        "nel diritto francese. In: G.PASSAGNOLI G. I. MARIANI. Diritti e tutele nella",
        "crisi familiare. p. 365-448, PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813269129"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-145",
        "titolo": "\"Playing with Fire: equality, fairness and the paradox of a gender blind society\"",
        "ISBN": [
          "9041124276"
        ],
        "csp": "THE HAGUE:KLUWER INTERNATIONAL, ISBN: 9041124276",
        "opera": "G. BLANPAIN;A. NUMHAUSER HENNING. Women in academia and equality law: aiming high - falling short?. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "E. URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. URSO (2006). \"Playing with Fire: equality, fairness and the paradox of a",
        "gender blind society\". In: G. BLANPAIN;A. NUMHAUSER HENNING.",
        "Women in academia and equality law: aiming high - falling short?. p.",
        "113-145, THE HAGUE:KLUWER INTERNATIONAL, ISBN: 9041124276"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "515-609",
        "titolo": "Il diritto di famiglia nella prospettiva \"europea\"",
        "ISBN": [
          "8813258941"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 8813258941",
        "opera": "F. BRUNETTA D'USSEAUX. \"Il diritto di famiglia nell'Unione Europea. Formazione, vita e crisi della coppia\". p",
        "anno": "2005",
        "autori": "E. URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. URSO (2005). Il diritto di famiglia nella prospettiva \"europea\". In: F.",
        "BRUNETTA D'USSEAUX. \"Il diritto di famiglia nell'Unione Europea.",
        "Formazione, vita e crisi della coppia\". p. 515-609, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "8813258941"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Organizzazioni internazionali, giurisdizione civile e controversie di lavoro fra diritto interno ed \"europeo\": una digressione sul metodo comparativo. D & L",
        "ISSN": [
          "1128-1561"
        ],
        "journal": "RIVISTA CRITICA DI DIRITTO DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 12, p. 223 - 256-539 - 574, ISSN: 1128-1561",
        "anno": "2003",
        "autori": "E. URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. URSO (2003). Organizzazioni internazionali, giurisdizione civile e",
        "controversie di lavoro fra diritto interno ed \"europeo\": una digressione sul",
        "metodo comparativo. D & L. RIVISTA CRITICA DI DIRITTO DEL LAVORO,",
        "vol. 12, p. 223 - 256-539 - 574, ISSN: 1128-1561"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I punitive damages fra regole, standards e principi: un'inedita vocazione pubblica di un antico strumento privatistico?",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. III-2001, p. 2011-2048, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2001",
        "autori": "E. URSO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. URSO (2001). I punitive damages fra regole, standards e principi:",
        "un'inedita vocazione pubblica di un antico strumento privatistico?. DIRITTO",
        "PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. III-2001, p. 2011-2048,",
        "ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "32436",
    "nome": "URSO Elena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione, nel periodo gennaio\u2013maggio 2012, in veste di componente del Comitato scientifico di Altalex (fin dalla sua costituzione, nel 2002), all\u2019ideazione e all\u2019attuazione del progetto volto alla nascita di Altalex.EU: un portale che ambisce ad esser la prima \u201cOnline Community of European Lawyers\u201d (http://www.altalex.eu), presentato ufficialmente a Berlino nel mese di luglio 2012, in occasione di un \"summer course\" organizzato dal Consiglio Nazionale Forense in collaborazione con la Juristische Fakult\u00e4t - Humboldt-Universit\u00e4t, Berlin e la School of Law \u2013 King\u2019s College London, dedicato al tema \"European private law in progress\". Collaborazione col Direttore di Altalex, Avv. Alessandro Buralli, ai fini della prosecuzione delle attivit\u00e0 editoriali. V. il file allegato che descrive il programma volto alla realizzazione del progetto.",
        "periodo": "dal 05-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttrice del Comitato scientifico-editoriale di una Collana di volumi dedicati al diritto dei minori d'et\u00e0, edita dalla casa edtrice Aracne (Roma), ed intitolata \"I minori e il nuovo diritto\" attiva dal 2013 (codice MIUR: E226318) . Il contratto di edizione della Collana \u00e8 riportato nel file allegato in formato pdf. L'elenco aggiornato dei volumi editi \u00e8 consultabile nel seguente link: http://www.aracneeditrice.it/aracneweb/index.php/collana.html?col=PENMIN",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttrice del Comitato scientifico-editoriale di una nuova Collana, edita dalla casa editrice \"Libellula University Press\" (Lecce), intitolata \"Perimetri multidisciplinari\" (codice MIUR: E237091), il cui fine consiste nel promuovere la pubblicazione di lavori monografici aventi ad oggetto vari temi, di natura giuridica, affrontati in modo comparatistico e interdisciplinare, tramite contributi afferenti a distinte ambiti della conoscenza, analizzati nella loro complessit\u00e0 e reciproca correlazione. Componenti del Comitato scientifico, i Professori: Giancarlo Rolla (Ordinario di Diritto Pubblico Comparato, Universit\u00e0 di Genova), la Professoressa Orsetta Giolo (Associata di Filosofia del diritto, Universit\u00e0 di Ferrara) e il Professor Nicol\u00f2 Trocker (Ordinario di Teoria generale del processo, Universit\u00e0 di Firenze). Per informazioni aggiornate: http://academia.libellulaedizioni.com/perimetri-multidisciplinari/",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice, nella sessione riservata ai Dottori di ricerca e ai Dottorandi, al Colloquio biennale dell'Associazione italiana di diritto comparato (AIDC), svoltosi a Cagliari-Chia, 13/15 giugno 1995 , intitolato \u201cIl diritto giurisprudenziale in Italia e nel mondo\u201d, con la presentazione di una relazione sul tema \u201cIl risarcimento del danno a favore dei congiunti nei casi di lesioni gravi e gravissime nel diritto italiano e nei sistemi di common law\u201d.",
        "periodo": "dal 13-06-1995 al 15-06-1995"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale svoltosi a Firenze, in data 8 ottobre 1999 , organizzato dal Comune di Firenze e patrocinato dalla Regione Toscana, con una relazione Relazione sul tema \u201cAffidamento dei minori- Proposte di riforma degli articoli 1-5 della Legge no.184/1983\u201d, (il cui testo \u00e8 stato pubblicato, col medesimo titolo, negli Atti del convegno, editi nel 1999, un volume recensito nella Rassegna Bibliografica \u2013 Infanzia e Adolescenza, n. 3/2000, Firenze, Istituto degli Innocenti, a p. 20, reperibile nel sito: http://www.minori.it/files/rassegna_3_2000.pdf). Si allega il testo completo della relazione.",
        "periodo": "dal 08-10-1999 al 08-10-1999"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, quale unica responsabile scientifica, di un convegno internazionale, svoltosi a Firenze, in data 8-9 giugno, 2000, presso L\u2019Oltrarno Meeting Center, Sala Ponte Vecchio, e a Palazzo della Signoria, nel Salone de\u2019 Dugento, dedicato alla riforma dell'adozione internazionale, tema analizzato in un'ottica interdisciplinare con la partecipazione di numerosi esperti, italiani e stranieri, e partecipazione allo stesso come relatrice, con la presentazione di una relazione sul tema \u201cI principali mutamenti del 'sistema' adottivo italiano\u201d. Cfr. in allegato il programma completo. Le relazioni presentate sono consultabili negli Atti del convegno in una raccolta reperibile presso la Biblioteca Innocenti Library-Alfredo Carlo Moro, Firenze (gi\u00e0 biblioteca UNICEF). Alcuni dei contributi sono editi in riviste straniere ed italiane (v. ad es. Judith Masson , \"The 1999 Reform of Intercountry Adoption in the United Kingdom: New Solutions and Old Problems\", in Family Law Quarterly, 2001, p. 221 ss. v. http://www.jstor.org/discover/10.2307/25 740288?uid=3738296&uid=2129&uid=2&uid=70 &uid=4&sid=21101244487823).",
        "periodo": "dal 08-06-2000 al 09-06-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno organizzato dal Comune di Firenze, intitolato \u201cDonne e libert\u00e0\u201d, svoltosi presso l\u2019Educatorio del Fuligno, l\u20198 marzo 2002 con la presentazione di una relazione sul tema \u201cDai diritti negati verso una prospettiva di diritti attuati\u201d (il programma \u00e8 reperibile nel sito: http://press.comune.fi.it/hcm/hcm5353-7_ 7_21926-La+Festa+della+donna+dura+fino+a +giugno.+L%92assesso.html?cm_id_details= 28180&id_padre=5080)",
        "periodo": "dal 08-03-2002 al 08-03-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno dedicato al tema della recezione della Convenzione de L'Aja del 29-5-1993, sulla cooperazione internazionale e l'adozione dei minori sranieri, in un confronto fra Paesi d'origine e d'accoglienza, svoltosi il 31 maggio 2002 presso la Warwick University (Coventry, Regno Unito), ed organizzato dalla Prof. Judith Masson (allora ivi Professore Ordinario di Family Law, e attualmente Docente della medesima disciplina presso l'Universit\u00e0 di Bristol). Gli altri relatori, oltre alla Prof. J. Masson: Prof. J. Hollinger (Professore Ordinario di Family Law presso l'Universit\u00e0 di Berkeley, California, USA), Prof. Shaheen Ali (Professore Ordinario presso l'Universit\u00e0 di Warwick, esperta di diritto islamico). Il testo della relazione, ampliato e corredato dalle note, \u00e8 stato pubblicato in italiano, come capitolo del primo volume di una raccolta curata dalla Commissione Adozioni Internazionali (CAI), nel 2003, consultabile fra le pubblicazioni, nel seguente volume collettaneo: AA. VV., (a cura di) Piercarlo Paz\u00e9 e Raffaella Pregliasco, \"Adozioni internazionali sul territorio e nei servizi. Aspetti giuridici e percorsi formativi\", Firenze, Istituto degli Innocenti, 2003, pp. 53-98 (v. il file allegato).",
        "periodo": "dal 31-05-2002 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice alla Public lecture, tenuta il I dicembre 2003, presso il King\u2019s College di Londra, Centre of European Law, con una relazione dedicata al tema dei diritti dei minori, esaminati nell\u2019ottica dei diritti fondamentali. Invito ricevuto dal Prof. R. Wintemute (Prof. Ordinario di Diritto dell'UE e di Human Rights presso il KCL), coordinatori la Prof. J. Fortin (Prof. Ordinario di Diritto di Famiglia presso il KCL) e il Prof. P. Bates (allora, Reader di Diritto di famiglia presso il KCL). All'incontro - seguito da docenti di altri atenei, da dottorandi e studenti del KCL - ha fatto seguito da un pubblico dibattito. Per il programma della Lecture, v. l'elenco dei relatori, a pag. 3, del \"Report 2003-2004\" del \"Centre of European Law\", nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Public seminar svoltosi il 3 dicembre 2003 , presso la Faculty of Law dell'Universit\u00e0 di Leicester, su invito del Professor Mark Bell (allora, ivi Docente di Diritto dell'EU e di Diritto del lavoro, attualmente Regius Professor of Law presso l'Universit\u00e0 di Dublino, Irlanda), con la presentazione di una relazione sul tema \u201cThe Protection of Children's Rights in the Human Rights Perspective. The European Legal Context\u201d, seguita da un dibattito, con interventi , fra gli altri, dei Professori Robin White (allora Preside della Facolt\u00e0), Mark Bell (Preside della Facolt\u00e0 nel periodo 2011-2013) e Trevor Buck (attualmente Professore di Socio-legal studies presso la De Montfort University, Leicester). Per il programma dei \"Research Seminars\", presso la Faculty of Laws, v. il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 03-12-2003 al 03-12-2003"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, su incarico dell'\"Australian Bar Association\" (ABA), in collaborazione di Glenn Martin Q.C. (attualmente Giudice della Corte Suprema del Queensland, e gi\u00e0 Presidente dell\u2019ABA), della \"Biennial Conference\", tenutasi a Firenze, in data 2-5 luglio 2004 , presso il Palazzo dei Congressi, dedicata al tema \u201cAdvocacy in a Changing World\u201d, iniziativa cui hanno preso parte numerosi relatori, italiani e stranieri, e partecipazione tramite la presentazione di una relazione introduttiva dell'iniziativa nel corso della Sessione inaugurale del convegno, svoltasi nel Salone de' Cinquecento, a Palazzo della Signoria, sessione coordinata dall'allora Presidente della \"High Court of Australia\", Michael McHugh, con la partecipazione dell\u2019allora Presidente dell\u2019ABA, del Presidente dell\u2019Ordine degli Avvocati di Firenze, Avv. F. Ariani, del Vice-Presidente della Regione Toscana, Prof. A. Passaleva, e del Procuratore Capo dell\u2019Ufficio della Procura della Repubblica di Firenze, Dott. U. Nannucci.",
        "periodo": "dal 02-07-2004 al 05-07-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno svoltosi il 13-17 settembre 2004 a Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada, dedicato al tema \u201cL\u2019'indemnisation\u201d, organizzato dall'Association Henri Capitant des Amis de la culture juridique fran\u00e7aise, Journ\u00e9es Qu\u00e9b\u00e9coises, con una relazione scritta intitolata \u201cLes peines priv\u00e9es\u201d, Rapporto nazionale per l\u2019Italia per la sezione \"Peine Priv\u00e9e\", (esposta oralmente dal Prof.M. Bussani, in sostituzione della relatrice, assente per gravi e impreviste ragioni familiari). Il testo, col medesimo titolo, ampliato e corredato dalle note, \u00e8 stato pubblicato come capitolo del seguente volume, pubblicato nel 2008: AA. VV., \"L'indemnisation, Travaux de l'Association Henri Capitant des Amis de la Culture Fran\u00e7aise - Journ\u00e9es Qu\u00e9b\u00e9coises\" (13-17 settembre 2004, Montr\u00e9al-Qu\u00e9bec, Canada), Soci\u00e9t\u00e9 de L\u00e9gislation compar\u00e9e, Paris, pp.177-211 (ISBN:978-2-908199-60-4). V. il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 13-09-2004 al 17-09-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno internazionale - svoltosi a Lund, in Svezia, il 2-3 dicembre 2004 - ed organizzato dalla Prof. Ann Numhauser Henning, Professor of Private Law presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Lund (allora Vice-Rettrice e Direttrice del Dipartimento di diritto privato), nel corso della sessione presieduta dal Prof. Christopher McCrudden, allora Professor of Human Rights Law presso la University of Oxford, successivamente Professor of Human Rights and Equality Law presso la Queen\u2019s University, Belfast. Tema del convegno: \"Women in Academia and Equality Law Aiming High- Falling Short?\u201d - Il testo della relazione, ampliato e corredato dalle note, \u00e8 stato pubblicato come capitolo di un volume collettaneo. V. allegato file pdf.",
        "periodo": "dal 02-12-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'incontro organizzato dall\u2019associazione \"L\u2019Altro Diritto\", coordinato dal Prof. E. Santoro, e intitolato \u201cIl tempo della detenzione\u201d, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, il 9 marzo 2006, con la presentazione di una relazione sul tema \u201cIl carcere minorile come extrema ratio\u201d (programma reperibile nel sito http://www.altrodiritto.unifi.it/ipm/seminar/)",
        "periodo": "dal 09-03-2006 al 09-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice, con una relazione dedicata al tema \u201cLa discriminazione sessuale\u201d, presentata nel corso dell'incontro svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, il 28 marzo 2006 , organizzato dall\u2019UCODEP, in collaborazione col Dipartimento di diritto pubblico (in occasione di un'iniziativa attinente al Progetto, finanziato dalla Commissione Europea, intitolato: \u201cCombating Discrimination from the University. An Idea of Research and Education, promosso dal Community Action Programme against Discrimination\u201d, illustrato nel sito http://www.stranieriinitalia.it/brigugli o/immigrazione-e-asilo/2006/marzo/semin- discrimin-firenze.html) progetto i cui risultati sono editi nel volume \u201cAnti-discrimination Law as a New Subject of Law, Final report of the Project funded by the European Commission Combating discrimination from the University: An Idea of Research and Education\u201d, 2006. V. la lettera d'incarico nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 28-03-2006 al 28-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cLa tutela della persona nella fase prenatale\u201d, svoltosi a Forte dei Marmi il 16 giugno 2006, con la presentazione di una relazione sul tema \u201cLo status del concepito nell\u2019ordinamento italiano. Un confronto critico tra la normativa nazionale ed internazionale\u201d (programma reperibile nel sito: http://www.altalex.com/index.php?idnot=34049).",
        "periodo": "dal 16-06-2006 al 16-06-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice al convegno intitolato \u201cRiconoscimento e regime giuridico delle coppie di fatto in Europa diritti, doveri e responsabilit\u00e0\u201d, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, Aula Magna del Polo delle Scienze Sociali, il 7 luglio 2006, con una relazione sul tema \u201cLe coppie di fatto nella common law inglese e il diritto alla filiazione secondo l\u2019Adoption Act del 2002 e lo Human Fertilisation and Embryology Act\u201d (programma reperibile nel sito: http://www.altalex.com/index.php?idnot=34048).",
        "periodo": "dal 07-07-2006 al 07-07-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Public seminar, svoltosi l\u201911 settembre 2006, presso il Centre of European Law and Integration dell\u2019Universit\u00e0 di Leicester, con la presentazione, su invito del Prof. M. Bell, ivi Professore Ordinario di Diritto dell'UE e di Diritto del Lavoro, di una relazione sul tema \u201cCivil Liability of Member States for Breach of EC Law in the Recent Case-law of the ECJ: A Comparative Analysis of the case Traghetti del Mediterraneo v. Italy\u201d, cui ha fatto seguito un dibattito con la partecipazione di docenti e dottorandi (cfr.il http://www2.le.ac.uk/departments/law/research/celi).",
        "periodo": "dal 11-09-2006 al 11-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come \"Chairwoman\" della sessione dedicata al tema \u201cHow to teach and to raise awareness about antidiscrimination issues the framework in which equality law is taught\u201d, dell'incontro svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, il 26 ottobre 2006, intitolato \u201cIl diritto antidiscriminatorio- Equality Law and Anti-discrimination Law\u201d, e correlato al progetto \u201cCombating Discrimination from the University: An Idea of Research and Education\u201d (Programma d\u2019azione contro le discriminazioni della Comunit\u00e0 europea, meglio descritto nel il sito http://www.olir.it/areetematiche/pagine/ documents/News_0932_seminario_Firenze.pd f). V. in allegato la lettera d'incarico dell'UCODEP.",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 26-10-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, quale unica responsabile scientifica, di un convegno internazionale, dedicato al tema \u201cI diritti dei figli e le responsabilit\u00e0 dei genitori nella crisi della famiglia dal conflitto alla mediazione?\u201d, esaminato da numerosi esperti, italiani e stranieri, in modo comparatistico e multidisciplinare, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Aula Magna del Polo delle Scienze Sociali, il 25 maggio 2007, con la presentazione di una relazione sul tema \u201cDalla protezione alla promozione dei diritti dei minori d\u2019et\u00e0: profili comparatistici\u201d. Per il programma, v. sito http://www.altalex.com/index.php?idnot=36467. V. inoltre il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale \"I Salone della conciliazione\", svoltosi a Siena, il 31 maggio/5 giugno 2007, con la presentazione di una relazione sul tema \u201cLo status della normativa sulla conciliazione in Italia\u201d, il cui testo, ampliato e integrato con le note, \u00e8 stato pubblicato in seguito, come capitolo del seguente volume: AA. VV., (a cura di) Marina Piazza, \"Tempi moderni tempi condivisi. Vita e lavoro per donne e uomini\", Siena, Primamedia, pp. 29-39 (ISBN:8890309229). Il programma del convegno \u00e8 reperibile nel sito: http://www2.units.it/corsopariopp/files/SalConProgrProvv_1005.pdf. Per il capitolo che ripropone il tema della relazione, con le integrazioni summenzionate, v. il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 31-05-2007 al 05-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di relatori invitati a presentare interventi programmati al convegno nazionale sul tema \u201cIl futuro del diritto antidiscriminatorio\u201d, svoltosi a Firenze, il 27-28 giugno 2007 (il cui programma \u00e8 reperibile nel sito: http://www.lex.unict.it/eurolabor/ricerca/eventi/giugno07/c280607.pdf).",
        "periodo": "dal 27-06-2007 al 28-06-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un convegno, svoltosi l\u201911 luglio 2007, presso Universit\u00e0 di Firenze, nell'Aula Rossa di Villa Ruspoli, Piazza Indipendenza, dedicato al tema della tratta dei minori, in collaborazione con il Centro Regionale di formazione decentrata del Consiglio Superiore della Magistratura, Corte d\u2019Appello di Firenze, e il Dipartimento di diritto comparato e penale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze. Relatori: il giudice C. Sawadogo, Burkina Faso, esperto nazionale di tratta; la Professoressa Adelina Adinolfi, allora Direttrice del Dipartimento di diritto pubblico dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze; il Dottor Salvatore Fachile, Save the Children Italia; il Dottor Gianfranco Casciano, gi\u00e0 Presidente del Tribunale per i minorenni di Firenze, il Dottor Ubaldo Nannucci, gi\u00e0 Procuratore Generale della Repubblica di Firenze; la Dott.ssa Avv. Francesca Nicodemi (ASGI).",
        "periodo": "dal 11-07-2007 al 11-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno dedicato al tema \u201cMinori, Etica, Giustizia\u201d, svoltosi a Grosseto il 26 ottobre 2007, con una relazione sul tema \u201cI minori e il diritto fra diversit\u00e0 nazionali ed iniziative dell\u2019Unione Europea\u201d.",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \u201cDire & fare\u201d, organizzato dalla Regione Toscana, e dedicato al tema \u201cLa dimensione di genere nella lotta contro la povert\u00e0\u201d, svoltosi a Carrara il 16 novembre 2007, con la presentazione di una relazione sul tema \u201cLe politiche della conciliazione nell\u2019ottica della condivisione delle responsabilit\u00e0\u201d, (il cui programma \u00e8 reperibile nel sito: http://www.dire-fare.eu/UserFiles/File/progr[1].sito_aggiornato(1).pdf)",
        "periodo": "dal 16-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno dedicato al tema \u201cL'affidamento condiviso aspetti processuali e problematiche\u201d, svoltosi a Montecatini il 22 novembre 2007, organizzato da Altalex, con una relazione sul tema \u201cLe novit\u00e0 processuali in tema di affido condiviso nelle coppie di fatto - ambito di applicazione e competenza\u201d (programma reperibile nel sito: http://www.tribunale.org/index.php?iddoc=170).",
        "periodo": "dal 22-11-2007 al 22-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al \"Congreso Mundial de derecho de familia y menores\" (su invito dei responsabili scientifici), organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Almeria, e svoltosi a El Ejido il 18-22 febbraio 2008 \u2013 con la presentazione di una relazione sul tema \u201cEl derecho italiano de los menores en el actual contexto europeo reflejos y reflexiones\u201d, il cui testo, col medesimo titolo, ampliato e corredato dalle note, \u00e8 stato pubblicato come capitolo di una raccolta , edita nel 2011: AA. VV., (a cura di) Ram\u00f3n Herrera Campos e Miguel Angel Barrientos Ruiz, \"Derecho y familia en el siglo XXI: el derecho de familia ante los grandes retos del siglo XXI - El Ejido, 19-22 de febrero de 2008 / II Congreso Mundial de Derecho de Familia y Menores\", Universidad de Almer\u00eda, Almer\u00eda, Espa\u00f1a, 2011, pp. 929-942 (ISBN: 978-84-8240-977-1). Il programma del convegno \u00e8 consultabile nel sito: http://www.avogacia.org/w3/article.php3?id_article=2083. Per il testo del capitolo sopra citato, v. il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 18-02-2008 al 22-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale, organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, svoltosi in data 5 aprile 2008, presso l\u2019Istituto di Scienze Umane, Altana di Palazzo Strozzi, a Firenze, sul tema \u201cIn scienza e coscienza maternit\u00e0, nascite e interruzioni di gravidanza\u201d, con un intervento programmato dedicato ai profili di diritto europeo (programma reperibile nel sito: http://rete194.files.wordpress.com/2008/ 04/sis_firenze_5_aprile_programma_sl.pdf ).",
        "periodo": "dal 05-04-2008 al 05-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \" I Colloquio biennale dei giovani comparatisti\", organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Diritto comparato (AIDC), presso l\u2019Universit\u00e0 di Macerata, svoltosi in data 24 maggio 2008, dedicato al tema \u201cLe nuove frontiere del diritto comparato\u201d, con la presentazione di una relazione, selezionata a seguito di call for papers, dedicata al tema \u201cLa responsabilit\u00e0 civile nell'esperienza giuridica inglese, nell'attuale quadro europeo\u201d (programma reperibile nel sito: http://www2.unimc.it/dirittoprivato/iniz iative-eventi/contenitore-allegati-2010/ 1manifesto.pdf).",
        "periodo": "dal 24-05-2008 al 24-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al Convegno intitolato \u201cI diritti dei bambini in ospedale\u201d, organizzato dall\u2019Ospedale Meyer, svoltosi a Firenze il 9 giugno 2008, con la presentazione di una relazione sul tema della tutela della salute dei minori, presentata nella sessione \u201cApproccio giuridico: una visione internazionale ed europea\u201d. La versione scritta della relazione, ampliata, aggiornata e corredata delle note, \u00e8 stata in seguito pubblicata, come articolo, edito nel 2009, in spagnolo, col titolo \"Infancia, adolescencia y derecho a la salud en el hospital: el papel clave de los derechos fundamentales\", nella \"Revista Europea de Derechos Fundamentales\", vol. 14, pp. 183-229 (ISSN:1699-1524). Per il programma del convegno, cfr.il sito http://www.altalex.com/index.php?idnot=41738. Per il testo dell'articolo, v. l'allegato file pdf.",
        "periodo": "dal 09-06-2008 al 09-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \"XIII World Conference of the International Society of Family Law\", svoltasi a Vienna il 16-20 settembre 2008, con una relazione redatta in collaborazione con la Prof. B. Bennett Woodhouse, Universit\u00e0 della Florida, presentata da quest'ultima, nella Sessione 13.IV (Paper 13.IV.2), in data 18 settembre, e dedicata al tema \u201cFinancing the Future Early Childhood Policies in Comparative Context\u201d. Il programma del convegno \u00e8 consultabile nel sito http://isfl.univie.ac.at/",
        "periodo": "dal 16-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a una Public lecture, tenuta alla Faculty of Law dell'Universit\u00e0 di Leicester, presso il Centre of European Law and Integration (in seguito denominato Centre for European Law and Internationalisation), su invito su invito del Prof. M. Bell, allora ivi Docente, di Diritto dell'UE e di Diritto del Lavoro, con la presentazione, in data 6 febbraio 2009, di una relazione sul tema \u201cItalian Civil Liability at a Crossoroad or Still White, Red and Green?, A Comparative Analysis of the 2008 Decision of the 'Sezioni Unite' of the Supreme Court\u201d, cui ha fatto seguito un dibattito con la partecipazione di altri Docenti, Dottori di ricerca e Dottorandi (cfr.il http://www2.le.ac.uk/departments/law/research/celi). V. attestazione del Prof. Bell, nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 06-02-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, presentazione, coordinamento e partecipazione riguardante un convegno nazionale, svoltosi il 13 marzo 2009, presso l'Universit\u00e0 di Firenze, nell'Aula Magna del Polo delle Scienze Sociali, dedicato al tema \"Servizi per la prima infanzia e risposte del sistema: un'analisi comparata della realt\u00e0 statunitense\", con la partecipazione dei Professori: Michele Papa (allora Preside della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza), Enzo Catarsi (gi\u00e0 Direttore del Dipartimento di scienze dell\u2019educazione, Facolt\u00e0 di scienze della formazione, Universit\u00e0 di Firenze), Barbara Bennett Woodhouse (gi\u00e0 David H. Levin Chair in Family Law Direttrice del Center on Children and Families, University of Florida), che ha presentato una relazione intitolata \"A Comparative Exploration of Early Childhood Education in the U.S. and in Italy\", seguita da una tavola rotonda con la partecipazione del Dr. Aldo Fortunati, Direttore dell\u2019Area Documentazione, Ricerca e Formazione dell\u2019Istituto degli Innocenti, della Dr.ssa Mariangela Molinari, Dirigente dei servizi per la prima infanzia del Comune di Firenze e della Dr.ssa Raffaella Pregliasco, Giurista Ricercatrice presso l\u2019Istituto degli Innocenti. IL programma \u00e8 consutabile nel sito ufficiale del Centro nazionale sull'infanzia e l'adolescenza, al seguente link: http://www.minori.it/sites/default/files/firenze_13032009.pdf",
        "periodo": "dal 19-03-2009 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un incontro e coordinamento dello stesso, nell'ambito dell'iniziativa \"Mediazione e Famiglia. Esperienze a Confronto\", svoltosi l'11 giugno 2009, presso l'Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di giurisprudenza, Edificio D4 \u2013 Aula seminariale, in collaborazione fra il Dipartimento di Diritto Comparato e Penale e il Dipartimento di Diritto Privato e Processuale, dedicato al tema \"Violenza in famiglia: la nuova normativa spagnola a tutela delle donne e dei minori\". Vi hanno preso parte: i Prof. Ferrando Mantovani (Ordinario di Diritto Penale, Universit\u00e0 di Firenze) e Giovanni Furgiuele ((Ordinario di Diritto Civile, Universit\u00e0 di Firenze) che hanno, rispettivamente, introdotto i lavori e proposto le conclusioni, nonch\u00e9 la Prof.ssa Leticia Garc\u00eda Villaguenga (Direttrice del Centro di mediazione familiare dell\u2019Universit\u00e0 di Madrid Complutense, Profesora Titular di Diritto civile), il Prof. Eduardo V\u00e1zquez de Castro (Ordinario di diritto civile dell\u2019Universit\u00e0 della Cantabria) e la Dr.ssa Melita Cavallo (Presidente del Tribunale per i minorenni di Roma). La Dottoressa Elisa Guazzesi ha infine presentato le attivit\u00e0 del Laboratorio \"Unaltromodo\". V. il programma nell'allegato pdf. L'incontro \u00e8 stato segnalato a livello nazionale dal gruppo CRC: http://gruppocrc.net/Seminario,208 http ://gruppocrc.net/IMG/pdf/seminario-11-6- 2009-ultima_1_-1.pdf",
        "periodo": "dal 11-06-2009 al 11-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al I Convegno internazionale sull\u2019ADR, organizzato dall'Universit\u00e0 della Cantabria, dall\u2019Istituto IMEDIA dell'Universit\u00e0 Complutense di Madrid e dalla C\u00e1tedra Euroamericana dell'Universit\u00e0 di Santander, svoltosi a Santander (Spagna), il 17-19 settembre 2009, con la presentazione di una relazione dedicata al tema \"La mediaci\u00f3n en Italia y en el panorama Europeo a la luz de la Directiva CE/2008/52\u201d, il cui testo, ampliato e corredato di note, \u00e8 stato pubblicato, su proposta degli organizzatori, come capitolo del volume, edito nel 2010, da loro curato: AA. VV., \"Mediaci\u00f3n, arbitraje y resoluci\u00f3n extrajudiciales de conflictos en el siglo XXI\", (a cura di) Leticia Garc\u00eda Villaluenga, Jorge Tomillo Urbina, Eduardo V\u00e1zquez de Castro, Carmen Fern\u00e1ndez Canales, Madrid, Reus, 2010, pp. 515-350 (978-84-290-1623-9). V. il file pdf allegato. Il programma del convegno \u00e8 consultabile nel link del seguente sito: www.congresoadr.unican.es/TripticoCongresoADR_Santander.pdf",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale, svoltosi a Trento presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0, il 25-26 settembre 2009, sul tema \"Dalla circolazione dei modelli al dialogo tra sistemi le 'vie di comunicazione' del costituzionalismo contemporaneo\u201d, convegno finale relativo a un PRIN, coordinato dal Professor Volpe, con la presentazione da parte della candidata di un contributo, il 26/9, intitolato \u201cLa protezione degli human rights: riflessi della dinamica diritti/doveri nella common law inglese\u201d (cfr.il progetto nel sito: http://www.ricercaitaliana.it/prin/dettaglio_completo_prin-2006120457.htm, ed il programma del convegno in: http://events.unitn.it/circolazionemodelli2009 ed http://events.unitn.it/circolazionemodelli2009/programma). Si allega il file pdf attestante la partecipazione al progetto.",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione dell'incontro, svoltosi il 20 ottobre 2009, presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Firenze, Edificio D-4, Aula seminariale, dedicato al tema \"La mediazione familiare in Spagna: le prospettive di riforma fra autonomie territoriali e convergenze statali ed europee\", nel quadro delle iniziative di formazione e approfondimento organizzate da \"Unaltromodo, Laboratorio sulla Conciliazione\", di cui la candidata \u00e8 membra, in collaborazione con l\u2019Istituto Complutense de Mediaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Conflictos dell'Universit\u00e0 Complutense di Madrid. Per il programma, segnalato nel sito del Centro nazionale di documentazione e analisi per l'infanzia e l'adolescenza, v.: http://www.minori.it/it/evento/mediazione-e-famiglia-esperienze-confronto",
        "periodo": "dal 20-10-2009 al 20-10-2009"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in veste di unica responsabile scientifica, del convegno nazionale dedicato al tema \u201cUna giustizia mite proposte, problemi, riflessioni\u201d, svoltosi il 22 febbraio 2010 presso l\u2019Istituto degli Innocenti, Salone Borghini, a Firenze, e partecipazione allo stesso con la presentazione di una relazione intitolata \u201cUn diritto per l'infanzia e l'adolescenza nell'ambito delle relazioni familiari la funzione della mediazione nel quadro europeo\u201d. Fra i relatori, oltre alla Presidente dell\u2019Istituto degli Innocenti, Dr. A. Maggi, e alla Presidente della Biblioteca Innocenti \u2013Alfredo Carlo Moro Library, Dr. Antonella Schena, il Dr. F. Occhiogrosso, allora Presidente del Centro nazionale di documentazione e analisi per l\u2019Infanzia e l\u2019adolescenza, il Prof. A. Proto Pisani, Ordinario di diritto processuale civile, Universit\u00e0 di Firenze, il Dr. P. Paz\u00e9, Direttore della Rivista Minori-Giustizia, il Prof. G. D. Amendola, Ordinario di sociologia, Universit\u00e0 di Firenze, il Dr. G. Casciano, gi\u00e0 Presidente del Tribunale per i Minorenni di Firenze, l\u2019Avv. E. Zazzeri, del Foro di Firenze, e il Dr. M. Chistolini, psicologo e psicoterapeuta familiare, responsabile tecnico-scientifico del Centro Italiano per l'Infanzia (v. programma reperibile nel sito: http://www.biblioteca.istitutodeglinnoce nti.it/down/pdf/seminario_22022010.pdf). Si tratta di un convegno che si inserisce fra le iniziative formative organizzate, in veste di responsabile della sezione \u201cFamiglia e minori\u201d del Laboratorio \u201cUnaltromodo\u201d, diretto dalla Prof. Paola Lucarelli. Pi\u00f9 precisamente, di un ciclo intitolato \u201cMediazione e famiglia: esperienze a confronto\u201d. V. il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 22-02-2010 al 22-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento di un incontro comparatistico, svoltosi il 10 marzo 2010, nell'ambito delle inziative di formazione interdisciplinare dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, in collaborazione fra il Dipartimento di Diritto Comparato e Penale e il Dipartimento di Diritto Privato e Processuale. Hanno preso parte all'incontro, presentando una relazione e discutendone quindi nella parte dedicata al dibattito, i Professori J. Pablo Cort\u00e9s Di\u00e9guez (Full Professor of Civil Justice, School of Law, Universit\u00e0 di Leicester, United Kingdom, allora Lecturer presso il medesimo Ateneo), con un intervento sul tema \"ADR and Family Disputes in Common law Courts: A Focus on Offers to Settle and their Relevance in Civil Law Jurisdictions\", e Nicol\u00f2 Trocker, Profssore Ordinario di Teoria generale del processo e di Diritto processuale civile europeo, Universit\u00e0 di Firenze. Per il programma, segnalato dal sito del Centro Nazionale di Documentazione e Analisi per l'Infanzia e l'Adolescenza (http://www.minori.it/sites/default/file s/2010_marzo_10_seminario_mediazioneFami glia_firenze.pdf), v. il file allegato in pdf.",
        "periodo": "dal 10-03-2010 al 10-03-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un incontro comparatistico, svoltosi il 22 aprile 2010, nell'ambito del ciclo \"Mediazione e famiglia. Esperienze a confronto\". Relatrice: Prof. Barbara Bennett Woodhouse (L. Q. C. Lamar Chair in Law, Co-direttrice del Barton Child Law and Policy Center, Emory University). Partecipazione della candidata come coordinatrice e discussant. L'incontro \u00e8 stato organizzato da l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Dipartimento di Diritto Comparato e Penale e Dipartimento di Diritto Privato e Processuale, e segnalato nella pagina web del Centro nazionale di documentazione e analisi per l'infanzia e l'adolescenza: http://www.dsg.unifi.it/vp-120-archivio-incontri-di-studio-e-seminari.html",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno organizzato dalla Commissione regionale per le pari opportunit\u00e0 della Regione Toscana, dedicato al tema \u201cNuove famiglie: tra presente e scenari futuri\u201d, svoltosi a Firenze, Palazzo Bastogi, il 10 giugno 2010 , con una relazione sul tema \u201cI bambini e le nuove famiglie: profili di diritto europeo\u201d. Concesso un credito formativo per ciascuna ora di frequenza, per un massimo di 4 crediti, dall\u2019ordine degli Avvocati di Firenze. Programma reperibile nel sito: http://www.minori.it/sites/default/files/nuovefamiglie.pdf",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al al convegno internazionale organizzato dal Dipartimento di diritto comparato e penale dell\u2019Universit\u00e0 di Firenze, dedicato al tema \u201cStrumenti alternativi di composizione dei conflitti: la mediazione civile e penale\u201d, svoltosi il 20-21 ottobre 2010 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Polo delle scienze sociali, con una relazione, presentata il 21 ottobre, intitolata \u201cMediazione e famiglia fra tradizione e modernit\u00e0: tendenze europee e scelte nazionali\u201d, iniziativa ricompresa fra gli incontri del Dottorato in scienze giuridiche, la cui versione scritta, ampliata, integrata dalle note ed aggiornata, \u00e8 stata in seguito pubblicata, come capitolo del seguente volume: AA. VV., (a cura di) N. Trocker, A. De Luca, La mediazione civile alla luce della direttiva 2008/52/CE, Firenze, Firenze University Press, pp. 99-158 (ISBN: 978-88-6453-238-7; Edizione Elettronica ISBN:978-88-6453-241-7. (V. il programma nel sito: http://www.dcp.unifi.it/upload/sub/LOCANDINA%2020%2021%20ottobre.pdf)",
        "periodo": "dal 20-10-2010 al 21-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale intitolato \u201cDonna e danno\u201d, organizzato dall\u2019associazione \u201cPersona e danno\u201d, in collaborazione con la Fondazione per la formazione forense, il Comitato Pari Opportunit\u00e0 dell\u2019Ordine degli Avvocati ed il Comune di Firenze, svoltosi in data 26 novembre 2010 , presso l\u2019Altana di Palazzo Strozzi, con una relazione intitolata \u201cL\u2019invisibilit\u00e0 del \u201cvero danno\u201d: riflessioni su uguaglianza, autonomia e parit\u00e0\u201d (concesso un credito formativo per ciascuna ora di frequenza, dall\u2019Ordine degli Avvocati di Firenze). Programma reperibile nel sito: http://www.fondazioneforensefirenze.it/eventi_view.aspx?ret=1&cat=12&id=719 V. inoltre il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 26-11-2010 al 26-11-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, quale unica responsabile scientifica, del convegno internazionale svoltosi il 16 dicembre 2010 , presso l'Aula Magna del Rettorato dell'Universit\u00e0 di Firenze, incontro conclusivo di un ciclo di seminari comparatistici e interdisciplinari svoltisi nel biennio 2009/2010, dedicati al tema \u201cMediazione e famiglia: esperienze a confronto\u201d. Un credito formativo per ciascuna ora di frequenza, rilasciato dall\u2019Ordine degli Avvocati di Firenze. Il programma del convegno \u00e8 reperibile nel sito del gruppo nazionale CRC: http://www.gruppocrc.net/Mediazione-e-Famiglia-Esperienze-a e nel seguente link: https://www.personaedanno.it/convegni/me diazione-e-famiglia-esperienze-a-confron to-firenze-16-dicembre. V. inoltre il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 16-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale organizzato dall\u2019Associazione Italiana Avvocati per la Mediazione e da Formamed S.r.l., con il patrocinio del Comune di Torino, svoltosi il 24 febbraio 2011 , in Via Pietro Micca, a Torino, con la presentazione di una relazione intitolata \u201cLa mediazione familiare nell\u2019attuale quadro normativo: una visione comparatistica\u201d (programma reperibile nel sito: http://www.studiolegaledipentima.it/restricted/pdf/Entry_2086.pdf).",
        "periodo": "dal 24-02-2011 al 24-02-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, presentazione e coordinamento di un incontro svoltosi il 19 aprile 2011, presso il Dipartimento di scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, dedicato ai \"Rapporti fra servizi socio-assistenziali e magistratura alla luce della giurisprudenza della Corte di Strasburgo\", con la partecipazione di: Joelle Long (Universit\u00e0 di Torino, Facolt\u00e0 di scienze politiche, Docente di Diritto Privato e di Diritto di Famiglia); Elisa Guazzesi (Assegnista di Ricerca, Universit\u00e0 di Firenze, Mediatrice familiare, Avvocato del Foro di Arezzo); Paola Lucarelli (allora Direttrice del Dipartimento di diritto privato e processuale, Docente di Diritto Commerciale); Roberto Bartoli (allora Direttore del Dipartimento di diritto comparato e penale, Docente di Diritto Penale), Anna Maria De Vita (Universit\u00e0 di Firenze, gi\u00e0 Docente di Diritto Privato Comparato). Si tratta del primo incontro un ciclo annuale di incontri comparatistici dedicati alla mediazione familiare, intitolato \u201cMediazione e prevenzione: un nuovo diritto per l\u2019infanzia e l\u2019adolescenza\u201d, svoltisi nel periodo aprile/giugno 2011, il cui programma completo \u00e8 reperibile nel sito: http://www.gruppocrc.net/IMG/pdf/MEDIAZIONE-PREVENZIONE-POSTER-ULTIMA.pdf, nonch\u00e9 nel sito del Dipartimento di diritto comparato e penale http://www.dcp.unifi.it/CMpro-v-p-116.html",
        "periodo": "dal 19-04-2011 al 19-04-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, presentazione e coordinamento di un incontro dedicato al tema \"Preventive Action to Combat Family Violence and Child Abuse : A Focus on the Situation in the USA\", svoltosi il 5 maggio 2011, con la partecipazione di: Barbara Bennett Woodhouse (Emory University, School of Law, Atlanta, L.Q.C. Lamar Professor of Law e Co-direttrice del Barton Child Law and Policy Center); Lorenzo Algeri (Dottore di ricerca in Diritto Processuale Penale); Sibilla Santoni (Presidente dell\u2019Associazione \u201cDiritti e Torti\u201d, Avvocato del Foro di Firenze). Si tratta di un incontro che afferisce ad un ciclo annuale di incontri comparatistici dedicati alla mediazione familiare, intitolato \u201cMediazione e prevenzione: un nuovo diritto per l\u2019infanzia e l\u2019adolescenza\u201d, svoltisi nel periodo aprile/giugno 2011, il cui programma completo \u00e8 reperibile nel sito: http://www.gruppocrc.net/IMG/pdf/MEDIAZIONE-PREVENZIONE-POSTER-ULTIMA.pdf, nonch\u00e9 nel sito del Dipartimento di diritto comparato e penale http://www.dcp.unifi.it/CMpro-v-p-116.html",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 05-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno comparatistico ed internazionale organizzato dall\u2019Associazione \"Equal Jus - Equality and Justice\", svoltosi il 12/13 maggio 2011 a Firenze, all\u2019Istituto degli Innocenti, in veste di \"Chairwoman\" della Sessione dedicata al tema \u201cSame-sex parenthood\u201d (il cui programma \u00e8 consultabile alla p. 2 del testo reperibile nel sito dell'UE: http://www.eahl.eu/sites/default/files/E N_Equality%20and%20Justice%20Conference% 20Announcement_2.pdf, nonch\u00e9 nel seguente link: http://www.fondazioneforensefirenze.it/u ploads/fff/files/2011/2011-1/2011.05.12- 13%20EqualJus/Equaljus.pdf).",
        "periodo": "dal 12-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento di un incontro multidisciplinare e comparatistico svoltosi il 19 maggio 2011, presso l'Unievrsit\u00e0 degli Studi di Firenze (Polo delle scienze sociali, Edificio D-4, Aula seminariale) e dedicato al tema: \"Mutilazioni genitali femminili fra tradizione e modernit\u00e0: una visione politico-filosofica\". Partecipanti: Emilio Santoro (Prof. Ordinario di Sociologia del Diritto), Brunella Casalini (Prof. Ass. di Filosofia Politica), Gianluca Gentili (Reader, University of Sussex, Regno Unito), Lucia Re (Prof. Associata di Filosofia del Diritto), Clara Silva (Prof. Associata di Pedagogia Generale e Sociale); Lucrezia Catania (Medico ginecologo, Docente presso l'Universit\u00e0 di Firenze), ed Abdulkadir Omar Hussen (Medico ginecologo, ASL Firenze). Tre crediti formativi ai frequentanti del corso di Laurea Magistrale della Scuola di Scienze Politiche, \"Disegno e Gestione degli Interventi sociali\". Cfr. http://www.dgis.unifi.it/index.php",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, presentazione e coordinamento di un incontro, svoltosi il 30 maggio 2011, dedicato al tema \"Domestic Violence and the European Convention on Human Rights\", con la partecipazione di: Shazia Choudhry (Queen Mary College, University of London, Docente di Family Law); Raffaella Pregliasco (Ricercatrice presso l\u2019Istituto degli Innocenti, Giurista e Mediatrice familiare) ed Ana Mar\u00eca S\u00e0nchez Dur\u00e0n (Mediatrice Familiare, Avvocato del Foro di Madrid, \u201cAvvocato stabilito\u201d presso il Foro di Firenze e Socia fondatrice dell\u2019Associazione \u201cMediamente\u201d). Si tratta di un incontro di un ciclo annuale dedicato alla mediazione familiare, intitolato \u201cMediazione e prevenzione: un nuovo diritto per l\u2019infanzia e l\u2019adolescenza\u201d, il cui programma completo \u00e8 reperibile nel sito: http://www.gruppocrc.net/IMG/pdf/MEDIAZIONE-PREVENZIONE-POSTER-ULTIMA.pdf, nonch\u00e9 nel sito del Dipartimento di diritto comparato e penale http://www.dcp.unifi.it/CMpro-v-p-116.html",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno svoltosi a Roma nell\u2019ambito del ciclo di incontri dedicati al tema \u201cGli ambiti applicativi della mediazione familiare - Esperienze a confronto\u201d, organizzati dall\u2019associazione \"Gemme - Groupement Europ\u00e9en des Magistrats pour la m\u00e9diation - Sezione Italiana,\" svoltosi il 20 giugno 2011, presso la Sala Conferenze del Tribunale per i Minorenni di Roma, in veste di relatrice e coordinatrice del dibattito dedicato al Rapporto tra \u201cGiudice e mediatore\u201d, su invito della Presidente del Tribunale per i Minorenni di Roma, Presidente della Sezione Italiana di GEMME (programma reperibile nel sito http://www.concilia.it/incontri_Gemme.pdf). Per l'attestazione di partecipazione come relatrice, v. il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 20-06-2011 al 20-06-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, presentazione e coordinamento di un incontro, svoltosi il 30 giugno 2011, dedicato al tema \"Divorce of Same-sex Couples in the United States\", con la partecipazione di Robert Rains (Pennsylvania State University, Dickinson School of Law, gi\u00e0 Professor of Law e Direttore della Disability Law Clinic e Codirettore della Family Law Clinic) ed Alice Margaria (Dottore di Ricerca, Istituto Universitario Europeo). Si tratta di un incontro che si inserisce in un ciclo annuale dedicato alla mediazione familiare, intitolato \u201cMediazione e prevenzione: un nuovo diritto per l\u2019infanzia e l\u2019adolescenza\u201d, il cui programma completo reperibile nel sito: http://www.gruppocrc.net/IMG/pdf/MEDIAZIONE-PREVENZIONE-POSTER-ULTIMA.pdf, nonch\u00e9 nel sito del Dipartimento di diritto comparato e penale http://www.dcp.unifi.it/CMpro-v-p-116.html",
        "periodo": "dal 30-06-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno annuale organizzato dalla \"Society of Legal Scholars\", svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Cambridge, il 5-8 settembre 2011, con una relazione, previamente selezionata a seguito di call for papers, esposta il 6 settembre, nella sessione di diritto comparato presieduta dalla Prof. Paula Giliker (Professore Ordinario presso l'Universit\u00e0 di Bristol), ed intitolata \u201cItalian Tort Lw and European Tends: A Comparative Overview\u201d. Cfr. il programma completo nel sito http://conference.legalscholars.ac.uk/cambridge/programme.cfm ed in http://conference.legalscholars.ac.uk/cambridge/section.cfm?id=23. Altri partecipanti alla Sessione, svoltasi nello Howard Theatre, i Professori: Eric Descheemaeker (University of Edinburgh), Matthew Dyson (University of Cambridge).",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 08-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno nazionale sul tema \u201cLa \u2018presunta\u2019 sindrome di alienazione parentale\u201d, svoltosi l\u201911 febbraio 2012 presso l\u2019Ordine dei Medici di Firenze, con la presentazione di una relazione intitolata \u201cIl diritto a confronto con il dibattito medico-scientifico: le conseguenze giuridiche delle condotte manipolatorie alla luce della giurisprudenza europea e nazionale\u201d. Crediti formativi concessi ai partecipanti dall\u2019Ordine degli avvocati, uno per ciascuna ora. Programma reperibile nel sito dell\u2019OdM nonch\u00e9 in quello del Centro Nazionale di Documentazione a Analisi per l'Infanzia e l'Adolescenza: http://www.minori.it/sites/default/files/programma_41.pdf",
        "periodo": "dal 11-02-2012 al 11-02-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, come responsabile scientifica, unitamente al al Dr. Stefano Biondi e alla Prof.ssa Carlotta Conti, del Convegno internazionale svoltosi il 24 febbraio 2012, presso l\u2019Istituto di Scienze Umane, a Firenze, nell'Altana di Palazzo Strozzi, sul tema \"Diritto e medicina: persona, libert\u00e0 e responsabilit\u00e0\", il cui programma \u00e8 reperibile nel sito dell\u2019Istituto Italiano di Scienze Umane: http://www.sumitalia.it/ita/eventi/documenti/Diritto_e_Medicina.pdf e nel seguente link del sito dell\u2019Associazione Italiana di Diritto Comparato: http://aidcblog.blogspot.it/2012/02/diritto-e-medicina-persona-liberta-e.html. Partecipazione con una relazione sul tema \u201cLo status giuridico dell\u2019embrione fra bilanciamento dei diritti e integrazione europea\u201d (riportata nel sito: http://www.radioradicale.it/soggetti/elena-urso).",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno svoltosi a Firenze il 9 marzo 2012 , presso l'Auditorium della Cassa di Risparmio di Firenze, in Via Folco Portinari, intitolato \u201cQuestioni patrimoniali nell\u2019ambito della separazione\u201d, con una relazione intitolata \u201cLe misure introdotte dalla Legge 54/2006 in caso di inadempimento dei doveri genitoriali: dal danno risarcibile alle misure punitive?\u201d (un credito formativo per ciascuna ora concesso ai partecipanti dall\u2019Ordine degli Avvocati e dall\u2019Ordine dei Commercialisti). Programma reperibile nel sito http://www.avvocatosibillasantoni.com/?q=node/55",
        "periodo": "dal 09-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"I Congreso Internacional \u2013 IV Congreso Nacional de Justicia Penal Juvenil\", presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Ja\u00e9n, Spagna, svoltosi in data 24-25 maggio 2012, con la presentazione di una relazione intitolata \u201cEl estatuto jur\u00eddico del menor de edad en el vigente sistema jur\u00eddico italiano\u201d. Il programma del convegno \u00e8 consultabile in: http://www10.ujaen.es/node/11670/downloa d/Cuadriptico%20IV%20congreso%20sobre%20 justicia%20penal.pdf",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, presentazione e coordinamento dell'incontro comparatistico dedicato al tema \u201cLa prevenzione degli abusi ai minori in famiglia: Un confronto comparatistico\u201d. Relatrice la Prof. Aida Fern\u00e1ndez de Los Campos, Professore presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Bucaramanga, in Colombia; Discussant il Professor Robert Rains, Pennsylvania State University, Dickinson School of Law, Professor of Law, Direttore della Disability Law Clinic e Codirettore della Family Law Clinic. Incontro svoltosi il 25 giugno 2012 presso il Dipartimento di scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, con la partecipazione al dibattito di dottorandi e di esperti stranieri.",
        "periodo": "dal 25-06-2012 al 25-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno annuale della \"Society of Legal Scholars\", svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Bristol, 11/15 settembre 2012, e dedicato al tema \u201cPressing Problems in Law and Legal Education\u201d, con la presentazione di una relazione intitolata \u201cFamily Mediation in Law Schools: A Comparative Vision of Conflict Resolution\u201d, selezionata a seguito di call for papers, e presentata nella Sessione di Family Law, presieduta dalla Prof. Rebecca Probert (Professore Ordinario di Family Law, presso l'Universit\u00e0 di Warwick, Coventry, Coventry, Regno Unito). Cfr. nel file allegato in formato pdf l\u2019attestazione firmata dalla Prof. Rebecca Probert. Per il programma del convegno, v. i seguenti link: http://www.conference.legalscholars.ac.uk/bristol/abstract.cfm?id=27 e http://conference.legalscholars.ac.uk/bristol/programme.cfm",
        "periodo": "dal 11-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione presentata all\u2019VIII Convegno internazionale del \"World Mediation Forum\", tenutosi a Valencia, il 18-21 ottobre 2012 e intitolato \u201cEs tiempo de mediaci\u00f3n: Liderazgo y acci\u00f3n para el cambio\u201d, consistente in un contributo scritto sul tema \u201cFamily Mediation and Legal Education: The Interdisciplinary Challenge\u201d (contributo presentato su proposta della Presidente del Comitato Scientifico del Convegno: Prof. Leticia Garc\u00eda Villaluenga, Profesora Titular di Diritto Civile e Direttrice del centro IMEDIA presso l\u2019Universit\u00e0 Complutense di Madrid, ed approvato, a seguito di peer \"review anonima\", ai fini sia dell\u2019esposizione, sia della successiva pubblicazione negli Atti del Convegno, effettuata nel 2013, n). Cfr. V. il programma completo del convegno nel sito http://www.worldmediationforum.com/?lang=en http://unaf.org/wp-content/uploads/201 3/01/10_12_ponencias_foro_mundial_mediac ion_Valencia_1.pdf Si precisa che la relazione \u00e8 stata inviata per iscritto, data l\u2019impossibilit\u00e0 sopravvenuta di partecipare al convegno per gravi ragioni familiari. Si allega il Volume I della raccolta che contiene il contributo presentato.",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 21-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno svoltosi il 17 dicembre 2012, presso l'Auditorium Santa Apollonia, Via San Gallo, 25, Firenze, organizzato dall'Associazione \u201cDiritti e Torti\u201d, in collaborazione con la Fondazione per la Formazione Forense dell'Ordine degli Avvocati di Firenze, dedicato al tema \"Questioni patrimoniali nell'ambito della separazione\", con la presentazione di una relazione sul tema \"La natura delle condanne contemplate dalla legge n. 54/2006 in ipotesi di inadempimento dei doveri dei genitori: risarcimento del danno o sanzione civile? Programma consultabile nel sito: http://www.fondazioneforensefirenze.it/u ploads/fff/files/2012/2012%20-%202/2012. 12.17%20Questioni%20patrimoniali%20nella %20separazione/Programma%20definitivo_17 dicembre.pdf",
        "periodo": "dal 17-12-2012 al 17-12-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - e partecipazione come relatrice-coordinatrice - del Convegno internazionale ed interdisciplinare, dedicato al tema \"I diritti dell'infanzia e dell'adolescenza nella realt\u00e0 odierna: una riflessione critica sulla Convenzione di New York\", svoltosi a Firenze il 20 febbraio 2013, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche (sessione mattutina), nell'Aula Seminariale del Dipartimento, e il Dipartimento di Scienze della Formazione (sessione pomeridiana), nell'Aula Magna (Via Laura, 48) in collaborazione con la Scuola di Dottorato di entrambi i Dipartimenti, nonch\u00e9 in attuazione dell'\"Erasmus Teaching Exchange Programme\"(con l'Univerist\u00e0 di Creta). Fra i relatori stranieri, il Professor Michael Freeman, Emeritus Professor, University College, Londra; la Prof. Olga Themeli, Professoressa di Psicologia del Crimine, Universit\u00e0 di Creta, Faculty of Social Sciences, Dipartimento di Psicologia. Il convegno \u00e8 stato inserito fra gli eventi formativi per i Dottorandi in Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, obbligatorio per l'indirizzo in Diritto Comparato. V. la scheda nel sito ufficiale della Scuola: http://www.dsg.unifi.it/vp-233-iniziative-seminariali-anno-2013.html. Il programma \u00e8 riportato nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 20-02-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno sul tema \"Minori: figli, unico status giuridico\", organizzato dalla Garante per l'Infanzia e l'adolescenza della Regione Toscana, e svoltosi il 25 febbraio 2013, presso l'Auditorium Cassa di Risparmio, a Firenze, Via Carlo Magno, 7. Programma consultabile nel link del Consiglio Regionale: http://www.consiglio.regione.toscana.it/ garante-infanzia/comunicatiCrt_dettaglio .aspx?id=17976 In concomitanza con l'incontro, si sono definite le linee di sviluppo di una ricerca in corso di svolgimento, concernente l'approfondimento del tema oggetto del convegno, nell'ambito di pubblicazioni in fase di elaborazione, correlate ad un progetto editoriale (meglio descritto al punto \"E \"dei \"Titoli\"): la Collana \"I minori e il nuovo diritto\", nella quali si inseriscono contributi di vari esperti, italiani e stranieri, fra i quali, quelli dei Professori: Alessandra Albanese, Barbara Bennett Woodhouse, Trevor Buck, Cecilia Corsi, Shazia Choudhry, Chiara Favilli, Paola Felicioni, Marta Santos Pais, Olivia Lopes Pegna, Silvia Tamayo Haya, Vera Lucia Raposo. V. per maggiori dettagli in allegato il file pdf contenente il primo volume, ove si propone una presentazione dell'opera.",
        "periodo": "dal 25-02-2013 al 25-02-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un incontro comparatistico, svoltosi il 16 aprile 2013, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, Edificio D- 4, Aula seminariale, dedicato al tema \"Misure di protezione dell\u2019infanzia dagli abusi: modelli a confronto\", con la presentazione di una relazione sul tema \"Cross-national Variation in Child-maltreatment Case Processing: A Plan for a Comparative Investigation\", da parte di Marsha Garrison (Suzanne J. and Norman Miles Professor of Law, Brooklyn Law School, New York,). Hanno preso parte all'incontro: Grazia Sestini (Garante per l\u2019Infanzia e l\u2019Adolescenza della Regione Toscana), Melita Cavallo (Presidente del Tribunale per i Minorenni di Roma), Antonietta Fiorillo (Presidente del Tribunale di Sorveglianza di Firenze), Salvatore Palazzo (Presidente della Sezione Famiglia del Tribunale di Firenze). V. il programma nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 16-04-2013 al 16-04-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"I legami affettivi del minore oltre i confini della famiglia legittima\", svoltosi a Firenze il 14 maggio 2013, nella Sala \"Adone Zoli\", presso il Palazzo di Giustizia, con la presentazione di una relazione dedicata al tema \"Il riconoscimento in Italia dei provvedimenti stranieri sull\u2019adozione legittimante\". Programma consultabile nel link: http://www.cameraminorilefirenze.it/_fil es/uploads/Programma_I_legami_affettivi_ del_minore_oltre_i_confini_della_famigli a_legittima_Convegno_2013%20%282%29.pdf",
        "periodo": "dal 14-05-2013 al 14-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno, organizzato dall'AMI (\u201cAvvocati Matrimonialisti Italiani), svoltosi a Montecatini il 2I luglio 2013, sul tema \"La PAS \u2013 Sindrome di alienazione genitoriale - Opinioni a confronto\u201d, con la presentazione di una relazione dedicata alle indicazioni promananti dalla giurisprudenza della Corte EDU. Programma segnalato nel sito: http://www.ami-avvocati.it/event/la-pas- sindrome-di-alienazione-genitoriale-opinioni-a-confronto/. Fra i relatori: il Garante per l'Infanzia e l'Adolescenza della Regione Toscana, Grazia Sestini; il Presidente del Tribunale di Pistoia, Fabrizio Amato, la Presidente della Sezione Toscana dell'AMI, Chiara Breschi. V. http://www.google.it/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=2&ved=0CDcQFjAB &url=http%3A%2F%2Fwww.ami-avvocati.it%2F wp-content%2Fuploads%2F2013%2F06%2Fprogr amma-convegno-21.06.13-sulla-PAS.doc&ei= I0anUsvpI_TjygO4s4HAAQ&usg=AFQjCNEzD9a4L aqDlYzjSUF7521VIK_l0g&bvm=bv.57799294,d. bGQ-",
        "periodo": "dal 21-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno annuale della \"Society of Legal Scholars\", svoltosi alla \"University of Edinburgh\", 3-6- settembre 2013, con la presentazione, nella \"Tort Law Session\" (il 3 settembre) di una relazione sul tema: \"Children vis-\u00e0-vis Tort Law: A Legal Comparison\", selezionata tramite call for papers. Per il programma v. il link: http://archive.legalscholars.ac.uk/edinburgh/ e, per l'abstract della relazione, il file pdf allegato, nonch\u00e9 l'archivio del sito: http://archive.legalscholars.ac.uk/edinburgh/download.cfm?id=251",
        "periodo": "dal 03-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno svoltosi presso l'Universit\u00e0 di Roma Tre, Dipartimento di Giurisprudenza, intitolato \"Questione criminale e diritti. Ricordando Alessandro Baratta (1933-2002)\", in data 7-8 novembre 2013, con la presentazione, nella sessione dedicata a \"Diritto e minori\", di una relazione intitolata \"La sottrazione internazionale dei minori: una visione comparatistica\". Programma consultabile nel link: http://www.uniroma3.it/news2.php?news=3930&p=1",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 08-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, all'incontro, svoltosi il 5 dicembre 2013, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, in occasione della presentazione del volume della candidata, \"La Mediazione Familiare\". All'incontro, dedicato al tema \"La mediazione familiare: una riflessione comparatistica\" e svoltosi presso il Dipartimento di Giurisprudenza, sono intervenute Maria Antonietta Foddai (Prof. Ass. di Filosofia del Diritto) e Franca Galletta (Prof. Ordinaria di Diritto Privato). Per il programma, segnalato nel sito della casa editrice Firenze University Press, v.: http://www.fupress.com/contenuti/presen tazione-di-la-mediazione-familiare-di-el ena-urso/606), v. l'allegato pdf.",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla tavola rotonda del convegno svoltosi a Firenze il 19 dicembre 2013, presso il Dipartimento di scienze giuridiche, sul tema \"Il mantenimento diretto dei figli tra legge e giurisprudenza. Un dialogo trasversale\", con la presentazione di un intervento dedicato a una comparazione fra il modello italiano e quello accolto in altri Paesi europei. Programma consultabile nel link: http://www.fondazioneforensefirenze.it /uploads/fff/files/2013/2013.II/2013.12. 19%20Mantenimento%20diretto%20figli%20(U NIFI)/Conv%20Firenze%2019%20dic%202013%2 0programma%20def.pdf",
        "periodo": "dal 19-12-2013 al 19-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con la redazione di una relazione, selezionata tramite call for papers per il convegno organizzato dalla \"International Society of Family Law\", svoltosi a Tel Aviv il 2-3- gennaio 2014, dedicato al tema \"International Family Law with Emphasis on the Work of the Hague Conference on Private International Law\". Titolo della relazione: \"Inter-country Adoption after Twenty Years since the Signature of the 1993 Hague Convention: A Comparative Overview\". Programma consultabile nel sito: http://www.law2.byu.edu/isfl/2013israel/Draft_program2014.pdf. Presentazione di un abstract scritto, a causa di assenza al convegno dovuta a gravi ragioni sopravvenute.",
        "periodo": "dal 02-01-2014 al 03-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno sul tema \"Il diritto dei Minori: princ\u00ecpi, norme e prassi\", svoltosi a Roma, il 6 marzo 2014, all'Universit\u00e0 di Roma Tre, organizzato in collaborazione con Save the Children Italia, su invito della Dott.ssa M. V. Catanzariti, con presentazione di una relazione intitolata \"Ascoltare per prevenire: un\u2019analisi comparata dei diritti processuali dei minori di et\u00e0 in ambito civilistico\". Fra gli altri relatori, i Professori: Emanuele Conte, Lorenzo D'Avack, Eligio Resta, Ettore Battelli, la Presidente del Tribunale per i Minorenni di Roma, Melita Cavallo, le Presidenti delle associazioni nazionali AIAF (Luisella Fanni) e Cammino (M.Giovanna Ruo). Programma consultabile nel link: http://gruppocrc.net/IMG/pdf/Convegno_-_Il_diritto_dei_Minori_6_marzo_2014.pdf",
        "periodo": "dal 06-03-2014 al 06-03-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, e partecipazione in veste di coordinatrice, di un ciclo di incontri intitolato \"Dibattiti di diritto privato comparato. Dialogando con\u2026\", consistente in una serie di iniziative interdisciplinari, svoltesi a Firenze nel periodo 14 aprile-20 maggio 2014, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, nell'aula seminariale dell'Edificio D-4. Questi i i relatori: Prof. Maria Antonietta Foddai (Universit\u00e0 degli Studi di Sassari ), sul tema \"Giustizia partecipativa e mediazione\" - 14 aprile 2014 -;Elena Marchetti (University of Wollongong, New South Wales, Australia), sul tema \"La gestione dei conflitti familiari nell\u2019esperienza delle corti indigene\" - 29 aprile 2014-; Prof. Octavio Salazar Ben\u00ectez (Universit\u00e0 di Cordova, Spagna), sul tema \"Uguaglianza di genere e vita familiare\" - 7 maggio 2014 -; Prof. Martha Grace Duncan (Emory University, Atlanta, USA), sul tema \"Una peculiare accezione della felicit\u00e0\" - 20 maggio 2014-. V. il programma nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 20-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno organizzato dal \"Journal of Comparative Law\u201d, svoltosi a Londra, il 21-22 luglio 2014, al \"Notre Dame Centre\", dedicato al tema \u201cHague Abduction Convention\u201d, con la presentazione di una relazione, selezionata tramite call for papers, intitolata\u201cInterpreting the Hague Convention on International Child Abduction: A Focus on Recent European Trends\u201d.",
        "periodo": "dal 21-07-2014 al 22-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con la redazione di una relazione, intitolata \u201cInternational Co-operation, Public Services and Social Justice: A Focus on Intercountry Adoption\u201d, selezionata tramite call for papers per il convegno svoltosi a Londra, presso la \"London School of Economics\", il I-2- agosto 2014, e dedicato al tema \"Social Justice in the next century\u201d, il cui programma \u00e8 consultabile in: http://www.socialjustice2014.org/participants/. Presentazione di un abstract scritto, a causa dell'assenza al convegno dovuta a gravi ragioni sopravvenute.",
        "periodo": "dal 01-08-2014 al 02-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno-giornata di studio, svoltosi il 29 settembre 2014 a Firenze, al Salone delle Feste, Palazzo Bastogi, Via Cavour, 18, dedicato al tema \"La mediazione familiare: per i genitori, per i figli, per la comunit\u00e0\", con la presentazione di una relazione sul tema: \"La mediazione familiare: fonti legislative, prassi, sfera di applicazione\". V. il programma nell'allegato file pdf.",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 29-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale e comparatistico, svoltosi a Trento il 16-17 ottobre 2014, sul tema \u201cRights on the move. Rainbow families in Europe\u201d, organizzato dal Dr. Alexander Schuster, responsabile del progetto \"ROTM \u2013 Rights On The Move\", finanziato dalla Commissione Europea, con la presentazione di una relazione intitolata: \u201cFundamental Rights between Scylla and Charybdis: Striking a Balance between the Best Interests of the Child and Parental Freedom\u201d. Il programma del convegno \u00e8 reperibile nel sito dell'Unversit\u00e0 di Trento e della rivista \"Biodiritto\", rispettivamente, nei seguenti link : http://events.unitn.it/rotm e http://www.biodiritto.org/index.php/novita/eventi/item/552-rotm",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione - e partecipazione come coordinatrice-relatrice - del convegno dedicato al tema \"Il diritto di famiglia nell'et\u00e0 del pluralismo giuridico alla luce della comparazione e dell'analisi sociologica\", incontro conclusivo del Progetto nazionale di ricerca finanziato dal Ministero dell'economia e della competitivit\u00e0 del Governo spagnolo - DER2011/29379 - diretto dalla Prof. Professor Silvia Tamayo Haya, Universit\u00e0 della Cantabria, ed evento inaugurale di un nuovo ciclo di incontri comparatistici, svoltisi nel biennio 2015/2016, intitolato \"Il diritto di famiglia nell'et\u00e0 del pluralismo giuridico alla luce della comparazione e dell'analisi sociologica\", ideato e coordinato dalla candidata. Sede: Aula Seminariale del Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 di Firenze. Un'iniziativa, segnalata dall'AIDC (http://aidcblog.blogspot.it/2014/11/con vegno-il-diritto-di-famiglia-nelleta.htm l), rientrante fra le attivit\u00e0 seminariali del Dottorato in Scienze giuridiche: http://www.dsg.unifi.it/vp-299-iniziative-seminariali-anno-2015.html). Per il programma completo, v. il file allegato in pdf.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un ciclo di incontri comparatistici, con la partecipazione di esperti stranieri, sul tema \"Il diritto di famiglia nell'et\u00e0 del pluralismo giuridico alla luce della comparazione e dell'analisi sociologica\", con partecipazione come coordinatrice. Si inserisce qui il programma del secondo incontro, tenutosi il 23 marzo 2015, cui hanno preso parte: Christoph Strecker (gi\u00e0 Magistrato, Mediatore Familiare), Nicol\u00f2 Trocker (Professore Ordinario di Teoria Generale del processo), Denise Amram (Dottore di ricerca in diritto privato, Assegnista, Scuola Superiore Sant'Anna, Pisa), Raffaella Pregliasco (Ricercatrice giurista presso l'Istituto degli Innocenti). V. il programma nel file pdf allegato. Quello relativo al primo, svoltosi in occasione del convegno del 13 novembre 2014, \u00e8 allegato alla relativa scheda, come pure i programmi degli incontri successivi.",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento di un incontro comparatistico, svoltosi il 27 aprile 2015 presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze, e dedicato al tema della maternit\u00e0 surrogata, esaminato da una prospettiva interdisciplinare, con la partecipazione, fra gli altri, dei professori: Michele Papa (Ordinario di diritto penale, Universit\u00e0 degli studi di Firenze), Antonio Vallini (Associato di diritto penale, Universit\u00e0 degli studi di Firenze), Octavio Salazar Benitez (Profesor Titular di Diritto Costituzionale, Universit\u00e0 di Cordova). V. il programma nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione ad un incontro svoltosi il 4\u00a0maggio\u00a02015,\u00a0presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, e dedicato al tema: \"La\u00a0crisi\u00a0familiare\u00a0e\u00a0la\u00a0gestione\u00a0del\u00a0conflitto:\u00a0 una\u00a0comparazione\u00a0fra\u00a0modelli\u00a0\". Fra i relatori: Giovanni Passagnoli (Professore ordinario di Diritto privato, Universit\u00e0 di Firenze), Angela D'Angelo (Dottore di ricerca in Diritto Privato, Avvocato, Foro di Pisa), Doriane\u00a0Thevenet\u00a0Montfrond (Dottore\u00a0di\u00a0ricerca\u00a0in\u00a0Droit\u00a0social ,\u00a0Universit\u00e0\u00a0di\u00a0Lille\u00a0II\u00a0e\u00a0in\u00a0Dr oit\u00a0priv\u00e9), Ana\u00a0Mar\u00eda\u00a0S\u00e1nchez\u00a0Duran (Mediatrice\u00a0Familiare,\u00a0Abogado,\u00a0Foro di\u00a0Madrid,\u00a0Avvocato\u00a0Stabilito ,\u00a0Foro di\u00a0Firenze). V. il programma nel pdf allegato.",
        "periodo": "dal 04-05-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione ad un incontro svoltosi il 6 maggio 2015, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, e dedicato al tema: \"L'uguaglianza di genere nelle nuove relazioni contrattuali: le conquiste storiche e le sfide attuali\", con la partecipazione di Octavio Salazar Benitez (Professor Titular di diritto costituzionale, Universit\u00e0 di Cordova), Lucia Re (Prof. Associata di Filosofia del Diritto, Universit\u00e0 di Firenze), Maria Paola Monaco (Ricercatrice in Diritto del Lavoro, Prof. Aggr. di Diritto del Lavoro, Universit\u00e0 di Firenze), Eleonora Ceccherini (Prof. Associata di Diritto Costituzionale, Universit\u00e0 di Genova), Luca Giacomelli (Dottore di ricerca in Diritto Comparato, Universit\u00e0 di Milano Bicocca). V. il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 06-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno svoltosi il 27 Maggio 2015 presso l'Istituto degli Innocenti, Salone Brunelleschi, Firenze, dedicato alla presentazione di un volume (AA.VV., a cura di M.C. Rossi, M. Garbellotti e M. Pellegrini, \"Figli d'elezione. Adozione e affidamento dall'et\u00e0 antica all'et\u00e0 moderna\", Carocci, Roma, 2014) che propone i contributi raccolti nell'ambito di un PRIN intitolato \"Circuiti della carit\u00e0 e dinamiche della famiglia. Percorsi e modalit\u00e0 dell'adozione e dell'affidamento in et\u00e0 medioevale e in et\u00e0 moderna\", con una relazione intitolata \"L'adozione e l'affidamento dei minori in una prospettiva storica\". Altri relatori, oltre ai curatori del volume: la Presidente dell'Istituto degli Innocenti, Dr. Maggi, la Dott. ssa Raffaella Pregliasco, Ricercatrice presso l'Istituto e la Dott. sa Antonella Schena, Presidente della Innocenti Library.",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 27-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice di un incontro svoltosi il 20 aprile 2016, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, Edificio D- 4, Aula 1.02, dedicato al tema \"La famiglia tra diritti, responsabilit\u00e0 e status: soluzioni giudiziali e proposte di riforma\", con la partecipazione di: Melita Cavallo (Presidente della sezione italiana di GEMME, gi\u00e0 Presidente del Tribunale per i Minorenni di Roma) ed Antonio Gorgoni (Professore Associato di Diritto Privato, Universit\u00e0 di Firenze). V. il programma nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come coordinatrice di un seminario dedicato al tema \"Le categorie civilistiche alla prova della procreazione medicalmente assistita\", svoltosi presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, D-4, aula seminariale, il 27 aprile 2016, con la partecipazione di: Marco Rizzuti (Dottore di Ricerca in Diritto Civile e Assegnista presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze), Massimo D\u2019Auria (Professore Associato di Istituzioni di Diritto Privato, Universit\u00e0 di Siena), Sara Landini (Professore Associato di Diritto Privato, Universit\u00e0 di Firenze), Alessandro Marchini (Dottorando in Diritto Privato, Universit\u00e0 di Firenze). Per il programma, v. il file pdf allegato, nonch\u00e9 nel sito dell'Ateneo fiorentino: https://e-l.unifi.it/pluginfile.php/1356 09/mod_resource/content/1/seminario-2016 -27-4-PMA.pdf",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come coordinatrice di un incontro dedicato al tema \"La protezione dell'infanzia e dell'adolescenza nella recente riforma spagnola: una comparazione\", svoltosi il 16 maggio 2016, con la partecipazione di: Noem\u00ed Garc\u00eda Gestoso (Prof. di Diritto Costituzionale, Universit\u00e0 di Vigo, Spagna) e di Raffaella Pregliasco (Ricercatrice presso l\u2019Istituto degli Innocenti, Giudice Onorario Tribunale per i Minorenni di Firenze). Per il programma v. il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 16-05-2016 al 16-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un incontro interdisciplinare, e partecipazione come coordinatrice, svoltosi 18 maggio 2016, presso Il Dipartimento di Scienze giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, Edificio D- 4, Aula seminariale, dedicato al tema \"Genitori oltre confine: una comparazione dedicata ai profili privatistici, di diritto internazionale e dell\u2019UE\", con la partecipazione di: Scott Tittshaw (Associate Professor of Law,Mercer University; Atlanta, Georgia, USA), Barbara Bennett Woodhouse (L.Q.C Lamar Professor of Law, Emory University, Atlanta, Georgia, USA), Deborah Russo (Ricercatrice in Diritto Internazionale, Universit\u00e0 di Firenze), Elena Falletti (Professore Aggregato in Diritto Privato Comparato, LIUCC, Castellanza), Ester di Napoli (Dottore di ricerca in Diritto Internazionale, Universit\u00e0 di Padova, Assegnista, Universit\u00e0 di Firenze). Per il programma, v. il file pdf allegato, nonch\u00e9 il link del sito \"personaedanno\": https://www.personaedanno.it/att achments/article/49665/seminario-2016-18 -5-titshaw-last.pdf",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno annuale della \"Society of Legal Scholars\", svoltosi alla \"University of Oxford\", il 6-9 settembre 2016, dedicato al tema \"'Legislation and the Role of the Judiciary\", con la presentazione, il 9 settembre, di una relazione, selezionata tramite call for papers, nella Sessione di \"Family Law\", intitolata \"The Child's Best Interests in Domestic and Transnational Family Conflicts: A Comparative Analysis of the Role of the Judiciary and the Legislature in Framing the Notion of Parental Responsibilities and of Children's Welfare\" (programma consultabile nel sito: http://www.slsconference.uk/). Per il programma della Sessione di \"Family Law\", v. p. 41 nella brochure finale del Convegno, nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 06-09-2016 al 09-09-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di un ciclo di incontri comparatistici, e partecipazione come coordinatrice e partecipante al dibattito, previsto nell'ambito di un'iniziativa in fase di svolgimento presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, durante il biennio 2016/2018, denominata \"Conversazioni tra diritto e...\". Il primo incontro, organizzato in collaborazione con l'Universit\u00e0 di Manchester (che lo ha cofinanziato) - svoltosi il 18 novembre 2016 - \u00e8 stato dedicato alla bioetica e in modo specifico al tema della disforia di genere, esaminato in un'ottica interdisciplinare. Vi hanno partecipato, oltre alla candidata: Simona Giordano (Reader in Bioethics, University of Manchester, Regno Unito), Lucia Re (Professoressa Associata di Filosofia del Diritto, Universit\u00e0 di Firenze), Luca Giacomelli (Dottore di Ricerca in Diritto Comparato, Assegnista presso l'Universit\u00e0 di Milano, Bicocca), Maria Serenella Pignotti (Dirigente Medico, Ospedale Meyer, Firenze, Specialista in Pediatria e Medicina Legale, Docente presso il Dipartimento di Medicina dell'Universit\u00e0 di Firenze), Marco Rizzuti (Dottore di Ricerca in Diritto Privato, Assegnista presso l'Universit\u00e0 di Firenze).",
        "periodo": "dal 18-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 di un \"Progetto formativo e/o di orientamento\" effettuato a seguito di un accordo fra la Scuola di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze e la Societ\u00e0 \"Altalex Consulting S.r.l.\", ex art. 5 del D.M. n. 142/1998, ed avente a oggetto lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca, di coordinamento e divulgazione, nonch\u00e9 di raccolta di documentazioni su studi giuridici, aventi natura comparatistica, nonch\u00e9 di verifica dei dati, giurisprudenziali e legislativi, in relazione alle fonti del diritto vigenti in Europa, attivit\u00e0 correlata alla fase di strutturazione del nuovo portale denominato \"Altalex.EU\", di cui la candidata, su proposta dell'Avv. Alessandro Buralli, Direttore di \"Altalex\", ha definito il \"framework\", e al quale ha collaborato, anche in seguito, segnalando lavori monografici, sentenze, e individuando i possibili esperti per redigere commenti, note e articoli sui temi giuridici. L'attivit\u00e0 \u00e8 tuttora in corso. Si allega, quale esempio delle interazioni intercorse, una lettera inviata dall'Universit\u00e0 di Firenze, il 22.3.2012, attestante una delle prime cooperazioni. V. il file pdf in allegato.",
        "periodo": "dal 22-03-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia - Associazione Italiana di Diritto Comparato (AIDC)",
        "periodo": "dal 01-01-1993 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia - Association Henri Capitant des amis de la culture juridique fran\u00e7aise",
        "periodo": "dal 01-01-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fellow della \"Society of Legal Scholars\", dal 2010. Sito web: http://www.legalscholars.ac.uk/",
        "periodo": "dal 08-07-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti del dottorato in diritto comparato (Scuola di dottorato, Facolt\u00e0 di giurisprudenza, Universit\u00e0 di Firenze).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "2006 Tutor della Dottoranda Anna Bitetto, iscritta al XIX Ciclo del Dottorato, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Titolo di Dottore di ricerca conseguito il 26 aprile 2007, discutendo una tesi intitolata: \"Inadempimento contrattuale : danni e teoria delle opzioni\", Coordinatore: Prof. V. Varano, Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 26-04-2007"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di tenere una lezione, nell'ambito di un seminario riservato ai Dottorandi in diritto comparato, presso l'Universit\u00e0 di Firenze, consistente nella presentazione di una relazione sul tema \u201cNuovi orizzonti per la common law inglese lo Human Rights Act 1998 e il suo impatto nel diritto pubblico e privato\u201d, esposta in occasione di un incontro comparatistico svoltosi nell\u2019ambito delle iniziative seminariali del Dottorato di ricerca in diritto comparato presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza, il 23 ottobre 2006. Altri Docenti partecipanti al seminario: i Professori: Anna Maria De Vita, Domenico Sorace, Silvia Sonelli (programma reperibile nel sito: http://www.dcp.unifi.it/CMpro-v-p-80.html).",
        "periodo": "dal 23-10-2006 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in veste di organizzatrice e coordinatrice, nonch\u00e9 di discussant, di una lezione seminariale svoltasi nell'ambito delle iniziative della Scuola del Dottorato in Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, il 22 aprile 2010, dedicata al tema \"L'esperienza statunitense\", incontro afferente al primo ciclo di seminari comparatistici intitolato \"Mediazione e famiglia. Esperienze a confronto\", ed inaugurato nel giugno 2009 (v. http://www.minori.it/it/evento/mediazione-e-famiglia-esperienze-confronto). Relatrice: Prof. Barbara Bennett Woodhouse (L. Q. C. Lamar Chair in Law, Co-direttrice del Barton Child Law and Policy Center, Emroy University). Incontro segnalato nella pagina web della Scuola: http://www.dsg.unifi.it/vp-116-incontri-di-studio-e-seminari.html",
        "periodo": "dal 22-04-2010 al 22-04-2010"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di tenere una lezione, dedicata al tema del \u201cRapporto tra diritti e doveri nella common law, alla luce dell\u2019applicazione giurisprudenziale dello Human Rights Act\u201d, in occasione di un incontro comparatistico, svoltosi in data 19 ottobre 2010 , nell\u2019ambito delle iniziative seminariali del \"Dottorato in scienze giuridiche\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze, intitolato \u201cLa tutela aquiliana dei diritti fondamentali: specificit\u00e0 ed evoluzione del diritto italiano e inglese. Una riflessione comparativa nell'orizzonte europeo\u201d, con la partecipazione, in veste di Docenti relatori dei Professori: Anna Maria De Vita e Nicol\u00f2 Trocker (programma reperibile nel sito: http://www.dcp.unifi.it/CMpro-v-p-80.html _).",
        "periodo": "dal 19-10-2010 al 19-10-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in collaborazione con la Scuola di Dottorato in scienze giuridiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Universit\u00e0 di Firenze, di un seminario comparatistico riservato ai frequentanti dei corsi del Dottorato in Scienze Giuridiche, dedicato alla recente disciplina inglese in tema di protezione preventiva dei minori, tramite il \"care proceedings process\", svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, Facolt\u00e0 di giurisprudenza, il 14 dicembre 2010. Relatrice: la Professoressa Judith Masson (University of Bristol); Discussants: le Professoresse Nancy Dowd (Levin College of Law, University of Florida), Leticia Garc\u00eda Villaluenga (Universit\u00e0 Complutense di Madrid) e Franca Tani (Facolt\u00e0 di psicologia, Universit\u00e0 di Firenze, Direttrice del Corso di Perfezionamento \u201cAspetti normali e patologici dello sviluppo nell\u2019infanzia e nell\u2019adolescenza\u201d), e partecipazione della candidata, in veste di coordinatrice.",
        "periodo": "dal 14-12-2010 al 14-12-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, per il periodo aprile-giugno 2011, in collaborazione con il Dipartimento di diritto comparato e penale, il Dipartimento di teoria e storia del diritto e il Dipartimento di diritto privato e processuale, come concordato coi rispettivi Direttori, di un secondo ciclo di incontri comparatistici, dedicati al tema \"Mediazione e prevenzione: un nuovo diritto per l'infanzia e l'adolescenza\", inseriti fra le iniziative del Ciclo del Dottorato di ricerca in diritto comparato, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. V. il sito della Scuola: http://www.dsg.unifi.it/vp-120- archivio-incontri-di-studio-e-seminari.html e http://www.dsg.unifi.it/vp-116-incontri-di-studio-e-seminari.html V. inoltre: http://gruppocrc.net/IMG/pdf/MEDIAZION E-PREVENZIONE-POSTER-ULTIMA.pdf, http:// www.gruppocrc.net/Mediazione-e-prevenzione-un-nuovo,698, e il link del Laboratorio \"Unaltromodo\", diretto dall'allora Direttrice del Dipartimento di Diritto Privato e Processuale, Prof. Paola Lucarelli: https://www.conciliaonline.net/concilia/ default.asp?idtema=22&page=news&action=r ead&idnews=43 Nel file pdf allegato, v. la locandina.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di membro componente della Commissione valutatrice designata ai fini dell\u2019ammissione al dottorato di ricerca in diritto penale nel 2011 (Universit\u00e0 di Firenze; Presidente della Commissione: Prof. G. Roberto Bartoli; altra componente: Prof.ssa Carlotta Conti).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di tenere una lezione ai Dottorandi iscritti al Dottorato in studi giuridici comparati ed europei, XXVII ciclo, presso la Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'universit\u00e0 di Trento, dedicata al tema \"Il contrasto alle discriminazioni di genere: un\u2019analisi comparata con l\u2019ordinamento spagnolo\u201d, il 2 maggio 2012, su invito della Prof. Stefania Scarponi, in collaborazione col \"Centro studi interdisciplinari di genere\", da lei allora diretto.",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 02-05-2012"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di membro componente della Commissione valutatrice designata ai fini dell\u2019ammissione al Dottorato di ricerca in diritto privato per l'anno 2012 (Universit\u00e0 di Firenze; Presidente della Commissione: Prof. Giovanni Passagnoli; altro componente: Prof. Giuseppe Conte).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di formazione, nell'ambito del Dottorato di ricerca in diritto comparato, consistente nell'organizzazione del Convegno, svoltosi a Firenze il 20 febbraio 2013, sul tema \u201cI diritti dell\u2019infanzia e dell\u2019adolescenza nella realt\u00e0 odierna: una riflessione critica sulla convenzione di New York\u201d, e nella partecipazione, come coordinatrice e relatrice, della sessione mattutina (ore 10 - 12.30), svoltasi al Polo delle Scienze Sociali, Edifcio D4, aula seminariale, Sessione alla quale ha preso parte - fra gli altri - il Prof. Michael Freeman (Emeritus Professor of Law, University College, London) e la Prof. Olga Themeli (Univerist\u00e0 di Creta). Iniziativa obbligatoria per i dottorandi dell'indirizzo in \"Diritto comparato\". Cfr. nella pagina web della Scuola del Dottorato: http://www.dsg.unifi.it/vp-233-iniziativ e-seminariali-anno-2013.html. Programma, allegato nel file pdf, consultabile altres\u00ec' nel sito del gruppo nazionale CRC, in: http://www.gruppocrc.net/IMG/pdf/programma-20-2-2013-italiano-ultima.pdf",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 20-02-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in collaborazione con la Scuola del Dottorato in Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, di una lezione seminariale, tenuta in data 10 ottobre 2013, alle ore 11, presso il Polo Scienze Sociali, Edificio D4, Aula seminariale, da una delle Docenti straniere partecipanti al Gruppo di ricerca comparatistico sui diritti dei minori coordinato dalla candidata. Tema della lezione, tenuta dalla Prof. Danuta Mendelson (Deakin University , Melbourne, Australia): \"Consent to and refusal of life saving treatment by children under Australian law\". Introduce l'incontro: Prof. Anna De Vita. Lezione obbligatoria per l'indirizzo in \"Diritto comparato\". Programma, allegato nel file pdf, consultabile nel sito della Scuola: http://www.dsg.unifi.it/vp-233-iniziative-seminariali-anno-2013.html nonch\u00e9 nel sito del Centro Nazionale di Documentazione e Analisi per l'Infanzia e l'Adolescenza: http://www.minori.it/sites/default/files/mendelson.pdf",
        "periodo": "dal 10-10-2013 al 10-10-2013"
      },
      {
        "content": "Svolgimento dell'attivit\u00e0 organizzativa, di coordinamento e presentazione di un'iniziativa seminariale del Dottorato in scienze giuridiche, dell'Universit\u00e0 di Firenze, terzo incontro del ciclo comparatistico intitolato \"Il diritto di famiglia nell'et\u00e0 del pluralismo giuridico alla luce della comparazione e dell'analisi sociologica\" -svoltosi il 27 aprile, alle ore 16-18.30, al Polo delle Scienze Sociali, via delle Pandette, 35 - Firenze, Edificio D4, nell'aula seminariale-, la cui prima sessione, coordinata e introdotta dalla candidata, \u00e8 stata dedicata al tema \"La maternita' surrogata: profili costituzionalistici e penalistici\". Relatore: Octavio Salazar Ben\u00edtez (Professore di Diritto costituzionale, Universit\u00e0 di Cordova); Discussant: Antonio Vallini (Professore Associato di Diritto Penale, Universit\u00e0 di Firenze). La seconda Sessione, \"Un confronto nell'ottica comparatistica ed interdisciplinare\", \u00e8 stata coordinata da Michele Papa (Professore Ordinario di Diritto Penale, Universit\u00e0 di Firenze), con relazioni di: Brunella Casalini (Professore Associato di Filosofia Politica, Universit\u00e0 di Firenze), Ester di Napoli (Dottore di ricerca in diritto internazionale, Universit\u00e0 di Padova), Ilaria Giannecchini (Dottore di ricerca in diritto privato comparato, Universit\u00e0 di Firenze), Stefano Biondi (Dottore di ricerca in diritto privato comparato, Universit\u00e0 di Firenze), Anthoula Tekidou (Dikigoros, Foro di Salonicco, Avvocato Stabilito, Foro di Firenze). Nel file allegato, il programma dell'iniziativa, segnalata nel sito della Scuola. V.: http://www.dsg.unifi.it/upload/sub/dotto rato/iniziative-seminariali-2/seminario- salazar-27-4-2015-poster-dottorato.pdf http://www.dsg.unifi.it/vp-299-iniziative-seminariali-anno-2015.html",
        "periodo": "dal 27-04-2015 al 27-04-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di coordinamento inerente alle attivit\u00e0 del programma Erasmus, con riferimento sia a quelle didattiche, sia a quelle di ricerca dei docenti (Erasmus Teaching Exchange Programme), ricevuto dalla Presidenza della Facolt\u00e0 di giurisprudenza di Firenze (Prof. Paolo Caretti). Incarico svolto presso lo University College di Londra, nel mese di maggio 1998. Contatti con M. Horspool e P. Celentano, \"International Programmes Administrator\", presso la Faculty of Laws, dello University College London. V. il file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 01-05-1998 al 31-05-1998"
      },
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di svolgere un periodo di ricerca, nella fase post-dottorato, presso l'Institute of Advanced Legal Studies (IALS) di Londra, durante il quale la candidata ha usufruito dell'integrazione della borsa di studio biennale (1996-1998), ottenuta dall'Universit\u00e0 di Firenze. V. nel file pdf allegato, la previa attestazione rilasciata, via fax, il 6 aprile 1998, dalla responsabile dello IALS, Mrs. I. Quelch, ai fini dell'ammissione ai servizi bibliotecari dell'Istituto, con sede a Russel Square, 17.",
        "periodo": "dal 01-05-1998 al 31-05-1998"
      },
      {
        "content": "Incarico consistente nella collaborazione, su proposta del Prof. Philip Alston (allora Direttore del Dipartimento di diritto internazionale dell'Istituto Universitario Europeo - IEU-), alla supervisione delle ricerche svolte da Rosa Maria Salvi da Carvalheira, ai fini di un Dottorato di ricerca conseguito presso l\u2019Istituto Universitario Europeo [IUE], con tesi intitolata \u201cIntercountry adoption and international conventions : analysing the conventions' impact from a children's rights perspective\u201d (http://cadmus.eui.eu/handle/1814/7088/b rowse?value=SALVI+DA+CARVALHEIRA%2C+Rosa +Maria&type=author). Successiva partecipazione come membro della Commissione, nominata dal Direttore del Dipartimento giuridico dell\u2019Istituto Universitario Europeo, ai fini della discussione finale della tesi della Dr.ssa Rosa Maria Salvi da Carvalheira, riunitasi il 14 luglio 2006. Altri componenti, oltre alla candidata: Prof. Francesco Francioni, Direttore del Dipartimento di diritto internazionale dell\u2019IUE, Supervisor, Prof. Philip Alston, New York University, Prof. Elena Torres Fern\u00e1ndez, Universit\u00e0 di Almer\u00eda (v. http://www.eui.eu/SeminarsandEvents/index.aspx?eventid=20480).",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 14-07-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico consistente nella collaborazione (su proposta del Prof. Philip Alston, gi\u00e0 Direttore del Dipartimento di diritto internazionale dell'Istituto Universitario Europeo - IUE-), alla supervisione della prima fase delle ricerche comparatistiche svolte dalla Prof. Aida Elia Fern\u00e1ndez de Los Campos, docente presso l\u2019Universit\u00e0 Autonoma di Bucaramanga (UNAB), Colombia, e Visiting Researcher presso l'IUE, nel 2002, ai fini del conseguimento del Dottorato di ricerca in \"Derechos Humanos y Desarrollo\", da lei conseguito nel 2008 presso la Universidad Pablo de Olavide di Siviglia, con una tesi in materia di \"Diritti umani dell\u2019infanzia: programmi preventivi in tema di violenza in famiglia in una comparazione fra diritto spagnolo e colombiano\". Attualmente, fra gli insegnamenti tenuti dalla Prof. A. De Los Campos, vi sono quelli del corso sulla \"Violencia Intrafamiliar Ni\u00f1ez y Adolescencia\", tenuto presso l'UNAB. Cfr.: http://unab.edu.co/programas/violencia-i ntrafamiliar-ni%C3%B1ez-y-adolescencia-e specializaci%C3%B3n-presencial",
        "periodo": "dal 05-06-2002 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 ricerca presso la \"Faculty of Law\" della \"University of Leicester\", Regno Unito, in attuazione dell'\"Erasmus Teaching Exchange Programme\" e di attivit\u00e0 didattiche correlate allo \"Student Exchange Programme \"(supervisione di tesi di Dottorato, di ricerche svolte da studenti iscritti presso detta Universit\u00e0; incontri con studenti iscritti all'Universit\u00e0 di Firenze, ivi impegnati col Programma Erasmus). V. in allegato il file pdf con la dichiarazione del Professor Mark Bell, gi\u00e0 Head della \"School of Law\" dell'Universit\u00e0 di Leicester.",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 15-12-2003"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 ricerca presso la \"Faculty of Law\" della \"University Leicester\", Regno Unito, in attuazione dell'\"Erasmus Teaching Exchange Programme\" e di attivit\u00e0 didattiche correlate allo \"Student Exchange Programme \"(supervisione di tesi di Dottorato, di ricerche svolte da studenti iscritti presso detta Universit\u00e0; incontri con studenti iscritti all'Universit\u00e0 di Firenze, ivi impegnati col Programma Erasmus). V. in allegato il file pdf con la dichiarazione del Professor Mark Bell, gi\u00e0 Head della \"School of Law\" dell'Universit\u00e0 di Leicester.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il Professor Trevor Buck, Professore Ordinario di Socio-legal studies presso la De Montfort University, Leicester, in relazione alle ricerche comparatistiche svolte nel Regno Unito da Sarah Sargent, ai fini del conseguimento del Dottorato in Diritto (Juris Doctorate). La Dottoressa Sargent, docente dal 2011 presso la University of Buckingham\u2019s Law School (http://www.buckingham.ac.uk/directory/dr-sarah-sargent/), ha conseguito quindi il Dottorato presso la De Montfort University nel 2012, con una tesi in tema di adozione interetnica. Ha presentato i risultati dei suoi studi comparatistici in occasione di un convegno internazionale svoltosi a Firenze, il 27 maggio 2007, sul tema \"I diritti dei figli e le responsabilit\u00e0 dei genitori nella crisi della famiglia: dal conflitto alla mediazione?\u201d, organizzato dalla candidata. V. il programma nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 05-05-2007 al 30-12-2012"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 ricerca presso la \"Faculty of Law\" della \"University Leicester\", Regno Unito, in attuazione dell'\"Erasmus Teaching Exchange Programme\" e di attivit\u00e0 didattiche correlate allo \"Student Exchange Programme \"(supervisione di tesi di Dottorato, di ricerche svolte da studenti iscritti presso detta Universit\u00e0; incontri con studenti iscritti all'Universit\u00e0 di Firenze, ivi impegnati col Programma Erasmus). V. in allegato il file pdf con la dichiarazione del Professor Mark Bell, gi\u00e0 Head della \"School of Law\" dell'Universit\u00e0 di Leicester.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Proposta di attribuzione di un incarico, presso la University of Bristol, su invito della Professoressa Paula Giliker, relativamente ad un progetto dedicato al tema \"Tort Law vis-\u00e0-vis European Trends: A Comparative Vision of the Italian Legal Experience\", consistente in attivit\u00e0 sia di ricerca, sia di insegnamento, rivolte tanto agli studenti (seminari e \"lectures\"), quanto ai dottorandi (dell'\"Institute of Advanced Studies of the University of Bristol\"). Il periodo di svolgimento di tali attivit\u00e0 \u00e8 stato concordemente posticipato ad un futuro semestre. V. la lettera d'invito nel file pdf in allegato.",
        "periodo": "dal 23-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 ricerca presso la \"Faculty of Law\" della \"University Leicester\", Regno Unito, in attuazione dell'\"Erasmus Teaching Exchange Programme\" e di attivit\u00e0 didattiche correlate allo \"Student Exchange Programme \"(supervisione di tesi di Dottorato, di ricerche svolte da studenti iscritti presso detta Universit\u00e0; incontri con studenti iscritti all'Universit\u00e0 di Firenze, ivi impegnati col Programma Erasmus). V. in allegato il file pdf con la dichiarazione del Professor Mark Bell, gi\u00e0 Head della \"School of Law\" dell'Universit\u00e0 di Leicester.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione nella supervisione delle ricerche svolte dalla Dottoranda Marie-Odile Sander, dedicate alla mediazione obbligatoria, tema analizzato comparando il sistema inglese, francese, italiano e spagnolo. Incarico, tuttora in corso, ricevuto nel settembre 2013 dal Professor Pablo Cort\u00e9s Di\u00e9guez (Professore Ordinario di Civil Procedure, School of Law, University of Leicester).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento, come \"Visiting Professor\", consistente nello svolgimento di attivit\u00e0 didattica (lezioni, esami, correzioni e valutazioni delle prove scritte finali), presso il \"Levin College of Law\" della \"University of Florida\" (Gainesville, Florida, USA), nel mese di gennaio 2015, nell'ambito di un corso comparatistico organizzato e coordinato dalla Professoressa Nancy E. Dowd, titolare della cattedra \"David H. Levin Chair in Family Law\". Si allega, nel file in formato pdf, l'attestato rilasciato dalla Professoressa Dowd.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-01-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Coordinamento di ricerche, dedicate a vari ambiti del diritto privato, analizzato in una prospettiva comparatistica attenta alle fonti nazionali, sovranazionali ed internazionali, svolto in veste di componente del comitato scientifico di Altalex, in attuazione di varie attivit\u00e0 formative, rivolte a laureandi, neolaureati, dottorandi e dottori di ricerca. Ad esempio, si allega una dichiarazione del Direttore di Altalex, relativa all'esito di uno dei primi tirocinii svolti, nel 2012.",
        "periodo": "dal 10-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica e di ricerca correlata ad un incarico conferito dall'Associazione nazionale \"Cammino\", sezione Toscana, consistente in un percorso formativo rivolto agli iscritti all'Albo degli Avvocati di Firenze (iniziativa in fase di accreditamento), in materia di diritto di famiglia e dei minori. A tale iniziativa si ricollega lo svolgimento, da parte della candidata, di approfondimenti, anche di natura comparatistica, volti a delineare un ampio quadro delle fonti, analizzate in modo critico-ricostruttivo. La ricerca si avvarr\u00e0 della collaborazione con alcuni esperti del Centro studi e ricerche sull'infanzia e l'adolescenza (CONTACT), giuristi coinvolti in vari progetti editoriali in avanzato stadio di elaborazione, per i tipi della casa editrice Aracne, Roma. Si allega, nel file in pdf la relativa attestazione.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca, svolta su incarico di uno Studio Legale con sede a Roma, conferito nel mese di luglio 2016, e conclusosi il 6 novembre 2016, avente ad oggetto la redazione di un parere \"pro-veritate\" in tema di diritto comparato di famiglia e dei minori. Tale parere \u00e8 stato redatto dalla candidata in veste di presidente dell'Associazione senza fini di lucro CONTACT, in collaborazione con la segreteria della stessa, nonch\u00e9 grazie al coordinamento di ricerche svolte da esperti italiani e stranieri. Si allega il file pdf contenente la relativa attestazione.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 06-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come membra del Centro di Documentazione \"L'altro diritto\", fondato nel 1996 presso il Dipartimento di Teoria e storia del diritto dell'Universit\u00e0 di Firenze, dal Professor Emilio Santoro, che ne \u00e8 il Direttore. V. il sito del Centro: http://www.altrodiritto.unifi.it/index.htm e http://www.altrodiritto.unifi.it/chi siamo/index.htm . Componenti del Comitato Scientifico del Centro: Jos\u00e9 Daniel Cesano, Alberto di Martino, Chiara Favilli, Luigi Ferrajoli, Alessandro Margara, Realino Marra, Luigi Pannarale, Lucia Re, Enrica Rigo, Claudio Sarzotti, Aldo Schiavello, Gino Tapparelli, Elena Urso, Fulvio Vassallo Paleologo, Danilo Zolo.",
        "periodo": "dal 01-01-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto PRIN, Coordinatore: Prof. Giandomenico Falcon, intitolato \"Il diritto amministrativo europeo l'armonizzazione e le differenze culturali in Europa\". Responsabile del\u2019Unit\u00e0 locale (Universit\u00e0 di Firenze): il Prof. Domenico Sorace. Ricerca intitolata \u201cLa tutela risarcitoria del cittadino in relazione all'esercizio di poteri discrezionali da parte della pubblica amministrazione\u201d. Partecipazione da parte della candidata: tre mesi uomo per ciascun anno. Contributo individuale sul tema: \u201cLa responsabilit\u00e0 civile della pubblica amministrazione per violazione di doveri di previsione legislativa nel diritto inglese (tort of breach of statutory duty)\u201d. V. la scheda nell'allegato file pdf.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito degli enti organizzatori, operanti a livello nazionale ed internazionale (\"Commissione per le Adozioni Internazionali\" - CAI-, Roma, \"Centro Nazionale di Documentazione e Analisi per l'Infanzia e l'Adolescenza\" e l'\"Istituto degli Innocenti\", Firenze), ad una serie di attivit\u00e0, relative al coordinamento di iniziative formative e di ricerca, in tema di adozione internazionale, comprensive della preparazione di una serie di incontri e seminari e della successiva partecipazione agli stessi. Si precisa che tale attivit\u00e0 formativa si \u00e8 svolta nell\u2019ambito di un ciclo di quattro seminari della durata di tre giorni ciascuno svoltisi, rispettivamente, a Roma-Casal del Marmo, Napoli e Mantova-Castiglione delle Stiviere, tutti volti a esaminare i profili giuridici della materia, aperti a magistrati laici e togati, provenienti dal Nord, Centro e Sud Italia, ad operatori dei servizi sociali, ad esponenti degli enti autorizzati, etc., e tenutisi nel periodo giugno-settembre 2002, con la partecipazione di Docenti di diverse discipline giuridiche e no (fra i giuristi: Roberta Clerici, Prof. Ordinario di Diritto internazionale privato, Universit\u00e0 di Milano Statale; Paolo Morozzo della Rocca, Prof. Ordinario di Diritto Privato, Universit\u00e0 di Urbino, Leonardo Lenti, Prof. Ordinario di Diritto Privato, Universit\u00e0 di Torino), di Presidenti dei Tribunali per i Minorenni (Dottor F. Occhiogrosso), o della Procura della Repubblica presso detti Tribunali (Dott. P. Paz\u00e9). A seguito delle ricerche svolte, dell'esperienza formativa e del confronto tra esperti, la CAI ha dato vita ad una Collana, intitolata \"Studi e ricerche\", il cui primo volume, che raccoglie i contributi predisposti dai partecipanti al gruppo di ricerca, \u00e8 stato edito nel 2003, ed \u00e8 consultabile nel sito ufficiale della CAI: http://www.commissioneadozioni.it/it/bib liografia/studi-e-ricerche/adozioni-inte rnazionali-sul-territorio-e-nei-servizi. aspx",
        "periodo": "dal 01-06-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto PRIN, coordinato dal Prof. Luigi Volpe, dedicato al tema \u201cLa circolazione delle tecniche di garanzia dei diritti fondamentali fra ordinamenti stranieri e ordinamento internazionale\u201d (partecipazione: sei mesi uomo per ciascun anno del biennio), con una ricerca sul tema \u201cLa protezione degli human rights: riflessi della dinamica diritti/doveri sulla common law inglese\u201d, di cui \u00e8 stata presentata una sintesi, nel corso degli interventi programmati, in occasione del convegno conclusivo svoltosi a Trento il 26/26 settembre 2009, intitolato \"Quali 'vie di comunicazione' del costituzionalismo contemporaneo? Ipotesi a confronto\" (cfr.: http://events.unitn.it/circolazionemodelli2009/programma). V. la scheda nel file pdf allegato.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito di Simonetta Soldani (gi\u00e0 Prof. Ordinaria di Storia Contemporanea) alla Scuola estiva nazionale organizzata, annualmente, dalla Societ\u00e0 Italiana delle Storiche, e svoltasi presso il \"Centro Studi Nazionale CISL\", a San Domenico (Fiesole), il 30-31 agosto 2007, iniziativa dedicata al tema \u201cIl lavoro delle donne. Diritti, migrazioni, identit\u00e0\u201d. Il contributo \u00e8 consistito nella presentazione di due relazioni (nelle sessioni mattutine, dedicate ai profili giuridici del tema) e nella partecipazione ai seminari pomeridiani di approfondimento con esperti nazionali. Il programma completo \u00e8 reperibile nel sito della Societ\u00e0 Italiana delle Sroriche: http://www.societadellestoriche.it/index .php/it/scuola-estiva/edizioni-precedent i/56-2007-il-lavoro-delle-donne-diritti- migrazioni-identita",
        "periodo": "dal 30-08-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo incaricato di redigere il \"III-IV Rapporto per l\u2019Italia alle Nazioni Unite, sulla condizione dell\u2019infanzia e l\u2019adolescenza in Italia e sullo stato di attuazione della Convenzione di New York sui diritti del fanciullo\", Rapporto edito nel 2009 (Firenze, Istituto degli Innocenti), ed intitolato \u201cDiritti in crescita\u201d. La collaborazione \u00e8 consistita in un confronto e una interazione con altri partecipanti al gruppo, ai fini del coordinamento del testo, di cui la candidata ha redatto la parte relativa al diritto del minore all\u2019identit\u00e0, al nome, alla cittadinanza, alla libert\u00e0 di espressione e d\u2019opinione, di coscienza e di religione, al diritto ad associarsi e ad esser protetto da interferenze arbitrarie e ad aver accesso ad informazioni adeguate (pp. 39-54; p 39 ss., p. 43 ss., p. 45 ss., p.52 ss, p. 54). Cfr: http://www.politichefamiglia.it/media/48412/testo_integrale.pdf (ISBN 978-88-6374-004-2). Circa il contributo della sottoscritta, si rinvia alla dichiarazione resa dalla Direttrice dell\u2019Istituto degli Innocenti al riguardo, allegata al file pdf.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, su invito della Responsabile, Prof. Roc\u00eco Lopez San Louis, in qualit\u00e0 di esperta di diritto di famiglia italiano e comparato e di mediazione familiare, al progetto di ricerca d\u2019eccellenza (Proyecto de investigaci\u00f3n de excelencia) intitolato \u201cLa mediaci\u00f3n Familiar como alternativa en la resoluci\u00f3n de conflictos: su implantaci\u00f3n en la Comunidad Aut\u00f3noma de Andaluc\u00eda\u201d, (SEJ-03517), beneficiario di un finanziamento concesso dalla Consejer\u00eda de innovaci\u00f3n, ciencia y empresa de la Junta de Andaluc\u00eda. Investigadora Principal: Prof. Roc\u00edo L\u00f3pez San Louis; Organismo: Universidad de Almer\u00eda). Periodo: 2008/09-2012/13. Per l'attestazione, v. la lettera inviata in data 31-10-2012 dalla Prof. R. L\u00f3pez San Louis, nell'allegato file pdf. La collaborazione cos\u00ec instaurata ha reso altres\u00ec possibile sostenere un'iniziativa editorale, ossia co-finanziare una pubblicazione, curata dalla candidata, una raccolta intitolata \"Le ragioni degli altri. Mediazione e famiglia tra conflitto e dialogo. Una prospettiva comparatistica ed interdisciplinare\" (Firenze University Press, 2013). Come si d\u00e0 conto nel retro di copertina, e come meglio nell'introduzione di tale volume (a p.5), si \u00e8 dato vita ad una collaborazione fra i componenti di suddetto \"Proyecto de excelencia\" ed un gruppo di docenti dell'Ateneo fiorentino\", afferenti al \"Laboratorio congiunto di ricerca sulla negoziazione e mediazione dei conflitti per le imprese e per le organizzazioni complesse, denominato \"Unaltromodo\u201d, e diretto dalla Prof. Paola Lucarelli, Docente presso l\u2019Universit\u00e0 di Firenze, consistente in nello svolgimento di ricerche e nell'organizzazione ad iniziative formative rivolte sia ad esperti della materia, sia ai Dottorandi e agli studenti.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in veste di membra del Comitato Scientifico, nominata dal Parlamento dell\u2019Unione Europea, su proposta della Direttrice dell'Istituto degli Innocenti, ai fini dello svolgimento di un'analisi critica e della formulazione di \"Raccomandazioni finali\", rivolte al Parlamento; un'analisi ch si \u00e8 basata sulla previa ricognizione di numerosi dati, opinioni e segnalazione di problemi, riguardanti l'applicazione della normativa in tema di adozione internazionale, effettuata grazie a una vasta ricerca comparatistica, ad opera degli organi responsabili in materia, in tutti gli Stati membri dell'UE. La candidata \u00e8 stata incaricata dell'intero coordinamento editoriale ai fini della redazione di un Rapporto in tema di adozione internazionale all\u2019interno dell\u2019UE, di cui \u00e8 stata Curatrice assieme ad altri Co-curatori, e della cui stesura \u00e8 stata altres\u00ec autrice, in cooperazione con altri coautori del volume, un gruppo di esperti selezionato anteriormente, a seguito dell'attribuzione dell'incarico, tramite un bando pubblico internazionale, indetto dalla Commissione della UE, a favore di \"ChildOnEurope\", ente la cui segreteria ha sede presso l'Istituto degli Innocenti. Tale collaborazione, svolta appunto in veste di responsabile del coordinamento del Comitato Scientifico, designato dal Parlamento Europeo, \u00e8 consistita dapprima nello studio dei rapporti inviati da tutti i responsabili delle singole autorit\u00e0 nazionali competenti (a livello centrale-Ministeriale, nonch\u00e9 locale: regionale e territoriale) e da vari enti - pubblici e privati - operanti nel settore (\"accredited bodies\", ai sensi della Convenzione de L' Aja del 1993, od organismi privati, laddove questa non \u00e8 vigente), quindi nell'approfondimento delle tematiche rilevanti in una prospettiva internazionalistica e comparatistica, infine nella definizione delle modalit\u00e0 di cooperazione fra i membri del Comitato scientifico per giungere alla stesura dello Studio oggetto dell'incarico conferito. Lo Studio (PE 419.614), pubblicato dal Directorate General for Internal Policies, - Policy Department C - Citizens\u2019 Rights and Constitutional Affairs, Bruxelles, Parlamento dell'Unione Europe (pp. 1-245) \u00e8 stato curato e redatto, oltre che dalla candidata, da: Peter Selman, Isabelle Lammerant, F.Juffer, Erika Bernacchi, F. Brogi, Enrico Moretti, Raffaella Pregliasco, Angelo Vernillo, ed \u00e8 intitolato \"International adoption in the EU/Adoption internationale dans l\u2019Unione Europ\u00e9enne\". La candidata ha redatto ampie parti della sezione dedicata ai profili giuridici, di cui si d\u00e0 conto analiticamente nel dichiarazione allegata. Questi sono stati esaminati sia in ottica critica, in sintesi, sia, nelle schede riportate in appendice, alla luce dell'analisi puntuale delle varie diversit\u00e0 e analogie, riscontrate fra i vari sistemi statali, ed ha altres\u00ec rivisto il testo finale nella sua l'intera versione, in inglese, provvedendo alla revisione della traduzione in francese del volume. Le Raccomandazioni finali, redatte dalla candidata, sono state accolte appieno dalla \"Risoluzione\" adottata il 19 gennaio 2011 e intitolata \"International adoption in the European Union\", P7_TA(2011)0013, reperibile nel sito ufficiale del Parlamento: http://www.europarl.europa.eu/sides/getD oc.do?pubRef=-//EP//TEXT+TA+P7-TA-2011-0 013+0+DOC+XML+V0//EN Per il testo del Rapporto, nel sito di ChildOnEurope: http://www.europarl.europa.eu/RegData/et udes/etudes/join/2009/419603/IPOL-LIBE_E T(2009)419603_EN.pdf",
        "periodo": "dal 27-11-2008 al 30-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Laboratorio\u201dUnaltromodo\u201d, diretto dalla Prof. Paola Lucarelli, inizialmente denominato \"Laboratorio sulla formazione in tema di metodi di 'alternative dispute resolution' \", dapprima con l\u2019incarico di responsabile della Sezione \u201cFamiglia e minori\u201d, quindi, a seguito della modifica della denominazione (\"Laboratorio Unaltromodo - Negoziazione e mediazione dei conflitti\"), come componente dello stesso. Per ulteriori informazioni, v. https://it-it.facebook.com/Laboratorio-U naltromodo-Negoziazione-e-mediazione-dei -conflitti-118786328292474/ Fra le iniziative organizzate, in collaborazione con la Direttrice del \"Laboratorio\", dal 2009 ad oggi, oltre ai convegni inseriti nella specifica sezione dei Titoli, sub \"a\", si segnala, quale esempio della natura e dei contenuti delle iniziative di ricerca e di formazione svolte, uno dei seminari comparatistici, fra i molti, dedicato al tema \"La mediazione familiare in Spagna: le prospettive di riforma fra autonomie territoriali e convergenze statali ed europee\", svoltosi a Firenze, il 20 ottobre, 2009, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Edificio D4 \u2013 Aula seminariale, ed organizzato in cooperazione fra il Dipartimento di Diritto Privato e Processuale e quello di Diritto Diritto Comparato e Penale. All'iniziativa hanno preso parte i Professori: Leticia Garc\u00eca Villaluenga (Professoressa di Diritto Civile, Universit\u00e0 Complutense di Madrid e Direttrice dell\u2019Istituto Complutense di mediazione e gestione dei conflitti, presso detto Ateneo) e Paola Lucarelli (Direttrice del Laboratorio \"Unaltromodo\"). Il seminario rientra fra le iniziative di formazione organizzate in collaborazione con l\u2019Istituto Complutense de Mediaci\u00f3n y Gesti\u00f3n de Conflictos. L'evento \u00e8 stato segnalato a livello nazionale dal gruppo CRC (Convention on the Rights of the Child): http://gruppocrc.net/IMG/pdf/seminario-20-10-09-UNIFI.pdf",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in veste di esperta di diritto privato e di diritto comparato, al progetto nazionale di ricerca, finanziato dal Ministero del Governo Spagnolo della Scienza e dell\u2019Innovazione, intitolato \u201cLa construcci\u00f3n de una nueva paternidad: el desbordamiento de la biolog\u00eda por el derecho y por las relaciones socio-afectivas\u201d, Responsabile (Investigadora Principal): Silvia Tamayo Haya, Organismo: Universidad de Cantabria (DER2011-29379); durata: tre anni (2012-2014). V. in allegato l'attestazione rilasciata in data 1.11.2016 dalla Responsabile. Si precisa che il convegno conclusivo di detto progetto, organizzato dalla candidata, si \u00e8 svolto, in presenza della Prof. Tamayo Haya, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 di Firenze, in data 13 novembre 2014, in occasione dell'inaugurazione del ciclo di incontri intitolato \"Il diritto di famiglia nell\u2019et\u00e0 del pluralismo giuridico alla luce della comparazione e dell\u2019analisi sociologica\". V. il programma nelfile pdf in allegati e il link: file:///C:/Users/hp/Downloads/fc90f0a1-4b12-47c8-a679-6fd98c26241c.pdf",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 formative, nell'ambito di un'iniziativa intitolata \u201cDonne, politiche e istituzioni\u201d, con la presentazione di un contributo di natura comparatistica, il 17 novembre 2012, a Firenze, a Villa Ruspoli, intitolato\u201cI diritti delle donne nell\u2019ambito familiare\u201d. Il programma dell'iniziativa \u00e8 reperibile nei seguenti links: http://donnepoliticaistituzioni2012.pbworks.com/w/page/60458784/URSO%2C%20Elena http://www.unifi.it/vp-8680-cultura-di-genere.html ed in",
        "periodo": "dal 17-11-2012 al 17-11-2012"
      },
      {
        "content": "Presidente del \"Centro studi e ricerche sull'infanzia e l'adolescenza\", associazione senza fini di lucro denominata \"CONTACT\", i cui soci onorari sono esperti di diverse nazionalit\u00e0, nel settore del diritto di famiglia e dei minori. Il Centro \u00e8 stato riconosciuto dal MIUR l'11-6-2013. Le sue attivit\u00e0 danno attuazione ad un progetto dapprima selezionato dall'\"Hague Institute for the Internationalisation of the Law\", nel settembre 2012, quindi sottoposto a valutazione, tramite votazione pubblica, e giunto quinto, nella classifica finale. Cfr. https://innovatingjustice.com/en/project s/child-protection-through-early-multidi sciplinary-contact/results L'associazio ne \u00e8 stata quindi registrata nel giugno 2013 (Reg. no. 11262/2013), presso l'Ufficio Territoriale Firenze 1 dell'Agenzia delle Entrate\u201d, ed ha sede a Firenze, in Piazza Massimo D\u2019Azeglio, 45, 50121 (Tel./ Fax 055-2340957. C.F./P.IVA: 94228560481).Oltre ai compiti di direzione e coordinamento delle varie attivit\u00e0, svolte senza fini di lucro, rientranti fra gli scopi statutari (di ricerca, formazione e divulgazione, tramite pubblicazioni ed altre iniziative culturali, in tema di diritti dell'infanzia e dell'adolescenza), si segnala la partecipazione di molti fra i suoi Soci agli eventi organizzati, come attestato dai programmi che si allegano in formato pdf (nella ezione A dei \"Titoli\"), relativi a convegni, seminari e workshops svoltisi nel periodo 2012-2016, a Firenze, presso il Dipartimento di scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Fra gli esperti di universit\u00e0 straniere, Soci onorari del Centro al momento della sua costituzione, per ricordarne solo alcuni: Prof. Nicholas Bala (Canada), la Prof. Barbara Bennett Woodhouse (USA), il Prof. Trevor Buck (Regno Unito), la Dr.ssa Eugenia Caracciolo di Torella (Regno Unito), la Prof. Shazia Choudhry (Regno Unito), la Prof. Maria Jos\u00e9 Cruz Blanca (Spagna), la Prof. Nancy Dowd (USA), il Prof. Michel Dupuis (Francia), il Prof. Carlos Esplugues Mota (Spagna), la Prof. A\u00edda Fern\u00e1ndez de Los Campos (Colombia), la Prof. Carmen Fern\u00e1ndez Canales (Spagna), la Prof. Garc\u00eda Villaluenga (Spagna), la Prof. Marsha Garrison (USA), la Prof. Raquel Guillen Catal\u00e1n (Spagna), la Prof. Rocio L\u00f3pez San Luis (Spagna), il Professor Mark Henaghan (Nuova Zelanda), la Prof. Judith Masson (Regno Unito), la Prof. Titti Mattsson (Svezia), la Prof. Danuta Mendelson (Australia), il Dottor Peter Selman (Regno Unito), il Dottor Christoph Strecker (Germania), la Prof. Silvia Tamayo Haya (Spagna), la Prof.ssa Susana Tarr\u00edas (Spagna), la Prof. Olga Themeli (Grecia), la Dr. Doriane Thevenet Montfrond (Francia), la Prof. Elena Torres Fern\u00e1ndez (Spagna), il Prof. Eduardo V\u00e1zquez de Castro (Spagna), e la Prof. Lina Williatte Pellitteri (Francia). Si produce una sola dichiarazione, fra quelle rilasciate dai Soci onorari, nell'unico pdf allegabile, quella del Professor Mark Henaghan (Dean of Law, Faculty of Law, University of Otago, Dunedin, Nuova Zelanda), precisando che tutti i componenti del Comitato scientifico hanno inviato la propria, in versione sottoscritta e scannerizzata.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione e partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca creatosi ai fini dell'iniziativa comparatistica denominata \"Dibattiti di diritto privato comparato. Dialogando con\u2026\", consistente in una serie di incontri interdisciplinari, svoltisi a Firenze nel periodo 14 aprile-20 maggio 2014, presso il Dipartimento di Scienze Giuridiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, nell'aula seminariale dell'Edificio D-4. V. in allegato il file pdf della locandina del ciclo di incontri.",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 20-05-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, su incarico del Parlamento dell'Unione Europea, del coordinamento di un'attivit\u00e0 di ricerca dedicata all'adozione internazionale, in attuazione di un progetto risultato vincitore di un bando competitivo internazionale, cui aveva preso parte \"ChildOnEurope\" , con sede presso l'Istituto degli Innocenti di Firenze. Si allega, nel file pdf, la dichiarazione rilasciata dalla Direttrice dell'Istituto relativa alla suddetta collaborazione internazionale.",
        "periodo": "dal 02-11-2008 al 30-03-2009"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Trasferimento, tramite la collaborazione con le attivit\u00e0 svolte da Altalex Europa (www.altalex.EU), dei risultati di ricerche e studi, dedicati a diverse aree del diritto privato, confluiti nel portale per giuristi ideato e coordinato dall'Avvocato Alessandro Buralli, meglio illustrato nel file allegato. Il contributo della candidata si colloca, oltre che nella fase di cooperazione con l'Avv. Buralli nello stadio iniziale dell'iniziativa, altres\u00ec nell'ambito della successiva attuazione del progetto, tramite la definizione dei metodi e dei contenuti dei contributi e l'individuazione di collaborazioni con esperti qualificati, in diversi ambiti giuridici (titolari del Dottorato di ricerca, ricercatori e docenti, di diverse nazionalit\u00e0).",
        "periodo": "dal 05-01-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}