{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-148",
        "titolo": "Legal Pluralism In Multicultural Societies: New Perspectives For Comparative Constitutional Law",
        "ISBN": [
          "9782731410037"
        ],
        "csp": "Presses Universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731410037",
        "opera": "Alexis Albarian Olivier Mor\u00e9teau. Le droit compar\u00e9 et\u2026Comparative law and.... p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locchi maria chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi maria chiara (2016). Legal Pluralism In Multicultural Societies: New",
        "Perspectives For Comparative Constitutional Law. In: Alexis Albarian",
        "Olivier Mor\u00e9teau. Le droit compar\u00e9 et\u2026Comparative law and.... p. 139-148,",
        "Presses Universitaires d'Aix-Marseille, ISBN: 9782731410037"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-193",
        "titolo": "Gli argomenti della Corte europea dei diritti dell\u2019uomo nel dibattito su multiculturalismo e protezione giuridica della minoranze: il caso Mu\u00f1oz D\u00edaz v. Spain",
        "ISBN": [
          "9788892104129"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892104129",
        "opera": "Silvia B [...] iudici. L\u2019influsso dei professori sulle sentenze. II. La dottrina nella giurisprudenza oltre i confini di spazio, giurisdizione e materia. vol. II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara (2016). Gli argomenti della Corte europea dei diritti",
        "dell\u2019uomo nel dibattito su multiculturalismo e protezione giuridica della",
        "minoranze: il caso Mu\u00f1oz D\u00edaz v. Spain. In: Silvia B [...] iudici. L\u2019influsso dei",
        "professori sulle sentenze. II. La dottrina nella giurisprudenza oltre i confini",
        "di spazio, giurisdizione e materia. vol. II, p. 177-193, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788892104129"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La circolazione della dottrina straniera nella giurisprudenza delle Corti costituzionali dei paesi arabi: il caso libanese. ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI, vol",
        "ISSN": [
          "2039-9871"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 259-285, ISSN: 2039-9871",
        "anno": "2015",
        "autori": "Oliviero Maurizio, Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oliviero Maurizio, Locchi Maria Chiara (2015). La circolazione della dottrina",
        "straniera nella giurisprudenza delle Corti costituzionali dei paesi arabi: il",
        "caso libanese. ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI",
        "LEGISLATIVI, vol. II, p. 259-285, ISSN: 2039-9871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A partire da Les pluralismes juridiques di Jaques Vanderlinden: alcune riflessioni sull\u2019utilit\u00e0 dell\u2019ipotesi pluralista per il diritto contemporaneo",
        "ISSN": [
          "1128-322X"
        ],
        "journal": "THE CARDOZO ELECTRONIC LAW BULLETIN",
        "csp": "ISSN: 1128-322X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2015). A partire da Les pluralismes juridiques di",
        "Jaques Vanderlinden: alcune riflessioni sull\u2019utilit\u00e0 dell\u2019ipotesi pluralista per il",
        "diritto contemporaneo. THE CARDOZO ELECTRONIC LAW BULLETIN,",
        "ISSN: 1128-322X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-31",
        "titolo": "A sustentabilidade como problema transnacional sob a perspectiva do pluralismo jur\u00eddico de Santi Romano e Paolo Grossi",
        "ISBN": [
          "9788576961437"
        ],
        "csp": "Itajai:Univali Editora, ISBN: 9788576961437",
        "opera": "J.S. Soares L. Dal Ri R. Padilha J. Moretti Quintero. Elementos de constitucionalismo e transnacionalidade. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locchi Maria Chiara, Soares Josemar Sidinei"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara, Soares Josemar Sidinei (2015). A sustentabilidade",
        "como problema transnacional sob a perspectiva do pluralismo jur\u00eddico de",
        "Santi Romano e Paolo Grossi. In: J.S. Soares L. Dal Ri R. Padilha J.",
        "Moretti Quintero. Elementos de constitucionalismo e transnacionalidade. p.",
        "9-31, Itajai:Univali Editora, ISBN: 9788576961437"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "222-238",
        "titolo": "Alcune considerazioni su limiti e ambiguit\u00e0 del riconoscimento giuridico dele differene culturali a partire dalla giurisprudenza sui rom dela Corte europea dei diritti dell\u2019uomo",
        "ISBN": [
          "9788899490027"
        ],
        "csp": "Perugia:Dipartimento di Giurisprudenza, ISBN: 9788899490027",
        "opera": "Luisa Cassetti. Archivio di diritti-cedu.unipg.it (2010-2015),. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara (2015). Alcune considerazioni su limiti e ambiguit\u00e0 del",
        "riconoscimento giuridico dele differene culturali a partire dalla",
        "giurisprudenza sui rom dela Corte europea dei diritti dell\u2019uomo. In: Luisa",
        "Cassetti. Archivio di diritti-cedu.unipg.it (2010-2015),. p. 222-238,",
        "Perugia:Dipartimento di Giurisprudenza, ISBN: 9788899490027"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lo ius soli nel dibattito pubblico italiano",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2014",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2014). Lo ius soli nel dibattito pubblico italiano.",
        "QUADERNI COSTITUZIONALI, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2014). La complejidad del ius soli: una contribuci\u00f3n al",
        "debate sobre la ciudadan\u00eda en los Estados democratico-pluralistas",
        "contempor\u00e1neos. REVISTA GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO",
        "COMPARADO, vol. 15, ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Borders",
        "titolo": "The Mediterranean Sea as a European border: trans-Mediterranean migration, forced return and violation of fundamental rights",
        "csp": "Fences and Walls. State of Insecurity?. Farnham:Ashgate",
        "opera": "E. Vallet",
        "anno": "2014",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara (2014). The Mediterranean Sea as a European border:",
        "trans-Mediterranean migration, forced return and violation of fundamental",
        "rights. In: E. Vallet. Borders, Fences and Walls. State of Insecurity?.",
        "Farnham:Ashgate"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Itajai:Univali Editora",
        "titolo": "The Transformations of Citizenship in the Europe of Migrations: Historical Roots and Prospects for the Future",
        "opera": "A. Morais da Rosa M. R. Staffen. Direito Global: Transnacionalidade e Globaliza\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica",
        "anno": "2013",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara (2013). The Transformations of Citizenship in the",
        "Europe of Migrations: Historical Roots and Prospects for the Future. In: A.",
        "Morais da Rosa M. R. Staffen. Direito Global: Transnacionalidade e",
        "Globaliza\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica. Itajai:Univali Editora"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Pamplona:Aranzadi",
        "titolo": "I test di integrazione civica e cittadinanza in Europa: le costituzioni democratiche alla prova del pluralismo culturale",
        "opera": "A. P. Miras G. T. Teruel Lozano E. C. Raffiotta. Desaf\u00edos para los derechos de la persona ante el siglo XXI: familia y religi\u00f3n",
        "anno": "2013",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara (2013). I test di integrazione civica e cittadinanza in",
        "Europa: le costituzioni democratiche alla prova del pluralismo culturale. In:",
        "A. P. Miras G. T. Teruel Lozano E. C. Raffiotta. Desaf\u00edos para los derechos",
        "de la persona ante el siglo XXI: familia y religi\u00f3n. Pamplona:Aranzadi"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Governatore del Wisconsin \u00absopravvive\u00bb al recall",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2012",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2012). Il Governatore del Wisconsin \u00absopravvive\u00bb al",
        "recall. QUADERNI COSTITUZIONALI, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019accordo di integrazione tra lo Stato e lo straniero (art. 4-bis T.U. sull\u2019immigrazione n. 286/98) alla luce dell\u2019analisi comparata e della critica al modello europeo di \u201cintegrazione forzata\u201d",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2012). L\u2019accordo di integrazione tra lo Stato e lo",
        "straniero (art. 4-bis T.U. sull\u2019immigrazione n. 286/98) alla luce dell\u2019analisi",
        "comparata e della critica al modello europeo di \u201cintegrazione forzata\u201d.",
        "RIVISTA AIC, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cDiritto alla storia\u201d e Stato costituzionale",
        "ISSN": [
          "2036-4040"
        ],
        "journal": "HISTORIA MAGISTRA",
        "csp": "ISSN: 2036-4040",
        "anno": "2012",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2012). \u201cDiritto alla storia\u201d e Stato costituzionale.",
        "HISTORIA MAGISTRA, ISSN: 2036-4040"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Mancato annullamento del visto ottenuto in modo fraudolento e condanna del passatore per favoreggiamento dell\u2019immigrazione clandestina (nota a CGUE seconda sezione, sent. 10 aprile 2012, causa C-83/12 PPU. Bundesgerichtshof (Germania) c. Minh Khoa Vo)",
        "ISSN": [
          "1720-4313"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO",
        "csp": "vol. 3, p. 936-940, ISSN: 1720-4313",
        "anno": "2012",
        "autori": "LOCCHI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "LOCCHI M (2012). Mancato annullamento del visto ottenuto in modo",
        "fraudolento e condanna del passatore per favoreggiamento",
        "dell\u2019immigrazione clandestina (nota a CGUE seconda sezione, sent. 10",
        "aprile 2012, causa C-83/12 PPU. Bundesgerichtshof (Germania) c. Minh",
        "Khoa Vo). DIRITTO PUBBLICO COMPARATO ED EUROPEO, vol. 3, p.",
        "936-940, ISSN: 1720-4313"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "247-264",
        "titolo": "L\u2019art. 14 CEDU e il divieto di discriminazioni sulla base della nazionalit\u00e0 nell\u2019accesso ai diritti sociali di prestazione",
        "csp": "Jovene",
        "opera": "L. Cassetti. Diritti, principi e garanzie sotto la lente dei giudici di Strasburgo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara (2012). L\u2019art. 14 CEDU e il divieto di discriminazioni",
        "sulla base della nazionalit\u00e0 nell\u2019accesso ai diritti sociali di prestazione. In: L.",
        "Cassetti. Diritti, principi e garanzie sotto la lente dei giudici di Strasburgo. p.",
        "247-264, Jovene"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "I diritti degli stranieri",
        "ISBN": [
          "9788843061747"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843061747",
        "anno": "2011",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Locchi Maria Chiara (2011). I diritti degli stranieri. Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843061747"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Facta sunt servanda: per un diritto di realt\u00e0 in tema di uguaglianza degli stranieri",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2010",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2010). Facta sunt servanda: per un diritto di realt\u00e0 in",
        "tema di uguaglianza degli stranieri. QUADERNI COSTITUZIONALI, ISSN:",
        "0392-6664"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-193",
        "titolo": "Gli argomenti della Corte europea dei diritti dell\u2019uomo nel dibattito su multiculturalismo e protezione giuridica della minoranze: il caso Mu\u00f1oz D\u00edaz v. Spain",
        "ISBN": [
          "9788892104129"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788892104129",
        "opera": "Silvia B [...] iudici. L\u2019influsso dei professori sulle sentenze. II. La dottrina nella giurisprudenza oltre i confini di spazio, giurisdizione e materia. vol. II, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara (2016). Gli argomenti della Corte europea dei diritti",
        "dell\u2019uomo nel dibattito su multiculturalismo e protezione giuridica della",
        "minoranze: il caso Mu\u00f1oz D\u00edaz v. Spain. In: Silvia B [...] iudici. L\u2019influsso dei",
        "professori sulle sentenze. II. La dottrina nella giurisprudenza oltre i confini",
        "di spazio, giurisdizione e materia. vol. II, p. 177-193, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 9788892104129"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A partire da Les pluralismes juridiques di Jaques Vanderlinden: alcune riflessioni sull\u2019utilit\u00e0 dell\u2019ipotesi pluralista per il diritto contemporaneo",
        "ISSN": [
          "1128-322X"
        ],
        "journal": "THE CARDOZO ELECTRONIC LAW BULLETIN",
        "csp": "ISSN: 1128-322X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2015). A partire da Les pluralismes juridiques di",
        "Jaques Vanderlinden: alcune riflessioni sull\u2019utilit\u00e0 dell\u2019ipotesi pluralista per il",
        "diritto contemporaneo. THE CARDOZO ELECTRONIC LAW BULLETIN,",
        "ISSN: 1128-322X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brown v. Board of Education oltre confine: la circolazione transnazionale di una landmark decision nella lotta alle discriminazioni in ambito educativo",
        "ISSN": [
          "2037-6677"
        ],
        "journal": "DPCE ONLINE",
        "csp": "p. 1-31, ISSN: 2037-6677",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2015). Brown v. Board of Education oltre confine: la",
        "circolazione transnazionale di una landmark decision nella lotta alle",
        "discriminazioni in ambito educativo. DPCE ONLINE, p. 1-31, ISSN:",
        "2037-6677"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La circolazione della dottrina straniera nella giurisprudenza delle Corti costituzionali dei paesi arabi: il caso libanese. ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI LEGISLATIVI, vol",
        "ISSN": [
          "2039-9871"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 259-285, ISSN: 2039-9871",
        "anno": "2015",
        "autori": "Oliviero Maurizio, Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Oliviero Maurizio, Locchi Maria Chiara (2015). La circolazione della dottrina",
        "straniera nella giurisprudenza delle Corti costituzionali dei paesi arabi: il",
        "caso libanese. ANNUARIO DI DIRITTO COMPARATO E DI STUDI",
        "LEGISLATIVI, vol. II, p. 259-285, ISSN: 2039-9871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2014). La complejidad del ius soli: una contribuci\u00f3n al",
        "debate sobre la ciudadan\u00eda en los Estados democratico-pluralistas",
        "contempor\u00e1neos. REVISTA GENERAL DE DERECHO P\u00daBLICO",
        "COMPARADO, vol. 15, ISSN: 1988-5091"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brief reflections on legal pluralism as a key paradigm of contemporary law in highly differentiated Western societies",
        "ISSN": [
          "1807-1228"
        ],
        "journal": "REVISTA BRASILEIRA DE DIREITO",
        "csp": "ISSN: 1807-1228",
        "anno": "2014",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2014). Brief reflections on legal pluralism as a key",
        "paradigm of contemporary law in highly differentiated Western societies.",
        "REVISTA BRASILEIRA DE DIREITO, ISSN: 1807-1228"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Borders",
        "titolo": "The Mediterranean Sea as a European border: trans-Mediterranean migration, forced return and violation of fundamental rights",
        "csp": "Fences and Walls. State of Insecurity?. Farnham:Ashgate",
        "opera": "E. Vallet",
        "anno": "2014",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara (2014). The Mediterranean Sea as a European border:",
        "trans-Mediterranean migration, forced return and violation of fundamental",
        "rights. In: E. Vallet. Borders, Fences and Walls. State of Insecurity?.",
        "Farnham:Ashgate"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019accordo di integrazione tra lo Stato e lo straniero (art. 4-bis T.U. sull\u2019immigrazione n. 286/98) alla luce dell\u2019analisi comparata e della critica al modello europeo di \u201cintegrazione forzata\u201d",
        "ISSN": [
          "2039-8298"
        ],
        "journal": "RIVISTA AIC",
        "csp": "ISSN: 2039-8298",
        "anno": "2012",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locchi Maria Chiara (2012). L\u2019accordo di integrazione tra lo Stato e lo",
        "straniero (art. 4-bis T.U. sull\u2019immigrazione n. 286/98) alla luce dell\u2019analisi",
        "comparata e della critica al modello europeo di \u201cintegrazione forzata\u201d.",
        "RIVISTA AIC, ISSN: 2039-8298"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "I diritti degli stranieri",
        "ISBN": [
          "9788843061747"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843061747",
        "anno": "2011",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Locchi Maria Chiara (2011). I diritti degli stranieri. Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843061747"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-156",
        "titolo": "Il sistema maggioritario a due turni per le elezioni dei deputati all\u2019Assemblea nazionale francese",
        "csp": "Torino:Giappichelli",
        "opera": "M. Oliviero M. Volpi. Sistemi elettorali e democrazie. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Locchi Maria Chiara"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locchi Maria Chiara (2007). Il sistema maggioritario a due turni per le",
        "elezioni dei deputati all\u2019Assemblea nazionale francese. In: M. Oliviero M.",
        "Volpi. Sistemi elettorali e democrazie. p. 109-156, Torino:Giappichelli"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "33343",
    "nome": "LOCCHI Maria Chiara",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione alla redazione locale (Perugia) della Rivista \"Historia Magistra - Rivista di storia critica\", edita da FrancoAngeli, ISSN 2036-4040",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla redazione locale (Perugia) della Rivista \"DPCE Online - Prospettive di diritto pubblico comparato ed europeo\", ISSN 2037-6677 http://www.dpce.it/redazioni-locali/",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE al Seminario di studio \u201cIl Parlamento nelle forme di governo contemporanee\u201d, Dipartimento di Culture Comparate, Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia, Perugia 8 maggio 2009 Titolo dell'intervento: \u201cL\u2019esperienza dei paesi dell\u2019America Latina\u201d",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 08-05-2009"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE al Convegno internazionale \u201cAuschwitz. Prima e oltre. Nuovi conflitti e percorsi altri tra esclusione, identit\u00e0 e differenza\u201d, Universit\u00e0 di Macerata, ISREC e Osservatorio di Genere, Macerata 27-29 gennaio 2010 Titolo dell'intervento: \u201cLo straniero e la Costituzione: i limiti dell\u2019inclusione nel sistema dei diritti costituzionali\u201d",
        "periodo": "dal 27-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE alla Conferenza internazionale \u201cFENCES, WALLS AND BORDERS. State of Insecurity?\u201d, Raoul Dandurand Chair, Universit\u00e0 del Qu\u00e9bec a Montreal, Association for Borderlands Studies, Montreal 17-18 maggio 2011 Titolo dell'intervento: \u201cThe Mediterranean Sea as a European Border: Trans Mediterranean Migration, Forced Return and Violation of Fundamental Rights",
        "periodo": "dal 17-05-2011 al 18-05-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE alla Conferenza internazionale \u201cMigration, Sanctions & Businesses. On the Implementation of Directive 2009/52\u201d, Universit\u00e0 di Amsterdam, Research Group Market Regulation, Amsterdam 24 giugno 2011 Intervento: \u201cItalian Perspectives\u201d",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 24-06-2011"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE alla Conferenza internazionale \u201cAccess Denied: working on a new paradigm. International conference on social protection and migration\u201d, VU Universit\u00e0 di Amsterdam, Amsterdam 13-14 marzo 2012 Titolo dell'intervento: \u201cIncome requirements in Italian immigration policy\u201d",
        "periodo": "dal 13-03-2012 al 14-03-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE al Seminario italo-spagnolo di Diritto costituzionale \u201cLe nuove esigenze di tutela dei diritti della persona\u201d, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Alma Mater Studiorum-Universit\u00e0 di Bologna, Reale Collegio di Spagna, Bologna 3-4 maggio 2012 Titolo dell'intervento: \u201cI test di integrazione civica e cittadinanza in Europa: le costituzioni democratiche alla prova del pluralismo culturale\u201d",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE alla Conferenza internazionale IRiS \u201cSuperdiversity: Theory, method and practice in an era of change\u201d, IRiS (Institute for Research into Superdiversity), Birmingham, 23-25/06/2014 Titolo dell'intervento: \u201cSuper-diversity as legal pluralism: the contribution of Italian legal scholarship\u201d",
        "periodo": "dal 23-06-2014 al 25-06-2014"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE del Convegno di studi \u201cVisioni del giuridico \u2013 Legal Imagination(s). Proposte per un diritto del terzo millennio\u201d, Dipartimento di Diritto Pubblico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e ADISU, Perugia, 10-12/07/2014",
        "periodo": "dal 10-07-2014 al 12-07-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE alla Conferenza internazionale - Juris Diversitas Annual Conference \u201cComparative Law and\u2026\u201d, Juris Diversitas and Facult\u00e9 de Droit et de Science Politique d\u2019Aix Marseille Universit\u00e9, Aix-en-Provence, 17-19/07/2014 Titolo dell'intervento: \u201cLegal pluralism as a Challenge to Constitutionalism: New Perspectives for Comparative Constitutional Law\u201d",
        "periodo": "dal 17-07-2014 al 19-07-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE al Ciclo di seminari \u201cEstudos de Direito Constitucional Comparado\u201d, Universidade do Vale do Itaja\u00ed \u2013 Univali, Itaja\u00ed/SC, 22-26/09/2014 Titolo di intervento: \u201cLe politiche della cittadinanza negli Stati costituzionali europei: modelli e prospettive future\u201d",
        "periodo": "dal 22-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE alla Conferenza internazionale - Juris Diversitas Annual Conference \u201cThe state of/and Comparative Law\u201d, Juris Diversitas and School of Law, University of Limerick, Limerick, 2-4/06/2015 Titolo dell'intervento: \u201cThe Circulation of Legal Arguments among Courts: The Case of Brown v. Board of Education\u201d",
        "periodo": "dal 02-06-2015 al 04-06-2015"
      },
      {
        "content": "ORGANIZZAZIONE del Convegno di studi \u201cVisioni del giuridico \u2013 Legal Imagination(s). Rileggendo Pasolini \u2013 Il diritto dopo la scomparsa delle lucciole\u201d, Dipartimento di Diritto Pubblico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e ADISU, Perugia, 15-18/07/2015.",
        "periodo": "dal 15-07-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE alla Conferenza internazionale \u2013 CIDIL - IV Col\u00f3quio internacional de direito e literatura \u201cCensura, democracia e direitos humanos\u201d, Faculdade de Direito de Vit\u00f3ria \u2013 FDV, Vit\u00f3ria (Esp\u00edrito Santo - Brasil) 21-23 ottobre 2015 Titolo dell'intervento: \u201cFahrenheit 451\u201d",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE al Convegno Internazionale di studi \u2013 \u201cIl formante dottrinale nella costruzione del formante giurisprudenziale: Una riflessione sul ruolo della dottrina nel diritto pretorio\u201d, Dipartimento di Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Verona 4-5 dicembre 2015 Titolo dell'intervento: \u201cL\u2019uso della dottrina giuridica francese da parte del Consiglio costituzionale libanese\u201d",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE al Primo colloquio italo-marocchino di diritto comparato \u2013 \u201cLa dottrina giuridica nella giurisprudenza delle alte corti\u201d, Universit\u00e0 Mohammed V di Rabat, Facolt\u00e0 di Scienze Giuridiche, Economiche e Sociali Souissi, Rabat 17-18 dicembre 2015 Titolo dell'intervento: \"Dottrina e giurisprudenza nella Corte Europea dei Diritti dell\u2019Uomo\"",
        "periodo": "dal 17-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE al Terzo Seminario internazionale - \u201cDemocrazia e costituzionalismo: nuove sfide nell\u2019era della globalizzazione\u201d nell\u2019ambito del Programma di co-tutela dei Corsi di Dottorato in Scienze Giuridiche (UNIPG) e in Ci\u00eancia Jur\u00eddica (UNIVALI), Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Perugia 6-7 giugno 2016 Titolo dell'intervento: \u201cMigrazioni, culture e diritti\u201d",
        "periodo": "dal 06-06-2016 al 07-06-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE al Seminario \u2013 \u201c EU-Turkey Migration Agreement and Complications\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Perugia 18 ottobre 2016 Titolo dell'intervento: \u201cThe EU-Turkey Migration Agreement: the transformation of borders and border control\u201d",
        "periodo": "dal 18-10-2016 al 18-10-2016"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE COME RELATRICE al IV Convegno Biennale dell\u2019Associazione di Diritto pubblico comparato ed europeo - \u201cLa comparazione giuridica e i suoi metodi: approcci ed esperienze\u201d, Universit\u00e0 degli Studi del Salento, Lecce 20-21 ottobre 2016 Titolo dell'intervento: \u201c\u00abIlluminating the \u201cOther\u201d at \u201cHome\u201d\u00bb: il pluralismo giuridico come possibile strumento di rigenerazione del diritto comparato nelle societ\u00e0 multiculturali contemporanee\u201d",
        "periodo": "dal 20-10-2016 al 21-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Terza classificata nell'ambito del VI Concorso a tema \u00abEguaglianza negata e diritto alla differenza\u00bb, bandito dalla rivista Quaderni costituzionali nel 2009, per il contributo \"Facta sunt servanda: per un diritto di realt\u00e0 in tema di uguaglianza degli stranieri\" (contributo pubblicato in Quaderni Costituzionali, n. 3/2010).",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-06-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cL\u2019effettivit\u00e0 dei diritti alla luce della giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo di Strasburgo\u201d - Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia https://diritti-cedu.unipg.it/",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca, al progetto di ricerca \u201cCorti, dottrina e societ\u00e0 inclusiva: l\u2019impatto dei formanti dottrinali sulle Corti di vertice\u201d, finanziato dal programma PRIN 2010/2011. Unit\u00e0 locale: Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Titolo della ricerca: \"La penetrazione del formante dottrinale nella giurisprudenza delle corti straniere: il diritto comparato come strumento di integrazione nella societ\u00e0 inclusiva\".",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 31-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca \u201cUDEL 21 - Use Diversity to Enhance Learning in education of the 21st century\u201d presso il Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia Progetto finanziato nell'ambito del Programma Erasmus+ - Cooperation for innovation and the exchange of good practices. Action: Strategic Partnerships.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "DOCENTE su \u201cTeoria do Estado e da Constitui\u00e7\u00e3o\u201d - ciclo di seminari nell\u2019ambito del Corso di Dottorato in Scienze Giuridiche (Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Stricto Sensu em Ci\u00eancia Jur\u00eddica (PPCJ) - Mestrado e Doutorado) dell\u2019Universidade do Vale do Itaja\u00ed /Santa Catarina, Brasile) - 6 h",
        "periodo": "dal 03-11-2015 al 04-11-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, in qualit\u00e0 di PRINCIPAL INVESTIGATOR, per il progetto di ricerca \u201cPRINTEG - Rights behind bars in Europe. Comparing national and local rules for the treatment of immigrant prisoners towards new perspectives on integration\u201d - 2015/2018 Progetto finanziato dal programma SIR 2014.",
        "periodo": "dal 25-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}