{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-224",
        "titolo": "Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli scenari del XXI secolo. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-5904-4"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5904-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Marco Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Marco Carlo (2016). Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo",
        "democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli",
        "scenari del XXI secolo. vol. 2, p. 7-224, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-5904-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "csp": "ISBN: 978-88-921-5794-1",
        "opera": "tta Serra Teresa Vardanega Agnese. (a cura di): Carlo Di Marco Fiammetta Ricci, La partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi",
        "ISBN": [
          "978-88-921-5794-1"
        ],
        "autori": "Fabrizio Antolini, Marco Caserta, Carlo Di Marco, Consuelo Diodati, Luca Gasbarro, Everardo Minardi, Fiammetta Ricci, Agnese Vardanega (2015). La partecipazione popolare dalle premesse del costituzion"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabrizio Antolini, Marco Caserta, Carlo Di Marco, Consuelo Diodati, Luca",
        "Gasbarro, Everardo Minardi, Fiammetta Ricci, Agnese Vardanega (2015).",
        "La partecipazione popolare dalle premesse del costituzion [...] tta Serra",
        "Teresa Vardanega Agnese. (a cura di): Carlo Di Marco Fiammetta Ricci, La",
        "partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi.",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5794-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il territorio locale come centro propulsore di un nuovo tipo di sviluppo condiviso e partecipato",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-16, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Marco Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Marco Carlo (2014). Il territorio locale come centro propulsore di un",
        "nuovo tipo di sviluppo condiviso e partecipato. FEDERALISMI.IT, p. 1-16,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-77",
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-665-6",
        "opera": "o Di Marco Lucia Giuditta Sciannella, Dalla Repubblica delle autonomie ad un nuovo (e indefinito) accentramento dei poteri nello Stato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-665-6"
        ],
        "autori": "Enrico Del Colle, Carlo Di Marco, Lucia G. Sciannella, Claudio Moffa, Gabriele Carletti, Luca Gasbarro, Andrea Ciccarelli, Berardo Cardinale, Rosy Scarlata, Maddalena Carli, Tito Forcellese, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Enrico Del Colle, Carlo Di Marco, Lucia G. Sciannella, Claudio Moffa,",
        "Gabriele Carletti, Luca Gasbarro, Andrea Ciccarelli, Berardo Cardinale,",
        "Rosy Scarlata, Maddalena Carli, Tito Forcellese, Francesca [...] o Di Marco",
        "Lucia Giuditta Sciannella, Dalla Repubblica delle autonomie ad un nuovo (e",
        "indefinito) accentramento dei poteri nello Stato. p. 63-77, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 978-88-6342-665-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Multiculturalismo alla prova della democrazia occidentale. i diritti degli stranieri nei territori di accoglienza",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. n. 26, p. 1-37, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI MARCO Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI MARCO Carlo (2012). Il Multiculturalismo alla prova della democrazia",
        "occidentale. i diritti degli stranieri nei territori di accoglienza.",
        "FEDERALISMI.IT, vol. n. 26, p. 1-37, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "31-51",
        "titolo": "Democrazia e partecipazione popolare nella crisi del costituzionalismo",
        "ISBN": [
          "9788863423747"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863423747",
        "opera": "La democrazia partecipativa nell'esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI MARCO Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI MARCO Carlo (2012). Democrazia e partecipazione popolare nella crisi",
        "del costituzionalismo. In: La democrazia partecipativa nell'esperienza della",
        "Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?. p. 31-51, ISBN:",
        "9788863423747"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-133",
        "titolo": "Multiculturalismo e diritti, fra immigrazione e politiche dell'accoglienza in Europa e in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1208-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-1208-1",
        "opera": "La dimensione sociale dell'Unione Europea alla prova della crisi globale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI MARCO Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI MARCO Carlo (2012). Multiculturalismo e diritti, fra immigrazione e",
        "politiche dell'accoglienza in Europa e in Italia. In: La dimensione sociale",
        "dell'Unione Europea alla prova della crisi globale. p. 123-133, ISBN:",
        "978-88-204-1208-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La stabilizzazione finanziaria 2011 alle prese con il sistema delle autonomie territoriali",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "p. 01-24, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI MARCO Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI MARCO Carlo (2011). La stabilizzazione finanziaria 2011 alle prese con",
        "il sistema delle autonomie territoriali. AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO,",
        "p. 01-24, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "Democrazia, autonomie locali e partecipazione fra diritto, societ\u00e0 e nuovi scenari transnazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30230-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-30230-6",
        "anno": "2009",
        "autori": "DI MARCO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI MARCO C (2009). Democrazia, autonomie locali e partecipazione fra",
        "diritto, societ\u00e0 e nuovi scenari transnazionali. padova:cedam, ISBN:",
        "978-88-13-30230-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Controlli e partecipazione popolare nel sistema della autonomie locali",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-36, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Marco Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Marco Carlo (2008). Controlli e partecipazione popolare nel sistema",
        "della autonomie locali. FEDERALISMI.IT, p. 1-36, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "7-224",
        "titolo": "Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli scenari del XXI secolo. vol. 2, p",
        "ISBN": [
          "978-88-921-5904-4"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5904-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Marco Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Marco Carlo (2016). Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo",
        "democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli",
        "scenari del XXI secolo. vol. 2, p. 7-224, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-921-5904-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO:Giappichelli",
        "csp": "ISBN: 978-88-921-5794-1",
        "opera": "tta Serra Teresa Vardanega Agnese. (a cura di): Carlo Di Marco Fiammetta Ricci, La partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi",
        "ISBN": [
          "978-88-921-5794-1"
        ],
        "autori": "Fabrizio Antolini, Marco Caserta, Carlo Di Marco, Consuelo Diodati, Luca Gasbarro, Everardo Minardi, Fiammetta Ricci, Agnese Vardanega (2015). La partecipazione popolare dalle premesse del costituzion"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabrizio Antolini, Marco Caserta, Carlo Di Marco, Consuelo Diodati, Luca",
        "Gasbarro, Everardo Minardi, Fiammetta Ricci, Agnese Vardanega (2015).",
        "La partecipazione popolare dalle premesse del costituzion [...] tta Serra",
        "Teresa Vardanega Agnese. (a cura di): Carlo Di Marco Fiammetta Ricci, La",
        "partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi.",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-921-5794-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il territorio locale come centro propulsore di un nuovo tipo di sviluppo condiviso e partecipato",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-16, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Marco Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Marco Carlo (2014). Il territorio locale come centro propulsore di un",
        "nuovo tipo di sviluppo condiviso e partecipato. FEDERALISMI.IT, p. 1-16,",
        "ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-77",
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-665-6",
        "opera": "o Di Marco Lucia Giuditta Sciannella, Dalla Repubblica delle autonomie ad un nuovo (e indefinito) accentramento dei poteri nello Stato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-665-6"
        ],
        "autori": "Enrico Del Colle, Carlo Di Marco, Lucia G. Sciannella, Claudio Moffa, Gabriele Carletti, Luca Gasbarro, Andrea Ciccarelli, Berardo Cardinale, Rosy Scarlata, Maddalena Carli, Tito Forcellese, Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Enrico Del Colle, Carlo Di Marco, Lucia G. Sciannella, Claudio Moffa,",
        "Gabriele Carletti, Luca Gasbarro, Andrea Ciccarelli, Berardo Cardinale,",
        "Rosy Scarlata, Maddalena Carli, Tito Forcellese, Francesca [...] o Di Marco",
        "Lucia Giuditta Sciannella, Dalla Repubblica delle autonomie ad un nuovo (e",
        "indefinito) accentramento dei poteri nello Stato. p. 63-77, NAPOLI:Editoriale",
        "Scientifica, ISBN: 978-88-6342-665-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Multiculturalismo alla prova della democrazia occidentale. i diritti degli stranieri nei territori di accoglienza",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "vol. n. 26, p. 1-37, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI MARCO Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI MARCO Carlo (2012). Il Multiculturalismo alla prova della democrazia",
        "occidentale. i diritti degli stranieri nei territori di accoglienza.",
        "FEDERALISMI.IT, vol. n. 26, p. 1-37, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "31-51",
        "titolo": "Democrazia e partecipazione popolare nella crisi del costituzionalismo",
        "ISBN": [
          "9788863423747"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788863423747",
        "opera": "La democrazia partecipativa nell'esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI MARCO Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI MARCO Carlo (2012). Democrazia e partecipazione popolare nella crisi",
        "del costituzionalismo. In: La democrazia partecipativa nell'esperienza della",
        "Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?. p. 31-51, ISBN:",
        "9788863423747"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "123-133",
        "titolo": "Multiculturalismo e diritti, fra immigrazione e politiche dell'accoglienza in Europa e in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-204-1208-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-1208-1",
        "opera": "La dimensione sociale dell'Unione Europea alla prova della crisi globale. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DI MARCO Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DI MARCO Carlo (2012). Multiculturalismo e diritti, fra immigrazione e",
        "politiche dell'accoglienza in Europa e in Italia. In: La dimensione sociale",
        "dell'Unione Europea alla prova della crisi globale. p. 123-133, ISBN:",
        "978-88-204-1208-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La stabilizzazione finanziaria 2011 alle prese con il sistema delle autonomie territoriali",
        "ISSN": [
          "2038-3711"
        ],
        "journal": "AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO",
        "csp": "p. 01-24, ISSN: 2038-3711",
        "anno": "2011",
        "autori": "DI MARCO Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI MARCO Carlo (2011). La stabilizzazione finanziaria 2011 alle prese con",
        "il sistema delle autonomie territoriali. AMMINISTRAZIONE IN CAMMINO,",
        "p. 01-24, ISSN: 2038-3711"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "padova:cedam",
        "titolo": "Democrazia, autonomie locali e partecipazione fra diritto, societ\u00e0 e nuovi scenari transnazionali",
        "ISBN": [
          "978-88-13-30230-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-30230-6",
        "anno": "2009",
        "autori": "DI MARCO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI MARCO C (2009). Democrazia, autonomie locali e partecipazione fra",
        "diritto, societ\u00e0 e nuovi scenari transnazionali. padova:cedam, ISBN:",
        "978-88-13-30230-6"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Controlli e partecipazione popolare nel sistema della autonomie locali",
        "ISSN": [
          "1826-3534"
        ],
        "journal": "FEDERALISMI.IT",
        "csp": "p. 1-36, ISSN: 1826-3534",
        "anno": "2008",
        "autori": "Di Marco Carlo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Marco Carlo (2008). Controlli e partecipazione popolare nel sistema",
        "della autonomie locali. FEDERALISMI.IT, p. 1-36, ISSN: 1826-3534"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "38549",
    "nome": "DI MARCO Carlo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Docente, progettista e coordinatore del master di formazione professionale (I livello) in gestione degli enti locali Sviluppo Sostenibile e Multilevel Governance presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Docente, progettista e coordinatore del master di formazione professionale (I livello) in gestione degli enti locali Sviluppo Sostenibile e Multilevel Governance presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Docente, progettista e coordinatore scientifico del master di I livello da progetto Genius Loci gestito dal Formez su incarico del Dipartimento della Funzione Pubblica, realizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Teramo A.A. 2007/2008",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-01-2008"
      },
      {
        "content": "Docente, progettista e coordinatore scientifico del master di I livello da progetto Genius Loci gestito dal Formez su incarico del Dipartimento della Funzione Pubblica, realizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Teramo A.A. 2007/2008",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-01-2008"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Presentazione del volume di cui \u00e8 autore \u201cDemocrazia autonomie locali e partecipazione fra diritto, societ\u00e0 e nuovi scenari transnazionali\u201d, con Umberto Allegretti, Rosario Ferrara, il 19 marzo 2010 presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo",
        "periodo": "dal 19-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume di cui \u00e8 autore \u201cDemocrazia autonomie locali e partecipazione fra diritto, societ\u00e0 e nuovi scenari transnazionali\u201d, con Umberto Allegretti, Rosario Ferrara, il 19 marzo 2010 presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Teramo",
        "periodo": "dal 19-03-2010 al 19-03-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno sul tema \u201cLa democrazia partecipativa nell\u2019esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?\u201d (relatore). Con Umberto Allegretti, Alberto Lucarelli, Francesco Rimoli e altri, 25 novembre 2011, Universit\u00e0 degli studi di Teramo",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno sul tema \u201cLa democrazia partecipativa nell\u2019esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?\u201d (relatore). Con Umberto Allegretti, Alberto Lucarelli, Francesco Rimoli e altri, 25 novembre 2011, Universit\u00e0 degli studi di Teramo",
        "periodo": "dal 25-11-2011 al 25-11-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \u201cLa democrazia partecipativa nell\u2019esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?\u201d (atti del convegno), 09 ottobre 2012, Universit\u00e0 Federico II Napoli, alla presenza di Umberto Allegretti, Alberto Lucarelli, Paolo Maddalena",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 09-10-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \u201cLa democrazia partecipativa nell\u2019esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?\u201d (atti del convegno), 09 ottobre 2012, Universit\u00e0 Federico II Napoli, alla presenza di Umberto Allegretti, Alberto Lucarelli, Paolo Maddalena",
        "periodo": "dal 09-10-2012 al 09-10-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \u201cLa democrazia partecipativa nell\u2019esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?\u201d (atti del convegno), Villa comunale Roseto degli abruzzi, 23 novembre 2012",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del volume \u201cLa democrazia partecipativa nell\u2019esperienza della Repubblica. Nuovi segnali dalla societ\u00e0 civile?\u201d (atti del convegno), Villa comunale Roseto degli abruzzi, 23 novembre 2012",
        "periodo": "dal 23-11-2012 al 23-11-2012"
      },
      {
        "content": "Seconda conferenza di Facolt\u00e0, 17-18 Gennaio 2013, Dalla Repubblica delle autonomie a un nuovo (e indefinito) accentramento di poteri nello stato, organizzazione, gestione e curatela per la pubblicazione degli atti per Editoriale Scientifica, Napoli",
        "periodo": "dal 17-01-2013 al 18-01-2013"
      },
      {
        "content": "Seconda conferenza di Facolt\u00e0, 17-18 Gennaio 2013, Dalla Repubblica delle autonomie a un nuovo (e indefinito) accentramento di poteri nello stato, organizzazione, gestione e curatela per la pubblicazione degli atti per Editoriale Scientifica, Napoli",
        "periodo": "dal 17-01-2013 al 18-01-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi sul tema La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Alla presenza dei relatori: Agnese Vardanega, Consuelo Diodati, Fabrizio Antolini, Angela Musumeci, Paolo Maddalena, Enzo Di Salvatore, Carlo Di Marco, Paolo Savarese, Fiammetta Ricci, Antimo Cesaro, Marco Caserta. Chiusura con tavola rotonda presso la Sala Buozzi del Comune di Giulianova alla presenza di rappresentanti di varie esperienze a confronto.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno di studi sul tema La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Alla presenza dei relatori: Agnese Vardanega, Consuelo Diodati, Fabrizio Antolini, Angela Musumeci, Paolo Maddalena, Enzo Di Salvatore, Carlo Di Marco, Paolo Savarese, Fiammetta Ricci, Antimo Cesaro, Marco Caserta. Chiusura con tavola rotonda presso la Sala Buozzi del Comune di Giulianova alla presenza di rappresentanti di varie esperienze a confronto.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "Seminario Gestione dei rifiuti e nuova governance, 21 maggio 2015, Sala delle lauree, con Franco Gerardini, gi\u00e0 dirigente della Regione Abruzzo per la gestione dei rifiuti. Hanno partecipato: Adolfo Braga, Bernardo cardinale, Andrea Ciccarelli, Fiammetta Ricci.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Gestione dei rifiuti e nuova governance, 21 maggio 2015, Sala delle lauree, con Franco Gerardini, gi\u00e0 dirigente della Regione Abruzzo per la gestione dei rifiuti. Hanno partecipato: Adolfo Braga, Bernardo cardinale, Andrea Ciccarelli, Fiammetta Ricci.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Estrazioni petrolifere e diritto al territorio bene comune, 28 maggio 2015 Auletta parlamentare Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, con l\u2019intervento di Mario Mazzocca (sottosegretario alla presidenza della Giunta regionale), Giovanni Agresti, Fiammetta Ricci, Enzo Di Salvatore, Andrea Ciccarelli.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario Estrazioni petrolifere e diritto al territorio bene comune, 28 maggio 2015 Auletta parlamentare Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, con l\u2019intervento di Mario Mazzocca (sottosegretario alla presidenza della Giunta regionale), Giovanni Agresti, Fiammetta Ricci, Enzo Di Salvatore, Andrea Ciccarelli.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazioni del Volume \u201cLa partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi\u201d, atti del Convegno La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Venerdi\u2019 28 agosto 2015 alle ore 17,30 presso la scuola materna in piazza Rishon Lezion, su iniziativa del Comitato di Quartiere con il patrocinio del Comune di Teramo",
        "periodo": "dal 28-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazioni del Volume \u201cLa partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi\u201d, atti del Convegno La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Venerdi\u2019 28 agosto 2015 alle ore 17,30 presso la scuola materna in piazza Rishon Lezion, su iniziativa del Comitato di Quartiere con il patrocinio del Comune di Teramo",
        "periodo": "dal 28-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazioni del Volume \u201cLa partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi\u201d, atti del Convegno La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Domenica 5 settembre 2015, alle ore 16,30, presso il Molino San Nicola di Bellante, su iniziativa del Comitato di Quartiere, con il patrocinio del Comune di Bellante",
        "periodo": "dal 05-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazioni del Volume \u201cLa partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi\u201d, atti del Convegno La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Domenica 5 settembre 2015, alle ore 16,30, presso il Molino San Nicola di Bellante, su iniziativa del Comitato di Quartiere, con il patrocinio del Comune di Bellante",
        "periodo": "dal 05-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazioni del Volume \u201cLa partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi\u201d, atti del Convegno La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Mercoledi\u2019 9 settembre 2015 alle ore 18,00, presso la sala B. Buozzi di Giulianova, con il patrocinio del Comune di Giulianova.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazioni del Volume \u201cLa partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi\u201d, atti del Convegno La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Mercoledi\u2019 9 settembre 2015 alle ore 18,00, presso la sala B. Buozzi di Giulianova, con il patrocinio del Comune di Giulianova.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 09-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazioni del Volume \u201cLa partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi\u201d, atti del Convegno La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Gioved\u00ec 8 ottobre 2015 ore 10,30, Sala delle lauree Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, alla presenza di: Paolo Maddalena, Teresa Serra, Everardo Minardi e i curatori (Carlo Di Marco e Fiammetta Ricci).",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazioni del Volume \u201cLa partecipazione (im)possibile? La democrazia e i suoi percorsi evolutivi\u201d, atti del Convegno La democrazia partecipativa nell\u2019attuale quadro politico e istituzionale. Modelli e pratiche a confronto, 10/11 aprile 2014. Gioved\u00ec 8 ottobre 2015 ore 10,30, Sala delle lauree Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, alla presenza di: Paolo Maddalena, Teresa Serra, Everardo Minardi e i curatori (Carlo Di Marco e Fiammetta Ricci).",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 08-10-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazioni della monografia Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli scenari del XXI secolo, Giappichelli, Torino, 2016: 23 marzo 2016 ore 15,00 Facolt\u00e0 di Scienze Politiche aula 6, alla presenza di: Enrico Del Colle, Teresa Serra, Anna Falcone, Angela Musumeci, Fiammetta Ricci, Pietro Gargiulo, Mario Mazzocca.",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazioni della monografia Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli scenari del XXI secolo, Giappichelli, Torino, 2016: 23 marzo 2016 ore 15,00 Facolt\u00e0 di Scienze Politiche aula 6, alla presenza di: Enrico Del Colle, Teresa Serra, Anna Falcone, Angela Musumeci, Fiammetta Ricci, Pietro Gargiulo, Mario Mazzocca.",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazioni della monografia Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli scenari del XXI secolo, Giappichelli, Torino, 2016: 1 aprile 2016 ore 16,30 Camera dei Deputati, Sala del refettorio, Palazzo San Macuto, Via del Seminario, 76 \u2013 Roma, alla presenza di: Andrea Ciccarelli, Paolo Maddalena, Alberto Lucarelli, Massimo Siclari, Enzo Di Salvatore.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazioni della monografia Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli scenari del XXI secolo, Giappichelli, Torino, 2016: 1 aprile 2016 ore 16,30 Camera dei Deputati, Sala del refettorio, Palazzo San Macuto, Via del Seminario, 76 \u2013 Roma, alla presenza di: Andrea Ciccarelli, Paolo Maddalena, Alberto Lucarelli, Massimo Siclari, Enzo Di Salvatore.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "V Conferenza di Facolt\u00e0, 13/14 aprile 2016, organizzazione e coordinamento insieme ai colleghi Fiammetta Ricci e Giovanni Agresti.",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "V Conferenza di Facolt\u00e0, 13/14 aprile 2016, organizzazione e coordinamento insieme ai colleghi Fiammetta Ricci e Giovanni Agresti.",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 14-04-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazioni della monografia Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli scenari del XXI secolo, Giappichelli, Torino, 2016: 8 luglio 2016, Palazzo dei Nobili, L\u2019Aquila, nell\u2019ambito del festival della partecipazione organizzato dall\u2019Urban Center di L\u2019Aquila, alla presenza il Dott. Nicola Trifuoggi, vicesindaco di L\u2019Aquila.",
        "periodo": "dal 08-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Presentazioni della monografia Sovranit\u00e0 popolare, partecipazione e metodo democratico fra utopia e illusioni costituzionali. Dalla deriva dei partiti agli scenari del XXI secolo, Giappichelli, Torino, 2016: 8 luglio 2016, Palazzo dei Nobili, L\u2019Aquila, nell\u2019ambito del festival della partecipazione organizzato dall\u2019Urban Center di L\u2019Aquila, alla presenza il Dott. Nicola Trifuoggi, vicesindaco di L\u2019Aquila.",
        "periodo": "dal 08-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario di Diritto Pubblico sul tema \"Il princpio di solidariet\u00e0 dalle speranze di Ventotene all'Europa dei muri e delle barriere\". Relatori: Carlo Di Marco, Pietro Gargiulo, Annalisa Geraci, Luigi D'Ettorre, Federico Di Dario, Fiammetta Ricci, Pasquale Iuso",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario di Diritto Pubblico sul tema \"Il princpio di solidariet\u00e0 dalle speranze di Ventotene all'Europa dei muri e delle barriere\". Relatori: Carlo Di Marco, Pietro Gargiulo, Annalisa Geraci, Luigi D'Ettorre, Federico Di Dario, Fiammetta Ricci, Pasquale Iuso",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Professore contrattista nei relativi anni accademici quale docente di diritto dell\u2019ambiente nel corso di laurea in scienze ambientali, presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di L\u2019Aquila facolt\u00e0 di scienze naturali",
        "periodo": "dal 01-10-1999 al 01-11-2003"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti: \u2022 di Diritto Pubblico (per h. 24), Corso CLEA, Universit\u00e0 commerciale Luigi Bocconi, Milano; \u2022 di Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 24), Corso Economia bancaria, finanziaria ed assicurativa, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 sul tema delle autonomie territoriali (per ore 10) nell\u2019ambito del corso donne, politica e Istituzioni percorsi formativi per la promozione delle pari opportunit\u00e0 nei centri decisionali della politica, progetto del Ministero delle pari opportunit\u00e0, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 di Didattica delle scienze giuridiche pubblicistiche (per h. 15); \u2022 di laboratorio di didattica di Diritto Pubblico, Scuola di Specializzazione per l\u2019 Insegnamento Superiore (SSIS), Universit\u00e0 di Teramo",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti di: \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 24), Corso Economia bancaria, finanziaria ed assicurativa, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 48), Corsi CLEA-CLEFIN, Universit\u00e0 commerciale Luigi Bocconi, Milano; \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 48), Corso triennale Scienze Politiche, internazionali, europee e delle amministrazioni, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 legislazione dell\u2019ambiente e dei beni culturali (per h. 24), Corso di laurea specialistica in Progettazione dei sistemi turistici, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 Didattica delle scienze giuridiche pubblicistiche (per h.15); laboratorio di didattica di Diritto Pubblico, SSIS Teramo; \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 60) Master di primo livello in Gestione degli enti locali, sviluppo sostenibile e multilevel governance, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico (per h.40), corso di recupero vecchio ordinamento, Corso di laurea in Scienze Politiche",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti di: \u2022 legislazione dell\u2019ambiente e dei beni culturali (per h. 48), Corso di laurea specialistica in Progettazione dei sistemi turistici, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 48), Corso di laurea in economia bancaria, finanziaria e assicurativa, Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 01-11-2007"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti di: \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 48), Corso CLEAM, classe 4 Universit\u00e0 commerciale Luigi Bocconi, Milano; \u2022 Didattica delle scienze giuridiche pubblicistiche (per h. 15); laboratorio di didattica di Diritto Pubblico, Scuola di Specializzazione per l\u2019 Insegnamento Superiore (SSIS), Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 Legislazione ambientale e dei beni culturali, CFU 6, in L.M. di progettazione e gestione dei sistemi turistici, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 Diritto Pubblico, CFU 3, in Corso di laurea in Economia bancaria finanziaria e assicurativa, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 Istituzioni di Diritti pubblico, CFU 6, in Corso di laurea in Scienze politiche internazionali europee e delle amministrazioni, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 Diritto costituzionale italiano e comparato/legislazione turistica, CFU 9, in Corso di laurea in Scienze del turismo culturale, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico, in Corso di formazione in Scienze Politiche e dell\u2019amministrazione locale \u2022 Didattica delle scienze giuridiche pubblicistiche (per h. 15); laboratorio di didattica di Diritto Pubblico, Scuola di Specializzazione per l\u2019; \u2022 Legislazione del Turismo, ore 16, in Master sul turismo religioso.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-11-2008"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti: \u2022 di Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 48), Corso CLEAM, classe 4, Universit\u00e0 commerciale Luigi Bocconi, Milano; \u2022 di Legislazione ambientale e dei beni culturali, CFU 6, in L.M. di progettazione e gestione dei sistemi turistici, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 di Istituzioni di Diritti pubblico, CFU 6, in Corso di laurea in Scienze politiche, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 di Diritto Pubblico, CFU 12, corso di laurea inerfacolt\u00e0 in Economia e metodi quantitativi per le aziende, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 in varie aree, Master FORMEZ Programma di \u201cEmpowerment\u201d delle Amministrazioni pubbliche nel Mezzogiorno del Paese (ex delibera CIPE 36/2002).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti di: \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 48), Corso CLEAM, classe 4, Universit\u00e0 commerciale Luigi Bocconi, Milano; \u2022 Legislazione ambientale e dei beni culturali, CFU 6, in L.M. di progettazione e gestione dei sistemi turistici, Universit\u00e0 di Teramo; \u2022 Diritto Pubblico, CFU 9, in Corso di laurea in Scienze del turismo e dello sport, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 Diritto Pubblico, CFU 9, in Corso di laurea in Scienze politiche, Universit\u00e0 di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-11-2010"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti di: \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico (per h. 48), Corso CLEAM, classe 9, Universit\u00e0 commerciale Luigi Bocconi, Milano; \u2022 Diritto Pubblico (per CFU 9), Corso di laurea in Scienze Politiche e Corso di Laurea in Scienze del turismo e dello sport (mutuo), Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di: \u2022 Diritto Pubblico (per h. 60) Corso di laurea interfacolt\u00e0 (Scienze Politiche-Scienze della comunicazione), Universit\u00e0 degli studi di Teramo",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-11-2012"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti di: \u2022 Legislazione ambientale del turismo e dei beni culturali, Corso di laurea magistrale in Mangement delle imprese dello sport e del turismo per h. 60, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico, Corso di laurea in Scienze Politiche per h. 60 (I ciclo) , Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico, Corso di laurea in Scienze del turismo e dello sport per h. 60 (II ciclo), Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Insegnamento di: \u2022 Istituzioni di Diritto Pubblico, Corso di laurea in Scienze Politiche per h. 60 (I ciclo) , Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti di: \u2022 Istituzioni di diritto pubblico 12 CFU Corso di Laurea in Scienze politiche, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 istituzioni di diritto pubblico, legislazione dell\u2019ambiente dei beni culturali e del turismo 12 CFU, Corso di laurea in Scienze del turismo, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 diritto pubblico 6 CFU, Corso di laurea interfacolt\u00e0 in economia, Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-11-2015"
      },
      {
        "content": "\u2022 Istituzioni di diritto pubblico 12 CFU Corso di Laurea in Scienze politiche, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 istituzioni di diritto pubblico, legislazione dell\u2019ambiente dei beni culturali e del turismo 12 CFU, Corso di laurea in Scienze del turismo, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 Diritto pubblico 6 CFU, Corso di laurea interfacolt\u00e0 in economia, Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-11-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamenti di \u2022 Istituzioni di diritto pubblico 12 CFU Corso di Laurea in Scienze politiche, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 istituzioni di diritto pubblico, legislazione dell\u2019ambiente dei beni culturali e del turismo 12 CFU, Corso di laurea in Scienze del turismo, Universit\u00e0 degli studi di Teramo; \u2022 diritto pubblico 6 CFU, Corso di laurea interfacolt\u00e0 in economia, Universit\u00e0 degli studi di Teramo.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Sui fondi ex quota 40% nel 2004 sul tema: Semplificazione degli strumenti giuridici dell'UE e forme di normazione speciale, legge delega, legge quadro e normativa secondaria tra sistema delle fonti e forma di governo (chiuso nel 2005).",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Dal 2004 \u00e8 stato inserito in gruppi di ricerca sui fondi di Ateneo Teramo, ex quota 60%; nel 2004 sul tema: Politiche e Istituzioni nel processo di democratizzazione Europeo; nel 2005 sul tema: Costituzione europea e costituzioni nazionali.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2001 - tutt\u2019ora, membro del Consiglio di direzione della Rivista Nuova rassegna di legislazione, dottrina e giurisprudenza, Noccioli Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2001 - tutt\u2019ora, membro del Consiglio di direzione della Rivista Nuova rassegna di legislazione, dottrina e giurisprudenza, Noccioli Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      }
    ]
  }
}