{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "RIMINI:Maggioli Editore",
        "titolo": "Il federalismo nella trasformazione della Russia",
        "ISBN": [
          "978-88-916-157-25"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-916-157-25",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): GROPPI TANIA, TORRE ALESSANDRO, Le trasformazioni costituzionali del secondo millennio. Scenari e prospettive dall\u2019Europa all\u2019Africa",
        "anno": "2016",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RATTO TRABUCCO F (2016). Il federalismo nella trasformazione della",
        "Russia. In: Autori Vari. (a cura di): GROPPI TANIA, TORRE",
        "ALESSANDRO, Le trasformazioni costituzionali del secondo millennio.",
        "Scenari e prospettive dall\u2019Europa all\u2019Africa. RIMINI:Maggioli Editore, ISBN:",
        "978-88-916-157-25"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An overview on the Local Government in Estonia",
        "ISSN": [
          "1354-3725"
        ],
        "journal": "EUROPEAN PUBLIC LAW",
        "csp": "vol. 21, p. 467-479, ISSN: 1354-3725",
        "anno": "2015",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2015). An overview on the Local Government in",
        "Estonia. EUROPEAN PUBLIC LAW, vol. 21, p. 467-479, ISSN: 1354-3725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The development on the local democratization in Belgium",
        "ISSN": [
          "2039-2540"
        ],
        "journal": "IUS PUBLICUM",
        "csp": "p. 1-38, ISSN: 2039-2540",
        "anno": "2015",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2015). The development on the local",
        "democratization in Belgium. IUS PUBLICUM, p. 1-38, ISSN: 2039-2540"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-260",
        "titolo": "L\u2019accesso diretto alla giustizia costituzionale. Itinerari comparati. p",
        "ISBN": [
          "978-88-673-5299-9"
        ],
        "csp": "Tricase (Lecce):Libellula, ISBN: 978-88-673-5299-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RATTO TRABUCCO F (2015). L\u2019accesso diretto alla giustizia",
        "costituzionale. Itinerari comparati. p. 1-260, Tricase (Lecce):Libellula, ISBN:",
        "978-88-673-5299-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-368",
        "titolo": "Il sistema di governo direttoriale: indagine sulle sue concrete applicazioni. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7261-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7261-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RATTO TRABUCCO F (2014). Il sistema di governo direttoriale: indagine",
        "sulle sue concrete applicazioni. p. 1-368, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-7261-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regional democracy in the Slovak Republic",
        "ISSN": [
          "1477-0814"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF COMPARATIVE LAW",
        "csp": "vol. 1, p. 274-282, ISSN: 1477-0814",
        "anno": "2013",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2013). Regional democracy in the Slovak Republic.",
        "THE JOURNAL OF COMPARATIVE LAW, vol. 1, p. 274-282, ISSN:",
        "1477-0814"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Lengua e identidad cultural de las regiones en Italia y Espa\u00f1a",
        "ISSN": [
          "1135-0679"
        ],
        "journal": "CUADERNOS CONSTITUCIONALES DE LA C\u00c1TEDRA FADRIQUE FURI\u00d3 CERIOL",
        "csp": "p. 91-107, ISSN: 1135-0679",
        "anno": "2012",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2012). Lengua e identidad cultural de las regiones",
        "en Italia y Espa\u00f1a. CUADERNOS CONSTITUCIONALES DE LA",
        "C\u00c1TEDRA FADRIQUE FURI\u00d3 CERIOL, p. 91-107, ISSN: 1135-0679"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019autonomia e l\u2019indipendenza dei magistrati di nomina politica nel Tribunale regionale di giustizia amministrativa di Trento: un quadro comparato fra giurisprudenza italiana ed europea",
        "ISSN": [
          "0392-7059"
        ],
        "journal": "NUOVA RASSEGNA DI LEGISLAZIONE",
        "csp": "DOTTRINA E GIURISPRUDENZA, ISSN: 0392-7059",
        "anno": "2012",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2012). L\u2019autonomia e l\u2019indipendenza dei magistrati",
        "di nomina politica nel Tribunale regionale di giustizia amministrativa di",
        "Trento: un quadro comparato fra giurisprudenza italiana ed europea.",
        "NUOVA RASSEGNA DI LEGISLAZIONE, DOTTRINA E",
        "GIURISPRUDENZA, ISSN: 0392-7059"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-532",
        "titolo": "L\u2019accesso degli Enti locali alla giustizia costituzionale a tutela dell\u2019autonomia: i casi italiano e spagnolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5575-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5575-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RATTO TRABUCCO F (2012). L\u2019accesso degli Enti locali alla giustizia",
        "costituzionale a tutela dell\u2019autonomia: i casi italiano e spagnolo. p. 1-532,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5575-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca della stabilit\u00e0 dell\u2019esecutivo in Assemblea Costituente: il richiamo del \u201cmodello elvetico\u201d tra parlamentarismo e presidenzialismo",
        "ISSN": [
          "0032-325X"
        ],
        "journal": "IL POLITICO",
        "csp": "vol. 227, p. 19-42, ISSN: 0032-325X",
        "anno": "2011",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2011). La ricerca della stabilit\u00e0 dell\u2019esecutivo in",
        "Assemblea Costituente: il richiamo del \u201cmodello elvetico\u201d tra",
        "parlamentarismo e presidenzialismo. IL POLITICO, vol. 227, p. 19-42,",
        "ISSN: 0032-325X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rischi per la libert\u00e0 personale di una banca dati sui generis: l\u2019acquisizione delle impronte digitali per il passaporto biometrico",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 267-297, ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2010",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2010). I rischi per la libert\u00e0 personale di una banca",
        "dati sui generis: l\u2019acquisizione delle impronte digitali per il passaporto",
        "biometrico. DIRITTO E SOCIET\u00c0, p. 267-297, ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1443/24015"
        ],
        "titolo": "La genesi, gli obiettivi e i risultati della riforma giudiziaria elvetica del 1999",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "p. 1157-1168, ISSN: 0391-7576, doi: 10.1443/24015",
        "anno": "2006",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2006). La genesi, gli obiettivi e i risultati della",
        "riforma giudiziaria elvetica del 1999. LE REGIONI, p. 1157-1168, ISSN:",
        "0391-7576, doi: 10.1443/24015"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "RIMINI:Maggioli Editore",
        "titolo": "Il federalismo nella trasformazione della Russia",
        "ISBN": [
          "978-88-916-157-25"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-916-157-25",
        "opera": "Autori Vari. (a cura di): GROPPI TANIA, TORRE ALESSANDRO, Le trasformazioni costituzionali del secondo millennio. Scenari e prospettive dall\u2019Europa all\u2019Africa",
        "anno": "2016",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "RATTO TRABUCCO F (2016). Il federalismo nella trasformazione della",
        "Russia. In: Autori Vari. (a cura di): GROPPI TANIA, TORRE",
        "ALESSANDRO, Le trasformazioni costituzionali del secondo millennio.",
        "Scenari e prospettive dall\u2019Europa all\u2019Africa. RIMINI:Maggioli Editore, ISBN:",
        "978-88-916-157-25"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "An overview on the Local Government in Estonia",
        "ISSN": [
          "1354-3725"
        ],
        "journal": "EUROPEAN PUBLIC LAW",
        "csp": "vol. 21, p. 467-479, ISSN: 1354-3725",
        "anno": "2015",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2015). An overview on the Local Government in",
        "Estonia. EUROPEAN PUBLIC LAW, vol. 21, p. 467-479, ISSN: 1354-3725"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The development on the local democratization in Belgium",
        "ISSN": [
          "2039-2540"
        ],
        "journal": "IUS PUBLICUM",
        "csp": "p. 1-38, ISSN: 2039-2540",
        "anno": "2015",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2015). The development on the local",
        "democratization in Belgium. IUS PUBLICUM, p. 1-38, ISSN: 2039-2540"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-260",
        "titolo": "L\u2019accesso diretto alla giustizia costituzionale. Itinerari comparati. p",
        "ISBN": [
          "978-88-673-5299-9"
        ],
        "csp": "Tricase (Lecce):Libellula, ISBN: 978-88-673-5299-9",
        "anno": "2015",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RATTO TRABUCCO F (2015). L\u2019accesso diretto alla giustizia",
        "costituzionale. Itinerari comparati. p. 1-260, Tricase (Lecce):Libellula, ISBN:",
        "978-88-673-5299-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-368",
        "titolo": "Il sistema di governo direttoriale: indagine sulle sue concrete applicazioni. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7261-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7261-5",
        "anno": "2014",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RATTO TRABUCCO F (2014). Il sistema di governo direttoriale: indagine",
        "sulle sue concrete applicazioni. p. 1-368, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-7261-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Regional democracy in the Slovak Republic",
        "ISSN": [
          "1477-0814"
        ],
        "journal": "THE JOURNAL OF COMPARATIVE LAW",
        "csp": "vol. 1, p. 274-282, ISSN: 1477-0814",
        "anno": "2013",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2013). Regional democracy in the Slovak Republic.",
        "THE JOURNAL OF COMPARATIVE LAW, vol. 1, p. 274-282, ISSN:",
        "1477-0814"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-532",
        "titolo": "L\u2019accesso degli Enti locali alla giustizia costituzionale a tutela dell\u2019autonomia: i casi italiano e spagnolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5575-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5575-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "RATTO TRABUCCO F (2012). L\u2019accesso degli Enti locali alla giustizia",
        "costituzionale a tutela dell\u2019autonomia: i casi italiano e spagnolo. p. 1-532,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5575-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La ricerca della stabilit\u00e0 dell\u2019esecutivo in Assemblea Costituente: il richiamo del \u201cmodello elvetico\u201d tra parlamentarismo e presidenzialismo",
        "ISSN": [
          "0032-325X"
        ],
        "journal": "IL POLITICO",
        "csp": "vol. 227, p. 19-42, ISSN: 0032-325X",
        "anno": "2011",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2011). La ricerca della stabilit\u00e0 dell\u2019esecutivo in",
        "Assemblea Costituente: il richiamo del \u201cmodello elvetico\u201d tra",
        "parlamentarismo e presidenzialismo. IL POLITICO, vol. 227, p. 19-42,",
        "ISSN: 0032-325X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I rischi per la libert\u00e0 personale di una banca dati sui generis: l\u2019acquisizione delle impronte digitali per il passaporto biometrico",
        "ISSN": [
          "0391-7428"
        ],
        "journal": "DIRITTO E SOCIET\u00c0",
        "csp": "p. 267-297, ISSN: 0391-7428",
        "anno": "2010",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2010). I rischi per la libert\u00e0 personale di una banca",
        "dati sui generis: l\u2019acquisizione delle impronte digitali per il passaporto",
        "biometrico. DIRITTO E SOCIET\u00c0, p. 267-297, ISSN: 0391-7428"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1443/24015"
        ],
        "titolo": "La genesi, gli obiettivi e i risultati della riforma giudiziaria elvetica del 1999",
        "ISSN": [
          "0391-7576"
        ],
        "journal": "LE REGIONI",
        "csp": "p. 1157-1168, ISSN: 0391-7576, doi: 10.1443/24015",
        "anno": "2006",
        "autori": "RATTO TRABUCCO F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "RATTO TRABUCCO F (2006). La genesi, gli obiettivi e i risultati della",
        "riforma giudiziaria elvetica del 1999. LE REGIONI, p. 1157-1168, ISSN:",
        "0391-7576, doi: 10.1443/24015"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/E2",
    "progr": "5460",
    "nome": "RATTO TRABUCCO Fabio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Diritto costituzionale presso l'Istituto Pro Grigioni Italiano di Coira (Svizzera), dal 01/02/2002 al 31/03/2002 (mesi 2), finanziata con borsa di ricerca concessa dal Fondo Svizzero per la Ricerca Scientifica per progetto di ricerca sul tema: Le istituzioni di democrazia diretta nel Grigioni Italiano.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 31-03-2002"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Diritto costituzionale presso l'Istituto Pro Grigioni Italiano di Coira (Svizzera), dal 30/08/2004 al 13/10/2004 (mesi 1,5), finanziata con borsa di ricerca concessa dal Fondo Svizzero per la Ricerca Scientifica per progetto di ricerca sul tema: Le indennit\u00e0 per i titolari di cariche politiche in Svizzera e nel Grigioni.",
        "periodo": "dal 30-08-2004 al 13-10-2004"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca dottorale in Diritto costituzionale presso il Centro di Diritto e di Politica Comparati dell\u2019Universit\u00e0 di Tolone (Francia), dal 07/01/2010 al 04/07/2010 (mesi 6), per ricerca sul tema: L\u2019accesso degli enti locali alla giustizia costituzionale.",
        "periodo": "dal 07-01-2010 al 04-07-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca dottorale in Diritto costituzionale presso il Centro di Diritto e di Politica Comparati dell\u2019Universit\u00e0 di Tolone (Francia), dal 07/01/2011 al 31/07/2011 (mesi 7), per ricerca sul tema: L\u2019accesso degli enti locali alla giustizia costituzionale.",
        "periodo": "dal 07-01-2011 al 31-07-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca dottorale in Diritto costituzionale presso il Dipartimento di Diritto Costituzionale dell\u2019Universit\u00e0 di Valencia (Spagna), dal 26/09/2011 al 01/12/2011 (mesi 2), per ricerca sul tema: L\u2019accesso degli enti locali alla giustizia costituzionale.",
        "periodo": "dal 26-09-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Diritto costituzionale presso il Dipartimento di Diritto Costituzionale dell\u2019Universit\u00e0 Comenius di Bratislava (Slovacchia), dal 01/10/2012 al 28/02/2013 (mesi 5), finanziata con borsa degli accordi culturali italo-slovacchi per l\u2019a.a. 2012/2013, per un progetto di ricerca sul tema: L\u2019accesso degli enti locali alla Corte costituzionale slovacca a tutela dell\u2019autonomia.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 28-02-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Diritto costituzionale presso il Dipartimento di Diritto Pubblico dell\u2019Universit\u00e0 fiamminga di Bruxelles (Belgio), dal 01/03/2013 al 31/10/2013 (mesi 8), finanziata con borsa degli accordi culturali italo-belgi per l\u2019a.a. 2012/2013, per un progetto di ricerca sul tema: Il tentativo di unione municipale per la razionalizzazione delle entit\u00e0 di governo locale in Belgio, Francia, Inghilterra e Italia.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Diritto costituzionale presso il Dipartimento di Diritto dell\u2019Universit\u00e0 di P\u00e9cs (Ungheria), dal 01/11/2013 al 28/02/2014 (mesi 4), finanziata con borsa degli accordi culturali italo-ungheresi per l\u2019a.a. 2013/2014, per un progetto di ricerca sul tema: La tutela dell\u2019autogoverno territoriale in Ungheria con l\u2019accesso diretto delle autonomie locali alle Corti giudiziarie.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Diritto costituzionale presso il Dipartimento di Diritto dell\u2019Universit\u00e0 di Tallinn (Estonia), dal 01/03/2014 al 31/08/2014 (mesi 6), finanziata con borsa degli accordi culturali italo-estoni per l\u2019a.a. 2013/2014, per un progetto di ricerca sul tema: La tutela dell\u2019autogoverno territoriale in Estonia con l\u2019accesso diretto delle autonomie locali alle Corti giudiziarie.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Diritto costituzionale presso il Dipartimento di Diritto dell\u2019Universit\u00e0 di Vilnius (Lituania), dal 01/09/2014 al 30/09/2015 (mesi 13), finanziata con borsa degli accordi culturali italo-lituani per l\u2019a.a. 2014/2015, per un progetto di ricerca sul tema: La tutela dell\u2019autogoverno territoriale in Lituania con l\u2019accesso diretto delle autonomie locali alle Corti giudiziarie.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Diritto costituzionale presso il Dipartimento di Diritto dell\u2019Universit\u00e0 di Tallinn (Estonia), dal 01/10/2015 al 31/08/2016 (mesi 10), finanziata con borsa degli accordi culturali italo-estoni per l\u2019a.a. 2015/2016, per un progetto di ricerca sul tema: L'autonomia finanziaria locale in Estonia.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in Diritto costituzionale presso il Dipartimento di Diritto dell\u2019Universit\u00e0 di P\u00e9cs (Ungheria), dal 01/09/2016 al 28/02/2017 (mesi 6) finanziata con borsa degli accordi culturali italo-ungheresi per l\u2019a.a. 2016/2017, per un progetto di ricerca sul tema: L'evoluzione del referendum in Ungheria.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 31-12-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento al Workshop su \u201cSicurezza collettiva e diritti fondamentali in tempo di terrorismo\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Ferrara, 26/09/2007, con una relazione su: Le nuove misure per l\u2019effettivit\u00e0 dell\u2019espulsione dei cittadini extracomunitari detenuti: un primo superamento dei centri di permanenza temporanea?",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 26-09-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento al II Forum BioDiritto su \u201cI dati genetici nel biodiritto\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Trento, 21-22/05/2009, con una relazione su: La costituzionalit\u00e0 delle modalit\u00e0 di prelievo coattivo di materiale biologico per l\u2019estrazione del profilo del DNA: tampone boccale versus puntura digitale.",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Intervento all'incontro annuale della Scuola di Dottorato di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Verona sul tema \"Le responsabilit\u00e0\" ad Alba di Canazei (TN) il 05-07/09/2011 con una relazione su: Le responsabilit\u00e0 dei magistrati ordinari e militari: Italia e Francia a confronto.",
        "periodo": "dal 05-09-2011 al 07-09-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario di studi italo-spagnolo su \u201cLe nuove esigenze di tutela dei diritti della persona\u201d, presso il Collegio di Spagna di Bologna, 03-04/05/2012, con una relazione su: Il diritto costituzionalmente garantito alla sessualit\u00e0 quale modo essenziale di espressione della persona umana.",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento alla Summer School internazionale di ASSET su \u201cLa rappresentanza politica in una societ\u00e0 plurale: popoli, religioni e partiti tra Oriente e Occidente\u201d, presso la Fondazione Studium Generale Marcianum di Venezia, 12-14/09/2012, con una relazione su: I partiti politici al cospetto della Corte costituzionale: quale tutela?",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento alla Legal Summer School in Comparative Legal Studies dell\u2019Universit\u00e0 della Boemia Occidentale di Plze\u0148 (Repubblica Ceca), 13-17/07/2015, su \u201cEnforcement of Justice\u201d, con due relazioni su: Local government development in Slovakia e Local government development in Estonia.",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 17-07-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario Welfare and Security in 21st Century: Politisation of the \u201cSocial Contract\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 di Klaipeda (Lituania), 06-07/05/2016, con una relazione su: The Italian invisible welfare state for irregular immigrants.",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 07-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all'Associazione degli Studiosi del Diritto internazionale ed europeo (A.S.D.I.E.) costituita in Roma il 11.06.2014 con atto Notaio Marco Pinardi.",
        "periodo": "dal 08-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\"Premio di Studio \"Conversano \u2013 Maria Marangelli\" quale vincitore della VII edizione del concorso bandito dal Centro Studi \u201cMaria Marangelli\u201d di Conversano (BA) per un progetto di ricerca sul tema: \"La condizione della donna nel sistema giuridico nell'Unione Indiana\" per la Sezione A del premio relativa a : Storia, diritto, religione, filosofia.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. all'Unione Comuni italiani per cambiare regione avente sede presso il Comune di San Michele al Tagliamento (VE): redazione ricorsi e memorie al TAR Lazio, al Consiglio di Stato ed alla Corte europea dei diritti dell'uomo, nell'ambito dei procedimenti referendari di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Trentino-Alto Adige.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Comitato referendario per andare in Trentino del Comune di Lamon (BL): redazione memorie nell'ambito del procedimento legislativo di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Trentino-Alto Adige.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Comune di Carema (TO): redazione memorie nell'ambito del procedimento legislativo di distacco-aggregazione dalla Regione Piemonte alla Regione Valle d'Aosta.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Comitato referendario degli otto Comuni dell'Altopiano di Asiago (VI): redazione memorie nell'ambito del procedimento legislativo di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Trentino-Alto Adige.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Comitato referendario Pro Friuli del Comune di San Michele al Tagliamento (VE): redazione memorie nell'ambito di ricorsi giurisdizionali al TAR Lazio ed al Consiglio di Stato nell'ambito del procedimento referendario di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Friuli-Venezia Giulia.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. ai Comitati referendari Pro Friuli dei Comuni di Gruaro, Pramaggiore e Teglio Veneto (VE): redazione memorie nell'ambito di ricorsi giurisdizionali al TAR Lazio ed al Consiglio di Stato nell'ambito del procedimento referendario di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Friuli-Venezia Giulia.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Comitato referendario per la riunificazione della Ladinia del Sella (BL): redazione memorie e ricorso alla Corte europea dei diritti dell'uomo di Strasburgo nell'ambito del procedimento legislativo di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Trentino-Alto Adige.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Intervento in qualit\u00e0 di relatore a seminario del 26-27/03/2009 a Cortina d'Ampezzo (BL) e Livinallongo del Col di Lana (BL) su redazione di ricorso alla Corte europea dei diritti dell'uomo nell'ambito del procedimento legislativo di distacco-aggregazione dei Comuni ladini del Sella dalla Regione Veneto alla Regione Trentino Alto-Adige.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 27-03-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Comune di Colle Santa Lucia (BL): redazione ricorso per conflitto di attribuzione alla Corte costituzionale nell'ambito del procedimento legislativo di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Trentino-Alto Adige.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Coordinamento dei comitati referendari di variazione territoriale regionale della Regione Veneto: redazione ricorso alla Corte europea dei diritti dell'uomo di Strasburgo nell'ambito dei procedimenti legislativi di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alle Regioni Trentino-Alto Adige e Friuli Venezia-Giulia.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. all'Unione Comuni italiani per cambiare regione avente sede presso il Comune di San Michele al Tagliamento (VE): redazione ricorso alla Corte europea dei diritti dell'uomo di Strasburgo nell'ambito del procedimento referendario di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Friuli Venezia-Giulia.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Comune di Livinallongo del Col di Lana (BL): redazione ricorso per conflitto di attribuzione alla Corte costituzionale nell'ambito del procedimento legislativo di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Trentino-Alto Adige.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Comitato referendario per andare in Trentino del Comune di Lamon (BL): redazione ricorso straordinario al Capo dello Stato nell'ambito del procedimento legislativo di distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Trentino-Alto Adige.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di consulenza in materia costituzionalistica per la procedura di variazione territoriale regionale ex art. 132 Cost. al Comune di Cinto Caomaggiore (VE): redazione di memoria per la I Commissione Affari costituzionale del Senato della Repubblica nell'ambito del procedimento legislativo in sede referente del disegno di legge AS 758 - XVI legislatura, per il distacco-aggregazione dalla Regione Veneto alla Regione Friuli Venezia-Giulia.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      }
    ]
  }
}