{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'origine romanistica del principio nullum crimen, nulla poena sine lege",
        "ISSN": [
          "1860-5605"
        ],
        "journal": "FORUM HISTORIAE IURIS",
        "csp": "p. 1-18, ISSN: 1860-5605",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertoldi Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertoldi Federica (2016). L'origine romanistica del principio nullum crimen,",
        "nulla poena sine lege. FORUM HISTORIAE IURIS, p. 1-18, ISSN:",
        "1860-5605"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "Formalismo e negozi formali. Radici romanistiche e profili storico-comparatistici. p",
        "ISBN": [
          "9788870007022"
        ],
        "csp": "Modena:STEM MUCCHI EDITORE srl, ISBN: 9788870007022",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertoldi Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bertoldi Federica (2016). Formalismo e negozi formali. Radici romanistiche e",
        "profili storico-comparatistici. p. 1-206, Modena:STEM MUCCHI EDITORE",
        "srl, ISBN: 9788870007022"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L''heres fiduciarius' in una prospettiva storico-comparatistica. STUDI URBINATI DI SCIENZE GIURIDICHE POLITICHE ED ECONOMICHE",
        "ISSN": [
          "1825-1676"
        ],
        "journal": "NUOVA SERIE A",
        "csp": "vol. 66, p. 157-235, ISSN: 1825-1676",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertoldi Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertoldi Federica (2015). L''heres fiduciarius' in una prospettiva",
        "storico-comparatistica. STUDI URBINATI DI SCIENZE GIURIDICHE",
        "POLITICHE ED ECONOMICHE. NUOVA SERIE A, vol. 66, p. 157-235,",
        "ISSN: 1825-1676"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-242",
        "titolo": "Il negozio fiduciario nel diritto romano classico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7000-591-2"
        ],
        "csp": "Modena:Mucchi Editore, ISBN: 978-88-7000-591-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bertoldi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bertoldi F (2012). Il negozio fiduciario nel diritto romano classico. p. 1-242,",
        "Modena:Mucchi Editore, ISBN: 978-88-7000-591-2"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'origine romanistica del principio nullum crimen, nulla poena sine lege",
        "ISSN": [
          "1860-5605"
        ],
        "journal": "FORUM HISTORIAE IURIS",
        "csp": "p. 1-18, ISSN: 1860-5605",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertoldi Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertoldi Federica (2016). L'origine romanistica del principio nullum crimen,",
        "nulla poena sine lege. FORUM HISTORIAE IURIS, p. 1-18, ISSN:",
        "1860-5605"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-206",
        "titolo": "Formalismo e negozi formali. Radici romanistiche e profili storico-comparatistici. p",
        "ISBN": [
          "9788870007022"
        ],
        "csp": "Modena:STEM MUCCHI EDITORE srl, ISBN: 9788870007022",
        "anno": "2016",
        "autori": "Bertoldi Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bertoldi Federica (2016). Formalismo e negozi formali. Radici romanistiche e",
        "profili storico-comparatistici. p. 1-206, Modena:STEM MUCCHI EDITORE",
        "srl, ISBN: 9788870007022"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L''heres fiduciarius' in una prospettiva storico-comparatistica. STUDI URBINATI DI SCIENZE GIURIDICHE POLITICHE ED ECONOMICHE",
        "ISSN": [
          "1825-1676"
        ],
        "journal": "NUOVA SERIE A",
        "csp": "vol. 66, p. 157-235, ISSN: 1825-1676",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bertoldi Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bertoldi Federica (2015). L''heres fiduciarius' in una prospettiva",
        "storico-comparatistica. STUDI URBINATI DI SCIENZE GIURIDICHE",
        "POLITICHE ED ECONOMICHE. NUOVA SERIE A, vol. 66, p. 157-235,",
        "ISSN: 1825-1676"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-242",
        "titolo": "Il negozio fiduciario nel diritto romano classico. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7000-591-2"
        ],
        "csp": "Modena:Mucchi Editore, ISBN: 978-88-7000-591-2",
        "anno": "2012",
        "autori": "Bertoldi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bertoldi F (2012). Il negozio fiduciario nel diritto romano classico. p. 1-242,",
        "Modena:Mucchi Editore, ISBN: 978-88-7000-591-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-32",
        "titolo": "Le promesse unilaterali in diritto romano",
        "ISBN": [
          "978-2-275-02839-2"
        ],
        "csp": "POITIERS:LGDJ, ISBN: 978-2-275-02839-2",
        "opera": "MICHEL BOUDOT PAOLO MARIA VECCHI DIDIER VEILLON. Promesses et actes unilat\u00e9raux. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "BERTOLDI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTOLDI F (2010). Le promesse unilaterali in diritto romano. In: MICHEL",
        "BOUDOT PAOLO MARIA VECCHI DIDIER VEILLON. Promesses et actes",
        "unilat\u00e9raux. p. 1-32, POITIERS:LGDJ, ISBN: 978-2-275-02839-2"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-91",
        "titolo": "La \u2018fiducia cum amico\u2019",
        "ISBN": [
          "978-88-13-28074-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-13-28074-1",
        "opera": "L. PEPPE. Fides, fiducia, fidelitas. Studi di storia del diritto e semantica giuridica. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "BERTOLDI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTOLDI F (2008). La \u2018fiducia cum amico\u2019. In: L. PEPPE. Fides, fiducia,",
        "fidelitas. Studi di storia del diritto e semantica giuridica. p. 47-91, ISBN:",
        "978-88-13-28074-1"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-116",
        "titolo": "Alcune osservazioni sulla fiducia nella letteratura romanistica",
        "ISBN": [
          "88-348-5705-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-348-5705-4",
        "opera": "M. LUPOI. Le situazioni affidanti. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "BERTOLDI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BERTOLDI F (2006). Alcune osservazioni sulla fiducia nella letteratura",
        "romanistica. In: M. LUPOI. Le situazioni affidanti. p. 101-116, ISBN:",
        "88-348-5705-4"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-281",
        "titolo": "La 'lex Iulia iudiciorum privatorum'. p",
        "ISBN": [
          "88-348-2508-X"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 88-348-2508-X",
        "anno": "2003",
        "autori": "BERTOLDI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BERTOLDI F (2003). La 'lex Iulia iudiciorum privatorum'. p. 1-281,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 88-348-2508-X"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H1",
    "progr": "17386",
    "nome": "BERTOLDI Federica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della rivista \"Vergentis. Revista de Investigaci\u00f3n de la C\u00e1tedra Internacional conjunta Inocencio III, UCAM \u2013 Universidad Cat\u00f3lica San Antonio, Murcia, Spagna",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cSommerkurs Europaische Rechtsgeschichte\u201d che si \u00e8 tenuto al Max-Planck-Institut f\u00fcr europaische Rechtgeschichte, Frankfurt am Main (Germania), con una relazione dal titolo: \u201cFiducia e trust\u201d.",
        "periodo": "dal 14-07-2002 al 19-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Seminario Internazionale della Ricerca Interfacolt\u00e0 di Giurisprudenza delle Universit\u00e0 di Roma Tre-Genova-Modena\" che si \u00e8 tenuto presso la facolt\u00e0 di Giurisprudenza di Roma Tre, con una relazione dal titolo: \u201cLe situazioni fiduciarie nella pandettistica\u201d.",
        "periodo": "dal 20-02-2004 al 20-02-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \"Seminario sui primi risultati della ricerca (Prin 2005): la fides come fondamento dei rapporti sociali: tra relazioni negoziali e potestative\", che si \u00e8 tenuto presso l\u2019universit\u00e0 di Trento, con una relazione dal titolo: \u201cFiducia cum amico\u201d.",
        "periodo": "dal 25-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cPromesses et actes unilat\u00e9raux. 7\u00e8mes Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tudes Poitiers- Roma TRE\u201d, che si sono tenute presso l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers (Francia), con una relazione dal titolo: \u201cLe promesse unilaterali in diritto romano\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno \u201cDalla fiducia (attraverso il trust) verso gli affidamenti\", che si \u00e8 tenuto presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino, con una relazione dal titolo: \u201cL\u2019heres fiduciarius nella prospettiva storico-comparatistica\u201d.",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \"Salzburger Sommergespr\u00e4che zum R\u00f6mischen Recht und zur Rechtsvergleichung\", che si \u00e8 tenuto presso l'Universit\u00e0 di Salisburgo, con una relazione dal titolo \u201cIl formalismo dei Romani\u201d.",
        "periodo": "dal 24-08-2015 al 24-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle \u201cXIIIe Journ\u00e9es Poitiers- Roma Tre Jean Beauchard-Paolo Maria Vecchi\u201d. Formalisme et N\u00e9oformalisme\u201d, che si sono tenute presso l\u2019Universit\u00e9 de Poitiers, con una relazione dal titolo: \u201cI contratti letterali nel diritto romano\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla \u201cLXXe Session de la Soci\u00e9t\u00e9 internationale Fernand De Visscher pour l\u2019 Histoire des Droit de l\u2019Antiquit\u00e9\u201d che si \u00e8 tenuta a Parigi, con una relazione dal titolo: \u201cFormalismo e negozi formali\u201d.",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 17-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia dell'Associazione Internazionale per la Ricerca Storico-Giuridica e Comparatistica (ARISTEC)",
        "periodo": "dal 01-06-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia dell'Associazione Italiana di Storia del Diritto",
        "periodo": "dal 17-11-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito del \"Dottorato di ricerca in Scienze giuridiche, curriculum Diritto Romano Diritti dell'antichit\u00e0\", Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca, con una lezione dal titolo \"Gli impieghi pratici della fiducia nel diritto romano classico\".",
        "periodo": "dal 16-01-2008 al 16-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in \"Discipline giuridiche\", Universit\u00e0 di Roma TRE",
        "periodo": "dal 03-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) 2002 sul tema \"Le situazioni affidanti\", coordinatore scientifico prof. Maurizio Lupoi; partecipante all'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 Roma TRE",
        "periodo": "dal 01-04-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) 2005 sul tema \"Il fenomeno fiduciario tra diritto romano e tradizione civilistica\", coordinatore scientifico prof. Leo Peppe; partecipante all'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 Roma TRE",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 30-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Programma di Ricerca Scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) 2008 sul tema \"'Formalismo negoziale' e c.d. 'neoformalismo contrattuale'\", coordinatore scientifico prof. Santino Vincenzo Mannino; partecipante all'Unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 Roma TRE",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato scientifico della \"C\u00e1tedra internacional conjunta Inocencio III para la investigaci\u00f3n en historia del derecho, derecho com\u00fan y derecho canonico\", istituita dalla Pontificia Universit\u00e0 Lateranense e dall'Universidad Cat\u00f3lica de Murcia",
        "periodo": "dal 23-05-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in \"Diritto romano e diritti dell'antichit\u00e0\" (X ciclo), con sede amministrativa presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-11-1994 al 31-10-1997"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019\u201cInstitut f\u00fcr Rechtsgeschichte und geschichtliche Rechtsvergleichung\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Freiburg (Germania), partecipazione alle lezioni (\u201cB\u00fcrgerliches Recht I Einf\u00fchrung und Rechtsgeschaftslehre\u201d, \u201cDigestenexegese\u201d) e alle attivit\u00e0 seminariali (\u201cRomanistisches Seminar\u201d).",
        "periodo": "dal 29-07-1996 al 11-11-1996"
      },
      {
        "content": "Ricercatore Universitario a tempo determinato presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Roma Tre",
        "periodo": "dal 17-02-1999 al 16-02-2000"
      },
      {
        "content": "Borsa di post-dottorato di ricerca in \"Fiducia e trust nella prospettiva storico-comparatistica\" presso il Dipartimento di Studi giuridici dell'Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-08-2000 al 31-07-2002"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Institut f\u00fcr \u00d6sterreichisches und europ\u00e4isches Privatrecht (Dipartimento: Max Kaser \u2013 Seminar f\u00fcr R\u00f6misches Recht) dell'Universit\u00e0 di Salisburgo, partecipazione alle lezioni della \u201cSummer School on European Private Law\u201d, alle lezioni di Comparative Law e ai seminari romanistici.",
        "periodo": "dal 23-08-2001 al 26-11-2001"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Institut f\u00fcr \u00d6sterreichisches und europ\u00e4isches Privatrecht (Dipartimento: Max Kaser \u2013 Seminar f\u00fcr R\u00f6misches Recht) dell\u2019Universit\u00e0 di Salisburgo.",
        "periodo": "dal 30-07-2002 al 07-08-2002"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso l\u2019Institut f\u00fcr \u00d6sterreichisches und europ\u00e4isches Privatrecht (Dipartimento: Max Kaser \u2013 Seminar f\u00fcr R\u00f6misches Recht) dell\u2019Universit\u00e0 di Salisburgo.",
        "periodo": "dal 24-07-2003 al 25-08-2003"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso il Leopold Wenger-Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte dell\u2019Universit\u00e0 di Monaco (Germania).",
        "periodo": "dal 18-08-2006 al 06-09-2006"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio e di ricerca presso la \u201cFacult\u00e8 de droit et des sciences \u00e8conomiques\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Neuch\u00e2tel (Svizzera).",
        "periodo": "dal 15-04-1994 al 15-10-1994"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca finanziato da una borsa di ricerca presso l\u2019\u201cInstitut d\u2019Histoire du Droit\u201d dell\u2019Universit\u00e9 de Poitiers, Facult\u00e9 de Droit et des Sciences Sociales.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-03-2010"
      }
    ]
  }
}