{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni a margine dell\u2019epistula Hadriani de re piscatoria",
        "ISSN": [
          "2035-4967"
        ],
        "journal": "IURIS ANTIQUI HISTORIA",
        "csp": "vol. 8, ISSN: 2035-4967",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2016). Considerazioni a margine dell\u2019epistula Hadriani de re",
        "piscatoria. IURIS ANTIQUI HISTORIA, vol. 8, ISSN: 2035-4967"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aequum/iniquum esse nelle constitutiones principum di et\u00e0 severiana in materia contrattuale attraverso le testimonianze dei Digesta giustinianei",
        "ISSN": [
          "0772-9235"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DES DROITS DE L'ANTIQUIT\u00c9",
        "csp": "vol. 62, ISSN: 0772-9235",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2016). Aequum/iniquum esse nelle constitutiones principum di et\u00e0",
        "severiana in materia contrattuale attraverso le testimonianze dei Digesta",
        "giustinianei. REVUE INTERNATIONALE DES DROITS DE L'ANTIQUIT\u00c9,",
        "vol. 62, ISSN: 0772-9235"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Maiora quis pondera tibi commodavit cum emeres ad pondus. Note a D. 47.2.52.22. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 44, p. 307-321, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2016). Maiora quis pondera tibi commodavit cum emeres ad",
        "pondus. Note a D. 47.2.52.22. INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI",
        "ROMANISTICI, vol. 44, p. 307-321, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "819-827",
        "titolo": "Exactum ad Articuleianum. Kurze Betrachtungen zu den amtlichen Zust\u00e4ndigkeiten f\u00fcr das Eich- und Messwesen im Rom der sp\u00e4ten Republik und der fr\u00fchen Kaiserzeit",
        "ISBN": [
          "978-84-9085-629-1"
        ],
        "csp": "Dykinson, ISBN: 978-84-9085-629-1",
        "opera": "(a cura di): Murillo Villar A;Calzada Gonzalez A;Castan Perez Gomez S, Homenaje al Profesor Armando Torrent. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzi M (2016). Exactum ad Articuleianum. Kurze Betrachtungen zu den",
        "amtlichen Zust\u00e4ndigkeiten f\u00fcr das Eich- und Messwesen im Rom der",
        "sp\u00e4ten Republik und der fr\u00fchen Kaiserzeit. In: (a cura di): Murillo Villar",
        "A;Calzada Gonzalez A;Castan Perez Gomez S, Homenaje al Profesor",
        "Armando Torrent. p. 819-827, Dykinson, ISBN: 978-84-9085-629-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Legislazione di mercato ad Atene attraverso la documentazione epigrafica. Dalla fine dell'et\u00e0 ellenistica all'epoca imperiale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9849-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9849-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rizzi M (2016). Legislazione di mercato ad Atene attraverso la",
        "documentazione epigrafica. Dalla fine dell'et\u00e0 ellenistica all'epoca",
        "imperiale. p. 1-184, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9849-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L. Capdetrey \u2013 C. Hasenohr (a cura di), Agoranomes et \u00e9diles. Institutions des march\u00e9s antiques, Ausonius, Bordeaux 2012, p. 1-314.",
        "ISSN": [
          "1128-8221"
        ],
        "journal": "DIKE",
        "csp": "vol. 17 (2014), p. 173-180, ISSN: 1128-8221",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2015). L. Capdetrey \u2013 C. Hasenohr (a cura di), Agoranomes et",
        "\u00e9diles. Institutions des march\u00e9s antiques, Ausonius, Bordeaux 2012, p.",
        "1-314.. DIKE, vol. 17 (2014), p. 173-180, ISSN: 1128-8221"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Metrological Harmonization and Commercial Exchange in the Mediterranean at the End of the 2nd Century b.C.: the Athenian Decree on Weights and Measures",
        "ISSN": [
          "1989-1970"
        ],
        "journal": "REVISTA INTERNACIONAL DE DERECHO ROMANO",
        "csp": "vol. 14, p. 271-296, ISSN: 1989-1970",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2015). Metrological Harmonization and Commercial Exchange in",
        "the Mediterranean at the End of the 2nd Century b.C.: the Athenian Decree",
        "on Weights and Measures. REVISTA INTERNACIONAL DE DERECHO",
        "ROMANO, vol. 14, p. 271-296, ISSN: 1989-1970"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un riesame delle l. 1-6 del decreto attico su pesi e misure",
        "ISSN": [
          "1128-8221"
        ],
        "journal": "DIKE",
        "csp": "vol. 17 (2014), p. 173-181, ISSN: 1128-8221",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2015). Per un riesame delle l. 1-6 del decreto attico su pesi e",
        "misure. DIKE, vol. 17 (2014), p. 173-181, ISSN: 1128-8221"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jean-Pierre Coriat, Les constitutions des S\u00e9v\u00e8res. R\u00e8gne de Septime S\u00e9v\u00e8re. Volume I . Constitutions dat\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode du r\u00e8gne (juin 193- automne 197 ap. J.-C.) et constitutions non dat\u00e9es de Septime S\u00e9v\u00e8re cit\u00e9 comme seul auteur de la d\u00e9cision. Rome, \u00c9cole fran\u00e7aise de Rome 2014, XXVI-422",
        "ISSN": [
          "1697-3046"
        ],
        "journal": "REVISTA GENERAL DE DERECHO ROMANO",
        "csp": "vol. 25, ISSN: 1697-3046",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2015). Jean-Pierre Coriat, Les constitutions des S\u00e9v\u00e8res. R\u00e8gne",
        "de Septime S\u00e9v\u00e8re. Volume I . Constitutions dat\u00e9es de la premi\u00e8re p\u00e9riode",
        "du r\u00e8gne (juin 193- automne 197 ap. J.-C.) et constitutions non dat\u00e9es de",
        "Septime S\u00e9v\u00e8re cit\u00e9 comme seul auteur de la d\u00e9cision. Rome, \u00c9cole",
        "fran\u00e7aise de Rome 2014, XXVI-422. REVISTA GENERAL DE DERECHO",
        "ROMANO, vol. 25, ISSN: 1697-3046"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Aranzadi",
        "titolo": "Reforming Weights and Measures in 2nd Century B.C. Athens and its Impact on Interregional Measurement Costs",
        "ISBN": [
          "9788490986660"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788490986660",
        "opera": "La actividad de la banca y los negocios mercantiles en el mare nostrum, II",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzi M (2015). Reforming Weights and Measures in 2nd Century B.C.",
        "Athens and its Impact on Interregional Measurement Costs. In: La actividad",
        "de la banca y los negocios mercantiles en el mare nostrum, II. Aranzadi,",
        "ISBN: 9788490986660"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Bern:Weblaw",
        "titolo": "Tabula Picta und Bildende Kunst: \u00fcber Urspr\u00fcnge und Gegenwart des Urheberrechts",
        "ISBN": [
          "9783906029894"
        ],
        "csp": "ISBN: 9783906029894",
        "opera": "(a cura di): Primosch E;Handstanger M;Hoffmann H;Kummer F;Schefbeck G;Schweighofer E;Withalm G, Zeichen und Zauber des Rechts, Festschrift fuer F. Lachmayer",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizzi MG, Jakob G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzi MG, Jakob G (2014). Tabula Picta und Bildende Kunst: \u00fcber",
        "Urspr\u00fcnge und Gegenwart des Urheberrechts. In: (a cura di): Primosch",
        "E;Handstanger M;Hoffmann H;Kummer F;Schefbeck G;Schweighofer",
        "E;Withalm G, Zeichen und Zauber des Rechts, Festschrift fuer F.",
        "Lachmayer. Bern:Weblaw, ISBN: 9783906029894"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Madrid:Thomas Reuters Aranzadi",
        "titolo": "Accessio cedit principali: Die F\u00e4lle der scriptura und pictura",
        "ISBN": [
          "978-84-9059-236-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-9059-236-6",
        "opera": "Principios generales del derecho.antecedentes hist\u00f3ricos y horizonte actual",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizzi MG"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzi MG (2014). Accessio cedit principali: Die F\u00e4lle der scriptura und",
        "pictura. In: Principios generales del derecho.antecedentes hist\u00f3ricos y",
        "horizonte actual. Madrid:Thomas Reuters Aranzadi, ISBN:",
        "978-84-9059-236-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Von den Urspr\u00fcngen zur Gegenwart des Urheberrechts: Malerei",
        "ISSN": [
          "1664-848X"
        ],
        "journal": "JUSLETTER IT",
        "csp": "ISSN: 1664-848X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rizzi M, Jakob G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M, Jakob G (2013). Von den Urspr\u00fcngen zur Gegenwart des",
        "Urheberrechts: Malerei. JUSLETTER IT, ISSN: 1664-848X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scriptura und Buchdruck: Ueber die Urspr\u00fcnge des Urheberrechts (Scriptura and Printing: on the Origins of Author's Rights)",
        "ISSN": [
          "2080-9670"
        ],
        "journal": "UWM LAW REVIEW",
        "csp": "vol. 5, p. 174-189, ISSN: 2080-9670",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rizzi M, Jakob G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M, Jakob G (2013). Scriptura und Buchdruck: Ueber die Urspr\u00fcnge",
        "des Urheberrechts (Scriptura and Printing: on the Origins of Author's",
        "Rights). UWM LAW REVIEW, vol. 5, p. 174-189, ISSN: 2080-9670"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ex iniquitatibus mensurarum et ponderum. Appunti intorno alle frodi metrologiche nell'antichit\u00e0 greca e romana",
        "ISSN": [
          "1989-1970"
        ],
        "journal": "REVISTA INTERNACIONAL DE DERECHO ROMANO",
        "csp": "vol. 11, p. 288-331, ISSN: 1989-1970",
        "anno": "2013",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2013). Ex iniquitatibus mensurarum et ponderum. Appunti intorno",
        "alle frodi metrologiche nell'antichit\u00e0 greca e romana. REVISTA",
        "INTERNACIONAL DE DERECHO ROMANO, vol. 11, p. 288-331, ISSN:",
        "1989-1970"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Mensurae und Pondera in der Antike:juristische Bemerkungen",
        "ISSN": [
          "1664-848X"
        ],
        "journal": "JUSLETTER IT",
        "csp": "ISSN: 1664-848X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rizzi MG"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi MG (2012). Mensurae und Pondera in der Antike:juristische",
        "Bemerkungen. JUSLETTER IT, ISSN: 1664-848X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Si quis mensuras conduxerit: note su D. 19.2.13.8",
        "ISSN": [
          "1643-8183"
        ],
        "journal": "ZESZYTY PRAWNICZE",
        "csp": "vol. 12, p. 181-198, ISSN: 1643-8183",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2012). Si quis mensuras conduxerit: note su D. 19.2.13.8.",
        "ZESZYTY PRAWNICZE, vol. 12, p. 181-198, ISSN: 1643-8183"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "333-342",
        "titolo": "Mensurae und Pondera in der Antike: juristische Bemerkungen",
        "ISBN": [
          "978-3-85403-288-5"
        ],
        "csp": "Wien:WebLaw AG, ISBN: 978-3-85403-288-5, Salzburg, febbraio 2012",
        "opera": "Transformation juristischer Sprachen / Transformation of Legal Languages. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rizzi M (2012). Mensurae und Pondera in der Antike: juristische",
        "Bemerkungen. In: Transformation juristischer Sprachen / Transformation of",
        "Legal Languages. p. 333-342, Wien:WebLaw AG, ISBN:",
        "978-3-85403-288-5, Salzburg, febbraio 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Imperator cognoscens decrevit. Profili e contenuti dell'attivit\u00e0 giudiziaria imperiale in et\u00e0 classica",
        "ISBN": [
          "9788814151866"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814151866",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rizzi MG"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rizzi MG (2012). Imperator cognoscens decrevit. Profili e contenuti",
        "dell'attivit\u00e0 giudiziaria imperiale in et\u00e0 classica. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814151866"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spunti interpretativi in tema di agere per sponsionem",
        "ISSN": [
          "0021-3241"
        ],
        "journal": "IURA",
        "csp": "vol. 54, p. 156-184, ISSN: 0021-3241",
        "anno": "2006",
        "autori": "Rizzi MG"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi MG (2006). Spunti interpretativi in tema di agere per sponsionem.",
        "IURA, vol. 54, p. 156-184, ISSN: 0021-3241"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Maiora quis pondera tibi commodavit cum emeres ad pondus. Note a D. 47.2.52.22. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 44, p. 307-321, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2016). Maiora quis pondera tibi commodavit cum emeres ad",
        "pondus. Note a D. 47.2.52.22. INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI",
        "ROMANISTICI, vol. 44, p. 307-321, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Considerazioni a margine dell\u2019epistula Hadriani de re piscatoria",
        "ISSN": [
          "2035-4967"
        ],
        "journal": "IURIS ANTIQUI HISTORIA",
        "csp": "vol. 8, ISSN: 2035-4967",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2016). Considerazioni a margine dell\u2019epistula Hadriani de re",
        "piscatoria. IURIS ANTIQUI HISTORIA, vol. 8, ISSN: 2035-4967"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Legislazione di mercato ad Atene attraverso la documentazione epigrafica. Dalla fine dell'et\u00e0 ellenistica all'epoca imperiale. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-9849-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9849-3",
        "anno": "2016",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rizzi M (2016). Legislazione di mercato ad Atene attraverso la",
        "documentazione epigrafica. Dalla fine dell'et\u00e0 ellenistica all'epoca",
        "imperiale. p. 1-184, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-9849-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un riesame delle l. 1-6 del decreto attico su pesi e misure",
        "ISSN": [
          "1128-8221"
        ],
        "journal": "DIKE",
        "csp": "vol. 17 (2014), p. 173-181, ISSN: 1128-8221",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2015). Per un riesame delle l. 1-6 del decreto attico su pesi e",
        "misure. DIKE, vol. 17 (2014), p. 173-181, ISSN: 1128-8221"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Aranzadi",
        "titolo": "Reforming Weights and Measures in 2nd Century B.C. Athens and its Impact on Interregional Measurement Costs",
        "ISBN": [
          "9788490986660"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788490986660",
        "opera": "La actividad de la banca y los negocios mercantiles en el mare nostrum, II",
        "anno": "2015",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzi M (2015). Reforming Weights and Measures in 2nd Century B.C.",
        "Athens and its Impact on Interregional Measurement Costs. In: La actividad",
        "de la banca y los negocios mercantiles en el mare nostrum, II. Aranzadi,",
        "ISBN: 9788490986660"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le misure come attributo del potere. Il ruolo del potere pubblico in materia di pondera e mensurae nell\u2019ambito delle relazioni giuridico-economiche nel mondo greco e romano tra il III secolo a.C. e il III secolo d.C.",
        "ISSN": [
          "0578-9923"
        ],
        "journal": "ANNALI-ISTITUTO ITALIANO DI NUMISMATICA",
        "csp": "vol. 59 (2013), p. 143-182, ISSN: 0578-9923",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2014). Le misure come attributo del potere. Il ruolo del potere",
        "pubblico in materia di pondera e mensurae nell\u2019ambito delle relazioni",
        "giuridico-economiche nel mondo greco e romano tra il III secolo a.C. e il III",
        "secolo d.C.. ANNALI-ISTITUTO ITALIANO DI NUMISMATICA, vol. 59",
        "(2013), p. 143-182, ISSN: 0578-9923"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Madrid:Thomas Reuters Aranzadi",
        "titolo": "Accessio cedit principali: Die F\u00e4lle der scriptura und pictura",
        "ISBN": [
          "978-84-9059-236-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-9059-236-6",
        "opera": "Principios generales del derecho.antecedentes hist\u00f3ricos y horizonte actual",
        "anno": "2014",
        "autori": "Rizzi MG"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Rizzi MG (2014). Accessio cedit principali: Die F\u00e4lle der scriptura und",
        "pictura. In: Principios generales del derecho.antecedentes hist\u00f3ricos y",
        "horizonte actual. Madrid:Thomas Reuters Aranzadi, ISBN:",
        "978-84-9059-236-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Si quis mensuras conduxerit: note su D. 19.2.13.8",
        "ISSN": [
          "1643-8183"
        ],
        "journal": "ZESZYTY PRAWNICZE",
        "csp": "vol. 12, p. 181-198, ISSN: 1643-8183",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rizzi M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi M (2012). Si quis mensuras conduxerit: note su D. 19.2.13.8.",
        "ZESZYTY PRAWNICZE, vol. 12, p. 181-198, ISSN: 1643-8183"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Giuffr\u00e8",
        "titolo": "Imperator cognoscens decrevit. Profili e contenuti dell'attivit\u00e0 giudiziaria imperiale in et\u00e0 classica",
        "ISBN": [
          "9788814151866"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814151866",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rizzi MG"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Rizzi MG (2012). Imperator cognoscens decrevit. Profili e contenuti",
        "dell'attivit\u00e0 giudiziaria imperiale in et\u00e0 classica. MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN:",
        "9788814151866"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spunti interpretativi in tema di agere per sponsionem",
        "ISSN": [
          "0021-3241"
        ],
        "journal": "IURA",
        "csp": "vol. 54, p. 156-184, ISSN: 0021-3241",
        "anno": "2006",
        "autori": "Rizzi MG"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Rizzi MG (2006). Spunti interpretativi in tema di agere per sponsionem.",
        "IURA, vol. 54, p. 156-184, ISSN: 0021-3241"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H1",
    "progr": "18470",
    "nome": "RIZZI Mariagrazia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione di Studia Warmi\u0144skie",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Consejo de Evaluadores externos della Revista General de Derecho Romano",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Elektronische Archivierung antiker Rechtstexte: Semantische, linguistische sowie praktische Probleme und Perspektiven, relazione, Effizienz von e-L\u00f6sungen in Staat und Gesellschaft. Internationales Rechtsinformatik Symposion, Universit\u00e4t Salzburg",
        "periodo": "dal 24-02-2005 al 26-02-2005"
      },
      {
        "content": "Mensurae und Pondera in der Antike: juristische Bemerkungen, relazione, Internationales Symposion zur Transformation juristischer Sprachen, Universit\u00e4t Salzburg",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 25-02-2012"
      },
      {
        "content": "Metrology and the Law: Legal Profiles of the Use and Counterfeiting of Weights and Measures in the Antique World, relazione, III. International Conference on Quantitative Justice and Fairness, Inference and Causality. Universidade de Lisboa, Facultade de Direito",
        "periodo": "dal 22-05-2012 al 24-05-2012"
      },
      {
        "content": "On the Origins and History of Copyright, con G. Jakob, relazione, KnowRight 2012 - Conference on the Interaction of Knowledge Rights, Universit\u00e0 Helsinki",
        "periodo": "dal 26-11-2012 al 28-11-2012"
      },
      {
        "content": "\u00dcberlegungen zu Ursprung, Geschichte und Wirkung des Urheberrechts: Tabula Picta und Bildende Kunst, con G. Jakob, relazione, IRIS 2013, Universit\u00e4t Salzburg",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "Rechtslogische Fragen in den decreta principum, relazione, Recht und Logik im August: Relationen - Arthur Kaufmann zum 90. Geburtstag, M\u00fcnchen",
        "periodo": "dal 23-08-2013 al 25-08-2013"
      },
      {
        "content": "El impacto de las intervenciones en materia de pesos y medidas en el desarollo de la actividad economica en el Mediterraneo antiguo, relazione, La actividad de la banca y los negocios mercantiles en el Mare Nostrum, XVI Congreso Internacional y XIX Iberoamericano, Universit\u00e0 Murcia",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Congresso internazionale Statik und Dynamik des Rechts, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t, M\u00fcnchen (in cooperazione con la Leopold-Franzens-Universit\u00e4t, Innsbruck)",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "\u00dcberlegungen zu den Kompetenzen von Areopag, Boule und Ekklesia in Athen unter r\u00f6mischer Herrschaft, relazione, Statik und Dynamik des Rechts, Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t, M\u00fcnchen",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Congresso internazionale O Direito Privado Romano em perspectiva hist\u00f3rico - comparat\u00edstica , Universidade de S\u00e3o Paulo, Faculdade de direito de Ribeir\u00e3o Preto",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 03-11-2014"
      },
      {
        "content": "Riflessioni su D. 19.2.19.9, relazione, O Direito Privado Romano em perspectiva hist\u00f3rico - comparat\u00edstica , Universidade de S\u00e3o Paulo, Faculdade de direito de Ribeir\u00e3o Preto",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 03-11-2014"
      },
      {
        "content": "Eine neue Untersuchung des athenischen Dekrets \u00fcber Gewichte und Ma\u00dfe (IG II2 1013, E. 2. Jh. v. Chr.), Gastvortrag, Institut f\u00fcr Kulturgeschichte der Antike, \u00d6sterreichische Akademie der Wissenschaften, Professor G. Th\u00fcr/Professorin K. Harter-Uibopuu, Wien",
        "periodo": "dal 23-02-2015 al 23-02-2015"
      },
      {
        "content": "Juristische \u00dcberlegungen zu den ersten Zeilen des attischen Dekrets \u00fcber Gewichte und Ma\u00dfe (IG II2 1013), Gastreferat, Kommission f\u00fcr Alte Geschichte und Epigraphik des Deutschen Arch\u00e4ologischen Instituts, Professor R. Haensch/ Professor C. Schuler, M\u00fcnchen",
        "periodo": "dal 23-03-2015 al 23-03-2015"
      },
      {
        "content": "Marktbezogene Gesetzgebung im sp\u00e4thellenistischen Athen. Der Volksbeschluss \u00fcber Ma\u00dfe und Gewichte (IG II2 1013), Gastvortrag, Werkstattseminar Antike Rechtsgeschichte und R\u00f6misches Recht, Lehrstuhl f\u00fcr r\u00f6misches Recht, antike Rechtsgeschichte und b\u00fcrgerliches Recht, Professor J. Platschek, Ludwig-Maximilans-Universit\u00e4t, M\u00fcnchen",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Marktreglementierung in Athen im Lichte epigraphischer Quellen, Gastvortrag, Institut f\u00fcr r\u00f6misches Recht und Rechtsgeschichte, Lehrstuhl f\u00fcr r\u00f6misches Recht, Professor M. Pennitz, Leopold-Franzens Universit\u00e4t Innsbruck",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Contrato de loca\u00e7\u00e3o sob perspectiva de direito comparado hist\u00f3rico, con A. Hirata, relazione in videoconferenza nell\u2019ambito della giornata di studi \u201cDireito contratual contempor\u00e2neo\u201d, Universidade de S\u00e3o Paulo, Faculdade de direito de Ribeir\u00e3o Preto",
        "periodo": "dal 21-08-2015 al 21-08-2015"
      },
      {
        "content": "Sp\u00e4thellenistische Dokumente der Rechtsgeschichte. Der Volksbeschluss \u00fcber Ma\u00dfe und Gewichte (IG II2 1013), Gastvortrag, Max Kaser Seminar f\u00fcr r\u00f6misches Recht, Professor J.M. Rainer, Universit\u00e4t Salzburg",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "Konflikt oder Kompatibilit\u00e4t: Freihandel und lokale Gesetzgebung in der Antike, Vortrag, Die Freiheit des Handels und die Ordnung des Rechts \u2013 rechtshistorische Perspektiven, convegno organizzato dal Professor D. von Mayenburg e dal Professor G. Pfeiffer, Goethe-Universit\u00e4t, Frankfurt am Main",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Maiora quis pondera tibi commodavit cum emeres ad pondus: Bemerkungen zu D. 47.2.52.22, Vortrag, XX. Internationales Sommerseminar Antike Rechtsgeschichte, \"Infrastruktur und Recht\", oragnizzato dal Professor J. Platschek, Ludwig-Maximilans-Universit\u00e4t, M\u00fcnchen",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 29-05-2016"
      },
      {
        "content": "Das Konzept des furtum bei Mela, Gastvortrag, Institut f\u00fcr r\u00f6misches Recht und Rechtsgeschichte, Lehrstuhl f\u00fcr r\u00f6misches Recht, Professor M. Pennitz, Leopold-Franzens Universit\u00e4t Innsbruck",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Legislazione di mercato in et\u00e0 tardo-ellenistica: il decreto sui pesi e misure, relazione, Convegno SIHDA, Paris",
        "periodo": "dal 13-09-2016 al 17-09-2016"
      },
      {
        "content": "Invito al Convegno \"Dokument und Recht. Workshop zur Rechtsgeschichte der griechisch-r\u00f6mischen Welt\", con una relazione dal titolo \"Neue Betrachtungen zu Hadrians epistula \u00fcber Fisch (IG II2 1103)\", Leopold-Wenger-Institut f\u00fcr Rechtsgeschichte/Kommission f\u00fcr Alte Geschichte und Epigraphik, 9-10 febbraio 2017, M\u00fcnchen",
        "periodo": "dal 02-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Il ruolo del potere pubblico in materia di mensurae e pondera nel mondo greco e nel mondo romano\", progetto finanziato dall'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Fondo di Ateneo per la Ricerca 2013, Quota dipartimentale. Risultati della ricerca Pubblicazioni: v. n. 14 (elenco ai fini degli indicatori) e n. 6 (elenco ai fini del Art. 7 DM 120/2016). Relazioni: v. Titoli a",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Il decreto attico sui pesi e misure (IG II2 1013)\", progetto finanziato dall'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Fondo di Ateneo per la Ricerca 2014, Quota dipartimentale Risultati della ricerca Pubblicazioni: 7, 8, 10 (elenco ai fini degli Indicatori) + \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0445\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u0432 \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0438\u0435\u0442\u043e \u0432 \u043a\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0406\u0406 \u0432. \u043f\u0440. \u043d.\u0435.: \u0410\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u044f\u0442 \u0434\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u043c\u0435\u0440\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0442\u0435\u0433\u043b\u0438\u043b\u043a\u0438\u0442\u0435, in IUS ROMANUM 1/2016 (Commercium) Relazioni: v. Titoli a",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile della ricerca \"Legislazione di mercato ad Atene: l\u2019apporto della documentazione epigrafica\", progetto finanziato dall'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Fondo di Ateneo per la Ricerca 2015, Quota dipartimentale. Risultati della ricerca Pubblicazioni: n. 3, 5 (elenco ai fini degli Indicatori) + MONOGRAFIA IN CORSO DI PUBBLICAZIONE \"Marktbezogene Gesetzgebung im sp\u00e4thellenistischen Athen: Der Volksbeschluss \u00fcber Ma\u00dfe und Gewichte. Eine epigraphische und rechtshistorische Untersuchung\", Beck, M\u00fcnchener Beitr\u00e4ge zur Papyrusforschung und antiken Rechtsgeschichte (Band 113, ISBN 978-3-406-70910-4, uscita inizio 2017)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di perfezionamento all'estero, bandita dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, presso l'Institut f\u00fcr \u00d6sterreichisches und Europ\u00e4isches Privatrecht der Universit\u00e4t Salzburg, sotto la guida del Professor J.M. Rainer",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 30-11-2001"
      },
      {
        "content": "Borsa di dottorato di ricerca in diritto romano e metodo comparativo presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Ferrara",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 31-01-2005"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca, Centro di Eccellenza G. Pugliese, Universit\u00e0 di Roma Tre (rinuncia per presa di servizio in qualit\u00e0 di ricercatore l'1 settembre 2006)",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-08-2006"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Asociaci\u00f3n Iberoamericana de Derecho Romano (AIDROM)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Storia del Diritto (SISD)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Associazione di Studi Tardoantichi (AST)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Association Internationale d\u2019\u00c9pigraphie Grecque et Latine (AIEGL)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Soci\u00e9t\u00e9 Internationale pour l'Histoire des Droits de l'Antiquit\u00e9 Fernand De Visscher (SIHDA)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del Dottorato in Scienze Giuridiche, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca (cicli XXIII-XXIX)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Researcher presso l'Institut f\u00fcr R\u00f6misches Recht der Universit\u00e4t zu K\u00f6ln, sotto la guida del Professor A. Wacke",
        "periodo": "dal 15-08-2002 al 15-11-2002"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il Leopold-Wenger-Institut f\u00fcr Antike Rechtsgeschichte und Papyrusforschung der LMU M\u00fcnchen, sotto la guida dei Professori D. N\u00f6rr e A. B\u00fcrge",
        "periodo": "dal 01-08-2003 al 31-01-2004"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il Leopold-Wenger-Institut f\u00fcr Antike Rechtsgeschichte und Papyrusforschung der LMU M\u00fcnchen, sotto la guida dei Professori D. N\u00f6rr e A. B\u00fcrge",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 31-08-2007"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il Leopold-Wenger-Institut f\u00fcr Antike Rechtsgeschichte und Papyrusforschung der LMU M\u00fcnchen, sotto la guida dei Professori D. N\u00f6rr e A. B\u00fcrge",
        "periodo": "dal 01-08-2008 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il Leopold-Wenger-Institut f\u00fcr Antike Rechtsgeschichte und Papyrusforschung der LMU M\u00fcnchen, sotto la guida dei Professori D. N\u00f6rr e A. B\u00fcrge",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Visiting Researcher presso il Leopold-Wenger-Institut f\u00fcr Antike Rechtsgeschichte und Papyrusforschung der LMU M\u00fcnchen, sotto la guida dei Professori D. N\u00f6rr e A. B\u00fcrge",
        "periodo": "dal 01-08-2010 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Attribuzione del Corso \u201cFondamenti romanistici del diritto privato europeo. Le fonti delle obbligazioni\u201d (Fundamentos roman\u00edsticos de direito privado europeu. As fontes das obriga\u00e7\u00f5es) (24 h.), Universidade de S\u00e3o Paulo, Faculdade de direito de Ribeir\u00e3o Preto",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 11-11-2014"
      },
      {
        "content": "Visiting Reseacher presso la Kommission f\u00fcr Alte Geschichte und Epigraphik des Deutschen Arch\u00e4ologischen Instituts, sotto la guida dei Professori C. Schuler e R. Haensch",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 15-06-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza Erasmus \"Einf\u00fchrung zum r\u00f6mischen Recht\", presso la Leopold-Franzens-Universit\u00e4t Innsbruck, Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr R\u00f6misches Recht und Rechtsgeschichte, in collaborazione con il Prof. M. Pennitz",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza Erasmus \"Lectures on the Roman Law of Obligations in a comparative Perspective. The Sources of Obligations\", presso l'Universidade de Lisboa, Facultade de Direito, in collaborazione con la cattedra del Prof. E. Vera-Cruz",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 25-09-2015"
      },
      {
        "content": "Docenza Erasmus \"Il furtum\", presso l'Universidad de Valladolid, Facultad de Derecho, in collaborazione con la cattedra di Derecho Romano, Prof. F.J. Andr\u00e9s Santos.",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 06-05-2016"
      },
      {
        "content": "Docenza Erasmus \"Einf\u00fchrung zum r\u00f6mischen Recht\", presso la Leopold-Franzens-Universit\u00e4t Innsbruck, Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t , Institut f\u00fcr R\u00f6misches Recht und Rechtsgeschichte, in collaborazione con il Prof. M. Pennitz",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Attribuzione del Corso \u201cFondamenti romanistici del diritto privato europeo. Le fonti delle obbligazioni\u201d (Fundamentos roman\u00edsticos de direito privado europeu. As fontes das obriga\u00e7\u00f5es) (24 h.), Universidade de S\u00e3o Paulo, Faculdade de direito de Ribeir\u00e3o Preto",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 17-10-2016"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di Docenza Erasmus, presso la Leopold-Franzens-Universit\u00e4t Innsbruck, Rechtswissenschaftliche Fakult\u00e4t , Institut f\u00fcr R\u00f6misches Recht und Rechtsgeschichte, in collaborazione con il Prof. M. Pennitz (svolgimento previsto della docenza 31 maggio - 2 giugno 2017)",
        "periodo": "dal 26-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in giurisprudenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, valutazione 110/110, Lode e menzione di stampa. Titolo della tesi: Documenti di storia giuridica romana: il processo di Giusta. Relatore Professor A. Cenderelli; relatore esterno Professor F. Gnoli",
        "periodo": "dal 12-07-2000 al 12-07-2000"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Fondamenti Romanistici del Diritto Privato Europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, anni accademici 2008/2009 2009/2010 2011/2012 2012/2013 2013/2014",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore esterno di tesi di laurea di diritto romano, Universidade de S\u00e3o Paulo, Faculdade de direito de Ribeir\u00e3o Preto",
        "periodo": "dal 30-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Traduzione dell'articolo A. Wacke, Sentenze con effetti a scapito di terzi? L'opera scientifica di Matteo Marrone . LEGAL ROOTS, vol. 3, p. 187-215, ISSN: 2280-4994",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 01-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro delle commissioni giudicatrici per l\u2019assegnazione di borse di ricerca finanziate dal DAAD",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione per l\u2019Internazionalizzazione, Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 13-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento del corso di Fondamenti Romanistici del Diritto Privato Europeo, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, anno accademico 2016/2017",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Anni 2000-2010: componente dei gruppi di ricerca finanziati dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u2013 Bicocca, Fondi di Ateneo per la Ricerca (2000-2010, Istituzioni di diritto romano A-L, titolare Prof. C. Buzzacchi, Istituzioni di diritto romano M-Z, titolare Prof. A. Cenderelli, poi Prof. A. Maffi; 2004-2008 Fondamenti romanistici del diritto privato europeo, Prof. A. Cenderelli)",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Ricerca su \"Il SC de nundinis saltus Beguensis\", all'interno del gruppo di ricerca \"I senatus consulta nelle fonti di tradizione epigrafica e papirologica e nella numismatica: testi e attestazioni\", nell'ambito del progetto \"PaRoS - Palingenesie der r\u00f6mischen Senatsbeschl\u00fcsse (509 v.Chr. - 284 n.Chr.)\", Prof. P. Buongiorno",
        "periodo": "dal 30-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Direito contratual contempor\u00e2neo\", coordinato dal Prof. A. Hirata (S\u00e3o Paulo-Ribeir\u00e3o Preto), unit\u00e0 Universidade de S\u00e3o Paulo, Faculdade de direito de Ribeir\u00e3o Preto, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 15-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca \"Exegese da Fontes Romanas\", coordinato dal Prof. A. Hirata (S\u00e3o Paulo-Ribeir\u00e3o Preto), unit\u00e0 Universidade de S\u00e3o Paulo, Faculdade de direito de Ribeir\u00e3o Preto, Universit\u00e0 di Milano-Bicocca, Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 17-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 del progetto \"Le costituzioni di Adriano\", nell'ambito del Programma Edoardo Volterra \"Paling\u00e9n\u00e9sie des constitutions imp\u00e9riales du Principat\", \u00c9cole Fran\u00e7aise de Rome",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto \"Marktbezogene Gesetzgebung in Athen aus der sp\u00e4ten hellenistischen Zeit und dem Prinzipat: Eine epigraphische, rechtshistorische und rechtskritische Untersuchung\", finanziato dal Deutscher Akademischer Austauschdienst (DAAD), Forschungsaufenthalte f\u00fcr Hochschullehrer und Wissenschaftler, realizzato al Leopold-Wenger-Institut, Lehrstuhl f\u00fcr r\u00f6misches Recht, antike Rechtsgeschichte und b\u00fcrgerliches Recht, Professor J. Platschek, Ludwig-Maximilans-Universit\u00e4t, M\u00fcnchen",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}