{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un caso di falso testamentario: la vicenda di Betitius Callinicus. . INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 43, p. 176-194, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIGNORINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIGNORINI R (2015). Un caso di falso testamentario: la vicenda di Betitius",
        "Callinicus. . INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol.",
        "43, p. 176-194, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-110",
        "titolo": "Il titolo \u2018De iniuriis\u2019 delle Sententiae di Paolo (PS.5.4): spunti per una riflessione sulla prassi giuridica nell\u2019Occidente postclassico",
        "ISBN": [
          "8891614216"
        ],
        "csp": "RIMINI:Maggioli Editore, ISBN: 8891614216",
        "opera": "(a cura di): GISELLA BASSANELLI SIMONA TAROZZI PAOLA BIAVASCHI, Ravenna Capitale. Giudizi, giudici e norme processuali in Occidente nei secoli IV-VIII VOLUME II - STUDI SULLE FONTI . COLLANA RAVENNA CAPITALE, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "SIGNORINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIGNORINI R (2015). Il titolo \u2018De iniuriis\u2019 delle Sententiae di Paolo (PS.5.4):",
        "spunti per una riflessione sulla prassi giuridica nell\u2019Occidente postclassico.",
        "In: (a cura di): GISELLA BASSANELLI SIMONA TAROZZI PAOLA",
        "BIAVASCHI, Ravenna Capitale. Giudizi, giudici e norme processuali in",
        "Occidente nei secoli IV-VIII VOLUME II - STUDI SULLE FONTI . COLLANA",
        "RAVENNA CAPITALE, p. 95-110, RIMINI:Maggioli Editore, ISBN:",
        "8891614216"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Riflessioni sulla tutela interdittale dei flumina publica (D. 43, 13 Ulp. 68 ad edictum) ",
        "ISSN": [
          "0022-6955"
        ],
        "journal": "JUS",
        "csp": "vol. 61 2, p. 309-331, ISSN: 0022-6955",
        "anno": "2014",
        "autori": "SIGNORINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIGNORINI R (2014). Riflessioni sulla tutela interdittale dei flumina publica",
        "(D. 43, 13 Ulp. 68 ad edictum) . JUS, vol. 61 2, p. 309-331, ISSN: 0022-6955"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Giuffre Editore Spa",
        "titolo": "D.34,5 \"De rebus dubiis\". Profili sistematici e rassegna casistica. p. 1-237, Milano:Dott. A",
        "ISBN": [
          "9788814200120"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814200120",
        "anno": "2014",
        "autori": "SIGNORINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIGNORINI R (2014). D.34,5 \"De rebus dubiis\". Profili sistematici e rassegna",
        "casistica. p. 1-237, Milano:Dott. A. Giuffre Editore Spa, ISBN:",
        "9788814200120"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il testamento di Gaio Cestio Epulone. . INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 41, p. 343-356, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2013",
        "autori": "SIGNORINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "SIGNORINI R (2013). Il testamento di Gaio Cestio Epulone. . INDEX.",
        "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 41, p. 343-356, ISSN:",
        "0392-2391"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-266",
        "titolo": "Civibus vel Collegiis legare. Personalit\u00e0 giuridica e capacit\u00e0 successoria di comunit\u00e0 civiche ed enti associativi tra prassi operative, normazione e interpretatio giurisprudenziale",
        "ISBN": [
          "9788876954788"
        ],
        "csp": "Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN: 9788876954788",
        "opera": "(a cura di): BIAVASCHI P., Questioni amministrative nel Mediterraneo antico. Profili giuridici e testuali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "SIGNORINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SIGNORINI R (2012). Civibus vel Collegiis legare. Personalit\u00e0 giuridica e",
        "capacit\u00e0 successoria di comunit\u00e0 civiche ed enti associativi tra prassi",
        "operative, normazione e interpretatio giurisprudenziale. In: (a cura di):",
        "BIAVASCHI P., Questioni amministrative nel Mediterraneo antico. Profili",
        "giuridici e testuali. p. 1-266, Milano:Arcipelago Edizioni, ISBN:",
        "9788876954788"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-236",
        "titolo": "Adsignare libertum. La disponibilit\u00e0 del patronatus tra normazione senatoria ed interpretatio giurisprudenziale. p",
        "ISBN": [
          "88-14-14613-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-14613-6",
        "anno": "2009",
        "autori": "SIGNORINI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "SIGNORINI R (2009). Adsignare libertum. La disponibilit\u00e0 del patronatus tra",
        "normazione senatoria ed interpretatio giurisprudenziale. p. 1-236,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 88-14-14613-6"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [],
  "general": {
    "settore": "12/H1",
    "progr": "24373",
    "nome": "SIGNORINI Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Conseguimento, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Padova, di una borsa triennale di ricerca sul tema della \u201cAdsignatio libertorum\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Conseguimento, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Milano, di un assegno quadriennale di ricerca sul tema: \u201cAnalisi esegetica di D. 34,5: de rebus dubiis\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Terra, acqua, diritto. Giovani romanisti milanesi incontrano G\u00e9rard Chouquer\". Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore.",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Ravenna Capitale. Giudizi, giudici e norme processuali in Occidente nei secoli IV-VIII\". Universit\u00e0 di Bologna (Campus di Ravenna).",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al V ciclo dei \"Seminari Romanistici\" di Bressanone, organizzati dall' Universit\u00e0 degli Studi di Padova e diretti dal prof. Luigi Garofalo, con una comunicazione dal titolo \"Il dictator clavi figendi causa\".",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 20-09-2015"
      },
      {
        "content": "(In preparazione) Partecipazione come relatore alle \"Letture Romanistiche - Reading Roman Law\" organizzate da ELR - European Legal Roots. L'intervento avr\u00e0 per oggetto la discussione della monografia \"D. 34.5 De rebus dubiis. Profili sistematici e rassegna casistica\". Discussant: prof. Andrea Lovato. Milano, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro cuore, 3 Febbraio 2017.",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca sul tema \"Terra, acqua e diritto\" coordinato dalla prof.ssa Lauretta Maganzani",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dalla prof.ssa Gisella Bassanelli Sommariva, operante nel contesto dell'associazione \"Ravenna Capitale d'Occidente\" e dei convegni tematici da questa periodicamente organizzati.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Luigi Garofalo, operante nel contesto dei \"Seminari Romanistici\" periodicamente organizzati a Bressanone dall'Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}