{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-426",
        "titolo": "L\u2019ars hermen\u0113umatis dei giuristi romani tra propensione analogista e anomalista nel diritto",
        "ISBN": [
          "9788867353866"
        ],
        "csp": "Tricase:Libellula, ISBN: 9788867353866",
        "opera": "Vari. (a cura di): I. PIRO, Scritti per Alessandro Corbino. vol. VI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi Osvaldo (2016). L\u2019ars hermen\u0113umatis dei giuristi romani tra",
        "propensione analogista e anomalista nel diritto. In: Vari. (a cura di): I. PIRO,",
        "Scritti per Alessandro Corbino. vol. VI, p. 381-426, Tricase:Libellula, ISBN:",
        "9788867353866"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-21",
        "titolo": "Antigone e il Pifferaio magico",
        "ISBN": [
          "978-88-99443-08-5"
        ],
        "csp": "Capua:Artetetra, ISBN: 978-88-99443-08-5",
        "opera": "Autori vari. Persona. Periodico di studi e dibattito. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SacchiOsvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SacchiOsvaldo (2016). Antigone e il Pifferaio magico. In: Autori vari.",
        "Persona. Periodico di studi e dibattito. vol. 2, p. 11-21, Capua:Artetetra,",
        "ISBN: 978-88-99443-08-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "307-341",
        "titolo": "L\u2019embrione umano (res o persona?) e la fecondazione eterologa: qualche considerazione intorno alla sentenza Corte Cost. 10.06.2014, n. 162",
        "ISBN": [
          "978-88-99443-09-2"
        ],
        "csp": "Capua:Artetetra, ISBN: 978-88-99443-09-2",
        "opera": "Vari. Persona. Periodico di Studi e dibattito (ns). vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi Osvaldo (2016). L\u2019embrione umano (res o persona?) e la",
        "fecondazione eterologa: qualche considerazione intorno alla sentenza",
        "Corte Cost. 10.06.2014, n. 162. In: Vari. Persona. Periodico di Studi e",
        "dibattito (ns). vol. 1, p. 307-341, Capua:Artetetra, ISBN: 978-88-99443-09-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-139",
        "titolo": "L\u2019embrione umano tra res e \u201cpersona\u201d. Spunti dal dibattito giuridico antico e contemporaneo",
        "ISBN": [
          "978-88-5753-202-8"
        ],
        "csp": "Milano-Udine:Mimesis, ISBN: 978-88-5753-202-8",
        "opera": "Vari. (a cura di): L. Chieffi J. Ram\u00f3n Salcedo Hern\u00e1ndez, Questioni di inizio vita. Italia e Spagna: esperienze in dialogo. vol. 6, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi Osvaldo (2015). L\u2019embrione umano tra res e \u201cpersona\u201d. Spunti dal",
        "dibattito giuridico antico e contemporaneo. In: Vari. (a cura di): L. Chieffi J.",
        "Ram\u00f3n Salcedo Hern\u00e1ndez, Questioni di inizio vita. Italia e Spagna:",
        "esperienze in dialogo. vol. 6, p. 119-139, Milano-Udine:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5753-202-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "8",
        "titolo": "Il ius naturae dei giuristi romani e il fondamento dell\u2019\u0113thos nella cultura greco-romana: interpretazioni moderne e prospettive contemporanee",
        "ISBN": [
          "978-88-917-2736-7"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2736-7",
        "opera": "Vari. (a cura di): G. Limone, La macchina delle regole, la verit\u00e0 della vita. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi Osvaldo (2015). Il ius naturae dei giuristi romani e il fondamento",
        "dell\u2019\u0113thos nella cultura greco-romana: interpretazioni moderne e prospettive",
        "contemporanee. In: Vari. (a cura di): G. Limone, La macchina delle regole,",
        "la verit\u00e0 della vita. vol. 8, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-917-2736-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"cuore docile\" di re salomone. La teologia politica in discussione tra certezze del passato e aspettative per il futuro",
        "ISSN": [
          "1824-4963"
        ],
        "journal": "FILOSOFIA E TEOLOGIA",
        "csp": "vol. unico, p. 587-609, ISSN: 1824-4963",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sacchi O (2014). Il \"cuore docile\" di re salomone. La teologia politica in",
        "discussione tra certezze del passato e aspettative per il futuro. FILOSOFIA",
        "E TEOLOGIA, vol. unico, p. 587-609, ISSN: 1824-4963"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-114",
        "titolo": "Ius pluribus modis dicitur. Per una genealogia della nozione di diritto come giustizia",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8098-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8098-1",
        "opera": "(a cura di): G. Limone, La forza del diritto, il diritto della forza.L\u2019Era di Antigone. Quaderni del Dipartimento di Scienze Giuridiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 7, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2014). Ius pluribus modis dicitur. Per una genealogia della",
        "nozione di diritto come giustizia. In: (a cura di): G. Limone, La forza del",
        "diritto, il diritto della forza.L\u2019Era di Antigone. Quaderni del Dipartimento di",
        "Scienze Giuridiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 7, p.",
        "71-114, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8098-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "421-456",
        "titolo": "Le gentes Aburnia, Arruntia, Articuleia, Artoria, Atinia, Aulia e Autronia: altre voci di dizionario",
        "ISBN": [
          "978-88-204-8098-1"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-8098-1",
        "opera": "(a cura di): G. Limone, La forza del diritto, il diritto della forza, in L\u2019Era di Antigone. Quaderni del Dipartimento di Scienze Giuridiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. vol. 7, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2014). Le gentes Aburnia, Arruntia, Articuleia, Artoria, Atinia,",
        "Aulia e Autronia: altre voci di dizionario. In: (a cura di): G. Limone, La forza",
        "del diritto, il diritto della forza, in L\u2019Era di Antigone. Quaderni del",
        "Dipartimento di Scienze Giuridiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Napoli. vol. 7, p. 421-456, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-8098-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-226",
        "titolo": "L\u2019interpretazione del giurista romano come fonte creativa del diritto: problemi della contemporaneit\u00e0 e certezze del passato",
        "ISBN": [
          "978-84-9059-236-6"
        ],
        "csp": "MADRID:ARANZADI, ISBN: 978-84-9059-236-6",
        "opera": "Vari. (a cura di): F.Reinoso, Principios generales del derecho. Antecedentes Hist\u00f3ricos y horizonte actual. vol. unico, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2014). L\u2019interpretazione del giurista romano come fonte creativa",
        "del diritto: problemi della contemporaneit\u00e0 e certezze del passato. In: Vari.",
        "(a cura di): F.Reinoso, Principios generales del derecho. Antecedentes",
        "Hist\u00f3ricos y horizonte actual. vol. unico, p. 209-226, MADRID:ARANZADI,",
        "ISBN: 978-84-9059-236-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "815-854",
        "titolo": "La nozione di \u201cbarbaro nobile\u201d nella Germania di Tacito tra ideologia e realt\u00e0 istituzionali",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7923-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7923-2",
        "opera": "Vari. (a cura di): S. Giglio, Atti dell\u2019Accademia Romanistica Costantiniana. \u00abRoma e \u201ci Barbari\u201d nella tarda antichit\u00e0\u00bb.. vol. XX, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi Osvaldo (2014). La nozione di \u201cbarbaro nobile\u201d nella Germania di",
        "Tacito tra ideologia e realt\u00e0 istituzionali. In: Vari. (a cura di): S. Giglio, Atti",
        "dell\u2019Accademia Romanistica Costantiniana. \u00abRoma e \u201ci Barbari\u201d nella tarda",
        "antichit\u00e0\u00bb.. vol. XX, p. 815-854, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7923-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-93",
        "titolo": "The human embryo between res and person: an ontological perspective inspired from the legal debate of the ancient word",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-596-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-596-3",
        "opera": "Biethical Iussues by the Interuniversity Center for Bioethics Research (C.I.R.B.). vol. unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2013). The human embryo between res and person: an",
        "ontological perspective inspired from the legal debate of the ancient word.",
        "In: Biethical Iussues by the Interuniversity Center for Bioethics Research",
        "(C.I.R.B.). vol. unico, p. 69-93, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN:",
        "978-88-6342-596-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-174",
        "titolo": "La persona, una bottiglia nel mare. Intervista a Giuseppe Limone",
        "ISBN": [
          "978-88-207-6191-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-6191-2",
        "opera": "Autori vari. Persona. Periodico di studi e dibattito. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2013). La persona, una bottiglia nel mare. Intervista a Giuseppe",
        "Limone. In: Autori vari. Persona. Periodico di studi e dibattito. vol. 2, p.",
        "157-174, Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-6191-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-67",
        "titolo": "Alle origini del personalismo moderno: individuo e persona nell\u2019antropologia di Agostino e Boezio",
        "ISBN": [
          "978-88-207-6191-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-6191-2",
        "opera": "Autori vari. Persona. Periodico di studi e dibattito. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2013). Alle origini del personalismo moderno: individuo e",
        "persona nell\u2019antropologia di Agostino e Boezio. In: Autori vari. Persona.",
        "Periodico di studi e dibattito. vol. 2, p. 39-67, Napoli:Liguori, ISBN:",
        "978-88-207-6191-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-105",
        "titolo": "Modelli di verit\u00e0 in diritto (procedurale) greco e romano. Una spettrografia per l'attuale",
        "ISBN": [
          "978-80-87109-34-2"
        ],
        "csp": "Praga:Vydani prvni, ISBN: 978-80-87109-34-2",
        "opera": "\u201cDiritto romano e attualit\u00e0\u201d in onore di Hans Hankum: La terminologia giuridica nel diritto processuale romano e moderno: La decisione giudiziaria e sua esecuzione. vol. unico, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2013). Modelli di verit\u00e0 in diritto (procedurale) greco e romano.",
        "Una spettrografia per l'attuale. In: \u201cDiritto romano e attualit\u00e0\u201d in onore di",
        "Hans Hankum: La terminologia giuridica nel diritto processuale romano e",
        "moderno: La decisione giudiziaria e sua esecuzione. vol. unico, p. 57-105,",
        "Praga:Vydani prvni, ISBN: 978-80-87109-34-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-203",
        "titolo": "Persona: spettrografia di un etimo. L\u2019et\u00e0 antica",
        "ISBN": [
          "978-88-207-6191-2"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-6191-2",
        "opera": "Autori vari. Persona. Periodico di studi e dibattito. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi Osvaldo (2013). Persona: spettrografia di un etimo. L\u2019et\u00e0 antica. In:",
        "Autori vari. Persona. Periodico di studi e dibattito. vol. 2, p. 177-203,",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-6191-2"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-150",
        "titolo": "Persona, terza persona, impersonale: discussione su un nodo del contemporaneo",
        "ISBN": [
          "978-88-207-5933-9"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-5933-9",
        "opera": "Vari. Persona. Periodico di studi e dibattito. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi Osvaldo (2012). Persona, terza persona, impersonale: discussione",
        "su un nodo del contemporaneo. In: Vari. Persona. Periodico di studi e",
        "dibattito. vol. 1, p. 125-150, Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-5933-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "73-99",
        "titolo": "Il passaggio da \u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03bf\u03bd a persona nella descrizione del divino: dal volto dell\u2019Angelo alla \u201cpersona\u201d dei Padri Cappadoci",
        "ISBN": [
          "978-88-207-5933-9"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-5933-9",
        "opera": "Vari. Persona. Periodico di Studi e Dibattito. vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi Osvaldo (2012). Il passaggio da \u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03bf\u03bd a persona nella",
        "descrizione del divino: dal volto dell\u2019Angelo alla \u201cpersona\u201d dei Padri",
        "Cappadoci. In: Vari. Persona. Periodico di Studi e Dibattito. vol. 1, p. 73-99,",
        "Napoli:Liguori, ISBN: 978-88-207-5933-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "L'ERA DI ANTIGONE",
        "titolo": "\"Aequitas iuris id est libertas\". Dalla libert\u00e0 del sacro alla libert\u00e0 nel diritto in Roma repubblicana",
        "ISBN": [
          "978-88-2041-2210"
        ],
        "ISSN": [
          "2279-6541"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-2041-2210, ISSN: 2279-6541",
        "opera": "(a cura di): Limone G, La domanda di libert\u00e0. L'offerta di responsabilit\u00e0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2012). \"Aequitas iuris id est libertas\". Dalla libert\u00e0 del sacro alla",
        "libert\u00e0 nel diritto in Roma repubblicana. In: (a cura di): Limone G, La",
        "domanda di libert\u00e0. L'offerta di responsabilit\u00e0. L'ERA DI ANTIGONE,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-2041-2210, ISSN: 2279-6541"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-288",
        "titolo": "Settlement structures and institutional 'continuity' in Capua until the deductio coloniaria of 59 BC",
        "ISBN": [
          "978-90-04-22911-2"
        ],
        "csp": "LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-90-04-22911-2",
        "opera": "(a cura di): Roselaar S.T., Processes of Integration and Identity Formation in the Roman Republic. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2012). Settlement structures and institutional 'continuity' in",
        "Capua until the deductio coloniaria of 59 BC. In: (a cura di): Roselaar S.T.,",
        "Processes of Integration and Identity Formation in the Roman Republic. p.",
        "273-288, LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-90-04-22911-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-283",
        "titolo": "Antica Persona. Alle radici della soggettivit\u00e0 in diritto romano tra costruzione retorica e pensiero patristico . p",
        "ISBN": [
          "978-88-7607-114-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 978-88-7607-114-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sacchi O (2012). Antica Persona. Alle radici della soggettivit\u00e0 in diritto",
        "romano tra costruzione retorica e pensiero patristico . p. 1-283,",
        "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 978-88-7607-114-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-54",
        "titolo": "\u00abVerum quia aequum\u00bb. L\u2019equit\u00e0 come paradigma del vero giuridico nella retorica antica, nei giuristi romani e nella \u2018filosofia del diritto\u2019 di G.B. Vico",
        "ISBN": [
          "9788856835342"
        ],
        "ISSN": [
          "2279-6541"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835342, ISSN: 2279-6541",
        "opera": "(a cura di): Limone G, L\u2019etica dell\u2019equit\u00e0 e l\u2019equit\u00e0 dell\u2019etica. L'ERA DI ANTIGONE, vol. 4.2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2011). \u00abVerum quia aequum\u00bb. L\u2019equit\u00e0 come paradigma del",
        "vero giuridico nella retorica antica, nei giuristi romani e nella \u2018filosofia del",
        "diritto\u2019 di G.B. Vico. In: (a cura di): Limone G, L\u2019etica dell\u2019equit\u00e0 e l\u2019equit\u00e0",
        "dell\u2019etica. L'ERA DI ANTIGONE, vol. 4.2, p. 9-54, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856835342, ISSN: 2279-6541"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sacchi O (2010). Phersu/persona? Contributo per un'etimologia di",
        "pr\u00f2sopon . DIRITTO@STORIA, vol. 9, p. 1-19, ISSN: 1825-0300"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lex Thoria e il problema delle tre leggi di Appiano. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 36, p. 537-574, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sacchi O (2008). La lex Thoria e il problema delle tre leggi di Appiano.",
        "INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 36, p.",
        "537-574, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XXIII-627",
        "titolo": "Regime della terra e imposizione fondiaria nell\u2019et\u00e0 dei Gracchi. Testo e commento storico giuridico della legge agraria del 111 a.C.. p",
        "ISBN": [
          "88-243-1629-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1629-8",
        "anno": "2006",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sacchi O (2006). Regime della terra e imposizione fondiaria nell\u2019et\u00e0 dei",
        "Gracchi. Testo e commento storico giuridico della legge agraria del 111",
        "a.C.. p. XXIII-627, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1629-8"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-426",
        "titolo": "L\u2019ars hermen\u0113umatis dei giuristi romani tra propensione analogista e anomalista nel diritto",
        "ISBN": [
          "9788867353866"
        ],
        "csp": "Tricase:Libellula, ISBN: 9788867353866",
        "opera": "Vari. (a cura di): I. PIRO, Scritti per Alessandro Corbino. vol. VI, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi Osvaldo (2016). L\u2019ars hermen\u0113umatis dei giuristi romani tra",
        "propensione analogista e anomalista nel diritto. In: Vari. (a cura di): I. PIRO,",
        "Scritti per Alessandro Corbino. vol. VI, p. 381-426, Tricase:Libellula, ISBN:",
        "9788867353866"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 1, p. 53-98",
        "autori": "Sacchi Osvaldo",
        "titolo": "Pitagorismo, stoa e diritto commerciale romano nei secoli IV-I a.C. (seconda parte)",
        "anno": "2015",
        "journal": "IUS ANTIQUUM"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sacchi Osvaldo (2015). Pitagorismo, stoa e diritto commerciale romano nei",
        "secoli IV-I a.C. (seconda parte). IUS ANTIQUUM, vol. 1, p. 53-98"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "vol. 2, p. 26-85",
        "autori": "Sacchi Osvaldo",
        "titolo": "Pitagorismo, stoa e diritto romano commerciale nei secoli IV-I a.C. (prima parte)",
        "anno": "2014",
        "journal": "IUS ANTIQUUM"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sacchi Osvaldo (2014). Pitagorismo, stoa e diritto romano commerciale nei",
        "secoli IV-I a.C. (prima parte). IUS ANTIQUUM, vol. 2, p. 26-85"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "273-288",
        "titolo": "Settlement structures and institutional 'continuity' in Capua until the deductio coloniaria of 59 BC",
        "ISBN": [
          "978-90-04-22911-2"
        ],
        "csp": "LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-90-04-22911-2",
        "opera": "(a cura di): Roselaar S.T., Processes of Integration and Identity Formation in the Roman Republic. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2012). Settlement structures and institutional 'continuity' in",
        "Capua until the deductio coloniaria of 59 BC. In: (a cura di): Roselaar S.T.,",
        "Processes of Integration and Identity Formation in the Roman Republic. p.",
        "273-288, LEIDEN BOSTON:Brill, ISBN: 978-90-04-22911-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-283",
        "titolo": "Antica Persona. Alle radici della soggettivit\u00e0 in diritto romano tra costruzione retorica e pensiero patristico . p",
        "ISBN": [
          "978-88-7607-114-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 978-88-7607-114-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sacchi O (2012). Antica Persona. Alle radici della soggettivit\u00e0 in diritto",
        "romano tra costruzione retorica e pensiero patristico . p. 1-283,",
        "NAPOLI:SATURA EDITRICE, ISBN: 978-88-7607-114-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lex Thoria e il problema delle tre leggi di Appiano. INDEX",
        "ISSN": [
          "0392-2391"
        ],
        "journal": "QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI",
        "csp": "vol. 36, p. 537-574, ISSN: 0392-2391",
        "anno": "2008",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sacchi O (2008). La lex Thoria e il problema delle tre leggi di Appiano.",
        "INDEX. QUADERNI CAMERTI DI STUDI ROMANISTICI, vol. 36, p.",
        "537-574, ISSN: 0392-2391"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "4861-4892",
        "titolo": "Sub ascia dedicare e tab. X.2: rogum ascea ne polito. Alla ricerca di un'antica ratio",
        "ISBN": [
          "978-88-95152-38-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-95152-38-7",
        "opera": "(a cura di): Cascione C, Masi Doria C, Fides Humanitas Ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. 7, p",
        "anno": "2007",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Sacchi O (2007). Sub ascia dedicare e tab. X.2: rogum ascea ne polito. Alla",
        "ricerca di un'antica ratio. In: (a cura di): Cascione C, Masi Doria C, Fides",
        "Humanitas Ius. Studii in onore di Luigi Labruna. vol. 7, p. 4861-4892,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-95152-38-7"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XXIII-627",
        "titolo": "Regime della terra e imposizione fondiaria nell\u2019et\u00e0 dei Gracchi. Testo e commento storico giuridico della legge agraria del 111 a.C.. p",
        "ISBN": [
          "88-243-1629-8"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1629-8",
        "anno": "2006",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Sacchi O (2006). Regime della terra e imposizione fondiaria nell\u2019et\u00e0 dei",
        "Gracchi. Testo e commento storico giuridico della legge agraria del 111",
        "a.C.. p. XXIII-627, NAPOLI:Jovene Editore, ISBN: 88-243-1629-8"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il privilegio dell\u2019esenzione dalla tutela per le vestali. (Gai. 1.145). Elementi per una datazione tra innovazioni legislative ed elaborazione giurisprudenziale",
        "ISSN": [
          "0772-9235"
        ],
        "journal": "REVUE INTERNATIONALE DES DROITS DE L'ANTIQUIT\u00c9",
        "csp": "vol. 50, p. 317-359, ISSN: 0772-9235",
        "anno": "2003",
        "autori": "Sacchi Osvaldo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sacchi Osvaldo (2003). Il privilegio dell\u2019esenzione dalla tutela per le vestali.",
        "(Gai. 1.145). Elementi per una datazione tra innovazioni legislative ed",
        "elaborazione giurisprudenziale. REVUE INTERNATIONALE DES DROITS",
        "DE L'ANTIQUIT\u00c9, vol. 50, p. 317-359, ISSN: 0772-9235"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019antica eredit\u00e0 e la tutela. Argomenti a favore del pricipio d\u2019identit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1026-9169"
        ],
        "journal": "STUDIA ET DOCUMENTA HISTORIAE ET IURIS",
        "csp": "vol. 68, p. 589-624, ISSN: 1026-9169",
        "anno": "2002",
        "autori": "Sacchi O"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Sacchi O (2002). L\u2019antica eredit\u00e0 e la tutela. Argomenti a favore del pricipio",
        "d\u2019identit\u00e0. STUDIA ET DOCUMENTA HISTORIAE ET IURIS, vol. 68, p.",
        "589-624, ISSN: 1026-9169"
      ],
      "anno": "2002"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/H1",
    "progr": "29206",
    "nome": "SACCHI Osvaldo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del Comitato redazionale della Rivista scientifica \"Drevnee Pravo/ Ius Antiquum\" dell'Accademia delle Scienze di Mosca (ISSN 2309-4567)",
        "periodo": "dal 16-06-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Caporedattore della pubblicazione periodica \"Persona. Periodico di Studi e Dibattito\", Direttore: Giuseppe Limone",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato redazionale della pubblicazione periodica \"L'Era di Antigone. Quaderni del Dipartimento di Scienze Giuridiche della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli\", Direttore: Giuseppe Limone.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Caporedattore e Componente del Consiglio scientifico della pubblicazione periodica \"Persona. Periodico di Studi e Dibattito\" (nuova serie), Direttore: Giuseppe Limone",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale della S.I.H.D.A. (54 sessione) Antalya, 24-29 settembre 2000, Turchia, con una relazione dal titolo: Il privilegio dell\u2019esenzione dalla tutela per le vestali. (Un\u2019ipotesi di interpretazione formatrice in Gai. 1.145) Elementi per una datazione tra innovazioni legislative ed elaborazione giurisprudenziale",
        "periodo": "dal 24-09-2000 al 29-09-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale \u2018La storia dell\u2019ager Campanus i problemi della limitatio e sua lettura attuale\u2019 , a S.Leucio (CE), con una relazione dal titolo: \"I limiti e la storia della trasformazione dell\u2019ager Campanus fino alla debellatio del 211 a.C.\"",
        "periodo": "dal 08-06-2001 al 09-06-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Internazionale della S.I.H.D.A. (55 sessione) Rotterdam, 18-22 settembre 2001, con una relazione dal titolo: Il \u2018tri-vaso del Quirinale\u2019 e il diritto romano arcaico. Implicazioni giuridico-cultuali legate alla destinazione-fruizione dell\u2019oggetto (pres. prof.ssa G.Foti Talamanca, Universit\u00e0 La Sapienza Roma)",
        "periodo": "dal 10-09-2001 al 22-09-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Internazionale della S.I.H.D.A. (56 sessione) Cagliari (Chia Laguna), 17-22 settembre 2002, in Italia, con una relazione dal titolo: \"Agricoltura, pastorizia e ager publicus. Riflessi del conflitto agrario dell\u2019epoca catoniana nella terminologia dei giuristi medio/tardo repubblicani\" (pres. prof. G. Franciosi, Seconda Universit\u00e0 di Napoli)",
        "periodo": "dal 17-09-2002 al 22-09-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Terzo Convegno Internazionale di diritto romano tenutosi a Mosca e Yaroslav dal 24 giugno al 1 luglio 2003, presentando una relazione dal titolo: \"Spunti per un\u2019archeologia giuridica del linguaggio. Suggestioni ancestrali e terminologia giuridica nella lustratio agri in Cato de agri C. 141\" (pres. prof. G.Franciosi, Seconda Universit\u00e0 di Napoli)",
        "periodo": "dal 24-06-2003 al 01-07-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Internazionale di diritto romano tenutosi a Caserta dal 12 al 13 giugno 2005, con una relazione dal titolo: \"Idea di legge e principio di sovranit\u00e0 nel libro primo dei Digesta giustinianei\" (pres. prof. Manuel J. Garcia Garrido, UNED Madrid)",
        "periodo": "dal 12-06-2005 al 13-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno Internazionale della S.I.H.D.A. (59 sessione) Bochum, 17-22 settembre 2005, con una relazione dal titolo: \"Stoa e giurisprudenza romana\" (pres. prof. C.A. Cannata).",
        "periodo": "dal 17-09-2005 al 22-09-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Internazionale del Centro Studi di diritto romano di Mosca dal titolo \"Il Sistema del diritto pubblico nel diritto romano e odierno\", svoltosi a Mosca, dal 25 al 30 ottobre 2005 con una relazione dal titolo: \"La privatizzazione dell'ager publicus secondo la lex agraria del 111 a.C. e la nozione dominium nei giuristi della tarda repubblica\" [pres. prof. Sofia Safronova, Universit\u00e0 di Saratov (Russia",
        "periodo": "dal 25-10-2005 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale dell'Accademia Romanistica Costantiniana tenutosi a Spello-Perugia, nei giorni 18-20 giugno 2007, dal titolo: \"Persona e mondo antico. Etimologia giuridica della parola e radici classiche del concetto\" (pres. prof. Franco Amarelli, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d).",
        "periodo": "dal 18-06-2007 al 20-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione del IV Seminario Internazionale \u201cDiritto romano e attualit\u00e0\u201d del Centro Studi di diritto romano di Mosca e Sofia, svoltosi in Bulgaria, a Sofia e Borovitz, dal 25 al 28 ottobre 2007, con una relazione dal titolo: \"I contratti sull'ager vectigalis e la sistematica delle fonti di obbligazione brevi considerazioni su problemi di origine\" (pres. prof. Hans Ankum, Universit\u00e0 di Amsterdam).",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 28-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso Internazionale svoltosi a Tillburg, The Netherlands, presso l\u2019Universit\u00e0 di Tillburg su \u201cLaw and Religion in the Roman Republic\u201d nei giorni 11-12 dicembre 2008, dal titolo Concept of Religio and Law in Late Repubblican Rome. From Ritus to Certa Lex (pres. prof. Federico Santangelo, University of Wales, Lampeter).",
        "periodo": "dal 11-12-2008 al 12-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso Internazionale svoltosi a S.Pietroburgo, presso l\u2019Universit\u00e0 Statale di S.Pietroburgo su \u201cIl diritto romano privato e la cultura del diritto in Europa\u201d nei giorni 27-29 maggio 2010, dal titolo L\u2019equit\u00e0 come paradigma del vero giuridico in diritto antico e romano. ll contributo della retorica come precettistica giuridica alla nozione classica di diritto (pres. prof. Alessandro Corbino).",
        "periodo": "dal 27-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del VI Seminario Internazionale \u201cDiritto romano e attualit\u00e0\u201d svoltosi a S.Maria Capua Vetere e Napoli, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della SUN, nei giorni 26-29 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VI Seminario Internazionale \u201cDiritto romano e attualit\u00e0\u201d svoltosi a S.Maria Capua Vetere e Napoli, presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della SUN, nei giorni 26-29 ottobre 2010, con una relazione dal titolo \"Topica di persona. Individui, res publica: profili di inquadramento giuridico\" (pres. prof. Manuel J. Garc\u00eca Garrido, Uned Madrid).",
        "periodo": "dal 26-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al VII Seminario Internazionale \u201cDiritto romano e attualit\u00e0\u201d svoltosi a Praga, presso l\u2019Universitas Carolina su \u201cLa terminologia giuridica nel diritto processuale romano e moderno: la decisione giudiziaria e sua esecuzione\u201d nei giorni 3-5 ottobre 2011, con una relazione dal titolo \"Modelli di verit\u00e0 in diritto (processuale) greco e romano. Una spettrografia per l\u2019attuale\" (pres. prof. Kostantin Tanev, Sofia, University St. Kliment Ohridski).",
        "periodo": "dal 03-10-2011 al 05-10-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario delle Cattedre di Istituzioni di diritto romano e di Diritto romano dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno tenutosi a Salerno, presso l\u2019Aula Santamaria il 23 febbraio 2012, sulla \"Collaborazione culturale tra le Universit\u00e0 della Campania e l\u2019Accademia delle Scienze di Russia\" (relazione introduttiva) (pres. prof. Laura Solidoro, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno)",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'VIII Seminario Internazionale \u201cDiritto romano e attualit\u00e0\u201d svoltosi a Sofia-Haskovo, in Bulgaria presso l\u2019Universit\u00e0 di Economia Nazionale e Mondiale di Sofia, su \u201cFonti del diritto: Dagli assetti giurisprudenziali alla norma giuridica. Dalla sentenza del giudice alle soluzioni dei giuristi\u201d nei giorni 6-13 ottobre 2012, con una relazione dal titolo L\u2019interpretazione del giurista romano come fonte creativa del diritto: problemi della contemporaneit\u00e0 e certezze del passato (pres. prof. Carla Masi Doria, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d).",
        "periodo": "dal 06-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione tenuta il 24 aprile 2013 presso la Biblioteca Landolfo-Caracciolo di Napoli, per l\u2019ISTITUTO POLITEIA - C.R.E.S.O [Centro di ricerche sull\u2019ermeneutica simbolica dell\u2019Opera d\u2019arte] per un ciclo di seminari sulla Simbolica politica e la ricerca dal titolo Persona come \u201cres\u201d e come \u201cindividuo\u201d Elementi per la ricostruzione di un paradigma tra diritto romano, discorso allegorico e linguaggio simbolico",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento svolto il 7 maggio 2013 al I Seminario sui Quaderni de L\u2019Era di Antigone su Equit\u00e0, certezza, principi, valori, libert\u00e0, responsabilit\u00e0, diritti fondamentali tenutosi presso l\u2019Aulario del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, S. Maria C.V., dal titolo Antigone nel terzo millennio che ci riguarda",
        "periodo": "dal 07-05-2013 al 07-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione svolta il 23 maggio 2013 al Seminario di studi tenutosi presso l\u2019Aulario del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, S. Maria C.V., dal titolo Il giurista e l\u2019Ordinamento giuridico",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 23-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione svolta all\u2019Unesco Chair in Bioethics 9th World Conference Bioethics, Medical Ethics and Heath Law, Royal Continental Congress Center, Naples, Italy, 19 november 2013 dal titolo \"The human embryo between res and person: an ontological perspective inspired from the legal debate of the ancient world\"",
        "periodo": "dal 19-11-2013 al 19-11-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento al Seminario delle cattedre di Filosofia del diritto, Filosofia della politica, Storia delle dottrine politiche, e Diritto dell\u2019ambiente Italiano e Comparato del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli sul tema \"Per una simulazione processuale. Il problema dell\u2019inquinamento della terra tra diritto di propriet\u00e0, amministrazione pubblica e bisogni fondamentali della comunit\u00e0 civile\", 14 maggio 2014, S. Maria C.V., Pal. Melzi",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 14-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione svolta alle Giornate italo/spagnole di bioetica. Questioni di inizio vita. Fecondazione assistita e aborto nel dibattito bioetico Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Aula Pessina, Napoli 26 giugno 2014 dal titolo \"L\u2019embrione umano tra res e \u201cpersona\u201d: spunti dal dibattito giuridico del mondo antico\" (pres. prof. Massimo Villone)",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 26-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale della S.I.H.D.A. (68a sessione) Napoli, 16-20 settembre 2014, \"Regulae iuris. Radici fattuali e giurisprudenziali, ricadute applicative\" (pres. prof. A. Corbino) con una Relazione dal titolo: \"La regula iuris del giurista romano e i casi perplexi di Leibnitz: algoritmo di buona decisione o presidio di verit\u00e0 nel diritto?\"",
        "periodo": "dal 16-09-2014 al 20-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Architekturtheoretischen Kolloquium: Ordnung (S\u00e4ulenordnung)\u2013Ordonner, Ordonnancer Stiftung Bibliothek Werner Oechslin Einsiedeln (Schweiz) 16\u201319 aprile 2015, con una relazione dal titolo:\"Dalla \u201cregula\u201d come ordine all\u2019ordine come regola. Analogisti e anomalisti alla ricerca del \u201cvero\u201d nel metodo scientifico. Qualche riflessione a margine del De architectura di Vitruvio\"",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 19-04-2015"
      },
      {
        "content": "Comunicazione al XXXV Seminario Internazionale di studi storici \u00abDa Roma alla terza Roma\u00bb Roma, Campidoglio, 21-22 aprile 2015 Terre e popoli da Roma a Costantinopoli a Mosca, dal titolo: \u00abAger est, non terra\u00bb. La \u201cpropriet\u00e0 quiritaria\u201d tra natura e diritto in prospettiva attuale",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 22-04-2015"
      },
      {
        "content": "Giornata dedicata a Terra dei Fuochi. Dal Territorio ai Rimedi Napoli, Aula E Aulario, ore 10.00, S. Maria Capua Vetere, 28 maggio 2015, intervento dal titolo Dalla Campania Felix alla \u201cTerra dei Fuochi\u201d Un percorso poco edificante della modernit\u00e0",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "XXII Convegno Internazionale dell'Accademia Romanistica Costantiniana tenutosi a Spello-Perugia, nei giorni 25-27 giugno 2015, su \"Frontiere della romanit\u00e0 nel mondo antico. II. Questioni della terra (societ\u00e0 economia normazioni prassi)\", con una relazione dal titolo: \u00abAger est, non terra\u00bb. Dall\u2019ager privatus alla forma agrimensorum: evoluzione di un paradigma giuridico [pres. prof. Jean-Michel Carri\u00e9 (Paris EHESS)];",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all' XI Seminario Internazionale \u201cDiritto romano e attualit\u00e0\u201d svoltosi a Novedrate (Como) Italia, il 15-17 novembre 2015 sul tema \u00abIl sistema del diritto pubblico come fondamento del diritto pubblico europeo\u00bb, con una relazione dal titolo La \u201cpropriet\u00e0 quiritaria\u201d tra natura e diritto e la sua funzione economica nel sistema del diritto pubblico romano: analogie e differenze col mondo attuale (pres. prof. Leonid Kofanov, Accademia delle Scienze di Russia, Mosca)",
        "periodo": "dal 15-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al II Seminario di Antigone su Ars e techne, Aula H , ore 11.00, Pal. Melzi, S.Maria C.V. 26 maggio 2016, con una relazione dal titolo: Iuris consultus oeconomicus: l\u2019ideale classico del saggio artefice e la funzione sociale del giurista romano tra ars e techne",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XII Seminario Internazionale \u201cDiritto romano e attualit\u00e0\u201d svoltosi a Bratislava, Univerzita Komensk\u00e9ho v Bratislave \u2013 Pravincka fakulta, il 3-5 novembre 2016 sul tema \u00abProcesso romano e odierno tra interessi pubblici e privati\u00bb con una relazione dal titolo \"La 'grande bellezza' del diritto romano: il processo come ius e come introduzione a un\u2019estetica del diritto\" (pres. prof. Leonid Kofanov, Accademia delle Scienze di Russia, Mosca)",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 05-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Diritto Romano e Diritti dell\u2019Antichit\u00e0 conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 della Sapienza di Roma",
        "periodo": "dal 19-10-1995 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di ricerca postdottorato biennale conseguita presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-1996 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca di Ateneo (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli), \u201cIndagini storico-giuridiche su persona dalle origini alla prima modernit\u00e0\u201d, importo finanziato: euro 1.000",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della ricerca di Ateneo (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli), \u201cIl diritto romano commerciale in et\u00e0 repubblicana e le sue matrici ellenistiche\", importo finanziato: euro 1.045,12",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Afferisce al Centro Interuniversitario di Bioetica della Campania (CIRB).",
        "periodo": "dal 17-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Abilitazione all'esercizio della professione di avvocato conseguita il 28/2/1997",
        "periodo": "dal 28-02-1997 a oggi"
      },
      {
        "content": "Come tecnico laureato, area funzionale tecnico-scientifica (VIII livello), ha svolto attivit\u00e0 di supporto alla ricerca e di coordinamento a tempo pieno per le cattedre di materie romanistiche della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della SUN di S.Maria C.V.",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 31-03-2011"
      },
      {
        "content": "Componente titolare della X Commissione d'esami di avvocato presso la Corte di Appello di Napoli",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 30-11-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a una ricerca finanziata con fondi C.N.R. sui \u201cRapporti tra le XII tavole e le leges regiae\u201d, respomsabile scientifico: prof. Gennaro Franciosi",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 01-01-1988"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca (fondi CNR e MURST) sul tema \"Per un'edizione critica delle leges regiae\", responsabile scient. Gennaro Franciosi",
        "periodo": "dal 01-01-1987 al 01-01-1988"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a una ricerca finanziata con fondi C.N.R. sul \u201cProblema storico delle XII tavole\u201d, resp.: prof. Gennaro Franciosi",
        "periodo": "dal 01-01-1988 al 01-01-1989"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a una ricerca finanziata con fondi C.N.R. e M.U.R.S.T. su \u201cIl problema della cd. propriet\u00e0 gentilizia\u201c, resp.: prof. Gennaro Franciosi",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 01-01-1990"
      },
      {
        "content": "Componente del programma di ricerca finanziato con fondi M.U.R.S.T. sul \u201cRegime fondiario nel V secolo\u201d, resp.: prof. Gennaro Franciosi",
        "periodo": "dal 01-01-1989 al 01-01-1990"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca del PRIN sul \u201cProcesso di privatizzazione dell\u2019ager publicus e i riflessi della normativa agraria sull\u2019ager Campanus\u201d, resp.: prof. Gennaro Franciosi",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di Ateneo (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli), \u201cLatinitas. Biblioteca universale delle fonti latine\u201d, resp. prof. Gennaro Franciosi, importo finanziato: euro 15.000",
        "periodo": "dal 13-04-2004 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca di Ateneo (Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli), \u201cLa Roma arcaica e il circuito istituzionale, commerciale e culturale dell\u2019Italia antica\u201d, resp.: prof. Federico Maria D\u2019Ippolito, Carlo Lanza, Lucia Monaco; importo finanziato: euro 6.000",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2006"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ciclo di lezioni svolte presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Yoskar\u2019 Ola, nella Repubblica del Mari\u2019el (Russia)",
        "periodo": "dal 28-08-2003 al 02-09-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico per un corso seminariale di lezioni presso l\u2019Accademia Statale Giuridica di Saratov (Russia)",
        "periodo": "dal 17-06-2004 al 21-06-2004"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di \"Esegesi delle fonti del diritto romano\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di \"Esegesi delle fonti del diritto romano\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di \"Esegesi delle fonti del diritto romano\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di \"Esegesi delle fonti del diritto romano\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di \"Esegesi delle fonti del diritto romano\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Corso di lezioni nell\u2019ambito di una mobilit\u00e0 Erasmus Bulgaria, Sofia-Haskovo 28 aprile-5 maggio 2014, su Fondamenti Romanistici del Diritto Privato Europeo dal titolo: Persona come \u201cres\u201d e come \u201cindividuo\u201d. Da un\u2019esperienza del diritto romano a paradigma per il contemporaneo.",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 05-05-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di \"Esegesi delle fonti del diritto romano\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 \u201cMagna Graecia\u201d di Catanzaro \u2013 Accademia di Giustizia di Russia, 17-23 novembre 2014 - Corso su\" Storia del ius gentium da Pitagora al mondo attuale\", lectio dal titolo: \"Pitagorismo, stoa e diritto romano commerciale nei secoli IV-I a.C.\"",
        "periodo": "dal 18-11-2014 al 18-11-2014"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di \"Esegesi delle fonti del diritto romano\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Corso di \"Esegesi delle fonti del diritto romano\" presso il Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza del Dipartimento di Giurisprudenza della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli",
        "periodo": "dal 31-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}