{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-80",
        "titolo": "La violenza contro le donne nel quadro dello sviluppo dei diritti umani: criticit\u00e0 e potenzialit\u00e0 di questo paradigma in chiave operativa",
        "ISBN": [
          "9788898947164"
        ],
        "csp": "Cagli PU:Settenove di Martinelli M., ISBN: 9788898947164",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Creazzo Giuditta, Ri-guardarsi. I centri antiviolenza fra politica, professional e pratiche di intervento. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Degani Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Degani Paola (2016). La violenza contro le donne nel quadro dello sviluppo",
        "dei diritti umani: criticit\u00e0 e potenzialit\u00e0 di questo paradigma in chiave",
        "operativa. In: AA VV. (a cura di): Creazzo Giuditta, Ri-guardarsi. I centri",
        "antiviolenza fra politica, professional e pratiche di intervento. vol. 1, p.",
        "65-80, Cagli PU:Settenove di Martinelli M., ISBN: 9788898947164"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-175",
        "titolo": "Attivit\u00e0 criminali forzate e scenari della tratta di persone nel quadro degli attuali fenomeni migratori. Questioni di diritti umani e risposte di policy. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6938-086-0"
        ],
        "csp": "PADOVA:Padova University Press, ISBN: 978-88-6938-086-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Degani Paola, Pividori Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Degani Paola, Pividori Claudia (2016). Attivit\u00e0 criminali forzate e scenari",
        "della tratta di persone nel quadro degli attuali fenomeni migratori. Questioni",
        "di diritti umani e risposte di policy. p. 5-175, PADOVA:Padova University",
        "Press, ISBN: 978-88-6938-086-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-146",
        "titolo": "Politiche di iintervento a favore delle vittime di tratta e governance della prostituzione: brevi note sul dibattito odierno",
        "ISBN": [
          "978-88-6938-023-5"
        ],
        "csp": "PADOVA:Padova University Press, ISBN: 978-88-6938-023-5",
        "opera": "autori vari. (a cura di): Del Re Alisa;Perini Lorenza, Gender Politics in Ialia e in Europa. Percorsi di studi di genere per le lauree triennali e magistrali. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Degani Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Degani Paola (2014). Politiche di iintervento a favore delle vittime di tratta e",
        "governance della prostituzione: brevi note sul dibattito odierno. In: autori",
        "vari. (a cura di): Del Re Alisa;Perini Lorenza, Gender Politics in Ialia e in",
        "Europa. Percorsi di studi di genere per le lauree triennali e magistrali. p.",
        "133-146, PADOVA:Padova University Press, ISBN: 978-88-6938-023-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Libraria Editrice Universit\u00e0 di Padova",
        "titolo": "Verso la fine del silenzio. recenti sviluppi in tema di violenza maschile contro le donne, diritti umani e prassi operative. p. 1-350, Padova:CLEUP \"Coop",
        "ISBN": [
          "9788867873302"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867873302",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Degani, R. Della Rocca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Degani, R. Della Rocca (2014). Verso la fine del silenzio. recenti sviluppi",
        "in tema di violenza maschile contro le donne, diritti umani e prassi",
        "operative. p. 1-350, Padova:CLEUP \"Coop. Libraria Editrice Universit\u00e0 di",
        "Padova, ISBN: 9788867873302"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-28",
        "titolo": "Gender security between human development and human security. Recent issues in the political international agenda",
        "ISBN": [
          "978-88-9520-4284"
        ],
        "csp": "Roma:Filema edizioni, Lit edizioni s.r.l., ISBN: 978-88-9520-4284",
        "opera": "AA VV. (a cura di): Testoni Ines;Zamperini Adriano;Moita Grabriela;Bucut\u00e0 Mihaela Dana, Against gender-based violence: from italian debate to interculture dialogue. vol. 10, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Degani Paola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Degani Paola (2013). Gender security between human development and",
        "human security. Recent issues in the political international agenda. In: AA",
        "VV. (a cura di): Testoni Ines;Zamperini Adriano;Moita Grabriela;Bucut\u00e0",
        "Mihaela Dana, Against gender-based violence: from italian debate to",
        "interculture dialogue. vol. 10, p. 3-28, Roma:Filema edizioni, Lit edizioni",
        "s.r.l., ISBN: 978-88-9520-4284"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "9-274",
        "titolo": "La protezione delle donne vittime di violenza nella prospettiva dei diritti umani. Una riflessione in chiave operativa. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788867870875"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870875",
        "anno": "2013",
        "autori": "P. Degani, R. Della Rocca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Degani, R. Della Rocca (2013). La protezione delle donne vittime di",
        "violenza nella prospettiva dei diritti umani. Una riflessione in chiave",
        "operativa. vol. 1, p. 9-274, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788867870875"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The human rights approach and the importance of multi-agency work to combat violence",
        "ISSN": [
          "2282-2011"
        ],
        "journal": "INTERDISCIPLINARY JOURNAL OF FAMILY STUDIES",
        "csp": "vol. 17 (1), p. 59-61, ISSN: 2282-2011",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Degani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Degani (2012). The human rights approach and the importance of",
        "multi-agency work to combat violence. INTERDISCIPLINARY JOURNAL",
        "OF FAMILY STUDIES, vol. 17 (1), p. 59-61, ISSN: 2282-2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione operativa della protezione delle donne vittime di violenza nella prospettiva dei diritti umani",
        "ISSN": [
          "1827-4056"
        ],
        "journal": "PACE DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 1/2012, p. 35-61, ISSN: 1827-4056",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Degani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Degani (2012). La dimensione operativa della protezione delle donne",
        "vittime di violenza nella prospettiva dei diritti umani. PACE DIRITTI UMANI,",
        "vol. 1/2012, p. 35-61, ISSN: 1827-4056"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-62",
        "titolo": "Scenari della prostituzione migrante: il caso delle donne rumene",
        "ISBN": [
          "9786068427225"
        ],
        "csp": "Timisoara:DUEverde, ISBN: 9786068427225",
        "opera": "T. Grunwald, P.Messina (a cura dI). Innovative Network for Security and Prevention through inter-regional Euro-cooperation. Inspire, Final Report. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Degani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Degani (2012). Scenari della prostituzione migrante: il caso delle donne",
        "rumene. In: T. Grunwald, P.Messina (a cura dI). Innovative Network for",
        "Security and Prevention through inter-regional Euro-cooperation. Inspire,",
        "Final Report. p. 47-62, Timisoara:DUEverde, ISBN: 9786068427225"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Richiedenti asilo e vittime di tratta nel quadro dei flussi migratori tra differenziazione dei sistemi di protezione e necessita' di coordinamento dei meccanismi di referral",
        "ISSN": [
          "1827-4056"
        ],
        "journal": "PACE DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 2, p. 79-116, ISSN: 1827-4056",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. DEGANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. DEGANI (2011). Richiedenti asilo e vittime di tratta nel quadro dei flussi",
        "migratori tra differenziazione dei sistemi di protezione e necessita' di",
        "coordinamento dei meccanismi di referral. PACE DIRITTI UMANI, vol. 2, p.",
        "79-116, ISSN: 1827-4056"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-112",
        "titolo": "Vittime di tratta e richiedenti asilo nel quadro dei mixed flows. Riflessioni a margine degli attuali scenari di policy per la tutela dei migranti vulnerabili",
        "ISBN": [
          "9788861298521"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861298521",
        "opera": "P. Degani C. Donadel. Movimenti migratori e nuove vulnerabilit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Degani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Degani (2011). Vittime di tratta e richiedenti asilo nel quadro dei mixed",
        "flows. Riflessioni a margine degli attuali scenari di policy per la tutela dei",
        "migranti vulnerabili. In: P. Degani C. Donadel. Movimenti migratori e nuove",
        "vulnerabilit\u00e0. p. 11-112, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861298521"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Condizione femminile e Nazioni Unite. Recenti sviluppi della politica internazionale per i diritti umani delle donne. p",
        "ISBN": [
          "9788861295902"
        ],
        "csp": "PADOVA:cleup, ISBN: 9788861295902",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. DEGANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. DEGANI (2010). Condizione femminile e Nazioni Unite. Recenti sviluppi",
        "della politica internazionale per i diritti umani delle donne. p. 1-224,",
        "PADOVA:cleup, ISBN: 9788861295902"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una prospettiva di genere della Sicurezza umana. Note a margine del dibattito odierno",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. n, 4, 2008, p. 718-732, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. DEGANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. DEGANI (2008). Per una prospettiva di genere della Sicurezza umana.",
        "Note a margine del dibattito odierno. CONTEMPORANEA, vol. n, 4, 2008,",
        "p. 718-732, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-175",
        "titolo": "Attivit\u00e0 criminali forzate e scenari della tratta di persone nel quadro degli attuali fenomeni migratori. Questioni di diritti umani e risposte di policy. p",
        "ISBN": [
          "978-88-6938-086-0"
        ],
        "csp": "PADOVA:Padova University Press, ISBN: 978-88-6938-086-0",
        "anno": "2016",
        "autori": "Degani Paola, Pividori Claudia"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Degani Paola, Pividori Claudia (2016). Attivit\u00e0 criminali forzate e scenari",
        "della tratta di persone nel quadro degli attuali fenomeni migratori. Questioni",
        "di diritti umani e risposte di policy. p. 5-175, PADOVA:Padova University",
        "Press, ISBN: 978-88-6938-086-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Libraria Editrice Universit\u00e0 di Padova",
        "titolo": "Verso la fine del silenzio. recenti sviluppi in tema di violenza maschile contro le donne, diritti umani e prassi operative. p. 1-350, Padova:CLEUP \"Coop",
        "ISBN": [
          "9788867873302"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867873302",
        "anno": "2014",
        "autori": "P. Degani, R. Della Rocca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. Degani, R. Della Rocca (2014). Verso la fine del silenzio. recenti sviluppi",
        "in tema di violenza maschile contro le donne, diritti umani e prassi",
        "operative. p. 1-350, Padova:CLEUP \"Coop. Libraria Editrice Universit\u00e0 di",
        "Padova, ISBN: 9788867873302"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione operativa della protezione delle donne vittime di violenza nella prospettiva dei diritti umani",
        "ISSN": [
          "1827-4056"
        ],
        "journal": "PACE DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 1/2012, p. 35-61, ISSN: 1827-4056",
        "anno": "2012",
        "autori": "P. Degani"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. Degani (2012). La dimensione operativa della protezione delle donne",
        "vittime di violenza nella prospettiva dei diritti umani. PACE DIRITTI UMANI,",
        "vol. 1/2012, p. 35-61, ISSN: 1827-4056"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "11-112",
        "titolo": "Vittime di tratta e richiedenti asilo nel quadro dei mixed flows. Riflessioni a margine degli attuali scenari di policy per la tutela dei migranti vulnerabili",
        "ISBN": [
          "9788861298521"
        ],
        "csp": "PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861298521",
        "opera": "P. Degani C. Donadel. Movimenti migratori e nuove vulnerabilit\u00e0. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "P. Degani"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. Degani (2011). Vittime di tratta e richiedenti asilo nel quadro dei mixed",
        "flows. Riflessioni a margine degli attuali scenari di policy per la tutela dei",
        "migranti vulnerabili. In: P. Degani C. Donadel. Movimenti migratori e nuove",
        "vulnerabilit\u00e0. p. 11-112, PADOVA:CLEUP, ISBN: 9788861298521"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Public Policies and Human Rights: the effects of the UN Convention on the Elimination of All Forms of Discrimination against Women in Italy",
        "ISSN": [
          "1827-4056"
        ],
        "journal": "PACE DIRITTI UMANI",
        "csp": "vol. 1, p. 39-66, ISSN: 1827-4056",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. DEGANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. DEGANI (2010). Public Policies and Human Rights: the effects of the UN",
        "Convention on the Elimination of All Forms of Discrimination against",
        "Women in Italy. PACE DIRITTI UMANI, vol. 1, p. 39-66, ISSN: 1827-4056"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "164-185",
        "titolo": "La promozione e la protezione dei diritti umani delle donne nell'ambito delle Nazioni Unite ",
        "ISBN": [
          "9788856833140"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856833140",
        "opera": "A. DEL RE; V. LONGO; L. PERINI (a cura di ). I confini della cittadinanza. Genere partecipazione politica e vita quotidiana. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. DEGANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. DEGANI (2010). La promozione e la protezione dei diritti umani delle",
        "donne nell'ambito delle Nazioni Unite . In: A. DEL RE; V. LONGO; L.",
        "PERINI (a cura di ). I confini della cittadinanza. Genere partecipazione",
        "politica e vita quotidiana. p. 164-185, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856833140"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Condizione femminile e Nazioni Unite. Recenti sviluppi della politica internazionale per i diritti umani delle donne. p",
        "ISBN": [
          "9788861295902"
        ],
        "csp": "PADOVA:cleup, ISBN: 9788861295902",
        "anno": "2010",
        "autori": "P. DEGANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "P. DEGANI (2010). Condizione femminile e Nazioni Unite. Recenti sviluppi",
        "della politica internazionale per i diritti umani delle donne. p. 1-224,",
        "PADOVA:cleup, ISBN: 9788861295902"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per una prospettiva di genere della Sicurezza umana. Note a margine del dibattito odierno",
        "ISSN": [
          "1127-3070"
        ],
        "journal": "CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. n, 4, 2008, p. 718-732, ISSN: 1127-3070",
        "anno": "2008",
        "autori": "P. DEGANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "P. DEGANI (2008). Per una prospettiva di genere della Sicurezza umana.",
        "Note a margine del dibattito odierno. CONTEMPORANEA, vol. n, 4, 2008,",
        "p. 718-732, ISSN: 1127-3070"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "102-114",
        "titolo": "Diritti umani violati, attivit\u00e0 criminali e sfruttamento sessuale delle donne. Note in margine al dibattito odierno ",
        "ISBN": [
          "9788846490070"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846490070",
        "opera": "I. TESTONI (a cura di). Cosa nostra e l'uso dell'uomo come cosa. Riflessioni su mafia e deumanizzazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. DEGANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. DEGANI (2007). Diritti umani violati, attivit\u00e0 criminali e sfruttamento",
        "sessuale delle donne. Note in margine al dibattito odierno . In: I. TESTONI",
        "(a cura di). Cosa nostra e l'uso dell'uomo come cosa. Riflessioni su mafia e",
        "deumanizzazione. p. 102-114, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788846490070"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "569-586",
        "titolo": "Why Multiculturalism affects Gender Matters. The need of a Women Rights-Based approach ",
        "ISBN": [
          "9788831792707"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio editore, Venezia, ISBN: 9788831792707",
        "opera": "L. BECKEMANS; M. KARASINSKA FENDLER; M. MASCIA; A. PAPISCA; C.A. SPEPHNAOU; P. G. XUAREB; (eds). Intercultural Dialogue and Citizenship. Translating Values into Actions. A Common Projects for European and Their Partners. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "P. DEGANI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "P. DEGANI (2007). Why Multiculturalism affects Gender Matters. The need",
        "of a Women Rights-Based approach . In: L. BECKEMANS; M.",
        "KARASINSKA FENDLER; M. MASCIA; A. PAPISCA; C.A. SPEPHNAOU;",
        "P. G. XUAREB; (eds). Intercultural Dialogue and Citizenship. Translating",
        "Values into Actions. A Common Projects for European and Their Partners.",
        "p. 569-586, VENEZIA:Marsilio editore, Venezia, ISBN: 9788831792707"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A2",
    "progr": "10518",
    "nome": "DEGANI Paola",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale (dal n. 19, 3/1999 al n. 35/36 - 1/2008) del Bollettino Archivio Pace Diritti Umani , Supplemento della Rivista \u2018Pace diritti umani\u2019Rivista Pace e Diritti Umani, Regione del Veneto, Direzione organismi internazionali, Universit\u00e0 di Padova, Centro di studi e di formazione sui diritti della persona e dei popoli, Cleup Editore, Padova; Periodicit\u00e0: Quadrimestrale; Lingua: IT Rivista \u201cPace, Diritti dell\u2019Uomo, Diritti dei Popoli\u201d, n. 3/1999 Autorizzazione Tribunale di Padova n. 1665 del 11/10/1999 Direttore responsabile: Antonio Papisca; Vicedirettore: Marco Mascia Redazione presso Centro inter-dipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, via Martiri della Libert\u00e0, 2 - 35137 Padova. ( A titolo esemplificativo \u00e8 allegato il file pdf relativo al n. 32/33) http://unipd-centrodirittiumani. it/it/database/Bollettino-Archivio-Pace- Diritti-Umani-Peace-Human-Rights/456",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Nuove forme di schiavit\u00f9: l\u2019elaborazione della comunit\u00e0 internazionale, Relazione al Convegno \"Diritti umani e traffico di persone a scopo di sfruttamento sessuale: dalla scenario internazionale all\u2019intervento locale\", Comune di Padova, Regione del Veneto, Azienda Ulss 16, Associazione Diritti Umani \u2013 Sviluppo Umano, Civitas, Padova, 3 maggio 2002",
        "periodo": "dal 03-05-2002 al 03-05-2002"
      },
      {
        "content": "Traffico di esseri umani e sicurezza transnazionale, Relazione al Convegno: \"Sicurezza e ordine mondiale: la dimensione umana\", Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli, Universit\u00e0 di Padova, Aula Nievo \u2013 Palazzo del Bo, 17 giugno 2002",
        "periodo": "dal 17-06-2002 al 17-06-2002"
      },
      {
        "content": "Strumenti e interventi di tutela dei diritti dell\u2019infanzia, Relazione al Convegno \"Politiche di prevenzione e protezione dell\u2019infanzia dalla violenza e dalla sfruttamento e applicazione della Convenzione Onu sui diritti dell\u2019infanzia\", Unicef, Provincia di Padova, Sala Consiglio Provinciale, 11 dicembre 2003",
        "periodo": "dal 11-12-2003 al 11-12-2003"
      },
      {
        "content": "Traffico di donne, dimensioni del fenomeno e azione locale, Comune di Padova, Associazione Diritti Umani \u2013 Sviluppo Umano, Cooperativa Associazione Nuovo Villaggio, Centro Universitario di Rovigo, Padova, 17 maggio 2005",
        "periodo": "dal 17-05-2005 al 17-05-2005"
      },
      {
        "content": "Il Rapporto del Fondo delle Nazioni Unite per la Popolazione 2005: la prospettiva di genere, Relazione svolta in occasione della presentazione del Rapporto Unfpa 2005: La promessa di eguaglianza. Equit\u00e0 di genere, salute riproduttiva e obiettivi di sviluppo del Millennio, Aidos, Associazione Diritti Umani \u2013 Sviluppo Umano, Regione del Veneto, Comune di Padova, Sala Paladin, Palazzo Moroni, Padova, 24 ottobre 2005",
        "periodo": "dal 24-10-2005 al 24-10-2005"
      },
      {
        "content": "Donne, diritti umani e multiculturalismo, Relazione presentata alla Conferenza internazionale: \"Intercultural Dialogue and Human Rights: Inclusive Cities in Inclusive Europe\", Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, Jean Monnet European Centre of Excellence of the University of Padua, Commissione europea, Regione del Veneto, Padova 24-25 marzo 2006.",
        "periodo": "dal 24-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "Empowerment e diritti umani, Relazione al Convegno: \"Disabilit\u00e0 e cooperazione. Empowerment delle organizzazioni e delle persone con disabilit\u00e0\", AIFO, Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, DPI, Archivio Antico, Palazzo del Bo\u2019, Padova, 27 marzo 2007",
        "periodo": "dal 27-03-2007 al 27-03-2007"
      },
      {
        "content": "La tutela e la promozione dei diritti umani delle vittime di tratta, Relazione presentata alla Conferenza di lancio del Progetto E.N.a.T., European Network against Trafficking \u2013 2, C (Commissione europea JLS/2006/AGIS/169), Rete Europea di Cooperazione a favore di donne e minori vittime di trafficking e sfruttamento sessuale, Ministero dell'Interno, Polizia di Stato (Questure di Lecce, Brindisi, Taranto, Trieste, Bologna), Ljubljana; Kljuc Centre (NGO), Lubjana; Hetaira NGO, Madrid; Institute of Public Security, Barcelona; Criminal Investigation Department \u2014 Barcelona; Ministry of the Interior, Victims\u2019 Department, France; Province of Brindisi; Ministry of the Interior, Albania; National Police, RomaniaLecce 11 ottobre 2007",
        "periodo": "dal 11-09-2007 al 11-09-2007"
      },
      {
        "content": "Il gender mainstreaming: concetto, implicazioni, sviluppi, intervento al Seminario dedicato al tema \"Donne, diritti umani e approccio di genere\", 9/10 dicembre 2007, Centro interdipartimentale di ricerca e servizi dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, Croce Rossa Italiana, Ufficio Diffusione Diritto Internazionale Umanitario, Regione del Veneto, Lions Club Padova, 9 novembre 2007, Croce Rossa Italiana, Provincia di Padova.",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Diritti umani, tratta, prostituzione in Europa: trasformazioni e sfide, Relazione al Convegno: \"Diritti umani e tratta di donne e minori: scenari in trasformazione in Italia e in Europa\", Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli dell\u2019Universit\u00e0 di Padova, Save the Children \u2013 Italia, Associazione Diritti Umani \u2013 Sviluppo Umano, Regione del Veneto, Comune di Padova, Padova, 6 dicembre 2007, Sala Anziani, Palazzo Moroni.",
        "periodo": "dal 06-12-2007 al 06-12-2007"
      },
      {
        "content": "Women and Human Rights in Europe, relazione presentata all'Universit\u00e0 di Amman (Giordania) in occasione dell' Inauguration of the MA in Human Rights and Human Development, Amman University 10 dicembre 2007. University of Jordan, Universit\u00e0 di Pavia, Istituto Universitario di Studi Superiori di Pavia (IUSS), Centro diritti umani dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. L\u2019evento rientra nel progetto di cooperazione scientifica internazionale \u201cVerso una prospettiva integrata tra diritti umani e approccio allo sviluppo umano: fondamenti teorico-normativi, problemi di misurazione e linee di azione\u201d, finanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca \u2013 Direzione generale coordinamento sviluppo e ricerca.",
        "periodo": "dal 10-12-2007 al 12-12-2007"
      },
      {
        "content": "Diritti umani e tratta a scopo di sfruttamento sessuale in Europa. Evoluzione del fenomeno e politiche in materia di prostituzione, Relazione presentata a Nizza in occasione del II Two days conference/meeting del Progetto E.N.a.T., European Network against Trafficking \u2013 2, C (Commissione europea JLS/2006/AGIS/169), Rete Europea di Cooperazione a favore di donne e minori vittime di trafficking e sfruttamento sessuale, Nizza 18 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 18-12-2007 al 18-12-2007"
      },
      {
        "content": "Diritti umani, approccio investigativo all'identificazione della vittima e sistemi di Referral, Relazione presentata con Roberto Della Rocca (Questura di Venezia) a Zagabria in occasione del III Two days conference/meeting del Progetto E.N.a.T., European Network against Trafficking \u2013 2, C (Commissione europea JLS/2006/AGIS/169), Rete Europea di Cooperazione a favore di donne e minori vittime di trafficking e sfruttamento sessuale, Zagabria 16-17 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 16-05-2008 al 17-05-2008"
      },
      {
        "content": "European Union, Council of Europe and Organization for Security and Co-operation in Europe policies to prevent trafficking in human beings, Relazione presentata a Padova, Hotel Plaza, 17-19 giugno 2008, in occasione del Workshop dedicato a \u201cProtecting the human rights of irregular migrants: the role of national human rights structures\u201d, nell'ambito del Joint European Union -Council of Europe Programme: Setting up an active network of indipendent non judicial human rigts structures,in collaborazione con il Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 17-06-2008 al 19-06-2008"
      },
      {
        "content": "Diritti umani e sfruttamento sessuale: recenti sviluppi in materia di contrasto alla tratta e protezione delle vittime, Relazione presentata al Convegno dedicato alla \"I Jornada de Acci\u00f3n Contra la Trata con la finalidad de situar y analizar la complejidad de la realidad de la explotaci\u00f3n sexual\", I Jornada de El pasado, Genera, \u00c0mbit Prevenci\u00f3, El Lloc de la Dona in collaborazione con Generalitat de Catalunya, Departament d\u2019Acci\u00f3 Social i Ciutadania, Institut Catal\u00e0 de les Dones, Departament d\u2019Acci\u00f3 Social i Ciutadania Secretaria de Politiques Familiars i Drets de Ciutadania e Departament d\u2019Interior, Relacions Institucionals i Participaci\u00f3, Direcci\u00f3 General del Joc i d\u2019Espectacles, Barcellona, 27 giugno 2008.",
        "periodo": "dal 27-06-2008 al 27-06-2008"
      },
      {
        "content": "Principi e buone pratiche per l\u2019implementazione dei meccanismi nazionali di refferal, Relazione presentata a Barcellona in occasione del V Two days conference/meeting del Progetto E.N.a.T., European Network against Trafficking \u2013 2, C (Commissione europea JLS/2006/AGIS/169), Rete Europea di Cooperazione a favore di donne e minori vittime di trafficking e sfruttamento sessuale, Barcellona 19-20 settembre 2008",
        "periodo": "dal 19-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Human rights as a paramount issue in the protection of victims of trafficking: the need for a holistic, coordinate and integrated approch, Relazione presentata alla \"Acuns Humanitarian Affairs Conference\", Academic Council on the United Nations System European Center in Marseilles, Universit\u00e9 de la Mediterran\u00e9e Aix-Marseille II Marsiglia 25 - 26 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 26-09-2008"
      },
      {
        "content": "Verso un modello di cooperazione multiagenzia in materia di contrasto alla tratta di esseri umani e di tutela alle vitime, Relazione alla Conferenza finale del Progetto E.N.a.T., European Network against Trafficking \u2013 2, (Commissione Europea JLS/2006/AGIS/169), Rete Europea di Cooperazione a favore di donne e minori vittime di trafficking e sfruttamento sessuale, Provincia di Lecce,Comune di Venezia, Regione Puglia, Regione Emilia, Regione Campania,Questura di Venezia,Procura della Repubblica di Lecce - Direzione Distrettuale Antimafia, Procura della Repubblica di Trieste - Direzione Distrettuale Antimafia, Procura della Repubblica di Venezia - Direzione Distrettuale Antimafia, Procura delle Repubblica di Bologna - Direzione Distrettuale Antimafia, Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Facolt\u00e0 di Giurisprudenza \u2013 Cattedra di Diritto Penale Comparato, Associazione \u201cGIUdIT\u201d \u2013 Giuriste D\u2019Italia \u2013 ONG, Comitato per i diritti civili delle prostitute - ONG - Pordenone,Associazione \"Dalla parte dei minori\" - ONG - Ravenna, Istituto Europeo e Mediterraneo per la Sicurezza (I.E.M.S.) - ONG - Lecce, Associazione Studi Giuridici sull'Immigrazione (ASGI) , Universit\u00e0 Autonoma di Barcellona (Cattedra di Diritto Penale), Direzione Generale della Polizia Spagnola - Madrid, Ambitdona-Ambitprevencio - ONG - Barcellona, Procura Generale di Slovenia, Procura Generale di Albania, Center for Legal Civic Initiatives - ONG - Tirana, Psycosocial Center VATRA - ONG - Valona, Reaching out - ONG - Bucarest, Accompagnement, Lieux d'accueil, Carre four \u00e8ducatif et social. Service de Pr\u00e8vention et de R\u00e9adaptation sociale,(A.L.C. S.P.R.S.) - ONG - Nizza, Women's Room - ONG Zagabria, Venezia - Centro Culturale Don Orione Artigianelli, 28 novembre 2008",
        "periodo": "dal 28-11-2008 al 28-11-2008"
      },
      {
        "content": "Politiche in materia di prostituzione e sistema degli interventi: quali gli scenari odierni, Relazione al Convegno: \"Le facce della prostituzione\", Comune di Padova, Associazione Mimosa, Equality Cooperativa Sociale, Padova, Centro culturale Altinate, 3 aprile 2009.",
        "periodo": "dal 03-04-2009 al 03-04-2009"
      },
      {
        "content": "Donne e diritti umani: quali violazioni oggi, relazione presentata in occasione delle iniziative convegnistiche svoltesi nell'ambito della Scuola di Pace, Diritti dichiarati, diritti violati, Ancona, Aula Del Rettorato Provincia di Ancona, 11 maggio 2009",
        "periodo": "dal 11-05-2009 al 11-05-2009"
      },
      {
        "content": "Diritti umani e mutilazioni dei genitali femminili nelle comunit\u00e0 migranti - Veneto, relazione svoltasi in occasione della Conferenza sul tema: \"Mutilazioni dei genitali femminili e diritti umani\" , Regione Veneto, Assessorato ai Diritti umani, Universit\u00e0 di Padova, Centro diritti umani, Associazione italiana donne per lo sviluppo Roma, Associazione diritti umani sviluppo umano Padova, , Associazione Culture Aperte Trieste, Padova Aula Nievo Palazzo del Bo, Universit\u00e0 degli Studi di Padova 14 luglio 2009",
        "periodo": "dal 14-07-2009 al 14-07-2009"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice del Gruppo: \"Multi-discriminazione: disabilit\u00e0, donne e minori\" e presentazione della relazione: La centralit\u00e0 della lotta alle discriminazioni nella Convenzione internazionale sulle persone con disabilit\u00e0 nonch\u00e9 della Relazione introduttiva alla \"III Conferenza nazionale sulle politiche della disabilit\u00e0\", Ministero della salute e delle politiche sociali, Citta' di Torino, Torino Esposizioni - Padiglione Agnelli, 2-3 ottobre 2009,",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Meccanismi di referral e sistemi di protezione. L'armonizzazione tra la legislazione in materia di contrasto all'immigrazione clandestina e la protezione delle vittime, Relazione al Convegno: \"Gli interventi a sostegno delle persone vittime di tratta e grave sfruttamento: verso la costruzione di un sistema di referral locale per il territorio del triveneto\", Seminario di studio, Tavolo di coordinamento del triveneto, progetti artt. 18 e 13, Comune di Padova, Citt\u00e0 di Venezia, Direzione Politiche sociali, partecipative e dell'accoglienza, Sevizio adulti, Ufficio Protezione sociale, Auditorium Facolta' Teologica, Padova 27 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Mutilazioni genitali femminili e diritti umani in Veneto: i risultati della ricerca, Relazione presentata al Convegno: \"MGF: percorsi di abbandono della pratica in Africa e in Italia\", Associazione Diritti Umani Sviluppo Umano, AIDOS, Commissione Regionale Pari Opportunit\u00e0 del Veneto, Commissione Pari Opportunit\u00e0 del Comune di Padova, Centro Culturale San Gaetano, Padova, 19 gennaio 2010",
        "periodo": "dal 19-01-2010 al 19-01-2010"
      },
      {
        "content": "Le aree di criticit\u00e0 del sistema degli interventi oggi e le prospettive future delle politiche in aiuto alle vittime di tratta e grave sfruttamento alla luce del paradigma diritti umani, relazione presentata in occasione del Convegno Protezione sociale e diritti umani. Quali prospettive per la costruzione di modelli operativi multi-agenzia in materia di contrasto alla tratta, Comune di Venezia, in collaborazione con la Procura della Repubblica presso il Tribunale di Venezia, la Questura di Venezia ed Il Centro Interdipartimentale di Ricerca e Servizi sui diritti della persona e dei popoli dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova,Venezia il 21 maggio 2010, Scuola grande di San Giovanni Evangelista, San Polo 2454 - 30125 Venezia",
        "periodo": "dal 21-05-2010 al 21-05-2010"
      },
      {
        "content": "The difference between trafficking in human beings and smuggling of migrants: the importance of the process of the identification of victims. Recent developments of the phenomenon of trafficking and links with smuggling, relazione presentata a Padova, Hotel Plaza, 16-17 giugno 2010, in occasione del Workshop dedicato a Combating trafficking in human beings: the role of national human rights structures in protecting the rights of victims, nell'ambito del Joint European Union -Council of Europe Programme: Promoting indipendent national non judicial mechanisms for the protection of human rights,in collaborazione con il Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 16-06-2010 al 17-06-2010"
      },
      {
        "content": "La tratta \u2013 contesto europeo, concetti di base e quadro legale e Principi della protezione dei minori vittime o a rischio di tratta e sfruttamento, Relazioni presentate nell'ambito del Progetto AGIRE. (31/12/2007 \u2013 31/10/2010) Austria, Grecia, Italia e Romania. Agire per potenziare la partnership tra soggetti pubblici e privati nell\u2019identificazione e supporto ai minori vittime e a rischio di tratta in Europa (Commissione europea JLS/2007/ISEC/537), Save the Children, Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0, Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli dell'Universit\u00e0 di Padova, Servizio Centrale Operativo della Polizia di Stato,International Centre for Migration Policy Development(ICMPD), Republic of Austria, Federal Ministry of Interior, ANITP, Agenzia Nazionale Anti Tratta Romania, Seminari formativi su identificazione e prima assistenza a minori vittime di tratta e grave sfruttamento in Italia, Palermo 25-28 giugno 2010 e Padova 5-8 luglio 2010.",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 08-07-2010"
      },
      {
        "content": "La presenza di Rom e Sinti in Italia, Relazione presentata nell'ambito della giornate dedicate al tema \"Difendere i diritti fondamentali dei Rom e dei Sinti\", Formazione professionale degli avvocati nazionali implicati/interessati nella/alla difesa dei diritti dei Rom e dei Sinti, Difendere i diritti fondamentali dei Rom e dei Sinti sulla base degli standard europei, Gruppo di supporto al Rappresentate speciale del Segretario Generale per le questioni relative ai Rom del Consiglio d'Europa e dal Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli, Venezia, Palazzo delle Procuratie Vecchie di Piazza San marco, 13/14 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "La centralit\u00e0 delle politiche di conciliazione nella prospettiva diritti umani delle donne, A.S.C.I.- Centro Studi Giuridici-Sociali, Consigliera di Parit\u00e0 della Provincia di Treviso, Centro Interdipartimentale di Ricerca sulla Famiglia, Universit\u00e0 di Padova, Fondazione Bellisario - Gruppo di Treviso, in occasione del Seminario di Studi \u201cLe politiche per l\u2019altra met\u00e0 del cielo: tra famiglia e lavoro\u201d, Treviso 21 ottobre 2011",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico del workshop dedicato al tema \"La questione della tutela delle vittime di grave sfruttamento e tratta nel quadro delle nuove vulnerabilit\u00e0. Quali politiche per il miglioramento dei vigenti sistemi operativi\" e presentazione di una relazione sul tema: Sistemi di protezione e vittime di tratta e grave sfruttamento. Possibili scenari per un ripensamento delle attuali politiche, Padova, 3/11/2011, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli, Dipartimento di Studi internazionali, Comune di Venezia.",
        "periodo": "dal 03-11-2011 al 03-11-2011"
      },
      {
        "content": "Diritti umani e violenza contro le donne, Relazione presentata a Padova il 7 novembre 2011 nel corso del seminario \u201cPromuovere meccanismi di riconciliazione e ricomposizione dei conflitti generati dalle \u201cvendette di sangue\u201d organizzato nell\u2019ambito del Progetto di servizio civile sperimentale sui temi della difesa civile non armata e nonviolenta, Associazione Comunit\u00e0 Papa Giovanni XXIII, FOCSIV, Caritas Italiana, in collaborazione con il Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 07-11-2011"
      },
      {
        "content": "La Convenzione del Consiglio d'Europa sulla lotta contro la tratta di persone: la centralit\u00e0 dell'identificazione della vittima nel quadro dell'approccio dei diritti umani, relazione presentata al seminario formativo \"Il Friuli contro la tratta: la crescita della consapevolezza del diritto per rendere le vittime cittadine e cittadini nel XXI secolo\", Regione Friuli Venezia Giulia, Direzione Centrale Istruzione, Universit\u00e0, Ricerca, Famiglia, Associazionismo e Cooperazione. Servizio volontariato, associazionismo, rapporti con i migranti e politiche giovanili. Coordinamento degli interventi in materia di promozione delle attivit\u00e0 e dei servizi di accoglienza e integrazione sociale degli immigrati, Gorizia, Auditorium della Cultura, via Roma 23, 29 novembre 2011",
        "periodo": "dal 29-11-2011 al 29-11-2011"
      },
      {
        "content": "Tratta, diritti umani e prospettive di Genere, Relazione presentata alla Presidenza del Consiglio dei Ministri \u2013 Dipartimento pari opportunita\u2019, in occasione del Workshop \"L'esperienza insegna- Buone prassi nei Fondi Strutturali per la promozione delle azioni di conciliazione e per il contrasto del fenomeno della tratta \", Roma 14 dicembre 2011",
        "periodo": "dal 14-12-2011 al 14-12-2011"
      },
      {
        "content": "Visioni e politiche sulle prostituzioni. Considerazioni a margine del dibattito odierno, relazione presentata all\u2019incontro pubblico sul tema: \"Prostituzione: al di sopra dei luoghi comuni\", Comune di Vicenza, Commissione comunale per le pari opportunit\u00e0, 10 gennaio 2012, Chiostri di San Corona -- Contr\u00e0 San Corona 4, Vicenza.",
        "periodo": "dal 10-01-2012 al 10-01-2012"
      },
      {
        "content": "Gli altri \u201cluoghi\u201d di \u201cpresenza mista\u201d, Relazione presentata al Seminario dedicato al tema Richiedenti asilo e vittime di tratta Tra differenziazione dei sistemi di protezione e necessit\u00e0 di coordinamento, Torino, Gruppo Abele Emmaus Italia, Asgi, Caritas, Cnca, Migrantes, 27/28 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 27-03-2012 al 28-03-2012"
      },
      {
        "content": "Diritti Umani, scenari delle prostituzioni e politiche pubbliche, relazione presentata in occasione della \"Conferenza nazionale sulla legalizzazione della prostituzione\" Roma il 21 aprile 2012, Sala Di Liegro della Provincia di Roma, Via IV Novembre 119/A",
        "periodo": "dal 21-04-2012 al 21-04-2012"
      },
      {
        "content": "Scenarios of migrant prostitution in Italy: the case of Romanian women / Scenari della prostituzione migrante in Italia: il caso delle donne rumene , relazione presentata in occasione della Conferenza finale del Progetto Europeo INSPIRE Innovative Network for Security and Prevention through Inter-Regional Euro-Cooperation, , Universit\u00e0 degli Studi di Padova Centro Interdipartimentale di Ricerca e Servizi \"Giorgio Lago\", ULSS 16 Padova, Comune di Camposampiero, Associazione M.a.s.ter., West University of Timisoara, Policy Euro Network Association, Romanian Association of Penal Sciences - Timisoara Branch Appeal Court Timisoara, OKTOFORDVIL Foundation, Final meeting, 12 luglio 2012, Balazzo del Bo\u2019 Universita\u2019 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 12-07-2012 al 12-07-2012"
      },
      {
        "content": "Diritti umani: un approccio multi-agency per combattere la violenza contro le donne, relazione presentata al convegno internazionale Ending Gender Violence, Daphne EMpoWer - Empowerment of Women Environment Research, Universit\u00e0 degli Studi di Padova Dipartimento di Filosofia, Sociologia, Pedagogia, Psicologia Applicata, Padova 21-23 febbraio 2013",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 23-02-2013"
      },
      {
        "content": "Femminicidio: violazione dei diritti umani, violenza e reati di genere, partecipazione alla Tavola rotonda nell\u2019ambito del Convegno \u201cFemminicidio: violazione dei diritti umani, violenza e reati di genere\u201d, organizzato da A.I.A.F., A.S.G.I., Giuristi Democratici e Unione Camere Italiane Penali, in collaborazione con l\u2019Ordine degli Avvocati di Padova e del Comune di Padova, 7 marzo 2013, Centro Culturale San Gaetano, Padova.",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 07-03-2013"
      },
      {
        "content": "Riattivare il lavoro oltre la paralisi dell\u2019illegalit\u00e0, Chair, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, CGIL Padova, Libera contro le mafie, 13 maggio 2013, Aula Magna, Palazzo Bo.",
        "periodo": "dal 13-05-2013 al 13-05-2013"
      },
      {
        "content": "Sfruttamento della prostituzione e tratta di esseri umani in Italia: trasformazioni del fenomeno e orientamenti di policy a livello europeo, in occasione del Convegno \u201c10 anni del Progetto Alba, C\u2019\u00e8 ancora chi tratta. Scenari internazionali e locali della lotta allo sfruttamento degli esseri umani\u201d, Provincia Autonoma di Bolzano \u2013 Alto Adige, Cortile Interno \u2013 Innenhof \u00a0Palazzo Widmann, 6 novembre 2013",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 06-11-2013"
      },
      {
        "content": "Principi e buone pratiche per le pari opportunit\u00e0, relazione al convegno organizzato dal Comitato Decentrato per le Pari Opportunit\u00e0 presso il Consiglio Giudiziario di Venezia, Struttura Didattica Territoriale Scuola Superiore della Magistratura, Il Valore della Differenza: la risorsa delle Pari Opportunit\u00e0, Aula Corte d'Assise del Tribunale di Rialto \u2013 Venezia, 16 novembre 2013",
        "periodo": "dal 16-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "Rapporto di fiducia tra 'vittima' e istituzioni: il contrasto allo sfruttamento sessuale e alle violenza contro le donne, relazione presentata in occasione della Giornata di Studio organizzata sul tema \"Le sfide del lavoro di rete per una psicologia del territorio: dal contrasto al sociale mafioso al superamento della violenza di genere\", Universit\u00e0 degli Studi di Padova, Associazione Libera, Avviso Pubblico, Banca Etica e Comune di Padova, Venerd\u00ec 10 Gennaio 2014 Ore 10.00 Centro Culturale Laurentianum, Piazza Ferretto 121, Mestre (VE) Ore 14.15 Il Palco \u2013 Piazzetta Cesare Battisti, 13, Mestre (VE)",
        "periodo": "dal 10-01-2014 al 10-01-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico del Convegno \u201cLavoro di rete e percorsi di presa in carico delle donne vittime di violenza. Possibili scenari di intervento nelle situazioni di violenza assistita e nei confronti dell\u2019uomo maltrattante\u201d, e contestuale presentazione di una relazione sul tema: La centralit\u00e0 del lavoro di rete rispetto alla protezione della donna vittima di violenza nella prospettiva dei diritti umani, relazione presentata in occasione del e coordinamento scientifico; evento organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali dell'Universit\u00e0 di Padova, Centro Antiviolenza di Padova, Centro di Ateneo per i Diritti Umani dell'Universit\u00e0 di Padova in collaborazione con il Comune di Padova, la Commissione Pari Opportunit\u00e0 e l'Archivio Pace diritti umani della Regione del Veneto, Centro Culturale Altinate/San Gaetano, Via Altinate, 71 - Padova16 Aprile 2014",
        "periodo": "dal 16-04-2014 al 16-04-2014"
      },
      {
        "content": "Breve descrizione normativa sulla protezione internazionale e possibili correlazioni con i dispositivi normativi della tratta per essere umani, relazione presentata a Roma in occasione del seminario su \"Vittime di tratta e richiedenti/titolari di protezione internazionale: due sistemi a confronto\", ANCI Via dei Prefetti 46, Roma - Sala Conferenze 29 maggio 2014, Cittalia, Fondazione Anci Ricerche, Gruppo Abele, On the Road Onlus, Sistema per richiedenti asilo e rifugiati, Ministero dell\u2019Interno.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico della Conferenza internazionale di apertura del ProgettoTemvi: TEMVI - Trafficked and Exploited Minors between Vulnerability and Illegality. Forced criminal activities as a new form of exploitation in human trafficking: knowledge and human rights based practices, Progetto TEMVI, (HOME/2013/ISEC/AG/THB/4000005491) finanziato dalla Commissione Europea, presentazione del progetto e altri interventi, Temvi International Start Up Conference, Comune di Venezia - Social and Humanitarian Protection, Association ALC FR, Hungarian Baptist Aid HU, ADPARE The Association for Developing Alternative Practice RO, Equality Cooperativa Sociale Onlus, Associazione Volontarius Onlus, Nuovi Vicini ONLUS, Associazione La Strada - Der Weg ONLUS, Azalea Cooperativa Sociale Onlus, Associate Partners, Comunit\u00e0 dei Giovani, Ministry of Justice - Direzione Nazionale Antimafia IT Cinformi, Provincia Autonoma Trento, Gruppo R, Provincia Autonoma di Bolzano, Punto d'Approdo,\u2022 Centro Caritas dell'Arcidiocesi Udine, La Tenda Onlus, Associazione Welcome Padova, Comune di Trento, Padova, Centro di Ateneo per i Diritti Umani, 29 - 30 ottobre 2014",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 30-10-2014"
      },
      {
        "content": "La violenza sulle donne nella prospettiva dei diritti umani, in occasione del Convegno \u201cLa violenza sulle donne: l\u2019approccio multidisciplinare in emergenza. Dall\u2019accoglienza alle strategie di prevenzione\u201d Aula Magna del Bo, ACEMC Academy of Emercency Medicine and Care, Ordine dei Medici Chirurghi di Padova, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, 25 novembre 2014",
        "periodo": "dal 25-11-2014 al 25-11-2014"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento della dignit\u00e0 e della capacit\u00e0 di autodeterminazione delle donne per l\u2019attuazione della parit\u00e0 sostanziale, relazione presentata al workshop \u201cNote di Diritti e di Libert\u00e0\u201d, Presidenza del Consiglio dei Ministri, Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0, 9-10 marzo 2015 Roma",
        "periodo": "dal 09-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "La prospettiva politica e operativa dei diritti umani nel contrasto alla violenza maschile contro le donne, relazione presentata in occasione dell\u2019incontro organizzato dalla Commissione pari opportunit\u00e0 del Comune di Padova, in collaborazione con il Centro Veneto progetti donna e il Centro documentazione donna Lidia Crepet, Sala Anziani - Palazzo Moroni - via del Municipio, 1 - Padova, 23 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 23-04-2015 al 23-04-2015"
      },
      {
        "content": "Quali percorsi per il benessere professionale?, relazione presentata al convegno organizzato dal Ministero della Giustizia, Comitato per le pari opportunit\u00e0 presso il Consiglio Giudiziario di Venezia, Pari opportunit\u00e0, conoscenze interdisciplinari e cultura ordinamentale nelle professioni legali. Professionalit\u00e0 e benessere: un\u2019armonia possibile, Aula Corte d\u2019Assise Rialto, Venezia, 2 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "La Direttiva 36/2011 prospettive e criticit\u00e0, relazione presentata in occasione della\u00a0Giornata Europea contro la Tratta di Esseri Umani\u00a0il Comune di Venezia al seminario \u201cLavoro, Diritti, Sviluppo Sociale. Un laboratorio sulla prevenzione e contrasto della tratta e delle altre forme di grave sfruttamento lavorativo. Quali processi di inclusione e di responsabilit\u00e0 sociale?\u201d, in collaborazione con i soggetti attuatori del sistema in aiuto alle vittime di tratta del Veneto, Centro Vega, Marghera Venezia, 13 - 14 ottobre\u00a02015.",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Il Mediterraneo e l\u2019Europa, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Ordine dei Giornalisti del Veneto, Auditorium Santa Margherita, Dorsoduro 3689, Venezia, 23 ottobre 2015",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Vittime di tratta e richiedenti-beneficiari di protezione internazionale: l\u2019integrazione dei sistemi di protezione nel quadro giuridico europeo, relazione nell\u2019ambito della conferenza internazionale dedicata al tema \u201cProtezione internazionale e tratta degli esseri umani: nuove strategie per una migliore identificazione e assistenza alle vittime\u201d nell\u2019ambito del Progetto progetto europeo \u201cNO TRATTA\u201d, co-finanziato dal Programma Prevenzione e Lotta contro la Criminalit\u00e0 dell\u2019Unione Europea, organizzata da Cittalia, Fondazione Anci Ricerche, Gruppo Abele, On the Road Onlus, Sistema per richiedenti asilo e rifugiati, Ministero dell\u2019Interno, Roma, 19 Gennaio 2016, Palazzo Santa Chiara Piazza Santa Chiara, 14.",
        "periodo": "dal 19-01-2016 al 19-01-2016"
      },
      {
        "content": "La tratta negli attuali scenari di policy, relazione presentata in occasione del convegno \u201cTra il dire il fare. L\u2019impegno della politica contro la tratta di esseri umani tra teoria e pratiche\u201d, Piattaforma Nazionale Antitratta, Maria Grazia Giammarinaro, UN Special Rapporteur sul traffico di persone, Livia Turco, Responsabile del Forum immigrazione del Pd, Milli Virgilio, Universit\u00e0 di Bologna, On. Eleonora Bechis, On. Paolo Beni, On. Micaela Campana, On. Donella Mattesini, On. Giovanna Martelli, On. Alessia Petraglia, Roma, Sala del Refettorio, Palazzo San Macuto \u2013 via del Seminario, 76, 26 febbraio 2016",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Diritti umani e violenza di genere: quali intrecci possibili, relazione presentata in occasione del Convegno \"La lotta alla violenza di genere tra riconoscimento e accoglienza in un rapporto tra pari\", Assessorato al Welfare, la Direzione Welfare, il Servizio Contrasto Nuove Povert\u00e0 del Comune di Napoli, Cooperativa Sociale Daedalus, Complesso di San Domenico Maggiore vicolo San Domenico Maggiore, 18 - Napoli, 31 Marzo 2016",
        "periodo": "dal 31-03-2016 al 31-03-2016"
      },
      {
        "content": "Politiche e legislazione di riferimento nel settore della protezione internazionale e nel settore della tratta e dello sfruttamento, 15 aprile 2016 e Correlazione tra i due sistemi: presentazione di prassi territoriali e nazionali, 16 aprile 2016, (con Gianfranco Schiavone ASGi), Associazione \u201cLa Strada - Der Weg ONLU, Tratta di esseri umani e protezione internazionale: confronto tra sistemi e costruzione di un nuovo modello di intervento, Bolzano.",
        "periodo": "dal 16-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Violenza di genere e diritti umani. tra comunicazione e politiche pubbliche, Universit\u00e0 degli Studi di Macerata, Dipartimento SPOCRI Progetto di ricerca d\u2019ateneo V.A.W.A.P. - Violence Against Women As A Paradigm, (coordinamento scientifico prof.ssa Natascha Mattucci), Ciclo di seminari sul tema: \"Corpo, linguaggio e violenza Profili comunicativi, politici e giuridici\", Unimc, aula 3, Dipartimento di Scienze politiche, via Don Minzoni 22/A, 28 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      },
      {
        "content": "Al Riparo dalla Tempesta, Presentazione del Rapporto UNFPA 2015, Consiglio Nazionale delle Ricerche, Istituto di Ricerche sulla Popolazione e le Politiche Sociali, e Aidos, Roma, Aula Marconi, Consiglio Nazionale delle Ricerche, P.le Aldo Moro 7, 11 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Networking current research on Women Human Rights, partecipazione all\u2019\"International Seminar Gender and Politics: research, practice and education. Moving Beyond the obvious\", Session III, Networking Current Research, University of Padova, University Center for Gender Studies, Via Cesarotti 10/12, aula seminari SPGI, June, 9, 2016.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento scientifico della Conferenza finale del ProgettoTemvi: TEMVI - Trafficked and Exploited Minors between Vulnerability and Illegality. Forced criminal activities as a new form of exploitation in human trafficking: knowledge and human rights based practices, Progetto TEMVI, (HOME/2013/ISEC/AG/THB/4000005491) finanziato dalla Commissione Europea e presentazione di una relazione su: Le attivit\u00e0 criminali forzate come nuova forma di sfruttamento:, Temvi International Final Conference, Venezia 7 luglio 2016,",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Transitional Justice from a gender-sensitive perspective: CEDAW and UN Resolution 1325, Padova, partecipazione alla conferenza internazionale: \"Rethinking the transition process in Syria:\u00a0constitution, participation and gender equality\", Centro Interdipartimentale di Ricerca e Studi di Genere (CIRSG) e Euromed Feminist Initiative (IFE-EFI), 3 october 2016, Museo di Storia della Medicina di Padova",
        "periodo": "dal 03-10-2016 al 03-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "2008/2009, Coordinamento scientifico per la parte relativa alla ricerca del Progetto finanziato dal Dipartimento pari opportunit\u00e0 del la Presidenza del Consiglio dei Ministri e coordinato da Aidos, Associazione Italiana Donne per lo Sviluppo (Roma): Mutilazione dei genitali femminili e diritti umani nelle comunit\u00e0 migranti. Percorso integrato di ricerca, formazione e sensibilizzazione per la prevenzione e il contrasto di una pratica tradizionale da abbandonare. (14/2/2008 \u2013 13/8/2009)",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 13-08-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dal 2014 componente del Board della Scuola Dottorale in Human Rights, Society, and Multi-level Governance, coordinata dall\u2019Universit\u00e0 di Padova \u2013 Centro di Ateneo per i Diritti Umani in partnership con l\u2019Universit\u00e0 di Zagabria, Facolt\u00e0 di Legge, la Western Sidney University, Centro di ricerca su religione e societ\u00e0, la Panteion University di Atene, Dipartimento degli studi di area internazionale e europea e Centro europeo per i diritti umani;",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "University of Jordan, Amman, Visiting Lecturer: \u201cHuman Rights Education\" and \"EU gender policies and human rights\", Master\u2019s programme in Human Development and Human Rights - (4/2008) (incarico legato al Progetto Firb (2007-2010) \u201cToward an integrated view of human rights and human development: theoretical foundations, measurement issues and policy implications\u201d Universit\u00e0 di Pavia, Istituto Universitario di Studi Superiori di Pavia (IUSS) Centro diritti umani dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. Progetto finanziato dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca \u2013 Direzione generale coordinamento sviluppo e ricerca. University of Pavia, University of Padua, Jordan University, Incarico svoltosi nell'Aprile 2008.",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 01-04-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dal 2006 membro di Aidos, Associazione italiana donne per lo sviluppo, ( Organizzazione non governativa che dal 1981 lavora nei paesi in via di sviluppo, in Italia e nelle sedi internazionali per promuovere e tutelare i diritti, la dignit\u00e0 e la libert\u00e0 di scelta delle donne del Sud del mondo) Roma",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 1996 membro dell\u2019Associazione diritti umani, sviluppo umano, (aps, Padova - formazione, ricerca, consulenza su politiche in materia di diritti umani )",
        "periodo": "dal 01-01-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2008, membro del Consiglio Direttivo del Centro Interdipartimentale di Ricerca e Studi di Genere (CIRSG) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2010 Componente del Tavolo tecnico della Commissione Interministeriale della Commissione interministeriale per il sostegno alle vittime di tratta, violenza e grave sfruttamento (mandato esaurito con il termine dei lavori di questo organismo) ;",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Nel novembre 2010, Statement presentato in occasione della preparazione da parte della European Commission against Racism and Intolerance (ECRI) del Consiglio d'Europa nel corso di un'attivit\u00e0 di consultazione con la societ\u00e0 civile e l'Universit\u00e0, Padova 24 novembre 2010, Centro Diritti Umani, Universit\u00e0 di Padova Via Martiri della Libert\u00e0 2",
        "periodo": "dal 24-11-2010 al 24-11-2010"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 Membro del Forum per le Politiche e gli Studi di Genere, Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 Nomina come componente per il personale docente della Commissione per le pari opportunit\u00e0 e la parit\u00e0 di genere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova (titolo prorogato attualmente in corso).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 delegata del Presidente della Scuola di Economia e Scienze Politiche in Ateneo per il Progetto Carcere",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 componente della Commissione Scientifica di Ateneo Area n.16: Scienze politiche e sociali, di cui all\u2019art 29 dello Statuto di Ateneo per lo scorcio del quadriennio 2012-2016",
        "periodo": "dal 25-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2014 componente del Direttivo del Centro Veneto Progetti Donna, Centro Antiviolenza di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2014 Componente del Tavolo Tecnico sulla violenza contro le donne della Regione del Veneto (titolo attualmente in corso);",
        "periodo": "dal 30-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel 2015 rappresentante al G20 per il W20 (Women 20) sezione italiana societ\u00e0 civile, partecipazione siglata da lettera di conferimento incarico datata 5 luglio 2015",
        "periodo": "dal 05-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 Componente del Gruppo di esperti per la costruzione di una Banca dati sulla violenza contro le donne del Dipartimento per le pari Opportunit\u00e0 della Presidenza del Consiglio dei Ministri coordinato dal Prof. Gianpiero Dalla Zuanna;(titolo attualmente in corso)",
        "periodo": "dal 30-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2016 membro di ASGI, Associazione Studi Giuridici sull\u2019Immigrazione, Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 Rappresentante delle Universit\u00e0 degli Studi del Veneto presso il Comitato per i diritti umani e per la cultura di pace della Regione Veneto (https://www.regione.veneto.it/web/relaz ioni-internazionali/lr-55-1999-il-comita to / nomina conferita ai sensi della Legge Regionale 55/1999 \"Interventi regionali per la promozione dei Diritti Umani, la Cultura di pace, la Cooperazione allo sviluppo e la solidariet\u00e0\")",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "1999-2003 partecipazione al Progetto di ricerca in qualit\u00e0 di assegnista di ricerca dal titolo: La giustizia penale internazionale nel paradigma dei diritti umani. Il processo di evoluzione del diritto penale internazionale e di istituzione di una giurisdizione penale internazionale e le sue ricadute sugli assetti giuridici e politici della comunit\u00e0 internazionale, con particolare riferimento al ruolo dei soggetti nongovernativi diretto dal Prof. Antonio Papisca, Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 01-01-1999 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "2000-2001 partecipazione alla ricerca MURST ex 40% Evoluzione della sicurezza nel sistema mondiale \u2013 Unit\u00e0 di ricerca di Padova \u2013 Coordinatore Scientifico Fulvio Attin\u00e0, Universit\u00e0 di Catania (2000-2001) Titolo del programma dell\u2019Unit\u00e0 di Padova \u201cLa componente civile e di polizia militare nei sistemi di sicurezza internazionale\u201d (giorni di inizio e conclusione del progetto approssimativi)",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 01-01-2001"
      },
      {
        "content": "2005-2007, Partecipazione in qualit\u00e0 di formatore al Progetto Jean Monnet,The role of intercultural dialogue for the development of a new (plural, democratic) citizenship\"Agreement n. 2005-2880/001-001 JMO-JMO in qualit\u00e0 di Membro del gruppo di lavoro \u201cIntercultural dialogue and human rights, civil society and world order issues\" (data di chiusura approssimativa)",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "2007, Componente della Direzione scientifica, penale e metodologica in qualit\u00e0 di esperta sui diritti umani del Progetto della Commissione Europea coordinato della Provincia di Lecce, Agis 2006: AGIS - E.N.a.T.2 European Network against Trafficking - Organizzazione rete Europea contro la Tratta, (Maggio 2007 \u2014 Dicembre 2008) AGIS JLS/2006/AGIS/169), Commissione Europea, Directorate General Justice and Home Affairs E.N.a.T. 2 project (European Network against Trafficking) (giorni di inizio e conclusione del progetto approssimativi)",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 30-12-2008"
      },
      {
        "content": "2007/2010, Partecipazione al Progetto FIRB: \u201cToward an integrated view of human rights and human development: theoretical foundations, measurement issues and policy implications\u201d (FIRB), Cocoordinator of the University of Padova Team. Participating Universities: University of Pavia, University of Padua, Jordan University. - Verso una prospettiva integrata tra diritti umani e approccio allo sviluppo umano: fondamenti teorico-normativi, problemi di misurazione e linee di azione, Centro Human Development, Capability and Poverty International Research Centre (HDCP-IRC), Universit\u00e0 di Pavia, Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli, Universit\u00e0 di Padova, Italia, Universit\u00e0 della Giordania 23.07.2007 - 23.01.2011",
        "periodo": "dal 23-07-2007 al 23-01-2011"
      },
      {
        "content": "2008/2009, Partecipazione al Progetto della Commissione Europea coordinato da Save the Children: AGIRE. Austria, Greece, Italy and Romania. Acting for stronger private-public partnerships in the field of identification and support of child victims and at risk of trafficking in Europe , coordinamento di Save the Children, con la partnership di: Dipartimento per le Pari Opportunit\u00e0 della Presidenza del Consiglio dei Ministri, Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli dell'Universit\u00e0 di Padova, Servizio Centrale Operativo della Polizia di Stato, International Centre for Migration Policy Development(ICMPD), Republic of Austria, Federal Ministry of Interior, ANITP, Agenzia Nazionale Anti Tratta Romania, JLS/2007/ISEC/537 (31/12/2007 \u2013 31/10/2010)",
        "periodo": "dal 31-12-2007 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "2009/2012, Partecipazione al Progetto Intercultural Dialogue, Human Rights & Multi-level Governance, EU Commission, Lifelong Learning Programme, Jean Monnet Programme, Key Activity 1, Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "2013/2014, Partecipazione al progetto europeo NO TRATTA - National Observatory on Trafficking among Refugees and Asylum seekers: Training, Tools and Awareness campaign, Commissione Europea Commission, Direzione Justice, Security and Freedom, Prevention of and Fight against Crime (ISEC), HOME/2012/ISEC/AG/THB/4000003855, coordinato da Cittalia - Anci Research Foundation, in collaborazione con le Associazioni On the Road e Gruppo Abele, il Dipartimento Pari Opportunit\u00e0 della Presidenza del Consiglio dei Ministri e il Centro di Ateneo per i Diritti umani dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova (durata del progetto 24 mesi - date indicative)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "2013 \u2013 2016, Partecipazione all\u2019Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Padova al Progetto Prin: The Italian Foreign Policy in front of the new challenges of the international system: actors, institutions and policies, coordinato dall\u2019Universit\u00e0 di Siena in partnership con le Universit\u00e0 di Roma Sapienza, Catania, Trento, Pisa (Sant\u2019Anna), Torino. (date approssimative)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "2013/2014, Partecipazione al progetto europeo in qualit\u00e0 di componente della Direzione scientifica: AgainST emerging fOrms of trafficking in Italy: exPloited immigrants in the international phenomenon of FORced BEGgging, Commissione Europea, Direzione Justice, Security and Freedom, Prevention of and Fight against Crime (ISEC), HOME/2012/ISEC/AG/THB/4000003934 coordinato dall\u2019Unit\u00e0 per le politiche migratorie della Regione Veneto in collaborazione con: Comune di Venezia ; Comune di Verona; Comune di Vicenza; Comune di Rovigo; Comune di Padova; Etnoblog Intercultural Association; Regione Friuli Venezia Giulia - Direzione centrale lavoro, formazione, commercio e pari opportunit\u00e0; Centro di Ateneo per i Diritti umani dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova; Provincia Autonoma di Bolzano - Alto Adige; Equality Cooperativa Sociale Onlus; Centro Caritas dell'Arcidiocesi di Udine; Nuovi Vicini onlus; Comunit\u00e0 dei Giovani; Associazione Volontarius Onlus.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto Progetto N.A.Ve, Network anti-tratta Veneto, Dipartimento Pari Opportunit\u00e0, Comune di Venezia - Servizio Protezione e Inclusione sociale, Unit\u00e0 Operativa Complessa Protezione umanitaria e sociale del Comune di Venezia, Regione Veneto, Comuni di Padova, Rovigo, Vicenza, Verona, Treviso, Belluno, Universit\u00e0 di Padova, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 01-09-2016 al 01-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "2006/2007, Responsabile scientifico per il Centro interdipartimentale di ricerca e servizi sui diritti della persona e dei popoli dell\u2019Universit\u00e0 di Padova nell\u2019ambito del programma Daphne II 2004/2008 (Grant Agreement JLS/DAP/2005-1/286/WY) del progetto Human Rights and Trafficking in Women and Young People. An Educational Toolkit for teachers and students, in partnership con Associazione diritti umani - sviluppo umano, La Strada Poland - Foundation against trafficking in Women , Ludwig Boltzmann Institute of Human Rights (BIM)",
        "periodo": "dal 11-05-2006 al 10-05-2007"
      },
      {
        "content": "2014/2015/2016, Coordinatrice scientifica progetto europeo TEMVI - Trafficked and Exploited Minors between Vulnerability and Illegality. Forced criminal activities as a new form of exploitation in human trafficking: knowledge and human rights based practices, Commissione Europea, Direzione Justice, Security and Freedom, Prevention of and Fight against Crime ISEC THB HOME/2013/ISEC/AG/THB in partenrship con, ALC, Hungarian Baptist Aid (Budapest), ADPARE Association for Developing Alternative Practice (Bucarest), Equality Padova, Volontarius (Bolzano), Nuovi Vicini (Pordenone), La Strada (Bolzano) Azalea (Verona) Comunit\u00e0 dei Giovani (Verona) Ministero della Giustizia Direzione Nazionale Antimafia (Roma), Cinformi (Trento), Province Autonome di Trento e Bolzano Gruppo R (Padova) Punto d\u2019Approdo (Udine) Centro Caritas Arcidiocesi Udine, La Tenda (Rovigo), Welcome International Organization for Migration (Hungary) Comune di Trento.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "2016/2017 Ricerca di Ateneo, Responsabile Scientifica del Progetto di Ricerca \" Violenza contro le donne e diritti umani: il panorama italiano delle politiche pubbliche alla luce del quadro giuridico internazionale, con particolar e riguardo alla Convenzione di Istanbul e al Piano d'azione straordinario del governo italiano contro la violenza sessuale e di genere 2015- 2017'",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}