{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13629395.2016.1199460"
        ],
        "titolo": "The New Offshore Frontiers of EU Energy Security in the Mediterranean: The Politics of Hydrocarbon Development in the Adriatic and Ionian Seas",
        "ISSN": [
          "1362-9395"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN POLITICS",
        "csp": "vol. 1, p. 1-24, ISSN: 1362-9395, doi: 10.1080/13629395.2016.1199460",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prontera Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prontera Andrea (2016). The New Offshore Frontiers of EU Energy Security",
        "in the Mediterranean: The Politics of Hydrocarbon Development in the",
        "Adriatic and Ionian Seas. MEDITERRANEAN POLITICS, vol. 1, p. 1-24,",
        "ISSN: 1362-9395, doi: 10.1080/13629395.2016.1199460"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-191",
        "titolo": "The Old and the New Policies and Politics of Offshore Hydrocarbon Development in the Adriatic and Ionian Seas",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-938-1"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-938-1",
        "opera": "(a cura di): A. Caligiuri, Governance of the Adriatic and Ionian Marine Space. vol. AssIDMer - Cahiers de l'Association Internationale du Droit de la Mer, Vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prontera Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prontera Andrea (2016). The Old and the New Policies and Politics of",
        "Offshore Hydrocarbon Development in the Adriatic and Ionian Seas. In: (a",
        "cura di): A. Caligiuri, Governance of the Adriatic and Ionian Marine Space.",
        "vol. AssIDMer - Cahiers de l'Association Internationale du Droit de la Mer,",
        "Vol. 4, p. 177-191, NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-938-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1483/80631"
        ],
        "titolo": "Forms of state, capitalism and global financial orders: A critical perspective on financialisation and world politics",
        "ISSN": [
          "1722-1137"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 10, p. 179-208, ISSN: 1722-1137, doi: 10.1483/80631",
        "anno": "2015",
        "autori": "Prontera Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prontera Andrea (2015). Forms of state, capitalism and global financial",
        "orders: A critical perspective on financialisation and world politics. RIVISTA",
        "ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE, vol. 10, p. 179-208, ISSN:",
        "1722-1137, doi: 10.1483/80631"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1057/jird.2015.31"
        ],
        "titolo": "Italian energy security, the Southern Gas Corridor and the new pipeline politics in Western Europe: from the partner state to the catalytic state",
        "ISSN": [
          "1408-6980"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTERNATIONAL RELATIONS & DEVELOPMENT",
        "csp": "vol. 1, p. 1-31, ISSN: 1408-6980, doi: 10.1057/jird.2015.31",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2015). Italian energy security, the Southern Gas Corridor",
        "and the new pipeline politics in Western Europe: from the partner state to",
        "the catalytic state. JOURNAL OF INTERNATIONAL RELATIONS &",
        "DEVELOPMENT, vol. 1, p. 1-31, ISSN: 1408-6980, doi:",
        "10.1057/jird.2015.31"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "5-18",
        "titolo": "Offshore Hydrocarbons Politics and Policy in the Adriatic and Ionian Region",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-736-3"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-736-3",
        "opera": "(a cura di): A. Caligiuri, Offshore Oil and Gas Exploration and Exploitation in the Adriatic and Ionian Seas. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Prontera Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prontera Andrea (2015). Offshore Hydrocarbons Politics and Policy in the",
        "Adriatic and Ionian Region. In: (a cura di): A. Caligiuri, Offshore Oil and Gas",
        "Exploration and Exploitation in the Adriatic and Ionian Seas. p. 5-18,",
        "NAPOLI:Editoriale Scientifica, ISBN: 978-88-6342-736-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-249",
        "titolo": "Marche. Da laboratorio politico a caso nazionale",
        "ISBN": [
          "9788894112603"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Istituto Cattaneo, ISBN: 9788894112603",
        "opera": "(a cura di): S. Bolgherini e S. Grimaldi, Tripolarismo e destrutturazione. Le elezioni regionali del 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Prontera Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Prontera Andrea (2015). Marche. Da laboratorio politico a caso nazionale.",
        "In: (a cura di): S. Bolgherini e S. Grimaldi, Tripolarismo e destrutturazione.",
        "Le elezioni regionali del 2015. p. 227-249, BOLOGNA:Istituto Cattaneo,",
        "ISBN: 9788894112603"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Process Sequencing and Policy Change. The Evolution of Italian Renewable Electricity Policy Over Two Decades",
        "ISSN": [
          "1722-1137"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 287-319, ISSN: 1722-1137",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2014). Process Sequencing and Policy Change. The",
        "Evolution of Italian Renewable Electricity Policy Over Two Decades.",
        "RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE, vol. 2, p. 287-319, ISSN:",
        "1722-1137"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1057/cep.2014.30"
        ],
        "titolo": "Subsystem politics and policy coherence in development cooperation: Evidence from four EU Member States",
        "ISSN": [
          "1472-4790"
        ],
        "journal": "COMPARATIVE EUROPEAN POLITICS",
        "csp": "vol. advance online publication 16 June 2014, p. 1-21, ISSN: 1472-4790, doi: 10.1057/cep.2014.30",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2014). Subsystem politics and policy coherence in",
        "development cooperation: Evidence from four EU Member States.",
        "COMPARATIVE EUROPEAN POLITICS, vol. advance online publication",
        "16 June 2014, p. 1-21, ISSN: 1472-4790, doi: 10.1057/cep.2014.30"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1425/77411"
        ],
        "titolo": "La dimensione istituzionale della sicurezza energetica europea: prospettive e limiti dell'external energy governance",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "STATO E MERCATO",
        "csp": "vol. 2, p. 195-224, ISSN: 0392-9701, doi: 10.1425/77411",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2014). La dimensione istituzionale della sicurezza",
        "energetica europea: prospettive e limiti dell'external energy governance.",
        "STATO E MERCATO, vol. 2, p. 195-224, ISSN: 0392-9701, doi:",
        "10.1425/77411"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Interdipendenza, proliferazione istituzionale e governance mondiale",
        "ISSN": [
          "1124-7959"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SCIENZA POLITICA",
        "csp": "vol. 20, p. 227-254, ISSN: 1124-7959",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2013). Interdipendenza, proliferazione istituzionale e",
        "governance mondiale. QUADERNI DI SCIENZA POLITICA, vol. 20, p.",
        "227-254, ISSN: 1124-7959"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione tecnologica nelle politiche pubbliche. Politica e politiche della transizione",
        "ISSN": [
          "1722-1137"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 281-311, ISSN: 1722-1137",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2013). La dimensione tecnologica nelle politiche",
        "pubbliche. Politica e politiche della transizione. RIVISTA ITALIANA DI",
        "POLITICHE PUBBLICHE, vol. 2, p. 281-311, ISSN: 1722-1137"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "296-306",
        "titolo": "Les politiques \u00e9nerg\u00e9tiques locales en Italie ",
        "ISBN": [
          "9782281129267"
        ],
        "csp": "PARIS:Editions Le Moniteur, ISBN: 9782281129267",
        "opera": "G. Marcou, H. Wollmann. Collectivit\u00e9s territoriales et \u00e9nergie : ambitions et contradictions. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Andrea Prontera (2013). Les politiques \u00e9nerg\u00e9tiques locales en Italie . In:",
        "G. Marcou, H. Wollmann. Collectivit\u00e9s territoriales et \u00e9nergie : ambitions et",
        "contradictions. p. 296-306, PARIS:Editions Le Moniteur, ISBN:",
        "9782281129267"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "80-100",
        "titolo": "Efficacia",
        "ISBN": [
          "9788889456361"
        ],
        "csp": "Milano:At\u00eceditore, ISBN: 9788889456361",
        "opera": "G. Di Cosimo, L. Lanzalaco. Riscoprire la sfera pubblica. Confini, regole, valori. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Prontera (2012). Efficacia. In: G. Di Cosimo, L. Lanzalaco. Riscoprire la",
        "sfera pubblica. Confini, regole, valori. p. 80-100, Milano:At\u00eceditore, ISBN:",
        "9788889456361"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-223",
        "titolo": "Politiche pubbliche comparate. Metodi, teorie, ricerche. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788815234759"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815234759",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Lanzalaco, A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Lanzalaco, A. Prontera (2012). Politiche pubbliche comparate. Metodi,",
        "teorie, ricerche. vol. 1, p. 1-223, bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815234759"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le istituzioni internazionali per la sicurezza energetica: origini, funzioni ed efficacia",
        "ISSN": [
          "0048-8402"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI SCIENZA POLITICA",
        "csp": "vol. 2, p. 173-198, ISSN: 0048-8402",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Prontera (2011). Le istituzioni internazionali per la sicurezza energetica:",
        "origini, funzioni ed efficacia. RIVISTA ITALIANA DI SCIENZA POLITICA,",
        "vol. 2, p. 173-198, ISSN: 0048-8402"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Libyan Energy fuelling Europe. Internal energy, external governance?",
        "ISSN": [
          "2239-7949"
        ],
        "journal": "ITPCM INTERNATIONAL COMMENTARY",
        "csp": "vol. 7, p. 14-19, ISSN: 2239-7949",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Prontera (2011). Libyan Energy fuelling Europe. Internal energy, external",
        "governance?. ITPCM INTERNATIONAL COMMENTARY, vol. 7, p. 14-19,",
        "ISSN: 2239-7949"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-76",
        "titolo": "L'impatto dell'europeizzazione sullo stile di policy regionale. Il caso delle Marche",
        "ISBN": [
          "9788861296862"
        ],
        "csp": "Padova:CLEUP, ISBN: 9788861296862",
        "opera": "P. Messina. Innovare la tradizione. Europeizzazione e governance regionale: il caso del Veneto a confronto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Prontera (2011). L'impatto dell'europeizzazione sullo stile di policy",
        "regionale. Il caso delle Marche. In: P. Messina. Innovare la tradizione.",
        "Europeizzazione e governance regionale: il caso del Veneto a confronto. p.",
        "63-76, Padova:CLEUP, ISBN: 9788861296862"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europeanization, institutionalization and policy change in French and Italian electricity policy",
        "ISSN": [
          "1387-6988"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMPARATIVE POLICY ANALYSIS",
        "csp": "vol. 12, p. 491-507, ISSN: 1387-6988",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Prontera (2010). Europeanization, institutionalization and policy change",
        "in French and Italian electricity policy. JOURNAL OF COMPARATIVE",
        "POLICY ANALYSIS, vol. 12, p. 491-507, ISSN: 1387-6988"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Prontera (2010). Petrolio e relazioni internazionali. 900, vol. 2, p.",
        "205-223, ISSN: 2036-8836"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sottosistemi di policy e politiche pubbliche internazionali",
        "ISSN": [
          "1722-1137"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 3, p. 29-54, ISSN: 1722-1137",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Prontera (2010). Sottosistemi di policy e politiche pubbliche",
        "internazionali. RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE, vol. 3, p.",
        "29-54, ISSN: 1722-1137"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Energy policy: Concept, Actors, Instruments and Recent Developments",
        "ISSN": [
          "1935-6226"
        ],
        "journal": "WORLD POLITICAL SCIENCE REVIEW",
        "csp": "vol. vol. 5. Iss. 1, p. 1-30, ISSN: 1935-6226",
        "anno": "2009",
        "autori": "PRONTERA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRONTERA A (2009). Energy policy: Concept, Actors, Instruments and",
        "Recent Developments. WORLD POLITICAL SCIENCE REVIEW, vol. vol. 5.",
        "Iss. 1, p. 1-30, ISSN: 1935-6226"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A dieci anni dallo Scontro di civilt\u00e0: il dibattito e i test empirici sulle ipotesi di Huntington",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "TEORIA POLITICA",
        "csp": "vol. 25, p. 153-167, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2009",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Prontera (2009). A dieci anni dallo Scontro di civilt\u00e0: il dibattito e i test",
        "empirici sulle ipotesi di Huntington. TEORIA POLITICA, vol. 25, p. 153-167,",
        "ISSN: 0394-1248"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Europeizzazione della politica energetica in Francia e Italia",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "STATO E MERCATO",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 0392-9701",
        "anno": "2008",
        "autori": "PRONTERA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRONTERA A (2008). L\u2019Europeizzazione della politica energetica in",
        "Francia e Italia. STATO E MERCATO, vol. 1, ISSN: 0392-9701"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La politica energetica: attori, concetti e strumenti recenti,",
        "ISSN": [
          "1722-1137"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 1, p. 37-69, ISSN: 1722-1137",
        "anno": "2008",
        "autori": "PRONTERA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRONTERA A (2008). La politica energetica: attori, concetti e strumenti",
        "recenti,. RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE, vol. 1, p. 37-69,",
        "ISSN: 1722-1137"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Politiche energetiche e governo locale. Il caso delle Marche",
        "ISSN": [
          "1126-7917"
        ],
        "journal": "LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO",
        "csp": "vol. 3/4, p. 483-517, ISSN: 1126-7917",
        "anno": "2008",
        "autori": "PRONTERA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PRONTERA A (2008). Politiche energetiche e governo locale. Il caso delle",
        "Marche. LE ISTITUZIONI DEL FEDERALISMO, vol. 3/4, p. 483-517, ISSN:",
        "1126-7917"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-375",
        "titolo": "L\u2019Europeizzazione della politica energetica in Francia e Italia. Il cambiamento della politica elettrica fra pressioni europee ed evoluzioni nazionali. p",
        "ISBN": [
          "9788860561510"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860561510",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Prontera (2008). L\u2019Europeizzazione della politica energetica in Francia e",
        "Italia. Il cambiamento della politica elettrica fra pressioni europee ed",
        "evoluzioni nazionali. p. 1-375, MACERATA:Eum, Edizioni Universit\u00e0 di",
        "Macerata, ISBN: 9788860561510"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13629395.2016.1199460"
        ],
        "titolo": "The New Offshore Frontiers of EU Energy Security in the Mediterranean: The Politics of Hydrocarbon Development in the Adriatic and Ionian Seas",
        "ISSN": [
          "1362-9395"
        ],
        "journal": "MEDITERRANEAN POLITICS",
        "csp": "vol. 1, p. 1-24, ISSN: 1362-9395, doi: 10.1080/13629395.2016.1199460",
        "anno": "2016",
        "autori": "Prontera Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Prontera Andrea (2016). The New Offshore Frontiers of EU Energy Security",
        "in the Mediterranean: The Politics of Hydrocarbon Development in the",
        "Adriatic and Ionian Seas. MEDITERRANEAN POLITICS, vol. 1, p. 1-24,",
        "ISSN: 1362-9395, doi: 10.1080/13629395.2016.1199460"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1057/jird.2015.31"
        ],
        "titolo": "Italian energy security, the Southern Gas Corridor and the new pipeline politics in Western Europe: from the partner state to the catalytic state",
        "ISSN": [
          "1408-6980"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF INTERNATIONAL RELATIONS & DEVELOPMENT",
        "csp": "vol. 1, p. 1-31, ISSN: 1408-6980, doi: 10.1057/jird.2015.31",
        "anno": "2015",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2015). Italian energy security, the Southern Gas Corridor",
        "and the new pipeline politics in Western Europe: from the partner state to",
        "the catalytic state. JOURNAL OF INTERNATIONAL RELATIONS &",
        "DEVELOPMENT, vol. 1, p. 1-31, ISSN: 1408-6980, doi:",
        "10.1057/jird.2015.31"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1425/77411"
        ],
        "titolo": "La dimensione istituzionale della sicurezza energetica europea: prospettive e limiti dell'external energy governance",
        "ISSN": [
          "0392-9701"
        ],
        "journal": "STATO E MERCATO",
        "csp": "vol. 2, p. 195-224, ISSN: 0392-9701, doi: 10.1425/77411",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2014). La dimensione istituzionale della sicurezza",
        "energetica europea: prospettive e limiti dell'external energy governance.",
        "STATO E MERCATO, vol. 2, p. 195-224, ISSN: 0392-9701, doi:",
        "10.1425/77411"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Process Sequencing and Policy Change. The Evolution of Italian Renewable Electricity Policy Over Two Decades",
        "ISSN": [
          "1722-1137"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 287-319, ISSN: 1722-1137",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2014). Process Sequencing and Policy Change. The",
        "Evolution of Italian Renewable Electricity Policy Over Two Decades.",
        "RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE, vol. 2, p. 287-319, ISSN:",
        "1722-1137"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1057/cep.2014.30"
        ],
        "titolo": "Subsystem politics and policy coherence in development cooperation: Evidence from four EU Member States",
        "ISSN": [
          "1472-4790"
        ],
        "journal": "COMPARATIVE EUROPEAN POLITICS",
        "csp": "vol. advance online publication 16 June 2014, p. 1-21, ISSN: 1472-4790, doi: 10.1057/cep.2014.30",
        "anno": "2014",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2014). Subsystem politics and policy coherence in",
        "development cooperation: Evidence from four EU Member States.",
        "COMPARATIVE EUROPEAN POLITICS, vol. advance online publication",
        "16 June 2014, p. 1-21, ISSN: 1472-4790, doi: 10.1057/cep.2014.30"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione tecnologica nelle politiche pubbliche. Politica e politiche della transizione",
        "ISSN": [
          "1722-1137"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI POLITICHE PUBBLICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 281-311, ISSN: 1722-1137",
        "anno": "2013",
        "autori": "Andrea Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Andrea Prontera (2013). La dimensione tecnologica nelle politiche",
        "pubbliche. Politica e politiche della transizione. RIVISTA ITALIANA DI",
        "POLITICHE PUBBLICHE, vol. 2, p. 281-311, ISSN: 1722-1137"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-223",
        "titolo": "Politiche pubbliche comparate. Metodi, teorie, ricerche. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788815234759"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815234759",
        "anno": "2012",
        "autori": "L. Lanzalaco, A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "L. Lanzalaco, A. Prontera (2012). Politiche pubbliche comparate. Metodi,",
        "teorie, ricerche. vol. 1, p. 1-223, bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il",
        "Mulino, ISBN: 9788815234759"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le istituzioni internazionali per la sicurezza energetica: origini, funzioni ed efficacia",
        "ISSN": [
          "0048-8402"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI SCIENZA POLITICA",
        "csp": "vol. 2, p. 173-198, ISSN: 0048-8402",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Prontera (2011). Le istituzioni internazionali per la sicurezza energetica:",
        "origini, funzioni ed efficacia. RIVISTA ITALIANA DI SCIENZA POLITICA,",
        "vol. 2, p. 173-198, ISSN: 0048-8402"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Europeanization, institutionalization and policy change in French and Italian electricity policy",
        "ISSN": [
          "1387-6988"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF COMPARATIVE POLICY ANALYSIS",
        "csp": "vol. 12, p. 491-507, ISSN: 1387-6988",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Prontera (2010). Europeanization, institutionalization and policy change",
        "in French and Italian electricity policy. JOURNAL OF COMPARATIVE",
        "POLICY ANALYSIS, vol. 12, p. 491-507, ISSN: 1387-6988"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-375",
        "titolo": "L\u2019Europeizzazione della politica energetica in Francia e Italia. Il cambiamento della politica elettrica fra pressioni europee ed evoluzioni nazionali. p",
        "ISBN": [
          "9788860561510"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, Edizioni Universit\u00e0 di Macerata, ISBN: 9788860561510",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. Prontera"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. Prontera (2008). L\u2019Europeizzazione della politica energetica in Francia e",
        "Italia. Il cambiamento della politica elettrica fra pressioni europee ed",
        "evoluzioni nazionali. p. 1-375, MACERATA:Eum, Edizioni Universit\u00e0 di",
        "Macerata, ISBN: 9788860561510"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A2",
    "progr": "13940",
    "nome": "PRONTERA Andrea",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione della \u2018Rivista Italiana di Politiche Pubbliche\u2019, edita da Il Mulino, Bologna.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della collana \u2018Panopticon\u2019, Multidiciplinary Studies in Social Sciences Series, edita da Aracne, Roma",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Congresso nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (Sisp), Universit\u00e0 di Cagliari, 21-23 settembre 2005. Relatore nel panel: 'Politiche pubbliche e pubblica amministrazione. Cambiamento di policy e cicli di legislatura 1996-2006' con la presentazione del paper dal titolo: 'Europeizzazione e policy change nella politica energetica italiana'.",
        "periodo": "dal 21-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (Sisp), Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Catania, 20-22 settembre 2007. Panel 'La governance dei servizi pubblici locali', presentazione del paper: 'Politiche energetiche e governo locale: il caso delle Marche'",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Economisti Agrari (Sidea), Portici, Universit\u00e0 di Napoli, 25-27 settembre 2008. Relatore nel panel 'Bioenergie', con la presentazione del paper: 'Politiche agricole e politiche energetiche: problemi di governance e strumenti di integrazione'.",
        "periodo": "dal 25-09-2008 al 27-09-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno annuale della Societ\u00e0 italiana di Scienza Politica (Sisp), Universit\u00e0 Luiss, Roma 17-19 settembre 2009. Panel: Politica e politiche nelle regioni. Presentazione del paper \u2018L\u2019impatto dell\u2019europeizzazione sull\u2019amministrazione e sullo stile di policy regionale: il caso delle Marche\u2019",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore al Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica (Sisp), Universit\u00e0 IUAV di Venezia, 16-18 settembre 2010. Panel: 'Global Politics & Global Policies'. Presentazione del paper: 'International policy subsystems: sottosistemi di policy e politiche globali'",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u2018Designing Optimal Policy Mixes: Principles and Methods\u2019, Lee Kuan Yew School of Public Policy, National University of Singapore, Singapore 28 Feb. \u2013 1 Mar 2013. Presentazione del paper: \u2018Framing integration or integrating frames? Policy coherence building in four EU MS\u2019.",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno ECPR 7th General Conference, Sciences Po, Bordeaux 4 - 7 Settembre 2013. Panel su \u2018On Policy Patching as Policy Design\u2019. Presentazione del paper: \u2018Policy Design, Implementation Style and Differentiate Learning in Optimal Policy Mixes\u2019.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u2018Il contributo delle scienze sociali alla transizione energetica\u2019, Trieste, Universit\u00e0 di Trieste, 30-31 gennaio 2014. Presentazione del paper \u2018Politica e politiche della transizione energetica: contesti istituzionali e dinamiche di policy\u2019.",
        "periodo": "dal 30-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore a ECPR 8th General Conference, Glasgow, University of Glasgow, 3-6 Settembre 2014. Panel on \u2018Energy Security Challenges\u2019. Presentazione del paper: \u2018The New Politics of Energy Security in the EU MS: Evidences from the Italian Gas Sector\u2019.",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u2018Esplorazione e sfruttamento delle risorse petrolifere e di gas offshore nei mari Adriatico e Ionio\u2019, Universit\u00e0 di Macerata, 4 marzo 2015. Presentazione del paper \u2018Le politiche nazionali di sfruttamento delle risorse offshore\u2019.",
        "periodo": "dal 04-03-2015 al 04-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno \u2018The EU and Member States in Global affairs: Any sign of convergence?\u2019, Universit\u00e0 di Firenze, 5-6 Maggio, 2015. Presentazione del paper \u2018Prospects and Limits of EU external energy security governance\u2019.",
        "periodo": "dal 05-05-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno UACES 45th Annual Conference, Bilbao, Spagna, 7-9 Septtembre 2015. Panel on \u2018Conceptualizing the EU\u2019s External Energy Policy\u2019. Presentazione del paper: \u2018Pipeline Politics and Energy Diplomacy in the Adriatic and Ionian Region: TAP, IAP and the Southern Gas Corridor\u2019",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 09-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno internazionale \u2018Governance of the Adriatic and Ionian Marine Space\u2019, Universit\u00e0 di Macerata, 12-13 novembre 2015 (membro del comitato scientifico).",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al 46th Annual Conference UACES, Queen Mary University of London, 5-7 Settembre, 2016. Panel \u2018Energy Union I: Energy Security, Solidarity and Trust'. Presentazione del paper \u2018European Energy Security and the Politics of LNG Development in Southern Europe and the Mediterranean\u2019",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 07-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di Ricerca presso il Dipartimento di Diritto Pubblico e Teoria del Governo, Universit\u00e0 di Macerata. Titolo del progetto di ricerca: La partecipazione dei governi nazionali al policy making europeo. L\u2019evoluzione delle istituzioni di coordinamento della politica comunitaria in Europa e Italia",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di Ricerca presso il Dipartimento di Diritto Pubblico e Teoria del Governo, Universit\u00e0 di Macerata. Titolo del progetto di ricerca: Coerenza ed integrazione delle politiche pubbliche. Il caso delle politiche per lo sviluppo in prospettiva comparata",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 30-06-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "L\u2019articolo \u2018La politica energetica: attori, concetti e strumenti recenti\u2019, apparso nella \u00abRivista Italiana di Politiche Pubbliche\u00bb, 1/2008, \u00e8 stato selezionato per la pubblicazione nella \u00abWorld Political Sciences Review\u00bb (vol. 5, issue 1, art. 7).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolare del corso di 'Relazioni Internazionali', presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Macerata, Classe delle lauree 15 e 35.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di 'Relazioni Internazionali Avanzato' presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Macerata, Classe delle lauree 70/S e 88/S.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 01-09-2007"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di 'Relazioni Internazionali', presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Macerata, Classe delle lauree 15 e 35.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2008"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di 'Relazioni Internazionali', presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Macerata, Classe delle lauree 15.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di 'Studi Strategici' presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Macerata, Classe di Laurea Magistrale LM-62.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Relazioni Internazionali'. Classe delle lauree L-36. Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di 'Studi Strategici' presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Macerata, Classe di Laurea Magistrale LM-62.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Relazioni Internazionali'. Classe delle lauree L-36. Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso di 'Studi Strategici' presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Macerata, Classe di Laurea Magistrale LM-62.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Relazioni Internazionali'. Classe delle lauree L-36. Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Politica dell'Economia Globale'. Classe di laurea LM-62. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'European Union Institutions and Policies'. Classe di laurea LM-62. Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Politica dell'Economia Globale'. Classe di laurea LM-62. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Relazioni Internazionali'. Classe delle lauree L-36. Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'European Union Institutions and Policies'. Classe di laurea LM-62. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Relazioni Internazionali'. Classe delle lauree L-36, LM-37 (m). Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Politica dell'Economia Globale'. Classe di laurea LM-62, Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'European Union Institutions and Policies'. Classe di laurea LM-62. Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Relazioni Internazionali'. Classe delle lauree L-36, LM-37 (m). Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Politica dell'Economia Globale'. Classe di laurea LM-62, Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'European Union Institutions and Policies'. Classe di laurea LM-52, LM-62 (m). Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Politica dell'Economia Globale'. Classe di laurea LM-62, Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'European Union Institutions and Policies'. Classe di laurea LM-52, Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Relazioni Internazionali'. Classe delle lauree L-36, LM-37 (m). Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'European Union Institutions and Policies'. Classe di laurea LM-52, Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare del corso 'Relazioni Internazionali'. Classe delle lauree L-36, LM-37 (m). Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali. Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Visiting Scholar presso il 'Centre for Energy, Petroleum and Mineral Law and Policy' (CEPMLP), University of Dundee, Scozia.",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 01-09-2015"
      },
      {
        "content": "Visiting Research Fellow presso 'Oxford Institute for Energy Studies' (OIES), University of Oxford, Oxford, Regno Unito.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2010-2011 \u2018Il principio democratico nella formazione ed attuazione del diritto internazionale ed europeo dell\u2019economia\u2019 in qualit\u00e0 di membro dell\u2019Unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata. Coordinatore Scientifico Prof. Vincenzo Cannizzaro. Coordinatore Unit\u00e0 locale Prof. Paolo Palchetti (Protocollo 2010AALBC4_008).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u2018MaReMap-Air\u2019 Marine Resources Management Plan for the Adriatic and Ionian Region (\u2018Piano di gestione delle risorse marine per la regione Adriatico-Ionica\u2019), 2013-2015 (membro gruppo di ricerca). Progetto finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Macerata. Bando competitivo con revisori esterni (Universit\u00e0 di Macerata, \u2018Bando per il finanziamento di progetti di ricerca di Ateneo - anno 2013\u2019, DR n. 413 del 30.08.2013). Gruppo di ricerca multidisciplinare (scienziati politici, giuristi e biologi marini) e internazionale. Universit\u00e0 coinvolte: Universit\u00e0 di Macerata; Universit\u00e0 di Universit\u00e0 di Genova; Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata; Universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours (Francia); Universidad de C\u00f3rdoba (Spagna).",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Referente per il gruppo di ricerca interdisciplinare su \u2018Energia sicura, pulita ed efficiente\u2019 (Polo della ricerca n. 3) istituito presso l\u2019Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto 'ALICE - AcceLerate Innovation in urban wastewater management for Climate changE', finanziato nell'ambito del programma europeo 'Rise Marie Curie, Horizon 2020'. Call: H2020-MSCA-RISE-2016, Funding scheme: MSCA-RISE, Project number: 734560. Durata 48 mesi. Ruolo Universit\u00e0 di Macerata: partner e WP leader. Ente coordinatore: Ulster University. Enti partner: 1 UNIVERSITY OF ULSTER, Regno Unito; 2 NORTHERN IRELAND WATER LTD, Regno Unito; 3 THE QUEEN'S UNIVERSITY OF BELFAST, Regno Unito; 4 DUBLIN CITY UNIVERSITY, Irlanda; 5 DIOENERGY LTD, Irlanda; 6 BC3 BASQUE CENTRE FOR CLIMATE CHANGE - KLIMA; ALDAKETA IKERGAI, Spagna; 7 CENTRO DE INVESTIGACIONES ENERGETICAS, MEDIOAMBIENTALES Y TECNOLOGICAS-CIEMAT, Spagna; 8 REGION DE MURCIA, Spagna; 9 UNIVERSITA DEGLI STUDI DI MACERATA, Italia; 10 REDINN SRL, Italia; 11 ASET, Italia; 12 UNIVERSITY OF CYPRUS, Cipro; 13 MILITOS SYMVOULEUTIKI A.E., Grecia.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto 'Climate change policies and governance. The experience of EU voluntary instruments', finanziato dall'Universit\u00e0 di Padova per il biennio 2017-2018 (prot. BIRD165757, 2017-2018, Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali). Project Coordinator Ekaterina Domorenok (Universit\u00e0 di Padova), gruppo di ricerca caratterizzato da collaborazioni a livello internazionale.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto 'Energy Security Governance and Petroleum Policy in the Adriatic and Ionian Region'. Finanziato dall\u2019Universit\u00e0 di Macerata, \u2018Bando Giovani Ricercatori - anno 2014-15. Bando competitivo con revisori esterni (DR n. 213 del 10 giugno 2015).",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "PRIN-2015, responsabile dell\u2019Unit\u00e0 locale (Universit\u00e0 di Macerata) per il progetto \u2018I comuni come sistemi di contratti? Il governo locale italiano alla prova della governance\u2019. Durata 36 mesi, progetto approvato con \u2018Decreto Direttoriale 20 settembre 2016 n. 1828 Bando PRIN 2015 - Decreto di approvazione dei progetti del Macrosettore SH\u2019, Ministero dell\u2019Istruzione, dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca (Protocollo 20157C4H4M_003).",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}