{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-109",
        "titolo": "Fare ricerca nelle politiche urbane",
        "ISBN": [
          "978-88-6512-481-9"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marcianum Press, ISBN: 978-88-6512-481-9",
        "opera": "Maurizio Busacca Lucio Rubini (a cura di). Venezia chiama Boston. Costruire cultura, innovare la politica. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesca Gelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesca Gelli (2016). Fare ricerca nelle politiche urbane. In: Maurizio",
        "Busacca Lucio Rubini (a cura di). Venezia chiama Boston. Costruire",
        "cultura, innovare la politica. p. 95-109, VENEZIA:Marcianum Press, ISBN:",
        "978-88-6512-481-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-236",
        "titolo": "Modelli. Le agende urbane nazionale e europea",
        "ISBN": [
          "9788815260772"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815260772",
        "opera": "Marco Cremaschi (a cura di). Metropoli attraverso la crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gelli Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gelli Francesca (2016). Modelli. Le agende urbane nazionale e europea.",
        "In: Marco Cremaschi (a cura di). Metropoli attraverso la crisi. p. 205-236,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815260772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "15-57",
        "titolo": "Sulla partecipazione per coinvolgimento: ambiguit\u00e0 dell\u2019associazionismo in Trentino",
        "ISBN": [
          "978-88-492-3016-1"
        ],
        "csp": "Roma:Gangemi, Collana Nuovo Millennio, ISBN: 978-88-492-3016-1",
        "opera": "Gangemi Giuseppe (a cura di). Dalle pratiche di partecipazione all'e-democracy. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Gelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Gelli (2015). Sulla partecipazione per coinvolgimento: ambiguit\u00e0",
        "dell\u2019associazionismo in Trentino. In: Gangemi Giuseppe (a cura di). Dalle",
        "pratiche di partecipazione all'e-democracy. p. 15-57, Roma:Gangemi,",
        "Collana Nuovo Millennio, ISBN: 978-88-492-3016-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-442",
        "titolo": "La costruzione dell'agenda urbana europea, e italiana, da un approccio di policy",
        "ISBN": [
          "9788868431419"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788868431419",
        "opera": "Calafati Antonio. Citt\u00e0 tra sviluppo e declino. Un'agenda urbana per l'Italia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Gelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Gelli (2015). La costruzione dell'agenda urbana europea, e italiana, da",
        "un approccio di policy. In: Calafati Antonio. Citt\u00e0 tra sviluppo e declino.",
        "Un'agenda urbana per l'Italia. p. 423-442, ROMA:Donzelli Editore, ISBN:",
        "9788868431419"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-176",
        "titolo": "L\u2019intreccio di partecipazione e conflitto. Micropolitica dei beni comuni",
        "ISBN": [
          "9788891716187"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli Editore, ISBN: 9788891716187",
        "opera": "Fregolent L.. Conflitti e territorio. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Gelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Gelli (2014). L\u2019intreccio di partecipazione e conflitto. Micropolitica dei",
        "beni comuni. In: Fregolent L.. Conflitti e territorio. p. 161-176,",
        "Milano:Franco Angeli Editore, ISBN: 9788891716187"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Profili di dirigenza pubblica e riforme amministrative",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 89-104, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. GELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GELLI (2013). Profili di dirigenza pubblica e riforme amministrative.",
        "DEMOCRAZIA E DIRITTO, p. 89-104, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0 e processi di metropolizzazione in Veneto",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "vol. 27, ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2013",
        "autori": "Laura Fregolent, Francesco Gastaldi, Francesca Gelli, Carla Tedesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Laura Fregolent, Francesco Gastaldi, Francesca Gelli, Carla Tedesco",
        "(2013). Sostenibilit\u00e0 e processi di metropolizzazione in Veneto. PLANUM,",
        "vol. 27, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-216",
        "titolo": "Zentralismus - regionale Autonomie - Foderalismus. Italiens Dauerproblem der Vermittlung zwischen Zentrum und Peripherie",
        "ISBN": [
          "9783838902401"
        ],
        "csp": "BONN:Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung, ISBN: 9783838902401",
        "opera": "K. Rorig/U.Glassmann/S.Koppl (Hrsg). L\u00e4nderbericht Italien. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRASSE A., GELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRASSE A., GELLI F. (2012). Zentralismus - regionale Autonomie -",
        "Foderalismus. Italiens Dauerproblem der Vermittlung zwischen Zentrum",
        "und Peripherie. In: K. Rorig/U.Glassmann/S.Koppl (Hrsg). L\u00e4nderbericht",
        "Italien. p. 186-216, BONN:Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung, ISBN:",
        "9783838902401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-161",
        "titolo": "La citt\u00e0 nella scienza politica Americana. p",
        "ISBN": [
          "9788849836325"
        ],
        "csp": "Catanzaro:Catanzaro Soveria Mannelli: Rubbettino,, ISBN: 9788849836325",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. GELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GELLI (2012). La citt\u00e0 nella scienza politica Americana. p. 1-161,",
        "Catanzaro:Catanzaro Soveria Mannelli: Rubbettino,, ISBN: 9788849836325"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Elezioni primarie: controllo dei partiti o partecipazione popolare? Una introduzione",
        "ISSN": [
          "1972-7623"
        ],
        "journal": "PARTECIPAZIONE E CONFLITTO",
        "csp": "vol. 1/2011, p. 5-34, ISSN: 1972-7623",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesca Gelli, Bolgherini Silvia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Francesca Gelli, Bolgherini Silvia (2011). Elezioni primarie: controllo dei",
        "partiti o partecipazione popolare? Una introduzione. PARTECIPAZIONE E",
        "CONFLITTO, vol. 1/2011, p. 5-34, ISSN: 1972-7623"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-126",
        "titolo": "Qualit\u00e0 della democrazia e innovazione locale. p",
        "ISBN": [
          "9788887524710"
        ],
        "csp": "PADOVA:SAPERE, ISBN: 9788887524710",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. GELLI, MORLINO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GELLI, MORLINO L. (2010). Qualit\u00e0 della democrazia e innovazione",
        "locale. p. 1-126, PADOVA:SAPERE, ISBN: 9788887524710"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-236",
        "titolo": "Modelli. Le agende urbane nazionale e europea",
        "ISBN": [
          "9788815260772"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815260772",
        "opera": "Marco Cremaschi (a cura di). Metropoli attraverso la crisi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gelli Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gelli Francesca (2016). Modelli. Le agende urbane nazionale e europea.",
        "In: Marco Cremaschi (a cura di). Metropoli attraverso la crisi. p. 205-236,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815260772"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-442",
        "titolo": "La costruzione dell'agenda urbana europea, e italiana, da un approccio di policy",
        "ISBN": [
          "9788868431419"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli Editore, ISBN: 9788868431419",
        "opera": "Calafati Antonio. Citt\u00e0 tra sviluppo e declino. Un'agenda urbana per l'Italia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Gelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Gelli (2015). La costruzione dell'agenda urbana europea, e italiana, da",
        "un approccio di policy. In: Calafati Antonio. Citt\u00e0 tra sviluppo e declino.",
        "Un'agenda urbana per l'Italia. p. 423-442, ROMA:Donzelli Editore, ISBN:",
        "9788868431419"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-216",
        "titolo": "Zentralismus - regionale Autonomie - Foderalismus. Italiens Dauerproblem der Vermittlung zwischen Zentrum und Peripherie",
        "ISBN": [
          "9783838902401"
        ],
        "csp": "BONN:Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung, ISBN: 9783838902401",
        "opera": "K. Rorig/U.Glassmann/S.Koppl (Hrsg). L\u00e4nderbericht Italien. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "GRASSE A., GELLI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GRASSE A., GELLI F. (2012). Zentralismus - regionale Autonomie -",
        "Foderalismus. Italiens Dauerproblem der Vermittlung zwischen Zentrum",
        "und Peripherie. In: K. Rorig/U.Glassmann/S.Koppl (Hrsg). L\u00e4nderbericht",
        "Italien. p. 186-216, BONN:Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung, ISBN:",
        "9783838902401"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-161",
        "titolo": "La citt\u00e0 nella scienza politica Americana. p",
        "ISBN": [
          "9788849836325"
        ],
        "csp": "Catanzaro:Catanzaro Soveria Mannelli: Rubbettino,, ISBN: 9788849836325",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. GELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GELLI (2012). La citt\u00e0 nella scienza politica Americana. p. 1-161,",
        "Catanzaro:Catanzaro Soveria Mannelli: Rubbettino,, ISBN: 9788849836325"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-126",
        "titolo": "Qualit\u00e0 della democrazia e innovazione locale. p",
        "ISBN": [
          "9788887524710"
        ],
        "csp": "PADOVA:SAPERE, ISBN: 9788887524710",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. GELLI, MORLINO L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GELLI, MORLINO L. (2010). Qualit\u00e0 della democrazia e innovazione",
        "locale. p. 1-126, PADOVA:SAPERE, ISBN: 9788887524710"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-250",
        "titolo": "\u201cDispositivi di democratizzazione: le Agenzie di Democrazia Locale come modello d\u2019azione?\u201d",
        "ISBN": [
          "9788889825051"
        ],
        "csp": "GORIZIA:Universit\u00e0 di Trieste e ISIG, ISBN: 9788889825051",
        "opera": "PELLIZZONI L. A CURA DI. Democrazia locale. Apprendere dall\u2019esperienza. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "F. GELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GELLI (2007). \u201cDispositivi di democratizzazione: le Agenzie di",
        "Democrazia Locale come modello d\u2019azione?\u201d. In: PELLIZZONI L. A CURA",
        "DI. Democrazia locale. Apprendere dall\u2019esperienza. p. 205-250,",
        "GORIZIA:Universit\u00e0 di Trieste e ISIG, ISBN: 9788889825051"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cIdee e forme della governance tra razionalit\u00e0 strumentale e razionalit\u00e0 dei valori\"",
        "ISSN": [
          "1591-2027"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 8:2, p. 17-41, ISSN: 1591-2027",
        "anno": "2005",
        "autori": "F. Gelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Gelli (2005). \u201cIdee e forme della governance tra razionalit\u00e0 strumentale e",
        "razionalit\u00e0 dei valori\". SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI, vol. 8:2, p.",
        "17-41, ISSN: 1591-2027"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-294",
        "titolo": "\u201cIl caso del Presidio di San Francisco: analisi di un processo di decisione pubblica\u201d",
        "ISBN": [
          "9788846441010"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846441010",
        "opera": "CARDINALI D.;GELLI F.;FEDELI V.;MILANESI E.. Esperienze di governo locale. p",
        "anno": "2002",
        "autori": "F. GELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. GELLI (2002). \u201cIl caso del Presidio di San Francisco: analisi di un",
        "processo di decisione pubblica\u201d. In: CARDINALI D.;GELLI F.;FEDELI",
        "V.;MILANESI E.. Esperienze di governo locale. p. 221-294,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788846441010"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-261",
        "titolo": "Politica&Politiche. Lo studio di caso: una domanda di ricerca?. p",
        "ISBN": [
          "8814096686"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814096686",
        "anno": "2002",
        "autori": "F. GELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. GELLI (2002). Politica&Politiche. Lo studio di caso: una domanda di",
        "ricerca?. p. 1-261, MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 8814096686"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13563470120047340"
        ],
        "titolo": "\u201cPlanning Systems in Italy within the context of new Processes of Regionalisation\u201d",
        "ISSN": [
          "1356-3475"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL PLANNING STUDIES",
        "csp": "vol. 6, p. 183-197, ISSN: 1356-3475, doi: 10.1080/13563470120047340",
        "anno": "2001",
        "autori": "F. GELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. GELLI (2001). \u201cPlanning Systems in Italy within the context of new",
        "Processes of Regionalisation\u201d. INTERNATIONAL PLANNING STUDIES,",
        "vol. 6, p. 183-197, ISSN: 1356-3475, doi: 10.1080/13563470120047340"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A2",
    "progr": "25743",
    "nome": "GELLI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Corrispondente della rivista Archivio di Studi Urbani e Regionali, Franco Angeli Editore (Fascia A). Informazioni al link: http://www.rniu.buap.mx/infoRNIU/abril08/3/archivio.pdf",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale del periodico/collana scientifica internazionale \"Politische Italien-Forschung\", Institut f\u00fcr Politikwissenschaft Justus-Liebig-Universit\u00e4t, Gie\u00dfen, Germania INTERNATIONAL SCIENTIFIC ADVISORY BOARD Prof. Gianfranco Baldini (I/Universit\u00e0 delgi Studi di Bologna) Prof. Antonio Calafati (I/Gran Sasso Science Institute L'Aquila) Prof. G\u00fcnther Pallaver (A/Universit\u00e4t Innsbruck) Prof. Gilles Pinson (F/IEP de Bordeaux) Prof. Donatella della Porta (I/EUI Firenze) Prof. Carlo Ruzza (I/Universit\u00e0 degli Studi di Trentino) Prof. Luciano Vandelli (I/Universit\u00e0 degli Studi di Bologna) Prof. Luca Verzichelli (I/Universit\u00e0 di Siena) Prof. F. Peter Wagner (U.S./University of Wisconsin-Whitewater) EDITORIAL COMMITTEE Dr. Silvia Bolgherini (I/Universit\u00e0 di Napoli Federico II) Dr. Daniele Donati (I/Universit\u00e0 delgi Studi di Bologna) Dr. Francesca Gelli (I/Universit\u00e0 IUAV di Venezia) Dr. Ulrich Glassmann (D/Universit\u00e4t Konstanz) Prof. Dr. Alexander Grasse (D/Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen) Dr. Karoline R\u00f6rig (D/Fachb\u00fcro f\u00fcr den deutsch-italienischen Dialog Bonn) Markus Grimm, M.A. (D/Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen) Dr. Jan Labitzke (D/Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen) http://www.uni-giessen.de/fbz/ fb03/institute/ifp/pifo/ital/kontakt_ita l http://www.uni-giessen.de/faculties/f 03/departments/politics/pifo-en/pifo-occ asional-papers",
        "periodo": "dal 01-02-2009 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "The City without Walls\u2019 Project, paper presentato al Workshop: Urban Living in the 20th Century, Centre for the Study of Urban Culture, University of Nottingham, UK.",
        "periodo": "dal 19-05-2000 al 21-05-2000"
      },
      {
        "content": "Dal government alla governance nella regolazione locale: quale forma del piano?, Daest I.U.A.V., seminario organizzato nell\u2019ambito del progetto Giovani Ricercatori (DrPPT Daest I.U.A.V.).",
        "periodo": "dal 25-09-2000 al 26-09-2000"
      },
      {
        "content": "Governments, governance and Planning Systems in Italy, paper presentato alla International Conference on Devolution and Spatial Planning, , \u201cDepartment of City and Regional Planning\u201d, Cardiff University, UK.",
        "periodo": "dal 27-10-2000 al 27-10-2000"
      },
      {
        "content": "\u201cFederalization Process, Participation and Democracy in Italy. The Examples of the Veneto Region Constitutional Chart and the City of Turin New Urban Policies\u201d, (con Gilles Pinson), ECPR, paper presented at the Workshop on Local Autonomy and Local Democracy. Exploring the Link, Grenoble www.essex.ac.uk/ecpr/events/jointsession s/paperarchive/grenoble/ws21/gelli_pinso n.pdf .",
        "periodo": "dal 06-04-2001 al 11-04-2001"
      },
      {
        "content": "21 Aprile 2001: selezionata per la \u201cHigh-Level Scientific EuroConference Regional Governance\u201d, con uno statement : Re-writing Regional Constitutional Chart. The case of Region Veneto, Hanover.",
        "periodo": "dal 20-04-2001 al 22-04-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cGovernments and Modes of Governance in the U.S. and European Cities. The Change in Urban Policies\u201d (con Carla Tedesco), paper presented at EuraConference: Area-based initiatives in contemporary urban policy, Copenhagen http://www.sbi.dk/eura/workshops/papers/workshop3/gelli.pdf",
        "periodo": "dal 16-05-2001 al 17-05-2001"
      },
      {
        "content": "\u201cCondizioni della partecipazione nelle politiche del locale. Aspetti teorici e pratici\u201d, paper presentato al Congresso Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Siena, www.sisp.it",
        "periodo": "dal 13-09-2001 al 15-09-2001"
      },
      {
        "content": "How metaphors matter. The social construction of the metaphorical sense, relazione presentata al convegno annuale della ISPP, Berlino.",
        "periodo": "dal 16-07-2002 al 20-07-2002"
      },
      {
        "content": "Sulla costruzione ex post delle decisioni: un contributo alla analisi delle politiche pubbliche. Argomenti a sostegno e casi da interrogare, paper per il Panel in: \u201cTeoria Politica e Professione della Scienza Politica. La democrazia discorsiva\u201d, Convegno Annuale SISP, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 19-09-2002 al 20-09-2002"
      },
      {
        "content": "Description of an hipothesis on direct, deliberative and partecipative democracy, relazione presentata al Convegno \u201cDemocracy and Globalisation\u201d (, University of Aalborg, Danimarca.",
        "periodo": "dal 04-05-2003 al 05-05-2003"
      },
      {
        "content": "XVIII Congresso Annuale SISP, Padova, Panel (3 sessioni): Forme e pratiche di democrazia locale. Chairs: F. Gelli, G. Pinson.",
        "periodo": "dal 15-09-2004 al 17-09-2004"
      },
      {
        "content": "15 Settembre 2004: Pregiudizi, malintesi, circoli viziosi del ragionamento su partecipazione e deliberazione nella progettazione delle politiche pubbliche. Riflessioni da esperienze di progetti di sviluppo territoriali, paper presentato al Convegno Annuale di Scienza Politica, Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 15-09-2004 al 17-09-2004"
      },
      {
        "content": "\u201cUno spaccato su logiche e pratiche di rappresentanza degli interessi territoriali nell\u2019UE, nell\u2019intreccio di politica e politiche\u201d, paper presentato al Congresso Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Cagliari, www.sisp.it.",
        "periodo": "dal 21-09-2005 al 23-09-2005"
      },
      {
        "content": "\u201cA Study concerning INTERREG practitioners experience\u201d, Final Conference CULTPLAN project (WP6), Interact programme, Hamburg University www.cultplan.org.",
        "periodo": "dal 15-03-2006 al 15-03-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cEsplorando il nesso tra efficacia delle politiche pubbliche e qualit\u00e0 della democrazia\u201d , paper presentato al Congresso Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Bologna, www.sisp.it",
        "periodo": "dal 12-09-2006 al 14-09-2006"
      },
      {
        "content": "\u201cLe elezioni primarie in Puglia: il caso Vendola\u201d, paper presentato al Convegno Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Bologna, www.sisp.it",
        "periodo": "dal 12-09-2006 al 14-09-2006"
      },
      {
        "content": "Dispositivi di democratizzazione. Le Agenzie di Democrazia Locale come modello di azione?, paper presentato al Convegno \u201cDemocrazia Locale. Apprendere dall\u2019esperienza\u201d, Universit\u00e0 di Trieste",
        "periodo": "dal 02-03-2007 al 02-03-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cCasi di elezioni primarie in Veneto\u201d, paper presentato al Convegno Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, panel diretto da G. Pasquino, Catania 2007, www.sisp.it.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cLuci e ombre sulla qualit\u00e0 della democrazia in Trentino\u201d, Conferenza su: La qualit\u00e0 della democrazia in Trentino, Provincia di Trento, http://www.provincia.tn.it/link_home/pagina26.html; Politische Italienforschung-PIFO, Gie\u00dfen, http://www.unigiessen.de/cms/fbz/fb03/in stitute/institut-fur-politikwissenschaft /pifo/publi.",
        "periodo": "dal 25-05-2008 al 25-05-2008"
      },
      {
        "content": "XXII Congresso Annuale SISP, Pavia. - Panel: Concezioni di democrazia e qualit\u00e0. Chairs: F. Gelli e L. Morlino. Discussants: M. Ferrera, G. Moro. - Panel: Policy analysis and political theory: a view from the city, past and present, Discussants: M. Calise, T. J. Lowi.",
        "periodo": "dal 04-09-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cExploring urban power structures. Landmark case studies in perspective\u201d, paper presentato al Congresso Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Pavia, www.sisp.it",
        "periodo": "dal 04-09-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "\u201cDemocrazia Locale e Qualit\u00e0 Democratica. Quali Teorie\u201d (con Leonardo Morlino), paper presentato al Congresso Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, Universit\u00e0 di Pavia",
        "periodo": "dal 04-09-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzazione scientifica della Conferenza di Ateneo: Universit\u00e0 in trasformazione: governance e Ricerca, Universit\u00e0 IUAV di Venezia",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "XXIII Congresso SISP, LUISS, Roma 16-19 , Panel: Elezioni primarie: partecipazione popolare o controllo dei partiti? Chairs: F. Gelli, S. Bolgherini. Discussants: G. Pasquino, C. Fusaro.",
        "periodo": "dal 16-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "\u201cLe politiche urbane. Aspetti del policy-making contemporaneo e tradizioni di analisi\u201d, Panel: \u201cStrategie e strumenti di politica pubblica (Chairs: Giliberto Capano e Andrea Lippi), Congresso Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica, LUISS, Roma, presentazione di un paper www.sisp.it.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Ottobre 2009: Qualit\u00e0 della democrazia e innovazione locale, Conferenza: Cittadini per l\u2019Europa, Settimana Europea Democrazia Locale, CONSVIPO & Association of Local democracy Agencies, Rovigo, Museo dei Grandi Fiumi, presentazione di una relazione",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "La pianificazione strategica: strumenti per la governance e per le nuove politiche di sviluppo locale e urbano, Conferenza: Pianificazione Strategica e Politiche per lo Sviluppo Locale, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cR. Ruffili\u201d, Universit\u00e0 di Bologna- Forl\u00ec, presentazione di una relazione",
        "periodo": "dal 11-12-2009 al 11-12-2009"
      },
      {
        "content": "Governance e cittadinanza attiva, Seminario su: Modelli, scenari, orizzonti del cambiamento nell\u2019arcipelago urbano, Aula Magna, Ateneo Veneto, Venezia. Presentazione di una relazione",
        "periodo": "dal 08-05-2010 al 08-05-2010"
      },
      {
        "content": "XXIV Congresso SISP, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Organizzatore locale del convegno, su incarico della Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica. XXIV Congresso SISP, Universit\u00e0 IUAV di Venezia: - II Sessione Plenaria: organizzazione della Tavola Rotonda su Urban Studies in Contemporary Political Science (con P.L.Crosta, Paul Kantor, Patrick Le Gal\u00e8s, Robert Leonardi, Raffaella Nanetti) - organizzazione del Panel: Politiche urbane in Italia e governo della citt\u00e0, Chairs: F. Gelli. G. Pasqui;",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cPublic policies und Praktiken aktiver B\u00fcrgerschaft in Italien: Anmerkungen f\u00fcr eine denkende Gesellschaft\u201c, Panel 1: Macht \u2013 Ohnmacht \u2013 Gegenmacht: Postdemokratischer Stillstand oder Demokratieentwicklung in Deutschland und Italien? (paper givers: D. Della Porta, F. Gelli, A. Grasse, D. Rucht) , Va bene?! Die deutsch-italienischen Beziehungen auf dem Pr\u00fcfstand Fachkonferenz, Berlin, Chair: G. Lerner http://www.bpb.de/veranstaltungen/dokumentation/125764/va-bene",
        "periodo": "dal 01-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Ambiguit\u00e0 del discorso politico del centro-sinistra sulla partecipazione dei cittadini in Italia, Convegno su: Il federalismo ad oggi: identit\u00e0, culture e programmi, Universit\u00e0 degli Studi di Padova, presentazione di una relazione",
        "periodo": "dal 19-03-2012 al 19-03-2012"
      },
      {
        "content": "Conferenza: Smart City Exhibition, Bologna, 2013, organizzazione della Sessione: Le politiche di rigenerazione urbana area-based e il Piano Nazionale Citt\u00e0.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Agenda urbana e efficacia delle politiche, Conferenza su Un\u2019agenda urbana per l\u2019Italia, L\u2019Aquila, Gran Sasso Science Institute, Urban Studies Program, presentazione di una relazione",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Post-metropolis and the governance question: exploration in the new regional cities of Venezia and Firenze (con C. Perrone), Panel \u201cPost metropolitan cities, processes of urban regionalization and the contemporary urban question\u201d, The City Future III EURA International Conference, Universit\u00e9 Paris-Est Marne-la-Vall\u00e9e. 13 regionalization and the contemporary urban question\u201d, The City Future III EURA International Conference, Universit\u00e9 Paris-Est Marne-la-Vall\u00e9e",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Le agende urbane nazionali e europea a confronto, Convegno:\u201dVerso l\u2019Agenda Urbana\u201d, Centro Nazionale di Studi per le Politiche Urbane, Universit\u00e0 di Bologna e Politecnico di Milano, Bologna, presentazione di una relazione",
        "periodo": "dal 14-10-2014 al 14-10-2014"
      },
      {
        "content": "\"The Regional Policy of the European Union and its implementation in Italy\", conference given at Justus Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen, Institut fur Politikwissenschaft",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 18-06-2015"
      },
      {
        "content": "Local Organizing Committee, GSSI-Drppt IUAV, Summer School in Public Policy, SSPP-SISP VI Edition Out of the ordinary. Policy-making in cities facing extreme challenges, Gran Sasso Science Institute, L\u2019Aquila .",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "\"The U.S. federal urban agenda and urban programs for city aids: a critical review\", paper presented at the European Urban Research Association Annual Conference, Torino Abstract Submission for Track 7",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "EURA Conference, Torino, June 2016, Track 7 Chair: Francesca Gelli (University IUAV of Venice, Italy), Discussant: Marco Cremaschi (Sciences-Po, Paris) Panel \"The changing geography of national urban agendas and urban policies. The cases of EU, China, Brazil, U.S.A., Angola in perspective\"",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 18-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Conduce un triennio di attivit\u00e0 di ricerca presso il Dipartimento di Analisi Economica e sociale dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia, conseguendo il titolo di Dottore di ricerca in Pianificazione Territoriale e Politiche Pubbliche del Territorio con la tesi: \"Il dispositivo della Citt\u00e0-Arcipelago. Opportunit\u00e0 del federalismo. Conseguenze per la Pianificazione\". Un parte della tesi prevede l'osservazione partecipante del processo di costruzione del nuovo Piano per Venezia, con la frequentazione assidua della commissione consiliare all'urbanistica e del dibattito in sede di Consiglio Comunale, l'interazione con l'Assessorato alla Pianificazione Strategica e l'osservazione partecipante del Movimento del Nord-Est, un movimento politico fondato e guidato da Massimo Cacciari. Su questi aspetti pubblicher\u00e0 i saggi e gli articoli: (2000) F. Gelli \u201cCitt\u00e0-Arcipelago\u201d, Foedus n\u00b01/2000, pp. 88-97, ISSN 1594-8447; F. Gelli \u201cPlanning Systems in Italy within the context of new Processes of Regionalisation\u201d, International Planning Studies, vol. 6 n. 2/2001, pp.183-197, ISSN 1356-3475; (2002) F. Gelli \u201cComunit\u00e0-Politica. La riscrittura della Carta Costituzionale del Veneto\u201d in B. Gelli (a cura di) Comunit\u00e0, rete. arcipelago. Metafore del vivere sociale, Carocci, Roma, 2002, pp. 135-149, ISBN: 9788843021031. Nel periodo Giugno-Novembre 1998 \u00e8 visiting presso il Department of Urban and Regional Planning (University of California, Berkeley, USA. Tutor: Allan Jacobs). Svolge l\u2019analisi di un contesto di grande controversia pubblica nella citt\u00e0 di San Francisco, interagendo con istituzioni locali e federali (National Park Service, San Francisco City Planning Department, Presidio Alliance, UCB Berkeley). Gli esiti della ricerca sono restituiti nel saggio: (2002) F. Gelli \u201cIl caso del Presidio di San Francisco: analisi di un processo di decisione pubblica\u201d, in D. Cardinali, V. Fedeli, F. Gelli, E. Milanesi, Esperienze di Governo Locale. Quattro casi internazionali, Franco Angeli, Milano, pp. 221-294, ISBN 9788846441010. La pubblicazione del volume viene supportato con fondi di ateneo; il saggio \u00e8 soggetto a referaggio (due revisori). Nel periodo di dottorato le vengono affidati varie responsabilit\u00e0 di ricerca e di studio di analisi delle politiche urbane e sociali da parte del DAEST-IUAV (partecipazione a un programma di ricerca Miur (\"Politica-Venezia\", sotto la direzione di Pier Luigi Crosta) sulla densificazione di reti di relazione urbana per la costruzione di politiche, alla costituzione del Laboratorio urbano di ricerca-azione L'Ombrello, etc.).",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 01-01-2000"
      },
      {
        "content": "Borsista post-dottorato \u201cLa regolazione politica di Citt\u00e0 e Regioni come nuova frontiera della democrazia\u201d, Dipartimento di Studi Storici e Politici, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-02-2000 al 01-02-2002"
      },
      {
        "content": "(2003-2006) Assegnista di ricerca, con rinnovo, \u201cEffetti territoriali di politiche dell\u2019Unione Europea\u201d, Dipartimento di Pianificazione, Universit\u00e0 IUAV di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-06-2003 al 01-10-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cScenari di Sviluppo del Polesine\u201d: ricerca-azione (convenzione istituzionale tra DP IUAV e Consorzio di Sviluppo del Polesine nell\u2019ambito del Programma d\u2019Iniziativa Comunitaria Leader+, Veneto). Disegno e metodologia della ricerca; analisi empiriche ed elaborazioni teoriche su politiche e progetti di sviluppo locale. Pubblicazione dell'articolo: (2006) F. Gelli \u201cSe modernizzare stanca, bisogna danzarci attorno. Frammenti di sviluppo del Polesine\u201d, Foedus 14/2006, pp. 45-64, ISSN 1594-8447.",
        "periodo": "dal 01-02-2004 al 01-02-2005"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del programma di ricerca: \u201cEffetti territoriali della nuova politica economica delle citt\u00e0 nel Veneto. Produzione e trasferimento di quadri interpretativi integrati con riferimento ai sistemi di programmazione e alle strategie di internazionalizzazione di imprese e territori\u201d. Finanziamento del Fondo Sociale Europeo per tre assegni di ricerca e una pubblicazione (F. Gelli, a cura di).",
        "periodo": "dal 15-03-2008 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore dell\u2019unit\u00e0 di ricerca \u201cStrategie e Attori di Internazionalizzazione della Citt\u00e0\u201d (composta di 16 giovani ricercatori), Universit\u00e0 IUAV di Venezia e coordinatore scientifico del programma di ricerca, finanziato con fondi di ateneo sulla base di una selezione competitiva: \u201cNew actors of territorial governance: \u2018cities in search of universities\u2019 and universities as local policy entrepreneurs for cities\u2019 development and internationalisation. Rethinking the Italian case from an international perspective\u201d. Fondi di Ateneo, Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Realizzazione di casi studio e di una pubblicazione (F. Gelli, a cura di).",
        "periodo": "dal 15-02-2009 al 30-11-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della convenzione istituzionale tra Universit\u00e0 IUAV di Venezia e GAL Patavino per la \u201cValorizzazione del patrimonio rurale e sviluppo sostenibile dei territori dei Colli Euganei\u201d. Fondi europei (Programma di Sviluppo Rurale). Progettazione partecipata di politiche di sviluppo locale in 53 Comuni della Provincia di Padova. Attivazione di un assegno di ricerca e di due contratti di ricerca. Coordinamento delle attivit\u00e0 di indagine empirica (realizzazione e elaborazione di interviste in profondit\u00e0 ai sindaci dei 53 comuni, a attori economici e sociali), mappature di attori e risorse, analisi di politiche e programmi di sviluppo locale attuati nel territorio di indagine, attivazione del contesto locale (policy inquiry).",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "(2010-2012) Responsabile scientifico dell\u2019assegno di ricerca di ateneo \u201cLe economie etniche tra territori locali e reti globali. Un fattore di internazionalizzazione delle citt\u00e0 venete?\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cUn osservatorio per l\u2019area metropolitana di Venezia\u201d, programma di ricerca della Fondazione di Venezia e OCSE. Responsabile delle operazioni di ricerca nell\u2019area del welfare; pubblicazione dei risultati.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del programma di ricerca: \u201cLeadership e innovazione nelle politiche pubbliche\u201d. Fondi di Ateneo, attribuiti attraverso procedura competitiva, Universit\u00e0 IUAV di Venezia.",
        "periodo": "dal 30-05-2011 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della convenzione istituzionale tra Universit\u00e0 IUAV di Venezia e il Comune di Concordia sulla Secchia per azioni di supporto e sperimentazione di metodologie innovative di partecipazione che favoriscano il coinvolgimento della comunit\u00e0 locale alla elaborazione del Piano di Ricostruzione post-terremoto. Coordinamento delle risorse umane impiegate nelle operazioni di indagine empirica.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Progetto Prologis \u2013 Programmazione locale e governance dei settori immigrazione e sociale\u201d, Fondo Europeo per l\u2019Integrazione dei Cittadini nei Paesi Terzi, Fondazione Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari. Responsabilit\u00e0 scientifica e conduzione di 12 laboratori sperimentali di partecipazione multi-stakeholders (privato sociale, associazioni, organizzazioni del volontariato, assistenti sociali, Uffici di Piano e direzioni delle ULSS, amministratori locali, esperti) per il miglioramento dei processi di programmazione e gestione regionale; valutazione dell\u2019attuazione dei Piani di Zona delle ULSS del Veneto, con particolare attenzione al Tavolo per l\u2019Immigrazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della convezione istituzionale con il Gal e IPA Alta Marca Trevigiana per la valutazione e aggiornamento dei progetti di sviluppo territoriale, con analisi territoriali e azioni di coinvolgimento degli attori locali. Attivazione di un contratto di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della convezione istituzionale tra Universit\u00e0 IUAV e UPA di Padova per la ricerca \u201cReti, strumenti, modelli di intervento per la riqualificazione energetica. EPC e ESCO: nuovi modelli contrattuali e commerciali\u201d. Rassegna delle elaborazioni di ricerca scientifica nazionale e internazionale (fonti indirette). La ricerca ha previsto l'attivazione di tre contratti di ricerca per giovani ricercatori. Obiettivi: mappatura delle esperienze di successo in Europa di riqualificazione energetica in processi di rigenerazione urbana; analisi di caso, con approfondimenti su campo, in contesti individuati in Italia e in altri paesi europei; realizzazione di interviste aperte strutturate; definizione di pratiche di successo in Italia e in Europa e delle condizioni di contesto. Esplorazione del potenziale di trasferibilit\u00e0 di buone pratiche al contesto economico e imprenditoriale Veneto. In programmazione (proposta accettata): una sezione sulla rivista Archivio di Studi Urbani e Regionali, 2017",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Governing Board della European Urban Research Association. The EURA Governing Board has 23 members representing 15 countries: Austria, Croatia, Denmark, Finland, France, Germany, Greece, Hungary, Ireland, Italy, Netherlands, Norway, Poland, Spain and United Kingdom. Vedi link: http://eura.org/about-eura/governing-board/#sthash.8xs3kph5.dpbs - Karsten Zimmermann (EURA President) Technical University of Dortmund, Germany - Dubravka Jurlina Alibegovic The Institute of Economics, Zagreb, Croatia djurlina@eizg.hr - Rob Atkinson University of the West of England, UK rob.atkinson@uwe.ac.uk - Valeria Fedeli Politecnico di Milano, Italy vfedeli@polimi.it - Panos Getimis Panteion University, Greece - Robin Hambleton University of the West of England, UK - Mervi Ilmonen Helsinki University of Technology, Finland - Christian Lef\u00e8vre LATTS-Universit\u00e9 Paris Est Marne, France - Jacob Norvig Larsen Danish Building and Urban Research, Denmark - Cristiana Rossignolo Politecnico e Universita di Torino, Italy - Paula Russell University College Dublin, Republic of Ireland - In\u00e9s S\u00e0nchez de Madariaga Universidad Politenica de Madrid, Spain - Iv\u00e1n Tosics Metropolitan Research Institute, Hungary - Francesca Gelli University IUAV of Venice, Italy - Colin Copus De Montfort University, Leicester, England - Marichela Sepe Italian National Research Council & University of Naples, Italy - Ignazio Vinci University of Palermo, Italy - Sonia De Gregorio Hurtado Polytechnic University of Madrid, Spain - Filipe Teles University of Aveiro, Portugal - Cristina St\u0103nu Lucian Blaga University of Sibiu, Romania - Marta Lackowska University of Warsaw, Poland - Susanne S\u00f8holt Norwegian Institute for Urban and Regional Research, Oslo and Akershus University College for Applied Sciences",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Centro Nazionale Italiano per lo Studio delle Politiche Urbane (Urban@it). Comitato scientifico Presidente: prof. Marco Cremaschi, associato di Urbanistica all\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre, docente a Sciences Po di Parigi, dove \u00e8 Direttore del Cycle d\u2019Urbanisme Componenti: prof. Attilio Belli, emerito di Urbanistica all\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli prof. Ota De Leonardis, ordinario di Sociologia all\u2019Universit\u00e0 Milano Bicocca prof. Valeria Fedeli, associato di Tecnica e pianificazione urbanistica al Politecnico di Milano prof. Francesca Gelli, ricercatrice in Scienza politica dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia prof. Silvia Macchi, associato di Pianificazione urbana e regionale all\u2019Universit\u00e0 La Sapienza di Roma prof. Massimo Marrelli, emerito di Scienza delle finanze all\u2019Universit\u00e0 Federico II di Napoli prof. Giancarlo Paba, ordinario di Tecnica e pianificazione urbanistica all\u2019Universit\u00e0 degli studi di Firenze prof. Luciano Vandelli, ordinario di Diritto amministrativo all\u2019Universit\u00e0 di Bologna prof. Gianfranco Viesti, ordinario di economia applicata all\u2019Universit\u00e0 degli studi di Bari il decimo componente verr\u00e0 nominato dal Consiglio direttivo in un successivo momento. Info su: http://www.urbanit.it/chi-siamo/cariche-sociali/. rban@it \u2013 Centro nazionale di studi per le politiche urbane\u201d \u00e8 un\u2019associazione a cui aderiscono numerose Universit\u00e0 italiane (Alma Mater Studiorum Universit\u00e0 di Bologna, Politecnico di Milano, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Universit\u00e0 di Roma Tre, Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Politecnico di Bari, Universit\u00e0 Milano Bicocca, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, Politecnico di Torino, Universit\u00e0 degli Studi della Basilicata) e altri tre soggetti (ANCI, Societ\u00e0 italiana degli urbanisti, Laboratorio Urbano). E\u2019 stato costituito il 15 dicembre 2014. Il Centro si candida a costruire e consolidare un rapporto forte e di reciproca alimentazione tra il mondo della ricerca, il mondo delle istituzioni, il mondo produttivo e la cittadinanza attiva attorno al tema delle politiche urbane. Esso aspira a qualificarsi come think tank a servizio delle citt\u00e0 e in primo luogo della pubblica amministrazione, proponendosi di convogliare la ricerca, universitaria e non, al fine di alimentare programmaticamente l\u2019innovazione nelle politiche pubbliche. Questa iniziativa nasce in sintonia con la rinnovata attenzione verso i temi urbani che si registra in ambito internazionale. Nell\u2019ottobre 2016 si terr\u00e0 a Quito (Ecuador) Habitat III, la terza grande conferenza dell\u2019ONU sugli insediamenti umani, mentre l\u2019Unione Europea sta discutendo di come rilanciare l\u2019Agenda urbana sulla base della consultazione seguita a \u201cLa dimensione urbana delle politiche dell\u2019Unione Europea \u2013 Elementi fondanti di un\u2019Agenda urbana UE\u201d, comunicazione del 18 luglio 2014. Anche l\u2019Italia dovr\u00e0 darsi la propria Agenda urbana. In questo contesto Urban@it si propone di contribuire alla messa a punto di politiche e linee di azione efficaci per il governo delle citt\u00e0. Uno degli impegni principali \u00e8 l\u2019elaborazione di un Rapporto annuale sulle citt\u00e0 e sulle politiche urbane che rappresenti l\u2019occasione per una riflessione comune su questi temi. Info su: http://www.urbanit.it/chi-siamo/",
        "periodo": "dal 01-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio del dottorato in Pianificazione Territoriale e Politiche Pubbliche del Territorio, Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Vedi banca dati Cineca",
        "periodo": "dal 04-04-2008 al 04-04-2012"
      },
      {
        "content": "Modulo di Analisi delle Politiche Pubbliche (SPS/04), Cv in Pianificazione Territoriale e Politiche Pubbliche del Territorio, Scuola di Dottorato dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013-2014 Modulo in lingua inglese (20 ore) al: International Doctoral Programme on Urban Studies, Gran Sasso Science Institute: \u201cUS Federal Urban Programs and City Politics. A Review of American Policy Studies on Urban Change\u201d http://gssi.infn.it/seminars/seminars-20 14/item/526-courses-education-social-sci ence-2013-2014 A.A. 2014-2015 Key Concepts in Urban Studies Lecture Series (Francesca Gelli: knowledge) http://www.gssi.infn.it/education/urban- studies-education/courses-social-educati on",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del collegio dei docenti del dottorato di ricerca Architettura Citt\u00e0 Design, Scuola di Dottorato dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia. Vedi: http://www.iuav.it/SCUOLA-DI-/SCUOLA/organizzaz/ e banca dati Cineca. Coordinatore del cv in Pianificazione Territoriale e Politiche Pubbliche del Territorio dello stesso corso di Dottorato, dal 2014. Vedi: http://www.iuav.it/SCUOLA-DI-/CURRICULA/Pianificaz/",
        "periodo": "dal 04-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente dei corsi della Scuola di Dottorato IUAV: Understanding European Union Policies (SPS/04, 3 CfU) http://www2.iuav.it/blogdottorato/ en/2016/10/english-understanding-europea n-union-public-policies/ e del project-work (SPS/04, 4 CFU): European Union Policies, Learning to Apply",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "(Febbraio-Maggio 2009) Research Fellowship, Institut f\u00fcr Politikwissenschaft, Justus-Liebig-Universit\u00e4t Gie\u00dfen, Germania. Collaborazione alla promozione di un centro di studi sulla politica italiana (iniziative editoriali e attivit\u00e0 di ricerca). Pubblicazione e discussione del saggio monografico: 2009) Gelli F., An alternative narrative of the Second Italian Republic: a view from the city. Contributions of American political science to the study of Italian urban politics, Politische Italien-forschung PIFO 5/2009, Justus-Liebig-Universit\u00e4t Giessen, pp. 1-76, ISSN 1866-7619 (periodico)",
        "periodo": "dal 15-02-2009 al 15-05-2009"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013-2014 Modulo in lingua inglese (20 ore) al: International Doctoral Programme on Urban Studies, Gran Sasso Science Institute: \u201cUS Federal Urban Programs and City Politics. A Review of American Policy Studies on Urban Change\u201d http://gssi.infn.it/seminars/ seminars-2014/item/526-courses-education -social-science-2013-2014 A.A. 2014-2015 Key Concepts in Urban Studies Lecture Series (Francesca Gelli: knowledge) http://www.gssi.infn.it/educ ation/urban-studies-education/courses-so cial-education",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 01-09-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Consulente della Regione Friuli-Venezia Giulia (Direzione Programmazione e Pianificazione: contratto attribuito a seguito di procedura di concorso pubblico) per la realizzazione di analisi e di valutazioni finalizzate alla predisposizione e implementazione di politiche e progetti nell\u2019ambito di programmi di cooperazione transfrontaliera (azioni per lo sviluppo sostenibile transfrontaliero, PIC Interreg IIIA Italia-Slovenia); consulente per la pianificazione strategica regionale.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 01-11-2003"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al gruppo di lavoro (esperti) per la riscrittura della Carta Costituzionale del Veneto (coordinamento: M. Cacciari).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-12-2003"
      },
      {
        "content": "Consulente della Regione Puglia, Assessorato alla Trasparenza e Cittadinanza Attiva, per la programmazione partecipata dei Fondi Strutturali 2007-2013. Organizzazione di processi di consultazione della societ\u00e0 regionale e di percorsi partecipativi di accompagnamento al Piano Strategico Regionale (PSR) per la spesa dei Fondi Strutturali 2007-2013; iniziative di e-democracy; redazione di un Documento (Allegato al PSR) contenente indicazioni per le politiche pubbliche regionali: \u201cIl contributo della Cittadinanza attiva alla programmazione 2007-13. Gli aspetti emergenti e la domanda di politiche\u201d, Regione Puglia.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Consulente della Regione Puglia, Assessorato alla Trasparenza e Cittadinanza Attiva, per la messa a punto/accompagnamento di percorsi partecipativi inerenti il Piano della Salute elaborato dalla Regione.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 30-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatore della Associazione Italiadecide (\u201cAssociazione per la Qualit\u00e0 delle Politiche Pubbliche\u201d), Gruppo di lavoro su Le reti di citt\u00e0. Politiche abitative e programmi di rigenerazione urbana in Italia. Casi di studio e organizzazione di 2 workshop presso il Parlamento, con la partecipazione di studiosi e esperti italiani in politiche urbane.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto Prologis \u2013 Programmazione locale e governance dei settori immigrazione e sociale\u201d, Fondo Europeo per l\u2019Integrazione dei Cittadini nei Paesi Terzi, Fondazione Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari. Responsabilit\u00e0 scientifica e conduzione di 12 laboratori sperimentali di partecipazione multi-stakeholders (privato sociale, associazioni, organizzazioni del volontariato, assistenti sociali, Uffici di Piano e direzioni delle ULSS, amministratori locali, esperti) per il miglioramento dei processi di programmazione e gestione regionale; valutazione dell\u2019attuazione dei Piani di Zona delle ULSS del Veneto, con particolare attenzione al Tavolo per l\u2019Immigrazione.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico della convezione istituzionale tra Universit\u00e0 IUAV e Comune di Feltre per \u201cun\u2019attivit\u00e0 di studi e ricerca sperimentale dedicata alla progettazione e gestione del percorso partecipativo per l\u2019elaborazione del programma di valorizzazione e riuso dell\u2019area dell\u2019ex caserma Zannettelli nel quadro di una strategia di rigenerazione urbana incentrata sul riuso del patrimonio pubblico dismesso o sottoutilizzato (edifici, spazi verdi, etc.)\u201d",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Selezionata a seguito di procedura competitiva e nominata membro dell'Autorit\u00e0 regionale per la promozione e garanzia della partecipazione della Regione Toscana",
        "periodo": "dal 10-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Progetto Giovani Ricercatori \u201cDal government alla governance nella regolazione locale\u201d (con E. Milanesi), Dipartimento di Analisi Economica e Sociale del Territorio, IUAV. Finanziamento MURST, attribuito sulla base di una valutazione dei progetti da parte di revisori anonimi, per la realizzazione di una ricerca empirica negli Stati Uniti, un seminario nazionale, una pubblicazione. (2002, Gelli F., Milanesi E.), Dal government alla governance nella regolazione locale: quale forma del piano?, Quaderni IUAV n\u00b0 16, Venezia., ISBN 8887697167. Dal government alla governance nella regolazione locale: quale forma del piano?, Daest I.U.A.V., 25-26 settembre 2000, seminario organizzato nell\u2019ambito del progetto Giovani Ricercatori (DrPPT Daest I.U.A.V.). (Luglio-Settembre 2000) Institute of Urban and Regional Development (University of California, Berkeley, USA. Tutor: J. Innes) e l\u2019University-Oakland Metropolitan Forum (UCB, USA), attivit\u00e0 di ricerca nel quadro del Progetto Giovani Ricercatori: \u201cDal government alla governance nella regolazione locale\u201d. La parte empirica della ricerca \u00e8 consistita nell\u2019analisi di un contesto di governance urbana.",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 01-03-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto Giovani Ricercatori: \u201cLe Universit\u00e0 come attori di politiche di sviluppo locale\u201d, Dipartimento di Studi Storici e Politici, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (con A. Tuzzi). Finanziamento MURST sulla base di una procedura per la realizzazione di una ricerca empirica negli Stati Uniti e per la partecipazione a convegni nazionali internazionali. Il Progetto Giovani Ricercatori \u00e8 istituito dal MURST nell\u2019ambito del sistema relativo al cofinanziamento dei progetti di ricerca di rilevanza nazionale; l'ateneo di Padova lo destina a ricercatori di et\u00e0 inferiore a 35 anni. La Commissione Progetti (CP) nominata dal S.A. dell'Ateneo, sentite le Commissioni Scientifiche di Area, procede alla selezione dei progetti presentati sulla base dei giudizi formulati da almeno due revisori anonimi per ciascun progetto. (Maggio-Luglio 2001). Institute of Urban and Regional Development (University of California, Berkeley, USA. Tutor: Judith Innes), attivit\u00e0 di ricerca nel quadro del Progetto Giovani Ricercatori: \u201cL\u2019universit\u00e0 come attore di politiche di sviluppo locale\u201d. Approfondimenti della letteratura Americana sul tema delle relazioni tra Universit\u00e0 e Territorio e analisi empirica di una politica federale: \u201cThe Community-Outreach Partnership Centers Federal Programme\u201d. Ricerche sui nuovi processi di regionalizzazione in atto in California e studio di caso su: \u201cThe Bay Area Alliance Regional Initiative for Sustainable Development\u201d. (Maggio-Giugno 2002) Department of State and Local Government (LaFayette College, Easton Pa, USA. Tutor: John Kincaid) attivit\u00e0 di ricerca nel quadro del Progetto Giovani Ricercatori (\u201cL\u2019universit\u00e0 come attore di politiche di sviluppo locale\u201d). Approfondimenti sulla letteratura americana dedicata agli studi sull\u2019implementazione delle politiche e sul federalismo. (2002) F. Gelli, saggi: \u201cIl concetto di governance\u201d; \u201cLe universit\u00e0 come attori di politiche di sviluppo locale. L\u2019esperienza del University-Oakland Metropolitan Forum\u201d, in Gelli F., Milanesi E., Dal government alla governance nella regolazione locale: quale forma del piano?, Quaderni IUAV n\u00b0 16, Venezia., ISBN 8887697167.",
        "periodo": "dal 30-03-2001 al 30-07-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN: \u201cScienza politica e scienze cognitive. Nuovi paradigmi deliberativi per far fronte all\u2019incertezza dei problemi poco strutturati\u201d, Coordinatore scientifico nazionale: Massimo Bonanni. Unit\u00e0 di ricerca locali: D. Dalla Porta (Universit\u00e0 di Firenze); N. Anastasi (Universit\u00e0 di Messina); G. Gangemi (Universit\u00e0 di Padova). Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Padova. Elaborazioni teoriche e analisi empiriche. Presentazione di papers a convegni nazionali e internazionali",
        "periodo": "dal 15-03-2002 al 15-03-2004"
      },
      {
        "content": "Disegno della ricerca e coordinamento del partenariato del progetto di ricerca-azione: \u201cMare Hadriaticum Local Democracy Cross-Border Networks\u201d, Interreg IIIA Italia-PAO, Misura 1.3.2: \u201cAzioni di rafforzamento della democrazia locale\u201d. Partners: Regioni Adriatiche Italiane, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Universit\u00e0 di Padova e di Trieste; Associazione delle Agenzie di Democrazia Locale e Agenzie di Democrazia Locale nei Balcani (Strasburgo, Council of Europe). Coordinamento scientifico: P.L. Crosta, G. Gangemi, L. Pellizzoni. Apporto individuale: studi di caso (interviste in profondit\u00e0, visite di studio, analisi delle politiche locali) sul funzionamento delle 11 Agenzie di Democrazia Locale nei Balcani, in chiave comparata. Partecipazione alla pubblicazione finale con il saggio: (2007) F. Gelli \u201cDispositivi di democratizzazione: le Agenzie di Democrazia Locale come modello di azione?\u201d in L. Pellizzoni (a cura di) Democrazia locale. Apprendere dall\u2019esperienza, ed. Dipartimento di Scienze dell\u2019Uomo, Universit\u00e0 di Trieste e Istituto Internazionale di Sociologia di Gorizia, pp. 205-250, ISBN 9788889825051.",
        "periodo": "dal 20-03-2004 al 20-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Analisi comparativa sull\u2019implementazione dei Fondi Strutturali in quattro Regioni del Centro-Nord Italia (Veneto, Piemonte, Toscana, Lazio), indagine promossa dal Dipartimento Politiche Sviluppo (Ministero dell\u2019Economie e delle Finanze) e da Iris Toscana (coordinamento: Massimo Bersan, Marco Cremaschi). Apporto individuale: studio di caso sull\u2019implementazione dell\u2019Obiettivo 2 dei Fondi Strutturali in Veneto. Partecipazione alla pubblicazione finale: (2009) F. Gelli \u201cVeneto, imperativi economici e domande di sostenibilit\u00e0, in M. Cremaschi (ed.) Politiche, citt\u00e0, in innovazioni, Programmi regionali tra retoriche e cambiamento, Donzelli, Roma, pp. 157-197, ISBN 978-88-6036-426-5.",
        "periodo": "dal 06-05-2005 al 15-05-2007"
      },
      {
        "content": "Disegno della ricerca e coordinatore delle attivit\u00e0 condotte dall'unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 IUAV nella collaborazione al progetto \u201cPlanning Culture in Europe coping with cultural differences\u201d, Interact Programme, UE. Unit\u00e0 di ricerca impegnate: Dp-IUAV, Green Word Research, Alterra; Technische Universitat, Hamburg; Euroreg, Centre for Regional and Local Studies, Warsaw University, Consorzio per lo Sviluppo del Polesine, Italia, Anem, Grecia. Apporto individuale di ricerca: elaborazioni teoriche ed empiriche (casi studio) sull\u2019implementazione del Programma d\u2019Iniziativa Comunitaria Interreg in Europa. Partecipazione alla pubblicazione finale e agli incontri internazionali. 11. (2007) F. Gelli \u201cMare Hadriaticum Local Democracy Cross Border Networks\u201d in Roel During, Rosalie van Dam Cultural Differences in European Cooperation. Learning from INTERREG Practice, Vol. II, pp. 13-22, ISBN: 978-90-327-0362-2.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cAnalisi dello stato della democrazia di base in Trentino\u201d (Gruppo di lavoro promosso dalla Presidenza della Provincia di Trento). Responsabili scientifici: L. Morlino, S. Fabbrini, L. Bobbio, M. Brunazzo. Elaborazioni teoriche ed empiriche su forme e pratiche di democrazia associativa e deliberativa in Trentino. Pubblicazione di un saggio sugli esiti della ricerca e partecipazione alla stesura del report finale",
        "periodo": "dal 15-02-2007 al 15-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su \u201cLe elezioni primarie in Italia\u201d. Responsabili scientifici: G. F. Pasquino, F. Venturino. Studi di caso di elezioni primarie in Veneto. Partecipazione alla pubblicazione finale: (2009) F. Gelli \u201cLe primarie di Chioggia\u201d, in Pasquino G., Venturino F. (a cura di), Le Primarie Comunali in Italia, il Mulino, pp. 71-92, 71-92, ISBN 978-88-15-13091-4.",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN \u201cLa qualit\u00e0 delle democrazie in Europa fra partecipazione e competizione\u201d, Coordinatore scientifico nazionale L. Morlino, SUM Firenze. Membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca SUM \u2013 Istituto Italiano di Scienze Umane di Firenze. Analisi empiriche e riflessioni teoriche su qualit\u00e0 della democrazia e politiche locali nelle citt\u00e0 Italiane. Pubblicazione di un saggio monografico (con L. Morlino). Impegno: 6 mesi uomo nel primo anno e 6 mesi uomo nel secondo anno.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 20-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN \u201cTerritori post-metropolitani come forme urbane emergenti: le sfide della sostenibilit\u00e0, abitabilit\u00e0, governabilit\u00e0\u201d, Coordinatore scientifico nazionale: Alessandro Balducci, Politecnico di Milano. Il progetto della durata di tre anni si occupa della condizione post-metropolitana nella prospettiva di Horizon 2020 e prevede l'attivit\u00e0 di indagine di 8 unit\u00e0 di ricerca. Sono stata membro dell\u2019unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia, svolgendo attivit\u00e0 di ricerca empirica e teorica, presentando paper a convegni nazionali e internazionali.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del CV di Dottorato in Pianificazione Territoriale e Politiche Pubbliche del Territorio, Universit\u00e0 IUAV di Venezia; responsabile dell'organizzazione dell'offerta formativa, delle attivit\u00e0 di ricerca e culturali previste. Il cv di dottorato ha mediamente 20 dottorandi iscritti (tra il primo e il terzo anno). Attualmente il consiglio di curriculum \u00e8 composto da professori e ricercatori dell\u2019Universit\u00e0 Iuav di Venezia inquadrati in vari ambiti disciplinari, quali economia, sociologia, pianificazione territoriale, estimo (Guido Borelli, Giulio Ernesti, Laura Fregolent, Francesca Gelli, Anna Marson, Marco Mazzarino, Simonetta Morini, Francesco Musco, Stefano Stanghellini, Carla Tedesco, Stefania Tonin, Margherita Turvani), da professori e ricercatori di altro ateneo (Giovanni Allegretti, Francesca Cognetti, Daniel Cefa\u00ef, Giovanni Laino, Patrick Le-Gales, Francesc Munoz, Gabriele Pasqui, Andreas Philippopoulos-Mihalopoulos, Gilles Pinson, Brigida Proto, Claudio Radaelli) e da esperti di alta qualificazione (Pier Luigi Crosta, Giancarlo Paba, Liliana Padovani). PRESENTAZIONE Il progetto di ricerca e formativo promosso dal curriculum si confronta con la trasversalit\u00e0 delle politiche pubbliche del territorio rispetto agli ambiti disciplinari e con l'esigenza di sviluppare l\u2019integrazione dei diversi saperi. Il curriculum promuove l\u2019acquisizione, la comprensione e la capacit\u00e0 di sviluppo originale dell\u2019approccio di politiche allo studio delle politiche urbane e territoriali e del \u201cprocesso di piano\u201d. Tale approccio \u00e8 caratterizzato, sul piano analitico, dall\u2019attenzione a: - la costruzione sociale e interattiva dei piani e delle politiche (diversi attori si mobilitano e/o sono coinvolti nella definizione dei problemi, nella progettazione e nell'implementazione delle politiche); - il problema dell\u2019azione (le motivazioni dei soggetti ad agire e gli esiti delle azioni, attesi e non; le reti di interazione tra soggetti; le interdipendenze tra soggetti, e tra effetti; le condizioni per l\u2019azione congiunta), individuando a tal fine contributi (modelli e teorie) da pi\u00f9 campi disciplinari (sociologia, antropologia, scienze politiche, storia, economia \u2026); - l\u2019osservazione delle pratiche concrete e delle attivit\u00e0 di pianificazione, tenendo conto di tutti i soggetti intervenienti e assumendo criticamente la questione delle competenze di pianificazione (disciplinari e istituzionali, ma non solo) in una scena affollata di soggetti sociali e di azione pubblica plurale; - i meccanismi di produzione di conoscenza utile per l\u2019azione, i processi di apprendimento; - il \u201ctempo logico\u201d e il \u201ctempo storico\u201d del processo di piano.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del gruppo di lavoro \u201cAgende urbane nazionali e europea a confronto\u201d del Centro Nazionale per lo Studio delle Politiche Pubbliche (Urban@it). \"Urban@it - Centro nazionale di studi per le politiche urbane\" \u00e8 un'associazione composta da numerose Universit\u00e0 italiane (Universit\u00e0 di Bologna, Politecnico di Milano, Politecnico di Torino, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Universit\u00e0 di Firenze, Universit\u00e0 La Sapienza di Roma, Universit\u00e0 Roma Tre, Universit\u00e0 Federico II di Napoli, Politecnico di Bari, Universit\u00e0 Milano Bicocca, Politecnico di Torino, Universit\u00e0 della Basilicata) e da altri tre soggetti (Anci, Societ\u00e0 Italiana degli urbanisti, Laboratorio Urbano). http://www.urbanit.it/gruppi-di-lavoro/gruppo-4/ Pubblicazione di un saggio esito del primo biennio di attivit\u00e0 di ricerca comparata, che confronta casi di studio di agende urbane nazionali di Paesi dell'UE, Stati Uniti, Cina, Brasile, Africa: (2016) F. Gelli \u201cModelli. Le agende urbane nazionale e europea\u201d, in M. Cremaschi (a cura di) Metropoli attraverso la crisi, il Mulino, pp. 205-236, ISBN 978-88-15-26077-2. Organizzazione di una sessione del congresso internazionale di EURA. Quest'attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 stata riproposta e finanziata nell'ambito del programma della Jean Monnet Chair di cui la candidata \u00e8 titolare, dal 2016. E' prevista una pubblicazione internazionale.",
        "periodo": "dal 15-12-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetto Giovani Ricercatori \u201cDal government alla governance nella regolazione locale\u201d (con E. Milanesi), Dipartimento di Analisi Economica e Sociale del Territorio, IUAV. Finanziamento MURST, attribuito sulla base di una valutazione dei progetti da parte di revisori anonimi, per la realizzazione di una ricerca empirica negli Stati Uniti, un seminario nazionale, una pubblicazione. (2002, Gelli F., Milanesi E.), Dal government alla governance nella regolazione locale: quale forma del piano?, Quaderni IUAV n\u00b0 16, Venezia., ISBN 8887697167. Dal government alla governance nella regolazione locale: quale forma del piano?, Daest I.U.A.V., 25-26 settembre 2000, seminario organizzato nell\u2019ambito del progetto Giovani Ricercatori (DrPPT Daest I.U.A.V.). (Luglio-Settembre 2000) Institute of Urban and Regional Development (University of California, Berkeley, USA. Tutor: J. Innes) e l\u2019University-Oakland Metropolitan Forum (UCB, USA), attivit\u00e0 di ricerca nel quadro del Progetto Giovani Ricercatori: \u201cDal government alla governance nella regolazione locale\u201d. La parte empirica della ricerca \u00e8 consistita nell\u2019analisi di un contesto di governance urbana.",
        "periodo": "dal 01-03-2000 al 01-03-2001"
      },
      {
        "content": "Progetto Giovani Ricercatori: \u201cLe Universit\u00e0 come attori di politiche di sviluppo locale\u201d, Dipartimento di Studi Storici e Politici, Universit\u00e0 degli Studi di Padova (con A. Tuzzi). Finanziamento MURST sulla base di una procedura per la realizzazione di una ricerca empirica negli Stati Uniti e per la partecipazione a convegni nazionali internazionali. Il Progetto Giovani Ricercatori \u00e8 istituito dal MURST nell\u2019ambito del sistema relativo al cofinanziamento dei progetti di ricerca di rilevanza nazionale; l'ateneo di Padova lo destina a ricercatori di et\u00e0 inferiore a 35 anni. La Commissione Progetti (CP) nominata dal S.A. dell'Ateneo, sentite le Commissioni Scientifiche di Area, procede alla selezione dei progetti presentati sulla base dei giudizi formulati da almeno due revisori anonimi per ciascun progetto. (Maggio-Luglio 2001). Institute of Urban and Regional Development (University of California, Berkeley, USA. Tutor: Judith Innes), attivit\u00e0 di ricerca nel quadro del Progetto Giovani Ricercatori: \u201cL\u2019universit\u00e0 come attore di politiche di sviluppo locale\u201d. Approfondimenti della letteratura Americana sul tema delle relazioni tra Universit\u00e0 e Territorio e analisi empirica di una politica federale: \u201cThe Community-Outreach Partnership Centers Federal Programme\u201d. Ricerche sui nuovi processi di regionalizzazione in atto in California e studio di caso su: \u201cThe Bay Area Alliance Regional Initiative for Sustainable Development\u201d. (2002) F. Gelli, saggi: \u201cIl concetto di governance\u201d; \u201cLe universit\u00e0 come attori di politiche di sviluppo locale. L\u2019esperienza del University-Oakland Metropolitan Forum\u201d, in Gelli F., Milanesi E., Dal government alla governance nella regolazione locale: quale forma del piano?, Quaderni IUAV n\u00b0 16, Venezia., ISBN 8887697167. (Maggio-Giugno 2002) Department of State and Local Government (LaFayette College, Easton Pa, USA. Tutor: John Kincaid) attivit\u00e0 di ricerca nel quadro del Progetto Giovani Ricercatori (\u201cL\u2019universit\u00e0 come attore di politiche di sviluppo locale\u201d). Approfondimenti sulla letteratura americana dedicata agli studi sull\u2019implementazione delle politiche e sul federalismo. (2002) F. Gelli, saggi: \u201cIl concetto di governance\u201d; \u201cLe universit\u00e0 come attori di politiche di sviluppo locale. L\u2019esperienza del University-Oakland Metropolitan Forum\u201d, in Gelli F., Milanesi E., Dal government alla governance nella regolazione locale: quale forma del piano?, Quaderni IUAV n\u00b0 16, Venezia., ISBN 8887697167.",
        "periodo": "dal 30-03-2001 al 30-07-2002"
      },
      {
        "content": "Candidatura di successo al Programma europeo Erasmus +. Titolare della Jean Monnet Chair (2016-2019), Project Title: The urban and territorial dimension of European Union policies. Il programma prevede l'attivazione di: un programma di ricerca internazionale comparativo su le Agende Urbane europea, di Stati Membri dell'UE, degli Stati Uniti, Cina, Brasile, Canada etc., con la costituzioni di un gruppo di ricerca di vari atenei italiani e europei e la collaborazione con la rete europea (Consiglio d'Europa) delle Agenzie di Democrazia Locale e con la European Urban Research Association, di cui \u00e8 membro del Governing Board, del Centro Nazionale per lo Studio delle Politiche Urbane, di cui \u00e8 membro del Comitato Scientifico, il curriculum di Dottorato in Pianificazione Territoriale e Politiche Pubbliche del Territorio dell'Universit\u00e0 IUAV, di cui \u00e8 coordinatore. Prevede, inoltre, corsi su politiche europee, in lingua inglese, per dottorandi e post-doc delle Universit\u00e0 IUAV e Ca' Foscari. Vedi file allegato (scheda di valutazione).",
        "periodo": "dal 30-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Candidatura di successo al Fondo Sociale Europeo per la realizzazione di un programma di ricerca-azione, di cui \u00e8 il responsabile scientifico, su forme di auto-imprenditorialit\u00e0 e innovazione sociale che prevede la partnership tra l'Universit\u00e0 IUAV di Venezia, la Fondazione Ca' Foscari (con attivazione di due borse di ricerca annuali da 24.000 euro ciascuna) e circa 20 soggetti pubblici e privati portatori di expertise nell'ambito tematico considerato. Valutazione competitiva. Vedi file allegato.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}