{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/23248823.2016.1202667"
        ],
        "titolo": "The Five Stars continue to shine: The consolidation of Grillo\u2019s \u2018movement party\u2019 in Italy",
        "ISSN": [
          "2324-8823"
        ],
        "journal": "CONTEMPORARY ITALIAN POLITICS",
        "csp": "vol. 8, p. 131-159, ISSN: 2324-8823, doi: 10.1080/23248823.2016.1202667",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ceccarini Luigino, Bordignon Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ceccarini Luigino, Bordignon Fabio (2016). The Five Stars continue to",
        "shine: The consolidation of Grillo\u2019s \u2018movement party\u2019 in Italy.",
        "CONTEMPORARY ITALIAN POLITICS, vol. 8, p. 131-159, ISSN:",
        "2324-8823, doi: 10.1080/23248823.2016.1202667"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/135457IX.2015.1066112"
        ],
        "titolo": "The Five-Star Movement: a hybrid actor in the net of state institutions",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 20, p. 454-473, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/135457IX.2015.1066112",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabio Bordignon, Luigino Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Bordignon, Luigino Ceccarini (2015). The Five-Star Movement: a",
        "hybrid actor in the net of state institutions. JOURNAL OF MODERN",
        "ITALIAN STUDIES, vol. 20, p. 454-473, ISSN: 1354-571X, doi:",
        "10.1080/135457IX.2015.1066112"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migranti e cittadinanza al tempo delle crisi globali",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 4, p. 185-203, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabio Turato, Luigino Ceccarini, Fabio Bordignon"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Turato, Luigino Ceccarini, Fabio Bordignon (2015). Migranti e",
        "cittadinanza al tempo delle crisi globali. LA RIVISTA DELLE POLITICHE",
        "SOCIALI, vol. 4, p. 185-203, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-49",
        "titolo": "The Five-Star Movement:A Catch-All Anti-Party Party",
        "ISBN": [
          "9788868560287"
        ],
        "csp": "ROMA:Luiss University Press, ISBN: 9788868560287",
        "opera": "(a cura di): A. De Petris;T. Poguntke, The Anti-Party Parties in Germany and Italy. Protest movements and parliamentary democracy. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bordignon Fabio, Ceccarini Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bordignon Fabio, Ceccarini Luigi (2015). The Five-Star Movement:A",
        "Catch-All Anti-Party Party. In: (a cura di): A. De Petris;T. Poguntke, The",
        "Anti-Party Parties in Germany and Italy. Protest movements and",
        "parliamentary democracy. p. 17-49, ROMA:Luiss University Press, ISBN:",
        "9788868560287"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Protest and Project, Leader and Party. Normalisation of the Five Star Movement",
        "ISSN": [
          "2324-8823"
        ],
        "journal": "CONTEMPORARY ITALIAN POLITICS",
        "csp": "vol. 6, p. 54-72, ISSN: 2324-8823",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Bordignon, L. Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Bordignon, L. Ceccarini (2014). Protest and Project, Leader and Party.",
        "Normalisation of the Five Star Movement. CONTEMPORARY ITALIAN",
        "POLITICS, vol. 6, p. 54-72, ISSN: 2324-8823"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3270/78579"
        ],
        "titolo": "Dopo Silvio, Matteo: un nuovo ciclo personale? La democrazia italiana tra berlusconismo e renzismo",
        "ISSN": [
          "1594-6061"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONE POLITICA",
        "csp": "vol. xv, p. 437-461, ISSN: 1594-6061, doi: 10.3270/78579",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Bordignon"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Bordignon (2014). Dopo Silvio, Matteo: un nuovo ciclo personale? La",
        "democrazia italiana tra berlusconismo e renzismo. COMUNICAZIONE",
        "POLITICA, vol. xv, p. 437-461, ISSN: 1594-6061, doi: 10.3270/78579"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Re senza regno",
        "ISSN": [
          "1124-9048"
        ],
        "journal": "LIMES",
        "csp": "vol. 11/2014, p. 43-51, ISSN: 1124-9048",
        "anno": "2014",
        "autori": "BORDIGNON F, DIAMANTI I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORDIGNON F, DIAMANTI I (2014). Re senza regno. LIMES, vol.",
        "11/2014, p. 43-51, ISSN: 1124-9048"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13608746.2014.887240"
        ],
        "titolo": "Matteo Renzi. A Leftist Berlusconi for the Italian Democratic Party?",
        "ISSN": [
          "1360-8746"
        ],
        "journal": "SOUTH EUROPEAN SOCIETY & POLITICS",
        "csp": "vol. 19, p. 1-24, ISSN: 1360-8746, doi: 10.1080/13608746.2014.887240",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Bordignon"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Bordignon (2014). Matteo Renzi. A Leftist Berlusconi for the Italian",
        "Democratic Party?. SOUTH EUROPEAN SOCIETY & POLITICS, vol. 19, p.",
        "1-24, ISSN: 1360-8746, doi: 10.1080/13608746.2014.887240"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "90-96",
        "titolo": "Grillo e la democrazia del pubblico",
        "ISBN": [
          "978-88-8284-825-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Editrice Fondazione Apostolicam Actuositatem, ISBN: 978-88-8284-825-5",
        "opera": "(a cura di): P. Aroldi, La piazza, la rete e il voto. Democrazia, partecipazoine e comunicazione politica ai tempi di internet. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Bordignon, L. Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bordignon, L. Ceccarini (2014). Grillo e la democrazia del pubblico. In: (a",
        "cura di): P. Aroldi, La piazza, la rete e il voto. Democrazia, partecipazoine e",
        "comunicazione politica ai tempi di internet. p. 90-96, ROMA:Editrice",
        "Fondazione Apostolicam Actuositatem, ISBN: 978-88-8284-825-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-53",
        "titolo": "Five Stars and a Cricket. Beppe Grillo Shakes Italian Politics",
        "ISBN": [
          "9781138813601"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781138813601",
        "opera": "(a cura di): Anna Bosco and Susannah Verney, Protest Elections and Challenger Parties. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bordignon Fabio, Ceccarini Luigino"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bordignon Fabio, Ceccarini Luigino (2014). Five Stars and a Cricket. Beppe",
        "Grillo Shakes Italian Politics. In: (a cura di): Anna Bosco and Susannah",
        "Verney, Protest Elections and Challenger Parties. p. 31-53, ISBN:",
        "9781138813601"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Maggioli spa",
        "titolo": "Il partito del capo. Da Berlusconi a Renzi",
        "ISBN": [
          "9788891600158"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891600158",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bordignon Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bordignon Fabio (2014). Il partito del capo. Da Berlusconi a Renzi. Maggioli",
        "spa, ISBN: 9788891600158"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13608746.2013.775720"
        ],
        "titolo": "Five Stars and a Cricket. Beppe Grillo Shakes Italian Politics",
        "ISSN": [
          "1360-8746"
        ],
        "journal": "SOUTH EUROPEAN SOCIETY & POLITICS",
        "csp": "vol. 18, p. 427-449, ISSN: 1360-8746, doi: 10.1080/13608746.2013.775720",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bordignon, L. Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Bordignon, L. Ceccarini (2013). Five Stars and a Cricket. Beppe Grillo",
        "Shakes Italian Politics. SOUTH EUROPEAN SOCIETY & POLITICS, vol.",
        "18, p. 427-449, ISSN: 1360-8746, doi: 10.1080/13608746.2013.775720"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Stelle scendono a terra",
        "ISSN": [
          "1124-9048"
        ],
        "journal": "LIMES",
        "csp": "vol. 4/2013, p. 93-102, ISSN: 1124-9048",
        "anno": "2013",
        "autori": "BORDIGNON F, CECCARINI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORDIGNON F, CECCARINI L (2013). Le Stelle scendono a terra. LIMES,",
        "vol. 4/2013, p. 93-102, ISSN: 1124-9048"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The 5 Star People and the Unconventional Parliament. STUDIA POLITICA, vol",
        "ISSN": [
          "1582-4551"
        ],
        "journal": "XIII",
        "csp": "p. 675-692, ISSN: 1582-4551",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Bordignon, Luigino Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Bordignon, Luigino Ceccarini (2013). The 5 Star People and the",
        "Unconventional Parliament. STUDIA POLITICA, vol. XIII, p. 675-692, ISSN:",
        "1582-4551"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra protesta e proposta, tra leader e partito. Pensare il Movimento 5 stelle",
        "ISSN": [
          "1594-6061"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONE POLITICA",
        "csp": "vol. Anno XIV, p. 63-83, ISSN: 1594-6061",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bordignon, L. Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Bordignon, L. Ceccarini (2013). Tra protesta e proposta, tra leader e",
        "partito. Pensare il Movimento 5 stelle. COMUNICAZIONE POLITICA, vol.",
        "Anno XIV, p. 63-83, ISSN: 1594-6061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "60-71",
        "titolo": "\u00abTsunami\u00bb a 5 stelle",
        "ISBN": [
          "9788858109090"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:GLF Editori Laterza, ISBN: 9788858109090",
        "opera": "(a cura di): I. Diamanti F. Bordignon L. Ceccarini, Un salto nel voto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bordignon, L. Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bordignon, L. Ceccarini (2013). \u00abTsunami\u00bb a 5 stelle. In: (a cura di): I.",
        "Diamanti F. Bordignon L. Ceccarini, Un salto nel voto. p. 60-71,",
        "Roma-Bari:GLF Editori Laterza, ISBN: 9788858109090"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "83-93",
        "titolo": "Il Popolo della Libert\u00e0: un Pdl-meno-P",
        "ISBN": [
          "978-88-581-0909-0"
        ],
        "csp": "bari:Laterza & figli, ISBN: 978-88-581-0909-0",
        "opera": "(a cura di): DIAMANTI ILVO BORDIGNON FABIO CECCARINI LUIGI, Un salto nel voto. Ritratto politico dell'Italia di oggi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Fabio Bordignon, Fabio Turato"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fabio Bordignon, Fabio Turato (2013). Il Popolo della Libert\u00e0: un",
        "Pdl-meno-P. In: (a cura di): DIAMANTI ILVO BORDIGNON FABIO",
        "CECCARINI LUIGI, Un salto nel voto. Ritratto politico dell'Italia di oggi. p.",
        "83-93, bari:Laterza & figli, ISBN: 978-88-581-0909-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "4-22",
        "titolo": "Ritratto politico dell'Italia di oggi",
        "ISBN": [
          "9788858109090"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:GLF Editori Laterza, ISBN: 9788858109090",
        "opera": "(a cura di): I. Diamanti F. Bordignon L. Ceccarini, Un salto nel voto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bordignon, L. Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bordignon, L. Ceccarini (2013). Ritratto politico dell'Italia di oggi. In: (a",
        "cura di): I. Diamanti F. Bordignon L. Ceccarini, Un salto nel voto. p. 4-22,",
        "Roma-Bari:GLF Editori Laterza, ISBN: 9788858109090"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-58",
        "titolo": "Per il leader o per il partito?",
        "ISBN": [
          "9788858109090"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:Laterza, ISBN: 9788858109090",
        "opera": "(a cura di): I. DIAMANTI F. BORDIGNON L. CECCARINI, Un salto nel voto. Ritratto politico dell'Italia di oggi. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Bordignon F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bordignon F. (2013). Per il leader o per il partito?. In: (a cura di): I.",
        "DIAMANTI F. BORDIGNON L. CECCARINI, Un salto nel voto. Ritratto",
        "politico dell'Italia di oggi. p. 46-58, Roma-Bari:Laterza, ISBN:",
        "9788858109090"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Italia di mezzo, cerniera rossa di un paese diviso",
        "ISSN": [
          "1124-9048"
        ],
        "journal": "LIMES",
        "csp": "vol. 2/2011, p. 123-132, ISSN: 1124-9048",
        "anno": "2011",
        "autori": "BORDIGNON F, RAMELLA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BORDIGNON F, RAMELLA F (2011). L\u2019Italia di mezzo, cerniera rossa di un",
        "paese diviso. LIMES, vol. 2/2011, p. 123-132, ISSN: 1124-9048"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:LIGUORI EDITORE SRL",
        "titolo": "L\u2019Europa Unita\u2026 dall\u2019antipolitica. Societ\u00e0, politica e partiti nell\u2019Europa post-comunista",
        "ISBN": [
          "9788820749316"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820749316",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bordignon Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bordignon Fabio (2009). L\u2019Europa Unita\u2026 dall\u2019antipolitica. Societ\u00e0, politica",
        "e partiti nell\u2019Europa post-comunista. Napoli:LIGUORI EDITORE SRL, ISBN:",
        "9788820749316"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/23248823.2016.1202667"
        ],
        "titolo": "The Five Stars continue to shine: The consolidation of Grillo\u2019s \u2018movement party\u2019 in Italy",
        "ISSN": [
          "2324-8823"
        ],
        "journal": "CONTEMPORARY ITALIAN POLITICS",
        "csp": "vol. 8, p. 131-159, ISSN: 2324-8823, doi: 10.1080/23248823.2016.1202667",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ceccarini Luigino, Bordignon Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ceccarini Luigino, Bordignon Fabio (2016). The Five Stars continue to",
        "shine: The consolidation of Grillo\u2019s \u2018movement party\u2019 in Italy.",
        "CONTEMPORARY ITALIAN POLITICS, vol. 8, p. 131-159, ISSN:",
        "2324-8823, doi: 10.1080/23248823.2016.1202667"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/135457IX.2015.1066112"
        ],
        "titolo": "The Five-Star Movement: a hybrid actor in the net of state institutions",
        "ISSN": [
          "1354-571X"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ITALIAN STUDIES",
        "csp": "vol. 20, p. 454-473, ISSN: 1354-571X, doi: 10.1080/135457IX.2015.1066112",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabio Bordignon, Luigino Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Bordignon, Luigino Ceccarini (2015). The Five-Star Movement: a",
        "hybrid actor in the net of state institutions. JOURNAL OF MODERN",
        "ITALIAN STUDIES, vol. 20, p. 454-473, ISSN: 1354-571X, doi:",
        "10.1080/135457IX.2015.1066112"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-49",
        "titolo": "The Five-Star Movement:A Catch-All Anti-Party Party",
        "ISBN": [
          "9788868560287"
        ],
        "csp": "ROMA:Luiss University Press, ISBN: 9788868560287",
        "opera": "(a cura di): A. De Petris;T. Poguntke, The Anti-Party Parties in Germany and Italy. Protest movements and parliamentary democracy. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bordignon Fabio, Ceccarini Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bordignon Fabio, Ceccarini Luigi (2015). The Five-Star Movement:A",
        "Catch-All Anti-Party Party. In: (a cura di): A. De Petris;T. Poguntke, The",
        "Anti-Party Parties in Germany and Italy. Protest movements and",
        "parliamentary democracy. p. 17-49, ROMA:Luiss University Press, ISBN:",
        "9788868560287"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3270/78579"
        ],
        "titolo": "Dopo Silvio, Matteo: un nuovo ciclo personale? La democrazia italiana tra berlusconismo e renzismo",
        "ISSN": [
          "1594-6061"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONE POLITICA",
        "csp": "vol. xv, p. 437-461, ISSN: 1594-6061, doi: 10.3270/78579",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Bordignon"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Bordignon (2014). Dopo Silvio, Matteo: un nuovo ciclo personale? La",
        "democrazia italiana tra berlusconismo e renzismo. COMUNICAZIONE",
        "POLITICA, vol. xv, p. 437-461, ISSN: 1594-6061, doi: 10.3270/78579"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13608746.2014.887240"
        ],
        "titolo": "Matteo Renzi. A Leftist Berlusconi for the Italian Democratic Party?",
        "ISSN": [
          "1360-8746"
        ],
        "journal": "SOUTH EUROPEAN SOCIETY & POLITICS",
        "csp": "vol. 19, p. 1-24, ISSN: 1360-8746, doi: 10.1080/13608746.2014.887240",
        "anno": "2014",
        "autori": "Fabio Bordignon"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabio Bordignon (2014). Matteo Renzi. A Leftist Berlusconi for the Italian",
        "Democratic Party?. SOUTH EUROPEAN SOCIETY & POLITICS, vol. 19, p.",
        "1-24, ISSN: 1360-8746, doi: 10.1080/13608746.2014.887240"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Maggioli spa",
        "titolo": "Il partito del capo. Da Berlusconi a Renzi",
        "ISBN": [
          "9788891600158"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788891600158",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bordignon Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bordignon Fabio (2014). Il partito del capo. Da Berlusconi a Renzi. Maggioli",
        "spa, ISBN: 9788891600158"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13608746.2013.775720"
        ],
        "titolo": "Five Stars and a Cricket. Beppe Grillo Shakes Italian Politics",
        "ISSN": [
          "1360-8746"
        ],
        "journal": "SOUTH EUROPEAN SOCIETY & POLITICS",
        "csp": "vol. 18, p. 427-449, ISSN: 1360-8746, doi: 10.1080/13608746.2013.775720",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bordignon, L. Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Bordignon, L. Ceccarini (2013). Five Stars and a Cricket. Beppe Grillo",
        "Shakes Italian Politics. SOUTH EUROPEAN SOCIETY & POLITICS, vol.",
        "18, p. 427-449, ISSN: 1360-8746, doi: 10.1080/13608746.2013.775720"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tra protesta e proposta, tra leader e partito. Pensare il Movimento 5 stelle",
        "ISSN": [
          "1594-6061"
        ],
        "journal": "COMUNICAZIONE POLITICA",
        "csp": "vol. Anno XIV, p. 63-83, ISSN: 1594-6061",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bordignon, L. Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Bordignon, L. Ceccarini (2013). Tra protesta e proposta, tra leader e",
        "partito. Pensare il Movimento 5 stelle. COMUNICAZIONE POLITICA, vol.",
        "Anno XIV, p. 63-83, ISSN: 1594-6061"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "4-22",
        "titolo": "Ritratto politico dell'Italia di oggi",
        "ISBN": [
          "9788858109090"
        ],
        "csp": "Roma-Bari:GLF Editori Laterza, ISBN: 9788858109090",
        "opera": "(a cura di): I. Diamanti F. Bordignon L. Ceccarini, Un salto nel voto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Bordignon, L. Ceccarini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Bordignon, L. Ceccarini (2013). Ritratto politico dell'Italia di oggi. In: (a",
        "cura di): I. Diamanti F. Bordignon L. Ceccarini, Un salto nel voto. p. 4-22,",
        "Roma-Bari:GLF Editori Laterza, ISBN: 9788858109090"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:LIGUORI EDITORE SRL",
        "titolo": "L\u2019Europa Unita\u2026 dall\u2019antipolitica. Societ\u00e0, politica e partiti nell\u2019Europa post-comunista",
        "ISBN": [
          "9788820749316"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788820749316",
        "anno": "2009",
        "autori": "Bordignon Fabio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bordignon Fabio (2009). L\u2019Europa Unita\u2026 dall\u2019antipolitica. Societ\u00e0, politica",
        "e partiti nell\u2019Europa post-comunista. Napoli:LIGUORI EDITORE SRL, ISBN:",
        "9788820749316"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A2",
    "progr": "31129",
    "nome": "BORDIGNON Fabio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "EDITORIAL ASSISTANT della rivista internazionale South European Society and Politics, Routledge - Taylor & Francis (ISSN 1360-8746).",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "ASSISTANT EDITOR della rivista internazionale South European Society and Politics, Routledge - Taylor & Francis (ISSN 1360-8746).",
        "periodo": "dal 23-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore della ricerca, insieme a Ilvo Diamanti, al convegno \u201cI cittadini e le istituzioni. Prima indagine sugli atteggiamenti e sulle opinioni della societ\u00e0 marchigiana\u201d. Altri relatori: Luigi Minardi (Presidente del Consiglio Regionale delle Marche), Cesare Carnaroli (Sindaco di Fano), Giovanni Bogliolo (Rettore dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino), Lucio Caracciolo, Angelo Comastri, Roberto Selci, Vito D\u2019Ambrosio (Presidente della Regione Marche). Fano, 20 dicembre 2001.",
        "periodo": "dal 20-12-2001 al 20-12-2001"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, insieme a Francesco Jori, di un intervento dal titolo \u201cGli atteggiamenti dei cittadini del Nordest sul processo di costruzione europea\u201d al convegno \u201cL\u2019avvenire dell\u2019Europa. Cittadini e istituzioni a confronto. Quali risposte alle domande di Laeken?\u201d, organizzato dall\u2019Ufficio per l\u2019Italia del Parlamento europeo e dalla Rappresentanza per l\u2019Italia della Commissione Europea, in collaborazione con Il Gazzettino. Altri interventi: Luigi Bacialli, Elena Paciotti, Renato Brunetta, Paolo Costa, Ferdinando Nelli Feroci. Venezia, 4 maggio 2002.",
        "periodo": "dal 04-05-2002 al 04-05-2002"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore di un intervento dal titolo \u201cOpinione pubblica e immigrazione in Italia\u201d al convegno \u201cPopoli in movimento\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Padova nell'ambito di \"Civitas\" Mostra Convegno della Solidariet\u00e0 e dell'Economia Sociale e Civile. Fiera di Padova, Padova, 3 maggio 2003.",
        "periodo": "dal 03-05-2003 al 03-05-2003"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, insieme a Luigi Ceccarini, di un intervento dal titolo \u201cI cittadini e le istituzioni. Terza indagine sull\u2019opinione pubblica marchigiana\u201d, al convegno \u201cMarche 2004. 1\u00b0 Rapporto sulle tendenze della societ\u00e0 regionale\u201d. Altri relatori: Fabio Sturani (Sindaco di Ancona), Luigi Minardi (Presidente del Consiglio Regionale delle Marche), Ilvo Diamanti, Dario Di Vico, Mons. Angelo Comastri, Enzo Ghigo, Carlo Lucarelli, Daniele Marini, Massimo Paci, Daniela Sodano, Vito D\u2019Ambrosio (Presidente della Regione Marche). Teatro delle Muse, Ancona, 4 febbraio 2004.",
        "periodo": "dal 04-02-2004 al 04-02-2004"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore al seminario di presentazione della ricerca \u201cLa scuola vista dai cittadini. Indagine sulle opinioni degli italiani sul sistema scolastico\u201d, condotta dall\u2019Istituto Cattaneo in collaborazione con l\u2019Associazione Treellle. Il seminario \u2013 promosso dalla Fondazione Biblioteca del Mulino e dall\u2019Istituto Cattaneo - e presieduto Alessandro Cavalli, ha visto la partecipazione di Giancarlo Gasperoni (direttore della ricerca), Vittorio Campione, Giancarlo Cerini, Giovanni Evangelisti, Paolo Ferratini, Giuseppe Lovato, Paolo Prodi, Bruno Simili. Bologna, 22 giugno 2004.",
        "periodo": "dal 21-06-2004 al 21-06-2004"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore della ricerca, al seminario di presentazione del \u201cSecondo Rapporto sugli orientamenti civici del Nord Est\u201d, realizzata Demos & Pi e Fondazione Nord Est. Venezia, 15 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "PAPER GIVER - Presentazione del paper dal titolo \u201cStudying political participation in post-communist Europe\u201d al panel \u201cContextual Explanation to different forms of political participation\u201d (Chair: Hanna B\u00e4ck, Beng\u00fc Dayican, and Kaat Smets) della Fourth ECPR general conference. Pisa, 6-8 Settembre 2007.",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore del rapporto, al convegno di presentazione della ricerca Demos & Pi su \u201cValori e significati della sicurezza\u201d, promosso dalla Fondazione Unipolis. Altri relatori: Ilvo Diamanti, Enea Mazzoli, Carlo Salvatori, Massimo Giannini, Matilde Callari Galli, Sergio Cofferati, Bruno Tabacci, Luigi Ciotti, Pierluigi Stefanini. Bologna, 17 dicembre 2007.",
        "periodo": "dal 17-12-2007 al 17-12-2007"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Co-relatore, con Natascia Porcellato, di una relazione dal titolo \u201cLeghismo, forzismo, forzaleghismo\u201d in occasione del seminario post-elettorale SISE - Societ\u00e0 italiana di studi elettorali. Firenze, 14 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 14-05-2008 al 14-05-2008"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, insieme a Paola Lanzarini, di una relazione dal titolo \u201cTra difesa individuale, protezione sociale e prevenzione\u201d all\u2019incontro \u201cLegalit\u00e0 \u2013 Accoglienza \u2013 solidariet\u00e0. Le buone pratiche che danno sicurezza\u201d, promosso da Casa della Cultura e dalla Provincia di Milano. Milano, 30 giugno 2008.",
        "periodo": "dal 30-06-2008 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "CHAIR - Chair, con Luigi Ceccarini, del panel \u201cComportamento di voto e territorio: novit\u00e0 e continuit\u00e0 nelle elezioni\u201d, della sezione \u201cElezioni e comportamento di voto\u201d (Convenors: Ilvo Diamanti, Gianni Riccamboni) del XXII Convegno Annuale SISP (Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica). Pavia, 4-6 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 04-09-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "PAPER GIVER - Presentazione, con Natascia Porcellato, di un paper dal titolo \u201cForza Italia, Lega e Forza-Leghismo: coerenza e concorrenza del mercato elettorale nordista\u201d al panel \u201cComportamento di voto e territorio: novit\u00e0 e continuit\u00e0 nelle elezioni\u201d della sezione \u201cElezioni e comportamento di voto\u201d (Convenors: Ilvo Diamanti, Gianni Riccamboni) del XXII Convegno Annuale SISP (Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica). Pavia, 4-6 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 04-09-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore del rapporto, al convegno di presentazione della ricerca Demos & Pi su \u201cLa sicurezza in Italia. Significati, immagine e realt\u00e0\u201d, promosso dalla Fondazione Unipolis. Roma, 21 novembre 2008.",
        "periodo": "dal 21-11-2008 al 21-11-2008"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore del rapporto, alla presentazione dell\u2019\u201dOsservatorio europeo sulla sicurezza\u201d, curato da Demos & Pi, Osservatorio di Pavia e Fondazione Unipolis, in occasione del Premio giornalistico televisivo Ilaria Alpi. Riccione, 19 giugno 2010.",
        "periodo": "dal 19-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore alla presentazione dell\u2019\u201dOsservatorio europeo sulla sicurezza \u2013 report 2/2010\u201d, curato da Demos & Pi, Osservatorio di Pavia e Fondazione Unipolis, in occasione del Festival \u201cInternazionale a Ferrara\u201d. Ferrara, 2 ottobre 2010.",
        "periodo": "dal 02-10-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore del rapporto, alla presentazione del \u201dRapporto 2011 - Osservatorio europeo sulla sicurezza\u201d, curato da Demos & Pi, Osservatorio di Pavia e Fondazione Unipolis. Altri relatori: Ilvo Diamanti, Antonio Nizzoli, Maartin Van Aaldren, Marino Sinibaldi, Enrico Mentana, Lucio Caracciolo, Pierluigi Stefanini. Sede della Stampa estera, Roma, 26 gennaio 2011.",
        "periodo": "dal 26-01-2011 al 26-01-2011"
      },
      {
        "content": "PAPER GIVER - Presentazione del paper intitolato \u201cElettori che seguono un leader, leader che (in)seguono Berlusconi. La personalizzazione dei partiti italiani nella comunicazione politica e nel comportamento di voto\u201d al panel \u201cLa politica presidenziale in Italia\u201d della sezione \u201cSistema politico italiano\u201d del XXV Convegno Annuale SISP (Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica). Palermo. 8-10 settembre 2011.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore del rapporto, durante il convegno \u201cL\u2019insicurezza sociale ed economica in Italia e in Europa\u201d - presentazione dell'VI Rapporto sulla sicurezza e l'insicurezza sociale in Italia e in Europa, curato da Demos & Pi, Osservatorio di Pavia e Fondazione Unipolis. Altri interventi di Antonio Nizzoli, Ilvo Diamanti, Guglielmo Epifani, Enrico Giovannini, Laura Pennacchi, Marco Tarquinio, Gabriele Cimbri, Pierluigi Stefanini. Camera dei Deputati, Roma, 8 marzo 2012.",
        "periodo": "dal 08-03-2012 al 08-03-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Co-relatore, con Luigi Ceccarini, di una relazione dal titolo \u201cAlla base del movimento. Come cambia l\u2019elettorato del M5S\u201d in occasione del seminario post-elettorale SISE - Societ\u00e0 italiana di studi elettorali. Firenze, 3 luglio 2012.",
        "periodo": "dal 03-07-2012 al 03-07-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore di intervento intitolato \u201cVoters who follow a leader. Leaders who follow Berlusconi. The personalization of Italian parties seen through political communication strategies and voting behaviour\u201d in occasione del \u201cInternational Workshop on Presidential Politics\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Centro Congressi Villa Orlandi, Anacapri. Anacapri, 26-29 Settembre 2012.",
        "periodo": "dal 26-09-2012 al 29-09-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore del rapporto, durante il convegno \u201cTutte le insicurezze degli italiani \u2013 Significati, immagine e realt\u00e0\u201d - presentazione dell'VI Rapporto sulla sicurezza e l'insicurezza sociale in Italia e in Europa, curato da Demos & Pi, Osservatorio di Pavia e Fondazione Unipolis. Altri interventi di Antonio Nizzoli, Ilvo Diamanti, Susanna Camusso, Dario Di Vico, S.E. Giovanni Giudici, Pierluigi Stefanini. Circolo della Stampa, Milano, 11 gennaio 2013.",
        "periodo": "dal 11-01-2013 al 11-01-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, insieme a Ilvo Diamanti e Luigi Ceccarini, al seminario post-elettorale organizzato dall\u2019Osservatorio elettorale del LaPolis, in collaborazione con la rivista Paradoxa. Relazione dal titolo \u201cPartiti e coalizioni. Sondaggi e sondaggisti\u201d. Discussant: Gianfranco Pasquino. Interventi: Giovanni Boccia Artieri, Terenzio Fava, Caludia Mariotti. Urbino, 11 marzo 2013.",
        "periodo": "dal 11-03-2013 al 11-03-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore alla presentazione del proprio volume (curato insieme a Luigi Ceccarini e Ilvo Diamanti) \u201cUn salto nel voto. Ritratto politico dell\u2019Italia di oggi\u201d, organizzato dall\u2019Osservatorio elettorale del LaPolis \u2013 Laboratorio di Studi Politici e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Discussants: Bruno Luver\u00e0, Nando Pagnoncelli, Arturo Parisi. Urbino, 27 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 27-06-2013 al 27-06-2013"
      },
      {
        "content": "PAPER GIVER \u2013 Presentazione, insieme a Luigi Ceccarini, del paper intitolato \u201cImmagini del MoVimento 5 Stelle\u201d nella sezione \u201cLa mobilitazione sulla rete e la partecipazione alle competizioni elettorali\u201d del XXVII Convegno Annuale SISP (Societ\u00e0 Italiana di Scienza Politica). Firenze, 12-14 settembre 2013.",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Presentazione, con Luigi Ceccarini, di una relazione dal titolo \u201cWho Votes for Them. Anti-Party Voting in Italy?\u201d in occasione della Conference \u201cAnti-Party Parties in Germany and Italy: New political movements and the test of Parliamentary Elections\u201d, organizzata da LUISS G. Carli, Institut f\u00fcr Parteienrecht und Parteienforschung (PRuF) di D\u00fcsseldorf e Konrad-Adenauer-Stiftung (KAS). Roma, 15-16 novembre 2013.",
        "periodo": "dal 15-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "PAPER GIVER - Presentazione, con Luigi Ceccarini, di un paper dal titolo \u201cAfter the Elections: a Test for the 5 Star Movement\u201d in occasione della one-day conference \u201c2013 Italian General Election. Italian politics at a crossroads?\u201d organizzata da Political Studies Association e PSA\u2019s Italian Politics Specialist Group, University of Birmingham. Birmingham, 17 gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 17-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore alla presentazione del proprio volume dal titolo \u201cLeader. Dialogo con l\u2019autore intorno al libro Il Partito del capo. Da Berlusconi a Renzi\u201d, inserito nella Rassegna \u201cParole per la politica\u201d. Cesena, 17 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 17-02-2014 al 17-02-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore del rapporto, durante il convegno \u201cLa grande incertezza. Rapporto sulla sicurezza e l\u2019insicurezza sociale in Italia e in Europa\u201d - presentazione dell'VII Rapporto sulla sicurezza e l'insicurezza sociale in Italia e in Europa, curato da Demos & Pi, Osservatorio di Pavia e Fondazione Unipolis. Altri interventi di Antonio Nizzoli, Ilvo Diamanti, Marco Granelli, Don Virginio Colmegna, Luca Sofri, Pierluigi Stefanini. Palazzo Marino, Milano, 24 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 24-02-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Co-relatore, insieme a Luigi Ceccarini, ad un incontro dal titolo \u201cLa crisi del sistema partitico e i nuovi movimenti\u201d, presso la Libera Universit\u00e0 Popolare Iginio Righetti. Rimini, 25 febbraio 2014.",
        "periodo": "dal 25-02-2014 al 25-02-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore unico dell'incontro \u201cLeadership/Democrazia\u201d, svolto nell\u2019ambito della Rassegna \u201cLe parole della politica\u201d, organizzato dal Gruppo La Polis, laboratorio di cultura e politica di Parma. Parma, 11 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 11-04-2014 al 11-04-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore alla presentazione del proprio volume \u201cIl Partito del capo. Da Berlusconi a Renzi\u201d, nell\u2019ambito del Premio e Rassegna letteraria Com&Te. Comunicazione, giornalismo e dintorni \u2013 VIII Edizione. Cava de\u2019 Tirreni, 9 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 09-05-2014 al 09-05-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore ad una presentazione pubblica del proprio volume \u201cIl Partito del capo. Da Berlusconi a Renzi\u201d, Libreria Feltrinelli. Verona, 16 maggio 2014.",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore dell'intervento \u201cIl PD rompe gli argini della Seconda Repubblica? Il voto al partito di Renzi alle elezioni 2014\u201d in occasione del seminario post-elettorale SISE - Societ\u00e0 Italiana di Studi Elettorali. Firenze, 27 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Partecipazione, in qualit\u00e0 di vincitore, alla serata finale e premiazione del Premio e Rassegna letteraria Com&Te. Comunicazione, giornalismo e dintorni \u2013 VIII Edizione. Cava de\u2019 Tirreni, 26 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 26-09-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore, con un intervento dal titolo \u201cLa grande incertezza. Rapporto sulla sicurezza e l\u2019insicurezza sociale in Italia e in Europa\u201d, al seminario \u201cL\u2019Europa tra crisi, insicurezza e disuguaglianze\u201d, nell\u2019ambito del Salone dell\u2019Editoria Sociale. Altri relatori: Roberta Carlini, Walter Dondi, Maurizio Franzini e Antonio Nizzoli. Roma, 17 ottobre 2014.",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, insieme a Ilvo Diamanti e Luigi Ceccarini, al seminario \u201cCom\u2019\u00e8 cambiata la democrazia?\u201d, Libera Universit\u00e0 Popolare Iginio Righetti. Rimini, 20 Novembre 2014.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore unico al seminario dal titolo \u201cMutamenti ideologici e nuovi Movimenti Politici\u201d, nell\u2019ambito del ciclo di incontri dal titolo \u201cOltre la politica \u2018liquida\u2019\u201d. Fra crisi/trasformazioni delle ideologie, organizzato da Citt\u00e0 dell\u2019Uomo \u2013 Associazione fondata da Giuseppe Lazzati e Fuci \u2013 Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore. Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano, 1 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore ad un incontro pubblico di presentazione del proprio volume \u201cIl partito del capo. Da Berlusconi a Renzi\u201d. Titolo dell\u2019incontro: \u201cPartito personale o partito di persone? Ripensare la partecipazione democratica\u201d. Introduzione di: Gianpiero Dalla Zuanna e Stefano Allievi. Padova, 23 gennaio 2015.",
        "periodo": "dal 23-01-2015 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore, quale autore del rapporto, durante il convegno \u201cLa sicurezza e l'insicurezza sociale in Italia e in Europa\u201d - presentazione dell'VIII Rapporto sulla sicurezza e l'insicurezza sociale in Italia e in Europa, curato da Demos & Pi, Osservatorio di Pavia e Fondazione Unipolis. Altri interventi di Antonio Nizzoli, Ilvo Diamanti, Mons. Nunzio Galantino, Pierluigi Stefanini, Laura Boldrini (Presidente della Camera dei Deputali). Camera dei Deputati - Palazzo Montecitorio. Roma, 24 febbraio 2015.",
        "periodo": "dal 24-02-2015 al 24-02-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore di un intervento intitolato \u201cAfter Berlusconi: New Actors in the Italian Political System\u201d in occasione del seminario \u201cItaly in Movement: Culture, Politics and Society\u201d organizzato da DESP - Dipartimento di Economia, Societ\u00e0, Politica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e IES Abroad (Institute for the International Education of Students). Urbino, 13 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 13-03-2015 al 13-03-2015"
      },
      {
        "content": "PAPER GIVER - Presentazione di un paper dal titolo \u201cThe personalisation of the Italian Democracy: from Berlusconi (through Grillo) to Renzi\u201d in occasione della 65th Political Science Association Annual International Conference (Panel: The party of the leader; Chair: Arianna Giovannini; discussant: James Newell). Sheffield, 30 marzo-1 aprile 2015.",
        "periodo": "dal 30-03-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore all\u2019incontro \u201c'Vogliamo tutti'. Leadership, nuovi media e opinione pubblica\u201d, in occasione del International Journalism Festival. Altri relatori: Sara Bentivegna, Marco Bracconi. Perugia, 16 Aprile 2015.",
        "periodo": "dal 16-04-2015 al 16-04-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore di un contributo dal titolo \u201cLa sicurezza e l\u2019insicurezza sociale in Italia: percezione, realt\u00e0 e rappresentazione\u201d all'incontro formativo \u201cCome le nuove tecnologie influenzano la sicurezza socio-ambientale\u201d, nell'ambito del Corso di alta formazione in Web Security: attivit\u00e0 preventive e investigative (Direttore Costantino Cipolla), Universit\u00e0 di Bologna. Bologna, 7 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Co-relatore, insieme a Luigi Ceccarini, di un intervento dal titolo \u201cLe 5 Stelle nel 2015: un Movimento in movimento\u201d in occasione del seminario post-elettorale SISE - Societ\u00e0 Italiana di Studi Elettorali. Firenze, 3 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 03-07-2015 al 03-07-2015"
      },
      {
        "content": "MODERATORE - Moderatore, insieme a Luigi Ceccarini, del seminario condotto da Marco Bracconi \"Twitter nella narrazione della Leadership politica\", organizzato da LaPolis \u2013 Laboratorio di studi politici e sociali Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Urbino, 18 novembre 2015.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "CHAIR - Chair del panel \"I partiti italiani. La politica e l'antipolitica\" della One-Day International Conference \u201cVisti da fuori. Politica e societ\u00e0 in Italia: come ci guardano gli altri\u201d, organizzata da LaPolis - Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e UK Political Studies Association (PSA). Relatori: Daniele Albertazzi, James L. Newell, Giulia Sandri e Antonella Seddone. Urbino, 18 dicembre 2015.",
        "periodo": "dal 18-12-2015 al 18-12-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE \u2013 Relatore di un intervento, quale autore del rapporto, all'incontro \u201cLa sicurezza e l'insicurezza sociale in Italia e in Europa. Significati, immagine e realt\u00e0\u201d - presentazione del IX Rapporto sulla sicurezza e l'insicurezza sociale in Italia e in Europa, curato da Demos & Pi, Osservatorio di Pavia e Fondazione Unipolis. Sono intervenuti inoltre Antonio Nizzoli, Paola Barretta, Ilvo Diamanti, Marco Balzano, Antonio Di Bella, Irene Tinagli, Pierluigi Stefanini, Walter Dondi, Laura Boldrini (Presidente della Camera dei Deputali). Palazzo Montecitorio, Roma, 15 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 15-03-2016 al 15-03-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore di un contributo dal titolo \u201cProfili sociologici. L\u2019evoluzione dell\u2019opinione pubblica e le scelte della politica\u201d al Convegno \u201cDiritti in crescita. Le Unioni Civili Omosessuali. Bisogni, Aspettative e Regolamentazioni\u201d. Altre relazioni presentate da Giovanni Adezati, Giovanni Genova, Sergio Sideri, Paolo Morozzo della Rocca, Anna Maria Panfili, Vilberto Stocchi. Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Palazzo Battiferri. Urbino, 8 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 08-04-2016 al 08-04-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore di un intervento dal titolo \u201cLa cittadinanza europea e i bambini come cittadini di oggi\u201d all'incontro \u201cDa Fano all'Europa: le citt\u00e0 delle Bambine e dei Bambini\u201d. Sono intervenuti inoltre Francesco Tonucci, Cristina Morbiducci, Laura Boldrini (Presidente della Camera dei Deputali), i rappresentanti del Consiglio delle Bambine e dei Bambini della citt\u00e0 di Fano e Massimo Seri (Sindaco di Fano). Teatro della Fortuna, Fano 22 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore unico al seminario \"La sfida del partito anti-partito. Come le formazioni tradizionali reagiscono all'invenzione del M5S\" (presentazione Anna Bosco), Universit\u00e0 degli Studi di Trieste - Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali (DiSPeS). Trieste, 27 aprile 2016.",
        "periodo": "dal 27-04-2016 al 27-04-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Co-relatore, insieme a Paola Barretta e Marinella Belluati, all'incontro dal titolo \"Studiare l'opinione pubblica europea\", nell'ambito del \"Communicating Europe Lab\", Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0. Torino, 13 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Relatore di un intervento dal titolo \"Lettura sociologica e politologica della nuova legge sulle unioni civili\" al \"Forum Regionale su Unioni Civili e Convivenze\", organizzato dagli Ordini degli Avvocati di Ancona, Ascoli Piceno, Fermo, Macerata, Pesaro, Urbino, dall'Osservatorio Nazionale sul diritto di Famiglia e dalla Scuola Superiore della Magistratura - Struttura territoriale delle Marche. Sono intervenuti inoltre Annunziata Cerboni Bajardi, Paola Mazzocchi, Valeria Mazzotta, Maria Cristina Canziani, Antonio Costanzo, Gianfranco Dosi. Ancona, 27 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE - Co-relatore, insieme a Luigi Ceccarini, di un intervento intitolato \u201cIl M5S alla prova della maturit\u00e0\u201d in occasione del seminario post-elettorale SISE - Societ\u00e0 Italiana di Studi Elettorali, Universit\u00e0 di Roma III. Roma, 8 luglio 2016.",
        "periodo": "dal 08-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "MODERATORE - Moderatore del seminario condotto da Marco Bracconi \"La comunicazione politica ai tempi del Referendum costituzionale\", organizzato da LaPolis \u2013 Laboratorio di studi politici e sociali Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Urbino, 15 novembre 2016.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "COORDINATORE DI RICERCA \u2013 Coordinatore, insieme a Luigi Ceccarini, del rapporto annuale \u201cGli italiani e lo Stato\u201d (direttore Ilvo Diamanti). In particolare, \u00e8 responsabile degli aspetti metodologici, organizzativi, e partecipa alla stesura del rapporto. L\u2019indagine \u00e8 realizzata in partnership con l\u2019istituto Demetra.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE DI RICERCA \u2013 Coordinatore del progetto di ricerca \u201cI cittadini e le istituzioni. Indagine sugli atteggiamenti e sulle opinioni della societ\u00e0 marchigiana\u201d, curata dal LaPolis \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e promossa dal Consiglio Regionale delle Marche, come responsabile degli aspetti organizzativi e metodologici. Nell\u2019ambito del progetto sono stati realizzati sei rapporti annuali.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE DI RICERCA \u2013 Coordinatore, insieme a Luigi Ceccarini, per conto del LaPolis \u2013 Laboratorio di Studi politici e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Urbino, di una indagine nazionale sull\u2019Identit\u00e0 territoriale degli italiani (direttore Ilvo Diamanti) promossa dalla Rivista italiana di geopolitica liMes.",
        "periodo": "dal 01-08-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE DI RICERCA \u2013 Direttore, assieme a Ilvo Diamanti, di una serie di rilevazioni periodiche sugli orientamenti sociali, politici ed elettorali degli italiani, realizzate da Demos & Pi in collaborazione con Eurisko e pubblicate sul quotidiano La Repubblica (38 rapporti).",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE DI RICERCA \u2013 Coordinatore (dal 2007 insieme a Natascia Porcellato) delle rilevazioni dell\u2019\u201dOsservatorio sul Nord Est\u201d, ricerca promossa dal quotidiano Il Gazzettino (Direttore: Ilvo Diamanti; Consulente sugli aspetti metodologici: Lorenzo Bernardi), come responsabile degli aspetti metodologici, organizzativi e della predisposizione delle analisi.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE DI RICERCA \u2013 Coordinatore, assieme a Luigi Ceccarini, dell\u2019indagine periodica \u201cOsservatorio sul Capitale Sociale\u201d, promossa da Demos & Pi in collaborazione con Coop Adriatica. In particolare, \u00e8 stato responsabile degli aspetti metodologici.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE DI RICERCA \u2013 Direttore, assieme a Ilvo Diamanti e Roberto Biorcio, del progetto \u201cAtlante politico\u201d, indagine periodica sugli orientamenti politici ed elettorali degli italiani realizzata da Demos & Pi e pubblicata sul quotidiano La Repubblica (60 rapporti). L\u2019indagine \u00e8 realizzata in partnership con gli istituti Demetra ed Eurisko.",
        "periodo": "dal 01-09-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE DI RICERCA \u2013 Coordinatore dell\u2019indagine \u201cFra territorio e societ\u00e0: dimensione globale e realt\u00e0 locale\u201d, indagine Demos-Banca Intesa sull\u2019identit\u00e0 territoriale degli italiani (direttore Ilvo Diamanti), come responsabile degli aspetti metodologici ed organizzativi.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE DI RICERCA \u2013 Coordinatore dell\u2019indagine \u201cLe primarie del centrosinistra: organizzazione, abitudine, protesta\u201d, indagine Demos in collaborazione con il LaPolis-Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (2006), come responsabile degli aspetti metodologici e organizzativi.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE DI RICERCA \u2013 Coordinatore, insieme a Luigi Ceccarini, delle survey post-elettorali condotte dal LaPolis-Laboratorio di Studi Politici e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, curando gli aspetti metodologici ed organizzativi, in occasione delle seguenti tornate elettorali italiane: - Elezioni Europee 2009; - Elezioni Politiche 2008; - Elezioni Politiche 2006.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE DI RICERCA \u2013 Direttore dell\u2019indagine \u201cLa questione Dal Molin. Indagine Demos & Pi sugli orientamenti dei cittadini di Vicenza e Caldogno\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE DI RICERCA - Direttore, insieme a Ilvo Diamanti e Francesco Ramella, della ricerca \u201cUno sviluppo esigente. Societ\u00e0, economia ed istituzioni in Toscana\u201d, realizzata da Demos & Pi per Confindustria Toscana.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE DI RICERCA \u2013 Direttore, assieme a Luigi Ceccarini e Martina Di Pierdomenico, del rapporto su \u201cVoglia di etica. Cittadini, banche e finanza in tempi di incertezza\u201d (supervisione scientifica Ilvo Diamanti), promosso da Banca Etica Italia.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE dell\u2019Osservatorio Elettorale curato dal LaPolis - Laboratorio di studi politici e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo in collaborazione con Demos & Pi. In particolare, ha curato gli aspetti metodologici, organizzativi, la direzione del gruppo di ricerca in occasione delle analisi sulle seguenti tornate elettorali: - Referendum Costituzionale 2016 (in corso); - Elezioni Amministrative 2016; - Referendum abrogativo 2016; - Elezioni Regionali e Amministrative 2015; - Elezioni Regionali 2014 in Emilia-Romagna e Calabria; - Elezioni Europee 2014; - Elezioni Politiche 2013; - Elezioni Amministrative 2012.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE DI RICERCA \u2013 Direttore, insieme a Ilvo Diamanti e Luigi Ceccarini, della ricerca, realizzata nell\u2019ambito dell\u2019Osservatorio Elettorale LaPolis-Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo in collaborazione con Demos & Pi, sulle Elezioni Politiche 2013, in vista della realizzazione del volume \u201cUn salto nel voto. Ritratto politico dell\u2019Italia di oggi\u201d, I. Diamanti, F. Bordignon e L. Ceccarini (a cura di), Laterza, Roma-Bari, 2013, ISBN: 978-88-581-0909-0.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE DI RICERCA \u2013 Direttore, insieme a Luigi Ceccarini e Ilvo Diamanti, del progetto di ricerca \u201cAtlante Sociale delle Marche 2016\u201d, realizzato dal LaPolis-Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo per il Consiglio Regionale delle Marche, in collaborazione con l\u2019ISTAO (Istituto Adriano Olivetti). In particolare, insieme a Luigi Ceccarini, ha curato gli aspetti metodologici, organizzativi, la direzione del gruppo di ricerca, e ha curato il rapporto di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore della VIII edizione del premio letterario Com&Te, con il libro \u201cIl partito del Capo. Da Berlusconi a Renzi\u201d (Maggioli Editore). Cava de\u2019 Tirreni, 26 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 26-09-2014 al 26-09-2014"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "DOCENTE - SEMINARIO DI FORMAZIONE PER DOTTORANDI. Docente ad un seminario di formazione dal titolo \u201cAnalisi ecologica del voto in Italia fra il 1994 e il 2001\u201d nell\u2019ambito del Corso di Dottorato di Ricerca in Sociologia dei fenomeni culturali e dei processi normativi, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (A.A. 2001/2002).",
        "periodo": "dal 06-03-2002 al 06-03-2002"
      },
      {
        "content": "DOCENTE - SEMINARIO DI FORMAZIONE PER DOTTORANDI. Docente ad un seminario di formazione (insieme a Luigi Ceccarini) dal titolo \u201cL\u2019approccio quantitativo. Metodi e tecniche\u201d nell\u2019ambito del Dottorato Corso di Dottorato di Ricerca in Sociologia dei fenomeni culturali e dei processi normativi, Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (A.A. 2011/12).",
        "periodo": "dal 05-03-2012 al 05-03-2012"
      },
      {
        "content": "DOCENTE - SEMINARIO DI FORMAZIONE PER DOTTORANDI. Docente ad un seminario di formazione (insieme a Luigi Ceccarini) dal titolo \u201cQuestionnaire and interview: theory and practice\u201d nell\u2019ambito del Dottorato Corso di Dottorato di Ricerca in Economia Societ\u00e0 Diritto, International PhD Programme in Law and Society \u201cRenato Treves\u201d (A.A. 2012/13).",
        "periodo": "dal 27-11-2012 al 27-11-2012"
      },
      {
        "content": "DOCENTE - SEMINARIO DI FORMAZIONE PER DOTTORANDI. Docente ad un seminario di formazione (insieme a Luigi Ceccarini) dal titolo \u201cQuestionari e interviste: teoria e pratica\u201d nell\u2019ambito del Corso di Dottorato in Economia Societ\u00e0 Diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e del International PhD Programme in Law and Society \u201cRenato Treves\u201d (A.A. 2013/14).",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 19-06-2014"
      },
      {
        "content": "DOCENTE - SEMINARIO DI FORMAZIONE PER DOTTORANDI. Docente ad un seminario di formazione (insieme a Luigi Ceccarini) dal titolo \u201cIntroduzione ai metodi di ricerca qualitativi e quantitativi\u201d nell\u2019ambito del Dottorato in Economia, Societ\u00e0, Diritto dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (A.A. 2015/16).",
        "periodo": "dal 12-01-2016 al 12-01-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "COLLABORATORE presso Istituto Poster (Vicenza) alle attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito dell\u2019Osservatorio sul Nord Est, un sistema di rilevazioni ricorrenti sullo stato dell\u2019opinione pubblica in Veneto e in Friuli-Venezia Giulia.",
        "periodo": "dal 01-06-1998 al 31-12-1999"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE \u2013 Ha coordinato la survey elettorale \u201cIl comportamento di voto degli elettori alle Elezioni Regionali del 2000\u201d (diretta da Ilvo Diamanti), realizzata dalla Fondazione Nord Est, curando gli aspetti metodologici e l\u2019elaborazione dei dati.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-06-2000"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE - Membro del gruppo di ricerca \u201cOsservatorio sulla societ\u00e0 vicentina\u201d, diretto da Ilvo Diamanti, realizzato da Demos & Pi per l\u2019Associazione Industriali della Provincia di Vicenza, curando gli aspetti metodologici e organizzativi (tre rapporti).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 30-10-2004"
      },
      {
        "content": "BORSISTA presso la Fondazione Nord Est (Venezia) DESCRIZIONE DELL\u2019ENTE: La Fondazione Nord Est \u2013 soci fondatori: Confindustria Veneto, Confindustria Friuli Venezia Giulia, Confindustria Trento, Unioncamere del Veneto, Camera di Commercio Industria Artigianato e Agricoltura di Trento, Unione Regionale delle Camere di Commercio Industria Artigianato e Agricoltura Friuli-Venezia Giulia \u2013 ha, tra le attivit\u00e0 principali, la realizzazione di ricerche e studi.",
        "periodo": "dal 01-04-2000 al 31-03-2002"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE \u2013 Ha coordinato la survey elettorale \u201cIl comportamento di voto degli elettori veneti alle Elezioni Politiche del 2001\u201d (diretta da Ilvo Diamanti), realizzata dalla Fondazione Nord Est, curando gli aspetti metodologici e l\u2019elaborazione dei dati.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-06-2001"
      },
      {
        "content": "COLLABORATORE del quotidiano La Repubblica - Gruppo Editoriale L'Espresso, per il quale scrive articoli di commento alle indagini di Demos & Pi.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE - un modulo di insegnamento dal titolo \u201cCittadini, istituzioni e politica: una ricerca in due contesti territoriali\u201d, all\u2019interno del corso \u201cIl territorio tra politica e amministrazione 1\u201d del Master di Primo Livello in \u201cTecnici delle politiche territoriali ed urbane\u201d presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (A.A. 2001/02).",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE - Membro del gruppo di ricerca \u201cL\u2019Italia delle imprese\u201d, indagine sugli orientamenti degli imprenditori italiani, diretta da Daniele Marini, realizzata dalla Fondazione Nord Est per Il Sole 24 Ore in collaborazione con UniCredit Banca d\u2019Impresa. Nello specifico, ha curato gli aspetti metodologici, organizzativi e ha partecipato alla stesura del rapporto, con particolare riferimento ai temi della rappresentanza, del rapporto tra imprenditori, istituzioni e politica.",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE della Fondazione Nord Est (Venezia) DESCRIZIONE DELL\u2019ENTE: la Fondazione Nord Est \u2013 soci fondatori: Confindustria Veneto, Confindustria Friuli Venezia Giulia, Confindustria Trento, Unioncamere del Veneto, Camera di Commercio Industria Artigianato e Agricoltura di Trento, Unione Regionale delle Camere di Commercio Industria Artigianato e Agricoltura Friuli-Venezia Giulia \u2013 ha, tra le attivit\u00e0 principali, la realizzazione di ricerche e studi. PRINCIPALI INCARICHI: responsabile degli aspetti metodologici e statistici delle indagini realizzate in diversi settori; coordinatore del progetto su \u201cImmigrazione e cittadinanza in Europa\u201d; autore di diversi contributi del Rapporto annuale sul Nord Est, con particolare riferimento ai temi dell\u2019opinione pubblica e delle dinamiche politico-elettorali nell\u2019area.",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "DOCENTE \u2013 Docente del modulo di insegnamento dal titolo \u201cIntroduzione all\u2019analisi dei dati - laboratorio\u201d (CFU: 2), all\u2019interno del corso \u201cMetodi e tecniche di analisi per le scienze sociali\u201d del Master di Primo Livello in \u201cTecnici delle politiche territoriali ed urbane\u201d, poi denominato \u201cOpinione pubblica e governo del territorio\u201d presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (A.A. 2002/03, A.A. 2003/04, A.A. 2004/05, A.A. 2005/06, A.A. 2006/07, A.A. 2007/08, A.A. 2008/09).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "DOCENTE \u2013 Docente del modulo di insegnamento dal titolo \u201cL\u2019inchiesta campionaria: come si fa un sondaggio\u201d (CFU: 1), all\u2019interno del corso \u201cMetodi e tecniche di analisi per le scienze sociali\u201d del Master di Primo Livello in \u201cTecnici delle politiche territoriali ed urbane\u201d, poi denominato \u201cOpinione pubblica e governo del territorio\u201d presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (A.A. 2002/03, A.A. 2003/04, A.A. 2004/05, A.A. 2005/06, A.A. 2006/07, A.A. 2007/08, A.A. 2008/09).",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA (XVIII ciclo) in \u201cSociologia dei fenomeni culturali e dei processi normativi\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Facolt\u00e0 di Sociologia. Tesi dal titolo \u201cDopo la caduta del muro. La partecipazione politica nei paesi della nuova Europa\u201d (tutor Ilvo Diamanti, co-tutor Francesco Ramella).",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 16-03-2007"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA (SPS/04) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Facolt\u00e0 di Sociologia. Progetto di ricerca: Societ\u00e0, demografia e politica nelle Marche: analisi e archiviazione dei dati.",
        "periodo": "dal 02-11-2002 al 31-01-2003"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE - Membro del gruppo di ricerca \u201cI Veneti: identit\u00e0, socialit\u00e0 e mercato\u201d, diretto da Valerio Belotti e Daniele Marini, indagine realizzata dalla Fondazione Nord Est in collaborazione con Coop Adriatica e Coop Consumatori, curando gli aspetti metodologici e organizzativi.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 30-07-2003"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE - Membro del gruppo di ricerca \u201cIl Mezzogiorno a mezza strada. Indagine Demos & Pi sugli orientamenti dei cittadini del Sud verso l\u2019economia, le istituzioni e la realt\u00e0 sociale\u201d, diretta da Ilvo Diamanti e Francesco Ramella.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-10-2005"
      },
      {
        "content": "DOCENTE \u2013 Docente ad un seminario dal titolo \u201cRicercatori e giornalisti\u201d presso l\u2019Istituto di Formazione al giornalismo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (A.A. 2004/2005: 18 febbraio 2005).",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2005"
      },
      {
        "content": "DOCENTE \u2013 Docente del modulo \u201cCome si fa e come si comunica un sondaggio\u201d, all\u2019interno del corso di formazione e aggiornamento in \u201cComunicazione politica e opinione pubblica. Sondaggi, media, democrazia\u201d, poi denominato OPeRA \u2013 Opinione pubblica e rappresentanza del LaPolis \u2013 Laboratorio di Studi Politici e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, in collaborazione con Fondazione Cassa di Risparmio di Pesaro, Demos & Pi, Ipsos-Italia (Direttore Ilvo Diamanti, Dir. Scientifico Nando Pagnoncelli) (A.A. 2005/2006 \u2013 insieme a Luigi Ceccarini -, A.A. 2007/2008, A.A. 2008/2009, A.A. 2010/2011, A.A. 2011/2012).",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Scienza Politica, SPS/04, CFU 8) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, insegnamento di Scienza Politica, per il corso di Laurea in \u201cScienze Politiche\u201d (A.A. 2008/2009).",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Scienza Politica, SPS/04, CFU 8) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, insegnamento di Scienza Politica, per il corso di Laurea in \u201cScienze Politiche\u201d (A.A. 2009/2010).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "DOCENTE - Docente, insieme a Luigi Ceccarini, ad un seminario dal titolo \u201cI sondaggi d\u2019opinione. Teoria, pratica, esperienza\u201d presso l\u2019Istituto di Formazione al giornalismo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (A.A. 2010/2011: 13 maggio 2011).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Metodologia della ricerca sociale e politica, SPS/07, CFU 9) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, insegnamento di Metodologia della ricerca sociale e politica, per il corso di Laurea magistrale in \u201cGoverno e comunicazione politica\u201d (A.A. 2010/2011).",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "DOCENTE \u2013 Docente a due lezioni seminariali nell\u2019ambito del corso in \u201cGoverno e comunicazione politica\u201d (SPS/04) - titolare Ilvo Diamanti - del corso di Laurea Magistrale in \u201cGoverno e comunicazione politica\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Scienze Politiche e Sociali.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Metodologia della ricerca sociale e politica, SPS/07, CFU 10) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, insegnamento di Metodologia della ricerca sociale e politica, per il corso di Laurea triennale in \u201cScienze politiche, economiche e del governo\u201d (A.A. 2011/2012).",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Metodologia della ricerca sociale e politica, SPS/07, CFU 10) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Scienze Politiche e Sociali, insegnamento di Metodologia della ricerca sociale e politica, per il corso di Laurea triennale in \u201cScienze politiche, economiche e del governo\u201d (A.A. 2012/2013).",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "REFEREE PER RIVISTE SCIENTIFICHE - Referee per le seguenti riviste scientifiche nazionali e internazionali: - Contemporary Italian Politics - Comunicazione Politica - Modern Italy - Partecipazione e Conflitto. The Open Journal of Sociopolitical Studies - Party Politics - Politics and Governance - Quaderni dell\u2019Osservatorio elettorale - RISP \u2013 Rivista Italiana di Scienza Politica - Sociologia del diritto - South European Society and Politics",
        "periodo": "dal 01-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE - Docente, insieme a Luigi Ceccarini, ad un seminario dal titolo \u201cSondaggi, media e (comunicazione) politica\u201d presso l\u2019Istituto di Formazione al giornalismo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (A.A. 2013/2014).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Metodologia della ricerca sociale e politica, SPS/07, CFU 10) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Scienze Politiche e Sociali, insegnamento di Metodologia della ricerca sociale e politica, per il corso di Laurea triennale in \u201cScienze politiche, economiche e del governo\u201d (A.A. 2013/2014).",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Metodi Statistici per il Marketing, SECS-S/01, CFU 8) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Economia, insegnamento di Metodi Statistici per il Marketing, per il corso di Laurea magistrale in \u201cMarketing e comunicazione per le aziende\u201d (A.A. 2013/2014).",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 22-12-2013"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA (SPS/04) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Dipartimento di Economia, Societ\u00e0, Politica. Progetto di ricerca: Partiti personali e partiti personalizzati in Italia.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "EDITORIALISTA POLITICO dei quotidiani Il Mattino di Padova, La Tribuna di Treviso, La Nuova di Venezia e Mestre, Messaggero Veneto, Il Piccolo e, dal 2015, dei 18 quotidiani dell'Agenzia Giornali Locali (AGL) di Finegil Editoriale S.p.A. - Gruppo Editoriale L'Espresso.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE - Nell\u2019A.A. 2014/15 ha tenuto cinque lezioni seminariali nell\u2019ambito del corso in \u201cGoverno e comunicazione politica\u201d (SPS/04) - titolare Ilvo Diamanti - del corso di Laurea Magistrale in \u201cGoverno e comunicazione politica\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Scienze Politiche e Sociali.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Metodologia della ricerca sociale e politica, SPS/07, CFU 10) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Scienze Politiche e Sociali, insegnamento di Metodologia della ricerca sociale e politica, per il corso di Laurea triennale in \u201cScienze politiche, economiche e del governo\u201d (A.A. 2014/2015).",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "DOCENTE \u2013 Docente ad una giornata seminariale dal titolo \u201cPartecipazione, rappresentanza, consenso\u201d nell\u2019ambito del Master di formazione socio-politica dell\u2019Istituto di Scienze Sociali \u201cNicol\u00f2 Rezzara\u201d, Vicenza.",
        "periodo": "dal 08-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA (SPS/04) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Dipartimento di Economia, Societ\u00e0, Politica. Progetto di ricerca: Partiti personali e partiti personalizzati in Italia.",
        "periodo": "dal 16-02-2015 al 15-02-2016"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Scienza Politica, SPS/04, CFU 9) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Scienze Politiche e Sociali , insegnamento di Scienza Politica, per il corso di Laurea triennale in \u201cScienze politiche, economiche e del governo\u201d (A.A. 2015/2016).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "DOCENTE A CONTRATTO (Statistica 1, SECS-S/01, CFU 6) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Economia, insegnamento di Statistica 1, per il corso di Laurea triennale in \u201cEconomia Aziendale\u201d (A.A. 2015/2016).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "ASSEGNISTA DI RICERCA (SPS/04) presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, Dipartimento di Economia, Societ\u00e0, Politica. Progetto di ricerca: Partiti personali e partiti personalizzati in Italia.",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Ha scritto commenti politici per i blog accademici: - LSE EUROPP (European Politics and Policy) Blog - London School of Economics and Political Science - SPERI Comment: the political economy blog, Sheffield Political Economy Research Institute, The University of Sheffield",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE (Statistica 1, SECS-S/01, CFU 6) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Economia, titolare dell\u2019insegnamento di Statistica 1, per il corso di Laurea triennale in \u201cEconomia e management\u201d (A.A. 2016/2017).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE (Scienza Politica, SPS/04, CFU 9) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Scienze Politiche e Sociali , titolare dell\u2019insegnamento di Scienza Politica, per il corso di Laurea triennale in \u201cScienze politiche, economiche e del governo\u201d (A.A. 2016/2017).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "DOCENTE (Scienza della Politica \u2013 corso avanzato, SPS/04, CFU 8) - Docente presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo - Dipartimento di Economia Societ\u00e0 Politica, Scuola di Scienze Politiche e Sociali , titolare dell\u2019insegnamento di Scienza della Politica - corso avanzato, per il corso di Laure magistrale in \u201cPolitica Societ\u00e0 Economia Internazionali\u201d (A.A. 2016/2017).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "RICERCATORE di Demos & Pi \u2013 Step Srl. DESCRIZIONE DELL\u2019ENTE: Demos & Pi \u00e8 un istituto di ricerca, fondato da Ilvo Diamanti (direttore scientifico), che opera nell'ambito della ricerca politica e sociale, attraverso indagini di carattere locale, nazionale ed internazionale, attraverso la collaborazione con partner nazionali e internazionali. PRINCIPALI INCARICHI: coordinatore, insieme a Luigi Ceccarini, del rapporto annuale su \u201cGli Italiani e lo Stato\u201d; coordinatore delle rilevazioni dell\u2019\u201dOsservatorio sul Nord Est\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "COORDINATORE DI RICERCA \u2013 Coordinatore del progetto Rapporto su immigrazione e cittadinanza in Europa (direttore Ilvo Diamanti), realizzato da Demos & Pi e LaPolis-Laboratorio di Studi politici e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo e, in precedenza, da Demos & Pi e Fondazione Nord Est. Le indagini sono realizzate in partnership con istituti demoscopici italiani ed europei (Francia, Germania, Regno Unito, Polonia, Repubblica Ceca, Spagna, Ungheria). L\u2019Osservatorio ha pubblicato sei rapporti (2000-2008). In particolare, ha curato gli aspetti metodologici, organizzativi, partecipato alle analisi e alla stesura dei rapporti di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "RICERCATORE del LaPolis \u2013 Laboratorio di studi politici e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. DESCRIZIONE DELL\u2019ENTE. Il LaPolis \u2013 Laboratorio di studi politici e sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo (direttore Ilvo Diamanti) conduce attivit\u00e0 di ricerca, analisi, formazione sul rapporto fra societ\u00e0 e politica, in collaborazione con enti istituzionali, attori della societ\u00e0 civile e organizzazioni di rappresentanza, a livello nazionale e internazionale. LaPolis partecipa fra l\u2019altro alle attivit\u00e0 di ricerca di Itanes (Italian National Election Studies) e della SISE (Societ\u00e0 Italiana di Studi Elettorali), ed \u00e8 stato membro dell'ECPR (European Consortium for Politcal Research). Ha collaborato alla redazione del Rapporto sull'immigrazione Caritas-Migrantes, curato dalla Caritas nazionale e all'indagine sull'Associazionismo sociale realizzato dall'Iref di Roma. LaPolis realizza il Corso di formazione permanente sui temi della comunicazione politica \u201cOPeRA\u201d (Opinione Pubblica e Rappresentanza), nel cui ambito vengono organizzati periodi di stage in istituti di eccellenza nell\u2019ambito della ricerca sociale e demoscopica. PRINCIPALI INCARICHI IN CORSO: Responsabile dell\u2019Osservatorio elettorale del LaPolis; direttore, insieme a Luigi Ceccarini e Ilvo Diamanti, del progetto di ricerca \u201cAtlante Sociale delle Marche 2016\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A GRUPPO DI RICERCA PRIN 2003 \u2013 Ricercatore del progetto (durata 24 mesi) dal titolo \u201cTerritorio, elezioni e societ\u00e0: dopo il 1994\u201d (Area Scientifico Disciplinare: 14 - Scienze politiche e sociali 100%), quale membro (dottorando) dell\u2019Unita di Ricerca presso Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, responsabile prof. Ilvo Diamanti. Coordinatore scientifico nazionale Ilvo Diamanti (Universit\u00e0 degli studi di Urbino Carlo Bo). Altre unit\u00e0 di ricerca: Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre (responsabile Antonio Agosta); Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (responsabile Enrico Melchionda, Enrico Rebeggiani, Vittorio Dini); Universit\u00e0 egli Studi di Milano-Bicocca (responsabile Renato Mannheimer).",
        "periodo": "dal 20-11-2003 al 15-12-2005"
      },
      {
        "content": "SEGRETARIO ALLA RICERCA di Demos & Pi \u2013 Step Srl. DESCRIZIONE DELL\u2019ENTE: Demos & Pi \u00e8 un istituto di ricerca, fondato da Ilvo Diamanti (direttore scientifico), che opera nell'ambito della ricerca politica e sociale, attraverso indagini di carattere locale, nazionale ed internazionale, attraverso la collaborazione con partner nazionali e internazionali. PRINCIPALI INCARICHI: segretario alla ricerca dell\u2019istituto; direttore di ricerca, insieme a Ilvo Diamanti e Roberto Biorcio, del progetto Atlante politico; responsabile di ricerca dell\u2019Osservatorio europeo sulla sicurezza; coordinatore, insieme a Luigi Ceccarini, del rapporto annuale su Gli Italiani e lo Stato; coordinatore del progetto Immigrazione e cittadinanza in Europa; coordinatore delle rilevazioni dell\u2019\u201dOsservatorio sul Nord Est\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "DIRETTORE DI RICERCA di Demos & Pi \u2013 Step Srl. DESCRIZIONE DELL\u2019ENTE: Demos & Pi \u00e8 un istituto di ricerca, fondato da Ilvo Diamanti (direttore scientifico), che opera nell'ambito della ricerca politica e sociale, attraverso indagini di carattere locale, nazionale ed internazionale, attraverso la collaborazione con partner nazionali e internazionali. PRINCIPALI INCARICHI: direttore di ricerca dell\u2019istituto; direttore di ricerca, insieme a Ilvo Diamanti e Roberto Biorcio, del progetto Atlante politico; responsabile di ricerca dell\u2019Osservatorio europeo sulla sicurezza; coordinatore, insieme a Luigi Ceccarini, del rapporto annuale su Gli Italiani e lo Stato; coordinatore del progetto Immigrazione e cittadinanza in Europa; coordinatore, assieme a Luigi Ceccarini, dell\u2019indagine periodica \u201cOsservatorio sul Capitale Sociale\u201d; coordinatore (dal 2007 insieme a Natascia Porcellato) delle rilevazioni dell\u2019\u201dOsservatorio sul Nord Est\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 28-02-2010"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A GRUPPO DI RICERCA PRIN 2005 \u2013 Ricercatore del progetto (durata 24 mesi) dal titolo \u201cGli effetti della campagna elettorale: l'impatto dei fattori di breve periodo sul voto degli italiani nelle elezioni 2006\u201d (Area Scientifico Disciplinare: 14 - Scienze politiche e sociali 80%; 11 - Scienze storiche, filosofiche, pedagogiche e psicologiche 20%), quale membro (dottorando) dell\u2019Unita di Ricerca locale presso Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, responsabile Ilvo Diamanti. Coordinatore scientifico nazionale Marco Maraffi (Universit\u00e0 degli Studi di Milano). Altre unit\u00e0 di ricerca: Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca (responsabile Roberto Biorcio); Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia (responsabile Nicoletta Cavazza); Universit\u00e0 di Pavia (responsabile Giacomo Sani, Guido Legnante).",
        "periodo": "dal 30-01-2006 al 09-03-2008"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE DI RICERCA \u2013 \u00c8 responsabile di ricerca, per Demos & Pi, dell\u2019\u201cOsservatorio europeo sulla sicurezza\u201d (direttore Ilvo Diamanti), realizzato da Demos & Pi, Osservatorio di Pavia (responsabile Antonio Nizzoli) e Fondazione Unipolis. Le indagini sono realizzate in partnership con istituti demoscopici italiani ed europei (Francia, Germania, Regno Unito, Polonia, Spagna). L\u2019Osservatorio ha pubblicato nove rapporti annuali (2007-2016).",
        "periodo": "dal 01-09-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "RESPONSABILE degli aspetti metodologici e RICERCATORE di Demos & Pi \u2013 Step Srl. DESCRIZIONE DELL\u2019ENTE. Demos & Pi \u00e8 un istituto di ricerca, fondato da Ilvo Diamanti (direttore scientifico), che opera nell'ambito della ricerca politica e sociale, realizzando indagini di carattere locale, nazionale ed internazionale, attraverso la collaborazione con partner nazionali e internazionali. PRINCIPALI INCARICHI IN CORSO: responsabile degli aspetti metodologici; direttore di ricerca, insieme a Ilvo Diamanti e Roberto Biorcio, del progetto Atlante politico; responsabile di ricerca dell\u2019Osservatorio europeo sulla sicurezza; coordinatore, insieme a Luigi Ceccarini, del rapporto annuale su Gli Italiani e lo Stato.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "PARTECIPAZIONE A GRUPPO DI RICERCA PRIN 2008 - Ricercatore del progetto (durata 24 mesi) dal titolo \u201cLa politica presidenziale in Italia\u201d (Settore scientifico disciplinare SPS/04), quale membro dell\u2019Unita di Ricerca locale presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo, responsabile Ilvo Diamanti. Coordinatore scientifico nazionale Mauro Calise (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d). Altre unit\u00e0 di ricerca: Universit\u00e0 degli Studi di Salerno (responsabile Francesco Amoretti).",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ]
  }
}