{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How criminals infiltrate public procurement: Organised crime and corruption in legal market and public sectors",
        "ISSN": [
          "1802-548X"
        ],
        "journal": "CENTRAL EUROPEAN JOURNAL OF INTERNATIONAL & SECURITY STUDIES",
        "csp": "vol. 10, p. 60-78, ISSN: 1802-548X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2016). How criminals infiltrate public procurement:",
        "Organised crime and corruption in legal market and public sectors.",
        "CENTRAL EUROPEAN JOURNAL OF INTERNATIONAL & SECURITY",
        "STUDIES, vol. 10, p. 60-78, ISSN: 1802-548X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il trattenimento illegittimo di minori stranieri non accompagnati presenti in Italia: prassi e anomalie del sistema d'accoglienza dei minori e del funzionamento dei Centri per migranti",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 2, p. 186-196, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2014). Il trattenimento illegittimo di minori stranieri non",
        "accompagnati presenti in Italia: prassi e anomalie del sistema",
        "d'accoglienza dei minori e del funzionamento dei Centri per migranti.",
        "MINORI GIUSTIZIA, vol. 2, p. 186-196, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-196",
        "titolo": "Detenzione amministrativa di stranieri: la risposta europea all'immigrazione irregolare",
        "ISBN": [
          "9788857527260"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857527260",
        "opera": "L'Europe? L'Impossible?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazza C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza C. (2014). Detenzione amministrativa di stranieri: la risposta",
        "europea all'immigrazione irregolare. In: L'Europe? L'Impossible?. p.",
        "187-196, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857527260"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-213",
        "titolo": "Istruzione e mobilit\u00e0 sociale",
        "ISBN": [
          "9788823019003"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019003",
        "opera": "(a cura di): Stefano Anastasia Valentina Calderone e Lorenzo Fanoli, lArticolo TRE. Primo Rapporto sullo stato dei diritti in Italiacon Prefazione di Luigi Manconi. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mazza (2014). Istruzione e mobilit\u00e0 sociale. In: (a cura di): Stefano",
        "Anastasia Valentina Calderone e Lorenzo Fanoli, lArticolo TRE. Primo",
        "Rapporto sullo stato dei diritti in Italiacon Prefazione di Luigi Manconi. vol.",
        "1, p. 197-213, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Corruzione",
        "opera": "Appendice 2015 al Grande Dizionario Enciclopedico. p. 188-190, Torino:UTET Grandi Opere, ISBN: 9788802087375",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Caterina Mazza (2014). Corruzione. In: Appendice 2015 al Grande",
        "Dizionario Enciclopedico. p. 188-190, Torino:UTET Grandi Opere, ISBN:",
        "9788802087375"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "La Prigione degli stranieri. I Centri di Identificazione e di Espulsione, Con Prefazione di Giuliano Amato. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788823017894"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017894",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Mazza (2013). La Prigione degli stranieri. I Centri di Identificazione",
        "e di Espulsione, Con Prefazione di Giuliano Amato. vol. 1, p. 1-190,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017894"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Extraordinary Rendition\": un programma controverso nella strategia statunitense di contro-terrorismo",
        "ISSN": [
          "2279-7017"
        ],
        "journal": "WARNING",
        "csp": "vol. 1, p. 115-132, ISSN: 2279-7017",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2012). \"Extraordinary Rendition\": un programma",
        "controverso nella strategia statunitense di contro-terrorismo. WARNING,",
        "vol. 1, p. 115-132, ISSN: 2279-7017"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Abu Omar Case and the \"Extraordinary rendition\" Program",
        "ISSN": [
          "1802-548X"
        ],
        "journal": "CENTRAL EUROPEAN JOURNAL OF INTERNATIONAL & SECURITY STUDIES",
        "csp": "vol. 2, p. 143-167, ISSN: 1802-548X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2012). The Abu Omar Case and the \"Extraordinary",
        "rendition\" Program. CENTRAL EUROPEAN JOURNAL OF",
        "INTERNATIONAL & SECURITY STUDIES, vol. 2, p. 143-167, ISSN:",
        "1802-548X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "LA TORTURA IN ETA' CONTEMPORANEA. Un sistema relazionale e di potere. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788877967329"
        ],
        "csp": "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 9788877967329",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Mazza (2010). LA TORTURA IN ETA' CONTEMPORANEA. Un",
        "sistema relazionale e di potere. vol. 1, p. 1-125,",
        "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 9788877967329"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tortura oggi: perch\u00e9 no! Riflettendo su Abu Ghraib e Guant\u00e1namo",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "TEORIA POLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 121-144, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2009",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2009). Tortura oggi: perch\u00e9 no! Riflettendo su Abu Ghraib",
        "e Guant\u00e1namo. TEORIA POLITICA, vol. 1, p. 121-144, ISSN: 0394-1248"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "How criminals infiltrate public procurement: Organised crime and corruption in legal market and public sectors",
        "ISSN": [
          "1802-548X"
        ],
        "journal": "CENTRAL EUROPEAN JOURNAL OF INTERNATIONAL & SECURITY STUDIES",
        "csp": "vol. 10, p. 60-78, ISSN: 1802-548X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2016). How criminals infiltrate public procurement:",
        "Organised crime and corruption in legal market and public sectors.",
        "CENTRAL EUROPEAN JOURNAL OF INTERNATIONAL & SECURITY",
        "STUDIES, vol. 10, p. 60-78, ISSN: 1802-548X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il trattenimento illegittimo di minori stranieri non accompagnati presenti in Italia: prassi e anomalie del sistema d'accoglienza dei minori e del funzionamento dei Centri per migranti",
        "ISSN": [
          "1121-2845"
        ],
        "journal": "MINORI GIUSTIZIA",
        "csp": "vol. 2, p. 186-196, ISSN: 1121-2845",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2014). Il trattenimento illegittimo di minori stranieri non",
        "accompagnati presenti in Italia: prassi e anomalie del sistema",
        "d'accoglienza dei minori e del funzionamento dei Centri per migranti.",
        "MINORI GIUSTIZIA, vol. 2, p. 186-196, ISSN: 1121-2845"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-213",
        "titolo": "Istruzione e mobilit\u00e0 sociale",
        "ISBN": [
          "9788823019003"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019003",
        "opera": "(a cura di): Stefano Anastasia Valentina Calderone e Lorenzo Fanoli, lArticolo TRE. Primo Rapporto sullo stato dei diritti in Italiacon Prefazione di Luigi Manconi. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Caterina Mazza (2014). Istruzione e mobilit\u00e0 sociale. In: (a cura di): Stefano",
        "Anastasia Valentina Calderone e Lorenzo Fanoli, lArticolo TRE. Primo",
        "Rapporto sullo stato dei diritti in Italiacon Prefazione di Luigi Manconi. vol.",
        "1, p. 197-213, ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823019003"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "187-196",
        "titolo": "Detenzione amministrativa di stranieri: la risposta europea all'immigrazione irregolare",
        "ISBN": [
          "9788857527260"
        ],
        "csp": "Milano:Mimesis, ISBN: 9788857527260",
        "opera": "L'Europe? L'Impossible?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Mazza C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mazza C. (2014). Detenzione amministrativa di stranieri: la risposta",
        "europea all'immigrazione irregolare. In: L'Europe? L'Impossible?. p.",
        "187-196, Milano:Mimesis, ISBN: 9788857527260"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Funzione pubblica e gestione privata dei Centri di detenzione amministrativa per stranieri: esperienze europee a confronto. ANTIGONE, vol",
        "ISSN": [
          "1828-437X"
        ],
        "journal": "VIII",
        "csp": "p. 11-27, ISSN: 1828-437X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2013). Funzione pubblica e gestione privata dei Centri di",
        "detenzione amministrativa per stranieri: esperienze europee a confronto.",
        "ANTIGONE, vol. VIII, p. 11-27, ISSN: 1828-437X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-190",
        "titolo": "La Prigione degli stranieri. I Centri di Identificazione e di Espulsione, Con Prefazione di Giuliano Amato. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788823017894"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017894",
        "anno": "2013",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Mazza (2013). La Prigione degli stranieri. I Centri di Identificazione",
        "e di Espulsione, Con Prefazione di Giuliano Amato. vol. 1, p. 1-190,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 9788823017894"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Abu Omar Case and the \"Extraordinary rendition\" Program",
        "ISSN": [
          "1802-548X"
        ],
        "journal": "CENTRAL EUROPEAN JOURNAL OF INTERNATIONAL & SECURITY STUDIES",
        "csp": "vol. 2, p. 143-167, ISSN: 1802-548X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2012). The Abu Omar Case and the \"Extraordinary",
        "rendition\" Program. CENTRAL EUROPEAN JOURNAL OF",
        "INTERNATIONAL & SECURITY STUDIES, vol. 2, p. 143-167, ISSN:",
        "1802-548X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La tortura in et\u00e0 contemporanea: metodo di interrogatorio o strumento di potere?",
        "ISSN": [
          "1122-536X"
        ],
        "journal": "QUADERNO DI STORIA CONTEMPORANEA",
        "csp": "vol. 47, p. 31-53, ISSN: 1122-536X",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2010). La tortura in et\u00e0 contemporanea: metodo di",
        "interrogatorio o strumento di potere?. QUADERNO DI STORIA",
        "CONTEMPORANEA, vol. 47, p. 31-53, ISSN: 1122-536X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-125",
        "titolo": "LA TORTURA IN ETA' CONTEMPORANEA. Un sistema relazionale e di potere. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788877967329"
        ],
        "csp": "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 9788877967329",
        "anno": "2010",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Caterina Mazza (2010). LA TORTURA IN ETA' CONTEMPORANEA. Un",
        "sistema relazionale e di potere. vol. 1, p. 1-125,",
        "ACIREALE-ROMA:BONANNO EDITORE, ISBN: 9788877967329"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tortura oggi: perch\u00e9 no! Riflettendo su Abu Ghraib e Guant\u00e1namo",
        "ISSN": [
          "0394-1248"
        ],
        "journal": "TEORIA POLITICA",
        "csp": "vol. 1, p. 121-144, ISSN: 0394-1248",
        "anno": "2009",
        "autori": "Caterina Mazza"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Caterina Mazza (2009). Tortura oggi: perch\u00e9 no! Riflettendo su Abu Ghraib",
        "e Guant\u00e1namo. TEORIA POLITICA, vol. 1, p. 121-144, ISSN: 0394-1248"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/A2",
    "progr": "31507",
    "nome": "MAZZA Caterina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di referee presso la rivista Journal of Politics and Law, ISSN: 1913-9047, http://ccsenet.org/journal/index.php/jpl/about/editorialTeam.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "5 dicembre 2007: relazione su La tortura oggi durante l\u2019incontro L\u2019URLO della (nuova?) violenza. Tortura e mercenari da Abu Ghraib a Guantanamo, a cui hanno partecipato il Prof. Fabio Armao (Universit\u00e0 di Torino) e il Dott. Stefano Ruzza (Universit\u00e0 di Torino). L\u2019incontro \u00e8 stato organizzato d \u201cOltre la Siepe\u201d presso Dipartimento di Studi Politici dell\u2019Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 05-12-2007 al 05-12-2007"
      },
      {
        "content": "2nd ECPR Graduate Conference Universitat Auton\u00f2ma de Barcelona, 25-27 August 2008 \u2013 presentazione del paper: The \u201cpolitics of fear\u201d. The Bush Administration and after September, 11 2001. Sito: www.ecpr.org.uk. https://ecpr.eu/filestore/files/publicat ions/conferenceprogrammes/2008_barcelona _graduate_conferenceprogramme.pdf",
        "periodo": "dal 25-08-2008 al 27-08-2008"
      },
      {
        "content": "XXII Convegno SISP (SOCIETA\u2019 ITALIANA DI SCIENZA POLITICA) Pavia 4-6 settembre 2008 \u2013 presentazione del paper: \u201cStato d\u2019emergenza\u201d e \u201cpolitica della paura\u201d. I media e l\u2019Amministrazione Bush dopo l\u201911 settembre 2001 \u2013 Sito: www.sisp.it.",
        "periodo": "dal 04-09-2008 al 06-09-2008"
      },
      {
        "content": "XXVI Convegno SISP (SOCIETA\u2019 ITALIANA DI SCIENZA POLITICA) Roma 13-15 settembre 2012 - presentazione del paper: La gestione dei Centri di detenzione amministrativa per stranieri in alcune democrazie contemporanee: uno studio comparativo tra la realt\u00e0 italiana e quella francese \u2013 Sito: www.sisp.it. http://www.antoniocasella.eu/nume/MAZZA_CIE_set2012.pdf",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "27 settembre 2013: Ferrara - Incontro La Prigione degli Altri: I CIE nell'ambito del ciclo di conferenze I Libri Galeotti. Carcere, pena (e dintorni) nelle pagine di recenti volumi organizzato dal Prof. A. Pugiotto (Universit\u00e0 di Ferrara), https://www.radioradicale.it/scheda/3912 32/libri-galeotti-la-prigione-degli-stra nieri-presentazione-del-libro-di-caterin a-mazza",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "28 maggio 2014: Pesaro - Incontro \"Stranieri indesiderabili\". Dai centri raccolta profughi ai centri di identificazione ed espulsione nell'ambito del ciclo di conferenze Conoscere il mondo contemporaneo. Informazione, conflitti e immaginazione organizzato dall'ISCOP di Pesaro - http://www.bobbato.it/index.php?id=3500& tx_ttnews[tt_news]=19942&tx_ttnews[backP id]=518&cHash=e6976b8ad8.",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 28-05-2014"
      },
      {
        "content": "ECPR General Conference 2014, University of Glasgow 3-6 settembre 2014 - presentazione del paper Criminal Infiltration in Legal Economy and Corruption: Well-Established Phenomena in Italy and in Europe (co-autrice Gilardi M.), nell'ambito della sezione Understanding and Tackling the Roots of Insecurity: Terrorism, Transnational Organised Crime and Corruption. http://www.ecpr.eu/Events/PaperDetails.aspx?PaperID=21660&EventID=14",
        "periodo": "dal 03-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "CISP (Centro Interateneo di Studi per la Pace) Convegno Le nuove giustificazioni della tortura nell'et\u00e0 dei diritti 20-21 novembre 2014 Vercelli/Torino - presentazione del paper: Contro la tortura. Analisi del mondo che sottende ogni evento di violenza estrema.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza finale del Progetto \"Warning on Crime\", 22 febbraio 2016 presso il Campus Luigi Einaudi dell'Universit\u00e0 di Torino - presentazione dei risultati relativi caso italiano.",
        "periodo": "dal 22-02-2016 al 22-02-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsa di ricerca scientifica finanziata da Fondazione Goria/Fondazione CRT nell\u2019ambito del Master dei Talenti della Societ\u00e0 Civile. Progetto di ricerca: Il processo di privatizzazione della gestione dei centri d\u2019accoglienza per immigrati nelle democrazie contemporanee: studio comparativo tra la realt\u00e0 italiana, francese, britannica e statunitense.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-09-2012"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "La monografia \"La Prigione degli stranieri. I Centri di Identificazione e di Espulsione, Con Prefazione di Giuliano Amato\", Ediesse Editore, Roma 2013, ISBN: 978-88-230-1789-4 \u00e8 stata tra i finalisti del Premio Nazionale di Divulgazione Scientifica 2014 dell\u2019Associazione Italiana del Libro.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-12-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione al tavolo di discussione Life&Health, con il ruolo di coordinatore del sottogruppo di ricerca sul tema sicurezza e qualit\u00e0 urbana, nell'ambito del Progetto Smile: progetto strategico per Torino Smart City, organizzato da Torino Wireless e patrocinato dal Comune di Torino. Come si legge sul sito http://torinowireless.it/smile <<Il Master Plan SMILE (Smart Mobility, Inclusion, Life&Health, Energy) \u00e8 stato realizzato con un percorso di progettazione partecipata che ha coinvolto Enti, Universit\u00e0 e Centri di Ricerca, Aziende e Associazioni organizzati su tavoli di lavoro coordinati da Torino Wireless. Il documento raccoglie e presenta gli asset della Citt\u00e0, le best practices nazionali e internazionali. 45 idee progettuali sui temi verticali (mobilit\u00e0, inclusione sociale, stili di vita e prevenzione, energia e \u201cintegration\u201d), modelli di governance e sostenibilit\u00e0 della Smart City. Con un approccio di sistema riconduce le singole progettualit\u00e0 dentro un quadro condiviso, aiutando i diversi soggetti a sviluppare sinergie, forme di collaborazione, scambi di competenze>>.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-05-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Stage presso il Consorzio Italiano di Solidariet\u00e0 (ICS) - organizzazione umanitaria che opera in tutela dei rifugiati, dei richiedenti asilo e delle vittime di tortura sia a livello nazionale che internazionale. In tale ambito: collaborazione ai seguenti progetti di ricerca: -Rete italiana in supporto alle vittime di tortura (2001-2003)/fondo EIDHR._Ricerca, curata dalla Fondazione Cecchini Pace, dall\u2019Associazione Franz Fanon e da ICS. -Resource (2001-2003)/fondo ERF- progetto mirante all\u2019integrazione sociale e all\u2019inserimento lavorativo dei richiedenti asilo.",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di coordinamento della ricerca e di contatto in qualit\u00e0 di \u201ccontact person\u201d dei partner esteri del Progetto INTI (n. JLS/2004/INTI/008 - \u201cACME\u201d) - Advanced cultural mediator empowerment (finanziamenti EC), svolta presso l\u2019Associazione Tante Tinte (AL) onlus che si occupa di immigrazione.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del team di ricerca per la redazione del rapporto sull'accoglienza dei migranti in Italia: Luigi Manconi e Stefano Anastasia (a cura di), Lampedusa non \u00e8 un\u2019isola. Profughi e migranti alle porte dell\u2019Italia \u2013 LarticoloTre, Rapporto sullo stato dei diritti in Italia, con il contributo di Open Society Foundations e Compagnia di San Paolo, Giugno 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del team di ricerca per il monitoraggio su \"Lo Stato dei Diritti in Italia\" Coordinato da A Buon Diritto (http://www.abuondiritto.it/it/associazione.html) e finanziato dalla Open Society Foundations. Il monitoraggio prosegue annualmente e dal 10 dicembre 2016 verr\u00e0 inaugurato il sito sulle attivit\u00e0 dell'osservatorio sui diritti umani.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del team di ricerca del Progetto Europeo: WOC (Warning on Crime, Strengthening Knowledge Enhancing Warnings Raising Awareness On Public Works\u2019 Corruption and Criminal Infiltration) 2014-2016. HOME/2012/ISEC/AG/4000004372 - http://www.warningoncrime.eu",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del team di ricerca del Progetto Europeo: SAFFRON (Semantic Analysis against Foreign Fighters Recruitment Online Network) - 2016-2018 - Fondo: HOME/2014/ISFP/AG/RADX - http://www.saffron-project.eu/en/home/",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento: A.a. 2007/2008: collaborazione a contratto con la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Torino (sede Cuneo) per attivit\u00e0 di assistenza alla didattica in qualit\u00e0 di \u201ccultore della materia\u201d per il corso \u201cScienza Politica\u201d (9 crediti) tenuto dal Prof. Luca Ozzano. In tale ambito, opera di docenza nelle seguenti lezioni:1) Il pensiero politico di Max Weber; 2) Joseph A. Schumpeter: un\u2019altra dottrina di democrazia.",
        "periodo": "dal 30-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento: 10 dicembre 2008, attivit\u00e0 di docenza per la lezione (3 ore) Il ricorso alla tortura \u00e8 giustificabile? Un dibattito aperto, nell\u2019ambito del corso \u201cPolitica e Processi di Globalizzazione\u201d tenuto dal Prof. Fabio Armao, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 10-12-2008 al 10-12-2008"
      },
      {
        "content": "Incarichi di Insegnamento: 13 maggio 2010, attivit\u00e0 di docenza per la lezione (3 ore) Il rapporto tra vittima e carnefice negli eventi di tortura contemporanea, nell\u2019ambito del corso \u201cAntropologia della scrittura\u201d tenuto dalla Prof.ssa Anita Silvietta Giletti, Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 13-05-2010 al 13-05-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento: A.a. 2010/2011: titolare del corso di \u201cScienza Politica\u201d (a distanza) [SPS/04], Cdl in Scienza dell\u2019amministrazione (on-line) 9 crediti \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 30-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Assegno di ricerca (a totale carico della struttura) presso il Dipartimento di Giurisprudenza (Universit\u00e0 di Torino). Progetto di ricerca dal titolo Il problema del trattenimento amministrativo di minori stranieri. Analisi delle procedure e delle anomalie del sistema dei Centri detentivi per migranti.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento: 28 febbraio 2014, attivit\u00e0 di docenza per la lezione (3 ore) La detenzione amministrativa e la gestione dell\u2019immigrazione irregolare in Europa, nell\u2019ambito del corso di Sociologia della devianza tenuto dalla Prof.ssa Valeria Ferraris, Universit\u00e0 di Torino \u2013 sede di Cuneo.",
        "periodo": "dal 28-02-2014 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Assegno di ricerca (cof. MIUR) biennale presso il Dipartimento di Giurisprudenza (Universit\u00e0 di Torino). Progetto di ricerca dal titolo Infiltrazione criminale nei grandi appalti pubblici transfrontalieri: efficacia preventiva degli strumenti di soft law",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Incarichi di insegnamento: A.a. 2014/2015: titolare del corso di \u201cScienza Politica\u201d (a distanza) [SPS/04], Cdl in Scienza dell\u2019amministrazione (on-line) 9 crediti \u2013 Sede di Torino e di Cuneo - Per la sede di Cuneo 1/3 del corso si \u00e8 svolto in presenza - Dipartimento di Giurisprudenza, Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 30-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Fellowship: Assegno di ricerca post-dottorale (categoria B) fascia 1 presso il Dipartimento di Interateneo di Scienze, Progetto e Politiche del Territorio (Politecnico di Torino). Progetto di ricerca dal titolo: Semantic Analysis against Foreign Fighters Recruitment Online Networks",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di Insegnamento: 17 ottobre 2016, attivit\u00e0 di docenza per la lezione (3 ore) Il ruolo dei social media nella Primavera Araba. Focus: la Siria e gli equilibri MO, nell\u2019ambito del corso di Ingegneria del Cinema e dei Mezzi di Comunicazione tenuto dalla Prof.ssa Sara Monaci, Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 17-10-2016"
      }
    ]
  }
}