{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-101",
        "titolo": "L'esth\u00e9tique artiste selon Edouard Dujardin: questions de genres et d'\u00e9criture",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-2904-2"
        ],
        "csp": "PARIGI:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2904-2",
        "opera": "Pierre-Jean Dufief Gabrielle Melison-Hirchwald. Ecrire en artistes des Goncourt \u00e0 Proust. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2016). L'esth\u00e9tique artiste selon Edouard Dujardin:",
        "questions de genres et d'\u00e9criture. In: Pierre-Jean Dufief Gabrielle",
        "Melison-Hirchwald. Ecrire en artistes des Goncourt \u00e0 Proust. p. 85-101,",
        "PARIGI:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2904-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-70",
        "titolo": "La g\u00e9ographie int\u00e9rieure de Francis Poictevin",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-799-4"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 978-88-7916-799-4",
        "opera": "Federica D'Ascenzo. La prose fran\u00e7aise et l'espace. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2016). La g\u00e9ographie int\u00e9rieure de Francis Poictevin.",
        "In: Federica D'Ascenzo. La prose fran\u00e7aise et l'espace. p. 49-70,",
        "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN:",
        "978-88-7916-799-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-21",
        "titolo": "Pour une territorialisation historique de la litt\u00e9rature",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-799-4"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 978-88-7916-799-4",
        "opera": "Federica D'Ascenzo. La prose fran\u00e7aise et l'espace. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2016). Pour une territorialisation historique de la",
        "litt\u00e9rature. In: Federica D'Ascenzo. La prose fran\u00e7aise et l'espace. p. 7-21,",
        "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN:",
        "978-88-7916-799-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les Goncourt et l'id\u00e9ologie liberale ou Les id\u00e9es r\u00e9volutionnaires de deux conservateurs",
        "ISSN": [
          "1243-8170"
        ],
        "journal": "CAHIERS EDMOND ET JULES DE GONCOURT",
        "csp": "vol. 22, p. 45-58, ISSN: 1243-8170",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Ascenzo Federica (2015). Les Goncourt et l'id\u00e9ologie liberale ou Les",
        "id\u00e9es r\u00e9volutionnaires de deux conservateurs. CAHIERS EDMOND ET",
        "JULES DE GONCOURT, vol. 22, p. 45-58, ISSN: 1243-8170"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-121",
        "titolo": "Pr\u00e9sences fran\u00e7aises dans les revues d'avant-garde italiennes 1916-1924",
        "ISBN": [
          "978-86-7095-221-8"
        ],
        "csp": "Belgrado:Institut za knjizevnost i umetnost - Musej savremene umetnosti, ISBN: 978-86-7095-221-8",
        "opera": "Boran Jovic Jelena Novakovic Pedrag Todorovic. L'Avant-garde: de Dada au Surr\u00e9alisme. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2015). Pr\u00e9sences fran\u00e7aises dans les revues",
        "d'avant-garde italiennes 1916-1924. In: Boran Jovic Jelena Novakovic",
        "Pedrag Todorovic. L'Avant-garde: de Dada au Surr\u00e9alisme. p. 109-121,",
        "Belgrado:Institut za knjizevnost i umetnost - Musej savremene umetnosti,",
        "ISBN: 978-86-7095-221-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-121",
        "titolo": "Quand l'habit fait le moine. R\u00e9forme religieuse et crise du sujet chez Francis Poictevin",
        "ISBN": [
          "9788867052851"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867052851",
        "opera": "Marco Modenesi Maria Benedetta Collini Francesca Paraboschi. \"La grace de montrer son ame dans le vetement\". Scrivere di tessuti, abiti e accessori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2015). Quand l'habit fait le moine. R\u00e9forme religieuse",
        "et crise du sujet chez Francis Poictevin. In: Marco Modenesi Maria",
        "Benedetta Collini Francesca Paraboschi. \"La grace de montrer son ame",
        "dans le vetement\". Scrivere di tessuti, abiti e accessori. p. 111-121,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867052851"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-26",
        "titolo": "D\u00e9liquescences d'un mystique abscons",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-608-9"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 978-88-7916-608-9",
        "opera": "Federica D'Ascenzo. Songes. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2012). D\u00e9liquescences d'un mystique abscons. In:",
        "Federica D'Ascenzo. Songes. p. 7-26, MILANO:LED Edizioni Universitarie",
        "di Lettere Economia Diritto, ISBN: 978-88-7916-608-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-290",
        "titolo": "Avanguardia e tradizione nell'autotraduzione di Jacqueline Risset",
        "ISBN": [
          "9788879165945"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 9788879165945",
        "opera": "-. Autotraduzione. Teoria e studi fra Italia e Spagna (e oltre). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federica D'ASCENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica D'ASCENZO (2012). Avanguardia e tradizione nell'autotraduzione",
        "di Jacqueline Risset. In: -. Autotraduzione. Teoria e studi fra Italia e Spagna",
        "(e oltre). p. 271-290, MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere",
        "Economia Diritto, ISBN: 9788879165945"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5",
        "titolo": "I fratelli Goncourt e l'Italia. vol",
        "ISBN": [
          "9788879165952"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 9788879165952",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federica D'Ascenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federica D'Ascenzo (2012). I fratelli Goncourt e l'Italia. vol. 5, MILANO:LED",
        "Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 9788879165952"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "185-197",
        "titolo": "Le ton d'une \u00e9poque: le \"Petit Glossaire pour servir \u00e0 l'intelligence des auteurs d\u00e9cadents et symbolistes\u201d de Jacques Plowert",
        "ISBN": [
          "9788882299361"
        ],
        "csp": "FASANO:Schena Editore, ISBN: 9788882299361",
        "opera": "-. Le Temps du Dictionnaire. Synchronie - Diachronie. Actes des Huiti\u00e8mes Journ\u00e9es Italiennes des Dictionnaires. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. D'Ascenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. D'Ascenzo (2011). Le ton d'une \u00e9poque: le \"Petit Glossaire pour servir \u00e0",
        "l'intelligence des auteurs d\u00e9cadents et symbolistes\u201d de Jacques Plowert. In:",
        "-. Le Temps du Dictionnaire. Synchronie - Diachronie. Actes des Huiti\u00e8mes",
        "Journ\u00e9es Italiennes des Dictionnaires. p. 185-197, FASANO:Schena",
        "Editore, ISBN: 9788882299361"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-111",
        "titolo": "Francis Poictevin ou les outrances de la prose fin-de-si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9788895044996"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL'Orientale\u201d, ISBN: 9788895044996",
        "opera": "-. Proses fin-de-(XIXe) si\u00e8cle. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL'Orientale\u201d - Institut Fran\u00e7ais de Naples, 9-10 maggio 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Federica D'ASCENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Federica D'ASCENZO (2011). Francis Poictevin ou les outrances de la",
        "prose fin-de-si\u00e8cle. In: -. Proses fin-de-(XIXe) si\u00e8cle. Universit\u00e0 degli Studi",
        "di Napoli \u201cL'Orientale\u201d - Institut Fran\u00e7ais de Naples, 9-10 maggio 2011, p.",
        "97-111, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL'Orientale\u201d, ISBN:",
        "9788895044996"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-70",
        "titolo": "La g\u00e9ographie int\u00e9rieure de Francis Poictevin",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-799-4"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 978-88-7916-799-4",
        "opera": "Federica D'Ascenzo. La prose fran\u00e7aise et l'espace. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2016). La g\u00e9ographie int\u00e9rieure de Francis Poictevin.",
        "In: Federica D'Ascenzo. La prose fran\u00e7aise et l'espace. p. 49-70,",
        "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN:",
        "978-88-7916-799-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-101",
        "titolo": "L'esth\u00e9tique artiste selon Edouard Dujardin: questions de genres et d'\u00e9criture",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-2904-2"
        ],
        "csp": "PARIGI:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2904-2",
        "opera": "Pierre-Jean Dufief Gabrielle Melison-Hirchwald. Ecrire en artistes des Goncourt \u00e0 Proust. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2016). L'esth\u00e9tique artiste selon Edouard Dujardin:",
        "questions de genres et d'\u00e9criture. In: Pierre-Jean Dufief Gabrielle",
        "Melison-Hirchwald. Ecrire en artistes des Goncourt \u00e0 Proust. p. 85-101,",
        "PARIGI:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2904-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les Goncourt et l'id\u00e9ologie liberale ou Les id\u00e9es r\u00e9volutionnaires de deux conservateurs",
        "ISSN": [
          "1243-8170"
        ],
        "journal": "CAHIERS EDMOND ET JULES DE GONCOURT",
        "csp": "vol. 22, p. 45-58, ISSN: 1243-8170",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D'Ascenzo Federica (2015). Les Goncourt et l'id\u00e9ologie liberale ou Les",
        "id\u00e9es r\u00e9volutionnaires de deux conservateurs. CAHIERS EDMOND ET",
        "JULES DE GONCOURT, vol. 22, p. 45-58, ISSN: 1243-8170"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-121",
        "titolo": "Quand l'habit fait le moine. R\u00e9forme religieuse et crise du sujet chez Francis Poictevin",
        "ISBN": [
          "9788867052851"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867052851",
        "opera": "Marco Modenesi Maria Benedetta Collini Francesca Paraboschi. \"La grace de montrer son ame dans le vetement\". Scrivere di tessuti, abiti e accessori. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2015). Quand l'habit fait le moine. R\u00e9forme religieuse",
        "et crise du sujet chez Francis Poictevin. In: Marco Modenesi Maria",
        "Benedetta Collini Francesca Paraboschi. \"La grace de montrer son ame",
        "dans le vetement\". Scrivere di tessuti, abiti e accessori. p. 111-121,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867052851"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-121",
        "titolo": "Pr\u00e9sences fran\u00e7aises dans les revues d'avant-garde italiennes 1916-1924",
        "ISBN": [
          "978-86-7095-221-8"
        ],
        "csp": "Belgrado:Institut za knjizevnost i umetnost - Musej savremene umetnosti, ISBN: 978-86-7095-221-8",
        "opera": "Boran Jovic Jelena Novakovic Pedrag Todorovic. L'Avant-garde: de Dada au Surr\u00e9alisme. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "D'Ascenzo Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'Ascenzo Federica (2015). Pr\u00e9sences fran\u00e7aises dans les revues",
        "d'avant-garde italiennes 1916-1924. In: Boran Jovic Jelena Novakovic",
        "Pedrag Todorovic. L'Avant-garde: de Dada au Surr\u00e9alisme. p. 109-121,",
        "Belgrado:Institut za knjizevnost i umetnost - Musej savremene umetnosti,",
        "ISBN: 978-86-7095-221-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "271-290",
        "titolo": "Avanguardia e tradizione nell'autotraduzione di Jacqueline Risset",
        "ISBN": [
          "9788879165945"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 9788879165945",
        "opera": "-. Autotraduzione. Teoria e studi fra Italia e Spagna (e oltre). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federica D'ASCENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Federica D'ASCENZO (2012). Avanguardia e tradizione nell'autotraduzione",
        "di Jacqueline Risset. In: -. Autotraduzione. Teoria e studi fra Italia e Spagna",
        "(e oltre). p. 271-290, MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere",
        "Economia Diritto, ISBN: 9788879165945"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5",
        "titolo": "I fratelli Goncourt e l'Italia. vol",
        "ISBN": [
          "9788879165952"
        ],
        "csp": "MILANO:LED Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 9788879165952",
        "anno": "2012",
        "autori": "Federica D'Ascenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Federica D'Ascenzo (2012). I fratelli Goncourt e l'Italia. vol. 5, MILANO:LED",
        "Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 9788879165952"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Federica D'Ascenzo (2012). Francis Poictevin, Songes. MILANO:LED",
        "Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, ISBN: 9788879166089"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "97-111",
        "titolo": "Francis Poictevin ou les outrances de la prose fin-de-si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9788895044996"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL'Orientale\u201d, ISBN: 9788895044996",
        "opera": "-. Proses fin-de-(XIXe) si\u00e8cle. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL'Orientale\u201d - Institut Fran\u00e7ais de Naples, 9-10 maggio 2011, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Federica D'ASCENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Federica D'ASCENZO (2011). Francis Poictevin ou les outrances de la",
        "prose fin-de-si\u00e8cle. In: -. Proses fin-de-(XIXe) si\u00e8cle. Universit\u00e0 degli Studi",
        "di Napoli \u201cL'Orientale\u201d - Institut Fran\u00e7ais de Naples, 9-10 maggio 2011, p.",
        "97-111, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL'Orientale\u201d, ISBN:",
        "9788895044996"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-176",
        "titolo": "Po\u00e9tique du jardin chez les Goncourt",
        "ISBN": [
          "9788863260366"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Mazzanti Editore, ISBN: 9788863260366",
        "opera": "A. MARIANI. Riscritture dell'Eden. Il giardino nella storia del pensiero, della cultura, del gusto. vol. 6, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. D'ASCENZO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. D'ASCENZO (2010). Po\u00e9tique du jardin chez les Goncourt. In: A.",
        "MARIANI. Riscritture dell'Eden. Il giardino nella storia del pensiero, della",
        "cultura, del gusto. vol. 6, p. 147-176, VENEZIA:Mazzanti Editore, ISBN:",
        "9788863260366"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "12696",
    "nome": "D'ASCENZO Federica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretaria di Redazione di \"Plaisance\", rivista quadrimestrale di letteratura francese moderna e contemporanea (Roma, Pagine)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato di Redazione di \"B\u00e9r\u00e9nice\", rivista quadrimestrale di studi comparati e ricerche sulle Avanguardie",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Direttivo di \"Plaisance\", rivista quadrimestrale di letteratura francese moderna e contemporanea",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-01-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Ecrire l'image: Francis Picabia visionnaire\" presentata al Convegno internazionale \"Arti Comparate/\"L'idea di visionario\"\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 07-11-1994 al 08-11-1994"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Pantini, lettore di Rimbaud\" presentata al Convegno di Studi su \"Romualdo Pantini nella cultura italiana tra Otto e Novecento a cinquant'anni dalla morte (1945-1995)\" organizzato a Vasto",
        "periodo": "dal 06-10-1995 al 07-10-1995"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Un capitolo della fortuna di Baudelaire in Italia\" presentata al Convegno Nazionale di Studi su \"La Casa Editrice Carabba e la cultura italiana tra Otto e Novecento\", organizzato a Chieti (Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara) e a Lanciano",
        "periodo": "dal 01-12-1996 al 04-12-1996"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Rimbaud e la magia dei nomi\" presentata al Convegno internazionale \"Arti comparate/\"La Magia\"\", organizzato a Pescara e a Vasto dalla Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 05-05-1997 al 11-05-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Monstre et Monstruosit\u00e9 dans \u00abL'Homme qui rit\u00bb\" presentata al Convegno internazionale \"Arti comparate/\"I Mostri\"\" organizzato dal Dipartimento di Studi Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 15-03-1999 al 17-03-1999"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L'espace marin dans la fiction narrative de Gomberville\" presentata al Convegno internazionale \"Les M\u00e9diterran\u00e9es du XVIIe si\u00e8cle\" organizzato a Bari dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro in collaborazione con il Centre International de Rencontres sur le XVIIe si\u00e8cle di Marseille",
        "periodo": "dal 13-04-2000 al 15-04-2000"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Suspicion linguistique et d\u00e9mystification sociale: lecture de Jacques ou la soumission d'Eug\u00e8ne Ionesco\" presentata al Secondo Convegno Interdisciplinare \"Universit\u00e0 in scena. Rassegna teatrale multilingua: testi, critica e messa in scena\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 28-05-2002 al 30-05-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Edouard Dujardin et l'hybridisme fin de si\u00e8cle\" presentata al Convegno internazionale \"Simbolismo e Naturalismo fra lingua e testo\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara e dalla Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano nell'ambito del PRIN 2001 \"Simbolismo e Naturalismo fra lingua e testo\"",
        "periodo": "dal 08-05-2003 al 10-05-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Eros racinien et esth\u00e9tisation d\u00e9cadente dans La Faustin d'Edmond de Goncourt\" presentata al Convegno internazionale \"Arti comparate/\"L'Eros nelle Arti e nelle Scienze\", presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 15-05-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L'imaginaire m\u00e9diterran\u00e9en dans l'\u0153uvre fran\u00e7aise de Marinetti\" presentata a Messina al Convegno internazionale \"Il Mediterraneo nell'Immaginario francese moderno e contemporaneo\", organizzato dal Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina e dal Dipartimento di Studi Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\u201d di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 05-11-2004 al 06-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Voyance et/ou philomathie: parcours rimbadien\" presentata al Convegno internazionale \"Realizzazioni del progetto Rimbaud\", organizzato dal Dipartimento di Studi Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 16-12-2005 al 17-12-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Avanguardia e tradizione nell'autotraduzione di Jacqueline Risset\" presentata al Convegno internazionale \"Autotraduzione. Teoria e studi fra Italia e Spagna (e oltre)\", organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere e dal Dipartimento di Studi Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara",
        "periodo": "dal 10-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Francis Poictevin ou les outrances de la prose fin-de-si\u00e8cle\" presentata al Convegno internazionale \"Proses fin-de-(XIXe)-si\u00e8cle\" organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", dall'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II e dall'Institut Fran\u00e7ais de Naples \"Grenoble\"",
        "periodo": "dal 09-05-2011 al 10-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Le ton d'une \u00e9poque: le Petit Glossaire pour servir \u00e0 l'intelligence des auteurs d\u00e9cadents et symbolistes de Jacques Plowert\" presentata alle Huiti\u00e8mes Journ\u00e9es Italiennes des Dictionnaires organizzate a Bari dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro e dall'Universit\u00e9 Cergy-Pontoise Universit\u00e9 Paris XIII, sul tema \"Le Temps du Dictionnaire. Synchronie - Diachronie\"",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"L'esth\u00e9tique artiste selon Edouard Dujardin: questions de genres et d'\u00e9criture\" presentata al Colloque \"Ecrire en artistes des Goncourt \u00e0 Proust\" organizzato a Nancy dall'ATILF e dall'Universit\u00e9 Paris-Ouest Nanterre La D\u00e9fense, sous la direction de Gabrielle Melison et Pierre-Jean Dufief",
        "periodo": "dal 24-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Pr\u00e9sences fran\u00e7aises dans les revues d'avant-garde italiennes 1916-1924\" presentata al Colloque scientifique international \"L'Avant-garde: de Dada au Surr\u00e9alisme\" organizzato dall'Institut de litt\u00e9rature et des arts de Belgrade, dal Mus\u00e9e d'art contemporain de Belgrade e dall'Association de coop\u00e9ration culturelle Serbie-France in collaborazione con Wallonie Bruxelles International",
        "periodo": "dal 22-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Les Goncourt ou la vision antilib\u00e9rale de l'histoire\" presentata al Convegno internazionale \"Les Goncourt historiens\" organizzato dall'Universit\u00e9 de Strasbourg, sous le haut patronage de l'Acad\u00e9mie Goncourt, sous la responsabilit\u00e9 d'El\u00e9onore Reverzy et Nicolas Bourguinat",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Tradurre se stessi. Un'indissolubile circolarit\u00e0. Ancora su Jacqueline Risset e l'autotraduzione\" presentata, nell'ambito del Progetto Officina Risset al Convegno \"Tradurre l'Europa\", organizzato dall'Universit\u00e0 di Roma Tre e dal Centro di Studi italo-francesi",
        "periodo": "dal 14-04-2015 al 14-04-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Progetto di Ricerca di Interesse Nazionale (PRIN) 2004 dal titolo \"Biblioteca ragionata telematica del viaggio francese in Italia dal Medioevo al 2000\" coordinato dal prof. Giovanni Dotoli, all'interno dell'Unit\u00e0 locale di ricerca di Pescara (responsabile: prof. Gabriele Aldo Bertozzi) che lavora sul tema \"Tipologia della scrittura del viaggio francese in Italia in et\u00e0 moderna\"",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro dei Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Letterature, Culture, Storia ed Arti dell'Area Adriatica e del Mediterraneo orientale nell'et\u00e0 moderna e contemporanea\", poi denominato \"Culture dell'Area Adriatica e del Mediterraneo orientale nell'et\u00e0 moderna e contemporanea\" istituito presso il Dipartimento di Studi Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara (XVIII-XXII ciclo)",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Linguistica, Anglistica, Italianistica e Filologia\" istituito presso il Dipartimento di Studi Comparati dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara (XXV-XXVIII Ciclo)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Lingue, Letterature e Culture Moderne\" istituito presso il Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Moderne dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. d'Annunzio\" di Chieti-Pescara (XXIX ciclo)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}