{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dietro le quinte dell'opera: il dispositivo foto-letterario in \"Mes bureaux. Luoghi dove scrivo\" di Jean-Philippe Toussaint",
        "ISSN": [
          "0029-6155"
        ],
        "journal": "NUOVA CORRENTE",
        "csp": "vol. 156, p. 99-121, ISSN: 0029-6155",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amatulli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amatulli M. (2015). Dietro le quinte dell'opera: il dispositivo foto-letterario in",
        "\"Mes bureaux. Luoghi dove scrivo\" di Jean-Philippe Toussaint. NUOVA",
        "CORRENTE, vol. 156, p. 99-121, ISSN: 0029-6155"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-153",
        "doi": [
          "10.3726/978-653-05978-6"
        ],
        "titolo": "Perec et le cin\u00e9ma italien : une pr\u00e9sence Sotto falso nome",
        "ISBN": [
          "978-3-631-66625-8"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main-Bern-Bruxelles-New York-Oxford-Warszawa-Wien:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66625-8, doi: 10.3726/978-653-05978-6",
        "opera": "(a cura di): Margareth Amatulli e Anna Bucarelli, Le Lettere e le Arti. Due giornate in memoria di Daniela De Agostini. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Margherita Amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Margherita Amatulli (2015). Perec et le cin\u00e9ma italien : une pr\u00e9sence Sotto",
        "falso nome. In: (a cura di): Margareth Amatulli e Anna Bucarelli, Le Lettere e",
        "le Arti. Due giornate in memoria di Daniela De Agostini. p. 131-153,",
        "Frankfurt am Main-Bern-Bruxelles-New York-Oxford-Warszawa-Wien:Peter",
        "Lang, ISBN: 978-3-631-66625-8, doi: 10.3726/978-653-05978-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-32",
        "titolo": "L'arte della moda in Jean-Philippe Toussaint",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-286-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-286-8",
        "opera": "(a cura di): Marco Modenesi Maria Benedetta Collini Francesca Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement\u00bb. Scrivere di tessuti, abiti e accessori. Sudi in onore di Liana Nissim. vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "margherita amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "margherita amatulli (2015). L'arte della moda in Jean-Philippe Toussaint. In:",
        "(a cura di): Marco Modenesi Maria Benedetta Collini Francesca Paraboschi,",
        "La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement\u00bb. Scrivere di tessuti, abiti e",
        "accessori. Sudi in onore di Liana Nissim. vol. 3, p. 21-32, MILANO:Ledizioni,",
        "ISBN: 978-88-6705-286-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-175",
        "titolo": "Questions de cin\u00e9ma: Cheyenn de Fran\u00e7ois Emmanuel et Suppl\u00e9ment \u00e0 la vie de Barbara Loden de Nathalie L\u00e9ger",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-753-0"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-753-0",
        "opera": "(a cura di): Elisa Bricco, Le bal des arts. Le sujet et l'image: \u00e9crire avec l'art. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "margherita amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "margherita amatulli (2015). Questions de cin\u00e9ma: Cheyenn de Fran\u00e7ois",
        "Emmanuel et Suppl\u00e9ment \u00e0 la vie de Barbara Loden de Nathalie L\u00e9ger. In:",
        "(a cura di): Elisa Bricco, Le bal des arts. Le sujet et l'image: \u00e9crire avec l'art.",
        "p. 151-175, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-753-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La 'R\u00e9ticence' di Jean-Philippe Toussaint: un detective paranoico sulle piste della scrittura. RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2108"
        ],
        "journal": "LXVII",
        "csp": "p. 255-267, ISSN: 0391-2108",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Amatulli (2014). La 'R\u00e9ticence' di Jean-Philippe Toussaint: un detective",
        "paranoico sulle piste della scrittura. RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE",
        "E COMPARATE, vol. LXVII, p. 255-267, ISSN: 0391-2108"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'enfant bleu et D\u00e9luge d'Henry Bauchau, \u00absur le terrain min\u00e9 de l'art et de la psychanalyse\u00bb",
        "ISSN": [
          "1765-307X"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE NARRATOLOGIE",
        "csp": "vol. 23, p. 1-14, ISSN: 1765-307X",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Amatulli (2012). L'enfant bleu et D\u00e9luge d'Henry Bauchau, \u00absur le terrain",
        "min\u00e9 de l'art et de la psychanalyse\u00bb. CAHIERS DE NARRATOLOGIE, vol.",
        "23, p. 1-14, ISSN: 1765-307X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-227",
        "titolo": "Dal tempo allo spazio dell'identit\u00e0 in \"Au-del\u00e0 de cette limite votre ticket n'est plus valable\" di Roman Gary",
        "ISBN": [
          "978-3-89975-229-8"
        ],
        "csp": "M\u00dcNCHEN:Martin Meidenbauer, ISBN: 978-3-89975-229-8",
        "opera": "(a cura di): Margareth Amatulli Anna Bucarelli, Leggere il tempo e lo spazio. Studi in onore di Giovanni Bogliolo. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Amatulli Margherita"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Amatulli Margherita (2011). Dal tempo allo spazio dell'identit\u00e0 in \"Au-del\u00e0 de",
        "cette limite votre ticket n'est plus valable\" di Roman Gary. In: (a cura di):",
        "Margareth Amatulli Anna Bucarelli, Leggere il tempo e lo spazio. Studi in",
        "onore di Giovanni Bogliolo. p. 215-227, M\u00dcNCHEN:Martin Meidenbauer,",
        "ISBN: 978-3-89975-229-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "213-228",
        "titolo": "L'auberge espagnole de C\u00e9dric Klapisch : identit\u00e9, alt\u00e9rit\u00e9, europ\u00e9anit\u00e9",
        "ISBN": [
          "9782845164598"
        ],
        "csp": "Clermont-Ferrand:Presses universitaires Blaise Pascal, ISBN: 9782845164598, Clermont-Ferrand, 26-27 novembre 2009",
        "opera": "L'identit\u00e9 plurielle. Images de soi, regards sur les autres. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Amatulli (2011). L'auberge espagnole de C\u00e9dric Klapisch : identit\u00e9,",
        "alt\u00e9rit\u00e9, europ\u00e9anit\u00e9. In: L'identit\u00e9 plurielle. Images de soi, regards sur les",
        "autres. p. 213-228, Clermont-Ferrand:Presses universitaires Blaise Pascal,",
        "ISBN: 9782845164598, Clermont-Ferrand, 26-27 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "33-42",
        "titolo": "\"Milou en mai\" di Louis Malle: in principio erano le api",
        "ISBN": [
          "9783899752557"
        ],
        "csp": "Munchen:Edizioni Martin Meidenbauer, ISBN: 9783899752557",
        "opera": "-. Le api tra realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria. Urbino, 28-29 ottobre 2009, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Amatulli (2011). \"Milou en mai\" di Louis Malle: in principio erano le api. In:",
        "-. Le api tra realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria. Urbino, 28-29",
        "ottobre 2009, p. 33-42, Munchen:Edizioni Martin Meidenbauer, ISBN:",
        "9783899752557"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dietro le quinte dell'opera: il dispositivo foto-letterario in \"Mes bureaux. Luoghi dove scrivo\" di Jean-Philippe Toussaint",
        "ISSN": [
          "0029-6155"
        ],
        "journal": "NUOVA CORRENTE",
        "csp": "vol. 156, p. 99-121, ISSN: 0029-6155",
        "anno": "2015",
        "autori": "Amatulli M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Amatulli M. (2015). Dietro le quinte dell'opera: il dispositivo foto-letterario in",
        "\"Mes bureaux. Luoghi dove scrivo\" di Jean-Philippe Toussaint. NUOVA",
        "CORRENTE, vol. 156, p. 99-121, ISSN: 0029-6155"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-175",
        "titolo": "Questions de cin\u00e9ma: Cheyenn de Fran\u00e7ois Emmanuel et Suppl\u00e9ment \u00e0 la vie de Barbara Loden de Nathalie L\u00e9ger",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-753-0"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-753-0",
        "opera": "(a cura di): Elisa Bricco, Le bal des arts. Le sujet et l'image: \u00e9crire avec l'art. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "margherita amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "margherita amatulli (2015). Questions de cin\u00e9ma: Cheyenn de Fran\u00e7ois",
        "Emmanuel et Suppl\u00e9ment \u00e0 la vie de Barbara Loden de Nathalie L\u00e9ger. In:",
        "(a cura di): Elisa Bricco, Le bal des arts. Le sujet et l'image: \u00e9crire avec",
        "l'art. p. 151-175, MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-753-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-153",
        "doi": [
          "10.3726/978-653-05978-6"
        ],
        "titolo": "Perec et le cin\u00e9ma italien : une pr\u00e9sence Sotto falso nome",
        "ISBN": [
          "978-3-631-66625-8"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main-Bern-Bruxelles-New York-Oxford-Warszawa-Wien:Peter Lang, ISBN: 978-3-631-66625-8, doi: 10.3726/978-653-05978-6",
        "opera": "(a cura di): Margareth Amatulli e Anna Bucarelli, Le Lettere e le Arti. Due giornate in memoria di Daniela De Agostini. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Margherita Amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Margherita Amatulli (2015). Perec et le cin\u00e9ma italien : une pr\u00e9sence Sotto",
        "falso nome. In: (a cura di): Margareth Amatulli e Anna Bucarelli, Le Lettere",
        "e le Arti. Due giornate in memoria di Daniela De Agostini. p. 131-153,",
        "Frankfurt am Main-Bern-Bruxelles-New York-Oxford-Warszawa-Wien:Peter",
        "Lang, ISBN: 978-3-631-66625-8, doi: 10.3726/978-653-05978-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La 'R\u00e9ticence' di Jean-Philippe Toussaint: un detective paranoico sulle piste della scrittura. RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2108"
        ],
        "journal": "LXVII",
        "csp": "p. 255-267, ISSN: 0391-2108",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Amatulli (2014). La 'R\u00e9ticence' di Jean-Philippe Toussaint: un detective",
        "paranoico sulle piste della scrittura. RIVISTA DI LETTERATURE",
        "MODERNE E COMPARATE, vol. LXVII, p. 255-267, ISSN: 0391-2108"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'enfant bleu et D\u00e9luge d'Henry Bauchau, \u00absur le terrain min\u00e9 de l'art et de la psychanalyse\u00bb",
        "ISSN": [
          "1765-307X"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE NARRATOLOGIE",
        "csp": "vol. 23, p. 1-14, ISSN: 1765-307X",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Amatulli (2012). L'enfant bleu et D\u00e9luge d'Henry Bauchau, \u00absur le terrain",
        "min\u00e9 de l'art et de la psychanalyse\u00bb. CAHIERS DE NARRATOLOGIE, vol.",
        "23, p. 1-14, ISSN: 1765-307X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "213-228",
        "titolo": "L'auberge espagnole de C\u00e9dric Klapisch : identit\u00e9, alt\u00e9rit\u00e9, europ\u00e9anit\u00e9",
        "ISBN": [
          "9782845164598"
        ],
        "csp": "Clermont-Ferrand:Presses universitaires Blaise Pascal, ISBN: 9782845164598, Clermont-Ferrand, 26-27 novembre 2009",
        "opera": "L'identit\u00e9 plurielle. Images de soi, regards sur les autres. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. Amatulli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. Amatulli (2011). L'auberge espagnole de C\u00e9dric Klapisch : identit\u00e9,",
        "alt\u00e9rit\u00e9, europ\u00e9anit\u00e9. In: L'identit\u00e9 plurielle. Images de soi, regards sur les",
        "autres. p. 213-228, Clermont-Ferrand:Presses universitaires Blaise Pascal,",
        "ISBN: 9782845164598, Clermont-Ferrand, 26-27 novembre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'homme dans le r\u00e9troviseur: Jean Cayrol tra modernit\u00e0 e postmodernismo. RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE, vol",
        "ISSN": [
          "0391-2108"
        ],
        "journal": "LXIII",
        "csp": "p. 71-84, ISSN: 0391-2108",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. AMATULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. AMATULLI (2010). L'homme dans le r\u00e9troviseur: Jean Cayrol tra",
        "modernit\u00e0 e postmodernismo. RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E",
        "COMPARATE, vol. LXIII, p. 71-84, ISSN: 0391-2108"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "182-202",
        "titolo": "\"Una coppia perfetta ignorata dai sensi\": identit\u00e0 e alterit\u00e0 in L'homme dans le r\u00e9troviseur di Jean Cayrol",
        "ISBN": [
          "9788889908488"
        ],
        "csp": "TORINO:Kaplan, ISBN: 9788889908488, Roma, 25-27 gennaio 2008",
        "opera": "Jean Cayrol, dalla notte e dalla nebbia. La scrittura dell'esperienza concentrazionaria. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. AMATULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. AMATULLI (2010). \"Una coppia perfetta ignorata dai sensi\": identit\u00e0 e",
        "alterit\u00e0 in L'homme dans le r\u00e9troviseur di Jean Cayrol. In: Jean Cayrol,",
        "dalla notte e dalla nebbia. La scrittura dell'esperienza concentrazionaria. p.",
        "182-202, TORINO:Kaplan, ISBN: 9788889908488, Roma, 25-27 gennaio",
        "2008"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Jean-Philippe Toussaint e la scrittura del tempo sospeso",
        "ISSN": [
          "0029-6155"
        ],
        "journal": "NUOVA CORRENTE",
        "csp": "vol. 144 (luglio-dicembre), p. 265-287, ISSN: 0029-6155",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. AMATULLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. AMATULLI (2009). Jean-Philippe Toussaint e la scrittura del tempo",
        "sospeso. NUOVA CORRENTE, vol. 144 (luglio-dicembre), p. 265-287,",
        "ISSN: 0029-6155"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "239-419",
        "titolo": "Truffaut uomo di lettere. p",
        "ISBN": [
          "9788839206718"
        ],
        "csp": "Urbino:Quattroventi, ISBN: 9788839206718",
        "anno": "2004",
        "autori": "M. AMATULLI, A. BUCARELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. AMATULLI, A. BUCARELLI (2004). Truffaut uomo di lettere. p. 239-419,",
        "Urbino:Quattroventi, ISBN: 9788839206718"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "14607",
    "nome": "AMATULLI Margherita",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della rivista \"Lingu\u00e6 & - Rivista di lingue e culture moderne\" (Registered by Tribunale di Milano (06/04/2012 n. 185) Online ISSN 1724-8698 - Print ISSN 2281-8952 )",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione, su invito, come relatore al convegno internazionale organizzato dall'Universit\u00e0 Roma Tre: \"Jean Cayrol. Dalla Notte e dalla nebbia\" con una comunicazione dal titolo: \"\u00abUna coppia perfetta ignorata dai sensi\u00bb: identit\u00e0 e alterit\u00e0 in l\u2019\u00abHomme dans le r\u00e9troviseur\u00bb.",
        "periodo": "dal 25-01-2008 al 27-01-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatore, al convegno organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino: \"Le api tra realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria\" con una comunicazione dal titolo: \"Milou a maggio e le api\".",
        "periodo": "dal 28-10-2009 al 29-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Tavola rotonda organizzata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino: \"Periferie&noir\" con una comunicazione dal titolo: \"La trilogia marsigliese di Jean-Claude Izzo\".",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Urbino: \"Il lato oscuro delle parole\", con una comunicazione dal titolo: \"\u00abLa R\u00e9ticence\u00bb di Jean-Philippe Toussaint: le false piste di un detective paranoico\".",
        "periodo": "dal 28-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, membro del comitato scientifico e membro del comitato organizzativo del convegno internazionale organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Genova: \"Le bal des arts. Le sujet et l'image: \u00e9crire avec l'art\".",
        "periodo": "dal 04-07-2013 al 06-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, membro del comitato scientifico e membro del comitato organizzativo del convegno internazionale organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino previsto per novembre 2017: \"Homo mendax: la fabbrica delle bugie\".",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico del convegno internazionale organizzato in Francia dall'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense previsto per il 23 e 24 febbraio 2017, dal titolo: \"Traduire hors lignes. Traduction, art, media, transmedia\".",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatore, a una giornata di studio organizzata dal \"Centro di studio e di ricerca sul noir\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino con una comunicazione dal titolo: \" Hitchcock e la Francia, dallo schermo alla pagina\".",
        "periodo": "dal 11-10-2016 al 11-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno internazionale, organizzato dall'Universit\u00e0 di Toulouse:\"Territoires autobiographiques: R\u00e9cits en images de soi\" con una comunicazione dal titolo: \"La vie et l'art dans le dispositif photo-litt\u00e9raire de Willy Ronis et Jean-Philippe Toussaint\".",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 19-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Affiliazione alla SUSLLF, Societ\u00e0 Universitaria per gli Studi di Lingua e Letteratura Francese.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario su \"L'intertestualit\u00e0: teoria e pratiche\" organizzato nell'ambito delle attivit\u00e0 previste per il dottorato di \"Studi interculturali europei\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lingue dell'Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 22-02-2002 al 22-02-2002"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"La scrittura autobiografica di Assia Djebar\" organizzato nell'ambito delle attivit\u00e0 previste per il dottorato di \"Studi interculturali europei\" organizzato dalla Facolt\u00e0 di Lingue dell'Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 27-10-2004 al 27-10-2004"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca in Studi Interculturali Europei (XVIII ciclo) - Universit\u00e0 degli Studi di Urbino a: -dott. Marco Piferi: \u201cVIOLENCE: il teatro di Bernard-Marie Kolt\u00e8s e Sarah Kane\u201d -dott.ssa Francesca Falconi: \u201cAbitare il confine. Cartografie dell\u2019identit\u00e0 nella scrittura delle Border intellectuals: Christa Wolf, Angela Krau\u00df, Joan Riley, Pauline Melville\u201d.",
        "periodo": "dal 07-04-2006 al 07-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dottorato dell' Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo Titolo: \"STUDI INTERCULTURALI EUROPEI\" dall'a.a. 2006 all'a.a.2011 (dal Ciclo: XXII al Ciclo: XXVII).",
        "periodo": "dal 13-02-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca in studi interculturali europei (XXIV e XXV ciclo) Universit\u00e0 degli Studi di Urbino a: -dott. Brunetti Giacomo: \u201cLetteratura tra giallo e noir. La narrativa contemporanea del mistero e della memoria\u201d -dott. Fabio Pesaresi: \u201cL\u2019amenissimo paese della modernit\u00e0: viaggiatori italiani nell\u2019Inghilterra del Settecento\u201d -dott.ssa Daria Parisi: \u201cGovernanti Migranti. Governanti di lingua inglese e francese all\u2019estero nell\u2019Ottocento: interculturalit\u00e0, imperialismo e immagini letterarie\u201d.",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 18-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dottorato dell' Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Titolo: \"CULTURE UMANISTICHE\" (Anno accademico di inizio: 2013 - dal Ciclo: XXIX).",
        "periodo": "dal 22-08-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Co-tutor della tesi di dottorato di ricerca in Culture Umanistiche, XXIX ciclo, del dott. Andrea Laquidara dal titolo: \"EN PLEIN AIR: John Ford e Jean Renoir inquadrano la wilderness\".",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dottorato dell' Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo. Titolo: \"CULTURE UMANISTICHE\". Anno accademico di inizio: 2016/2017 - Ciclo: XXXII.",
        "periodo": "dal 09-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice per il conferimento del titolo di dottore di ricerca in Culture e Letterature Comparate (ciclo XXVIII) Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre a: -dott. Francisco Leote de Almeida Dias: \u201cIl magnifico corteo sulle macerie. Jos\u00e9 Tolentino Mendon\u04aba e Pier Paolo Pasolini: due poetiche sulle orme di San Paolo\u201d -dott.ssa Maha Bader: \u201cWriting the Resistance: Ghassan Kanafani and Bobby Sands An Exploration into Literature and Cinema\u201d -dott.ssa Angelica Fei: \u201cDal teatro di Derek Walcott all\u2019\u00c9loge de la Cr\u00e9olit\u00e9. Uno studio comparatistico sulla costruzione di una poetica della creolit\u00e0 caraibica\u201d -dott.ssa Anna Chiara Luzzi: \u201cTranscodifiche e linee di confine nell\u2019adattamento filmico di Madame Bovary\u201d -dott. Luca Marangolo: \u201cShakespeare, Calder\u1f41n e Racine: la tragedia dalla classicit\u00e0 alla prima modernit\u00e0\u201d -dott.ssa Sandra Paoli: \u201cEmine Sevgi \u04e6zdamar, Rita Ceresi, Yasemin amdereli. Due scrittrici e una filmmaker nel nuovo Occidente transculturale\u201d.",
        "periodo": "dal 31-05-2016 al 31-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Lavoro di ricerca per la redazione di dieci voci del \"Dizionario dei Personaggi Letterari\", Torino, UTET, 2003 (Sylvie, Piccolo Principe (Il), Claudine, Thyl Ulenspiegel, Hamm, Clov, Nell, Negg, Anne Dubreuilh, ad vocem).",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica disciplinare continuativa (tranne nei periodi di congedo) presso la scuola di Lingue e Letterature straniere (ex Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino: insegnamento di Storia della Cultura Francese, divenuto dal 2009 insegnamento di Cultura Francese.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione al progetto editoriale di revisione delle voci della letteratura francese del \"Dizionario Bompiani delle opere e dei personaggi di tutti i tempi e di tutte le letterature\", Milano, Bompiani, 2005, e lavoro di ricerca per la redazione di nuove voci: (Ritratto d'ignoto [Portrait d'un inconnu], Nostra signora dei fiori [Notre-Dame des Fleurs], Libro di mia madre (Il) [Le livre de ma m\u00e8re], Letteratura potenziale (La) [La litt\u00e9rature potentielle], Luogotenente di Kouta (Il) [Le lieutenant de Kouta], Ussaro sul tetto (L') [L'hussard sur le toit], Cose (Le) [Les choses], Cavallo d'orgoglio (Il) [Le cheval d'orgueil], Ch\u00e9ri, Gatta (La) [La chatte], Terraqueo [Terraqu\u00e9], Solal, Sangue nero (Il) [Le sang noir], Porto delle nebbie (Il) [Le quai des brumes], Poesie, Uno (1845-1867), I testamenti [Po\u00e8mes un (1945-1967). Les testaments], Personaggio combattente ovvero Fortissimo: dramma per un personaggio e un cameriere (Il) [Le personnage combattant], Passacaglia [Passacaille], Paraventi (I) [Les paravents], Ussaro blu (L') [L'hussard bleu], Hotel del libero scambio (L') [L'h\u00f4tel du libre \u00e9change], Eva Peron, Nella solitudine dei campi di cotone [Dans la solitude des champs de coton], Magnifico cornuto (Il) [Le cocu magnifique], Caporale appuntato (Il) [Le caporal \u00e9pingl\u00e9], Bastarda (La) [La bat\u00e2rde], Balcone (Il) [Le balcon], Avancorpi [Avant-corps], Antigone, All'amico che non mi ha salvato la vita [A l'ami qui ne m'a pas sauv\u00e9 la vie], Africa fantasma (L') [L'Afrique fant\u00f4me], ad vocem).",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Lavoro di ricerca per la redazione di sette voci del \"Dizionario Bompiani delle Opere e dei Personaggi di tutti i tempi e di tutte le letterature\", Milano, Bompiani, 2006 (Bartlebooth Percival, Copi, Solal, Kolt\u00e8s Bernard-Marie, Diabat\u00e9 Massa Makan, Guibert Herv\u00e9, Cohen, ad vocem).",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica disciplinare continuativa (tranne nei periodi di congedo) presso la scuola di Lingue e Letterature straniere (ex Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature straniere) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino: insegnamento di Rapporti Interculturali della Francia.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019elenco ufficiale revisori per la valutazione VQR 2011-2014.",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 31-08-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2007: \u201cRiscrivere dopo il film\u201d: l\u2019influenza del cinema sulla riscrittura d\u2019autore in Italia tra stilistica ed empatia. Unit\u00e0 operativa: Universit\u00e0 degli Studi di Urbino. Responsabile: Giuseppe Ghini. Coordinatore scientifico: Savoca Giuseppe. Titolo del progetto di ricerca: Forme della riscrittura nella letteratura italiana (ed europea) tra autore e lettore: edizioni, traduzioni, commenti, \"postille\".",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 22-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'\"Atelier de recherche g\u00e9nois sur les \u00e9critures contemporaines\"",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2009 \"Il soggetto e l\u2019arte\". Unit\u00e0 operativa: Universit\u00e0 degli Studi di Genova. Responsabile: Elisa Bricco. Coordinatore scientifico: Matteo Maiorano. Titolo del Progetto di Ricerca: La narrativa francese contemporanea: temi e problemi critici.",
        "periodo": "dal 17-10-2011 al 17-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del CIRTA, gruppo di ricerca interdipartimentale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino per la ricerca transculturale applicata allo scopo di ampliare l'offerta di formazione e ricerca avanzata in ottica interdisciplinare sui temi della diversit\u00e0 linguistica, religiosa, culturale, del pluralismo delle forme sociali, della comunicazione e del dialogo transculturale.",
        "periodo": "dal 31-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca dell'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino: L'opera che visse due volte. Letteratura e cinema\".",
        "periodo": "dal 12-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del \"Centro di Studio e Ricerca sul Noir\" dell'Universit\u00e0 degli studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}