{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Piselli (2016). La retraite au fil des mots. DIX-HUITI\u00c8ME SI\u00c8CLE, vol.",
        "48, p. 27-39, ISSN: 1760-7892"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le mot g\u00e9nie dans l'\u0153uvre ma\u00eetresse de Chateaubriand",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "PLAISANCE",
        "csp": "vol. Anno 13, p. 79-90, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Piselli (2016). Le mot g\u00e9nie dans l'\u0153uvre ma\u00eetresse de Chateaubriand.",
        "PLAISANCE, vol. Anno 13, p. 79-90, ISSN: 1971-2804"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-193",
        "titolo": "Cena all\u2019Eliseo: il cibo del potere, il potere del cibo",
        "ISBN": [
          "9788849531756"
        ],
        "csp": "Napoli:ESI, ISBN: 9788849531756",
        "opera": "Graziano Benelli Carmen Saggiomo. Un coup de d\u00e9s. vol. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Piselli (2016). Cena all\u2019Eliseo: il cibo del potere, il potere del cibo. In:",
        "Graziano Benelli Carmen Saggiomo. Un coup de d\u00e9s. vol. 4, p. 183-193,",
        "Napoli:ESI, ISBN: 9788849531756"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-166",
        "titolo": "Un parcours d'exil. Acquis culturels et linguistiques de la comtesse d'Albany au travers de ses lettres",
        "ISBN": [
          "978-2-343-06495-6"
        ],
        "csp": "Paris:Harmattan, ISBN: 978-2-343-06495-6",
        "opera": "Judit Maar et Augustin Lefebvre. Exils et transferts culturels dans l'Europe moderne. vol. n\u00b0 21, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Piselli (2015). Un parcours d'exil. Acquis culturels et linguistiques de la",
        "comtesse d'Albany au travers de ses lettres. In: Judit Maar et Augustin",
        "Lefebvre. Exils et transferts culturels dans l'Europe moderne. vol. n\u00b0 21, p.",
        "157-166, Paris:Harmattan, ISBN: 978-2-343-06495-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-73",
        "titolo": "Il pellegrinaggio a Lourdes nell'omonimo romanzo di Emile Zola",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-733-4"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi Editore University Press, ISBN: 978-88-6074-733-4",
        "opera": "Fiorella Giacalone (a cura di). Pellegrinaggi e itinerari turistico-religiosi in Europa. Identit\u00e0 locali e dinamiche transnazionali. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Piselli (2015). Il pellegrinaggio a Lourdes nell'omonimo romanzo di Emile",
        "Zola. In: Fiorella Giacalone (a cura di). Pellegrinaggi e itinerari",
        "turistico-religiosi in Europa. Identit\u00e0 locali e dinamiche transnazionali. vol. 7,",
        "p. 63-73, Perugia:Morlacchi Editore University Press, ISBN:",
        "978-88-6074-733-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Collana Saggi",
        "titolo": "Le remarques di F\u00e9raud sulla lingua di Racine",
        "ISBN": [
          "9788860878809"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860878809",
        "opera": "Manuela Raccanello (a cura di). In forma di saggi. Studi di francesistica in onore di Graziano Benelli. p. 173-196, Firenze:Casa editrice Le Lettere. Firenze",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Piselli (2014). Le remarques di F\u00e9raud sulla lingua di Racine. In:",
        "Manuela Raccanello (a cura di). In forma di saggi. Studi di francesistica in",
        "onore di Graziano Benelli. p. 173-196, Firenze:Casa editrice Le Lettere.",
        "Firenze. Collana Saggi, ISBN: 9788860878809"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-314",
        "titolo": "Terminologie des teinturiers en soie et lexicographie au XIXe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782705687113"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705687113",
        "opera": "C. Diglio e M. Centrella (a cura di). Les tissus au fil des mots. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Piselli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piselli F. (2014). Terminologie des teinturiers en soie et lexicographie au",
        "XIXe si\u00e8cle. In: C. Diglio e M. Centrella (a cura di). Les tissus au fil des",
        "mots. p. 279-314, PARIS:Hermann, ISBN: 9782705687113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "8",
        "titolo": "F\u00e9raud versus Racine. Riflessioni sulla lingua. vol",
        "ISBN": [
          "9788854875944"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854875944",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Piselli (2014). F\u00e9raud versus Racine. Riflessioni sulla lingua. vol. 8,",
        "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854875944"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di due lettere inedite della Contessa d\u2019Albany a Sismondi",
        "ISSN": [
          "0039-2944"
        ],
        "journal": "STUDI FRANCESI",
        "csp": "vol. 170, p. 321-334, ISSN: 0039-2944",
        "anno": "2013",
        "autori": "Piselli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piselli F. (2013). A proposito di due lettere inedite della Contessa d\u2019Albany",
        "a Sismondi. STUDI FRANCESI, vol. 170, p. 321-334, ISSN: 0039-2944"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "235-250",
        "titolo": "Lettere della contessa d'Albany al conte Dmitrij Buturlin ",
        "ISBN": [
          "9788875646509"
        ],
        "csp": "Napoli:Loffredo Editore-University Press, ISBN: 9788875646509",
        "opera": "C. Saggiomo. Un coup de d\u00e9s. Annali di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. 1. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Piselli (2013). Lettere della contessa d'Albany al conte Dmitrij Buturlin .",
        "In: C. Saggiomo. Un coup de d\u00e9s. Annali di cultura francese, francofona e",
        "magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d Seconda",
        "Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. 1. p. 235-250, Napoli:Loffredo",
        "Editore-University Press, ISBN: 9788875646509"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Il francese della contessa d'Albany. Con appendice di lettere inedite. vol",
        "ISBN": [
          "9788854864641"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854864641",
        "anno": "2013",
        "autori": "Piselli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Piselli F. (2013). Il francese della contessa d'Albany. Con appendice di",
        "lettere inedite. vol. 3, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854864641"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "4",
        "titolo": "La sintassi nelle lettres della contessa d'Albany. vol",
        "ISBN": [
          "9788854864634"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854864634",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Piselli (2013). La sintassi nelle lettres della contessa d'Albany. vol. 4,",
        "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854864634"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'emploi des modes et des temps d'Ars\u00e8ne Lupin dans le roman 813. PLAISANCE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "anno 9, p. 105-120, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Piselli (2012). L'emploi des modes et des temps d'Ars\u00e8ne Lupin dans le",
        "roman 813. PLAISANCE, vol. XXVII, anno 9, p. 105-120, ISSN: 1971-2804"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-82",
        "titolo": "La contessa d'Albany a Sismondi. Annotazioni su due lettere inedite",
        "ISBN": [
          "9788875645793"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645793",
        "opera": "C. Saggiomo, P. Viviani et al.. Itinerari di culture. vol. II, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Piselli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piselli F. (2012). La contessa d'Albany a Sismondi. Annotazioni su due",
        "lettere inedite. In: C. Saggiomo, P. Viviani et al.. Itinerari di culture. vol. II, p.",
        "69-82, NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645793"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Perugia:Morlacchi Editore University Press",
        "titolo": "Regards sur la Francophonie",
        "ISBN": [
          "9788860744647"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788860744647",
        "anno": "2012",
        "autori": "Piselli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Piselli F. (2012). Regards sur la Francophonie. Perugia:Morlacchi Editore",
        "University Press, ISBN: 9788860744647"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Piselli (2016). La retraite au fil des mots. DIX-HUITI\u00c8ME SI\u00c8CLE, vol.",
        "48, p. 27-39, ISSN: 1760-7892"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le mot g\u00e9nie dans l'\u0153uvre ma\u00eetresse de Chateaubriand",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "PLAISANCE",
        "csp": "vol. Anno 13, p. 79-90, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2016",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Piselli (2016). Le mot g\u00e9nie dans l'\u0153uvre ma\u00eetresse de Chateaubriand.",
        "PLAISANCE, vol. Anno 13, p. 79-90, ISSN: 1971-2804"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-166",
        "titolo": "Un parcours d'exil. Acquis culturels et linguistiques de la comtesse d'Albany au travers de ses lettres",
        "ISBN": [
          "978-2-343-06495-6"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 978-2-343-06495-6",
        "opera": "Judit Maar et Augustin Lefebvre. Exils et transferts culturels dans l'Europe moderne. vol. n\u00b0 21, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Piselli (2015). Un parcours d'exil. Acquis culturels et linguistiques de la",
        "comtesse d'Albany au travers de ses lettres. In: Judit Maar et Augustin",
        "Lefebvre. Exils et transferts culturels dans l'Europe moderne. vol. n\u00b0 21, p.",
        "157-166, PARIS:L'Harmattan, ISBN: 978-2-343-06495-6"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-73",
        "titolo": "Il pellegrinaggio a Lourdes nell'omonimo romanzo di Emile Zola",
        "ISBN": [
          "978-88-6074-733-4"
        ],
        "csp": "Perugia:Morlacchi Editore University Press, ISBN: 978-88-6074-733-4",
        "opera": "Fiorella Giacalone (a cura di). Pellegrinaggi e itinerari turistico-religiosi in Europa. Identit\u00e0 locali e dinamiche transnazionali. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Piselli (2015). Il pellegrinaggio a Lourdes nell'omonimo romanzo di Emile",
        "Zola. In: Fiorella Giacalone (a cura di). Pellegrinaggi e itinerari",
        "turistico-religiosi in Europa. Identit\u00e0 locali e dinamiche transnazionali. vol. 7,",
        "p. 63-73, Perugia:Morlacchi Editore University Press, ISBN:",
        "978-88-6074-733-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-314",
        "titolo": "Terminologie des teinturiers en soie et lexicographie au XIXe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782705687113"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann, ISBN: 9782705687113",
        "opera": "C. Diglio e M. Centrella (a cura di). Les tissus au fil des mots. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Piselli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Piselli F. (2014). Terminologie des teinturiers en soie et lexicographie au",
        "XIXe si\u00e8cle. In: C. Diglio e M. Centrella (a cura di). Les tissus au fil des",
        "mots. p. 279-314, PARIS:Hermann, ISBN: 9782705687113"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "8",
        "titolo": "F\u00e9raud versus Racine. Riflessioni sulla lingua. vol",
        "ISBN": [
          "9788854875944"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854875944",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Piselli (2014). F\u00e9raud versus Racine. Riflessioni sulla lingua. vol. 8,",
        "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854875944"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A proposito di due lettere inedite della Contessa d\u2019Albany a Sismondi",
        "ISSN": [
          "0039-2944"
        ],
        "journal": "STUDI FRANCESI",
        "csp": "vol. 170, p. 321-334, ISSN: 0039-2944",
        "anno": "2013",
        "autori": "Piselli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piselli F. (2013). A proposito di due lettere inedite della Contessa d\u2019Albany",
        "a Sismondi. STUDI FRANCESI, vol. 170, p. 321-334, ISSN: 0039-2944"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "3",
        "titolo": "Il francese della contessa d'Albany. Con appendice di lettere inedite. vol",
        "ISBN": [
          "9788854864641"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854864641",
        "anno": "2013",
        "autori": "Piselli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Piselli F. (2013). Il francese della contessa d'Albany. Con appendice di",
        "lettere inedite. vol. 3, ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 9788854864641"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "4",
        "titolo": "La sintassi nelle lettres della contessa d'Albany. vol",
        "ISBN": [
          "9788854864634"
        ],
        "csp": "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854864634",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Piselli (2013). La sintassi nelle lettres della contessa d'Albany. vol. 4,",
        "Roma:ARACNE editrice S.r.l., ISBN: 9788854864634"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'emploi des modes et des temps d'Ars\u00e8ne Lupin dans le roman 813. PLAISANCE, vol",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "XXVII",
        "csp": "anno 9, p. 105-120, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Piselli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Piselli (2012). L'emploi des modes et des temps d'Ars\u00e8ne Lupin dans le",
        "roman 813. PLAISANCE, vol. XXVII, anno 9, p. 105-120, ISSN: 1971-2804"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "1552",
    "nome": "PISELLI FRANCESCA",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della Rivista di Lingua e Letteratura francese \u00abPlaisance\u00bb, section Langue (Direttore Prof.ssa M.T. Zanola) dal n. 24 del 2011.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico della Rivista Lingua, Letteratura, Traduzione (Roma, A. Curcio Editore).",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatrice al Colloque international \u00ab Exils et transferts culturels dans l\u2019Europe moderne \u00bb, organizzato dal Centre Interuniversitaire d\u2019\u00c9tudes hongroises et finlandaises (CIEH-CIEFi) de la Sorbonne Nouvelle - Paris 3, en collaboration avec le Centre d\u2019\u00c9tudes et de Recherches Comparatistes (CERC) de la Sorbonne Nouvelle - Paris 3, le groupe de travail CODHIL du D\u00e9partement d\u2019\u00c9tudes Fran\u00e7aises de l\u2019Universit\u00e9 E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd de Budapest (ELTE), l\u2019Institut Hongrois de Paris, Paris les 6 et 7 juin 2014. Titolo della relazione : Un parcours d\u2019exil. Acquis culturels et linguistiques de la comtesse d\u2019Albany au travers de ses lettres.",
        "periodo": "dal 06-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XXVIIIe Colloque Eurethno \u00ab Le tourisme religieux en Europe : Saints, p\u00e8lerinages, visites et itin\u00e9raires interreligieux \u00bb, Perugia-Assisi, les 12-14 septembre 2014. Titolo della relazione : Le p\u00e8lerinage \u00e0 Lourdes dans le roman d\u2019\u00c9mile Zola.",
        "periodo": "dal 12-09-2014 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u2018Cibo e Letteratura\u2019, Perugia (S. Pietro Complesso Monumentale), 1-2 ottobre 2015. Titolo della relazione: Cena all\u2019Eliseo: il cibo del potere, il potere del cibo.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 02-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno internazionale \u2018Tradurre i Classici del pensiero politico\u2019/\u2019Traduire les textes classiques de la pens\u00e9e politique\u2019, Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia, 3-4 marzo 2016. Titolo della relazione: Le prime traduzioni del G\u00e9nie du christianisme (1802-1847). Aspetti linguistico-traduttologici.",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e direzione del comitato scientifico del Convegno internazionale \u2018Tradurre i Classici del pensiero politico tra Francia e Italia\u2019/\u2019Traduire les textes classiques de la pens\u00e9e politique entre France et Italie\u2019, Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia, 3-4 marzo 2016.",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno internazionale \u2018Fronti\u00e8res et transferts culturels dans l\u2019espace euro-m\u00e9diterran\u00e9en ; dynamiques transfrontali\u00e8res des pratiques culturelles \u00e0 l\u2019\u00e9poque contemporaine\u2019, organis\u00e9 par le Centre Interuniversitaire d\u2019\u00c9tudes Hongroises et Finlandaises (CIEH-CIEFi) de la Sorbonne Nouvelle - Paris 3, en collaboration avec la F\u00e9d\u00e9ration de recherche \u00c9tudes pluridisciplinaires sur l\u2019Europe interm\u00e9diaire (EPEI), le Centre d\u2019\u00c9tudes et de Recherches Comparatistes (CERC), le groupe de travail CODHIL du D\u00e9partement d\u2019\u00c9tudes Fran\u00e7aises de l\u2019Universit\u00e9 E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd de Budapest (ELTE), le programme de recherche \u201eSoci\u00e9t\u00e9s plurielles\u201d \u2013 Sorbonne Paris Cit\u00e9, Paris les 26 et 27 octobre 2016. Titolo della relazione : Le mot fronti\u00e8re dans la lexicographie fran\u00e7aise.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica della seguente ricerca scientifica: \"La pubblicistica antigiacobina in Italia: le traduzioni dei M\u00e9moires pour servir \u00e0 l'histoire du jacobinisme di Augustin Barruel\" (delibera del Senato Accademico dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia del 27.06.2001- Progetto giovani ricercatori).",
        "periodo": "dal 27-06-2001 al 01-11-2002"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Popoli, culture e confessioni religiose in et\u00e0 moderna e contemporanea (XIV ciclo), conseguito presso l\u2019Universit\u00e0 Cattolica del S. Cuore di Milano in data 25.02.2003.",
        "periodo": "dal 01-03-1999 al 25-02-2003"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia (Dipartimento di Scienze filosofiche, linguistiche, linguistico-letterarie dell'area romanza e slava), per il progetto: La scrittura epistolare femminile: la corrispondenza della Contessa d\u2019Albany (1797-1820).",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 01-11-2005"
      },
      {
        "content": "Peer Review per riviste nazionali, internazionali e per saggi in volume.",
        "periodo": "dal 05-06-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 socio effettivo della Societ\u00e0 Universitaria per gli Studi di Lingua e Letteratura Francese (SUSLLF) dal 2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore per la valutazione di progetti Futuro in Ricerca 2013",
        "periodo": "dal 20-02-2013 al 16-03-2013"
      },
      {
        "content": "\u00c8 socio effettivo della Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d\u2019\u00c9tude du Dix-Huiti\u00e8me si\u00e8cle (SFEDS) dal 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00c8 iscritta al DoRif Universit\u00e0 (Centro di Documentazione e di Ricerca per la Didattica della Lingua francese nell\u2019Universit\u00e0 italiana) dal 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore VQR 2011-2014.",
        "periodo": "dal 03-05-2016 al 15-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 dell\u2019area tematica interdisciplinare \u2018Studi di genere-Gender studies\u2019 del Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia (coordinatrici prof. F. Giacalone e M.G. Pacilli). Ha partecipato al Seminario Interdisciplinare \"LA COSTRUZIONE DEL GENERE TRA STORIA, DIRITTI E NUOVE SOGGETTIVIT\u00c0\", organizzato nell'ambito delle attivit\u00e0 del suddetto gruppo di ricerca, tenendo anche le seguenti lezioni: \"Olympe De Gouges e i diritti delle donne\" (14 novembre 2014) e \u201cIdentit\u00e0 e maternit\u00e0 nella storia europea: un confronto fra Ellen Key (1849-1926) e Simone De Beauvoir (1908-1986)\" (24 febbraio 2016). Quest'ultima lezione \u00e8 stata tenuta insieme alla Prof.ssa C. Mantovani.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 dell\u2019area tematica interdisciplinare \u2018Diplomazia culturale, public diplomacy e propaganda nel mondo contemporaneo\u2019 del Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia (coordinatore prof. L. Medici)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca interdisciplinare \u2018La traduzione delle culture, del pensiero e della comunicazione politica\u2019 del Dipartimento di Scienze Politiche dell\u2019Universit\u00e0 di Perugia (coordinatore prof. F. Zanettin).",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del gruppo di ricerca \u2018Langues et Sciences de la culture\u2019, costituito nell'ambito del Centro di documentazione e di Ricerca per la didattica della lingua francese nell'Universit\u00e0 italiana (DoRif Universit\u00e0) e coordinato dalla prof.ssa L. Santone.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 scientifica, insieme al Professor Fausto Proietti (Dipartimento di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Perugia), del progetto di ricerca interdisciplinare 'Tradurre i classici del pensiero politico. Francia-Italia', finanziato dal Dipartimento di Scienze Politiche con delibera del 18.02.2015 della Commissione di Dipartimento per l'assegnazione dei fondi per la ricerca di base.",
        "periodo": "dal 18-02-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}