{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduire \u00e0 l'heure de la mondialisation : localisation de l\u2019information et id\u00e9ologie",
        "ISSN": [
          "2260-8087"
        ],
        "journal": "SYNERGIES ITALIE",
        "csp": "vol. 12, p. 17-27, ISSN: 2260-8087",
        "anno": "2016",
        "autori": "Devilla Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Devilla Lorenzo (2016). Traduire \u00e0 l'heure de la mondialisation : localisation",
        "de l\u2019information et id\u00e9ologie. SYNERGIES ITALIE, vol. 12, p. 17-27, ISSN:",
        "2260-8087"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Devilla Lorenzo (2016). \u00ab Wallah ! J\u2019ai kiff\u00e9 grave \u00bb. Langues de",
        "l\u2019immigration et identit\u00e9 dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais sur la banlieue.",
        "REP\u00c8RES-DORIF, vol. 11, ISSN: 2281-3020"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Devilla L (2015). La langue des cit\u00e9s \u00e0 l\u2019affiche : pratiques langagi\u00e8res des",
        "jeunes urbains dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais sur la banlieue. REP\u00c8RES-DORIF,",
        "vol. 8, ISSN: 2281-3020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-172",
        "titolo": "Adapter l\u2019information \u00e0 un lecteur cible : m\u00e9diation ou localisation de l\u2019article?",
        "ISBN": [
          "978-2-343-07565-5"
        ],
        "csp": "Paris:L'Harmattan, ISBN: 978-2-343-07565-5",
        "opera": "(a cura di): Mathieu Guid\u00e8re, Traductologie et g\u00e9opolitique. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Devilla L, Venaille C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Devilla L, Venaille C (2015). Adapter l\u2019information \u00e0 un lecteur cible :",
        "m\u00e9diation ou localisation de l\u2019article?. In: (a cura di): Mathieu Guid\u00e8re,",
        "Traductologie et g\u00e9opolitique. p. 149-172, Paris:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-343-07565-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-229",
        "titolo": "Le r\u00f4le de la gastronomie dans la repr\u00e9sentation de l\u2019identit\u00e9 r\u00e9gionale sarde: aspects de la communication touristique",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-606-9"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-606-9",
        "opera": "(a cura di): P. Paissa, F. Rigat, M.-B. Vittoz, Dans l'amour des mots. Chorale(s) pour Mariagrazia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Devilla L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Devilla L (2015). Le r\u00f4le de la gastronomie dans la repr\u00e9sentation de",
        "l\u2019identit\u00e9 r\u00e9gionale sarde: aspects de la communication touristique. In: (a",
        "cura di): P. Paissa, F. Rigat, M.-B. Vittoz, Dans l'amour des mots.",
        "Chorale(s) pour Mariagrazia. p. 219-229, ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-606-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-332",
        "titolo": "\u00ab \u00c7a vient de la rue \u00bb : contre-culture et contre-pouvoir dans le rap fran\u00e7ais ",
        "ISBN": [
          "9782359351064"
        ],
        "csp": "Limoges:Lambert-Lucas, ISBN: 9782359351064",
        "opera": "(a cura di): Romain Colonna, Les Locuteurs et les langues : pouvoirs, non-pouvoirs et contre-pouvoirs. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DEVILLA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEVILLA L (2014). \u00ab \u00c7a vient de la rue \u00bb : contre-culture et contre-pouvoir",
        "dans le rap fran\u00e7ais . In: (a cura di): Romain Colonna, Les Locuteurs et les",
        "langues : pouvoirs, non-pouvoirs et contre-pouvoirs. p. 321-332,",
        "Limoges:Lambert-Lucas, ISBN: 9782359351064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2007-2016",
        "titolo": "La reprise du discours des autres dans les interactions p\u00e9dagogiques plurilingues en ligne : une affaire de genre(s) ?",
        "ISBN": [
          "978-2-7598-1289-9"
        ],
        "csp": "Parigi:EDP Sciences, ISBN: 978-2-7598-1289-9, Berlino, 19-23 luglio 2014",
        "opera": "(a cura di): Franck Neveu, Peter Blumenthal, Linda Hriba, Annette Gerstenberg, Judith Meinschaefer et Sophie Pr\u00e9vost , 4e Congr\u00e8s Mondial de Linguistique Fran\u00e7aise \u2013 CMLF 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Devilla L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Devilla L (2014). La reprise du discours des autres dans les interactions",
        "p\u00e9dagogiques plurilingues en ligne : une affaire de genre(s) ?. In: (a cura",
        "di): Franck Neveu, Peter Blumenthal, Linda Hriba, Annette Gerstenberg,",
        "Judith Meinschaefer et Sophie Pr\u00e9vost , 4e Congr\u00e8s Mondial de",
        "Linguistique Fran\u00e7aise \u2013 CMLF 2014. p. 2007-2016, Parigi:EDP Sciences,",
        "ISBN: 978-2-7598-1289-9, Berlino, 19-23 luglio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'image de la Sardaigne dans les guides touristiques fran\u00e7ais et italiens",
        "ISSN": [
          "1122-1917"
        ],
        "journal": "L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA",
        "csp": "vol. 21, p. 57-70, ISSN: 1122-1917",
        "anno": "2013",
        "autori": "DEVILLA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEVILLA L (2013). L'image de la Sardaigne dans les guides touristiques",
        "fran\u00e7ais et italiens. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, vol. 21, p.",
        "57-70, ISSN: 1122-1917"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-318",
        "titolo": "Italiens et Fran\u00e7ais en contact: les interactions dans les forums de discussion Galanet",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1062-8"
        ],
        "csp": "Francoforte-Berlino-Berna-Bruxelles-New York-Oxford e Vienna:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1062-8",
        "opera": "Auger, N., Demougin, F., B\u00e9al, C.. Interactions et interculturalit\u00e9 : vari\u00e9t\u00e9 des corpus et des approches. vol. 31, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEVILLA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEVILLA L (2012). Italiens et Fran\u00e7ais en contact: les interactions dans les",
        "forums de discussion Galanet. In: Auger, N., Demougin, F., B\u00e9al, C..",
        "Interactions et interculturalit\u00e9 : vari\u00e9t\u00e9 des corpus et des approches. vol. 31,",
        "p. 295-318, Francoforte-Berlino-Berna-Bruxelles-New York-Oxford e",
        "Vienna:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1062-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"C\u2019est pas ma France \u00e0 moi\u2026\": identit\u00e9s plurielles dans le rap fran\u00e7ais",
        "ISSN": [
          "1724-0700"
        ],
        "journal": "SYNERGIES ITALIE",
        "csp": "vol. 7, p. 75-84, ISSN: 1724-0700",
        "anno": "2011",
        "autori": "DEVILLA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEVILLA L (2011). \"C\u2019est pas ma France \u00e0 moi\u2026\": identit\u00e9s plurielles dans",
        "le rap fran\u00e7ais. SYNERGIES ITALIE, vol. 7, p. 75-84, ISSN: 1724-0700"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEVILLA L (2006). \u00abAnalyse de Jean-Michel Adam, La linguistique",
        "textuelle. Introduction \u00e0 l\u2019analyse textuelle des discours, Paris, Armand",
        "Colin, 2005\u00bb. APPRENTISSAGE DES LANGUES ET SYST\u00c8MES",
        "D'INFORMATION ET DE COMMUNICATION, vol. 9, p. 259-275, ISSN:",
        "1286-4986"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduire \u00e0 l'heure de la mondialisation : localisation de l\u2019information et id\u00e9ologie",
        "ISSN": [
          "2260-8087"
        ],
        "journal": "SYNERGIES ITALIE",
        "csp": "vol. 12, p. 17-27, ISSN: 2260-8087",
        "anno": "2016",
        "autori": "Devilla Lorenzo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Devilla Lorenzo (2016). Traduire \u00e0 l'heure de la mondialisation : localisation",
        "de l\u2019information et id\u00e9ologie. SYNERGIES ITALIE, vol. 12, p. 17-27, ISSN:",
        "2260-8087"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Devilla L (2015). La langue des cit\u00e9s \u00e0 l\u2019affiche : pratiques langagi\u00e8res des",
        "jeunes urbains dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais sur la banlieue. REP\u00c8RES-DORIF,",
        "vol. 8, ISSN: 2281-3020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-229",
        "titolo": "Le r\u00f4le de la gastronomie dans la repr\u00e9sentation de l\u2019identit\u00e9 r\u00e9gionale sarde: aspects de la communication touristique",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-606-9"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-606-9",
        "opera": "(a cura di): P. Paissa, F. Rigat, M.-B. Vittoz, Dans l'amour des mots. Chorale(s) pour Mariagrazia. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Devilla L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Devilla L (2015). Le r\u00f4le de la gastronomie dans la repr\u00e9sentation de",
        "l\u2019identit\u00e9 r\u00e9gionale sarde: aspects de la communication touristique. In: (a",
        "cura di): P. Paissa, F. Rigat, M.-B. Vittoz, Dans l'amour des mots.",
        "Chorale(s) pour Mariagrazia. p. 219-229, ALESSANDRIA:Edizioni",
        "dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-606-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-172",
        "titolo": "Adapter l\u2019information \u00e0 un lecteur cible : m\u00e9diation ou localisation de l\u2019article?",
        "ISBN": [
          "978-2-343-07565-5"
        ],
        "csp": "Paris:L'Harmattan, ISBN: 978-2-343-07565-5",
        "opera": "(a cura di): Mathieu Guid\u00e8re, Traductologie et g\u00e9opolitique. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Devilla L, Venaille C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Devilla L, Venaille C (2015). Adapter l\u2019information \u00e0 un lecteur cible :",
        "m\u00e9diation ou localisation de l\u2019article?. In: (a cura di): Mathieu Guid\u00e8re,",
        "Traductologie et g\u00e9opolitique. p. 149-172, Paris:L'Harmattan, ISBN:",
        "978-2-343-07565-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "321-332",
        "titolo": "\u00ab \u00c7a vient de la rue \u00bb : contre-culture et contre-pouvoir dans le rap fran\u00e7ais ",
        "ISBN": [
          "9782359351064"
        ],
        "csp": "Limoges:Lambert-Lucas, ISBN: 9782359351064",
        "opera": "(a cura di): Romain Colonna, Les Locuteurs et les langues : pouvoirs, non-pouvoirs et contre-pouvoirs. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DEVILLA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEVILLA L (2014). \u00ab \u00c7a vient de la rue \u00bb : contre-culture et contre-pouvoir",
        "dans le rap fran\u00e7ais . In: (a cura di): Romain Colonna, Les Locuteurs et les",
        "langues : pouvoirs, non-pouvoirs et contre-pouvoirs. p. 321-332,",
        "Limoges:Lambert-Lucas, ISBN: 9782359351064"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "2007-2016",
        "titolo": "La reprise du discours des autres dans les interactions p\u00e9dagogiques plurilingues en ligne : une affaire de genre(s) ?",
        "ISBN": [
          "978-2-7598-1289-9"
        ],
        "csp": "Parigi:EDP Sciences, ISBN: 978-2-7598-1289-9, Berlino, 19-23 luglio 2014",
        "opera": "(a cura di): Franck Neveu, Peter Blumenthal, Linda Hriba, Annette Gerstenberg, Judith Meinschaefer et Sophie Pr\u00e9vost , 4e Congr\u00e8s Mondial de Linguistique Fran\u00e7aise \u2013 CMLF 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Devilla L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Devilla L (2014). La reprise du discours des autres dans les interactions",
        "p\u00e9dagogiques plurilingues en ligne : une affaire de genre(s) ?. In: (a cura",
        "di): Franck Neveu, Peter Blumenthal, Linda Hriba, Annette Gerstenberg,",
        "Judith Meinschaefer et Sophie Pr\u00e9vost , 4e Congr\u00e8s Mondial de",
        "Linguistique Fran\u00e7aise \u2013 CMLF 2014. p. 2007-2016, Parigi:EDP Sciences,",
        "ISBN: 978-2-7598-1289-9, Berlino, 19-23 luglio 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'image de la Sardaigne dans les guides touristiques fran\u00e7ais et italiens",
        "ISSN": [
          "1122-1917"
        ],
        "journal": "L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA",
        "csp": "vol. 21, p. 57-70, ISSN: 1122-1917",
        "anno": "2013",
        "autori": "DEVILLA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DEVILLA L (2013). L'image de la Sardaigne dans les guides touristiques",
        "fran\u00e7ais et italiens. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, vol. 21, p.",
        "57-70, ISSN: 1122-1917"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "295-318",
        "titolo": "Italiens et Fran\u00e7ais en contact: les interactions dans les forums de discussion Galanet",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1062-8"
        ],
        "csp": "Francoforte-Berlino-Berna-Bruxelles-New York-Oxford e Vienna:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1062-8",
        "opera": "Auger, N., Demougin, F., B\u00e9al, C.. Interactions et interculturalit\u00e9 : vari\u00e9t\u00e9 des corpus et des approches. vol. 31, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "DEVILLA L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEVILLA L (2012). Italiens et Fran\u00e7ais en contact: les interactions dans les",
        "forums de discussion Galanet. In: Auger, N., Demougin, F., B\u00e9al, C..",
        "Interactions et interculturalit\u00e9 : vari\u00e9t\u00e9 des corpus et des approches. vol. 31,",
        "p. 295-318, Francoforte-Berlino-Berna-Bruxelles-New York-Oxford e",
        "Vienna:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1062-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "99-107",
        "titolo": "\u00abVariantes palatalis\u00e9es et affriqu\u00e9es en fran\u00e7ais parl\u00e9 hexagonal: quel statut sociolinguistique pour quel destin?\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-3-11-023199-1"
        ],
        "csp": "BERLINO:de Gruyter, ISBN: 978-3-11-023199-1",
        "opera": "in Iliescu, M., Siller-Runggaldier, H. M., Danler, P. (a cura di), Actes du Congr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique Romane (XXV CILPR), Universit\u00e9 d'Innsbruck (Leopold-Franzens-Universit\u00e4t), 3-8 settembre 2007. Innsbruck, 3-8 settembre 2007, vol. IV, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "DEVILLA L, TRIMAILLE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "DEVILLA L, TRIMAILLE C (2010). \u00abVariantes palatalis\u00e9es et affriqu\u00e9es en",
        "fran\u00e7ais parl\u00e9 hexagonal: quel statut sociolinguistique pour quel destin?\u00bb.",
        "In: in Iliescu, M., Siller-Runggaldier, H. M., Danler, P. (a cura di), Actes du",
        "Congr\u00e8s de la Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique Romane (XXV CILPR), Universit\u00e9",
        "d'Innsbruck (Leopold-Franzens-Universit\u00e4t), 3-8 settembre 2007.",
        "Innsbruck, 3-8 settembre 2007, vol. IV, p. 99-107, BERLINO:de Gruyter,",
        "ISBN: 978-3-11-023199-1"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-195",
        "titolo": "Les strat\u00e9gies de politesse dans les chats plurilingues",
        "ISBN": [
          "978-972-99314-6-8"
        ],
        "csp": "AVEIRO:Oficina Digital, ISBN: 978-972-99314-6-8",
        "opera": "Araujo e S\u00e0, M\u00aa H., Hidalgo, R., Melo-Pfeider, S., Ser\u00e9, A., Vela Delfa, C. . Intercompreens\u00e3o em L\u00ednguas Rom\u00e2nicas: conceitos, pr\u00e1ticas, forma\u00e7\u00e3O. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "DEVILLA L, ALVAREZ S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DEVILLA L, ALVAREZ S (2009). Les strat\u00e9gies de politesse dans les chats",
        "plurilingues. In: Araujo e S\u00e0, M\u00aa H., Hidalgo, R., Melo-Pfeider, S., Ser\u00e9, A.,",
        "Vela Delfa, C. . Intercompreens\u00e3o em L\u00ednguas Rom\u00e2nicas: conceitos,",
        "pr\u00e1ticas, forma\u00e7\u00e3O. p. 177-195, AVEIRO:Oficina Digital, ISBN:",
        "978-972-99314-6-8"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "16824",
    "nome": "DEVILLA Lorenzo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale degli Annali della Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 di Sassari",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato scientifico internazionale della rivista \"Les Carnets du Cediscor\" (Presses Sorbonne Nouvelle)",
        "periodo": "dal 14-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno Internazionale EPAL (\u00ab\u00c9changer pour apprendre en ligne: outils, t\u00e2ches, interactions, multimodalit\u00e9, corpus\u00bb) (Grenoble, Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble3, 7-9 giugno 2007). Titolo della comunicazione (con Monica Masperi dell\u2019Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble3): \u00abNormes communicatives en contact dans une formation plurilingue en ligne: vers une \u2018pragmatique interculturelle\u2019. Le cas des communaut\u00e9s francophones et italophones\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-06-2007 al 09-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno Internazionale \u00abLes enjeux de la communication interculturelle: comp\u00e9tence linguistique, comp\u00e9tence pragmatique, valeurs culturelles\u00bb (Montpellier, Universit\u00e9 Montpellier3, 5-7 luglio 2007). Titolo della comunicazione: \u00abItaliens et Fran\u00e7ais en contact: contrastivit\u00e9 et interculturalit\u00e9. Les interactions dans les forums de discussion Galanet\u00bb.",
        "periodo": "dal 03-07-2007 al 05-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Congresso della Soci\u00e9t\u00e9 de Linguistique Romane (XXV CILPR) (Innsbruck, Universit\u00e0 di Innsbruck (Leopold-Franzens-Universit\u00e4t), 3-8 settembre 2007). Intervento con Cyril Trimaille dell\u2019Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble3 nella sezione 10: \u00abLinguistique variationnelle: sociolinguistique et dialectologie\u00bb, diretta dalla Prof.ssa Fran\u00e7oise Gadet. Titolo della comunicazione: \u00abVariantes palatalis\u00e9es et affriqu\u00e9es en fran\u00e7ais parl\u00e9 hexagonal: quel statut sociolinguistique pour quel destin?\u00bb. http://www.uibk.ac.at/romanistik/cilpr/Frames.html",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla II Jornada Cient\u00edfica \u2013 UCM Proyecto Galapro (Madrid, Universidad Complutense de Madrid, 12 febbraio 2009). Titolo della comunicazione (con Sara Alvarez dell\u2019Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble3) : \u00ab Les strat\u00e9gies de politesse dans les chats plurilingues \u00bb",
        "periodo": "dal 12-02-2009 al 12-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale \u00abTourism belongs to whom? Exploring tourism in theory and practice\u00bb (Palermo, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, 17-19 giugno 2010). Titolo della comunicazione (presentata con Federico Rotondo dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari): \u00ab Strumenti e linguaggi innovativi nella comunicazione turistica degli enti locali. Un\u2019analisi comparativa tra il contesto italiano e quello francese\u00bb.",
        "periodo": "dal 17-06-2010 al 19-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale Dialogisme : langue, discours (8-10 settembre 2010, Montpellier, Universit\u00e9 Montpellier 3). Titolo della comunicazione: \u00ab Le dialogisme dans les interactions p\u00e9dagogiques plurilingues en ligne \u00bb.",
        "periodo": "dal 08-09-2010 al 10-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale lsp Specialized Communication in Tourism/ Fachkommunikation rund um den Tourismus/ Comunicazione Specialistica in Ambito Turistico (6-7 ottobre 2011, Alghero, Universit\u00e0 degli Studi di Sassari). Titolo della comunicazione : \u00ab \u2018A l\u2019\u00e9cart du temps\u2019: l\u2019immagine della Sardegna nelle guide turistiche francesi \u00bb.",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 07-10-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, col Prof. Fiorenzo Toso (Universit\u00e0 di Sassari), del Seminario \"Plurilinguisme et monde du travail / Plurilinguismo e mondo del lavoro\", tenutosi il 15 dicembre 2011 presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell'Universit\u00e0 degli Studi di Sassari, nell\u2019ambito del Convegno itinerante \u201cPlurilinguismo e mondo del lavoro\u201d promosso dal Dorif Universit\u00e0 e coordinato dalle Prof.sse Enrica Galazzi (Universit\u00e0 Cattolica di Milano) e Marie Christine Jullion (Universit\u00e0 Statale di Milano).",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale Ve Colloque Ci-dit: \u00ab Rapporter et \u00eatre rapport\u00e9(e) : une affaire de genre(s) ? \u00bb (Stoccolma, Stockholms Universitet, 14-16 giugno 2012). Titolo della comunicazione: \u00ab La reprise du discours des autres dans les interactions p\u00e9dagogiques plurilingues en ligne : une affaire de genre(s) ? \u00bb.",
        "periodo": "dal 14-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale Intercompr\u00e9hension: comp\u00e9tences plurielles, corpus, int\u00e9gration (Grenoble, Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble3, 21-23 giugno 2012). Titolo della comunicazione (power point in italiano, comunicazione in francese): \u00ab Intercomprensione e competenza plurilingue: scelta delle lingue e commutazioni di codice nelle interazioni on line della piattaforma Galanet \u00bb.",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 23-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale Fran\u00e7ais parl\u00e9 dans les m\u00e9dias : Discours, m\u00e9dias-technologies : que change le num\u00e9rique ? (Montpellier, Universit\u00e9 Montpellier3, 24-26 giugno 2013). Titolo della comunicazione (con Caroline Venaille dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari e dell\u2019Universit\u00e0 di Barcellona): \u00ab Reformulation et traitement d\u2019une information par les m\u00e9dias en ligne: le cas du parc naturel Yasuni en Equateur \u00bb.",
        "periodo": "dal 24-06-2013 al 26-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Congresso internazionale del R\u00e9seau francophone de Sociolinguistique : \u00ab Les locuteurs et les langues : pouvoirs, non-pouvoirs et contre-pouvoir \u00bb (Universit\u00e0 di Corsica Pasquale Paoli, 3-5 luglio 2013). Titolo della comunicazione : \u00ab \u2018C\u2019est pas ma France \u00e0 moi\u2026\u2019: identit\u00e9s plurielles et contre-culture/contre-pouvoir dans le rap fran\u00e7ais \u00bb.",
        "periodo": "dal 03-07-2013 al 05-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale \u00ab En-de\u00e7a et au-del\u00e0 des confins : les variations linguistiques dans la culture fran\u00e7aise contemporaine \u00bb (Ragusa, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Struttura Didattica Speciale di Lingue e Letterature Straniere di Ragusa, 17-18 ottobre 2013). Titolo della comunicazione : \u00ab La langue des cit\u00e9s \u00e0 l\u2019affiche : pratiques langagi\u00e8res des jeunes urbains dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais sur la banlieue \u00bb.",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alla Giornata di Studi \u201cPerspectives sur les contacts de langue en contexte migratoire\u201d organizzata dalla Prof.ssa Fran\u00e7oise Gadet e tenutasi all\u2019Universit\u00e9 Paris Ouest-Nanterre (Paris X) il 24 febbraio 2014. Titolo dell\u2019intervento: \u00ab Wallah ! J\u2019ai kiff\u00e9 grave. Mise en sc\u00e8ne des pratiques langagi\u00e8res de jeunes urbains dans le cin\u00e9ma fran\u00e7ais sur la banlieue \u00bb.",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 24-02-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale \u00ab Les m\u00e9tropoles francophones en temps de globalisation \u00bb (Parigi, Universit\u00e9 Paris Ouest-Nanterre, 5, 6 e 7 giugno 2014). Titolo della comunicazione : \u00ab La banlieue au cin\u00e9 : contacts de langues et mises en sc\u00e8nes identitaires \u00bb.",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'articolo) al 4e Congr\u00e8s Mondial de Linguistique Fran\u00e7aise \u2013 CMLF 2014 (Berlino, Universit\u00e0 Libera di Berlino - Freie Universit\u00e4t Berlin, 19-23 luglio 2014). Titolo della comunicazione : \u00ab La reprise du discours des autres dans les interactions p\u00e9dagogiques plurilingues en ligne : une affaire de genre(s) ? \u00bb.",
        "periodo": "dal 19-07-2014 al 23-07-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale \u00ab Traductologie et g\u00e9opolitique \u00bb (Tolosa, Universit\u00e9 Toulouse Jean Jaur\u00e8s, 6 marzo 2015). Titolo della comunicazione (con Caroline Venaille dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari e dell\u2019Universit\u00e0 di Barcellona): \u00ab Adapter l\u2019information \u00e0 un lecteur cible : m\u00e9diation ou localisation de l\u2019article ? Etude de cas \u00bb.",
        "periodo": "dal 06-03-2015 al 06-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale \u00ab Le guide touristique: lieu de rencontre entre lexique et images du Patrimoine \u00bb (Organizzato dall\u2019Unit\u00e0 di ricerca Lessico dei Beni Culturali, Universit\u00e0 di Firenze e Udrils, Universit\u00e0 di Pisa, Pisa e Firenze, 11-12 giugno 2015). Titolo della comunicazione: \u00ab Une \u00eele '\u00e0 l\u2019\u00e9cart du temps' : images du Patrimoine sarde dans les guides touristiques fran\u00e7ais \u00bb.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale Ci-Dit / ILLE, \u00ab Le discours rapport\u00e9\u2026 une question de temps : Temporalit\u00e9, histoire, m\u00e9moire et patrimoine discursif \u00bb (Mulhouse, Universit\u00e9 de Haute Alsace, 24-26 giugno 2015). Titolo della comunicazione (con Caroline Venaille dell\u2019Universit\u00e0 di Sassari e dell\u2019Universit\u00e0 di Barcellona): \u00ab Un \u00e9v\u00e9nement international, plusieurs versions locales : comment la presse en ligne adapte son discours \u00e0 partir de m\u00eames sources \u00bb. Presidente della sessione \u00ab Circulation des discours sur la sc\u00e8ne m\u00e9diatique \u00bb.",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di Studi internazionali dell\u2019Associazione Phrasis \u00ab Fraseologia e paremiologia: passato, presente e futuro \u00bb (Cagliari, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica, 16-18 settembre 2015). Titolo della comunicazione : \u00ab Phras\u00e9ologie publicitaire entre figement et d\u00e9tournement \u00bb.",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) alle Rencontres internationales d\u2019anthropologie linguistique (RIAL 2016) \u00ab L\u2019\u00eatre de langage, entre corps et technique : nouvelles donn\u00e9es, nouvelle donne ? \u00bb (Montpellier, Universit\u00e9 Montpellier 3, 23-25 marzo 2016). Titolo della comunicazione (con Bruno Bonu dell\u2019Universit\u00e9 Montpellier3) : \u00ab La proposition interactionnelle des objets du savoir en milieu contraint : enjeux discursifs et conversationnels \u00bb.",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 25-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in collaborazione con l'Universit\u00e9 Montpellier 3 e il Dorif Universit\u00e0, del convegno internazionale \"La radio e le pratiche radiofoniche innovative\" (Sassari, Dipartimento di Scienze Umanistiche e Sociali).",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con selezione dell'abstract) al Convegno internazionale \u00ab Les s\u00e9quences fig\u00e9es : des propri\u00e9t\u00e9s linguistiques \u00e0 l\u2019enseignement en FLE \u00bb (Brest, Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale). Titolo della comunicazione : \u00ab La phras\u00e9ologie dans la publicit\u00e9 \u00bb.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 14-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca \"Tra traduzione e ricezione. Scrittori sardi in Francia\" finanziato dalla Fondazione Banco di Sardegna (Prat.2014.2006)",
        "periodo": "dal 10-07-2014 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro del Centro di documentazione e di Ricerca per la didattica della lingua francese nell'Universit\u00e0 italiana (Do.Ri.F Universit\u00e0)",
        "periodo": "dal 22-02-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del R\u00e9seau Francophone de Sociolinguistique (RFS)",
        "periodo": "dal 09-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Universitaria per gli Studi di Lingua e Letteratura Francese (SUSLLF)",
        "periodo": "dal 15-09-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti della Scuola di dottorato in Scienze dei sistemi culturali. Componente di indirizzo nelle Commissioni giudicatrici per l\u2019ammissione alla Scuola di Dottorato in Scienze dei sistemi culturali, indirizzo Lingue, linguaggi e traduzione, XXV e XXVI ciclo;",
        "periodo": "dal 07-10-2010 al 30-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti e membro della giunta del Dottorato in Lingue e Culture dell'et\u00e0 moderna e contemporanea",
        "periodo": "dal 31-08-2013 al 24-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al collegio dei docenti e membro della giunta del Dottorato di ricerca in Lingue, Letterature e Culture dell\u2019Et\u00e0 Moderna e Contemporanea; Componente di indirizzo nella Commissione giudicatrice per l\u2019ammissione al Corso di Dottorato di ricerca in Lingue, Letterature e Culture dell\u2019Et\u00e0 Moderna e Contemporanea, XXX ciclo; Tutor della tesi di dottorato di Caroline Venaille dal titolo \"Application de l'intercompr\u00e9hension dans les m\u00e9dias en ligne. Vers une lecture pluraliste et interculturelle d'\u00e9v\u00e9nements internationaux\", in cotutela con l\u2019Universit\u00e0 di Barcellona (co-tutor della ricerca Prof.ssa Encarni Carrasco), discussa presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Sassari il 4 marzo 2016 davanti a una commissione internazionale composta dai due tutores e dai Professori Enrica Galazzi (Universit\u00e0 Cattolica di Milano, Presidente), Sophie Moirand (Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle), Esteve Clua Julve (Universit\u00e0 Pompeu Fabra di Barcellona) e Pierre Escud\u00e9 (Universit\u00e9 Toulouse Jean-Jaur\u00e8s).",
        "periodo": "dal 28-04-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito della mobilit\u00e0 docenti Teaching Staff Mobility (STA-Erasmus +) presso l'Universit\u00e9 de Haute Alsace - UHA/Mulhouse; collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca presso l'Institut de Recherche en Langues et Litt\u00e9ratures Europ\u00e9ennes ILLE 4363.",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 14-12-2014"
      },
      {
        "content": "\"Professeur invit\u00e9\" presso l'Universit\u00e9 Montpellier 3; incarichi di insegnamento presso l'ITIC (Institut des Technosciences de l'Information et de la Communication) e il D\u00e9partement des Sciences du langage della stessa universit\u00e0.",
        "periodo": "dal 16-03-2015 al 28-03-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito della mobilit\u00e0 docenti Teaching Staff Mobility (STA-Erasmus +) presso l'Universit\u00e9 Montpellier3.",
        "periodo": "dal 22-03-2016 al 26-03-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell'ambito della mobilit\u00e0 docenti Teaching Staff Mobility (STA-Erasmus +) presso l'Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale (UBO-Brest)",
        "periodo": "dal 12-10-2016 al 14-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble3 nel Progetto europeo Galapro (2008-2010) - Formazione di Formatori per l'Intercomprensione fra Lingue Romanze, finanziato nell'ambito del Lifelong Learning Programme (135470 LLP 1 2007 1 PT KA2 KA2MP), responsabile Prof. Christian Degache (Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble3)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca \"Didactique des langues et TIC\" (responsabile Prof. Fran\u00e7ois Mangenot) del LIDILEM (\u00abLinguistique et didactique des langues \u00e9trang\u00e8res et maternelles\u00bb) dell'Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble3",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Componente unit\u00e0 di ricerca dell'Universit\u00e9 Stendhal-Grenoble3 nel Progetto europeo Redinter (2008-2011) - Rede Europeia de Intercompreens\u00e3o, finanziato nell'ambito del Lifelong Learning Programme (143339 2008 llp pt ka2 ka2nw), responsabile Prof. Filomena Capucho (Universidade cat\u00f3lica portuguesa)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro associato del Centro di ricerca LIDILEM (\u00abLinguistique et didactique des langues \u00e9trang\u00e8res et maternelles\u00bb) dell'Universit\u00e9 Grenoble Alpes",
        "periodo": "dal 01-06-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 dell'\u00e9quipe 2 \"Discours, praxis et environnements num\u00e9riques\" (responsabile Prof. Bruno Bonu) del centro di ricerca PRAXILING UMR5267 dell'Universit\u00e9 Montpellier3 e del CNRS",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ]
  }
}