{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Po\u00e9tiquement toujours: les Ecologiques de Michel Deguy",
        "ISSN": [
          "1827-7985"
        ],
        "journal": "L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA",
        "csp": "p. 109-116, ISSN: 1827-7985",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2016). Po\u00e9tiquement toujours: les Ecologiques de",
        "Michel Deguy. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, p. 109-116,",
        "ISSN: 1827-7985"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2016). Les parfums, les couleurs et les sons se",
        "r\u00e9pondent : les correspondances \u00e0 l\u2019\u00e8re du num\u00e9rique. PUBLIF@RUM, p.",
        "1-9, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-81",
        "titolo": "Guillaume Apollinaire: des cris qui traversent la mer",
        "ISBN": [
          "9782916608662"
        ],
        "csp": "Aix-en-Provence:Editions Calliop\u00e9es, ISBN: 9782916608662",
        "opera": "Apollinaire m\u00e9diterran\u00e9en. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2016). Guillaume Apollinaire: des cris qui traversent la",
        "mer. In: Apollinaire m\u00e9diterran\u00e9en. p. 71-81, Aix-en-Provence:Editions",
        "Calliop\u00e9es, ISBN: 9782916608662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "211-224",
        "titolo": "Guillaume Apollinaire: teatro-poesia, poesia-teatro",
        "ISBN": [
          "9788899375089"
        ],
        "csp": "Bergamo:Lemma Press, ISBN: 9788899375089",
        "opera": "Locatelli Federica;Spreafico Marina;Verna Marisa. (a cura di): Locatelli Federica, Guillaume Apollinaire: Le Mammelle di Tiresia e dieci poesie. Edizione critica e traduzione con testo a fronte. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2016). Guillaume Apollinaire: teatro-poesia,",
        "poesia-teatro. In: Locatelli Federica;Spreafico Marina;Verna Marisa. (a cura",
        "di): Locatelli Federica, Guillaume Apollinaire: Le Mammelle di Tiresia e",
        "dieci poesie. Edizione critica e traduzione con testo a fronte. p. 211-224,",
        "Bergamo:Lemma Press, ISBN: 9788899375089"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-80",
        "titolo": "Du Fleuve cach\u00e9 \u00e0 la Seine, au Lac de Garde: les po\u00e8mes liquides de Jean Tardieu\u201d, in Jean Tardieu et la langue en question",
        "ISBN": [
          "9788869000287"
        ],
        "csp": "Mergozzo:Sedizioni Diego Dejaco ditore, ISBN: 9788869000287",
        "opera": "(a cura di): Locatelli Federica;Vago Davide, Jean Tardieu et la langue en question. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2016). Du Fleuve cach\u00e9 \u00e0 la Seine, au Lac de Garde:",
        "les po\u00e8mes liquides de Jean Tardieu\u201d, in Jean Tardieu et la langue en",
        "question. In: (a cura di): Locatelli Federica;Vago Davide, Jean Tardieu et la",
        "langue en question. p. 61-80, Mergozzo:Sedizioni Diego Dejaco ditore,",
        "ISBN: 9788869000287"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-120",
        "titolo": "Una rottura e una nuova conquista: La Petite Sir\u00e8ne di Marguerite Yourcenar",
        "ISBN": [
          "9788899375065"
        ],
        "csp": "Bergamo (Italia):Lemma Press, ISBN: 9788899375065",
        "opera": "Locatelli Federica;Spreafico Marina;Vago Davide. (a cura di): Locatelli Federica, Marguerite Yourcenar, La Sirenetta e una lettera inedita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2016). Una rottura e una nuova conquista: La Petite",
        "Sir\u00e8ne di Marguerite Yourcenar. In: Locatelli Federica;Spreafico",
        "Marina;Vago Davide. (a cura di): Locatelli Federica, Marguerite Yourcenar,",
        "La Sirenetta e una lettera inedita. p. 105-120, Bergamo (Italia):Lemma",
        "Press, ISBN: 9788899375065"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Federica Locatelli (2016). Jacques Lecoq, Il corpo poetico. p. 1-224,",
        "Milano:Controfibra, ISBN: 978-88-941396-0-0"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2015). Une \u00ab impatience de plumes vers l\u2019id\u00e9e \u00bb : la",
        "m\u00e9taphore chez St\u00e9phane Mallarm\u00e9. PUBLIF@RUM, vol. 2015, p. 1-13,",
        "ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "165-171",
        "titolo": "Jean Tardieu. A-teatro: io continuo",
        "ISBN": [
          "9788899375003"
        ],
        "csp": "Bergamo:Lemma Press, ISBN: 9788899375003",
        "opera": "(a cura di): Locatelli Federica, Jean Tardieu, Diffidate dalle parole. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2015). Jean Tardieu. A-teatro: io continuo. In: (a cura",
        "di): Locatelli Federica, Jean Tardieu, Diffidate dalle parole. p. 165-171,",
        "Bergamo:Lemma Press, ISBN: 9788899375003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-66",
        "titolo": "Entre B\u00e9n\u00e9diction et \"bene-diction\": Baudelaire et l'intertextualit\u00e9 biblique",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1582-1"
        ],
        "csp": "BERNE:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1582-1",
        "opera": "Galazzi E.;Verna M.;Zanola M.T.. \"Tout le talent d'\u00e9crire ne consiste apr\u00e8s tout que dans le choix des mots\". M\u00e9langes d'\u00e9tudes pour Giuseppe Bernardelli. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2015). Entre B\u00e9n\u00e9diction et \"bene-diction\": Baudelaire et",
        "l'intertextualit\u00e9 biblique. In: Galazzi E.;Verna M.;Zanola M.T.. \"Tout le talent",
        "d'\u00e9crire ne consiste apr\u00e8s tout que dans le choix des mots\". M\u00e9langes",
        "d'\u00e9tudes pour Giuseppe Bernardelli. p. 51-66, BERNE:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-0343-1582-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-20015",
        "titolo": "Au-\u00f4 c\u0153ur de la ville: Baudelaire et la po\u00e9sie parisienne",
        "ISBN": [
          "9788867808199"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867808199",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Locatelli Federica, Le Sens dans tous les sens. Voir, toucher, go\u00fbter, respire les Fleurs du Mal. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2015). Au-\u00f4 c\u0153ur de la ville: Baudelaire et la po\u00e9sie",
        "parisienne. In: AA.VV.. (a cura di): Locatelli Federica, Le Sens dans tous",
        "les sens. Voir, toucher, go\u00fbter, respire les Fleurs du Mal. p. 183-20015,",
        "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867808199"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Une figure de l'expansion:la p\u00e9riphrase chez Charles Baudelaire. p",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-15890"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-15890",
        "anno": "2015",
        "autori": "LOCATELLI FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LOCATELLI FEDERICA (2015). Une figure de l'expansion:la p\u00e9riphrase",
        "chez Charles Baudelaire. p. 1-194, BERNA:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-0343-15890"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Locatelli Federica (2015). Jean Tardieu: Diffidate dalle parole. A cura di",
        "Federica Locatelli. Bergamo:Lemma Press, ISBN: 978-8899375003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Henri Michaux: des lignes de fuite, du moi vers le moi",
        "ISSN": [
          "1827-7985"
        ],
        "journal": "L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA",
        "csp": "p. 51-58, ISSN: 1827-7985",
        "anno": "2014",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2014). Henri Michaux: des lignes de fuite, du moi vers le",
        "moi. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, p. 51-58, ISSN: 1827-7985"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'in\u00e9puisable fonds de l'universelle analogie: Baudelaire et la comparaison. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1122-1917"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 71-92, ISSN: 1122-1917",
        "anno": "2013",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2013). L'in\u00e9puisable fonds de l'universelle analogie:",
        "Baudelaire et la comparaison. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA,",
        "vol. XX, p. 71-92, ISSN: 1122-1917"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pour une application de la m\u00e9thode du commentaire compos\u00e9: Harmonie du soir de Charles Baudelaire. NUOVA SECONDARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-4582"
        ],
        "journal": "XXX",
        "csp": "p. 102-105, ISSN: 1828-4582",
        "anno": "2013",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2013). Pour une application de la m\u00e9thode du",
        "commentaire compos\u00e9: Harmonie du soir de Charles Baudelaire. NUOVA",
        "SECONDARIA, vol. XXX, p. 102-105, ISSN: 1828-4582"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "49-70",
        "titolo": "Une certaine homologie de p\u00e9riphrases: Les Litanies de Satan de Charles Baudelaire",
        "ISBN": [
          "9783034314428"
        ],
        "csp": "BERNE:Peter Lang, ISBN: 9783034314428",
        "opera": "Entre Linguistique et Litt\u00e9rature. Hommage \u00e0 Sergio Cigada. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2013). Une certaine homologie de p\u00e9riphrases: Les",
        "Litanies de Satan de Charles Baudelaire. In: Entre Linguistique et",
        "Litt\u00e9rature. Hommage \u00e0 Sergio Cigada. p. 49-70, BERNE:Peter Lang,",
        "ISBN: 9783034314428"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La p\u00e9riphrase, ou la qu\u00eate du langage po\u00e9tique. L\u2019Apr\u00e8s-midi d\u2019un faune de Mallarm\u00e9",
        "ISSN": [
          "2269-1456"
        ],
        "journal": "\u00c9TUDES ST\u00c9PHANE MALLARM\u00c9",
        "csp": "p. 119-130, ISSN: 2269-1456",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2016). La p\u00e9riphrase, ou la qu\u00eate du langage po\u00e9tique.",
        "L\u2019Apr\u00e8s-midi d\u2019un faune de Mallarm\u00e9. \u00c9TUDES ST\u00c9PHANE MALLARM\u00c9,",
        "p. 119-130, ISSN: 2269-1456"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-80",
        "titolo": "Du Fleuve cach\u00e9 \u00e0 la Seine, au Lac de Garde: les po\u00e8mes liquides de Jean Tardieu\u201d, in Jean Tardieu et la langue en question",
        "ISBN": [
          "9788869000287"
        ],
        "csp": "Mergozzo:Sedizioni Diego Dejaco ditore, ISBN: 9788869000287",
        "opera": "(a cura di): Locatelli Federica;Vago Davide, Jean Tardieu et la langue en question. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2016). Du Fleuve cach\u00e9 \u00e0 la Seine, au Lac de Garde:",
        "les po\u00e8mes liquides de Jean Tardieu\u201d, in Jean Tardieu et la langue en",
        "question. In: (a cura di): Locatelli Federica;Vago Davide, Jean Tardieu et la",
        "langue en question. p. 61-80, Mergozzo:Sedizioni Diego Dejaco ditore,",
        "ISBN: 9788869000287"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-81",
        "titolo": "Guillaume Apollinaire: des cris qui traversent la mer",
        "ISBN": [
          "9782916608662"
        ],
        "csp": "Aix-en-Provence:Editions Calliop\u00e9es, ISBN: 9782916608662",
        "opera": "Apollinaire m\u00e9diterran\u00e9en. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2016). Guillaume Apollinaire: des cris qui traversent la",
        "mer. In: Apollinaire m\u00e9diterran\u00e9en. p. 71-81, Aix-en-Provence:Editions",
        "Calliop\u00e9es, ISBN: 9782916608662"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Locatelli Federica (2016). Marguerite Yourcenar, La Sirenetta e una lettera",
        "inedita. Edizione critica e traduzione a fronte. p. 1-126, Bergamo:Lemma",
        "Press, ISBN: 9788899375065"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2015). Une \u00ab impatience de plumes vers l\u2019id\u00e9e \u00bb : la",
        "m\u00e9taphore chez St\u00e9phane Mallarm\u00e9. PUBLIF@RUM, vol. 2015, p. 1-13,",
        "ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-20015",
        "titolo": "Au-\u00f4 c\u0153ur de la ville: Baudelaire et la po\u00e9sie parisienne",
        "ISBN": [
          "9788867808199"
        ],
        "csp": "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867808199",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Locatelli Federica, Le Sens dans tous les sens. Voir, toucher, go\u00fbter, respire les Fleurs du Mal. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2015). Au-\u00f4 c\u0153ur de la ville: Baudelaire et la po\u00e9sie",
        "parisienne. In: AA.VV.. (a cura di): Locatelli Federica, Le Sens dans tous",
        "les sens. Voir, toucher, go\u00fbter, respire les Fleurs du Mal. p. 183-20015,",
        "MILANO:EDUCatt, ISBN: 9788867808199"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "51-66",
        "titolo": "Entre B\u00e9n\u00e9diction et \"bene-diction\": Baudelaire et l'intertextualit\u00e9 biblique",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1582-1"
        ],
        "csp": "BERNE:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1582-1",
        "opera": "Galazzi E.;Verna M.;Zanola M.T.. \"Tout le talent d'\u00e9crire ne consiste apr\u00e8s tout que dans le choix des mots\". M\u00e9langes d'\u00e9tudes pour Giuseppe Bernardelli. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Locatelli Federica (2015). Entre B\u00e9n\u00e9diction et \"bene-diction\": Baudelaire et",
        "l'intertextualit\u00e9 biblique. In: Galazzi E.;Verna M.;Zanola M.T.. \"Tout le talent",
        "d'\u00e9crire ne consiste apr\u00e8s tout que dans le choix des mots\". M\u00e9langes",
        "d'\u00e9tudes pour Giuseppe Bernardelli. p. 51-66, BERNE:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-0343-1582-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-194",
        "titolo": "Une figure de l'expansion:la p\u00e9riphrase chez Charles Baudelaire. p",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-15890"
        ],
        "csp": "BERNA:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-15890",
        "anno": "2015",
        "autori": "LOCATELLI FEDERICA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "LOCATELLI FEDERICA (2015). Une figure de l'expansion:la p\u00e9riphrase",
        "chez Charles Baudelaire. p. 1-194, BERNA:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-0343-15890"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Henri Michaux: des lignes de fuite, du moi vers le moi",
        "ISSN": [
          "1827-7985"
        ],
        "journal": "L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA",
        "csp": "p. 51-58, ISSN: 1827-7985",
        "anno": "2014",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2014). Henri Michaux: des lignes de fuite, du moi vers le",
        "moi. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, p. 51-58, ISSN: 1827-7985"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'in\u00e9puisable fonds de l'universelle analogie: Baudelaire et la comparaison. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA, vol",
        "ISSN": [
          "1122-1917"
        ],
        "journal": "XX",
        "csp": "p. 71-92, ISSN: 1122-1917",
        "anno": "2013",
        "autori": "Locatelli Federica"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Locatelli Federica (2013). L'in\u00e9puisable fonds de l'universelle analogie:",
        "Baudelaire et la comparaison. L'ANALISI LINGUISTICA E LETTERARIA,",
        "vol. XX, p. 71-92, ISSN: 1122-1917"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "20822",
    "nome": "LOCATELLI Federica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico del Bulletin baudelairien, Bandy Center, Vanderbilt University, Nashville",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione e partecipazione al Comitato scientifico (Comit\u00e9 de lecture) della rivista online Nouvelle Fribourg (http://www.nouvellefribourg.com). Comitato scientifico (double-blind peer reviewed): Robert Barsky, Larissa Drigo Agostinho, Jo\u00eblle Gardes Tamine, Giulia Grata, Alison James, Gregory Keltner, Mathilde Labb\u00e9, Fran\u00e7ois Proulx, Isabelle Ser\u00e7a, Davide Vago, Marisa Verna",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direttore della Collana \"Arsenale\", Lemma Press, Bergamo con Marina Spreafico, direttrice del Teatro Arsenale di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di Studi in onore di Sergio Cigada \"Entre Linguistique et Litt\u00e9rature\", Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Giornata di Studi \"Baudelaire: Bandy Center\", Vanderbilt University, Nashville",
        "periodo": "dal 06-11-2012 al 06-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \"In fuga. Temi, percorsi, storie\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 02-03-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Apollinaire et la M\u00e9diterran\u00e9e\", Universit\u00e9 d'Aix-en-Provence",
        "periodo": "dal 11-04-2013 al 13-04-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Ciclo di Conferenze \"Letteratura e Teatro\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Le th\u00e9\u00e2tre d\u2019Apollinaire, Apollinaire et le th\u00e9\u00e2tre\", Stavelot",
        "periodo": "dal 05-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale della SUSLLF \"La Francesistica \u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique\", Genova (IT)",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno Internazionale \"Seuils du nom propre\", Ecole Normale de Lyon",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore alla Giornata di studi internazionale \"Jean Tardieu et la langue en question\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Brescia",
        "periodo": "dal 09-05-2015 al 09-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore alla Giornata di Studi \"Baudelaire: note e parole\", Palazzo della Loggia, Brescia",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Convegno internazionale \"Ecodiscorso e ecocritica: quale reciprocit\u00e0 tra umanit\u00e0 e pianeta?, Universit\u00f9 Cattolica del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al Seminario \"Viaggio nell'Europa della Letteratura\", Collegio Universitario d'eccellenza Luigi Lucchini, Brescia (IT)",
        "periodo": "dal 15-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Master M\u00e9thodologie et P\u00e9dagofie du FLE. Conseguimento Esame e attestato",
        "periodo": "dal 05-07-2010 al 30-07-2010"
      },
      {
        "content": "Master FLE, Phon\u00e9tique, Institut Catholique de Paris (45 ore). Conseguimento Esame e attestato",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-06-2011"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione con il Teatro Arsenale di Milano per traduzione e messa in scena di opere tratte dal panorama letterario francese",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Research Fellowship Vanderbilt University, Nashville (TN) nell\u2019ambito delle collezioni del Bandy Center for Baudelairian Studies Vanderbilt University, Nashville (TN) (Research Fellowship) per un soggiorno di ricerca nell\u2019ambito delle collezioni del Bandy Center for Baudelairian Studies",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto \"Arte e Poesia\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano e Museo del Novecento",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Docente a contratto presso l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano e Brescia: corso monografico e esercitazioni",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}