{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traductologie: une discipline composite et prot\u00e9iforme",
        "ISSN": [
          "0023-8376"
        ],
        "journal": "LES LANGUES MODERNES",
        "csp": "p. 52-59, ISSN: 0023-8376",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorella Martinelli (2016). La traductologie: une discipline composite et",
        "prot\u00e9iforme. LES LANGUES MODERNES, p. 52-59, ISSN: 0023-8376"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-209",
        "titolo": "Norma linguistica ed erranza identitaria nella narrativa di Le\u00efla Sebbar",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-439-1"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-439-1",
        "opera": "L. Martinelli E. Ettorre. Corpi, soglie frontiere. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Martinelli (2016). Norma linguistica ed erranza identitaria nella narrativa",
        "di Le\u00efla Sebbar. In: L. Martinelli E. Ettorre. Corpi, soglie frontiere. p.",
        "195-209, LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-439-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-186",
        "titolo": "Stratigrafie e repertori lessicali nel \"ciclo italiano\" delle Amours jaunes di Tristan Corbi\u00e8re",
        "ISBN": [
          "9788863443981"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863443981",
        "opera": "M. Marino e G. Spani. Visioni Mediterranee. Itinerari e migrazioni culturali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lorella Martinelli (2016). Stratigrafie e repertori lessicali nel \"ciclo italiano\"",
        "delle Amours jaunes di Tristan Corbi\u00e8re. In: M. Marino e G. Spani. Visioni",
        "Mediterranee. Itinerari e migrazioni culturali. p. 175-186,",
        "LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863443981"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-55",
        "titolo": "Arcaismi, argot e oralit\u00e0 nella chanson intellectuelle di Georges Brassens",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-420-9"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-420-9",
        "opera": "L. Martinelli U. Perolino A. Giacone M. Maffioletti (a cura di). Francia e Italia 1956-1967. Lingua, letteratura, cultura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lorella Martinelli (2016). Arcaismi, argot e oralit\u00e0 nella chanson",
        "intellectuelle di Georges Brassens. In: L. Martinelli U. Perolino A. Giacone",
        "M. Maffioletti (a cura di). Francia e Italia 1956-1967. Lingua, letteratura,",
        "cultura. p. 39-55, LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-420-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-93",
        "titolo": "Topographies et mim\u00e9tisme linguistique dans D\u00e9sert et La Quarantaine de Jean-Marie Gustave Le CL\u00e9zio",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-439-1"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-439-1",
        "opera": "L. Martinelli E. Ettorre. Corpi, soglie e frontiere. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Martinelli (2016). Topographies et mim\u00e9tisme linguistique dans D\u00e9sert et",
        "La Quarantaine de Jean-Marie Gustave Le CL\u00e9zio. In: L. Martinelli E.",
        "Ettorre. Corpi, soglie e frontiere. p. 77-93, LANCIANO:Carabba, ISBN:",
        "978-88-6344-439-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-12",
        "titolo": "Francia e Italia (1956-1967). Lingua, letteratura, cultura",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-420-9"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-420-9",
        "opera": "L. Martinelli U. Perolino A. Giacone M. Maffioletti (a cura di). Francia e Italia 1956-1967. Lingua, letteratura, cultura, Lanciano,. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Lorella Martinelli (2016). Francia e Italia (1956-1967). Lingua, letteratura,",
        "cultura. In: L. Martinelli U. Perolino A. Giacone M. Maffioletti (a cura di).",
        "Francia e Italia 1956-1967. Lingua, letteratura, cultura, Lanciano,. p. 5-12,",
        "LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-420-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-37",
        "titolo": "Tristan Corbi\u00e8re: il poeta in contumacia",
        "ISBN": [
          "978-88-7695-527-3"
        ],
        "csp": "Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN: 978-88-7695-527-3",
        "opera": "Luca Salvatore con una nota di Mario Richter e un saggio di Giovanni Bogliolo. Gli Amori gialli. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lorella Martinelli (2015). Tristan Corbi\u00e8re: il poeta in contumacia. In: Luca",
        "Salvatore con una nota di Mario Richter e un saggio di Giovanni Bogliolo.",
        "Gli Amori gialli. p. 25-37, Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN:",
        "978-88-7695-527-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-29",
        "titolo": "Alterit\u00e0, esotismo e satira nel N\u00e9grier di \u00c9douard Corbi\u00e8re",
        "ISBN": [
          "9788898716036"
        ],
        "csp": "MASSA:Transeuropa, ISBN: 9788898716036",
        "opera": "Lorella Martinelli. Il Negriero. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Lorella Martinelli (2014). Alterit\u00e0, esotismo e satira nel N\u00e9grier di \u00c9douard",
        "Corbi\u00e8re. In: Lorella Martinelli. Il Negriero. p. 7-29, MASSA:Transeuropa,",
        "ISBN: 9788898716036"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Martinelli Lorella (2014). \u00c9douard Corbi\u00e8re. Il Negriero. Saggio introduttivo,",
        "traduzione e annotazioni di Lorella Martinelli. MASSA:Transeuropa, ISBN:",
        "9788898716036"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Tracce",
        "titolo": "Tristan Corbi\u00e8re. Canone in versi e identit\u00e0 poetica in Tristan Corbi\u00e8re:selezione di liriche con testo a fronte",
        "ISBN": [
          "9788874338535"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874338535",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lorella Martinelli (2012). Tristan Corbi\u00e8re. Canone in versi e identit\u00e0 poetica",
        "in Tristan Corbi\u00e8re:selezione di liriche con testo a fronte. Tracce, ISBN:",
        "9788874338535"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lorella Martinelli (2010). L'onda di Amsterdam. p. 1-97, Napoli:ESI, ISBN:",
        "9788849515879"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lorella Martinelli (2009). Il principe di Dio. p. 12-235, milano:LED, ISBN:",
        "9788879163996"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "9-260",
        "titolo": "Les Amours jaunes",
        "ISBN": [
          "9782296026940"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Parigi:L'Harmattan, ISBN: 9782296026940",
        "anno": "2007",
        "autori": "Martinelli Lorella"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Martinelli Lorella (2007). Les Amours jaunes. p. 9-260, Parigi:L'Harmattan,",
        "ISBN: 9782296026940"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La traductologie: une discipline composite et prot\u00e9iforme",
        "ISSN": [
          "0023-8376"
        ],
        "journal": "LES LANGUES MODERNES",
        "csp": "p. 52-59, ISSN: 0023-8376",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorella Martinelli (2016). La traductologie: une discipline composite et",
        "prot\u00e9iforme. LES LANGUES MODERNES, p. 52-59, ISSN: 0023-8376"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-55",
        "titolo": "Arcaismi, argot e oralit\u00e0 nella chanson intellectuelle di Georges Brassens",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-420-9"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-420-9",
        "opera": "L. Martinelli U. Perolino A. Giacone M. Maffioletti (a cura di). Francia e Italia 1956-1967. Lingua, letteratura, cultura. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lorella Martinelli (2016). Arcaismi, argot e oralit\u00e0 nella chanson",
        "intellectuelle di Georges Brassens. In: L. Martinelli U. Perolino A. Giacone",
        "M. Maffioletti (a cura di). Francia e Italia 1956-1967. Lingua, letteratura,",
        "cultura. p. 39-55, LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-420-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "195-209",
        "titolo": "Norma linguistica ed erranza identitaria nella narrativa di Le\u00efla Sebbar",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-439-1"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-439-1",
        "opera": "L. Martinelli E. Ettorre. Corpi, soglie frontiere. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "L. Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "L. Martinelli (2016). Norma linguistica ed erranza identitaria nella narrativa",
        "di Le\u00efla Sebbar. In: L. Martinelli E. Ettorre. Corpi, soglie frontiere. p.",
        "195-209, LANCIANO:Carabba, ISBN: 978-88-6344-439-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-186",
        "titolo": "Stratigrafie e repertori lessicali nel \"ciclo italiano\" delle Amours jaunes di Tristan Corbi\u00e8re",
        "ISBN": [
          "9788863443981"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863443981",
        "opera": "M. Marino e G. Spani. Visioni Mediterranee. Itinerari e migrazioni culturali. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lorella Martinelli (2016). Stratigrafie e repertori lessicali nel \"ciclo italiano\"",
        "delle Amours jaunes di Tristan Corbi\u00e8re. In: M. Marino e G. Spani. Visioni",
        "Mediterranee. Itinerari e migrazioni culturali. p. 175-186,",
        "LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863443981"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traduire: pluralit\u00e9 et convergence. TRANSLATIONES, vol",
        "ISSN": [
          "2067-2705"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 101-112, ISSN: 2067-2705",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Lorella Martinelli (2015). Traduire: pluralit\u00e9 et convergence.",
        "TRANSLATIONES, vol. VII, p. 101-112, ISSN: 2067-2705"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-37",
        "titolo": "Tristan Corbi\u00e8re: il poeta in contumacia",
        "ISBN": [
          "978-88-7695-527-3"
        ],
        "csp": "Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN: 978-88-7695-527-3",
        "opera": "Luca Salvatore con una nota di Mario Richter e un saggio di Giovanni Bogliolo. Gli Amori gialli. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lorella Martinelli (2015). Tristan Corbi\u00e8re: il poeta in contumacia. In: Luca",
        "Salvatore con una nota di Mario Richter e un saggio di Giovanni Bogliolo.",
        "Gli Amori gialli. p. 25-37, Novara:Arcipelago Edizioni, ISBN:",
        "978-88-7695-527-3"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Martinelli Lorella (2014). \u00c9douard Corbi\u00e8re. Il Negriero. Saggio introduttivo,",
        "traduzione e annotazioni di Lorella Martinelli. MASSA:Transeuropa, ISBN:",
        "9788898716036"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Tracce",
        "titolo": "Tristan Corbi\u00e8re. Canone in versi e identit\u00e0 poetica in Tristan Corbi\u00e8re:selezione di liriche con testo a fronte",
        "ISBN": [
          "9788874338535"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788874338535",
        "anno": "2012",
        "autori": "Lorella Martinelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Lorella Martinelli (2012). Tristan Corbi\u00e8re. Canone in versi e identit\u00e0 poetica",
        "in Tristan Corbi\u00e8re:selezione di liriche con testo a fronte. Tracce, ISBN:",
        "9788874338535"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Lorella Martinelli (2010). L'onda di Amsterdam. p. 1-97, Napoli:ESI, ISBN:",
        "9788849515879"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les instances du discours beckettien.",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "PLAISANCE",
        "csp": "vol. 13, p. 7-30, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2008",
        "autori": "L. MARTINELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. MARTINELLI (2008). Les instances du discours beckettien..",
        "PLAISANCE, vol. 13, p. 7-30, ISSN: 1971-2804"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "2548",
    "nome": "MARTINELLI Lorella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "\u00c8 stato membro del Comitato di Redazione della rivista \"B\u00e9r\u00e9nice\" Quadrimestrale di Letteratura francese moderna e contemporanea diretta da Gabriele-Aldo Bertozzi",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro del Comitato Direttivo della rivista \"Plaisance\" -Quadrimestrale di Lingua e Letteratura francese moderna e contemporanea diretta da Gabriele-Aldo Bertozzi",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Comitato Direttivo della collana \u201cStudi e Ricerche\u201d \u2013 Francesistica \u2013 edita dalla Casa Editrice Transeuropa, Masssa insieme con: Claudio Vinti (Universit\u00e0 di Perugia); Josiane Podeur (Universit\u00e0 S. Orsola Benincasa\u201d Napoli); e Erik Pesenti Rossi (Univesrit\u00e9 de Haute Alsace).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Comitato Direttivo della collana \u201cTesti e Ricerche. Studi di cultura francese e italiana\u201d edita dalla Casa Editrice Rocco Carabba, insieme con: Viviana Agostini-Ouafi (Universit\u00e9 de Caen); Brigitte Battel (Universit\u00e0 di Cassino); Leonardo Casalino (Universit\u00e9 Grenoble Alpes); Sandro Gentili (Universit\u00e0 di Perugia); Astrid Guillaume (Universit\u00e9 Paris III Sorbonne); Charles Le Blanc (Universit\u00e0 di Ottawa); Lorella Martinelli (Universit\u00e0 di Chieti-Pescara); Ugo Perolino (Universit\u00e0 di Chieti-Pescara); Loredana Trovato (Universit\u00e0 di Enna); Claudio Vinti (Universit\u00e0 di Perugia).",
        "periodo": "dal 10-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Nazionale di Studi su \"La casa Editrice Carabba e la cultura italiana tra Otto e Novecento\" tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti, presentando una relazione dal titolo: \"La Casa Editrice Carabba e la Letteratura di viaggio uno studio su Barbey d\u2019Aurevilly\".",
        "periodo": "dal 01-12-1996 al 04-12-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Pluridisciplinare su La Magia tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara, presentando una relazione dal titolo \"L\u2019Ensorcel\u00e9e di Barbey d\u2019Aurevilly: fra satanismo e magia\".",
        "periodo": "dal 05-05-1997 al 11-05-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Pluridisciplinare di Studi su I Mostri tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara, presentando una relazione dal titolo \"Teratologia corbieriana\" .",
        "periodo": "dal 15-05-1997 al 17-05-1997"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Pluridisciplinare su La Menzogna tenutosi a Pescara presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara presentando una relazione dal titolo \"La menzogna di Tristan Corbi\u00e8re\" .",
        "periodo": "dal 05-11-2001 al 09-11-2001"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al II Convegno di studi su Testo, Metodo, Elaborazione Elettronica presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Messina, presentando una relazione dal titolo: \"I precursori come multiplicateurs de progr\u00e8s\"",
        "periodo": "dal 18-04-2002 al 20-04-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Convegno di studi su \"Testo, Metodo, Elaborazione Elettronica\" presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi di Messina con una relazione dal titolo \"Percorsi di Pierre Loti\"",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 15-11-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Internazionale Pluridisciplinare di Studi su \"L\u2019eros nelle arti e nelle scienze\" tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. d\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara con una relazione dal titolo \"Eros e trasgressione ne \u201cLes Diaboliques\u201d di Barbey d\u2019Aurevilly\"",
        "periodo": "dal 13-05-2004 al 15-05-2004"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno Internazionale \"Visioni mediterranee: viaggi, itinerari e migrazioni\" tenutosi a Sorrento presso l\u2019Istituo S. Anna in collaborazione con il College of Holy Cross (Boston), presentando una relazione dal titolo \"Topographie et mim\u00e9tisme linguistique dans D\u00e9sert et la Quarantaine de Jean-Marie Gustave Le Cl\u00e9zio\"",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 15-06-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno Internazionale della Northeast Modern Language Association tenutosi a Toronto (Canada), presentando nel panel di francesistica una relazione intitolata \"Le N\u00e9grier d\u2019\u00c9douard Corbi\u00e8re: une fiction autobiographique\"",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 05-05-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno Internazionale \"Women of the Mediterranean\" tenutosi a Sorrento presso l\u2019Istituo S. Anna, collaborazione con il College of Holy Cross (Boston), presentando una relazione dal titolo \"Da una sponda all\u2019altra del Mediterraneo: erranze identitarie e linguistiche in Ghita el Khayat e Leila Sebbar\".",
        "periodo": "dal 12-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno Internazionale della \"Canadian Society for Italian studies/ Soci\u00e9t\u00e9 Canadienne pour les \u00c9tudes Italiennes \" tenutosi a Sorrento presso l\u2019Istituo S. Anna con una relazione dal titolo \"Grand tour: Tristan Corbi\u00e8re in Italia\".",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 21-06-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno Internazionale della Northeast Modern Language Association tenutosi a Hartford (USA), presentando nel panel di francesistica una relazione intitolata \"L\u2019univers f\u00e9minin dans la D\u00e9ferlante d\u2019Amsterdam di Yolande Villemaire\".",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 20-03-2016"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Convegno Internazionale \" Women of the Mediterranean\" organizzato dal College of Holy Cross (Boston), tenutosi a Sorrento presso l\u2019Istituo S. Anna collaborazione con il College of Holy Cross (Boston), con una relazione dal titolo \"Le\u00efla Sebbar e l\u2019entre-deux linguistico e identitario\"",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 12-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Ha partecipato al programma di Ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale dal titolo \"Tipologia della scrittura del viaggio francese in Italia in et\u00e0 moderna\", coordinatore scientifico G. Dotoli.",
        "periodo": "dal 30-11-2004 al 18-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al Programma di Ricerca Scientifica di rilevante interesse nazionale dal titolo \"Memoria e cultura del dizionario bilingue\", coordinatore scientifico G. Dotoli.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti del Dottorato \"Lingua, testo e letterariet\u00e0\" ciclo XXIII (anno 2007), nel corso del quale ha tenuto lezioni per complessive 8 ore frontali.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti del Dottorato \"Linguistica, anglistica e filologia\" ciclo XXIV (anno 2008), nel corso del quale ha tenuto lezioni per complessive 8 ore frontali.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti del Dottorato \"Linguistica, anglistica , italianistica, filologia\" ciclo XXV (anno 2009), nel corso del quale ha tenuto lezioni per complessive 8 ore frontali.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti del Dottorato \"Linguistica, anglistica , italianistica, filologia\" ciclo XXVI (anno 2010), nel corso del quale ha tenuto lezioni per complessive 8 ore frontali.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti del Dottorato \"Linguistica, anglistica , italianistica, filologia\" ciclo XXVII( anno 2011), nel corso del quale ha tenuto lezioni per complessive 8 ore frontali.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio docenti del Dottorato \"Linguistica, anglistica , italianistica, filologia\" ciclo XXV II(anno 2011), nel corso del quale ha tenuto lezioni per complessive 8 ore frontali.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      }
    ]
  }
}