{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magno Luigi (2015). Seuils prosa\u00efques (notes sur quelques faits de",
        "po\u00e9sie). REVUE ITALIENNE D'\u00c9TUDES FRAN\u00c7AISES, vol. 5, ISSN:",
        "2240-7456"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-125",
        "titolo": "Transposer et ressaisir. Le quotidien et ses discours chez Nathalie Quintane",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-3717-5"
        ],
        "csp": "PARIGI:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3717-5",
        "opera": "(a cura di): Beno\u00eet Auclerc, Nathalie Quintane. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Magno Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno Luigi (2015). Transposer et ressaisir. Le quotidien et ses discours",
        "chez Nathalie Quintane. In: (a cura di): Beno\u00eet Auclerc, Nathalie Quintane.",
        "p. 103-125, PARIGI:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3717-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De certains usages du cin\u00e9ma en po\u00e9sie",
        "ISSN": [
          "1954-3840"
        ],
        "journal": "TEXTIMAGE",
        "csp": "ISSN: 1954-3840",
        "anno": "2014",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magno L (2014). De certains usages du cin\u00e9ma en po\u00e9sie. TEXTIMAGE,",
        "ISSN: 1954-3840"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Apologie \u00e9tatique et concorde religieuse. Sur quelques pamphlets de Loys Le Roy",
        "ISSN": [
          "2282-3301"
        ],
        "journal": "KRYPTON",
        "csp": "p. 6-16, ISSN: 2282-3301",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magno L (2013). Apologie \u00e9tatique et concorde religieuse. Sur quelques",
        "pamphlets de Loys Le Roy. KRYPTON, p. 6-16, ISSN: 2282-3301"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-171",
        "titolo": "Scritture espanse. Letteratura e cinema in J\u00e9r\u00f4me Game",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-451-6"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-451-6",
        "opera": "(a cura di): Masolino D'Amico, Oltre la pagina. Il testo letterario e le sue metamorfosi nell'era dell'immagine. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno L (2013). Scritture espanse. Letteratura e cinema in J\u00e9r\u00f4me Game.",
        "In: (a cura di): Masolino D'Amico, Oltre la pagina. Il testo letterario e le sue",
        "metamorfosi nell'era dell'immagine. p. 153-171, Roma:Edizioni di Storia e",
        "Letteratura, ISBN: 978-88-6372-451-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-258",
        "titolo": "Cifre della poesia contemporanea francese",
        "ISBN": [
          "978-88-6315-565-5"
        ],
        "csp": "PISA:Pacini Editore, ISBN: 978-88-6315-565-5",
        "opera": "(a cura di): Luca Pietromarchi, La poesia e i numeri. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno L (2013). Cifre della poesia contemporanea francese. In: (a cura di):",
        "Luca Pietromarchi, La poesia e i numeri. p. 239-258, PISA:Pacini Editore,",
        "ISBN: 978-88-6315-565-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-142",
        "titolo": "Objectivistes am\u00e9ricains et nouveaux objectivismes dans la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Un parcours",
        "ISBN": [
          "978-88-7564-641-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:loffredo editore - university press, ISBN: 978-88-7564-641-7",
        "opera": "(a cura di): Cristina Giorcelli Luigi Magno, New Objectivists / Nouveaux Objectivistes / Nuovi Oggettivisti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno L (2013). Objectivistes am\u00e9ricains et nouveaux objectivismes dans",
        "la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Un parcours. In: (a cura di): Cristina Giorcelli Luigi",
        "Magno, New Objectivists / Nouveaux Objectivistes / Nuovi Oggettivisti. p.",
        "123-142, NAPOLI:loffredo editore - university press, ISBN:",
        "978-88-7564-641-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magno L (2012). Note per una cartografia. Sulla poesia francese",
        "dell'estremo contemporaneo in Italia. ALFABETA2, vol. 24, p. 31, ISSN:",
        "2038-7318"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reconstitutions d'un journal. Sur Edouard Lev\u00e9",
        "ISSN": [
          "0098-9355"
        ],
        "journal": "FRENCH FORUM",
        "csp": "vol. 37, p. 257-268, ISSN: 0098-9355",
        "anno": "2012",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magno L (2012). Reconstitutions d'un journal. Sur Edouard Lev\u00e9. FRENCH",
        "FORUM, vol. 37, p. 257-268, ISSN: 0098-9355"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "109-130",
        "titolo": "Fictions autobiographiques hybrides. Notes sur Alix Cl\u00e9o Roubaud et Denis Roche",
        "ISBN": [
          "978-2-256-91166-8"
        ],
        "csp": "PARIS:Lettres Modernes Minard, ISBN: 978-2-256-91166-8",
        "opera": "(a cura di): Jan Baetens et Alexander Streitberger, De l'autoportrait \u00e0 l'autobiographie. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno L (2011). Fictions autobiographiques hybrides. Notes sur Alix Cl\u00e9o",
        "Roubaud et Denis Roche. In: (a cura di): Jan Baetens et Alexander",
        "Streitberger, De l'autoportrait \u00e0 l'autobiographie. p. 109-130, PARIS:Lettres",
        "Modernes Minard, ISBN: 978-2-256-91166-8"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "I-X",
        "titolo": "Transmission",
        "ISBN": [
          "978-2-91713110-7"
        ],
        "csp": "PARIS:Questions Th\u00e9oriques, ISBN: 978-2-91713110-7",
        "opera": "Margot M.... margot.monmodele.com. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Magno L (2011). Transmission. In: Margot M.... margot.monmodele.com. p.",
        "I-X, PARIS:Questions Th\u00e9oriques, ISBN: 978-2-91713110-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "41-54",
        "titolo": "Prose constative",
        "ISBN": [
          "978-88-6370-006-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6370-006-0",
        "opera": "Denis Roche. Saggi di letteratura arrestata / Essais de litt\u00e9rature arr\u00eat\u00e9e. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Magno L (2011). Prose constative. In: Denis Roche. Saggi di letteratura",
        "arrestata / Essais de litt\u00e9rature arr\u00eat\u00e9e. p. 41-54, ISBN: 978-88-6370-006-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Colledara (TE):ANDROMEDA EDITRICE",
        "titolo": "Dialectique(s) de l'\u00e9crit et de l'image chez Denis Roche",
        "ISBN": [
          "88-88643-49-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88643-49-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Magno L (2006). Dialectique(s) de l'\u00e9crit et de l'image chez Denis Roche.",
        "Colledara (TE):ANDROMEDA EDITRICE, ISBN: 88-88643-49-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magno Luigi (2015). Seuils prosa\u00efques (notes sur quelques faits de",
        "po\u00e9sie). REVUE ITALIENNE D'\u00c9TUDES FRAN\u00c7AISES, vol. 5, ISSN:",
        "2240-7456"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "103-125",
        "titolo": "Transposer et ressaisir. Le quotidien et ses discours chez Nathalie Quintane",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-3717-5"
        ],
        "csp": "PARIGI:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3717-5",
        "opera": "(a cura di): Beno\u00eet Auclerc, Nathalie Quintane. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Magno Luigi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno Luigi (2015). Transposer et ressaisir. Le quotidien et ses discours",
        "chez Nathalie Quintane. In: (a cura di): Beno\u00eet Auclerc, Nathalie Quintane.",
        "p. 103-125, PARIGI:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3717-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "De certains usages du cin\u00e9ma en po\u00e9sie",
        "ISSN": [
          "1954-3840"
        ],
        "journal": "TEXTIMAGE",
        "csp": "ISSN: 1954-3840",
        "anno": "2014",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magno L (2014). De certains usages du cin\u00e9ma en po\u00e9sie. TEXTIMAGE,",
        "ISSN: 1954-3840"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-258",
        "titolo": "Cifre della poesia contemporanea francese",
        "ISBN": [
          "978-88-6315-565-5"
        ],
        "csp": "PISA:Pacini Editore, ISBN: 978-88-6315-565-5",
        "opera": "(a cura di): Luca Pietromarchi, La poesia e i numeri. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno L (2013). Cifre della poesia contemporanea francese. In: (a cura di):",
        "Luca Pietromarchi, La poesia e i numeri. p. 239-258, PISA:Pacini Editore,",
        "ISBN: 978-88-6315-565-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-171",
        "titolo": "Scritture espanse. Letteratura e cinema in J\u00e9r\u00f4me Game",
        "ISBN": [
          "978-88-6372-451-6"
        ],
        "csp": "Roma:Edizioni di Storia e Letteratura, ISBN: 978-88-6372-451-6",
        "opera": "(a cura di): Masolino D'Amico, Oltre la pagina. Il testo letterario e le sue metamorfosi nell'era dell'immagine. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno L (2013). Scritture espanse. Letteratura e cinema in J\u00e9r\u00f4me Game.",
        "In: (a cura di): Masolino D'Amico, Oltre la pagina. Il testo letterario e le sue",
        "metamorfosi nell'era dell'immagine. p. 153-171, Roma:Edizioni di Storia e",
        "Letteratura, ISBN: 978-88-6372-451-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-142",
        "titolo": "Objectivistes am\u00e9ricains et nouveaux objectivismes dans la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Un parcours",
        "ISBN": [
          "978-88-7564-641-7"
        ],
        "csp": "NAPOLI:loffredo editore - university press, ISBN: 978-88-7564-641-7",
        "opera": "(a cura di): Cristina Giorcelli Luigi Magno, New Objectivists / Nouveaux Objectivistes / Nuovi Oggettivisti. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno L (2013). Objectivistes am\u00e9ricains et nouveaux objectivismes dans",
        "la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Un parcours. In: (a cura di): Cristina Giorcelli Luigi",
        "Magno, New Objectivists / Nouveaux Objectivistes / Nuovi Oggettivisti. p.",
        "123-142, NAPOLI:loffredo editore - university press, ISBN:",
        "978-88-7564-641-7"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Reconstitutions d'un journal. Sur Edouard Lev\u00e9",
        "ISSN": [
          "0098-9355"
        ],
        "journal": "FRENCH FORUM",
        "csp": "vol. 37, p. 257-268, ISSN: 0098-9355",
        "anno": "2012",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Magno L (2012). Reconstitutions d'un journal. Sur Edouard Lev\u00e9. FRENCH",
        "FORUM, vol. 37, p. 257-268, ISSN: 0098-9355"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "I-X",
        "titolo": "Transmission",
        "ISBN": [
          "978-2-91713110-7"
        ],
        "csp": "PARIS:Questions Th\u00e9oriques, ISBN: 978-2-91713110-7",
        "opera": "Margot M.... margot.monmodele.com. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Magno L (2011). Transmission. In: Margot M.... margot.monmodele.com. p.",
        "I-X, PARIS:Questions Th\u00e9oriques, ISBN: 978-2-91713110-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-220",
        "titolo": "La tentazione, il volo e la visione: tre tempi de L'image d'un mage ou Le spirituel di Andr\u00e9 Mage de Fiefmelin",
        "ISBN": [
          "978-88-430-4402-3"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci Editore, ISBN: 978-88-430-4402-3",
        "opera": "Quaderno del Dipartimento di Letterature Comparate. vol. 2, p",
        "anno": "2006",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Magno L (2006). La tentazione, il volo e la visione: tre tempi de L'image",
        "d'un mage ou Le spirituel di Andr\u00e9 Mage de Fiefmelin. In: Quaderno del",
        "Dipartimento di Letterature Comparate. vol. 2, p. 193-220, Roma:Carocci",
        "Editore, ISBN: 978-88-430-4402-3"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Colledara (TE):ANDROMEDA EDITRICE",
        "titolo": "Dialectique(s) de l'\u00e9crit et de l'image chez Denis Roche",
        "ISBN": [
          "88-88643-49-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88643-49-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "Magno L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Magno L (2006). Dialectique(s) de l'\u00e9crit et de l'image chez Denis Roche.",
        "Colledara (TE):ANDROMEDA EDITRICE, ISBN: 88-88643-49-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "27111",
    "nome": "MAGNO Luigi",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Fa parte del comitato direttivo della rivista on-line \"Krypton\" (Roma TrE-Press), ISSN: 2282-3301.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del comit\u00e9 de r\u00e9daction del volume 10 della rivista \"Espace(s)\",dal titolo \"obsessions & fascinations\" (Parigi, Cnes, marzo 2014), curando con Philippe Di Meo la sezione italiana del volume (pp. 134-168).",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-03-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipa al Convengo internazionale di Studi su Denis Roche \"J\u2019\u00e9cris, donc je photographie\", tenutosi presso l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure \u2013 Lettres et Sciences Humaine di Lione. Titolo dell\u2019intervento: \"Blobs momentan\u00e9s\".",
        "periodo": "dal 17-03-2004 al 18-03-2004"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, insieme a Jean-Marie Gleize, il Convegno internazionale di studi su Denis Roche \"J\u2019\u00e9cris, donc je photographie\", tenutosi presso l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure \u2013 Lettres et Sciences Humaines di Lione.",
        "periodo": "dal 17-03-2004 al 18-03-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno internazionale interdisciplinare \"Writing in context: French literature, theory and the avant-gardes - L'\u00e9criture en contexte: litt\u00e9rature, th\u00e9orie et avant-gardes fran\u00e7aises au XX si\u00e8cle\", tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Helsinki. Titolo dell\u2019intervento: \"Agencement, hybridation, impl\u00e9mentation (pour une nouvelle logique du po\u00e9tique)\".",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 03-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipa in absentia al Convegno internazionale di studi \"Libert\u00e9, licence, illisibilit\u00e9 po\u00e9tiques\", tenutosi presso il Department of Journalism, Literature and Modern Languages della Point Loma Nazarene University (San Diego), organizzato da B\u00e9n\u00e9dicte Gorrillot (Universit\u00e9 de Valenciennes) e Alain Lescart (Point Loma). Titolo dell\u2019intervento: \"Une po\u00e9sie de surface\".",
        "periodo": "dal 30-01-2008 al 02-02-2008"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico e organizzativo delle \"Journ\u00e9es Nioques - Outside #1\", tenutesi presso l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure \u2013 Lettres et Sciences humaines di Lione, al cui interno coordina una tavola rotonda sul n\u00b0 26-27 della rivista \"Faire part\".",
        "periodo": "dal 28-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno internazionale e interdisciplinare di studi \"Poetic practice and the practice of poetics in French since 1945\", tenutosi presso la University of London (Institute of Germanic and Romance Studies) e il Magdalene College di Cambridge (UK), organizzato da Emma Wagstaff (University of Birmingham), Nina Parish (University of Bath), Hugo Az\u00e9rad (University of Cambridge), Margaret Rigaud-Drayton (University of Cambridge). Titolo dell'intervento: \"Edouard Lev\u00e9 ou de la po\u00e9sie comme reconstitution\".",
        "periodo": "dal 16-07-2010 al 17-07-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno internazionale di studi \"Oltre la pagina: il testo letterario e le sue metamorfosi nell\u2019era dell\u2019immagine\", tenutosi presso il Dipartimento di Letterature comparate (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre). Titolo dell'intervento: \"Cin\u00e9po\u00e8mes e films parlants di Pierre Alferi\". Durante le giornate del Convegno ha altres\u00ec coordinato la conferenza/intervista \"Under the influence\", con e su J\u00e9r\u00f4me Game.",
        "periodo": "dal 25-01-2011 al 27-01-2011"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico e organizzativo del Convegno internazionale di studi \"Oltre la pagina: il testo letterario e le sue metamorfosi nell\u2019era dell\u2019immagine\", tenutosi presso il Dipartimento di Letterature comparate dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 25-01-2011 al 27-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno internazionale di Studi \"Fronti\u00e8res po\u00e9tiques contemporaines\", tenutosi presso l\u2019Universit\u00e9 de Provence Aix-Marseille I, organizzato da Ines Oseki-D\u00e9pr\u00e9 et Sandra Raguenet. Titolo dell'intervento: \"Po\u00e9sies de l\u2019universel reportage (po\u00e9sie et d\u00e9sinstitution des savoirs)\".",
        "periodo": "dal 17-11-2011 al 18-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno internazionale di Studi \"New Objectivists / Nouveaux objectivistes / Nuovi oggettivisti (Attualit\u00e0 delle poetiche oggettiviste americane nella poesia contemporanea)\", tenutosi presso il Centro di Studi italo-francesi dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Titolo dell'intervento: \"Objectivistes am\u00e9ricains et nouveaux objectivismes: un parcours\".",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato, insieme a Cristina Giorcelli, il Convegno internazionale di studi \"Nuovi oggettivismi / New Objectivisms / Nouveaux objtectivismes (Attualit\u00e0 delle poetiche oggettiviste americane nella poesia contemporanea)\", tenutosi presso il Centro di Studi italo-francesi (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre).",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico e organizzativo della giornata di studi \"Apologie\", tenutasi presso il Dipartimento di Letterature comparate della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre) nell\u2019ambito del progetto di internazionalizzazione della ricerca \"Identit\u00e0, Potere, Rappresentazioni\" diretto da Giorgio de Marchis.",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla giornata di studi \"Apologie\", tenutasi presso il Dipartimento di Letterature comparate della Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre), organizzata nell\u2019ambito del progetto di internazionalizzazione della ricerca \"Identit\u00e0, Potere, Rappresentazioni\". Titolo dell'intervento: \"Apologia e tolleranza in Louis Le Roy\".",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 13-12-2012"
      },
      {
        "content": "Prende parte al Convegno internazionale di Studi \"Cin\u00e9ma&Po\u00e9sie\", tenutosi presso l\u2019Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry \u2013 Montpellier 3, organizzato da Marion Poirson-Dechonne e Catherine Soulier. Titolo dell'intervento: \"Des usages du cin\u00e9ma en po\u00e9sie\".",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 29-03-2013"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico e organizzativo della giornata di studi \"Delegittimazioni\", tenutasi presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre nell'ambito del progetto di internazionalizzazione della ricerca \"Identit\u00e0, Potere, Rappresentazioni\" diretto da Giorgio de Marchis.",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 12-06-2013"
      },
      {
        "content": "Prende parte alla giornata di studi \u201cPoetry and Visual Arts / Po\u00e9sie et arts visuels\u201d, tenutasi presso Cripps Court del Magdalene College - University of Cambridge (UK), organizzata da Emma Wagstff et Nina Parish nell\u2019ambito del gruppo internazionale di ricerca su \u201cContemporary French Poetic Practice: An Interdisciplinary Approach\u201d. Titolo dell'intervento: \u201cPo\u00e9sie et r\u00e9alit\u00e9 comme exp\u00e9riences de(s) surface\u201d.",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipa alla giornata internazionale di studi \"Les nouvelles \u00e9critures politiques: le po\u00e8te dans la communaut\u00e9\", tenutasi presso The Keynes Library, Birkbeck, University of London, organizzata da Nathalie Wourm del gruppo di ricerca \u201cBirkbeck Research in Aesthetics of Kinship and Community\u201d. Titolo della relazione: \"\u00c9critures, probl\u00e8mes publics et formes de vie. Sur Nathalie Quintane\".",
        "periodo": "dal 13-02-2015 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno internazionale di studi \"Jacqueline Risset 'Une certaine joie'\", tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Interviene, insieme a James Wishart (King\u2019s College, Londra), con la relazione \u201cPo\u00e9tiques de Jacqueline Risset: dialogues (entre Maurice Sc\u00e8ve et Tel Quel)\u201d.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Fa parte del comitato scientifico del Convegno internazionale di studi \"Jacqueline Risset. 'Une certaine joie'\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle giornate di \"Ex.it \u2013 Materiali fuori contesto\", tenutesi ad Albinea (RE) presso la Biblioteca comunale, intervenendo nel panel \u201cTra scrittura e fotografia. Alcune ipotesi\u201d. Titolo dell'intervento: \"Sul modello fotografico in letteratura\". Nello stesso quadro prende parte, insieme a Giulio Mazzoni et alii, anche alla tavola rotonda \u201cMateriali critici fuori contesto\u201d.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 al 22-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle giornate di studio \"Denis Roche \u00e9nergum\u00e8ne\", tenutesi ad Arles nell'ambito delle \"Rencontres de la photographie\" e organizzate da Bernard Comment. Titolo dell'intervento: \u201cDenis Roche ou des \u00e9critures torsatoires\u201d.",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 07-07-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nel quadro dei seminari e delle lezioni di Master e dottorato \"Lyrisme et Litt\u00e9ralit\u00e9\" organizzati da Jean-Marie Gleize, ha tenuto una lezione su Denis Roche (\"'Parler photo'. Autour de Denis Roche\") presso l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure - Lettres et Sciences Humaines (Lione).",
        "periodo": "dal 22-03-2006 al 22-03-2006"
      },
      {
        "content": "Nel quadro del Master 1 e 2 \"L'obsc\u00e9nit\u00e9 en perspective : antiquit\u00e9/modernit\u00e9\" diretto da B\u00e9n\u00e9dicte Gorrillot presso l'Universit\u00e9 de Valenciennes et du Hainaut-Cambr\u00e9sis, ha tenuto una lezione su \"Papillon de Lasphrise: po\u00e8te obsc\u00e8ne?\".",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 28-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ha insegnato, nel quadro del programma Erasmus+, presso l'Universit\u00e9 Lumi\u00e8re - Lyon 2.",
        "periodo": "dal 03-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "Nel quadro dei seminari e lezioni di storia delle idee del gruppo di ricerca Triangle / IHPC, ha tenuto una lezione su \"La question de la tol\u00e9rance en France \u00e0 l\u2019\u00e9poque des guerres de religion\" presso l\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure di Lione (sito Descartes).",
        "periodo": "dal 09-04-2015 al 09-04-2015"
      },
      {
        "content": "Nel quadro delle lezioni dottorali e di Master 2 \"La litt\u00e9rature de la R\u00e9volution dans sa composante pol\u00e9mique\" dirette da Pierre Frantz presso l'Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, interviene con una lezione dal titolo \"Litt\u00e9ratures pornographiques\".",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 11-02-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "\u00c8 membro di \"Letterature e film\", gruppo di ricerca dipartimentale coordinato da Masolino d\u2019Amico (Universit\u00e0 degli studi Roma Tre).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro di \"French poetry &\u2026 Contemporary French Poetic Practice: An Interdisciplinary Approach\", gruppo di ricerca internazionale coordinato da Emma Wagstaff (University of Birmingham, UK) e Nina Parish (University of Bath, UK).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "\u00c8 membro di \"Potere, identit\u00e0 e rappresentazioni\", gruppo di ricerca nato nell\u2019ambito dell\u2019internazionalizzazione della ricerca e coordinato da Giorgio de Marchis (Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "E stato chercheur rattach\u00e9 al Centre d\u2019Etudes Po\u00e9tiques dell\u2019Ecole Normale Sup\u00e9rieure \u2013 Lettres et Sciences humaines di Lione (oggi Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon) nel biennio 2009-2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      }
    ]
  }
}