{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5",
        "titolo": "\u00c9clats de mythes dans la po\u00e9sie symboliste. vol",
        "ISBN": [
          "9788857537900"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857537900",
        "anno": "2016",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.B. Collini (2016). \u00c9clats de mythes dans la po\u00e9sie symboliste. vol. 5,",
        "Mimesis, ISBN: 9788857537900"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cToutes les l\u00e9gendes s\u2019amalgament en mon esprit\u201d : Thul\u00e9 des Brumes d\u2019Adolphe Rett\u00e9",
        "ISSN": [
          "2031-2970"
        ],
        "journal": "INTERF\u00c9RENCES LITT\u00c9RAIRES",
        "csp": "vol. 17, p. 151-163, ISSN: 2031-2970",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.B. Collini (2015). \u201cToutes les l\u00e9gendes s\u2019amalgament en mon esprit\u201d :",
        "Thul\u00e9 des Brumes d\u2019Adolphe Rett\u00e9. INTERF\u00c9RENCES LITT\u00c9RAIRES, vol.",
        "17, p. 151-163, ISSN: 2031-2970"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-98",
        "titolo": "Voiles et nudit\u00e9s chez Henri de R\u00e9gnier",
        "ISBN": [
          "9788867052851"
        ],
        "csp": "Ledizioni, ISBN: 9788867052851",
        "opera": "(a cura di): M. Modenesi;M.B. Collini;F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement : scrivere di tessuti, abiti, accessori : studi in onore di Liana Nissim. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.B. Collini (2015). Voiles et nudit\u00e9s chez Henri de R\u00e9gnier. In: (a cura di):",
        "M. Modenesi;M.B. Collini;F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans",
        "le v\u00eatement : scrivere di tessuti, abiti, accessori : studi in onore di Liana",
        "Nissim. p. 87-98, Ledizioni, ISBN: 9788867052851"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-271",
        "titolo": "Arianes f\u00e9eriques au tournant du si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "978-2-84516-655-4"
        ],
        "csp": "Clermont-Ferrand:MSH Clermont-Ferrand, Maison des sciences de l'homme, ISBN: 978-2-84516-655-4",
        "opera": "(a cura di): M.B. Collini;P. Auraix-Jonchi\u00e8re, Syncre\u0301tismes, mythes & litte\u0301ratures. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.B. Collini (2014). Arianes f\u00e9eriques au tournant du si\u00e8cle. In: (a cura di):",
        "M.B. Collini;P. Auraix-Jonchi\u00e8re, Syncre\u0301tismes, mythes & litte\u0301ratures. p.",
        "239-271, Clermont-Ferrand:MSH Clermont-Ferrand, Maison des sciences de",
        "l'homme, ISBN: 978-2-84516-655-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-205",
        "titolo": "Les enfers d\u2019Adolphe Rett\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788879166836"
        ],
        "csp": "Milano:LED, ISBN: 9788879166836",
        "opera": "(a cura di): L. Nissim;A. Preda, Les lieux de l'enfer dans les lettres fran\u00e7aises : Convegno internazionale di studi, Gargnano, Palazzo Feltrinelli 12-15 giugno 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.B. Collini (2014). Les enfers d\u2019Adolphe Rett\u00e9. In: (a cura di): L. Nissim;A.",
        "Preda, Les lieux de l'enfer dans les lettres fran\u00e7aises : Convegno",
        "internazionale di studi, Gargnano, Palazzo Feltrinelli 12-15 giugno 2013. p.",
        "193-205, Milano:LED, ISBN: 9788879166836"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "239-248",
        "titolo": "Le syncr\u00e9tisme de Rimbaud et l\u2019esth\u00e9tique du composite : quelques suggestions",
        "csp": "Sfax:Nouha, Sfax (Tunisia), 2010",
        "opera": "La question de l\u2019hybride. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.B. Collini (2014). Le syncr\u00e9tisme de Rimbaud et l\u2019esth\u00e9tique du composite",
        ": quelques suggestions. In: La question de l\u2019hybride. p. 239-248,",
        "Sfax:Nouha, Sfax (Tunisia), 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-107",
        "titolo": "\"Les soeurs de charit\u00e9\", une r\u00e9\u00e9criture rimbaldienne de la pens\u00e9e de Baudelaire?",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1442-8"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1442-8, Paris, 2011",
        "opera": "Entre linguistique et litt\u00e9rature. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.B. Collini (2013). \"Les soeurs de charit\u00e9\", une r\u00e9\u00e9criture rimbaldienne de",
        "la pens\u00e9e de Baudelaire?. In: Entre linguistique et litt\u00e9rature. p. 93-107,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1442-8, Paris, 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le cri, le silence, la parole : la trilogie africaine de L\u00e9onora Miano",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 12, p. 29-49, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.B. Collini (2012). Le cri, le silence, la parole : la trilogie africaine de",
        "L\u00e9onora Miano. PONTS/PONTI, vol. 12, p. 29-49, ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5",
        "titolo": "\u00c9clats de mythes dans la po\u00e9sie symboliste. vol",
        "ISBN": [
          "9788857537900"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857537900",
        "anno": "2016",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M.B. Collini (2016). \u00c9clats de mythes dans la po\u00e9sie symboliste. vol. 5,",
        "Mimesis, ISBN: 9788857537900"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cToutes les l\u00e9gendes s\u2019amalgament en mon esprit\u201d : Thul\u00e9 des Brumes d\u2019Adolphe Rett\u00e9",
        "ISSN": [
          "2031-2970"
        ],
        "journal": "INTERF\u00c9RENCES LITT\u00c9RAIRES",
        "csp": "vol. 17, p. 151-163, ISSN: 2031-2970",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.B. Collini (2015). \u201cToutes les l\u00e9gendes s\u2019amalgament en mon esprit\u201d :",
        "Thul\u00e9 des Brumes d\u2019Adolphe Rett\u00e9. INTERF\u00c9RENCES LITT\u00c9RAIRES, vol.",
        "17, p. 151-163, ISSN: 2031-2970"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-98",
        "titolo": "Voiles et nudit\u00e9s chez Henri de R\u00e9gnier",
        "ISBN": [
          "9788867052851"
        ],
        "csp": "Ledizioni, ISBN: 9788867052851",
        "opera": "(a cura di): M. Modenesi;M.B. Collini;F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement : scrivere di tessuti, abiti, accessori : studi in onore di Liana Nissim. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.B. Collini (2015). Voiles et nudit\u00e9s chez Henri de R\u00e9gnier. In: (a cura di):",
        "M. Modenesi;M.B. Collini;F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me",
        "dans le v\u00eatement : scrivere di tessuti, abiti, accessori : studi in onore di",
        "Liana Nissim. p. 87-98, Ledizioni, ISBN: 9788867052851"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-205",
        "titolo": "Les enfers d\u2019Adolphe Rett\u00e9",
        "ISBN": [
          "9788879166836"
        ],
        "csp": "Milano:LED, ISBN: 9788879166836",
        "opera": "(a cura di): L. Nissim;A. Preda, Les lieux de l'enfer dans les lettres fran\u00e7aises : Convegno internazionale di studi, Gargnano, Palazzo Feltrinelli 12-15 giugno 2013. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.B. Collini (2014). Les enfers d\u2019Adolphe Rett\u00e9. In: (a cura di): L. Nissim;A.",
        "Preda, Les lieux de l'enfer dans les lettres fran\u00e7aises : Convegno",
        "internazionale di studi, Gargnano, Palazzo Feltrinelli 12-15 giugno 2013. p.",
        "193-205, Milano:LED, ISBN: 9788879166836"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-271",
        "titolo": "Arianes f\u00e9eriques au tournant du si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "978-2-84516-655-4"
        ],
        "csp": "Clermont-Ferrand:MSH Clermont-Ferrand, Maison des sciences de l'homme, ISBN: 978-2-84516-655-4",
        "opera": "(a cura di): M.B. Collini;P. Auraix-Jonchi\u00e8re, Syncre\u0301tismes, mythes & litte\u0301ratures. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.B. Collini (2014). Arianes f\u00e9eriques au tournant du si\u00e8cle. In: (a cura di):",
        "M.B. Collini;P. Auraix-Jonchi\u00e8re, Syncre\u0301tismes, mythes & litte\u0301ratures. p.",
        "239-271, Clermont-Ferrand:MSH Clermont-Ferrand, Maison des sciences",
        "de l'homme, ISBN: 978-2-84516-655-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Breve introduzione",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Breve introduzione",
        "M.B. Collini (2014). En guise d'introduction. In: (a cura di): M.B. Collini;P.",
        "Auraix-Jonchi\u00e8re, Syncre\u0301tismes, mythes & litte\u0301ratures. p. 9-19,",
        "Clermont-Ferrand:MSH Clermont-Ferrand, Maison des sciences de",
        "l'homme-Presses universitaires Blaise-Pascal, ISBN: 9782845166554"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "239-248",
        "titolo": "Le syncr\u00e9tisme de Rimbaud et l\u2019esth\u00e9tique du composite : quelques suggestions",
        "csp": "Sfax:Nouha, Sfax (Tunisia), 2010",
        "opera": "La question de l\u2019hybride. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.B. Collini (2014). Le syncr\u00e9tisme de Rimbaud et l\u2019esth\u00e9tique du",
        "composite : quelques suggestions. In: La question de l\u2019hybride. p. 239-248,",
        "Sfax:Nouha, Sfax (Tunisia), 2010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "M.B. Collini, P. Auraix-Jonchi\u00e8re (a cura di) (2014). Syncre\u0301tismes, mythes",
        "& litte\u0301ratures. Clermont-Ferrand:MSH Clermont-Ferrand, Maison des",
        "sciences de l'homme-Presses universitaires Blaise-Pascal, ISBN:",
        "978-2-84516-655-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "93-107",
        "titolo": "\"Les soeurs de charit\u00e9\", une r\u00e9\u00e9criture rimbaldienne de la pens\u00e9e de Baudelaire?",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1442-8"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1442-8, Paris, 2011",
        "opera": "Entre linguistique et litt\u00e9rature. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M.B. Collini (2013). \"Les soeurs de charit\u00e9\", une r\u00e9\u00e9criture rimbaldienne de",
        "la pens\u00e9e de Baudelaire?. In: Entre linguistique et litt\u00e9rature. p. 93-107,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1442-8, Paris, 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le cri, le silence, la parole : la trilogie africaine de L\u00e9onora Miano",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 12, p. 29-49, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2012",
        "autori": "M.B. Collini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M.B. Collini (2012). Le cri, le silence, la parole : la trilogie africaine de",
        "L\u00e9onora Miano. PONTS/PONTI, vol. 12, p. 29-49, ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "27255",
    "nome": "COLLINI Maria Benedetta",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "membro del comitato di redazione della rivista accademica Ponts/Ponti (direttore: Liana Nissim, dal 2014 Marco Modenesi)",
        "periodo": "dal 01-06-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "membro del comitato organizzativo del convegno internazionale seminario Balmas Magia, gelosia, vendetta. Il mito di Medea nelle lettere francesi (Gargnano)",
        "periodo": "dal 08-06-2005 al 11-06-2005"
      },
      {
        "content": "membro del comitato organizzativo del convegno internazionale Proust et la philosophie aujourd\u2019hui (Gargnano)",
        "periodo": "dal 28-09-2006 al 30-09-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201c\u2018Elle appara\u00eet divine aux lueurs du couchant\u2019: H\u00e9l\u00e8ne dans la po\u00e9sie fin-de-si\u00e8cle\u201d al convegno internazionale seminario Balmas H\u00e9l\u00e8ne de Troie dans les Lettres fran\u00e7aises (Gargnano)",
        "periodo": "dal 13-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201c\u2018Je tombai, victorieux\u2019: triomphes et d\u00e9faites de Jacob chez Mallarm\u00e9\u201d al convegno internazionale seminario Balmas La figura di Giacobbe nelle lettere francesi / La figure de Jacob dans les lettres fran\u00e7aises (Gargnano)",
        "periodo": "dal 10-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLe syncr\u00e9tisme de Rimbaud et l\u2019esth\u00e9tique du composite: quelques suggestions\u201d al convegno internazionale La question de l\u2019hybride (Sfax, Tunisia)",
        "periodo": "dal 08-12-2010 al 10-12-2010"
      },
      {
        "content": "membro del comitato scietifico e organizzativo (con Pascale Auraix-Jonchi\u00e8re) del seminario scientifico Voix po\u00e9tiques et mythes f\u00e9minins dell\u2019Universit\u00e9 Blaise Pascal \u2013 Clermont-Ferrand II",
        "periodo": "dal 24-01-2011 al 20-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cArianes f\u00e9eriques au tournant du si\u00e8cle\u201d al seminario scientifico Syncr\u00e9tismes mythologiques et litt\u00e9ratures (SYMYL), Universit\u00e9 Blaise Pascal \u2013 Clermont-Ferrand II",
        "periodo": "dal 27-05-2011 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "membro del comitato organizzativo del convegno internazionale seminario Balmas La figure de Jean-Baptiste dans les lettres fran\u00e7aises (Gargnano)",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201c\u2018Les s\u0153urs de charit\u00e9\u2019, une r\u00e9\u00e9criture rimbaldienne de la pens\u00e9e de Baudelaire?\u201d alla giornata Entre linguistique et litt\u00e9rature: Hommage au Professeur Cigada (Paris, Universit\u00e9 Paris IV \u2013 Sorbonne)",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLes sir\u00e8nes dans la po\u00e9sie mineure de la fin-de-si\u00e8cle, entre chant et silence\u201d al seminario scientifico Voix po\u00e9tiques et mythes f\u00e9minins, Universit\u00e9 Blaise Pascal \u2013 Clermont-Ferrand II",
        "periodo": "dal 09-03-2012 al 09-03-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cLes enfers d\u2019Adolphe Rett\u00e9\u201d al convegno internazionale seminario Balmas Les lieux de l\u2019enfer (Gargnano, Universit\u00e0 degli Studi di Milano)",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cQuelques r\u00e9\u00e9critures po\u00e9tiques d\u00e9cadentes de la Belle-au-bois-dormant entre Perrault et les fr\u00e8res Grimm\u201d al convegno S\u00e9ductions et m\u00e9tamorphoses de \u201cLa Belle au bois dormant\u201d (Clermont-Ferrand, Universit\u00e9 Blaise Pascal \u2013 Clermont-Ferrand II)",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "membro del comitato organizzativo del convegno internazionale seminario Balmas Le cantique des cantiques (Gargnano)",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 27-06-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "partecipazione al progetto GRRIM: R\u00e9\u00e9critures, r\u00e9ception et interm\u00e9dialit\u00e9: Les contes des fr\u00e8res Grimm (1810-2012) (direttori scientifici: Pascale Auraix-Jonchi\u00e8re, Fr\u00e9d\u00e9ric Calas) finanziato dalla Maison des Sciences de l\u2019Homme of Clermont-Ferrand",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "direttore scientifico (con Pascale Auraix-Jonchi\u00e8re) del progetto SYMYL: Syncr\u00e9tisme, mythe et litt\u00e9rature finanziato dalla Maison des Sciences de l\u2019Homme di Clermont-Ferrand nell\u2019ambito dei programmi interdisciplinari",
        "periodo": "dal 31-01-2011 al 30-03-2012"
      }
    ]
  }
}