{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019errance d\u2019une Dame: de Marguerite Gautier \u00e0 Violetta Val\u00e9ry",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "vol. 13, p. 1-20, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pagani Francesca (2016). L\u2019errance d\u2019une Dame: de Marguerite Gautier \u00e0",
        "Violetta Val\u00e9ry. ELEPHANT & CASTLE, vol. 13, p. 1-20, ISSN: 1826-6118"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Potentielle et actuelle: la sextine au XXIe si\u00e8cle",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "vol. 14, p. 5-23, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pagani Francesca (2016). Potentielle et actuelle: la sextine au XXIe si\u00e8cle.",
        "ELEPHANT & CASTLE, vol. 14, p. 5-23, ISSN: 1826-6118"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-128",
        "titolo": "L\u2019incanto delle cose. L\u2019immaginario degli oggetti nella letteratura francese della modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788871159409"
        ],
        "csp": "PADOVA:Il Poligrafo, ISBN: 9788871159409",
        "opera": "(a cura di): Paola Proverbio e Raimonda Riccini, Design e Immaginario. Oggetti, immagini e visioni fra rappresentazione e progetto.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pagani F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pagani F (2016). L\u2019incanto delle cose. L\u2019immaginario degli oggetti nella",
        "letteratura francese della modernit\u00e0. In: (a cura di): Paola Proverbio e",
        "Raimonda Riccini, Design e Immaginario. Oggetti, immagini e visioni fra",
        "rappresentazione e progetto.. p. 107-128, PADOVA:Il Poligrafo, ISBN:",
        "9788871159409"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-20",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "978-884674677-1"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 978-884674677-1",
        "opera": "Chamfort. (a cura di): Pagani F, Essai d'un commentaire sur Racine. Notes sur \"Esther\". p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pagani F"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Pagani F (2016). Introduction. In: Chamfort. (a cura di): Pagani F, Essai",
        "d'un commentaire sur Racine. Notes sur \"Esther\". p. 5-20, Pisa:ETS",
        "Edizioni, ISBN: 978-884674677-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "21-94",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9782812429873"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812429873",
        "opera": "Galli de Bibiena Jean. (a cura di): Pagani Francesca, Romans. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Pagani Francesca (2014). Introduction. In: Galli de Bibiena Jean. (a cura",
        "di): Pagani Francesca, Romans. p. 21-94, Paris:Classiques Garnier, ISBN:",
        "9782812429873"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Le macchine nella letteratura dei lumi",
        "ISBN": [
          "9788854872592"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854872592",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pagani Francesca (2014). Le macchine nella letteratura dei lumi.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854872592"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Era cos\u00ec incantevole\". Manon da Pr\u00e9vost al melodramma ottocentesco",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "p. 5-34, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pagani Francesca (2013). \"Era cos\u00ec incantevole\". Manon da Pr\u00e9vost al",
        "melodramma ottocentesco. ELEPHANT & CASTLE, p. 5-34, ISSN:",
        "1826-6118"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Editoriale",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pagani Francesca (2013). Editoriale. ELEPHANT & CASTLE, ISSN:",
        "1826-6118"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-115",
        "titolo": "Une histoire d\u2019eau, une histoire rapport\u00e9e: pour une perspective didactique int\u00e9grant un texte multim\u00e9dia dans NaviLire: les enjeux du court- m\u00e9trage de Godard",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1292-9"
        ],
        "csp": "BERN:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1292-9",
        "opera": "(a cura di): Desoutter C\u00e9cile;Mellet Caroline, Le discours rapport\u00e9: approches linguistiques et perspectives didactiques. vol. 178, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pagani Francesca (2013). Une histoire d\u2019eau, une histoire rapport\u00e9e: pour",
        "une perspective didactique int\u00e9grant un texte multim\u00e9dia dans NaviLire: les",
        "enjeux du court- m\u00e9trage de Godard. In: (a cura di): Desoutter C\u00e9cile;Mellet",
        "Caroline, Le discours rapport\u00e9: approches linguistiques et perspectives",
        "didactiques. vol. 178, p. 99-115, BERN:Peter Lang, ISBN:",
        "978-3-0343-1292-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BERGAMO -- ITA:Bergamo - University Press - Edizioni Sestante",
        "titolo": "L'immaginario delle \"vapeurs\" nel Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-6642-150-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6642-150-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pagani Francesca (2013). L'immaginario delle \"vapeurs\" nel Settecento.",
        "BERGAMO -- ITA:Bergamo - University Press - Edizioni Sestante, ISBN:",
        "978-88-6642-150-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Une histoire d'eau: l'atlante delle emozioni di Jean-Luc Godard",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "vol. 1, p. 5-33, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2010",
        "autori": "PAGANI FRANCESCA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGANI FRANCESCA (2010). Une histoire d'eau: l'atlante delle emozioni",
        "di Jean-Luc Godard. ELEPHANT & CASTLE, vol. 1, p. 5-33, ISSN:",
        "1826-6118"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "PAGANI F (a cura di) (2008). La Nouvelle Italie.",
        "Parigi/Bergamo:L'Harmattan/Bergamo University Press, ISBN:",
        "978-88-95184-71-5"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cLa Nouvelle Italie, un cas singulier de bilinguisme dans le th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais du XVIIIe si\u00e8cle\u201d",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2007",
        "autori": "PAGANI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PAGANI F (2007). \u201cLa Nouvelle Italie, un cas singulier de bilinguisme dans",
        "le th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais du XVIIIe si\u00e8cle\u201d. ELEPHANT & CASTLE, ISSN:",
        "1826-6118"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dal \u201ccielo stellato\u201d di Mallarm\u00e9 alle \u201cbolle d\u2019inchiostro\u201d di Reverdy. L\u2019immaginario del libro magico nella poesia francese della modernit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2240-4333"
        ],
        "journal": "PARAGRAFO",
        "csp": "p. 121-134, ISSN: 2240-4333",
        "anno": "2006",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pagani Francesca (2006). Dal \u201ccielo stellato\u201d di Mallarm\u00e9 alle \u201cbolle",
        "d\u2019inchiostro\u201d di Reverdy. L\u2019immaginario del libro magico nella poesia",
        "francese della modernit\u00e0. PARAGRAFO, p. 121-134, ISSN: 2240-4333"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Potentielle et actuelle: la sextine au XXIe si\u00e8cle",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "vol. 14, p. 5-23, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pagani Francesca (2016). Potentielle et actuelle: la sextine au XXIe si\u00e8cle.",
        "ELEPHANT & CASTLE, vol. 14, p. 5-23, ISSN: 1826-6118"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019errance d\u2019une Dame: de Marguerite Gautier \u00e0 Violetta Val\u00e9ry",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "vol. 13, p. 1-20, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pagani Francesca (2016). L\u2019errance d\u2019une Dame: de Marguerite Gautier \u00e0",
        "Violetta Val\u00e9ry. ELEPHANT & CASTLE, vol. 13, p. 1-20, ISSN: 1826-6118"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-20",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "978-884674677-1"
        ],
        "csp": "Pisa:ETS Edizioni, ISBN: 978-884674677-1",
        "opera": "Chamfort. (a cura di): Pagani F, Essai d'un commentaire sur Racine. Notes sur \"Esther\". p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pagani F"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Pagani F (2016). Introduction. In: Chamfort. (a cura di): Pagani F, Essai",
        "d'un commentaire sur Racine. Notes sur \"Esther\". p. 5-20, Pisa:ETS",
        "Edizioni, ISBN: 978-884674677-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "Pisa:ETS edizioni",
        "titolo": "Essai d'un commentaire sur Racine",
        "ISBN": [
          "978-884674677-1"
        ],
        "journal": "Notes sur \"Esther\"",
        "csp": "ISBN: 978-884674677-1",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pagani F"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Pagani F (2016). Essai d'un commentaire sur Racine. Notes sur \"Esther\".",
        "Pisa:ETS edizioni, ISBN: 978-884674677-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "21-94",
        "titolo": "Introduction",
        "ISBN": [
          "9782812429873"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812429873",
        "opera": "Galli de Bibiena Jean. (a cura di): Pagani Francesca, Romans. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Pagani Francesca (2014). Introduction. In: Galli de Bibiena Jean. (a cura",
        "di): Pagani Francesca, Romans. p. 21-94, Paris:Classiques Garnier, ISBN:",
        "9782812429873"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Le macchine nella letteratura dei lumi",
        "ISBN": [
          "9788854872592"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788854872592",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pagani Francesca (2014). Le macchine nella letteratura dei lumi.",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854872592"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-1078",
        "titolo": "Romans. vol",
        "ISBN": [
          "9782812429873"
        ],
        "journal": "25, p",
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 9782812429873",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Pagani Francesca (2014). Romans. vol. 25, p. 1-1078, Paris:Classiques",
        "Garnier, ISBN: 9782812429873"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Era cos\u00ec incantevole\". Manon da Pr\u00e9vost al melodramma ottocentesco",
        "ISSN": [
          "1826-6118"
        ],
        "journal": "ELEPHANT & CASTLE",
        "csp": "p. 5-34, ISSN: 1826-6118",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pagani Francesca (2013). \"Era cos\u00ec incantevole\". Manon da Pr\u00e9vost al",
        "melodramma ottocentesco. ELEPHANT & CASTLE, p. 5-34, ISSN:",
        "1826-6118"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BERGAMO -- ITA:Bergamo - University Press - Edizioni Sestante",
        "titolo": "L'immaginario delle \"vapeurs\" nel Settecento",
        "ISBN": [
          "978-88-6642-150-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6642-150-4",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pagani Francesca"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pagani Francesca (2013). L'immaginario delle \"vapeurs\" nel Settecento.",
        "BERGAMO -- ITA:Bergamo - University Press - Edizioni Sestante, ISBN:",
        "978-88-6642-150-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "9-56",
        "titolo": "La Nouvelle Italie, \u00ab un m\u00e9tissage de cultures \u00bb",
        "ISBN": [
          "9782296052659"
        ],
        "csp": "Paris - Bergamo:L'Harmattan/Sestante, ISBN: 9782296052659",
        "opera": "Jean Galli de Bibiena. (a cura di): Francesca Pagani, La Nouvelle Italie. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Pagani F"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Pagani F (2008). La Nouvelle Italie, \u00ab un m\u00e9tissage de cultures \u00bb. In: Jean",
        "Galli de Bibiena. (a cura di): Francesca Pagani, La Nouvelle Italie. p. 9-56,",
        "Paris - Bergamo:L'Harmattan/Sestante, ISBN: 9782296052659"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "29477",
    "nome": "PAGANI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Segretaria di redazione della rivista \"Cahiers de litt\u00e9rature fran\u00e7aise\" (rivista fascia A), pubblicata e diffusa dalla casa editrice L'Harmattan/Sestante sino al 2013 e da Classiques Garnier dal 2014 a oggi",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato di redazione della rivista \"Elephant&Castle\", rivista elettronica del Centro Arti Visive dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo (rivista di fascia A)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatrice, alle Journ\u00e9es d\u2019\u00e9tude \"Le discours rapport\u00e9 et ses marques : perspectives th\u00e9oriques et didactiques\" organizzato dal NaviLire research group e svoltesi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 05-05-2011 al 06-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatrice, al convegno internazionale \"Modernit\u00e9 des troubadours\", tenutosi presso l\u2019Universit\u00e9 de Aix-Marseille",
        "periodo": "dal 21-11-2013 al 23-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatrice, al convegno internazionale \"Jean-Philippe Rameau: International Anniversary Conference\", tenutosi presso il St Hilda\u2019s College, University of Oxford",
        "periodo": "dal 11-09-2014 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatrice, al convegno internazionale \"D\u00e9tours dell\u2019errore\", tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 21-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di relatrice, al convegno internazionale \"Balzac penseur?\", tenutosi presso il Centro studi italo-francesi e l\u2019Universit\u00e0 di Roma Tre",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 13-05-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia del Seminario di Filologia francese",
        "periodo": "dal 18-12-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Finalista al premio nazionale di divulgazione scientifica 2014 promossa dall'Associazione Italiana del Libro per il volume \"Le macchine nella letteratura dei lumi\"",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Premio alla ricerca 2015 conferito dall'Universit\u00e0 degli studi di Bergamo (finanziamento 5 per mille, Dipartimento di Lettere, Filosofia, Comunicazione)",
        "periodo": "dal 21-04-2015 al 21-04-2015"
      },
      {
        "content": "Componente della Giunta del Seminario di Filologia francese",
        "periodo": "dal 06-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell\u2019ambito del Dottorato internazionale \"EMJD - Cultural Studies in Literary Interzones\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo nei mesi di ottobre-dicembre 2011 (15 conferenze: \"Immaginari settecenteschi\")",
        "periodo": "dal 06-10-2011 al 15-12-2011"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell\u2019ambito del Dottorato internazionale \"EMJD - Cultural Studies in Literary Interzones\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo nei mesi di novembre 2012- gennaio 2013 (15 conferenze: \"La langue fran\u00e7aise au fil des si\u00e8cles et au croisement des cultures\")",
        "periodo": "dal 17-02-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento nell\u2019ambito del Dottorato internazionale \"EMJD - Cultural Studies in Literary Interzones\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo nel mese di novembre 2013 (3 conferenze: \"Au croisement des arts\")",
        "periodo": "dal 06-11-2013 al 19-11-2013"
      },
      {
        "content": "Tavola rotonda organizzata nell\u2019ambito del Dottorato internazionale \"EMJD - Cultural Studies in Literary Interzones\" presso l\u2019Universit\u00e0 di Bergamo",
        "periodo": "dal 18-12-2013 al 18-12-2013"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell'ambito del Dottorato EMJD \"Cultural Studies in Literary Interzones\" presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Titolo della conferenza: \u201cL'errance d'une forme po\u00e9tique. La sextine\u201d",
        "periodo": "dal 13-12-2014 al 13-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell'ambito del Dottorato in Scienze del Design, Universit\u00e0 IUAV di Venezia per il seminario \"Immagini e immaginario degli oggetti\". Conferenza dal titolo: \"L\u2019incanto delle cose. Gli oggetti nella letteratura francese della modernit\u00e0\"",
        "periodo": "dal 16-12-2014 al 16-12-2014"
      },
      {
        "content": "Conferenza nell'ambito del Dottorato \"Studi umanistici interculturali\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Titolo della conferenza: \u201cLetteratura e musica. Il caso de La Traviata\u201d",
        "periodo": "dal 24-02-2016 al 24-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolare di borsa di ricerca \"La tradizione dell'imaging nella cultura visiva\", progetto I4BIO2 Innovation for bioengeneering, conferito dal Centro di ricerca interdipartimentale per l'Innovazione e la Gestione della Conoscenza (COGES) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-03-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto PRIN 2007, \"Voci per un dizionario critico del genere poliziesco francofono\", coordinato da Francesco Fiorentino",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca \"Excellence Initiatives\", progetto \"Paradigmi della creativit\u00e0\", siglato tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo e l'Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, i cui referenti scientifici sono la Professoressa Franca Franchi (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo) e il Prof. Pierre Glaudes (Universit\u00e9 Paris-Sorbonne)",
        "periodo": "dal 28-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della Giunta del Centro di Arti Visive di Ateneo (Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo)",
        "periodo": "dal 31-03-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}