{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Interactions, dialogues, conversations : l'oral en fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re. vol. Coll. F (Fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re), p",
        "ISBN": [
          "9782014016017"
        ],
        "csp": "PARIS:Hachette, ISBN: 9782014016017",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ravazzolo Elisa, Traverso V\u00e9ronique Jouin Emilie, Vigner G\u00e9rard"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ravazzolo Elisa, Traverso V\u00e9ronique Jouin Emilie, Vigner G\u00e9rard (2015).",
        "Interactions, dialogues, conversations : l'oral en fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re.",
        "vol. Coll. F (Fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re), p. 1-224, PARIS:Hachette, ISBN:",
        "9782014016017"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Du \"mariage pour tous\" \u00e0 la \"manif pour tous\": la construction discursive d'un conflit sociopolitique dans le d\u00e9bat parlementaire",
        "ISSN": [
          "2260-8087"
        ],
        "journal": "SYNERGIES ITALIE",
        "csp": "vol. 10, p. 111-124, ISSN: 2260-8087",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Ravazzolo (2014). Du \"mariage pour tous\" \u00e0 la \"manif pour tous\": la",
        "construction discursive d'un conflit sociopolitique dans le d\u00e9bat",
        "parlementaire. SYNERGIES ITALIE, vol. 10, p. 111-124, ISSN: 2260-8087"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-109",
        "titolo": "La visite guid\u00e9e du jardin ethnobotanique: la transformation des objets naturels en signes culturels et verbaux",
        "ISBN": [
          "9788884435538"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435538",
        "opera": "(a cura di): Dufiet J.P., L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations. vol. 154, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ravazzolo (2014). La visite guid\u00e9e du jardin ethnobotanique: la",
        "transformation des objets naturels en signes culturels et verbaux. In: (a",
        "cura di): Dufiet J.P., L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses",
        "m\u00e9diations. vol. 154, p. 85-109, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento,",
        "ISBN: 9788884435538"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-220",
        "titolo": "L\u2019emploi des formes nominales d\u2019adresse dans l\u2019\u00e9mission italienne Radio anch\u2019io: approche compar\u00e9e de corpus radiophoniques en italien et en fran\u00e7ais",
        "ISBN": [
          "9782919732326"
        ],
        "csp": "CHAMB\u00c9RY:Editions de l'Universit\u00e9 de Savoie, ISBN: 9782919732326",
        "opera": "(a cura di): C. Kerbrat-Orecchioni, S'adesser \u00e0 autrui: les formes nominales d'adresse dans une perspective comparative interculturelle. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ravazzolo (2014). L\u2019emploi des formes nominales d\u2019adresse dans",
        "l\u2019\u00e9mission italienne Radio anch\u2019io: approche compar\u00e9e de corpus",
        "radiophoniques en italien et en fran\u00e7ais. In: (a cura di): C.",
        "Kerbrat-Orecchioni, S'adesser \u00e0 autrui: les formes nominales d'adresse",
        "dans une perspective comparative interculturelle. p. 179-220,",
        "CHAMB\u00c9RY:Editions de l'Universit\u00e9 de Savoie, ISBN: 9782919732326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-243",
        "titolo": "L'emploi des marqueurs discursifs dans le discours m\u00e9diatique : une analyse comparative fran\u00e7ais-italien.",
        "ISBN": [
          "9788849529265"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane spa, ISBN: 9788849529265",
        "opera": "(a cura di): Benelli G.;Saggiomo C., Un coup de d\u00e9s. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ravazzolo Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravazzolo Elisa (2014). L'emploi des marqueurs discursifs dans le discours",
        "m\u00e9diatique : une analyse comparative fran\u00e7ais-italien.. In: (a cura di):",
        "Benelli G.;Saggiomo C., Un coup de d\u00e9s. p. 223-243, Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane spa, ISBN: 9788849529265"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-57",
        "titolo": "L\u2019analyse comparative d\u2019interactions m\u00e9diatiques dans une perspective interculturelle: l'exemple de l\u2019emploi des formes d\u2019adresse en fran\u00e7ais et en italien ",
        "ISBN": [
          "9788883036149"
        ],
        "csp": "TRIESTE:EUT - Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 9788883036149",
        "opera": "(a cura di): R. Druetta; C. Falbo, Cahiers de Recherche de l\u2019\u00c9cole Doctorale en Linguistique Fran\u00e7aise n. 8/2014. Docteurs et Recherche... une aventure qui continue. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ravazzolo (2014). L\u2019analyse comparative d\u2019interactions m\u00e9diatiques",
        "dans une perspective interculturelle: l'exemple de l\u2019emploi des formes",
        "d\u2019adresse en fran\u00e7ais et en italien . In: (a cura di): R. Druetta; C. Falbo,",
        "Cahiers de Recherche de l\u2019\u00c9cole Doctorale en Linguistique Fran\u00e7aise n.",
        "8/2014. Docteurs et Recherche... une aventure qui continue. p. 41-57,",
        "TRIESTE:EUT - Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 9788883036149"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Des \u00e9toiles, des toques ou des fourchettes? Aspects discursifs du guide gastronomique en fran\u00e7ais et en italien",
        "ISSN": [
          "0376-8163"
        ],
        "journal": "DEGR\u00c9S",
        "csp": "vol. 2014 , p. d1-d15, ISSN: 0376-8163",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Ravazzolo (2013). Des \u00e9toiles, des toques ou des fourchettes? Aspects",
        "discursifs du guide gastronomique en fran\u00e7ais et en italien. DEGR\u00c9S, vol.",
        "2014 , p. d1-d15, ISSN: 0376-8163"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-97",
        "titolo": "Strat\u00e9gies de repr\u00e9sentation d\u2019un \"\u00e9v\u00e9nement provoqu\u00e9\": le d\u00e9bat sur l\u2019interdiction du voile int\u00e9gral \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "ISBN": [
          "9782878546125"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878546125",
        "opera": "(a cura di): Moirand S.;Reboul-Tour\u00e9 S.;Londei D.;Reggiani L., Dire l'\u00e9v\u00e9nement: langage, m\u00e9moire, soci\u00e9t\u00e9. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ravazzolo Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravazzolo Elisa (2013). Strat\u00e9gies de repr\u00e9sentation d\u2019un \"\u00e9v\u00e9nement",
        "provoqu\u00e9\": le d\u00e9bat sur l\u2019interdiction du voile int\u00e9gral \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. In: (a",
        "cura di): Moirand S.;Reboul-Tour\u00e9 S.;Londei D.;Reggiani L., Dire",
        "l'\u00e9v\u00e9nement: langage, m\u00e9moire, soci\u00e9t\u00e9. p. 87-97, PARIS:Presses",
        "Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878546125"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-288",
        "titolo": "L'expression des \u00e9motions dans la mise en sc\u00e8ne m\u00e9diatique: analyse comparative \u00e0 partir d'un corpus de d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s interactifs en fran\u00e7ais et en italien",
        "ISBN": [
          "9782878545920"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878545920",
        "opera": "(a cura di): F. Baider; G. Cislaru, Cartographie des \u00e9motions: propositions linguistiques et sociolinguistiques. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ravazzolo (2013). L'expression des \u00e9motions dans la mise en sc\u00e8ne",
        "m\u00e9diatique: analyse comparative \u00e0 partir d'un corpus de d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s",
        "interactifs en fran\u00e7ais et en italien. In: (a cura di): F. Baider; G. Cislaru,",
        "Cartographie des \u00e9motions: propositions linguistiques et sociolinguistiques.",
        "p. 277-288, PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878545920"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di Studi Letterari",
        "titolo": "Les manifestations de l'interaction entre le guide et son public en situation de visite guid\u00e9e",
        "ISBN": [
          "9788884434159"
        ],
        "csp": "Linguistici e Filologici., ISBN: 9788884434159",
        "opera": "(a cura di): Dufiet J.P., Les visites guid\u00e9es: discours, interaction, multimodalit\u00e9. vol. 138, p. 85-119, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ravazzolo Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravazzolo Elisa (2012). Les manifestations de l'interaction entre le guide et",
        "son public en situation de visite guid\u00e9e. In: (a cura di): Dufiet J.P., Les",
        "visites guid\u00e9es: discours, interaction, multimodalit\u00e9. vol. 138, p. 85-119,",
        "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Dipartimento di Studi Letterari,",
        "Linguistici e Filologici., ISBN: 9788884434159"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29- 58",
        "titolo": "The use of some discourse markers in a French radio interaction",
        "ISBN": [
          "9783631621011"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main:Peter Lang, ISBN: 9783631621011",
        "opera": "(a cura di): V. Karabalic; M. A. Varga; L. Pon, Discourse and Dialogue- Diskurs und Dialog. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ravazzolo (2012). The use of some discourse markers in a French radio",
        "interaction. In: (a cura di): V. Karabalic; M. A. Varga; L. Pon, Discourse and",
        "Dialogue- Diskurs und Dialog. p. 29- 58, Frankfurt am Main:Peter Lang,",
        "ISBN: 9783631621011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Analyse comparative des modalit\u00e9s de cr\u00e9ation n\u00e9ologique dans la presse \u00e9conomique fran\u00e7aise et italienne. ANALELE UNIVERSIT&#259;&#355;II \"DUN&#259;REA DE JOS\" DIN GALA&#355;I",
        "ISSN": [
          "1844-9476"
        ],
        "journal": "FASCICULA XXIV LEXIC COMUN / LEXIC SPECIALIZAT",
        "csp": "vol. 2010, III, p. 528-540, ISSN: 1844-9476",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ravazzolo Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ravazzolo Elisa (2011). Analyse comparative des modalit\u00e9s de cr\u00e9ation",
        "n\u00e9ologique dans la presse \u00e9conomique fran\u00e7aise et italienne. ANALELE",
        "UNIVERSIT&#259;&#355;II \"DUN&#259;REA DE JOS\" DIN GALA&#355;I.",
        "FASCICULA XXIV LEXIC COMUN / LEXIC SPECIALIZAT, vol. 2010, III, p.",
        "528-540, ISSN: 1844-9476"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Analyse du discours interactif m\u00e9diatique: le r\u00f4le de l'animateur d'une \u00e9mission radiophonique. p",
        "ISBN": [
          "9788854815100"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854815100",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Ravazzolo (2007). Analyse du discours interactif m\u00e9diatique: le r\u00f4le de",
        "l'animateur d'une \u00e9mission radiophonique. p. 1-151, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854815100"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-224",
        "titolo": "Interactions, dialogues, conversations : l'oral en fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re. vol. Coll. F (Fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re), p",
        "ISBN": [
          "9782014016017"
        ],
        "csp": "PARIS:Hachette, ISBN: 9782014016017",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ravazzolo Elisa, Traverso V\u00e9ronique Jouin Emilie, Vigner G\u00e9rard"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ravazzolo Elisa, Traverso V\u00e9ronique Jouin Emilie, Vigner G\u00e9rard (2015).",
        "Interactions, dialogues, conversations : l'oral en fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re.",
        "vol. Coll. F (Fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re), p. 1-224, PARIS:Hachette, ISBN:",
        "9782014016017"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Du \"mariage pour tous\" \u00e0 la \"manif pour tous\": la construction discursive d'un conflit sociopolitique dans le d\u00e9bat parlementaire",
        "ISSN": [
          "2260-8087"
        ],
        "journal": "SYNERGIES ITALIE",
        "csp": "vol. 10, p. 111-124, ISSN: 2260-8087",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Ravazzolo (2014). Du \"mariage pour tous\" \u00e0 la \"manif pour tous\": la",
        "construction discursive d'un conflit sociopolitique dans le d\u00e9bat",
        "parlementaire. SYNERGIES ITALIE, vol. 10, p. 111-124, ISSN: 2260-8087"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "85-109",
        "titolo": "La visite guid\u00e9e du jardin ethnobotanique: la transformation des objets naturels en signes culturels et verbaux",
        "ISBN": [
          "9788884435538"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 9788884435538",
        "opera": "(a cura di): Dufiet J.P., L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations. vol. 154, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ravazzolo (2014). La visite guid\u00e9e du jardin ethnobotanique: la",
        "transformation des objets naturels en signes culturels et verbaux. In: (a",
        "cura di): Dufiet J.P., L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses",
        "m\u00e9diations. vol. 154, p. 85-109, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento,",
        "ISBN: 9788884435538"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "179-220",
        "titolo": "L\u2019emploi des formes nominales d\u2019adresse dans l\u2019\u00e9mission italienne Radio anch\u2019io: approche compar\u00e9e de corpus radiophoniques en italien et en fran\u00e7ais",
        "ISBN": [
          "9782919732326"
        ],
        "csp": "CHAMB\u00c9RY:Editions de l'Universit\u00e9 de Savoie, ISBN: 9782919732326",
        "opera": "(a cura di): C. Kerbrat-Orecchioni, S'adesser \u00e0 autrui: les formes nominales d'adresse dans une perspective comparative interculturelle. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ravazzolo (2014). L\u2019emploi des formes nominales d\u2019adresse dans",
        "l\u2019\u00e9mission italienne Radio anch\u2019io: approche compar\u00e9e de corpus",
        "radiophoniques en italien et en fran\u00e7ais. In: (a cura di): C.",
        "Kerbrat-Orecchioni, S'adesser \u00e0 autrui: les formes nominales d'adresse",
        "dans une perspective comparative interculturelle. p. 179-220,",
        "CHAMB\u00c9RY:Editions de l'Universit\u00e9 de Savoie, ISBN: 9782919732326"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-57",
        "titolo": "L\u2019analyse comparative d\u2019interactions m\u00e9diatiques dans une perspective interculturelle: l'exemple de l\u2019emploi des formes d\u2019adresse en fran\u00e7ais et en italien ",
        "ISBN": [
          "9788883036149"
        ],
        "csp": "TRIESTE:EUT - Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 9788883036149",
        "opera": "(a cura di): R. Druetta; C. Falbo, Cahiers de Recherche de l\u2019\u00c9cole Doctorale en Linguistique Fran\u00e7aise n. 8/2014. Docteurs et Recherche... une aventure qui continue. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ravazzolo (2014). L\u2019analyse comparative d\u2019interactions m\u00e9diatiques",
        "dans une perspective interculturelle: l'exemple de l\u2019emploi des formes",
        "d\u2019adresse en fran\u00e7ais et en italien . In: (a cura di): R. Druetta; C. Falbo,",
        "Cahiers de Recherche de l\u2019\u00c9cole Doctorale en Linguistique Fran\u00e7aise n.",
        "8/2014. Docteurs et Recherche... une aventure qui continue. p. 41-57,",
        "TRIESTE:EUT - Edizioni Universit\u00e0 di Trieste, ISBN: 9788883036149"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Des \u00e9toiles, des toques ou des fourchettes? Aspects discursifs du guide gastronomique en fran\u00e7ais et en italien",
        "ISSN": [
          "0376-8163"
        ],
        "journal": "DEGR\u00c9S",
        "csp": "vol. 2014 , p. d1-d15, ISSN: 0376-8163",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Ravazzolo (2013). Des \u00e9toiles, des toques ou des fourchettes? Aspects",
        "discursifs du guide gastronomique en fran\u00e7ais et en italien. DEGR\u00c9S, vol.",
        "2014 , p. d1-d15, ISSN: 0376-8163"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-97",
        "titolo": "Strat\u00e9gies de repr\u00e9sentation d\u2019un \"\u00e9v\u00e9nement provoqu\u00e9\": le d\u00e9bat sur l\u2019interdiction du voile int\u00e9gral \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "ISBN": [
          "9782878546125"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878546125",
        "opera": "(a cura di): Moirand S.;Reboul-Tour\u00e9 S.;Londei D.;Reggiani L., Dire l'\u00e9v\u00e9nement: langage, m\u00e9moire, soci\u00e9t\u00e9. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ravazzolo Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravazzolo Elisa (2013). Strat\u00e9gies de repr\u00e9sentation d\u2019un \"\u00e9v\u00e9nement",
        "provoqu\u00e9\": le d\u00e9bat sur l\u2019interdiction du voile int\u00e9gral \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. In: (a",
        "cura di): Moirand S.;Reboul-Tour\u00e9 S.;Londei D.;Reggiani L., Dire",
        "l'\u00e9v\u00e9nement: langage, m\u00e9moire, soci\u00e9t\u00e9. p. 87-97, PARIS:Presses",
        "Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878546125"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-288",
        "titolo": "L'expression des \u00e9motions dans la mise en sc\u00e8ne m\u00e9diatique: analyse comparative \u00e0 partir d'un corpus de d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s interactifs en fran\u00e7ais et en italien",
        "ISBN": [
          "9782878545920"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878545920",
        "opera": "(a cura di): F. Baider; G. Cislaru, Cartographie des \u00e9motions: propositions linguistiques et sociolinguistiques. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "E. Ravazzolo (2013). L'expression des \u00e9motions dans la mise en sc\u00e8ne",
        "m\u00e9diatique: analyse comparative \u00e0 partir d'un corpus de d\u00e9bats t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s",
        "interactifs en fran\u00e7ais et en italien. In: (a cura di): F. Baider; G. Cislaru,",
        "Cartographie des \u00e9motions: propositions linguistiques et sociolinguistiques.",
        "p. 277-288, PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878545920"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di Studi Letterari",
        "titolo": "Les manifestations de l'interaction entre le guide et son public en situation de visite guid\u00e9e",
        "ISBN": [
          "9788884434159"
        ],
        "csp": "Linguistici e Filologici., ISBN: 9788884434159",
        "opera": "(a cura di): Dufiet J.P., Les visites guid\u00e9es: discours, interaction, multimodalit\u00e9. vol. 138, p. 85-119, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ravazzolo Elisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ravazzolo Elisa (2012). Les manifestations de l'interaction entre le guide et",
        "son public en situation de visite guid\u00e9e. In: (a cura di): Dufiet J.P., Les",
        "visites guid\u00e9es: discours, interaction, multimodalit\u00e9. vol. 138, p. 85-119,",
        "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Dipartimento di Studi Letterari,",
        "Linguistici e Filologici., ISBN: 9788884434159"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-151",
        "titolo": "Analyse du discours interactif m\u00e9diatique: le r\u00f4le de l'animateur d'une \u00e9mission radiophonique. p",
        "ISBN": [
          "9788854815100"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 9788854815100",
        "anno": "2007",
        "autori": "E. Ravazzolo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "E. Ravazzolo (2007). Analyse du discours interactif m\u00e9diatique: le r\u00f4le de",
        "l'animateur d'une \u00e9mission radiophonique. p. 1-151, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854815100"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "29587",
    "nome": "RAVAZZOLO Elisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Da gennaio 2013: membro del Comitato di lettura permanente (Comit\u00e9 de lecture permanent) della Rivista Synergies Italie, Revue du GERFLINT. Direttore della pubblicazione: Jacques Cort\u00e8s (Universit\u00e9 de Rouen). Presidente: Tullio De Mauro (Universit\u00e0 di Roma \u201cLa Sapienza\u201d).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale. Settembre 2009 - Universit\u00e9 de Lausanne, Facult\u00e9 des Lettres. Convegno internazionale \"Le fran\u00e7ais parl\u00e9 dans les m\u00e9dias. Les m\u00e9dias et le politique\". Titolo del\u2019'intervento : \u00ab La parole des auditeurs dans les \u00e9missions interactives : strat\u00e9gies \u00e9nonciatives et argumentatives \u00bb.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 04-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale. 8-9 Settembre 2010 - Universit\u00e9 \u201cDunarea de Jos\u201d, Facult\u00e9 des Lettres, Centre de recherches en th\u00e9orie et pratique du discours, Galati, Roumanie. Convegno Internazionale : \"Lexique commun \u2013 Lexique sp\u00e9cialis\u00e9. N\u00e9ologie et politiques linguistiques\". Titolo dell\u2019intervento : \u00ab Analyse comparative des modalit\u00e9s de cr\u00e9ation n\u00e9ologique dans la presse \u00e9conomique fran\u00e7aise et italienne \u00bb.",
        "periodo": "dal 08-09-2010 al 09-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale. 31 Marzo -1-2 aprile 2011 - Villa Finaly, Firenze. Convegno internazionale \"Langage, discours, \u00e9v\u00e9nements\", organizzato dal CEDISCOR-SYLED (Centre de recherche sur les discours ordinaires et sp\u00e9cialis\u00e9s) dell\u2019Universit\u00e0 Sorbonne Nouvelle, dal SITLEC (Studi Interdisciplinari su Traduzione, Lingue e Culture) dell\u2019Universit\u00e0 di Bologna, in collaborazione con il DORIF (Centro per la Documentazione per la Ricerca sulla didattica della Lingua Francese nell'Universit\u00e0 Italiana). Titolo dell\u2019intervento : \u00ab La mise en sc\u00e8ne m\u00e9diatique du d\u00e9bat sur l\u2019interdiction du voile int\u00e9gral. Analyse des strat\u00e9gies argumentatives et interactionnelles mobilis\u00e9es dans la repr\u00e9sentation d\u2019un conflit de nature id\u00e9ologique \u00bb.",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 02-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale. 23-26 Giugno 2011 - Universit\u00e0 di Cipro, Nicosia. Convegno Internazionale \"Cognition, Emotion, Communication\", organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Cipro in collaborazione con l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle \u2013 Paris 3. Titolo dell\u2019intervento : \u00ab L\u2019expression des \u00e9motions dans la mise en sc\u00e8ne m\u00e9diatique. Analyse comparative \u00e0 partir d\u2019un corpus de d\u00e9bats politiques t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s en fran\u00e7ais et en italien \u00bb.",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 26-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale. 19-22 Settembre 2012 \u2013 Universit\u00e9 Libre de Bruxelles. Convegno Internazionale \"Le manger et le dire. Pour une approche du discours culinaire et gastronomique\". Centre de Linguistique LaDisco - D\u00e9partement des sciences de l'information et de la communication Resic, con la collaborazione dell\u2019Universit\u00e9 Paris-Est Cr\u00e9teil Val de Marne, L\u2019Universit\u00e9 Paris 3 Sorbonne Nouvelle et l\u2019Universit\u00e9 Paul Verlaine-Metz. Titolo dell\u2019intervento : \u00ab Des \u00e9toiles, des toques ou des fourchettes ? Aspects discursifs du guide gastronomique en fran\u00e7ais et en italien \u00bb.",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a giornata di studio internazionale. Lyon, 14 dicembre 2012. Giornata di studio: \"Explication, genre discursif \u2013 activit\u00e9 interactionnelle et multimodalit\u00e9 - \"Laboratoire ICAR et Labex ASLAN. Titolo dell\u2019intervento : \u00ab Les \u00e9changes guide-visiteurs en situation de visite guid\u00e9e. Modalit\u00e9 de participation \u00e0 la co-construction du discours \u00bb.",
        "periodo": "dal 14-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (su invito) come relatrice a convegno internazionale. Lyon, 10-11 luglio 2013, Convegno: \"Les 10 ans du Laboratoire ICAR\". Titolo dell'intervento: \u00ab La variation interculturelle dans le fonctionnement des formes d\u2019adresse en fran\u00e7ais et en italien \u00e0 partir de l\u2019analyse compar\u00e9e d\u2019interactions m\u00e9diatiques. Probl\u00e8mes m\u00e9thodologiques, hypoth\u00e8ses interpr\u00e9tatives et perspectives \u00bb.",
        "periodo": "dal 10-07-2013 al 11-07-2013"
      },
      {
        "content": "Brescia, 27 settembre 2013, Convegno : \"Linguistique fran\u00e7aise : portes ouvertes sur nos recherches\" - Scuola di Dottorato in Linguistica Francese. Titolo dell\u2019intervento : \u00ab L\u2019analyse comparative d\u2019interactions m\u00e9diatiques dans une perspective interculturelle. L\u2019exemple de l\u2019emploi des formes d\u2019adresse en fran\u00e7ais et en italien \u00bb.",
        "periodo": "dal 27-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a giornata di studio internazionale. 19 maggio 2014 \u2013 Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 \u2013 ENS (Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon), Giornata di studio: \"La mise \u00e0 disposition de corpus de langue parl\u00e9e en interaction pour l'enseignement du fran\u00e7ais\". Titolo dell\u2019intervento : \u00ab L\u2019apport des corpus de fran\u00e7ais parl\u00e9 en interaction pour l\u2019apprentissage du FLE. Quelques pistes de r\u00e9flexion \u00e0 partir de l\u2019exploitation didactique de la base de donn\u00e9es CLAPI en milieu universitaire \u00bb.",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 19-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno internazionale. Membro del Comitato scientifico del Convegno Internazionale ICODOC 2015 \u00ab Corpus complexes et enjeux m\u00e9thodologiques \u00bb - Lyon 2015 - Laboratoire ICAR (CNRS, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2, ENS de Lyon).",
        "periodo": "dal 24-06-2014 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a giornata di studio internazionale. 14 novembre 2014 \u2013 Universit\u00e0 di Firenze e Istituto Francese di Firenze \u2013 Giornata di studio : \"Le pass\u00e9 dans le pr\u00e9sent : la langue du patrimoine\". Titolo dell\u2019intervento : \u00ab De la \u00ab Main de Dieu \u00bb \u00e0 \u2026 l\u2019 \u00ab oreille de lapin \u00bb ! Le r\u00f4le des phytonymes et de leurs variantes d\u00e9nominatives dans la transmission du patrimoine culturel immat\u00e9riel \u00bb.",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a giornata di studio. 19 novembre 2014 \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Dipartimento di Lettere e Filosofia \u2013 Convegno: \"L\u2019objet d\u2019art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations\". Titolo dell\u2019intervento : \u00ab La d\u00e9finition et la cat\u00e9gorisation de l\u2019objet culturel dans quelques visites guid\u00e9es de mus\u00e9es et de jardins. Proc\u00e9d\u00e9s discursifs et effets interactionnels \u00bb.",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a giornata di studio internazionale. 12 marzo 2015 \u2013 Laboratoire ICAR-CNRS (ENS, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2), Giornata di studio sull\u2019uso delle banche dati dell\u2019orale CLAPI, ESLO et PFC: \"Bilan, besoins en enseignement et suggestions sur le volet enseignement\". Titolo dell\u2019intervento : \u00ab L\u2019exploitation des donn\u00e9es orales de la base de donn\u00e9es multim\u00e9dia CLAPI pour l\u2019enseignement du fran\u00e7ais parl\u00e9 en interaction \u00bb.",
        "periodo": "dal 12-03-2015 al 12-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale. 11-12 giugno 2015 \u2013 Universit\u00e0 di Pisa e Universit\u00e0 di Firenze \u2013 Convegno internazionale: \"La guida turistica : luogo d\u2019incontro tra lessico e immagini dei Beni Culturali\", Unit\u00e0 di ricerca Lessico dei Beni Culturali, Universit\u00e0 di Firenze e Udrils, Universit\u00e0 di Pisa. In collaborazione con Festival del Viaggio. Titolo dell'intervento: \u00ab La (co)-construction de r\u00e9f\u00e9rences culturelles partag\u00e9es dans le discours produit en situation de visite guid\u00e9e \u00bb.",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice a convegno internazionale. 17-19 maggio 2016 \u2013Universit\u00e0 degli Studi di Padova \u2013 Convegno internazionale GLAT 2016 \"Acteurs et formes de m\u00e9diation pour le dialogue interculturel\". Titolo dell'intervento: \u00ab La m\u00e9diation du patrimoine culturel dans les visites guid\u00e9es. Pratiques d\u00e9finitoires et strat\u00e9gies de co-construction de r\u00e9f\u00e9rences culturelles partag\u00e9es \u00bb.",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 19-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di convegno internazionale. Membro del Comitato scientifico del Convegno Internazionale ICODOC 2017 \u00ab Objets, supports, instruments : regards crois\u00e9s sur la diversit\u00e9 des ressources mobilis\u00e9es en interaction \u00bb - Lyon 2017 - Laboratoire ICAR (CNRS, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2, ENS de Lyon)",
        "periodo": "dal 04-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del corso di Dottorato \"Le forme del testo\" con sede amministrativa presso il Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento. Il Corso di Dottorato ha durata triennale e si articola su due curricula: linguistica, filologia e critica; testi greci e latini.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "2007 - 2012 : partecipazione al progetto di ricerca \u00ab Les formes nominales d\u2019adresse en fran\u00e7ais et dans une perspective comparative interculturelle \u00bb. Progetto diretto dalla Prof.ssa Catherine Kerbrat-Orecchioni (Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2), condotto nell\u2019ambito del laboratorio di ricerca ICAR-CNRS (ENS, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2) e sostenuto dall\u2019ILF. Contributi pubblicati nell\u2019ambito del progetto: Ravazzolo Elisa, \u00ab L\u2019emploi des formes nominales d\u2019adresse dans le phone-in Radiocom, c\u2019est Vous \u00bb, in C. Kerbrat-Orecchioni (\u00e9d.), S'adresser \u00e0 autrui. Les Formes Nominales d'Adresse en fran\u00e7ais, Chamb\u00e9ry, Laboratoire Langages, Litt\u00e9ratures, Soci\u00e9t\u00e9s, Universit\u00e9 de Savoie, 2010, pp. 225-248. Ravazzolo Elisa, \u00ab L\u2019emploi des formes nominales d\u2019adresse dans l\u2019\u00e9mission italienne Radio anch\u2019io. Approche compar\u00e9e de corpus radiophoniques en italien et en fran\u00e7ais \u00bb, in C. Kerbrat-Orecchioni (\u00e9d.), S'adresser \u00e0 autrui : les Formes Nominales d'Adresse dans une perspective comparative interculturelle, Chamb\u00e9ry, \u00c9ditions de l\u2019Universit\u00e9 de Savoie, Collection Langages, 2014, pp. 179-220. (pdf allegato) Giornate di studio organizzate nell\u2019ambito del progetto: Maggio 2007 - ENS-LSH de Lyon, Laboratoire de recherche ICAR, \u00ab Les termes d\u2019adresse en fran\u00e7ais \u00bb Giugno 2009 - ENS-LSH de Lyon, Laboratoire de recherche ICAR, \u00ab Les termes d\u2019adresse dans une perspective interculturelle \u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "2011-2014 : partecipazione al progetto di ricerca sulla mediazione culturale e l\u2019analisi delle visite guidate finanziato dal Dipartimento di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 di Trento. Progetto diretto dal Prof. Jean-Paul Dufiet (Universit\u00e0 degli Studi di Trento), in collaborazione con l\u2019Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 (CNRS - ENS de Lyon), Universit\u00e9 de Lille 3, Universit\u00e9 de B\u00e2le, Universit\u00e0 Statale di Milano, Universit\u00e0 di Torino. Contributi pubblicati nell\u2019ambito del progetto: Ravazzolo Elisa, \u00ab Les manifestations de l\u2019interaction entre le guide et son public en situation de visite guid\u00e9e \u00bbJ.-P. Dufiet (\u00e9d.), Les visites guid\u00e9es. Discours, interaction, multimodalit\u00e9, Universit\u00e0 degli Studi di Trento \u2013 Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Filologici, Collana \u00abLabirinti\u00bb, n.138, Trento, 2012, pp. 85-119. Ravazzolo Elisa, \u00ab La visite guid\u00e9e du jardin ethnobotanique : la transformation des objets naturels en signes culturels et verbaux \u00bb, in J.-P. Dufiet (\u00e9d.), L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations, Universit\u00e0 degli Studi di Trento \u2013 Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Filologici, Collana \u00abLabirinti\u00bb, n. 154, Trento, 2014, pp. 85-109. Giornate di studio organizzate nell\u2019ambito del progetto : Lyon, 14 dicembre 2012. Giornata di studio: Explication, genre discursif \u2013 activit\u00e9 interactionnelle et multimodalit\u00e9 - Laboratoire ICAR et Labex ASLAN. 19 novembre 2014 \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Dipartimento di Lettere e Filosofia \u2013 Convegno: L\u2019objet d\u2019art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "2014 \u2013 2016 Partecipazione al progetto di ricerca \u00ab Le fran\u00e7ais parl\u00e9 en interaction et l\u2019enseignement \u00bb diretto dalla Prof.ssa V\u00e9ronique Traverso (laboratorio ICAR-CNRS, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 e ENS de Lyon). Il progetto, finanziato dal Labex ASLAN (Advanced Studies on LANguage complexity), ha condotto alla pubblicazione di una monografia sul francese parlato e sull\u2019insegnamento del FLE (Hachette, Collection F) : Ravazzolo Elisa, V\u00e9ronique Traverso, Emilie Jouin, G\u00e9rard Vigner, Interactions, dialogues, conversations : l\u2019oral en fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re, Paris, Hachette, coll. F, 2015. Giornate di studio organizzate nell\u2019ambito del progetto : 19 maggio 2014 \u2013 Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 \u2013 ENS (\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon), Giornata di studio: La mise \u00e0 disposition de corpus de langue parl\u00e9e en interaction pour l'enseignement du fran\u00e7ais. 12 marzo 2015 \u2013 Laboratoire ICAR-CNRS (ENS, Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2), Giornata di studio sull\u2019uso delle banche dati dell\u2019orale CLAPI, ESLO et PFC: Bilan, besoins en enseignement et suggestions sur le volet enseignement.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso di Laboratorio a supporto di Didattica della Lingua Francese presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste \u2013 Scuola di Specializzazione per l\u2019Insegnamento nella Scuola Secondaria (SSIS).",
        "periodo": "dal 13-12-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Contratti di docenza per i corsi di Didattica della Lingua Francese e di Laboratorio a supporto di Didattica della Lingua Francese presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste \u2013 Scuola di Specializzazione per l\u2019Insegnamento nella Scuola Secondaria (SSIS).",
        "periodo": "dal 18-01-2006 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Udine \u2013 Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere. Corso di LINGUA E COMUNICAZIONE FRANCESE I \u2013 Laurea triennale in Relazioni Pubbliche on-line (RPOL).",
        "periodo": "dal 25-10-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trieste \u2013 Scuola Superiore di Lingue Moderne per Interpreti e Traduttori (SSLMIT). Corso di LINGUA FRANCESE III \u2013 Laurea triennale in Traduzione e in Interpretazione.",
        "periodo": "dal 16-01-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di traduzione per l'Universit\u00e0 degli Studi di Trento (Gabinetto di Presidenza della Facolt\u00e0 di Economia). Traduzione per \"Progetto Vinci\" - European Master in Business Studies",
        "periodo": "dal 17-01-2008 al 28-01-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di traduzione per l'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Ufficio Pro Rettore ai Rapporti Internazionali. Traduzione di documento giuridico (statuto relativo all'istituzione dell'associazione internazionale latina di formazione universitaria denominata \"R\u00e9seau Latinus\").",
        "periodo": "dal 22-07-2008 al 28-07-2008"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza presso l\u2019Universit\u00e0 Statale di Milano \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u2013 Corso di Laurea in Mediazione linguistica e culturale: Lingua Francese II, Modulo B, \u00ab Le discours politique dans la mise en sc\u00e8ne m\u00e9diatique \u00bb.",
        "periodo": "dal 10-10-2011 al 30-06-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "4-8 Ottobre 2010 Universit\u00e0 di Stoccolma, Dipartimento di francese, italiano e lingue classiche. Lezioni tenute su invito della Stockholms Universitet, nell\u2019ambito del programma di scambio del personale docente e ricercatore tra le Universit\u00e0 di Trento e di Stoccolma. Titolo dei seminari: 1. \u00ab Emploi et fonctions pragmatiques des marqueurs discursifs de l\u2019oral dans des \u00e9missions m\u00e9diatiques en fran\u00e7ais \u00bb. 2. \u00abAnalisi comparativa dei termini allocutivi in italiano e in francese: classificazione tipologica e funzionale a partire da un corpus di interazioni radiofoniche\u00bb. 3. \u00abAnalisi comparativa del linguaggio economico francese e italiano: strategie retoriche e pragmatiche a confronto\u00bb.",
        "periodo": "dal 04-10-2010 al 08-10-2010"
      },
      {
        "content": "6 maggio 2016 - 23 maggio 2016 Attivit\u00e0 di ricerca condotta presso il laboratorio ICAR-CNRS di Lyon (Universit\u00e9 Lumi\u00e8re Lyon 2 e ENS de Lyon) nell\u2019ambito del progetto \u00ab Le fran\u00e7ais parl\u00e9 en interaction et l\u2019enseignement \u00bb diretto dalla Prof.ssa V\u00e9ronique Traverso. Soggiorno di ricerca finanziato dal Labex ASLAN (Advanced Studies on LANguage complexity).",
        "periodo": "dal 06-05-2016 al 23-05-2016"
      }
    ]
  }
}