{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-263",
        "titolo": "Le Cantique des Cantiques au tournant du XIXe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-768-0"
        ],
        "ISSN": [
          "2281-9290"
        ],
        "csp": "MILANO -- ITA:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-768-0, ISSN: 2281-9290",
        "opera": "(a cura di): M. Barsi, A. Preda, Le Cantique des Cantiques dans les lettres fran\u00e7aises. COLLOQUIUM, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paraboschi F (2016). Le Cantique des Cantiques au tournant du XIXe",
        "si\u00e8cle. In: (a cura di): M. Barsi, A. Preda, Le Cantique des Cantiques dans",
        "les lettres fran\u00e7aises. COLLOQUIUM, p. 243-263, MILANO -- ITA:LED",
        "Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-768-0, ISSN: 2281-9290"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Monsieur de Bougrelon (Jean Lorrain)",
        "opera": "(a cura di): A. Montandon, Dictionnaire du Dandysme. p. 654-657, PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2959-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Paraboschi F (2016). Monsieur de Bougrelon (Jean Lorrain). In: (a cura di):",
        "A. Montandon, Dictionnaire du Dandysme. p. 654-657, PARIS:Editions",
        "Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2959-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Masque",
        "opera": "(a cura di): A. Montandon, Dictionnaire du Dandysme. p. 190-193, PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2959-2",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "Paraboschi F (2016). Masque. In: (a cura di): A. Montandon, Dictionnaire",
        "du Dandysme. p. 190-193, PARIS:Editions Honor\u00e9 Champion, ISBN:",
        "978-2-7453-2959-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-381",
        "titolo": "L\u2019\u00e2me des vieilles \u00e9toffes. Sur Jean Lorrain",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-285-1"
        ],
        "ISSN": [
          "2282-2097"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-285-1, ISSN: 2282-2097",
        "opera": "(a cura di): M. Modenesi; M.B. Collini; F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement. Scrivere di tessuti, abiti, accessori. Tomo II. L'Ottocento e il tournant du si\u00e8cle. DI/SEGNI, vol. 11, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paraboschi F (2015). L\u2019\u00e2me des vieilles \u00e9toffes. Sur Jean Lorrain. In: (a",
        "cura di): M. Modenesi; M.B. Collini; F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son",
        "\u00e2me dans le v\u00eatement. Scrivere di tessuti, abiti, accessori. Tomo II.",
        "L'Ottocento e il tournant du si\u00e8cle. DI/SEGNI, vol. 11, p. 369-381,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-285-1, ISSN: 2282-2097"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-331",
        "titolo": "Troubles visionnaires, regards impitoyables. Masques et masquages chez Jean Lorrain. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-909-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5752-909-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paraboschi F (2015). Troubles visionnaires, regards impitoyables. Masques",
        "et masquages chez Jean Lorrain. vol. 3, p. 1-331, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-5752-909-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-147",
        "titolo": "Folies d'ici et d'ailleurs",
        "ISBN": [
          "978-2-7087-0867-9"
        ],
        "csp": "Pr\u00e9sence Africaine, ISBN: 978-2-7087-0867-9",
        "opera": "Des mondes et des langues : l'\u00e9criture de Boubacar Boris Diop. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Paraboschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Paraboschi (2014). Folies d'ici et d'ailleurs. In: Des mondes et des",
        "langues : l'\u00e9criture de Boubacar Boris Diop. p. 131-147, Pr\u00e9sence Africaine,",
        "ISBN: 978-2-7087-0867-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de vert dans On a gifl\u00e9 la montagne! de Yamba \u00c9lie Ou\u00e9draogo",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 13, p. 75-100, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2013",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paraboschi F (2013). L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de vert dans On a gifl\u00e9 la montagne! de",
        "Yamba \u00c9lie Ou\u00e9draogo. PONTS/PONTI, vol. 13, p. 75-100, ISSN:",
        "1827-9767"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-92",
        "titolo": "Un exemple de \"destructuration psychique de l'intrigue r\u00e9aliste\": Monsieur de Bougrelon de Jean Lorrain",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1442-8"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1442-8",
        "opera": "(a cura di): M.Verna;J. Gardes-Tamine, Entre Linguistique et Litt\u00e9rature. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Paraboschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Paraboschi (2013). Un exemple de \"destructuration psychique de",
        "l'intrigue r\u00e9aliste\": Monsieur de Bougrelon de Jean Lorrain. In: (a cura di):",
        "M.Verna;J. Gardes-Tamine, Entre Linguistique et Litt\u00e9rature. p. 71-92,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1442-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Couleurs des mots, pouvoirs de la parole, emprises des langues chez Rapha\u00ebl Confiant",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 12, p. 71-110, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paraboschi F (2012). Couleurs des mots, pouvoirs de la parole, emprises",
        "des langues chez Rapha\u00ebl Confiant. PONTS/PONTI, vol. 12, p. 71-110,",
        "ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-248",
        "titolo": "A l'ombre de Salom\u00e9; \u00e0 l'ombre de J\u00e9sus-Christ : diminutions de Jean-Baptiste entre 19\u00e8me et 20\u00e8me si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "978-88-205-1039-8"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino, ISBN: 978-88-205-1039-8",
        "opera": "(a cura di): L. Nissim;A. Preda, La figure de Jean-Baptiste dans les lettres fran\u00e7aises : Gargnano del Garda, 8-11 giugno 2011. vol. 130, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Paraboschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Paraboschi (2012). A l'ombre de Salom\u00e9; \u00e0 l'ombre de J\u00e9sus-Christ :",
        "diminutions de Jean-Baptiste entre 19\u00e8me et 20\u00e8me si\u00e8cle. In: (a cura di):",
        "L. Nissim;A. Preda, La figure de Jean-Baptiste dans les lettres fran\u00e7aises :",
        "Gargnano del Garda, 8-11 giugno 2011. vol. 130, p. 233-248,",
        "Milano:Cisalpino, ISBN: 978-88-205-1039-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Magie et mis\u00e8re; violence et volupt\u00e9. Regards sur Fort-de-France dans quelques romans de Raphael Confiant",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 11, p. 61-89, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Paraboschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Paraboschi (2011). Magie et mis\u00e8re; violence et volupt\u00e9. Regards sur",
        "Fort-de-France dans quelques romans de Raphael Confiant.",
        "PONTS/PONTI, vol. 11, p. 61-89, ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-263",
        "titolo": "Le Cantique des Cantiques au tournant du XIXe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "978-88-7916-768-0"
        ],
        "ISSN": [
          "2281-9290"
        ],
        "csp": "MILANO -- ITA:LED Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-768-0, ISSN: 2281-9290",
        "opera": "(a cura di): M. Barsi, A. Preda, Le Cantique des Cantiques dans les lettres fran\u00e7aises. COLLOQUIUM, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paraboschi F (2016). Le Cantique des Cantiques au tournant du XIXe",
        "si\u00e8cle. In: (a cura di): M. Barsi, A. Preda, Le Cantique des Cantiques dans",
        "les lettres fran\u00e7aises. COLLOQUIUM, p. 243-263, MILANO -- ITA:LED",
        "Edizioni Universitarie, ISBN: 978-88-7916-768-0, ISSN: 2281-9290"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "369-381",
        "titolo": "L\u2019\u00e2me des vieilles \u00e9toffes. Sur Jean Lorrain",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-285-1"
        ],
        "ISSN": [
          "2282-2097"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-285-1, ISSN: 2282-2097",
        "opera": "(a cura di): M. Modenesi; M.B. Collini; F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement. Scrivere di tessuti, abiti, accessori. Tomo II. L'Ottocento e il tournant du si\u00e8cle. DI/SEGNI, vol. 11, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Paraboschi F (2015). L\u2019\u00e2me des vieilles \u00e9toffes. Sur Jean Lorrain. In: (a",
        "cura di): M. Modenesi; M.B. Collini; F. Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son",
        "\u00e2me dans le v\u00eatement. Scrivere di tessuti, abiti, accessori. Tomo II.",
        "L'Ottocento e il tournant du si\u00e8cle. DI/SEGNI, vol. 11, p. 369-381,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-285-1, ISSN: 2282-2097"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-331",
        "titolo": "Troubles visionnaires, regards impitoyables. Masques et masquages chez Jean Lorrain. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "978-88-5752-909-7"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5752-909-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Paraboschi F (2015). Troubles visionnaires, regards impitoyables. Masques",
        "et masquages chez Jean Lorrain. vol. 3, p. 1-331, MILANO:Mimesis",
        "Edizioni, ISBN: 978-88-5752-909-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-147",
        "titolo": "Folies d'ici et d'ailleurs",
        "ISBN": [
          "978-2-7087-0867-9"
        ],
        "csp": "Pr\u00e9sence Africaine, ISBN: 978-2-7087-0867-9",
        "opera": "Des mondes et des langues : l'\u00e9criture de Boubacar Boris Diop. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Paraboschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Paraboschi (2014). Folies d'ici et d'ailleurs. In: Des mondes et des",
        "langues : l'\u00e9criture de Boubacar Boris Diop. p. 131-147, Pr\u00e9sence Africaine,",
        "ISBN: 978-2-7087-0867-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-92",
        "titolo": "Un exemple de \"destructuration psychique de l'intrigue r\u00e9aliste\": Monsieur de Bougrelon de Jean Lorrain",
        "ISBN": [
          "978-3-0343-1442-8"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1442-8",
        "opera": "(a cura di): M.Verna;J. Gardes-Tamine, Entre Linguistique et Litt\u00e9rature. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Paraboschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Paraboschi (2013). Un exemple de \"destructuration psychique de",
        "l'intrigue r\u00e9aliste\": Monsieur de Bougrelon de Jean Lorrain. In: (a cura di):",
        "M.Verna;J. Gardes-Tamine, Entre Linguistique et Litt\u00e9rature. p. 71-92,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 978-3-0343-1442-8"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Couleurs des mots, pouvoirs de la parole, emprises des langues chez Rapha\u00ebl Confiant",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 12, p. 71-110, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2012",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Paraboschi F (2012). Couleurs des mots, pouvoirs de la parole, emprises",
        "des langues chez Rapha\u00ebl Confiant. PONTS/PONTI, vol. 12, p. 71-110,",
        "ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "233-248",
        "titolo": "A l'ombre de Salom\u00e9; \u00e0 l'ombre de J\u00e9sus-Christ : diminutions de Jean-Baptiste entre 19\u00e8me et 20\u00e8me si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "978-88-205-1039-8"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino, ISBN: 978-88-205-1039-8",
        "opera": "(a cura di): L. Nissim;A. Preda, La figure de Jean-Baptiste dans les lettres fran\u00e7aises : Gargnano del Garda, 8-11 giugno 2011. vol. 130, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "F. Paraboschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Paraboschi (2012). A l'ombre de Salom\u00e9; \u00e0 l'ombre de J\u00e9sus-Christ :",
        "diminutions de Jean-Baptiste entre 19\u00e8me et 20\u00e8me si\u00e8cle. In: (a cura di):",
        "L. Nissim;A. Preda, La figure de Jean-Baptiste dans les lettres fran\u00e7aises :",
        "Gargnano del Garda, 8-11 giugno 2011. vol. 130, p. 233-248,",
        "Milano:Cisalpino, ISBN: 978-88-205-1039-8"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Syncr\u00e9tisme de saintet\u00e9s. Saint Monsieur Baly de Williams Sassine",
        "ISSN": [
          "1827-9767"
        ],
        "journal": "PONTS/PONTI",
        "csp": "vol. 9, p. 35-55, ISSN: 1827-9767",
        "anno": "2010",
        "autori": "F. Paraboschi"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Paraboschi (2010). Syncr\u00e9tisme de saintet\u00e9s. Saint Monsieur Baly de",
        "Williams Sassine. PONTS/PONTI, vol. 9, p. 35-55, ISSN: 1827-9767"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "csp": "p. 181-202",
        "autori": "F. Paraboschi",
        "titolo": "Quand les narrateurs ne racontent pas. M\u00e9canismes d'\u00e9criture de l'oralit\u00e9 dans Les traces de la meute",
        "anno": "2010",
        "journal": "INTERCULTUREL FRANCOPHONIES"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Paraboschi (2010). Quand les narrateurs ne racontent pas. M\u00e9canismes",
        "d'\u00e9criture de l'oralit\u00e9 dans Les traces de la meute. INTERCULTUREL",
        "FRANCOPHONIES, p. 181-202"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "247-260",
        "titolo": "Les H\u00e9l\u00e8nes de Jules Lema\u00eetre",
        "ISBN": [
          "978-88-323-6093-6"
        ],
        "ISSN": [
          "0393-3288"
        ],
        "csp": "MILANO:Cisalpino, ISBN: 978-88-323-6093-6, ISSN: 0393-3288, Gargnano del Garda, 13-16/6/2007",
        "opera": "(a cura di): L. Nissim; A. Preda, H\u00e9l\u00e8ne de Troie dans les lettres fran\u00e7aises. QUADERNI DI ACME, vol. 99, p",
        "anno": "2008",
        "autori": "Paraboschi F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Paraboschi F (2008). Les H\u00e9l\u00e8nes de Jules Lema\u00eetre. In: (a cura di): L.",
        "Nissim; A. Preda, H\u00e9l\u00e8ne de Troie dans les lettres fran\u00e7aises. QUADERNI",
        "DI ACME, vol. 99, p. 247-260, MILANO:Cisalpino, ISBN:",
        "978-88-323-6093-6, ISSN: 0393-3288, Gargnano del Garda, 13-16/6/2007"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "29918",
    "nome": "PARABOSCHI Francesca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato redazionale della rivista \"Ponti/Ponts\"",
        "periodo": "dal 01-01-2005 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo \"Magia, gelosia, vendetta. Il mito di Medea nelle lettere francesi\" Gargnano del Garda (BS)",
        "periodo": "dal 08-06-2005 al 11-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"H\u00e9l\u00e8ne de Troie dans les lettres fran\u00e7aises\". Gargnano del Garda (BS)",
        "periodo": "dal 13-06-2007 al 16-06-2007"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del convegno \"La figure de Jacob dans les lettres fran\u00e7aises\"; Gargnano del Garda, (BS)",
        "periodo": "dal 10-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Le Fran\u00e7ais, instrument de conservation et de transmission de la m\u00e9moire culturelle dans les r\u00e9alit\u00e9s francophones\" Aosta",
        "periodo": "dal 23-10-2009 al 24-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Des mondes et des langues. L'ecriture de Boubacar Boris Diop\", Chicago (USA)",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"La figure de Jean-Baptiste dans les lettres fran\u00e7aises\" Gargnano del Garda (BS)",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla journ\u00e9e d'\u00e9tudes \"Entre Linguistique et litt\u00e9rature. Hommage \u00e0 Sergio Cigada\" (Paris)",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo \"Les lieux de l'Enfer dans les lettres fran\u00e7aises\". Gargano del Garda (BS)",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale \"Le Cantique des Cantiques dans les lettres fran\u00e7aises\" Gargnano del Garda (BS)",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 27-06-2015"
      }
    ]
  }
}