{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-228",
        "titolo": "Un manuale linguistico del primo Novecento: Le Fran\u00e7ais tel que le parlent nos tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3175-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3175-6",
        "opera": "Saggiomo C.. Un coup de d\u00e9s 4. Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d. vol. n. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Saggiomo Carmen"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo Carmen (2016). Un manuale linguistico del primo Novecento: Le",
        "Fran\u00e7ais tel que le parlent nos tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais. In: Saggiomo C.. Un",
        "coup de d\u00e9s 4. Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del",
        "Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d. vol. n. 4, p. 215-228,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3175-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019atto gratuito gidiano nella \u00abreligione dell\u2019inquietudine\u00bb di Enea Balmas",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "vol. 19, p. 269-287, ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Saggiomo C (2015). L\u2019atto gratuito gidiano nella \u00abreligione",
        "dell\u2019inquietudine\u00bb di Enea Balmas. METABASIS.IT, vol. 19, p. 269-287,",
        "ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-189",
        "titolo": "La souverainet\u00e9 in alcuni dizionari della lingua francese: da Nicot a Gu\u00e9rin",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3052-0"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3052-0",
        "opera": "Saggiomo Carmen. (a cura di): Saggiomo C Benelli G, Un coup de d\u00e9s 3. Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\". vol. 3, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2015). La souverainet\u00e9 in alcuni dizionari della lingua",
        "francese: da Nicot a Gu\u00e9rin. In: Saggiomo Carmen. (a cura di): Saggiomo",
        "C Benelli G, Un coup de d\u00e9s 3. Quaderni di cultura francese, francofona e",
        "magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\". vol. 3, p.",
        "177-189, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3052-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-78",
        "titolo": "Lexicographie politique et lisibilit\u00e9 des dictionnaires",
        "ISBN": [
          "9782705690403"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782705690403",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Dotoli, Carmen Saggiomo, Raffaele Spiezia et Celeste Boccuzzi , La lisibilit\u00e9 du dictionnaire. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2015). Lexicographie politique et lisibilit\u00e9 des dictionnaires. In:",
        "(a cura di): Giovanni Dotoli, Carmen Saggiomo, Raffaele Spiezia et Celeste",
        "Boccuzzi , La lisibilit\u00e9 du dictionnaire. p. 65-78, ISBN: 9782705690403"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-394",
        "titolo": "Il treno nei dizionari linguistici francesi",
        "ISBN": [
          "9788860222619"
        ],
        "csp": "ROMA:EDIZIONI UNIVERSITARIE ROMANE, ISBN: 9788860222619",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli Mario Selvaggio Claudia Canu Fautr\u00e9, Il treno e le sue rappresentazioni tra XIX e XXI secolo. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carmen Saggiomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmen Saggiomo (2015). Il treno nei dizionari linguistici francesi. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli Mario Selvaggio Claudia Canu Fautr\u00e9,",
        "Il treno e le sue rappresentazioni tra XIX e XXI secolo. vol. 1, p. 381-394,",
        "ROMA:EDIZIONI UNIVERSITARIE ROMANE, ISBN: 9788860222619"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "479-492",
        "titolo": "La politica linguistica nelle colonie francesi tra strumento di governo ed effetto post-coloniale",
        "ISBN": [
          "9788891727367"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891727367",
        "opera": "Saggiomo Carmen. (a cura di): Limone G, L\u2019era di Antigone. La macchina delle regole. vol. 8, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2015). La politica linguistica nelle colonie francesi tra",
        "strumento di governo ed effetto post-coloniale. In: Saggiomo Carmen. (a",
        "cura di): Limone G, L\u2019era di Antigone. La macchina delle regole. vol. 8, p.",
        "479-492, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891727367"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-238",
        "titolo": "Monarchie e d\u00e9mocratie in alcuni dizionari della lingua francese. Da Richelet a F\u00e9raud",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-6086-9"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-6086-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli Zosi Zografidou Celeste Boccuzzi, Les Cahiers du dictionnaire. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carmen Saggiomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmen Saggiomo (2015). Monarchie e d\u00e9mocratie in alcuni dizionari della",
        "lingua francese. Da Richelet a F\u00e9raud. In: AA.VV.. (a cura di): Giovanni",
        "Dotoli Zosi Zografidou Celeste Boccuzzi, Les Cahiers du dictionnaire. vol.",
        "7, p. 227-238, Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-6086-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "14",
        "titolo": "La fortuna italiana delle Caves du Vatican di Andr\u00e9 Gide. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8948-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8948-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Saggiomo C (2015). La fortuna italiana delle Caves du Vatican di Andr\u00e9",
        "Gide. vol. 14, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8948-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "49/4",
        "titolo": "Les mots du droit et de la politique, II edizione aggiornata e ampliata, con contenuti digitali integrativi. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-914-0758-0"
        ],
        "csp": "Napoli:Edizioni giuridiche Simone, ISBN: 978-88-914-0758-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Saggiomo C (2015). Les mots du droit et de la politique, II edizione",
        "aggiornata e ampliata, con contenuti digitali integrativi. vol. 49/4,",
        "Napoli:Edizioni giuridiche Simone, ISBN: 978-88-914-0758-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-257",
        "titolo": "Il peuple nella lessicografia francese",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2926-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2926-5",
        "opera": "(a cura di): Benelli G, Saggiomo C, Un coup de d\u00e9s 2. Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\", vol. 2. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2014). Il peuple nella lessicografia francese. In: (a cura di):",
        "Benelli G, Saggiomo C, Un coup de d\u00e9s 2. Quaderni di cultura francese,",
        "francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean",
        "Monnet\", vol. 2. p. 245-257, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-2926-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "243-258",
        "titolo": "Antonio Gramsci traduttore e traduttologo",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-880-9"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-880-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Manuela Raccanello, In forma di saggi. Studi di francesistica in onore di Graziano Benelli. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2014). Antonio Gramsci traduttore e traduttologo. In: AA.VV..",
        "(a cura di): Manuela Raccanello, In forma di saggi. Studi di francesistica in",
        "onore di Graziano Benelli. p. 243-258, FIRENZE:Le Lettere, ISBN:",
        "978-88-6087-880-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-298",
        "titolo": "\u00abL\u2019\u00c9tat c\u2019est moi\u00bb. Un viaggio linguistico fra testi e dizionari",
        "ISBN": [
          "978-88-7564-650-9"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 978-88-7564-650-9",
        "opera": "Graziano Benelli, Gino Spadon, Jana Altmanova, Annalisa Aruta Stampacchia, Maria Francesca Bonadonna, Emanuele [...] ggiomo C, Un coup de d\u00e9s. Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\". vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2013). \u00abL\u2019\u00c9tat c\u2019est moi\u00bb. Un viaggio linguistico fra testi e",
        "dizionari. In: Graziano Benelli, Gino Spadon, Jana Altmanova, Annalisa",
        "Aruta Stampacchia, Maria Francesca Bonadonna, Emanuele [...] ggiomo C,",
        "Un coup de d\u00e9s. Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del",
        "Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\". vol. 1, p. 277-298,",
        "NAPOLI:Loffredo Editore, ISBN: 978-88-7564-650-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-233",
        "titolo": "Th\u00e9orie et technique des \u00e9maux",
        "ISBN": [
          "978-2-7056-8710-6"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann Editeurs, ISBN: 978-2-7056-8710-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Carolina Diglio et Jana Altmanova, L\u2019art de l\u2019orf\u00e8vrerie : parcours linguistiques et culturels. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2013). Th\u00e9orie et technique des \u00e9maux. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Carolina Diglio et Jana Altmanova, L\u2019art de l\u2019orf\u00e8vrerie : parcours",
        "linguistiques et culturels. p. 207-233, PARIS:Hermann Editeurs, ISBN:",
        "978-2-7056-8710-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-331",
        "titolo": "La r\u00e9\u00e9criture des Nourritures terrestres au fil de leurs traductions italiennes",
        "ISBN": [
          "978-2-7297-0845-0"
        ],
        "csp": "LYON:Presses Universitaires de Lyon, ISBN: 978-2-7297-0845-0",
        "opera": "AA.VV. Andr\u00e9 Gide et la r\u00e9\u00e9criture, Collection Andr\u00e9 Gide - Textes et correspondances, fond\u00e9e par Claude Martin, dirig\u00e9 par Pierre Masson, Colloque de C\u00e9risy la Salle, sous la direction de Clara Debard, Pierre Masson, Jean-Michel Wittmann. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2013). La r\u00e9\u00e9criture des Nourritures terrestres au fil de leurs",
        "traductions italiennes. In: AA.VV. Andr\u00e9 Gide et la r\u00e9\u00e9criture, Collection",
        "Andr\u00e9 Gide - Textes et correspondances, fond\u00e9e par Claude Martin, dirig\u00e9",
        "par Pierre Masson, Colloque de C\u00e9risy la Salle, sous la direction de Clara",
        "Debard, Pierre Masson, Jean-Michel Wittmann. p. 315-331, LYON:Presses",
        "Universitaires de Lyon, ISBN: 978-2-7297-0845-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Valentino Gerratana traduttore di Rousseau",
        "ISSN": [
          "1828-1567"
        ],
        "journal": "METABASIS.IT",
        "csp": "ISSN: 1828-1567",
        "anno": "2012",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Saggiomo C (2012). Valentino Gerratana traduttore di Rousseau.",
        "METABASIS.IT, ISSN: 1828-1567"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-249",
        "titolo": "La libert\u00e0 di scrivere, la responsabilit\u00e0 di tradurre. Alcune note sulla traduttologia",
        "ISBN": [
          "9788820412210"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820412210",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Limone G, L\u2019era di Antigone. La domanda di libert\u00e0, l\u2019offerta di responsabilit\u00e0. vol. 6, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2012). La libert\u00e0 di scrivere, la responsabilit\u00e0 di tradurre.",
        "Alcune note sulla traduttologia. In: AA.VV.. (a cura di): Limone G, L\u2019era di",
        "Antigone. La domanda di libert\u00e0, l\u2019offerta di responsabilit\u00e0. vol. 6, p.",
        "237-249, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820412210"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-154",
        "titolo": "\u00c0 Naples: L\u2019Italie ou la travers\u00e9e du miroir",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-2453-5"
        ],
        "csp": "Paris:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2453-5",
        "opera": "AA.VV.. Actualit\u00e9s d\u2019Andr\u00e9 Gide. Actes du colloque international organis\u00e9 au Palais Neptune de Toulon et \u00e0 la Villa Noailles \u00e0 Hy\u00e8res les 10, 11 et 12 mars 2011, sous la direction de Martine Sagaert et Peter Schnyder. vol. 15, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2012). \u00c0 Naples: L\u2019Italie ou la travers\u00e9e du miroir. In: AA.VV..",
        "Actualit\u00e9s d\u2019Andr\u00e9 Gide. Actes du colloque international organis\u00e9 au Palais",
        "Neptune de Toulon et \u00e0 la Villa Noailles \u00e0 Hy\u00e8res les 10, 11 et 12 mars",
        "2011, sous la direction de Martine Sagaert et Peter Schnyder. vol. 15, p.",
        "143-154, Paris:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2453-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-224",
        "titolo": "Il Contratto sociale di Jean-Jacques Rousseau in alcune traduzioni italiane, Prefazione di Giulio Maria Chiodi, Collana Recherches sur Toiles/2 diretta da Aurelio Principato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5296-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5296-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Saggiomo C (2012). Il Contratto sociale di Jean-Jacques Rousseau in",
        "alcune traduzioni italiane, Prefazione di Giulio Maria Chiodi, Collana",
        "Recherches sur Toiles/2 diretta da Aurelio Principato. p. 5-224,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5296-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-223",
        "titolo": "Verso una nuova scienza: la \u00abjurilinguistique\u00bb. La lisibilit\u00e9 fra traduttologia e complessit\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788875645014"
        ],
        "csp": "Napoli:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645014",
        "opera": "Marina Vitale Maria Cristina Nisco Marta Cariello Giuseppe D\u2019angelo Elvira Falive [...] dora D\u2019Aimmo Paola Viviani. (a cura di): Marta Cariello Elvira Falivene Carmen Saggiomo Paola Viviani Sanad Obad, Itinerari di culture. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2011). Verso una nuova scienza: la \u00abjurilinguistique\u00bb. La",
        "lisibilit\u00e9 fra traduttologia e complessit\u00e0. In: Marina Vitale Maria Cristina",
        "Nisco Marta Cariello Giuseppe D\u2019angelo Elvira Falive [...] dora D\u2019Aimmo",
        "Paola Viviani. (a cura di): Marta Cariello Elvira Falivene Carmen Saggiomo",
        "Paola Viviani Sanad Obad, Itinerari di culture. vol. 1, p. 207-223,",
        "Napoli:Loffredo Editore, ISBN: 9788875645014"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Carmen Saggiomo (2011). Le Autorit\u00e0 Amministrative Indipendenti nella",
        "comparazione giuridica. Esperienze europee ed extraeuropee. vol. 30, p.",
        "1-276, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2206-8"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-228",
        "titolo": "Un manuale linguistico del primo Novecento: Le Fran\u00e7ais tel que le parlent nos tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais",
        "ISBN": [
          "978-88-495-3175-6"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3175-6",
        "opera": "Saggiomo C.. Un coup de d\u00e9s 4. Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d. vol. n. 4, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Saggiomo Carmen"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo Carmen (2016). Un manuale linguistico del primo Novecento: Le",
        "Fran\u00e7ais tel que le parlent nos tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais. In: Saggiomo C.. Un",
        "coup de d\u00e9s 4. Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del",
        "Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d. vol. n. 4, p. 215-228,",
        "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-3175-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "479-492",
        "titolo": "La politica linguistica nelle colonie francesi tra strumento di governo ed effetto post-coloniale",
        "ISBN": [
          "9788891727367"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891727367",
        "opera": "Saggiomo Carmen. (a cura di): Limone G, L\u2019era di Antigone. La macchina delle regole. vol. 8, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2015). La politica linguistica nelle colonie francesi tra",
        "strumento di governo ed effetto post-coloniale. In: Saggiomo Carmen. (a",
        "cura di): Limone G, L\u2019era di Antigone. La macchina delle regole. vol. 8, p.",
        "479-492, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891727367"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "227-238",
        "titolo": "Monarchie e d\u00e9mocratie in alcuni dizionari della lingua francese. Da Richelet a F\u00e9raud",
        "ISBN": [
          "978-2-8124-6086-9"
        ],
        "csp": "Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-6086-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli Zosi Zografidou Celeste Boccuzzi, Les Cahiers du dictionnaire. vol. 7, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carmen Saggiomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmen Saggiomo (2015). Monarchie e d\u00e9mocratie in alcuni dizionari della",
        "lingua francese. Da Richelet a F\u00e9raud. In: AA.VV.. (a cura di): Giovanni",
        "Dotoli Zosi Zografidou Celeste Boccuzzi, Les Cahiers du dictionnaire. vol.",
        "7, p. 227-238, Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-6086-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "381-394",
        "titolo": "Il treno nei dizionari linguistici francesi",
        "ISBN": [
          "9788860222619"
        ],
        "csp": "ROMA:EDIZIONI UNIVERSITARIE ROMANE, ISBN: 9788860222619",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli Mario Selvaggio Claudia Canu Fautr\u00e9, Il treno e le sue rappresentazioni tra XIX e XXI secolo. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carmen Saggiomo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carmen Saggiomo (2015). Il treno nei dizionari linguistici francesi. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Giovanni Dotoli Mario Selvaggio Claudia Canu Fautr\u00e9,",
        "Il treno e le sue rappresentazioni tra XIX e XXI secolo. vol. 1, p. 381-394,",
        "ROMA:EDIZIONI UNIVERSITARIE ROMANE, ISBN: 9788860222619"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "14",
        "titolo": "La fortuna italiana delle Caves du Vatican di Andr\u00e9 Gide. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8948-4"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8948-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Saggiomo C (2015). La fortuna italiana delle Caves du Vatican di Andr\u00e9",
        "Gide. vol. 14, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8948-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-257",
        "titolo": "Il peuple nella lessicografia francese",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2926-5"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2926-5",
        "opera": "(a cura di): Benelli G, Saggiomo C, Un coup de d\u00e9s 2. Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\", vol. 2. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2014). Il peuple nella lessicografia francese. In: (a cura di):",
        "Benelli G, Saggiomo C, Un coup de d\u00e9s 2. Quaderni di cultura francese,",
        "francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean",
        "Monnet\", vol. 2. p. 245-257, NAPOLI:Edizioni Scientifiche Italiane, ISBN:",
        "978-88-495-2926-5"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-233",
        "titolo": "Th\u00e9orie et technique des \u00e9maux",
        "ISBN": [
          "978-2-7056-8710-6"
        ],
        "csp": "PARIS:Hermann Editeurs, ISBN: 978-2-7056-8710-6",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Carolina Diglio et Jana Altmanova, L\u2019art de l\u2019orf\u00e8vrerie : parcours linguistiques et culturels. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2013). Th\u00e9orie et technique des \u00e9maux. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Carolina Diglio et Jana Altmanova, L\u2019art de l\u2019orf\u00e8vrerie : parcours",
        "linguistiques et culturels. p. 207-233, PARIS:Hermann Editeurs, ISBN:",
        "978-2-7056-8710-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "315-331",
        "titolo": "La r\u00e9\u00e9criture des Nourritures terrestres au fil de leurs traductions italiennes",
        "ISBN": [
          "978-2-7297-0845-0"
        ],
        "csp": "LYON:Presses Universitaires de Lyon, ISBN: 978-2-7297-0845-0",
        "opera": "AA.VV. Andr\u00e9 Gide et la r\u00e9\u00e9criture, Collection Andr\u00e9 Gide - Textes et correspondances, fond\u00e9e par Claude Martin, dirig\u00e9 par Pierre Masson, Colloque de C\u00e9risy la Salle, sous la direction de Clara Debard, Pierre Masson, Jean-Michel Wittmann. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2013). La r\u00e9\u00e9criture des Nourritures terrestres au fil de leurs",
        "traductions italiennes. In: AA.VV. Andr\u00e9 Gide et la r\u00e9\u00e9criture, Collection",
        "Andr\u00e9 Gide - Textes et correspondances, fond\u00e9e par Claude Martin, dirig\u00e9",
        "par Pierre Masson, Colloque de C\u00e9risy la Salle, sous la direction de Clara",
        "Debard, Pierre Masson, Jean-Michel Wittmann. p. 315-331, LYON:Presses",
        "Universitaires de Lyon, ISBN: 978-2-7297-0845-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-154",
        "titolo": "\u00c0 Naples: L\u2019Italie ou la travers\u00e9e du miroir",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-2453-5"
        ],
        "csp": "Paris:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2453-5",
        "opera": "AA.VV.. Actualit\u00e9s d\u2019Andr\u00e9 Gide. Actes du colloque international organis\u00e9 au Palais Neptune de Toulon et \u00e0 la Villa Noailles \u00e0 Hy\u00e8res les 10, 11 et 12 mars 2011, sous la direction de Martine Sagaert et Peter Schnyder. vol. 15, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saggiomo C (2012). \u00c0 Naples: L\u2019Italie ou la travers\u00e9e du miroir. In: AA.VV..",
        "Actualit\u00e9s d\u2019Andr\u00e9 Gide. Actes du colloque international organis\u00e9 au Palais",
        "Neptune de Toulon et \u00e0 la Villa Noailles \u00e0 Hy\u00e8res les 10, 11 et 12 mars",
        "2011, sous la direction de Martine Sagaert et Peter Schnyder. vol. 15, p.",
        "143-154, Paris:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 978-2-7453-2453-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-224",
        "titolo": "Il Contratto sociale di Jean-Jacques Rousseau in alcune traduzioni italiane, Prefazione di Giulio Maria Chiodi, Collana Recherches sur Toiles/2 diretta da Aurelio Principato. p",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5296-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5296-9",
        "anno": "2012",
        "autori": "Saggiomo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Saggiomo C (2012). Il Contratto sociale di Jean-Jacques Rousseau in",
        "alcune traduzioni italiane, Prefazione di Giulio Maria Chiodi, Collana",
        "Recherches sur Toiles/2 diretta da Aurelio Principato. p. 5-224,",
        "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5296-9"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "30207",
    "nome": "SAGGIOMO Carmen",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Collana di Studi e di Ricerche \u201cLingue, Linguaggi e Culture migranti\u201d, Loffredo Editore, Napoli, per la quale sono stati pubblicati i seguenti volumi: - Itinerari di culture, a cura di Elvira Falivene, Carmen Saggiomo, Paola Viviani, Sanad Obad, Vol. 2, Loffredo Editore, Napoli 2012, pp. 302; - Itinerari di culture, a cura di Marta Cariello, Elvira Falivene, Carmen Saggiomo, Paola Viviani, Sanad Obad, Vol. 1, Loffredo Editore, Napoli 2011, pp. 280.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 22-11-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della Collana \u201cAlle origini di Minerva Trionfante\u201d, pubblicata dal Ministero dei Beni ed Attivit\u00e0 Culturali.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo dei Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d, Un coup de d\u00e9s (Volume 1)",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo dei Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d, Un coup de d\u00e9s (Volume 2)",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale accreditato presso il COSME, Centro e Osservatorio per il Mezzogiorno d'Europa, responsabile scientifico e coordinatore Prof. G. Cirillo - Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\", Seconda Universit\u00e0 di Napoli (ora Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\").",
        "periodo": "dal 10-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo dei Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d, Un coup de d\u00e9s (Volume 3)",
        "periodo": "dal 01-12-2014 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico di \u00abRencontres\u00bb, pubblicazione annuale diretta da Aldo Antonio Cobianchi, Edizioni Saletta dell\u2019Uva",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale per il progetto \"Le Regioni del Mezzogiorno: l'identit\u00e0 del territorio come paesaggio culturale\", a cura del Ministero dei Beni e le Attivit\u00e0 Culturale e per il Turismo-COSME (Centro e Osservatorio per il Mezzogiorno d'Europa) - Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\", Seconda Universit\u00e0 di Napoli (ora Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\").",
        "periodo": "dal 26-06-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato direttivo dei Quaderni di cultura francese, francofona e magrebina del Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d, Un coup de d\u00e9s (Volume 4)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c8 direttore della Sezione di Lingua Francese per la Collana di Studi e di Ricerche Lingue, Linguaggi e Culture migranti, Loffredo Editore, Napoli.",
        "periodo": "dal 23-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno internazionale \u201cRight, True, Reasonable. The Perception of Justice in the Global Era\u201d, Comitato scientifico: Proff. A. Rufino, A. Febbraio, G. Teubner, L. D\u2019Alessandro, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (Sito Reale del Belvedere di San Leucio \u2013 CE).",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque international \u201cActualit\u00e9s d\u2019Andr\u00e9 Gide\u201d, 5es Journ\u00e9es Scientifiques, Universit\u00e9 du Sud Toulon-Var, sous la direction de Martine Sagaert et Peter Schnyder, con una relazione dal titolo \u201c\u00c0 Naples: L\u2019Italie ou la travers\u00e9e du miroir\u201d",
        "periodo": "dal 10-03-2011 al 12-03-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cLo Studio delle lingue straniere nelle Facolt\u00e0 / Corsi di Studi / Dipartimenti di Scienze Politiche\u201d, organizzato da Antonella Cancellier e Luisa A. Messina Fajardo, Universit\u00e0 di Roma Tre, con una relazione dal titolo \u201cLa jurilinguistique: fra lingua e diritto\u201d",
        "periodo": "dal 02-05-2012 al 03-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque international de Cerisy-la-Salle \u201cAndr\u00e9 Gide et la r\u00e9\u00e9criture. L\u2019\u0153uvre comme carrefour\u201d, sous la direction de Clara Debard, Pierre Masson et Jean-Michel Wittmann, con una relazione dal titolo \u201cLa r\u00e9\u00e9criture des Nourritures terrestres au fil de ses traductions italiennes\u201d",
        "periodo": "dal 27-08-2012 al 03-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Colloque international \u201cDictionnaire Livre Monde\u201d (Progetto di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale - PRIN 2008 - Lessicografia e metalessicografia: il dizionario bilingue), Quatorzi\u00e8mes Journ\u00e9es Italiennes des Dictionnaires, Universit\u00e1 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Comparati, Foundation Robert de Sorbon Cours de Civilisation fran\u00e7aise de la Sorbonne, Universit\u00e1 degli Studi di Napoli \u201cParthenope\u201d Dipartimento Giuridico, Economico e dell\u2019Impresa, Dottorato di ricerca in Eurolinguaggi Scientifici, Tecnologici e Letterari, Universit\u00e1 degli Studi di Bari \u201cAldo Moro\u201d Dipartimento di Lettere Lingue Arti LaBlex - Laboratoire de Lexicographie Bilingue Dottorato di Ricerca in Scienze letterarie, linguistiche, artistiche, Seconda Universit\u00e1 degli Studi di Napoli Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d, Universit\u00e9 de Cergy-Pontoise Universit\u00e9 Paris XIII Laboratoire LDI-Lexiques, Dictionnaires et Informatique",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque international \u201cDictionnaire Livre Monde\u201d (Progetto di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale - PRIN 2008 - Lessicografia e metalessicografia: il dizionario bilingue), Quatorzi\u00e8mes Journ\u00e9es Italiennes des Dictionnaires, con una relazione dal titolo \u201cDictionnaires et livres des \u00e9maux\u201d",
        "periodo": "dal 07-03-2013 al 09-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque international \u201cLa Lisibilit\u00e9 du Dictionnaire\u201d, Seizi\u00e8mes Journ\u00e9es Italiennes des Dictionnaires, con una relazione dal titolo \u201cLexicographie politique et lisibilit\u00e9 des dictionnaires\u201d",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Colloque international \u201cLa Lisibilit\u00e9 du Dictionnaire\u201d, Seizi\u00e8mes Journ\u00e9es Italiennes des Dictionnaires, Patrocinato dalla Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2013 Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d, Dipartimento di Lettere e Beni culturali e con la partecipazione di: Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cParthenope\u201d \u2013 Dipartimento di Studi Economici e Giuridici, Dottorato di Ricerca in Eurolinguaggi Scientifici, Tecnologici e Letterari; Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro \u2013 Dipartimento di Lettere Lingue Arti, LaBLex - Laboratoire de Lexicographie Bilingue, Dottorato di Ricerca in Scienze letterarie, linguistiche e artistiche; Universit\u00e9 de Cergy-Pontoise, Universit\u00e9 Paris XIII, Laboratoire LDI-Lexiques, Dictionnaires et Informatique ; Fondation Robert de Sorbon, Cours de Civilisation fran\u00e7aise de la Sorbonne",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \u201cLingue, Linguaggi e Politica\u201d (Dipartimento di Scienze Politiche, Giuridiche e Studi Internazionali, Universit\u00e0 degli Studi di Padova), con una relazione dal titolo \u201cLa politica linguistica della Francia nelle sue colonie fra strumento di governo ed effetto post-coloniale\u201d",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque international multidisciplinaire \u201cIl treno e le sue rappresentazioni tra XIX e XXI secolo\u201d (Dipartimento di Filologia, Letteratura, Linguistica, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari), con una relazione dal titolo \u201cIl treno nei dizionari linguistici francesi\u201d",
        "periodo": "dal 28-11-2014 al 29-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque international \u201cGide, l\u2019identit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la litt\u00e9rature\u201d, organis\u00e9 par Jean-Michel Wittmann, Universit\u00e9 de Lorraine (site de Metz), Centre d\u2019\u00c9tudes Gidiennes \u2013 \u00c9critures, con una relazione dal titolo \u201cDe Gide \u00e0 Leonardo Sciascia : un avatar italien de Nathana\u00ebl\u201d",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque international \u201cLangues et cultures de la M\u00e9diterran\u00e9e dans le dictionnaire\u201d, XVIIes Journ\u00e9es Italiennes des Dictionnaires, (Dipartimento di Lingua e Letteratura Italiana, Universit\u00e0 \u201cAristotele\u201d di Salonicco), con una relazione dal titolo \u201cMonarchie et d\u00e9mocratie. Un voyage lexicographique dans les dictionnaires fran\u00e7ais\u201d",
        "periodo": "dal 01-06-2015 al 02-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Fraseologia e Paremiologia: passato, presente e futuro\", II Giornata di Studi internazionali dell\u2019Associazione Phrasis (Dipartimento di Filologia letteratura e linguistica, Universit\u00e0 di Cagliari), con una relazione dal titolo \u201cAlcuni apoftegmi di Jean-Jacques Rousseau nelle traduzioni italiane del Contrat social\u201d",
        "periodo": "dal 16-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno internazionale \"Linguaggi della politica\" (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Parthenope\" e Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli), con una relazione dal titolo \u201cLa politica linguistica in C\u00f4te d\u2019Ivoire fra colonizzazione e post-colonizzazione\u201d",
        "periodo": "dal 12-11-2015 al 13-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al III Convegno internazionale \u201cLingue, Linguaggi e Politica. Lingue e comunicazione politica nella globalizzazione\" (Dipartimento di Scienze politiche, della comunicazione e delle relazioni internazionali e Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 di Macerata), con una relazione dal titolo \u201cLa politica linguistica in Burkina Faso durante la colonizzazione e la post-colonizzazione\u201d",
        "periodo": "dal 11-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque international et pluridisciplinaire \u201cAndr\u00e9 Gide, l\u2019Europ\u00e9en\u201d (Universit\u00e9 de Haute-Alsace, Institut de Recherche en Langues et Litt\u00e9ratures Europ\u00e9ennes, Mulhouse), con una relazione dal titolo \"Gide et la culture italienne comme fondement de l\u2019identit\u00e9 europ\u00e9enne\"",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloque international franco-italien \"Le Dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise. Langue, Litt\u00e9rature, Soci\u00e9t\u00e9\", Deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me Journ\u00e9es, (Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise - Institut de France, Paris), con una relazione dal titolo \"Les mots de la politique dans la Ve et Ve \u00e9dition du Dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\"",
        "periodo": "dal 04-10-2016 al 05-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude \"Latin et latinit\u00e9 chez Andr\u00e9 Gide\" (Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture moderne, Universit\u00e0 di Bologna), con un relazione dal titolo \"La pr\u00e9sence de Virgile dans l\u2019\u0153uvre de Gide\"",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 27-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019Association des Amis d\u2019Andr\u00e9 Gide (AAAG)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Association des amis de Pontigny-Cerisy, Centre Culturel International de Cerisy (CCIC)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Universitaria per gli Studi di Lingua e Letteratura Francese (SUSLLF)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Associazione Italiana per la Terminologia (Ass.I.Term)",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Centro di documentazione DORIF-Universit\u00e0",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca Internazionale in \u201cDiritto Comparato e Processi di Integrazione\u201d, Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - ciclo XXIV, Coordinatore responsabile Prof. Gian Maria Piccinelli.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 01-02-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca Internazionale in \u201cDiritto Comparato e Processi di Integrazione\u201d, Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - ciclo XXV, Coordinatore responsabile Prof. Gian Maria Piccinelli.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 01-02-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca Internazionale in \u201cDiritto Comparato e Processi di Integrazione\u201d, Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - ciclo XXVI, Coordinatore responsabile Prof. Gian Maria Piccinelli.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca Internazionale in \u201cDiritto Comparato e Processi di Integrazione\u201d, Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - ciclo XXVII, Coordinatore responsabile Prof. Gian Maria Piccinelli.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento al ciclo di incontri Il gioco delle \u201cidentit\u00e0\u201d nelle relazioni internazionali, organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d nell'ambito del Dottorato \u201cDiritto Comparato e Processi di Integrazione\u201d, con una lezione dal titolo \u201cIdentit\u00e9 francophone, pluralisme et mondialisation\u201d.",
        "periodo": "dal 26-03-2013 al 26-03-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca Internazionale in \u201cDiritto Comparato e Processi di Integrazione\u201d, Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\" , Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - ciclo XXVIII, Coordinatore responsabile Prof. Domenico Amirante.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca Internazionale in \u201cDiritto Comparato e Processi di Integrazione\u201d, Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\" , Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli - ciclo XXIX, Coordinatore responsabile Prof. Domenico Amirante.",
        "periodo": "dal 02-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Contratto sostitutivo di Lingua Francese per gli A.A. 2001/2002 - 2002/2003 - 2003/2004 - 2004/2005 presso la Scuola di Ateneo di Alta Formazione Europea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 15-10-2001 al 15-04-2005"
      },
      {
        "content": "Contratto sostitutivo di Lingua Francese per gli A.A. 2001/2002 - 2002/2003 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise.",
        "periodo": "dal 15-10-2001 al 15-04-2003"
      },
      {
        "content": "Contratto sostitutivo di Francese Giuridico per gli A.A. 2003/2004 - 2004/2005 - 2005/2006 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise.",
        "periodo": "dal 15-10-2003 al 15-04-2006"
      },
      {
        "content": "Titolare per gli anni accademici 2006/2007 - 2007/2008 - 2008/2009 - 2009/2010 - 2010/2011 - 2011/2012 dell\u2019insegnamento di Lingua Francese presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per i seguenti corsi di laurea: - Laurea Triennale in Scienze Politiche; - Laurea Triennale in Scienze del Turismo; - Laurea Magistrale in Scienze della Politica.",
        "periodo": "dal 15-10-2006 al 15-04-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di Francese Giuridico per gli anni accademici 2007/2008 - 2008/2009 - 2009/2010 - 2010/2011 presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi del Molise.",
        "periodo": "dal 15-10-2007 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo di cicli di seminari internazionali presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario dal titolo \u201cLa comunicazione e i linguaggi\u201d, nell\u2019ambito della \u201cSettimana di introduzione allo studio delle Scienze Politiche, Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d, Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 08-10-2009 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare per gli anni accademici 2009/2010 - 2010/2011 - 2011/2012 - 2012/2013 dell\u2019insegnamento di Francese Giuridico-Economico presso la Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per il corso di laurea in Laurea Magistrale in Istituzioni e Mercati Internazionali.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del Ciclo di seminari \u201cLingue e Linguaggi\u201d, Itinerari di culture, I edizione, organizzati in collaborazione tra le cattedre di Lingua Francese, Lingua Inglese, Lingua Spagnola e Lingua Araba, Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del Ciclo di seminari \u201cLingue e Linguaggi\u201d, Itinerari di culture, II edizione, organizzati in collaborazione tra le cattedre di Lingua Francese, Lingua Inglese, Lingua Spagnola e Lingua Araba, Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del Ciclo di seminari \u201cLingue e Linguaggi\u201d, Itinerari di culture, III edizione, organizzati in collaborazione tra le cattedre di Lingua Francese, Lingua Inglese, Lingua Spagnola e Lingua Araba, Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo dell\u2019evento \u201cPaolo Borsellino: essendo Stato. Letture liberamente tratte dall\u2019opera di Ruggero Cappuccio, organizzato dalla Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, in collaborazione con il Comune di Caserta.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione di concorso Tirocini Formativi Attivi Classe A245 \u2013 2012/12 Campania (D.R. n. 588 del 4 luglio 2012).",
        "periodo": "dal 04-07-2012 al 04-07-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare per l\u2019A.A. 2012/2013 dell\u2019insegnamento di Francese Giuridico-Economico presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per il corso di laurea in Laurea Magistrale in Istituzioni e Mercati Internazionali.",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare per l\u2019A.A. 2012/2013 dell\u2019insegnamento di Lingua Francese presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per i seguenti corsi di laurea: - Laurea Triennale in Scienze Politiche; - Laurea Triennale in Scienze del Turismo; - Laurea Magistrale in Scienze della Politica.",
        "periodo": "dal 15-10-2012 al 15-04-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del Ciclo di seminari \u201cLingue e Linguaggi\u201d, Itinerari di culture, IV edizione, organizzati in collaborazione tra le cattedre di Lingua Francese, Lingua Inglese, Lingua Spagnola e Lingua Araba, Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di insegnamento nell'ambito del Tirocinio Formativo Attivo Classe A245 \u2013 2012/12 Campania per il modulo di Didattica della Civilt\u00e0 dei Paesi Francofoni \u2013 24 ore 4 CFU \u2013 presso L\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Presidente Commissione TFA, Classe A245 - Classe A246 (D.R. n. 441 del 9 luglio 2013), A.A. 2011/2012",
        "periodo": "dal 09-07-2013 al 09-07-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare per l\u2019A.A. 2013/2014 dell\u2019insegnamento di Francese Politico-Giuridico presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per il corso di laurea in Laurea Magistrale in Istituzioni e Mercati Internazionali e in Laurea Magistrale in Relazioni delle Organizzazioni Internazionali.",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare per l\u2019A.A. 2013/2014 dell\u2019insegnamento di Lingua Francese presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per i seguenti corsi di laurea: - Laurea Triennale in Scienze Politiche; - Laurea Triennale in Scienze del Turismo; - Laurea Magistrale in Scienze della Politica;",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 15-04-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di insegnamento nell\u2019ambito del PAS Classe A245 \u2013 per il modulo di Didattica della Cultura e delle Istituzioni dei Paesi di lingua francese \u2013 30 ore 5 CFU \u2013 presso L\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 10-03-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico insegnamento annuale di Francese Avanzato (12 CFU \u2013 84 ore) per l\u2019A.A. 2013/2014 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II \u2013 Dipartimento Economia, Management, Istituzioni per il corso di laurea in Progetti dei sistemi turistici manageriali - PROSTIM.",
        "periodo": "dal 15-03-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di insegnamento nell\u2019ambito del PAS Classe A245 \u2013 per il modulo di Didattica della Cultura e delle Istituzioni dei Paesi di lingua francese \u2013 30 ore 5 CFU \u2013 presso L\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 10-05-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Presidente Commissione Percorsi Abilitanti Speciali (PAS), Classe C031 (Conversazione in Lingua francese), A.A. 2013/2014",
        "periodo": "dal 01-07-2014 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Presidente Commissione Percorsi Abilitanti Speciali (PAS), Classe A245, A.A. 2013/2014, DR n. 710 del 24.09.2014",
        "periodo": "dal 24-09-2014 al 24-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di insegnamento nell\u2019ambito del PAS Classe A245 \u2013 per il modulo di Didattica della Cultura e delle Istituzioni dei Paesi di lingua francese \u2013 30 ore 5 CFU \u2013 presso L\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 15-12-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare per l\u2019A.A. 2014/2015 dell\u2019insegnamento di Lingua Francese presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per i seguenti corsi di laurea: - Laurea Triennale in Scienze Politiche; - Laurea Triennale in Scienze del Turismo",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare dall\u2019A.A. 2014/2015 dell\u2019insegnamento di Lingua, cultura e istituzioni dei Paesi di lingua francese presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per il corso di laurea in Laurea Magistrale Relazioni delle Organizzazioni Internazionali e in Laurea Magistrale in Scienze della Politica",
        "periodo": "dal 15-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare per l\u2019A.A. 2014/2015 dell\u2019insegnamento di Francese Politico-Giuridico presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per il corso di laurea in Laurea Magistrale Relazioni delle Organizzazioni Internazionali e in Laurea Magistrale in Scienze della Politica;",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del Ciclo di seminari \u201cLingue, Linguaggi e Politica\u201d, Itinerari di culture, V edizione, organizzati in collaborazione tra le cattedre di Lingua Francese, Lingua Inglese, Lingua Spagnola e Lingua Araba, Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "IC Test Administrator per Bulats, ente per le certificazioni linguistiche riconosciute da Cambridge University, Alliance Fran\u00e7aise, Universidad de Salamanca, Goethe Institut, presso il Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\", Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (ora Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\").",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo delle Giornate di Studi sul tema \u201cLe champ du Fran\u00e7ais Langue \u00c9trang\u00e8re et Seconde\u201d, relazione del Prof. Jean-Pierre Cuq, Professeur de Didactique du Fran\u00e7ais Langue \u00c9trang\u00e8re et Seconde Universit\u00e9 de Nice Sophia Antipolis \u2013 Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Professeurs de Fran\u00e7ais (FIPF), Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 03-03-2015 al 05-03-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico per attivit\u00e0 di insegnamento nell\u2019ambito del Tirocinio Formativo Attivo Classi A245/A246 \u2013 DR 194 del 18 marzo 2015 per il modulo di Didattica della Cultura e delle Istituzioni (Francese) \u2013 24 ore 4 CFU \u2013 presso L\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 02-04-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo della Giornata celebrativa in occasione della Festa dell\u2019Europa \u201cLecture de la D\u00e9claration Schuman\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d (14 maggio 2015).",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione di concorso Tirocini Formativi Attivi (TFA) Classe A245/A246 \u2013 2014/2015, DR N 550 del 10 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 10-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Percorsi Abilitanti Speciali (PAS), Classe A245, 2014/2015, DR. n. 551 del 10 luglio 2015.",
        "periodo": "dal 10-07-2015 al 10-07-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare per l\u2019A.A. 2015/2016 dell\u2019insegnamento di Lingua e cultura francese presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per i seguenti corsi di laurea: - Laurea Triennale in Scienze Politiche; - Laurea Triennale in Scienze del Turismo;",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico e organizzativo del Ciclo di seminari \u201cLingue, Linguaggi e Politica\u201d, Itinerari di culture, VI edizione, organizzati in collaborazione tra le cattedre di Lingua Francese, Lingua Inglese, Lingua Spagnola e Lingua Araba, Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli (A.A. 2015/2016).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Revisore per la rivista \u201cPolitics. Rivista di studi politici\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo della Giornata celebrativa in occasione della Festa dell\u2019Europa \u201cImmigration et droit d\u2019asile\u201d, presso il Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 09-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'Open week-Settimana di accoglienza e orientamento a Scienze Politiche, 24-28 ottobre 2016, Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\", Seconda Universit\u00e0 di Napoli, partecipazione alla giornata dedicata a Lingue e Linguaggi a Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 26-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2008, Sviluppo locale sostenibile e intelligenze territoriali nella trasformazione dei contesti regionali italiani, Durata: 24 Mesi; Coordinatore Scientifico: Natale Ammaturo. Responsabile scientifico della sede Universit\u00e0 degli Studi della Campania \u201cLuigi Vanvitelli\u201d (gi\u00e0 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli): Annamaria Rufino.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca d\u2019Ateneo dal titolo L\u2019ermeneutica simbolico-politica dell\u2019opera d\u2019arte (responsabile Prof. Antonio Tisci), Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei della Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca d\u2019Ateneo dal titolo La relazione tra ordinamenti giuridici di fronte ai processi di conciliazione (responsabile Prof. Gian Maria Piccinelli), Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei della Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca d\u2019Ateneo dal titolo Le Autorit\u00e0 Amministrative Indipendenti nella comparazione giuridica: esperienze europee ed extraeuropee (responsabile Prof. Vincenzo Pepe), Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei della Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca d\u2019Ateneo dal titolo \u201cIl futuro degli Studi Euro-Mediterranei\u201d (responsabile Prof.ssa A. Rufino), Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei della Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca d\u2019Ateneo dal titolo Il nuovo concetto di frontiera (responsabile Prof. Gian Maria Piccinelli), Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei della Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca d\u2019Ateneo dal titolo \u201cL\u2019identit\u00e0 italiana fuori d\u2019Italia. Napoli, il Sito Reale di Caserta-S. Leucio ed i paesi mediterranei visti dai viaggiatori stranieri (secc. XVIII-XX)\u201d (responsabile Prof. G. Cirillo), Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei della Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca d\u2019Ateneo dal titolo \u201cUtopia e riforme dell\u2019Illuminismo: i siti reali nell'Europa borbonica tra cultura politica e riforme istituzionali\u201d (responsabile Prof. F.E. d\u2019Ippolito), Dipartimento di Studi Europei e Mediterranei della Facolt\u00e0 di Studi Politici e per l\u2019Alta Formazione Europea e Mediterranea \u201cJean Monnet\u201d \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al POR FESR 2007/2013, Valorizzazione del fondo archivistico su S. Leucio nell'Archivio della Reale Amministrazione dello Stato di Caserta sito nella Reggia di Caserta, Obiettivo formativo 1.10-La cultura come risorsa, attivit\u00e0 C, sviluppo di tecnologie per la digitalizzazione e messa in rete di archivi e biblioteche, progetto in collaborazione tra Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli e il Ministero per i Beni e le attivit\u00e0 Culturali e per il Turismo, responsabile Prof. G. Cirillo.",
        "periodo": "dal 14-03-2012 al 13-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca interdisciplinare su Sicurezza pubblica ed eco-terrorismo, coordinato dal Prof. Vincenzo Pepe, Dipartimento di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca d'Ateneo dal titolo \"Tra memoria e storia della \"Grande Guerra\". Il Mezzogiorno italiano ed esperienza francese nella costruzione dell'idea di Nazione in Europa\", approvato e finanziato dalla Presidenza del Consiglio dei Ministri (responsabile Prof. G. Cirillo), COSME, Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\" - Seconda Universit\u00e0 di Napoli (ora Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\").",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto strategico di Ateneo dal titolo \"La valorizzazione delle fonti italiane nel periodo della Grande Guerra. Lo studio dell'Archivio delle Manifatture Cotoniere Meridionali (MCM)-COSME-Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\"-Seconda Universit\u00e0 di Napoli (ora Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\"). Responsabile scientifico: Prof. Giuseppe Cirillo.",
        "periodo": "dal 24-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Valorizzazione del patrimonio storico tramite la costruzione di ontologie semantiche (Historical valorisation by means of Semantic Collaborative Reasoning: HiSCoRe)\", presentato dal COSME (Centro-Osservatorio del Mezzogiorno d'Europa, Dipartimento di Scienze Politiche \"Jean Monnet\", Seconda Universit\u00e0 di Napoli (ora Universit\u00e0 degli Studi della Campania \"Luigi Vanvitelli\") in collaborazione con i Dipartimenti di Storia dell'Universit\u00e0 Sorbona di Parigi dell'Universit\u00e0 Autonoma di Madrid. Responsabilit\u00e0 scientifica: Giuseppe Cirillo e Francesco Moscato . Progetto in collaborazione con HERITAGE+. Progetto in corso di approvazione.",
        "periodo": "dal 20-05-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}