{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2016). \u00ab \u00c7a para\u00eet agressif, mais \u00e7a l\u2019est pas quand tu",
        "viens de banlieue \u00bb : ce que le corpus MPF nous apprend sur l\u2019intonation",
        "des jeunes en r\u00e9gion parisienne. REP\u00c8RES-DORIF, vol. 11, ISSN:",
        "2281-3020"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Locuteurs de FLE en contact : un d\u00e9fi pour la didactique de la parole aujourd\u2019hui. LE FRAN\u00c7AIS DANS LE MONDE",
        "ISSN": [
          "0994-6632"
        ],
        "journal": "RECHERCHES ET APPLICATIONS.",
        "csp": "vol. 60, p. 27-34, ISSN: 0994-6632",
        "anno": "2016",
        "autori": "GALAZZI E, PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALAZZI E, PATERNOSTRO R (2016). Locuteurs de FLE en contact : un",
        "d\u00e9fi pour la didactique de la parole aujourd\u2019hui. LE FRAN\u00c7AIS DANS LE",
        "MONDE. RECHERCHES ET APPLICATIONS., vol. 60, p. 27-34, ISSN:",
        "0994-6632"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-140",
        "titolo": "La transcription de donn\u00e9es orales en classe de fran\u00e7ais : un outil d\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation en FLE et en FLM ?",
        "ISBN": [
          "978-2-84832-262-9"
        ],
        "csp": "Artois:Artois Presses Universit\u00e9, ISBN: 978-2-84832-262-9",
        "opera": "(a cura di): Cadet L P\u00e9gaz A, Les langues \u00e0 l\u2019\u00e9cole, la langue de l\u2019\u00e9cole : quelles configurations didactiques ? quelles reconfigurations de la formation ?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERNOSTRO R (2016). La transcription de donn\u00e9es orales en classe",
        "de fran\u00e7ais : un outil d\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation en FLE et en FLM ?. In: (a cura",
        "di): Cadet L P\u00e9gaz A, Les langues \u00e0 l\u2019\u00e9cole, la langue de l\u2019\u00e9cole : quelles",
        "configurations didactiques ? quelles reconfigurations de la formation ?. p.",
        "129-140, Artois:Artois Presses Universit\u00e9, ISBN: 978-2-84832-262-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-52",
        "titolo": "Analyzing transcribed speech with Dolmen.",
        "ISBN": [
          "978-0-19-957371-4"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-957371-4",
        "opera": "(a cura di): Detey S Durand J Lyche C, Varie/es of Spoken French: a source book. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "EYCHENNE J, PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EYCHENNE J, PATERNOSTRO R (2016). Analyzing transcribed speech",
        "with Dolmen.. In: (a cura di): Detey S Durand J Lyche C, Varie/es of",
        "Spoken French: a source book. p. 35-52, OXFORD:Oxford University",
        "Press, ISBN: 978-0-19-957371-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Parigi:L'Harmattant",
        "titolo": "Diversit\u00e9 des accents et enseignement du fran\u00e7ais. Les parlers jeunes en r\u00e9gion parisienne.",
        "ISBN": [
          "978-2-343-08297-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-343-08297-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATERNOSTRO R (2016). Diversit\u00e9 des accents et enseignement du",
        "fran\u00e7ais. Les parlers jeunes en r\u00e9gion parisienne.. Parigi:L'Harmattant,",
        "ISBN: 978-2-343-08297-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab Gran[d] \u00e9moi \u00e0 l\u2019Unio[n] europ\u00e9enne \u00bb : studenti italofoni di FLE alle prese con la liaison",
        "ISSN": [
          "1023-2044"
        ],
        "journal": "BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 102, p. 27-41, ISSN: 1023-2044",
        "anno": "2015",
        "autori": "FALBO C, JANOT P, MURANO M, PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FALBO C, JANOT P, MURANO M, PATERNOSTRO R (2015). \u00ab Gran[d]",
        "\u00e9moi \u00e0 l\u2019Unio[n] europ\u00e9enne \u00bb : studenti italofoni di FLE alle prese con la",
        "liaison. BULLETIN SUISSE DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E, vol. 102, p.",
        "27-41, ISSN: 1023-2044"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2015). \u00c0 l\u2019\u00e9coute de La Fontaine aujourd\u2019hui. De",
        "quelques aspects socio-phon\u00e9tiques de l\u2019\u00ab\u00a0Homme et son image\u00a0\u00bb.",
        "PUBLIF@RUM, vol. 24, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation phon\u00e9tique en Fran\u00e7ais Langue \u00c9trang\u00e8re : enjeux et outils",
        "ISSN": [
          "1146-6480"
        ],
        "journal": "LIDIL",
        "csp": "vol. 50, p. 105-124, ISSN: 1146-6480",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2014). L\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation phon\u00e9tique en Fran\u00e7ais",
        "Langue \u00c9trang\u00e8re : enjeux et outils. LIDIL, vol. 50, p. 105-124, ISSN:",
        "1146-6480"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-271",
        "titolo": "Vers une mod\u00e9lisation acoustique de l'intonation des jeunes en r\u00e9gion parisienne : une question de \"proximit\u00e9\" ?",
        "ISSN": [
          "1661-8246"
        ],
        "csp": "GEN\u00c8VE:Droz, ISSN: 1661-8246",
        "opera": "AUCHLIN A, PRSIR T, GOLDMAN JP. (a cura di): AUCHLIN A, PRSIR T, GOLDMAN JP, SWIP 3 - Swiss Workshop in Prosody Proceedings - Actes des journ\u00e9es Gen\u00e8ve septembre 2014. NOUVEAUX CAHIERS DE LINGUISTIQUE FRAN\u00c7AISE, vol. 31, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATERNOSTRO R, GOLDMAN J P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERNOSTRO R, GOLDMAN J P (2014). Vers une mod\u00e9lisation",
        "acoustique de l'intonation des jeunes en r\u00e9gion parisienne : une question",
        "de \"proximit\u00e9\" ?. In: AUCHLIN A, PRSIR T, GOLDMAN JP. (a cura di):",
        "AUCHLIN A, PRSIR T, GOLDMAN JP, SWIP 3 - Swiss Workshop in",
        "Prosody Proceedings - Actes des journ\u00e9es Gen\u00e8ve septembre 2014.",
        "NOUVEAUX CAHIERS DE LINGUISTIQUE FRAN\u00c7AISE, vol. 31, p.",
        "257-271, GEN\u00c8VE:Droz, ISSN: 1661-8246"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-166",
        "titolo": "What is langue des jeunes and who speaks it",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-5831-1"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 978-1-4438-5831-1",
        "opera": "(a cura di): TYNE H ANDRE V BENZITOUN C BOULTON A GREUB Y, French through corpora. Ecological and Data-Driven Perspectives in French Language Studies. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GUERIN E, PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GUERIN E, PATERNOSTRO R (2014). What is langue des jeunes and who",
        "speaks it. In: (a cura di): TYNE H ANDRE V BENZITOUN C BOULTON A",
        "GREUB Y, French through corpora. Ecological and Data-Driven",
        "Perspectives in French Language Studies. p. 139-166,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "978-1-4438-5831-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2013). La \u00ab langue des jeunes \u00bb parisiens : une forme",
        "actualis\u00e9e dans la \u00ab\u00a0proximit\u00e9 \u00bb ? Aspects phon\u00e9tiques et questions",
        "m\u00e9thodologiques.. CAHIERS DE RECHERCHE DE L'\u00c9COLE",
        "DOCTORALE EN LINGUISTIQUE FRAN\u00c7AISE, vol. 7, p. 9-19, ISSN:",
        "2240-3450"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GADET F, PATERNOSTRO R (2013). Un accent multiculturel en r\u00e9gion",
        "parisienne ?. REP\u00c8RES-DORIF, vol. 3, ISSN: 2281-3020"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALAZZI E, FALBO C, JANOT P, MURANO M, PATERNOSTRO R (2013).",
        "Autour d'un corpus d'apprenants italophones de FLE : pr\u00e9sentation du",
        "projet Interphonologie du Fran\u00e7ais Contemporain - italien.",
        "REP\u00c8RES-DORIF, vol. 3, ISSN: 2281-3020"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspects phon\u00e9tiques de l\u2019\u00ab accent parisien multiculturel \u00bb : innovation, cr\u00e9ativit\u00e9, m\u00e9tissage(s)",
        "ISSN": [
          "1756-4476"
        ],
        "journal": "CAHIERS AFLS",
        "csp": "vol. 17, p. 32-54, ISSN: 1756-4476",
        "anno": "2012",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2012). Aspects phon\u00e9tiques de l\u2019\u00ab accent parisien",
        "multiculturel \u00bb : innovation, cr\u00e9ativit\u00e9, m\u00e9tissage(s). CAHIERS AFLS, vol.",
        "17, p. 32-54, ISSN: 1756-4476"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "R\u00e9flexions sur les incidences de quelques aspects de la transcription outill\u00e9e",
        "ISSN": [
          "0246-8743"
        ],
        "journal": "LINX",
        "csp": "vol. 64-65, p. 85-100, ISSN: 0246-8743",
        "anno": "2011",
        "autori": "CAPPEAU P, GADET F, GUERIN E, PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CAPPEAU P, GADET F, GUERIN E, PATERNOSTRO R (2011).",
        "R\u00e9flexions sur les incidences de quelques aspects de la transcription",
        "outill\u00e9e. LINX, vol. 64-65, p. 85-100, ISSN: 0246-8743"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le d\u00e9voisement des voyelles finales. \u00c9tude perceptive",
        "ISSN": [
          "0033-9725"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA",
        "csp": "vol. 3, p. 129-158, ISSN: 0033-9725",
        "anno": "2008",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2008). Le d\u00e9voisement des voyelles finales. \u00c9tude",
        "perceptive. RASSEGNA ITALIANA DI LINGUISTICA APPLICATA, vol. 3, p.",
        "129-158, ISSN: 0033-9725"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Locuteurs de FLE en contact : un d\u00e9fi pour la didactique de la parole aujourd\u2019hui. LE FRAN\u00c7AIS DANS LE MONDE",
        "ISSN": [
          "0994-6632"
        ],
        "journal": "RECHERCHES ET APPLICATIONS.",
        "csp": "vol. 60, p. 27-34, ISSN: 0994-6632",
        "anno": "2016",
        "autori": "GALAZZI E, PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALAZZI E, PATERNOSTRO R (2016). Locuteurs de FLE en contact : un",
        "d\u00e9fi pour la didactique de la parole aujourd\u2019hui. LE FRAN\u00c7AIS DANS LE",
        "MONDE. RECHERCHES ET APPLICATIONS., vol. 60, p. 27-34, ISSN:",
        "0994-6632"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1051/shsconf/20162707012"
        ],
        "titolo": "Enseigner les langues dans des contextes plurilingues : r\u00e9flexions socio-didac.ques sur le fran\u00e7ais en Suisse italienne",
        "ISSN": [
          "2261-2424"
        ],
        "journal": "SHS WEB OF CONFERENCES",
        "csp": "vol. 27, 07012, ISSN: 2261-2424, doi: http://dx.doi.org/10.1051/shsconf/20162707012",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2016). Enseigner les langues dans des contextes",
        "plurilingues : r\u00e9flexions socio-didac.ques sur le fran\u00e7ais en Suisse italienne.",
        "SHS WEB OF CONFERENCES, vol. 27, 07012, ISSN: 2261-2424, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.1051/shsconf/20162707012"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-52",
        "titolo": "Analyzing transcribed speech with Dolmen.",
        "ISBN": [
          "978-0-19-957371-4"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 978-0-19-957371-4",
        "opera": "(a cura di): Detey S Durand J Lyche C, Varie/es of Spoken French: a source book. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "EYCHENNE J, PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "EYCHENNE J, PATERNOSTRO R (2016). Analyzing transcribed speech",
        "with Dolmen.. In: (a cura di): Detey S Durand J Lyche C, Varie/es of",
        "Spoken French: a source book. p. 35-52, OXFORD:Oxford University",
        "Press, ISBN: 978-0-19-957371-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-140",
        "titolo": "La transcription de donn\u00e9es orales en classe de fran\u00e7ais : un outil d\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation en FLE et en FLM ?",
        "ISBN": [
          "978-2-84832-262-9"
        ],
        "csp": "Artois:Artois Presses Universit\u00e9, ISBN: 978-2-84832-262-9",
        "opera": "(a cura di): Cadet L P\u00e9gaz A, Les langues \u00e0 l\u2019\u00e9cole, la langue de l\u2019\u00e9cole : quelles configurations didactiques ? quelles reconfigurations de la formation ?. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERNOSTRO R (2016). La transcription de donn\u00e9es orales en classe",
        "de fran\u00e7ais : un outil d\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation en FLE et en FLM ?. In: (a cura",
        "di): Cadet L P\u00e9gaz A, Les langues \u00e0 l\u2019\u00e9cole, la langue de l\u2019\u00e9cole : quelles",
        "configurations didactiques ? quelles reconfigurations de la formation ?. p.",
        "129-140, Artois:Artois Presses Universit\u00e9, ISBN: 978-2-84832-262-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Parigi:L'Harmattant",
        "titolo": "Diversit\u00e9 des accents et enseignement du fran\u00e7ais. Les parlers jeunes en r\u00e9gion parisienne.",
        "ISBN": [
          "978-2-343-08297-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-343-08297-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATERNOSTRO R (2016). Diversit\u00e9 des accents et enseignement du",
        "fran\u00e7ais. Les parlers jeunes en r\u00e9gion parisienne.. Parigi:L'Harmattant,",
        "ISBN: 978-2-343-08297-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2015). \u00c0 l\u2019\u00e9coute de La Fontaine aujourd\u2019hui. De",
        "quelques aspects socio-phon\u00e9tiques de l\u2019\u00ab\u00a0Homme et son image\u00a0\u00bb.",
        "PUBLIF@RUM, vol. 24, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation phon\u00e9tique en Fran\u00e7ais Langue \u00c9trang\u00e8re : enjeux et outils",
        "ISSN": [
          "1146-6480"
        ],
        "journal": "LIDIL",
        "csp": "vol. 50, p. 105-124, ISSN: 1146-6480",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2014). L\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation phon\u00e9tique en Fran\u00e7ais",
        "Langue \u00c9trang\u00e8re : enjeux et outils. LIDIL, vol. 50, p. 105-124, ISSN:",
        "1146-6480"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "139-166",
        "titolo": "What is langue des jeunes and who speaks it",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-5831-1"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 978-1-4438-5831-1",
        "opera": "(a cura di): TYNE H ANDRE V BENZITOUN C BOULTON A GREUB Y, French through corpora. Ecological and Data-Driven Perspectives in French Language Studies. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GUERIN E, PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GUERIN E, PATERNOSTRO R (2014). What is langue des jeunes and who",
        "speaks it. In: (a cura di): TYNE H ANDRE V BENZITOUN C BOULTON A",
        "GREUB Y, French through corpora. Ecological and Data-Driven",
        "Perspectives in French Language Studies. p. 139-166,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "978-1-4438-5831-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "819-823",
        "titolo": "Modeling of a rise-fall intonation pattern in the language of young Paris speakers",
        "ISSN": [
          "2333-2042"
        ],
        "csp": "ISSN: 2333-2042",
        "opera": "(a cura di): CAMPBELL N, GIBBON J, HIRST D, Social and Linguistic Speech Prosody Proceedings of the 7thInternational Conference on Speech Prosody. SPEECH PROSODY, vol. 7, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "PATERNOSTRO R, GOLDMAN JP"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PATERNOSTRO R, GOLDMAN JP (2014). Modeling of a rise-fall intonation",
        "pattern in the language of young Paris speakers. In: (a cura di):",
        "CAMPBELL N, GIBBON J, HIRST D, Social and Linguistic Speech Prosody",
        "Proceedings of the 7thInternational Conference on Speech Prosody.",
        "SPEECH PROSODY, vol. 7, p. 819-823, ISSN: 2333-2042"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Aspects phon\u00e9tiques de l\u2019\u00ab accent parisien multiculturel \u00bb : innovation, cr\u00e9ativit\u00e9, m\u00e9tissage(s)",
        "ISSN": [
          "1756-4476"
        ],
        "journal": "CAHIERS AFLS",
        "csp": "vol. 17, p. 32-54, ISSN: 1756-4476",
        "anno": "2012",
        "autori": "PATERNOSTRO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATERNOSTRO R (2012). Aspects phon\u00e9tiques de l\u2019\u00ab accent parisien",
        "multiculturel \u00bb : innovation, cr\u00e9ativit\u00e9, m\u00e9tissage(s). CAHIERS AFLS, vol.",
        "17, p. 32-54, ISSN: 1756-4476"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "31489",
    "nome": "PATERNOSTRO Roberto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Relecteur et \u00e9valuateur pour le Bulletin Suisse de Linguistique Appliqu\u00e9e (VALS-ASLA)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervention en tant qu\u2019expert sur \u00ab\u00a0Le d\u00e9voisement des voyelles finales\u00a0: un nouveau \u2018tic\u2019 des professionnels de la parole\u00a0\u00bb, cours \u00ab\u00a0Linguistique fran\u00e7aise\u00a0\u00bb, Pr. E. Galazzi, Universit\u00e9 Catholique, Milan (Italie)",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 04-04-2011"
      },
      {
        "content": "\"Aspects phon\u00e9tiques de l\u2019accent parisien \u00ab\u00a0multiculturel\u00a0: d\u00e9fis et enjeux d\u2019une approche \u00e9colinguistique \u00bb. Colloque AFLS 2011. Universit\u00e9 de Nancy (Nancy - France, 8-10 septembre 2011) *Prix doctorant 2011, Association for French Language Studies\"",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Intervention en tant qu\u2019expert sur \u00ab\u00a0La transcription de la langue parl\u00e9e\u00a0: outils, d\u00e9fis, enjeux\u00a0\u00bb, cours \u00ab\u00a0Les donn\u00e9es de la linguistique\u00a0\u00bb, Pr. F. Gadet, J.-L. Minel et A. Bertin, Universit\u00e9 Paris Ouest, Nanterre (France)",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 19-10-2011"
      },
      {
        "content": "Falbo, C., Murano, M. & Paternostro, R., IPFC-italien : corpus, analyses, m\u00e9thodes. Journ\u00e9es IPFC, Cit\u00e9 Universitaire de Paris (Paris - France, 6-7 d\u00e9cembre)",
        "periodo": "dal 06-12-2011 al 07-12-2011"
      },
      {
        "content": "Aspects phon\u00e9tiques de l\u2019accent parisien \u00ab\u00a0multiculturel\u00a0\u00bb : un exemple de m\u00e9tissage linguistique ? S\u00e9minaire de travail des doctorants de l\u2019EDI, Universit\u00e9 Paris Ouest (Nanterre - France, 15-16 d\u00e9cembre)",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Existe-t-il un \u00ab\u00a0accent parisien multiculturel\u00a0\u00bb ? Le fran\u00e7ais en contact avec les langues de l\u2019immigration. S\u00e9minaire doctoral du Laboratoire MoDyCo \u2013 UMR 7114, Universit\u00e9 Paris Ouest (Nanterre \u2013 France, 13 mars)",
        "periodo": "dal 13-03-2012 al 13-03-2012"
      },
      {
        "content": "La perception de l\u2019accent de banlieue. Journ\u00e9e Multicultural London English \u2013 Multicultural Paris French, Universit\u00e9 Paris Ouest (Nanterre \u2013 France, 23 mars)",
        "periodo": "dal 23-03-2012 al 23-03-2012"
      },
      {
        "content": "La langue des jeunes Parisiens\u00a0: une forme actualis\u00e9e dans la proximit\u00e9\u00a0? Journ\u00e9e Doctorants & Recherche 2012, Universit\u00e9 de Brescia (Brescia - Italie, 21 septembre)",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Comit\u00e9 d\u2019organisation, journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude Doctorants & Recherche 2012, Ecole Doctorale en Linguistique Fran\u00e7aise, Universit\u00e0 di Brescia (Italie), 21 septembre",
        "periodo": "dal 21-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Intervention en tant qu\u2019expert sur \u00ab\u00a0La transcription de la langue parl\u00e9e\u00a0: outils, d\u00e9fis, enjeux\u00a0\u00bb, cours \u00ab\u00a0Les donn\u00e9es de la linguistique\u00a0\u00bb, Pr. F. Gadet, J.-L. Minel et A. Bertin, Universit\u00e9 Paris Ouest, Nanterre (France)",
        "periodo": "dal 10-10-2012 al 10-10-2012"
      },
      {
        "content": "Intervention en tant qu\u2019expert sur \u00ab\u00a0Le fran\u00e7ais parisien multiculturel : aspects phon\u00e9tiques, enjeux m\u00e9thodologiques\u00a0\u00bb, cours \u00ab\u00a0Sociolinguistique\u00a0\u00bb, Pr. M. Auzanneau & L. Greco, Universit\u00e9 Paris 3 - Sorbonne Nouvelle, Paris (France)",
        "periodo": "dal 05-11-2012 al 05-11-2012"
      },
      {
        "content": "Murano, M. & Paternostro, R., IPFC-italien (Milan) : la liaison dans un corpus d\u2019apprenants italophones. Journ\u00e9es IPFC, Cit\u00e9 Universitaire de Paris (Paris - France, 10-11 d\u00e9cembre)",
        "periodo": "dal 10-12-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Les indices prosodiques d\u2019un style de parole emphatique dans le corpus Multicultural Paris French. 19\u00e8me Congr\u00e8s International des Linguistes, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Gen\u00e8ve - Suisse, 22-27 juillet)",
        "periodo": "dal 22-07-2013 al 27-07-2013"
      },
      {
        "content": "Vers l\u2019\u00e9tablissement d\u2019un seuil d\u2019acceptabilit\u00e9 phon\u00e9tique des productions d\u2019apprenants FLE : le cas des italophones. Journ\u00e9es IPFC, Cit\u00e9 Universitaire de Paris (Paris - France, 9-10 d\u00e9cembre)",
        "periodo": "dal 09-12-2013 al 10-12-2013"
      },
      {
        "content": "\u00ab\u00a0\u00c7a para\u00eet agressif, mais \u00e7a l\u2019est pas quand tu viens de banlieue\u00a0\u00bb : ce que le corpus MPF nous apprend sur l\u2019intonation des jeunes en r\u00e9gion parisienne. Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude MPF, Universit\u00e9 Paris Ouest (Nanterre - France, 24 f\u00e9vrier)",
        "periodo": "dal 24-02-2014 al 24-02-2014"
      },
      {
        "content": "Paternostro, R. & Goldman, J.-P., Modeling of as rise-fall intonation pattern in the language of young Paris speakers. Speech Prosody 7, Trinity College (Dublin - Irlande, 20-23 mai)",
        "periodo": "dal 20-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Moreno, A. & Paternostro, R., Les parlers jeunes en r\u00e9gion parisienne perspectives interactionnelles et prosodiques. Colloque GTRC, Les m\u00e9tropoles francophones en temps de globalisation, Universit\u00e9 Paris Ouest (Nanterre - France, 5-7 juin)",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "L\u2019accent des jeunes Parisiens : h\u00e9ritage ou innovation ? 8e Journ\u00e9es Suisses de Linguistique, Universit\u00e9 de Z\u00fcrich (Zurich - Suisse, 19-21 juin)",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 21-06-2014"
      },
      {
        "content": "Paternostro, R. & Goldman, J.-P., Vers une mod\u00e9lisation acoustique de l\u2019intonation des jeunes en r\u00e9gion parisienne : une question de \u00ab\u00a0proximit\u00e9\u00a0\u00bb ?. 3e Swiss Workshop on Prosody, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Gen\u00e8ve - Suisse, 10-11 septembre)",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 11-09-2014"
      },
      {
        "content": "Conf\u00e9rence invit\u00e9e : \u00ab\u00a0Les parlers jeunes en r\u00e9gion parisienne : au croisement entre variation sociale et stylistique\u00a0?\u00a0\u00bb, s\u00e9minaire \u00ab\u00a0Regard phonologique sur la variation en fran\u00e7ais oral\u00a0\u00bb, Pr. I. Racine, Master en didactique du FLE, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve - ELCF, Gen\u00e8ve (Suisse)",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Conf\u00e9rence invit\u00e9e : \u00ab\u00a0Le r\u00f4le du non standard dans la didactique de l\u2019oral\u00a0\u00bb, Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tude sur la didactique du FLE, La Sapienza - Universit\u00e9 de Rome, Rome (Italie)",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Racine, I., Falbo, C., Janot, P., Paternostro, R., La liaison chez les hispanophones et les italophones : du texte lu \u00e0 la conversation. Rencontres FLORAL 2014, Cit\u00e9 Universitaire de Paris (Paris - France, 8-9 d\u00e9cembre)",
        "periodo": "dal 08-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "L\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation phon\u00e9tique en didactique du FLE : enjeux et outils. Rencontres FLORAL 2014, Cit\u00e9 Universitaire de Paris (Paris - France, 8-9 d\u00e9cembre)",
        "periodo": "dal 08-12-2014 al 09-12-2014"
      },
      {
        "content": "La transcription de donn\u00e9es orales en classe de FLE : un outil d\u2019\u00e9veil \u00e0 la variation \u00ab\u00a0trans-didactique\u00a0\u00bb ? Colloque ECOLA, Les langues \u00e0 l\u2019\u00e9cole, la langue de l\u2019\u00e9cole : rupture ou continuit\u00e9 dans les pratiques enseignantes ?, Universit\u00e9 Paris Sorbonne (Paris - France, 14 & 15 janvier)",
        "periodo": "dal 14-01-2015 al 15-01-2015"
      },
      {
        "content": "Conf\u00e9rence invit\u00e9e : \u00ab\u00a0\u00c0 l\u2019\u00e9coute de La Fontaine aujourd\u2019hui. De quelques aspects socio-phon\u00e9tiques de l\u2019\u201cHomme et son image\u201d\u00a0\u00bb, 50\u00e8me anniversaire de la Societ\u00e0 Universitaria per gli Studi di Lingua e Letteratura Francese (SUSLLF), 5-6 f\u00e9vrier 2015, Rome (Italie) - Ambassade de France (Palais Farn\u00e8se) & Centro Studi Italo-Francesi (Universit\u00e0 Roma Tre)",
        "periodo": "dal 05-02-2015 al 05-02-2015"
      },
      {
        "content": "Conf\u00e9rence invit\u00e9e : \u00ab\u00a0\u201c\u00c7a va pas le chalet !\u201c : \u00e0 la d\u00e9couverte du fran\u00e7ais parl\u00e9 en Suisse\u00a0\u00bb, Salon EXPOLANGUES, 4-6 f\u00e9vrier 2015, Paris (France)",
        "periodo": "dal 06-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "Conf\u00e9rence invit\u00e9e : Racine, I., Paternostro, R. & Detey, S., \u00ab\u00a0La liaison en fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re\u00a0\u00bb, Linguistiches Kolloquium, Universit\u00e4t Z\u00fcrich (Suisse)",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Intervention en tant qu\u2019expert sur \u00ab\u00a0MOOCs, e-learning et didactique du fran\u00e7ais : outils et enjeux\u00a0\u00bb, cours \u00ab\u00a0Nouvelles technologies et didactique du FLE\u00a0\u00bb, Pr. I. Racine, Master en didactique du FLE, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve - ELCF, Gen\u00e8ve (Suisse)",
        "periodo": "dal 20-04-2015 al 20-04-2015"
      },
      {
        "content": "Intervention en tant qu\u2019expert sur \u00ab\u00a0Data-driven learning et didactique du FLE : enjeux et outils\u00a0\u00bb, cours-s\u00e9minaire \u00ab\u00a0Ressources multim\u00e9dias pour l\u2019enseignement de l\u2019oral en FLE\u00a0\u00bb, Pr. I. Racine, Master en Didactique du FLE, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve - ELCF, Gen\u00e8ve (Suisse)",
        "periodo": "dal 25-04-2015 al 25-04-2016"
      },
      {
        "content": "La r\u00e9alisation de la liaison et la gestion de la variation chez les apprenants italophones. \u00c9cole d\u2019\u00e9t\u00e9 \u00ab\u00a0PFC : phonologie, corpus, m\u00e9thodes\u00a0\u00bb, Universit\u00e4t Wien (Vienne - Autriche, 13-18 juillet)",
        "periodo": "dal 13-07-2015 al 18-07-2015"
      },
      {
        "content": "Racine, I., Detey, S., Paternostro, R., Vers un renouvellement des donn\u00e9es pour l\u2019enseignement de la liaison en FLE. Colloque AFLS 2015, Universit\u00e9 de Caen (Caen - France, 17-19 juin)",
        "periodo": "dal 17-07-2015 al 19-07-2015"
      },
      {
        "content": "Conf\u00e9rence invit\u00e9e : Racine, I. & Paternostro, R., \u00ab\u00a0De l\u2019accent natif \u00e0 l\u2019accent \u00e9tranger : quel fran\u00e7ais apprendre / enseigner \u00e0 l\u2019heure de la globalisation ?\u00a0\u00bb, Universit\u00e9 Catholique, Milan (Italie)",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Conf\u00e9rence invit\u00e9e : \u00ab\u00a0Pour un \u00e9veil \u00e0 la variation en Fran\u00e7ais Langue \u00c9trang\u00e8re\u00a0\u00bb, Universit\u00e9 de Trieste - Haute \u00c9cole de Traduction et d\u2019Interpr\u00e9tation, Trieste",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 23-11-2015"
      },
      {
        "content": "Tennant, J. & Paternostro, R., Proposition de codage prosodique du corpus IPFC : illustrations \u00e0 partir de productions d\u2019apprenants anglophones et italophones. Journ\u00e9es FLORAL-IPFC 2015, Cit\u00e9 Universitaire de Paris (Paris - France, 8 d\u00e9cembre)",
        "periodo": "dal 08-12-2015 al 08-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organisation table ronde Les parlers jeunes en r\u00e9gion parisienne\u00a0: vers une reconfiguration des \u00ab\u00a0fronti\u00e8res\u00a0\u00bb\u00a0? Colloque VALS-ASLA 2016, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, 20-22 janvier. Intervenants : P. Cappeau, F. Gadet & E. Guerin. Responsable et discutant : R. Paternostro",
        "periodo": "dal 20-01-2016 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "Perspectives socio-didactiques dans l\u2019enseignement du FLS / FLE en Suisse\u00a0: enqu\u00eate pr\u00e9liminaire au Tessin. Colloque VALS-ASLA 2016, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Gen\u00e8ve - Suisse, 20-22 janvier)",
        "periodo": "dal 20-01-2016 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "Comit\u00e9 scientifique, colloque VALS-ASLA, Processus de diff\u00e9renciation : des pratiques linguistiques \u00e0 leur interpr\u00e9tation sociale, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, 20-22 janvier",
        "periodo": "dal 20-01-2016 al 21-01-2016"
      },
      {
        "content": "Gajo, L., Grobet, A., Paternostro, R. & Vuksanovic, I., Construction des savoirs dans l\u2019enseignement bilingue : quelques configurations repr\u00e9sentatives. Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes Discours et fabrication des savoirs : transmission, transformation et apprentissages, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Gen\u00e8ve - Suisse, 12 f\u00e9vrier)",
        "periodo": "dal 12-02-2016 al 12-02-2016"
      },
      {
        "content": "Paternostro, R. & Didelot, M., Quelques traits stylistiques chez les apprenants italophones de FLE. Colloque \u00ab\u00a0Les z\u2019oraux. Les fran\u00e7ais parl\u00e9s, entre sons et discours\u00a0\u00bb, Universit\u00e9 de Venise (Venise - Italie, 14-15 avril)",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Conf\u00e9rence invit\u00e9e : \u00ab\u00a0Les parlers jeunes en r\u00e9gion parisienne : des pratiques innovantes ?\u00a0\u00bb, Universit\u00e9 Catholique, Milan",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 12-05-2016"
      },
      {
        "content": "Continuit\u00e9s et discontinuit\u00e9s dans l\u2019enseignement-apprentissage du fran\u00e7ais en Suisse italienne : quelle place pour la variation dans les contextes complexes ? Colloque \u00ab\u00a0Variation, plurilinguisme et \u00e9valuation en FLE\u00a0\u00bb, \u00e0 l\u2019occasion des 125 ans de l\u2019enseignement du FLE \u00e0 Gen\u00e8ve, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Gen\u00e8ve - Suisse, 22-24 juin)",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Comit\u00e9 d\u2019organisation, colloque Variation, \u00e9valuation, plurilinguisme\u00a0et didactique du FLE, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve - ELCF, 22-24 juin",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Enseigner les langues dans des contextes plurilingues : r\u00e9flexions socio-didactiques sur le fran\u00e7ais en Suisse italienne. Congr\u00e8s Mondial de Linguistique Fran\u00e7aise, Universit\u00e9 de Tours (Tours - France, 4-8 juillet)",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 08-07-2016"
      },
      {
        "content": "Tennant, J., Paternostro, R. & Herry, N., Raffinement des syst\u00e8mes de codage prosodique pour les corpus d\u2019apprenants IPFC et ICE-PAC. Journ\u00e9es IPFC, Cit\u00e9 Universitaire de Paris (Paris\u00a0- France, 21-22 novembre)",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 22-11-2016"
      },
      {
        "content": "Didelot, M., Paternostro, R., Isely, R. & Racine, L\u2019acquisition de la comp\u00e9tence sociolinguistique en fran\u00e7ais L2 chez des apprenants suisses italophones et germanophones Journ\u00e9es IPFC, Cit\u00e9 Universitaire de Paris (Paris\u00a0- France, 21-22 novembre)",
        "periodo": "dal 21-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Cultore della materia (Linguistica francese L-LIN/04), Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 01-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Prix doctorants de l'Association for French Language Studies 2011, d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 la meilleure pr\u00e9sentation de doctorant \u00e0 l'occasion du colloque annuel de l'association (Nancy, 8-10 septembre 2011)",
        "periodo": "dal 10-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Qualification aux fonctions de ma\u00eetre de conf\u00e9rences, section 07, CNU France",
        "periodo": "dal 28-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro corrispondente della Societ\u00e0 Universitaria per gli Studi di Lingua e Letteratura Francese",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Linguistique",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Association Suisse de Linguistique Appliqu\u00e9e",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio \"Laboratorio@francesisti.it\" 2015, attribuito dalla Societ\u00e0 Universitaria per gli Studi di Lingua e Letteratura Francese alla migliore tesi in linguistica francese discussa in Italia",
        "periodo": "dal 18-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborateur scientifique pour le Centre National de la Recherche Scientifique (France) - UMR 7114, Laboratoire MoDyCo",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 30-06-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborateur scientifique pour le projet Mulitcultural Paris French (MPF), Univ. Paris Ouest (France) Responsable : F. Gadet",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborateur scientifique pour le projet \"InterPhonologie du Fran\u00e7ais Contemporain (IPFC)\", Univ. Waseda (Tokyo), Univ. TUFS (Tokyo), Univ. Gen\u00e8ve Responsables : S. Detey, I. Racine, Y. Kawaguchi",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborateur scientifique pour le projet \"Corpus International \u00c9cologique de la Langue Fran\u00e7aise (CIEL_F)\", Univ. Lyon II, Univ. Paris Ouest, Univ. Freiburg, Univ. Halle, Univ. Louvain Resp. L. Mondada, F. Gadet, S. Pf\u00e4nder, R. Ludwig, A.-C. Simon",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborateur scientifique pour le projet \"Corpus Longitudinal Interphonologique de Japonais Apprenants de Fran\u00e7ais (CLIJAF)\", U. Waseda (Tokyo) Responsable : S. Detey",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Direction du projet post-doctoral \"Fran\u00e7ais en Suisse | Fran\u00e7ais de Suisse : place, statut et enjeux socio-didactiques de l\u2019enseignement du FLE / FLS en Suisse\", Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Suisse)",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Collaboration avec le \"R\u00e9seau Th\u00e9matique Langage & Communication (RT-L&C)\", Univ. de Gen\u00e8ve Responsables : Pr. L. Filliettaz, Pr. L. Gajo, Pr. B. Schneuwely",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Maison des Langues), \"Prononciation au laboratoire de langues\" - Cours d'\u00e9t\u00e9 de fran\u00e7ais",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Paris Descartes (Facult\u00e9 de Sciences Humaines et Sociales de la Sorbonne), \"Didactique de la prononciation\" - Master en Didactique du FLE",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Paris Ouest, \"Introduction \u00e0 la linguistique\" - Licence en Sciences du Langage",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-06-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Maison des Langues), \"Formation des enseignants en didactique de la prononciation\" - Cours d'\u00e9t\u00e9 de fran\u00e7ais",
        "periodo": "dal 01-06-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (\u00c9cole de Langue et de Civilisation Fran\u00e7aises), \"Phon\u00e9tique et phonologie - travaux pratiques\" - Ann\u00e9e prop\u00e9deutique aux \u00e9tudes universitaires",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (\u00c9cole de Langue et de Civilisation Fran\u00e7aises), \"Perspectives sociodidactiques en fran\u00e7ais langue seconde et \u00e9trang\u00e8re\" - Bachelor en Didactique du FLE",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "\u00c9cole d'\u00c9tudes Sociales et P\u00e9dagogiques (Lausanne), \"\u00c9l\u00e9ments de Linguistique et de Phon\u00e9tique\" - Formation continue",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}