{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Nouvelles recherches",
        "titolo": "Le fran\u00e7ais du tourisme culturel \u00e0 l\u2019intention des m\u00e9diateurs touristiques, Didactique du fran\u00e7ais sur objectifs sp\u00e9cifiques. Nouvelles recherches, nouveaux mod\u00e8les",
        "csp": "nouveaux mod\u00e8les. ISBN: 978-90-441-3400-1",
        "opera": "(a cura di): Markey D/Kindt S, Didactique du fran\u00e7ais sur objectifs sp\u00e9cifiques",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2016). Le fran\u00e7ais du tourisme culturel \u00e0 l\u2019intention des",
        "m\u00e9diateurs touristiques, Didactique du fran\u00e7ais sur objectifs sp\u00e9cifiques.",
        "Nouvelles recherches, nouveaux mod\u00e8les. In: (a cura di): Markey D/Kindt",
        "S, Didactique du fran\u00e7ais sur objectifs sp\u00e9cifiques. Nouvelles recherches,",
        "nouveaux mod\u00e8les. ISBN: 978-90-441-3400-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favart F (2015). \u201cLa traduction en italien des compl\u00e9ments 'PAR N'",
        "\u00e9troitement li\u00e9s au verbe. Premi\u00e8res recherches\u201d. REP\u00c8RES-DORIF,",
        "ISSN: 2281-3020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Modes de production d\u2019effets de voix dans la fiction litt\u00e9raire du XX\u00e8me si\u00e8cle ",
        "ISBN": [
          "9782753532533"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782753532533",
        "opera": "Hilmy-Pi\u00e9ri L.. Le style d\u00e9coupeur de r\u00e9el",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2014). Modes de production d\u2019effets de voix dans la fiction",
        "litt\u00e9raire du XX\u00e8me si\u00e8cle . In: Hilmy-Pi\u00e9ri L.. Le style d\u00e9coupeur de r\u00e9el.",
        "ISBN: 9782753532533"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La pr\u00e9sentation de l\u2019objet d\u2019art dans le guide de mus\u00e9e et dans la visite guid\u00e9e ",
        "ISBN": [
          "9788884435538"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884435538",
        "opera": "Dufiet J-P. L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re des m\u00e9diations",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2014). La pr\u00e9sentation de l\u2019objet d\u2019art dans le guide de mus\u00e9e et",
        "dans la visite guid\u00e9e . In: Dufiet J-P. L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re",
        "des m\u00e9diations. ISBN: 9788884435538"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Effrayer/rassurer : une manipulation \u00e0 deux faces dans le discours pr\u00e9-\u00e9lectoral",
        "ISBN": [
          "9782848321912"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782848321912",
        "opera": "(a cura di): Goes J/alii, Le langage manipulateur pourquoi et comment argumenter ?",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2014). Effrayer/rassurer : une manipulation \u00e0 deux faces dans le",
        "discours pr\u00e9-\u00e9lectoral. In: (a cura di): Goes J/alii, Le langage manipulateur",
        "pourquoi et comment argumenter ?. ISBN: 9782848321912"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement discursif, une question d\u2019ethos",
        "ISSN": [
          "1974-4382"
        ],
        "journal": "MEDIAZIONI",
        "csp": "ISSN: 1974-4382",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favart F (2013). L\u2019\u00e9v\u00e9nement discursif, une question d\u2019ethos.",
        "MEDIAZIONI, ISSN: 1974-4382"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Du fran\u00e7ais parl\u00e9 courant \u00e0 l'oralit\u00e9 populaire en fiction",
        "ISBN": [
          "9789519040431"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789519040431",
        "opera": "(a cura di): Boutier M/alii, La variation et le changement en langue (langues romanes). ",
        "anno": "2013",
        "autori": "favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "favart F (2013). Du fran\u00e7ais parl\u00e9 courant \u00e0 l'oralit\u00e9 populaire en fiction. In:",
        "(a cura di): Boutier M/alii, La variation et le changement en langue (langues",
        "romanes). . ISBN: 9789519040431"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9tude de quelques visites guid\u00e9es ou du croisement entre langue et espace ",
        "ISBN": [
          "9788884434159"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884434159",
        "opera": "(a cura di): Dufiet J-P, Les visites guid\u00e9es : discours, interaction, multimodalit\u00e9.",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2012). \u00c9tude de quelques visites guid\u00e9es ou du croisement entre",
        "langue et espace . In: (a cura di): Dufiet J-P, Les visites guid\u00e9es : discours,",
        "interaction, multimodalit\u00e9.. ISBN: 9788884434159"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Faits de langue et effets de voix populaires dans les fictions romanesques",
        "ISBN": [
          "978-2-35935-028-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-35935-028-9",
        "opera": "(a cura di): Krazem M, Quand les genres de discours provoquent la grammaire",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2012). Faits de langue et effets de voix populaires dans les",
        "fictions romanesques. In: (a cura di): Krazem M, Quand les genres de",
        "discours provoquent la grammaire. ISBN: 978-2-35935-028-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Variation diastratique en fiction ou d\u00e9calage entre l\u2019oral et l\u2019\u00e9crit",
        "ISBN": [
          "9782730215862"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782730215862",
        "opera": "(a cura di): Bertrand O, Schaffer I, Vari\u00e9t\u00e9s, variations et formes du langage",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2011). Variation diastratique en fiction ou d\u00e9calage entre l\u2019oral et",
        "l\u2019\u00e9crit. In: (a cura di): Bertrand O, Schaffer I, Vari\u00e9t\u00e9s, variations et formes",
        "du langage. ISBN: 9782730215862"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "la repr\u00e9sentation de l'oralit\u00e9 populaire dans quelques romans du second XX\u00e8me si\u00e8cle, r\u00e9sum\u00e9 de th\u00e8se",
        "ISSN": [
          "0181-4095"
        ],
        "journal": "LANGAGE ET SOCI\u00c9T\u00c9 (PARIS)",
        "csp": "vol. 131, ISSN: 0181-4095",
        "anno": "2010",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favart F (2010). la repr\u00e9sentation de l'oralit\u00e9 populaire dans quelques",
        "romans du second XX\u00e8me si\u00e8cle, r\u00e9sum\u00e9 de th\u00e8se. LANGAGE ET",
        "SOCI\u00c9T\u00c9 (PARIS), vol. 131, ISSN: 0181-4095"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favart F (2010). La repr\u00e9sentation de l\u2019oralit\u00e9 populaire dans quelques",
        "romans du second XX\u00e8me . ISBN: 9782729578756"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favart F (2008). Le morph\u00e8me que employ\u00e9 comme marqueur sociolectal,",
        "in Petitjean A. et alii. CAHIERS DE RECHERCHE DE L'\u00c9COLE",
        "DOCTORALE EN LINGUISTIQUE FRAN\u00c7AISE, ISSN: 2240-3450"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Nouvelles recherches",
        "titolo": "Le fran\u00e7ais du tourisme culturel \u00e0 l\u2019intention des m\u00e9diateurs touristiques, Didactique du fran\u00e7ais sur objectifs sp\u00e9cifiques. Nouvelles recherches, nouveaux mod\u00e8les",
        "csp": "nouveaux mod\u00e8les. ISBN: 978-90-441-3400-1",
        "opera": "(a cura di): Markey D/Kindt S, Didactique du fran\u00e7ais sur objectifs sp\u00e9cifiques",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2016). Le fran\u00e7ais du tourisme culturel \u00e0 l\u2019intention des",
        "m\u00e9diateurs touristiques, Didactique du fran\u00e7ais sur objectifs sp\u00e9cifiques.",
        "Nouvelles recherches, nouveaux mod\u00e8les. In: (a cura di): Markey D/Kindt",
        "S, Didactique du fran\u00e7ais sur objectifs sp\u00e9cifiques. Nouvelles recherches,",
        "nouveaux mod\u00e8les. ISBN: 978-90-441-3400-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "La pr\u00e9sentation de l\u2019objet d\u2019art dans le guide de mus\u00e9e et dans la visite guid\u00e9e ",
        "ISBN": [
          "9788884435538"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884435538",
        "opera": "Dufiet J-P. L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re des m\u00e9diations",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2014). La pr\u00e9sentation de l\u2019objet d\u2019art dans le guide de mus\u00e9e et",
        "dans la visite guid\u00e9e . In: Dufiet J-P. L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re",
        "des m\u00e9diations. ISBN: 9788884435538"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Effrayer/rassurer : une manipulation \u00e0 deux faces dans le discours pr\u00e9-\u00e9lectoral",
        "ISBN": [
          "9782848321912"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782848321912",
        "opera": "(a cura di): Goes J/alii, Le langage manipulateur pourquoi et comment argumenter ?",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2014). Effrayer/rassurer : une manipulation \u00e0 deux faces dans le",
        "discours pr\u00e9-\u00e9lectoral. In: (a cura di): Goes J/alii, Le langage manipulateur",
        "pourquoi et comment argumenter ?. ISBN: 9782848321912"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Modes de production d\u2019effets de voix dans la fiction litt\u00e9raire du XX\u00e8me si\u00e8cle ",
        "ISBN": [
          "9782753532533"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782753532533",
        "opera": "Hilmy-Pi\u00e9ri L.. Le style d\u00e9coupeur de r\u00e9el",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2014). Modes de production d\u2019effets de voix dans la fiction",
        "litt\u00e9raire du XX\u00e8me si\u00e8cle . In: Hilmy-Pi\u00e9ri L.. Le style d\u00e9coupeur de r\u00e9el.",
        "ISBN: 9782753532533"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement discursif, une question d\u2019ethos",
        "ISSN": [
          "1974-4382"
        ],
        "journal": "MEDIAZIONI",
        "csp": "ISSN: 1974-4382",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favart F (2013). L\u2019\u00e9v\u00e9nement discursif, une question d\u2019ethos.",
        "MEDIAZIONI, ISSN: 1974-4382"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Du fran\u00e7ais parl\u00e9 courant \u00e0 l'oralit\u00e9 populaire en fiction",
        "ISBN": [
          "9789519040431"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789519040431",
        "opera": "(a cura di): Boutier M/alii, La variation et le changement en langue (langues romanes). ",
        "anno": "2013",
        "autori": "favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "favart F (2013). Du fran\u00e7ais parl\u00e9 courant \u00e0 l'oralit\u00e9 populaire en fiction. In:",
        "(a cura di): Boutier M/alii, La variation et le changement en langue (langues",
        "romanes). . ISBN: 9789519040431"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00c9tude de quelques visites guid\u00e9es ou du croisement entre langue et espace ",
        "ISBN": [
          "9788884434159"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884434159",
        "opera": "(a cura di): Dufiet J-P, Les visites guid\u00e9es : discours, interaction, multimodalit\u00e9.",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2012). \u00c9tude de quelques visites guid\u00e9es ou du croisement entre",
        "langue et espace . In: (a cura di): Dufiet J-P, Les visites guid\u00e9es : discours,",
        "interaction, multimodalit\u00e9.. ISBN: 9788884434159"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Variation diastratique en fiction ou d\u00e9calage entre l\u2019oral et l\u2019\u00e9crit",
        "ISBN": [
          "9782730215862"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782730215862",
        "opera": "(a cura di): Bertrand O, Schaffer I, Vari\u00e9t\u00e9s, variations et formes du langage",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favart F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favart F (2011). Variation diastratique en fiction ou d\u00e9calage entre l\u2019oral et",
        "l\u2019\u00e9crit. In: (a cura di): Bertrand O, Schaffer I, Vari\u00e9t\u00e9s, variations et formes",
        "du langage. ISBN: 9782730215862"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favart F (2010). La repr\u00e9sentation de l\u2019oralit\u00e9 populaire dans quelques",
        "romans du second XX\u00e8me . ISBN: 9782729578756"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favart F (2008). Le morph\u00e8me que employ\u00e9 comme marqueur sociolectal,",
        "in Petitjean A. et alii. CAHIERS DE RECHERCHE DE L'\u00c9COLE",
        "DOCTORALE EN LINGUISTIQUE FRAN\u00c7AISE, ISSN: 2240-3450"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "32370",
    "nome": "FAVART Francoise",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della casa editrice Peter Lang. A titolo d'esempio \u00e8 stata affidata alla sottoscritta la valutazione (expertise) del volume Freyermuth S. et alii, 2015, S\u00e9miotique du mouvement. Du geste \u00e0 la parole, Berne, Peter Lang",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore \" Des journ\u00e9es d'\u00e9tudes sur les corpus fran\u00e7ais\" organizzate dal laboratorio Modyco dell'universit\u00e0 Paris X- Nanterre .",
        "periodo": "dal 28-01-2010 al 29-01-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno : Colloque \" Langage, discours, \u00e9v\u00e9nement\" organazzito da Paris 3 Nouvelle (Syled-Cediscor) e dell'universit\u00e0 Bologna presso villa Finaly, Firenza.",
        "periodo": "dal 31-03-2011 al 02-04-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno : Colloque international universit\u00e9 de Dijon : Quand les genres de discours provoquent la grammaire. Intervento con A. Petitjean intitolato : Faits de langue et effets de voix populaire dans les fictions romanesques.",
        "periodo": "dal 13-04-2011 al 14-04-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno : II\u00e8me colloque international de stylistique - Caen. Intervento intitolato: Modes de production d'effet de voix populaires dans les fictions litt\u00e9raires du XX\u00e8me si\u00e8cle.",
        "periodo": "dal 07-11-2011 al 09-11-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno : 1 er colloque franco-espagnol d\u2019analyse de discours et didactique des langues. Le langage manipulateur\u00a0: pourquoi et comment argumenter\u00a0? Universit\u00e9 d\u2019Artois \u2013 Grammatica / Universit\u00e9 Polytechnique de Valence \u2013Intervento intitolato : Le discours pr\u00e9-\u00e9lectoral ou la rh\u00e9torique de la peur, Universit\u00e0 di Arras, Colloque Le langage manipulateur pourquoi et comment argumenter ?, Universit\u00e9 d\u2019Arras.",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno Universit\u00e0 di Trento : L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re des m\u00e9diations. Intervento intitolato : La pr\u00e9sentation de l'objet d'art dans les guides de mus\u00e9es et les visites guid\u00e9es.",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Primo congresso mondiale dei \"Droits linguistiques\" - Universit\u00e0 di Teramo. Intervento intitolato Repr\u00e9sentation linguistique et sociale des dialectes chez les \u00e9tudiants de M\u00e9diation linguistique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Trente",
        "periodo": "dal 19-05-2015 al 23-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"VII\u00e8me colloque international de l\u2019ADCUEFE \u2013 (Association des Directeurs des Centres Universitaires d\u2019\u00c9tudes Fran\u00e7aises pour \u00c9trangers) CIREFE Rennes (France), 16 et 17 juin 2016, Enseignement-apprentissage de l\u2019oral. \u00c9tat des lieux et perspectives con un intervento intitolato : Variation linguistique et enseignement du fle.",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 17-06-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell'Association internationale de stylistique",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "2015 \u201cQualification aux fonctions de Ma\u00eetre de conf\u00e9rences\u201d - section 07 (Sciences du langage : linguistique et phon\u00e9tique g\u00e9n\u00e9rale) rilasciata dal Minist\u00e8re de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche - Parigi. Equivalente dell'abilitazione scientifica nazionale italiana.",
        "periodo": "dal 29-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Insegnante titolare di \"lingua francese\" e \"di traduzione in lingua francese\" presso l\u2019I.S.I.T. Istituto Universitario per interpreti e traduttori (ISIT) \u2013 di \u201cLingua francese\u201d e \u201cTraduzione in lingua francese\u201d dal 1996 al 2003. Il Decreto Ministeriale (D.M. 28/12/93 M.U.R.S.T.) riconosce all\u2019Istituto lo Status legale per il rilascio di diplomi corrispondenti a quelli rilasciati dalle Universit\u00e0 italiana. Con la riforma dei cicli Universitari del 2002 l\u2019Istituto per Mediatori Linguistici ottiene la conferma del riconoscimento legale ai sensi del regolamento adottato con D.M. 38/2002.",
        "periodo": "dal 17-11-1996 al 29-05-2003"
      },
      {
        "content": "Incarico di traduzione in lingua francese per il Dipartimento di Lettere e filosofia dell'universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 04-05-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per la selezione di un funzionario di livello D per la Provincia autonoma di Trento per la valutazione della lingua francese.",
        "periodo": "dal 29-06-2015 al 29-06-2015"
      },
      {
        "content": "- Contratto di Insegnante titolare di Lingua francese II con affidamento di incarico in base al D.P.R. 117 del 25.02.2009 poi modificato con il D.P.R. 111 del 22.02.2011.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Gruppo di ricerca dell'universit\u00e0 degli studi di Trento sui \"genres de discours et les m\u00e9diations\" diretto dal Prof. J.-P. Dufiet e finanziato dal dipartimento di Lettere e filosofia. Il progetto si \u00e8 concretizzato con : 1) realizzazione di un vasto corpus di visite guidate svolte in vari musei europei e citt\u00e0 d'arte. La sottoscritta ha effettuato in particolare le registrazione al Mus\u00e9e du Moyen Age de Paris e nella citt\u00e0 di Trento. 2) Pubblicazione di due volumi con articoli della sottoscritta : La pr\u00e9sentation de l\u2019objet d\u2019art dans le guide de mus\u00e9e et dans la visite guid\u00e9e in J.-P. Dufiet, L\u2019objet d\u2019art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations, Trento: Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Filologici, - (Labirinti; 154). - ISBN: 978888443553 e \u00c9tude de quelques visites guid\u00e9es ou du croisement entre langue et espace in Dufiet, J.-P. Les visites guid\u00e9es : discours, interaction, multimodalit\u00e9., Trento: Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Filologici, 2012, p. 121-155. - (Labirinti; 138). - ISBN: 9788884434159 3) Convegno/giornata di studio il 19 novembre 2014 presso il dipartimento di Lettere e filosofia dell'universit\u00e0 degli studi di Trento.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del progetto di ricerca internazionale : Repr\u00e9sentation des langues et des identit\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e en contexte plurilingue. Progetto centralizzato e diretto da Bruno Maurer dell'Universit\u00e0 di Montpellier III. Il progetto si \u00e8 articolato su diverse giornate di studio e ha dato esito a diverse pubblicazioni. La prima \u00e8 uscita nel novembre 2016 in una rivista di Sherbrooke (Canada) con un articolo della sottoscritta: Repr\u00e9sentation linguistique chez les \u00e9tudiants universitaires dans le Trentin-Haut-Adige, revue Circula : revue d\u2019id\u00e9ologies linguistiques, Universit\u00e9 di Sherbrooke, n 3, pp 115-140. Un'altra \u00e8 attualmente in preparazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca presso l'Universit\u00e0 Paris X- Nanterre- La D\u00e9fense \".",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Jeune chercheure associ\u00e9e presso il laboratorio di ricerca Modyco dell'universit\u00e0 Paris X - Nanterre - la D\u00e9fense",
        "periodo": "dal 08-12-2009 al 08-12-2011"
      },
      {
        "content": "Invitata per un intervento di insegnamento presso la scuola dottorale ED 268 di Paris III Sorbonne Nouvelle all'occasione di un seminario sulla lingua orale rappresentata.",
        "periodo": "dal 05-05-2012 al 05-05-2012"
      },
      {
        "content": "Ricerca sulla \"repr\u00e9sentation des langues et des identit\u00e9s culturelles\" presso l'universit\u00e0 di Montpellier III finalizzata con diverse giornate di studio internazionali, ad esempio ottobre 2013 e novembre 2014",
        "periodo": "dal 08-10-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}