{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-124",
        "titolo": "Alt\u00e9rit\u00e9 et traduction: l'exemple de la litt\u00e9rature qu\u00e9b\u00e9coise",
        "ISBN": [
          "9782343099231"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343099231",
        "opera": "(a cura di): Vladimirska E.;Ponchon T., Dire l'autre, voir autrui: l'alt\u00e9rit\u00e9 dans la langue et les discours. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Acerenza Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Acerenza Gerardo (2016). Alt\u00e9rit\u00e9 et traduction: l'exemple de la litt\u00e9rature",
        "qu\u00e9b\u00e9coise. In: (a cura di): Vladimirska E.;Ponchon T., Dire l'autre, voir",
        "autrui: l'alt\u00e9rit\u00e9 dans la langue et les discours. p. 105-124,",
        "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343099231"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-310",
        "titolo": "Variation diatopique et traduction: convergences et divergences dans la traduction des r\u00e9gionalismes",
        "ISBN": [
          "9782745328762"
        ],
        "csp": "PARIS:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745328762",
        "opera": "(a cura di): A. Farina;V. Zotti, La variation lexicale des fran\u00e7ais: dictionnaires, bases de donn\u00e9es, corpus. Hommage \u00e0 Claude Poirier. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2014). Variation diatopique et traduction: convergences et",
        "divergences dans la traduction des r\u00e9gionalismes. In: (a cura di): A.",
        "Farina;V. Zotti, La variation lexicale des fran\u00e7ais: dictionnaires, bases de",
        "donn\u00e9es, corpus. Hommage \u00e0 Claude Poirier. p. 293-310, PARIS:Honor\u00e9",
        "Champion, ISBN: 9782745328762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di Lettere e Filosofia",
        "titolo": "La rappresentazione verbale dell'opera d'arte sui siti web dei musei (il Mart di Rovereto, il Mus\u00e9e des Beaux-Arts di Rennes e il Museum of Fine Arts di Houston).",
        "ISBN": [
          "9788884435538"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884435538",
        "opera": "(a cura di): J. P. Dufiet, L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations. LABIRINTI, vol. 154, p. 159-178, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2014). La rappresentazione verbale dell'opera d'arte sui siti",
        "web dei musei (il Mart di Rovereto, il Mus\u00e9e des Beaux-Arts di Rennes e il",
        "Museum of Fine Arts di Houston).. In: (a cura di): J. P. Dufiet, L'objet d'art",
        "et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations. LABIRINTI, vol. 154, p.",
        "159-178, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento. Dipartimento di Lettere e",
        "Filosofia, ISBN: 9788884435538"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-234",
        "titolo": "Traduire le fran\u00e7ais qu\u00e9b\u00e9cois: Les Belles-Soeurs de Michel Tremblay d\u00e9barquent en Italie",
        "ISBN": [
          "9780886670870"
        ],
        "csp": "Sudbury (Ontario):Universit\u00e9 Laurentienne, ISBN: 9780886670870",
        "opera": "(a cura di): N. Cheadle;J. Boissonneault;A. Reguigui, Langue et territoire. Espaces litt\u00e9raires / Language and Territory. Literary Spaces. vol. 16, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2014). Traduire le fran\u00e7ais qu\u00e9b\u00e9cois: Les Belles-Soeurs de",
        "Michel Tremblay d\u00e9barquent en Italie. In: (a cura di): N. Cheadle;J.",
        "Boissonneault;A. Reguigui, Langue et territoire. Espaces litt\u00e9raires /",
        "Language and Territory. Literary Spaces. vol. 16, p. 215-234, Sudbury",
        "(Ontario):Universit\u00e9 Laurentienne, ISBN: 9780886670870"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-86",
        "titolo": "Duo de villes dans l\u2019\u0153uvre de Jacques Ferron: Montr\u00e9al et Moncton",
        "ISBN": [
          "9782753532892"
        ],
        "csp": "RENNES:PUR - Presses Universitaires de Rennes, ISBN: 9782753532892",
        "opera": "A. Y. Julien. Litt\u00e9ratures qu\u00e9b\u00e9coise et acadienne contemporaines: au prisme de la ville. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2014). Duo de villes dans l\u2019\u0153uvre de Jacques Ferron:",
        "Montr\u00e9al et Moncton. In: A. Y. Julien. Litt\u00e9ratures qu\u00e9b\u00e9coise et acadienne",
        "contemporaines: au prisme de la ville. p. 75-86, RENNES:PUR - Presses",
        "Universitaires de Rennes, ISBN: 9782753532892"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "158-174",
        "titolo": "Quelle m\u00e9thode de traduction pour les r\u00e9gionalismes? Les traductions italienne, espagnole, roumaine et allemande de Maria Chapdelaine de Louis H\u00e9mon",
        "ISBN": [
          "9786065696143"
        ],
        "csp": "Timisoara:Editura Eurostampa, ISBN: 9786065696143",
        "opera": "(a cura di): G. Lungu Badea, De la m\u00e9thode en traduction et en traductologie. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2013). Quelle m\u00e9thode de traduction pour les r\u00e9gionalismes?",
        "Les traductions italienne, espagnole, roumaine et allemande de Maria",
        "Chapdelaine de Louis H\u00e9mon. In: (a cura di): G. Lungu Badea, De la",
        "m\u00e9thode en traduction et en traductologie. p. 158-174, Timisoara:Editura",
        "Eurostampa, ISBN: 9786065696143"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-276",
        "titolo": "Les \u00e9motions dans les commentaires sportifs en direct de la Coupe du monde de football: le cas des commentaires fran\u00e7ais en 1998 et 2006",
        "ISBN": [
          "9782878545920"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878545920",
        "opera": "(a cura di): F. Baider;G. Cislaru, Cartographie des \u00e9motions: propositions linguistiques et sociolinguistiques. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2013). Les \u00e9motions dans les commentaires sportifs en direct",
        "de la Coupe du monde de football: le cas des commentaires fran\u00e7ais en",
        "1998 et 2006. In: (a cura di): F. Baider;G. Cislaru, Cartographie des",
        "\u00e9motions: propositions linguistiques et sociolinguistiques. p. 265-276,",
        "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878545920"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "491-502",
        "titolo": "Antidote: un dictionnaire \u00e9lectronique qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise \"ben de chez nous!\"",
        "ISBN": [
          "9788864641591"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641591",
        "opera": "P. Ligas; P. Frassi. (a cura di): P. Ligas; P. Frassi, Lexiques, Identit\u00e9s, Cultures. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2012). Antidote: un dictionnaire \u00e9lectronique qu\u00e9b\u00e9cois de la",
        "langue fran\u00e7aise \"ben de chez nous!\". In: P. Ligas; P. Frassi. (a cura di): P.",
        "Ligas; P. Frassi, Lexiques, Identit\u00e9s, Cultures. p. 491-502,",
        "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641591"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-222",
        "titolo": "(D\u00e9)Valorisation du patrimoine touristique dans les visites guid\u00e9es bilingues (Sightseeing Tour) \u00e0 Montr\u00e9al",
        "ISBN": [
          "9788884434159"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento - Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Filologici, ISBN: 9788884434159",
        "opera": "(a cura di): J.-P. Dufiet, Les visites guid\u00e9es. discours, interaction, multimodalit\u00e9. vol. 138, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2012). (D\u00e9)Valorisation du patrimoine touristique dans les",
        "visites guid\u00e9es bilingues (Sightseeing Tour) \u00e0 Montr\u00e9al. In: (a cura di): J.-P.",
        "Dufiet, Les visites guid\u00e9es. discours, interaction, multimodalit\u00e9. vol. 138, p.",
        "207-222, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento - Dipartimento di Studi",
        "Letterari, Linguistici e Filologici, ISBN: 9788884434159"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les canadianismes, ces inconnus: les traductions italiennes de Maria Chapdelaine de Louis H\u00e9mon",
        "ISSN": [
          "0071-190X"
        ],
        "journal": "\u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 4, p. 405-420, ISSN: 0071-190X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Acerenza Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Acerenza Gerardo (2011). Les canadianismes, ces inconnus: les",
        "traductions italiennes de Maria Chapdelaine de Louis H\u00e9mon. \u00c9TUDES DE",
        "LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E, vol. 4, p. 405-420, ISSN: 0071-190X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "292-303",
        "titolo": "Ce pays qui est le n\u00f4tre: Didier Leclair et l'\u00e9criture diasporale en Ontario",
        "ISBN": [
          "9788361061175"
        ],
        "csp": "Katowice:Para, ISBN: 9788361061175",
        "opera": "(a cura di): E. Bujnowska; M. Gabrys; T. Sikora, Towards Critical Multiculturalism: Dialogues Between / Among Canadian Diasporas = Vers un multiculturalisme critique: dialogues entre les diasporas canadiennes. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2011). Ce pays qui est le n\u00f4tre: Didier Leclair et l'\u00e9criture",
        "diasporale en Ontario. In: (a cura di): E. Bujnowska; M. Gabrys; T. Sikora,",
        "Towards Critical Multiculturalism: Dialogues Between / Among Canadian",
        "Diasporas = Vers un multiculturalisme critique: dialogues entre les",
        "diasporas canadiennes. p. 292-303, Katowice:Para, ISBN: 9788361061175"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di studi letterari",
        "titolo": "Des voix superpos\u00e9es: plurilinguisme, polyphonie et hybridation langagi\u00e8re dans l'oeuvre romanesque de Jacques Ferron. vol. 129, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "ISBN": [
          "9788884433466"
        ],
        "csp": "linguistici e filologici, ISBN: 9788884433466",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Acerenza (2010). Des voix superpos\u00e9es: plurilinguisme, polyphonie et",
        "hybridation langagi\u00e8re dans l'oeuvre romanesque de Jacques Ferron. vol.",
        "129, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento. Dipartimento di studi letterari,",
        "linguistici e filologici, ISBN: 9788884433466"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "105-124",
        "titolo": "Alt\u00e9rit\u00e9 et traduction: l'exemple de la litt\u00e9rature qu\u00e9b\u00e9coise",
        "ISBN": [
          "9782343099231"
        ],
        "csp": "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343099231",
        "opera": "(a cura di): Vladimirska E.;Ponchon T., Dire l'autre, voir autrui: l'alt\u00e9rit\u00e9 dans la langue et les discours. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Acerenza Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Acerenza Gerardo (2016). Alt\u00e9rit\u00e9 et traduction: l'exemple de la litt\u00e9rature",
        "qu\u00e9b\u00e9coise. In: (a cura di): Vladimirska E.;Ponchon T., Dire l'autre, voir",
        "autrui: l'alt\u00e9rit\u00e9 dans la langue et les discours. p. 105-124,",
        "PARIS:L'Harmattan, ISBN: 9782343099231"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-310",
        "titolo": "Variation diatopique et traduction: convergences et divergences dans la traduction des r\u00e9gionalismes",
        "ISBN": [
          "9782745328762"
        ],
        "csp": "PARIS:Honor\u00e9 Champion, ISBN: 9782745328762",
        "opera": "(a cura di): A. Farina;V. Zotti, La variation lexicale des fran\u00e7ais: dictionnaires, bases de donn\u00e9es, corpus. Hommage \u00e0 Claude Poirier. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2014). Variation diatopique et traduction: convergences et",
        "divergences dans la traduction des r\u00e9gionalismes. In: (a cura di): A.",
        "Farina;V. Zotti, La variation lexicale des fran\u00e7ais: dictionnaires, bases de",
        "donn\u00e9es, corpus. Hommage \u00e0 Claude Poirier. p. 293-310, PARIS:Honor\u00e9",
        "Champion, ISBN: 9782745328762"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di Lettere e Filosofia",
        "titolo": "La rappresentazione verbale dell'opera d'arte sui siti web dei musei (il Mart di Rovereto, il Mus\u00e9e des Beaux-Arts di Rennes e il Museum of Fine Arts di Houston).",
        "ISBN": [
          "9788884435538"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788884435538",
        "opera": "(a cura di): J. P. Dufiet, L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations. LABIRINTI, vol. 154, p. 159-178, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2014). La rappresentazione verbale dell'opera d'arte sui siti",
        "web dei musei (il Mart di Rovereto, il Mus\u00e9e des Beaux-Arts di Rennes e il",
        "Museum of Fine Arts di Houston).. In: (a cura di): J. P. Dufiet, L'objet d'art",
        "et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations. LABIRINTI, vol. 154, p.",
        "159-178, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento. Dipartimento di Lettere e",
        "Filosofia, ISBN: 9788884435538"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-234",
        "titolo": "Traduire le fran\u00e7ais qu\u00e9b\u00e9cois: Les Belles-Soeurs de Michel Tremblay d\u00e9barquent en Italie",
        "ISBN": [
          "9780886670870"
        ],
        "csp": "Sudbury (Ontario):Universit\u00e9 Laurentienne, ISBN: 9780886670870",
        "opera": "(a cura di): N. Cheadle;J. Boissonneault;A. Reguigui, Langue et territoire. Espaces litt\u00e9raires / Language and Territory. Literary Spaces. vol. 16, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2014). Traduire le fran\u00e7ais qu\u00e9b\u00e9cois: Les Belles-Soeurs de",
        "Michel Tremblay d\u00e9barquent en Italie. In: (a cura di): N. Cheadle;J.",
        "Boissonneault;A. Reguigui, Langue et territoire. Espaces litt\u00e9raires /",
        "Language and Territory. Literary Spaces. vol. 16, p. 215-234, Sudbury",
        "(Ontario):Universit\u00e9 Laurentienne, ISBN: 9780886670870"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-276",
        "titolo": "Les \u00e9motions dans les commentaires sportifs en direct de la Coupe du monde de football: le cas des commentaires fran\u00e7ais en 1998 et 2006",
        "ISBN": [
          "9782878545920"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878545920",
        "opera": "(a cura di): F. Baider;G. Cislaru, Cartographie des \u00e9motions: propositions linguistiques et sociolinguistiques. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2013). Les \u00e9motions dans les commentaires sportifs en direct",
        "de la Coupe du monde de football: le cas des commentaires fran\u00e7ais en",
        "1998 et 2006. In: (a cura di): F. Baider;G. Cislaru, Cartographie des",
        "\u00e9motions: propositions linguistiques et sociolinguistiques. p. 265-276,",
        "PARIS:Presses Sorbonne Nouvelle, ISBN: 9782878545920"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-222",
        "titolo": "(D\u00e9)Valorisation du patrimoine touristique dans les visites guid\u00e9es bilingues (Sightseeing Tour) \u00e0 Montr\u00e9al",
        "ISBN": [
          "9788884434159"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento - Dipartimento di Studi Letterari, Linguistici e Filologici, ISBN: 9788884434159",
        "opera": "(a cura di): J.-P. Dufiet, Les visites guid\u00e9es. discours, interaction, multimodalit\u00e9. vol. 138, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2012). (D\u00e9)Valorisation du patrimoine touristique dans les",
        "visites guid\u00e9es bilingues (Sightseeing Tour) \u00e0 Montr\u00e9al. In: (a cura di): J.-P.",
        "Dufiet, Les visites guid\u00e9es. discours, interaction, multimodalit\u00e9. vol. 138, p.",
        "207-222, Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento - Dipartimento di Studi",
        "Letterari, Linguistici e Filologici, ISBN: 9788884434159"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "491-502",
        "titolo": "Antidote: un dictionnaire \u00e9lectronique qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise \"ben de chez nous!\"",
        "ISBN": [
          "9788864641591"
        ],
        "csp": "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641591",
        "opera": "P. Ligas; P. Frassi. (a cura di): P. Ligas; P. Frassi, Lexiques, Identit\u00e9s, Cultures. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2012). Antidote: un dictionnaire \u00e9lectronique qu\u00e9b\u00e9cois de la",
        "langue fran\u00e7aise \"ben de chez nous!\". In: P. Ligas; P. Frassi. (a cura di): P.",
        "Ligas; P. Frassi, Lexiques, Identit\u00e9s, Cultures. p. 491-502,",
        "VERONA:QuiEdit, ISBN: 9788864641591"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les canadianismes, ces inconnus: les traductions italiennes de Maria Chapdelaine de Louis H\u00e9mon",
        "ISSN": [
          "0071-190X"
        ],
        "journal": "\u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 4, p. 405-420, ISSN: 0071-190X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Acerenza Gerardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Acerenza Gerardo (2011). Les canadianismes, ces inconnus: les",
        "traductions italiennes de Maria Chapdelaine de Louis H\u00e9mon. \u00c9TUDES DE",
        "LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E, vol. 4, p. 405-420, ISSN: 0071-190X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Dipartimento di studi letterari",
        "titolo": "Des voix superpos\u00e9es: plurilinguisme, polyphonie et hybridation langagi\u00e8re dans l'oeuvre romanesque de Jacques Ferron. vol. 129, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento",
        "ISBN": [
          "9788884433466"
        ],
        "csp": "linguistici e filologici, ISBN: 9788884433466",
        "anno": "2010",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "G. Acerenza (2010). Des voix superpos\u00e9es: plurilinguisme, polyphonie et",
        "hybridation langagi\u00e8re dans l'oeuvre romanesque de Jacques Ferron. vol.",
        "129, Trento:Universit\u00e0 degli studi di Trento. Dipartimento di studi letterari,",
        "linguistici e filologici, ISBN: 9788884433466"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "157-167",
        "titolo": "Dictionnaires fran\u00e7ais et romans qu\u00e9b\u00e9cois : chronique d\u2019une \u02bdhaine\u02bc annonc\u00e9e.",
        "csp": "UDINE:FORUM",
        "opera": "(a cura di): S. Cappello; M. Conenna, Dizionari = Dictionnaires = Dictionaries. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "G. Acerenza"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "G. Acerenza (2009). Dictionnaires fran\u00e7ais et romans qu\u00e9b\u00e9cois :",
        "chronique d\u2019une \u02bdhaine\u02bc annonc\u00e9e.. In: (a cura di): S. Cappello; M.",
        "Conenna, Dizionari = Dictionnaires = Dictionaries. p. 157-167,",
        "UDINE:FORUM"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "34246",
    "nome": "ACERENZA Gerardo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "MEMBRO del \"Comitato editoriale\" (\"Comit\u00e9 de Lecture permanent\") della Rivista \"Synergies Italie\" (Universit\u00e0 degli Studi di Torino).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO del \"Comitato scientifico\" della Collezione editoriale \"S\u00e9rie Monographique en Sciences Humaines/Human Sciences Monograph Series\" del Dipartimento di \"French Studies/\u00c9tudes fran\u00e7aises\" della \"Laurentian University/Universit\u00e9 Laurentienne\" di Sudbury (Ontario, Canada). Direttore Prof. Ali Reguigui.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "MEMBRO del \"Comitato editoriale\" della Rivista \"Il Tolomeo\" del \"Dipartimento di Studi Linguistici e Culturali Comparati\" dell'Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"La norme linguistique et ses infractions en linguistique et en litt\u00e9rature\", University of Western Ontario, London (Ontario, Canada). TITOLO COMUNICAZIONE: \"Transmission, acquisition et transgression de la Norme dans deux romans fran\u00e7ais contemporains: Chagrin d'\u00e9cole de Daniel Pennac et Entre les murs de Fran\u00e7ois B\u00e9gaudeau\".",
        "periodo": "dal 08-05-2009 al 09-05-2009"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"5e Colloque international des Canadianistes de l\u2019Europe Centrale\", Universit\u00e9 de Sofia, Sofia (Bulgaria). TITOLO COMUNICAZIONE: \"L'affichage bilingue en Ontario: g\u00e9rer la diversit\u00e9 linguistique\".",
        "periodo": "dal 16-10-2009 al 18-10-2009"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"Langue et Territoire - Language and Territory\", Universit\u00e9 Laurentienne, Sudbury (Ontario, Canada). TITOLO COMUNICAZIONE: \"Traduire la variation diatopique: la litt\u00e9rature qu\u00e9b\u00e9coise en Italie\".",
        "periodo": "dal 29-08-2010 al 03-09-2010"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"LEXIS - The Study of Lexicon across Cultural Identities and Textual Genres\", Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Verona. TITOLO COMUNICAZIONE: \"Antidote : un dictionnaire \u00e9lectronique qu\u00e9b\u00e9cois \u201cben de chez nous\u201d.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 13-11-2010"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"Emotion, cognition, communication\", Universit\u00e9 de Chypre, Nicosie (Cipro). TITOLO COMUNICAZIONE: \"L'\u00e9motion dans la langue et le discours des finales de la Coupe du Monde de football\".",
        "periodo": "dal 23-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"Des mots et des mondes: variations linguistiques, traduction. Colloque en l'honneur de Claude Poirier\", Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Firenze. TITOLO COMUNICAZIONE: \"Les canadianismes, ces inconnus. Analyse des traductions italiennes de Maria Chapdelaine de Louis H\u00e9mon\".",
        "periodo": "dal 28-06-2011 al 29-06-2011"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"De la m\u00e9thode en traduction et en traductologie\", Universit\u00e9 de l'Ouest de Timisoara, Timisoara (Romania) - Centre d'\u00c9tudes ISTTRAROM Translationes. TITOLO COMUNICAZIONE: \"Les strat\u00e9gies de traduction des canadianismes en roumain dans Maria Chapdelaine de Louis H\u00e9mon\".",
        "periodo": "dal 26-04-2012 al 27-04-2012"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"Le Royaume paisible? Relations entre les communaut\u00e9s culturelles et linguistiques du Canada et l'application de la loi\" - 6e Congr\u00e8s de l'Association polonaise d'\u00e9tudes canadiennes, Universit\u00e9 Adam Mickiewicz, Poznan (Polonia). TITOLO COMUNICAZIONE: \"Pierre Falardeau: un cin\u00e9aste trop engag\u00e9 pour les organismes subventionnaires f\u00e9d\u00e9raux du Canada\".",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 07-04-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"Language for International Communication: Linking Interdisciplinary Perspectives\" - 2nd International Symposium, Latvia University, Riga (Lettonia). TITOLO COMUNICAZIONE: \"La traduction de l'Alt\u00e9rit\u00e9 dans la litt\u00e9rature qu\u00e9b\u00e9coise\".",
        "periodo": "dal 23-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"The Urban Multiverse - Il multiverso urbano\", AISC - Associazione Italiana di Studi Canadesi, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"L'Orientale\", Procida (Napoli). TITOLO COMUNICAZIONE: \"Montr\u00e9al, Ottawa, Toronto: affichage public bilingue et traduction\".",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"Pluralit\u00e9s\" - ACQS: Biennal Conference of American Council for Qu\u00e9bec Studies, Marriot Ch\u00e2teau Champlain, Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec, Canada). TITOLO COMUNICAZIONE: \"Les traductions europ\u00e9ennes de Maria Chapdelaine: convergences et divergences dans la traduction des canadianismes\".",
        "periodo": "dal 16-10-2014 al 19-10-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE al \"Le bien-\u00eatre en ville: espaces urbains, langues, cultures et soci\u00e9t\u00e9s. Une vitrine pour le Qu\u00e9bec\" - CISQ: Centro interuniversitario di Studi quebecchesi, Universit\u00e0 di Bologna, Bologna. TITOLO COMUNICAZIONE: \"Affichage public et traduction \u00e0 Montr\u00e9al: un \u00e9tat des lieux\".",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 21-10-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE alla Journ\u00e9e d'\u00c9tudes \"L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations\" - Universit\u00e0 degli Studi di Trento, Trento. TITOLO COMUNICAZIONE: \"La reprsentation verbale de l'oeuvre d'art dans les sites web des mus\u00e9es\".",
        "periodo": "dal 19-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"Langue et Territoire 2\" - Ilia State University, Tbilisi (Georgia). TITOLO COMUNICAZIONE: \"Interjections et traduction. Traduire les interjections du fran\u00e7ais qu\u00e9b\u00e9cois\".",
        "periodo": "dal 30-08-2015 al 04-09-2015"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"Language for International Communication: Linking Interdisciplinary Perspectives\" - Latvia University, Riga (Lettonia). TITOLO COMUNICAZIONE: \"Alt\u00e9rit\u00e9 et francophonie: les Fran\u00e7ais et les \"Autres\" francophones\".",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "RELATORE al Convegno internazionale \"Les vertus potentielles de la contrainte en traduction litt\u00e9raire\" - Universit\u00e9 de l'Ouest de Timisoara (Roumanie) - Centre d'\u00c9tudes ISTTRAROM Translationes, Timisoara (Romania). TITOLO COMUNICAZIONE: \"Strat\u00e9gies de traduction des expressions (d\u00e9)fig\u00e9es dans la version italienne de La Disparition (La Scomparsa, 1995) de Georges Perec\"",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore di una Borsa di Studio dell \u201cConseil International d\u2019\u00c9tudes Canadiennes / International Council for Canadian Studies\u201d, Ottawa (Ontario, Canada).",
        "periodo": "dal 08-11-2001 al 07-11-2002"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento per \"Attivit\u00e0 scientifica\" del \"Conseil de Recherches en Sciences Humaines du Canada - CRSHC\" con finanziamento di 9.880 Dollari canadesi per organizzazione Convegno internazionale dal titolo \"Dictionnaires fran\u00e7ais et Litt\u00e9ratures qu\u00e9b\u00e9coise et canadienne-fran\u00e7aise\" presso St. Jerome's University a Waterloo (Ontario, Canada). VOLUME PUBBLICATO: Gerardo ACERENZA (Dir.), \"Dictionnaires fran\u00e7ais et litt\u00e9ratures qu\u00e9b\u00e9coise et canadienne-fran\u00e7aise\", Ottawa, Les \u00c9ditions David, coll. Voix Savantes, 2005. - ISBN: 9782895970507.",
        "periodo": "dal 30-06-2004 al 30-06-2005"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "RESPONSABILE del Seminario \"Il Canada plurilingue e le minoranze linguistiche\" in data 14 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 14-05-2015"
      },
      {
        "content": "MEMBRO del \"Collegio dei Docenti\" del Corso di Dottorato \"Le Forme del Testo\" del Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento.",
        "periodo": "dal 30-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "MEMBRO del Gruppo di ricerca sulla \"Mediazione culturale e l'analisi della visite guidate\" DIREZIONE: Prof. Jean-Paul Dufiet - Universit\u00e0 degli Studi di Trento. GRUPPO DI RICERCA FINANZIATO dal Dipartimento di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trento. PUBBLICAZIONI DEL GRUPPO DI RICERCA: 1) Jean-Paul Dufiet (Dir.), Les visites guid\u00e9es. discours, interaction, multimodalit\u00e9 - ISBN: 9788884434159, LABIRINTI, vol. 138, 2012. CONTRIBUTO Gerardo ACERENZA, \"(D\u00e9)Valorisation du patrimoine touristique dans les visites guid\u00e9es bilingues (Sightseeing Tour) \u00e0 Montr\u00e9al\", pp. 207-222. 2) Jean-Paul Dufiet (Dir.), L'objet d'art et de culture \u00e0 la lumi\u00e8re de ses m\u00e9diations - ISBN: 9788884435538, LABIRINTI vol. 154, 2014. CONTRIBUTO Gerardo ACERENZA: \"La rappresentazione verbale dell'opera d'arte sui siti web dei musei (il Mart di Rovereto, il Mus\u00e9e des Beaux-Arts di Rennes e il Museum of Fine Arts di Houston)\" pp.159-178.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 19-11-2014"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Professore di Lingua e Letteratura francese presso il Dipartimento di Studi francesi e italiani della St. Jerome's University di Waterloo (Ontario, Canada).",
        "periodo": "dal 01-07-2003 al 30-08-2005"
      },
      {
        "content": "Ciclo di Seminari sulla traduzione delle microlingue nell'ambito del \"Corso di Teoria e Prassi della traduzione tecnico-scientifica\" per il II Anno della Laurea Magistrale in Teoria e Prassi della traduzione - Curriculum Traduzione tecnico-scientifica\" presso il \"Dipartimento di Lingue e Letterature romanze e mediterranee\" dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Responsabile Prof.ssa Mirella Conenna.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 18-12-2008"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore invitato presso il \"Dipartimento di Lingue romanze\" dell'Universit\u00e0 della Lettonia di Riga (Latvia University) per conferenze nell'ambito delle attivit\u00e0 didattiche di \"Master\" e \"Dottorato\". Conferenze e attivit\u00e0 di tutoraggio con studenti lettoni.",
        "periodo": "dal 09-12-2014 al 10-12-2014"
      }
    ]
  }
}