{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DESANTIS V (2016). TROIS DRAMES M\u00c9CONNUS DU TOURNANT DES",
        "LUMI\u00c8RES : NOTES SUR LE TH\u00c9\u00c2TRE DE BERNARDIN DE",
        "SAINT-PIERRE. DIX-HUITI\u00c8ME SI\u00c8CLE, vol. 48, p. 441-459, ISSN:",
        "0070-6760"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-201",
        "titolo": "\u00ab\u00a0Imiter le\u00a0Cantique des cantiques\u00a0\u00bb. Pr\u00e9sence du texte biblique dans l\u2019\u0153uvre de Ch\u00e9nier et dans la po\u00e9sie au tournant des Lumi\u00e8res",
        "ISBN": [
          "9788879167680"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879167680",
        "opera": "(a cura di): BARSI Monica; Alessandra Preda, Le Cantique des cantiques dans les lettres fran\u00e7aises. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DESANTIS V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DESANTIS V (2016). \u00ab\u00a0Imiter le\u00a0Cantique des cantiques\u00a0\u00bb. Pr\u00e9sence du",
        "texte biblique dans l\u2019\u0153uvre de Ch\u00e9nier et dans la po\u00e9sie au tournant des",
        "Lumi\u00e8res. In: (a cura di): BARSI Monica; Alessandra Preda, Le Cantique",
        "des cantiques dans les lettres fran\u00e7aises. p. 181-201, ISBN:",
        "9788879167680"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "DE LONDRES \u00c0 PARIS ET DE PARIS \u00c0 LONDRES : ZA\u00cfRE ET LE TH\u00c9\u00c2TRE ANGLAIS",
        "ISSN": [
          "1633-1117"
        ],
        "journal": "REVUE VOLTAIRE",
        "csp": "vol. 15, p. 181-198, ISSN: 1633-1117",
        "anno": "2015",
        "autori": "DeSantis V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DeSantis V (2015). DE LONDRES \u00c0 PARIS ET DE PARIS \u00c0 LONDRES :",
        "ZA\u00cfRE ET LE TH\u00c9\u00c2TRE ANGLAIS. REVUE VOLTAIRE, vol. 15, p.",
        "181-198, ISSN: 1633-1117"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Za\u00efre",
        "ISBN": [
          "9788846742308"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846742308",
        "anno": "2015",
        "autori": "DESANTIS V (2015). Le le the\u00b4a^tre de Louis Lemercier entre Lumi\u00e8res et Romantisme. Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3312-2 5 2015 Edizione critica di testi/di scavo DeSantis V, Mara Fazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DESANTIS V (2015). Le le the\u00b4a^tre de Louis Lemercier entre Lumi\u00e8res et",
        "Romantisme. Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3312-2",
        "5 2015 Edizione critica di testi/di scavo",
        "DeSantis V, Mara Fazio (2015). Za\u00efre. PISA:ETS, ISBN: 9788846742308"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-185",
        "titolo": "Christophe Colomb par N\u00e9pomuc\u00e8ne Louis Lemercier \u00c9dition pr\u00e9sent\u00e9e, \u00e9tablie et annot\u00e9e par Vincenzo De Santis",
        "ISBN": [
          "978-1-78188-191-0"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "London:The modern humanities research association, ISBN: 978-1-78188-191-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Santis V"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "De Santis V (2015). Christophe Colomb par N\u00e9pomuc\u00e8ne Louis Lemercier",
        "\u00c9dition pr\u00e9sent\u00e9e, \u00e9tablie et annot\u00e9e par Vincenzo De Santis. p. 1-185,",
        "London:The modern humanities research association, ISBN:",
        "978-1-78188-191-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018\u2018Nourri dans le S\u00e9rail, j\u2019en connais les d\u00e9tours\u2019\u2019 II. Specificit\u00e0 stilistiche nel teatro di Racine, l\u2019esempio di Bajazet",
        "ISSN": [
          "0391-2108"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE",
        "csp": "vol. 67, p. 321-336, ISSN: 0391-2108",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Santis V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Santis V (2014). \u2018\u2018Nourri dans le S\u00e9rail, j\u2019en connais les d\u00e9tours\u2019\u2019 II.",
        "Specificit\u00e0 stilistiche nel teatro di Racine, l\u2019esempio di Bajazet. RIVISTA DI",
        "LETTERATURE MODERNE E COMPARATE, vol. 67, p. 321-336, ISSN:",
        "0391-2108"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Santis V (2014). Maladies d\u2019acteur. Th\u00e9orie du jeu th\u00e9\u00e2tral et litt\u00e9rature",
        "m\u00e9dicale au XVIIIe si\u00e8cle. REVUE ITALIENNE D'\u00c9TUDES FRAN\u00c7AISES,",
        "vol. 4, ISSN: 2240-7456"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-92",
        "titolo": "\u00abQue le sang de La\u00efus a rempli son devoir\u00bb. Note sulla presenza di Edipo re in Corneille e nella tragedia francese del Seicento",
        "ISBN": [
          "9788857518305"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857518305",
        "opera": "Gianfranco Mormino Maddalena Mazzocut-Mis. Edipo re e vittima. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DESANTIS V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DESANTIS V (2014). \u00abQue le sang de La\u00efus a rempli son devoir\u00bb. Note",
        "sulla presenza di Edipo re in Corneille e nella tragedia francese del",
        "Seicento. In: Gianfranco Mormino Maddalena Mazzocut-Mis. Edipo re e",
        "vittima. p. 75-92, Mimesis, ISBN: 9788857518305"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "141-157",
        "titolo": "Les divertissements des diables. Le Pande\u0301monium de Lemercier et les enfers burlesques dans le the\u0301a\u0302tre au de\u0301but du XIXe sie\u0300cle",
        "ISBN": [
          "9788879166836"
        ],
        "csp": "Milano:LED - Edizioni Universitarie di Lettere Economia Diritto, MILANO, ISBN: 9788879166836",
        "opera": "Liana Nissim, Alessandra Preda. (a cura di): Nissim Liana e Preda Alessandra , LES LIEUX DE L\u2019ENFER DANS LES LETTRES FRAN\u00c7AISES . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Santis V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "De Santis V (2014). Les divertissements des diables. Le Pande\u0301monium de",
        "Lemercier et les enfers burlesques dans le the\u0301a\u0302tre au de\u0301but du XIXe sie\u0300cle.",
        "In: Liana Nissim, Alessandra Preda. (a cura di): Nissim Liana e Preda",
        "Alessandra , LES LIEUX DE L\u2019ENFER DANS LES LETTRES",
        "FRAN\u00c7AISES . p. 141-157, Milano:LED - Edizioni Universitarie di Lettere",
        "Economia Diritto, MILANO, ISBN: 9788879166836"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab\u00c0 pr\u00e9sent tout le monde se tutoye\u00bb. Le tu r\u00e9publicain \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du th\u00e9\u00e2tre (1793-1798)",
        "ISSN": [
          "0039-2944"
        ],
        "journal": "STUDI FRANCESI",
        "csp": "vol. 169, p. 100-110, ISSN: 0039-2944",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Santis V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Santis V (2013). \u00ab\u00c0 pr\u00e9sent tout le monde se tutoye\u00bb. Le tu r\u00e9publicain",
        "\u00e0 l\u2019\u00e9preuve du th\u00e9\u00e2tre (1793-1798). STUDI FRANCESI, vol. 169, p.",
        "100-110, ISSN: 0039-2944"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Nourri dans le S\u00e9rail, j\u2019en connais les d\u00e9tours\" : specificit\u00e0 strutturali nel teatro di Racine, l\u2019esempio di Bajazet",
        "ISSN": [
          "0391-2108"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE",
        "csp": "vol. 65, p. 257-275, ISSN: 0391-2108",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. De Santis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. De Santis (2012). \"Nourri dans le S\u00e9rail, j\u2019en connais les d\u00e9tours\" :",
        "specificit\u00e0 strutturali nel teatro di Racine, l\u2019esempio di Bajazet. RIVISTA DI",
        "LETTERATURE MODERNE E COMPARATE, vol. 65, p. 257-275, ISSN:",
        "0391-2108"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. De Santis (2011). De Cordoue \u00e0 J\u00e9rusalem : sur une source possible de",
        "Za\u00efre. REVUE ITALIENNE D'\u00c9TUDES FRAN\u00c7AISES, vol. 1, p. 19-36,",
        "ISSN: 2240-7456"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DESANTIS V (2016). TROIS DRAMES M\u00c9CONNUS DU TOURNANT DES",
        "LUMI\u00c8RES : NOTES SUR LE TH\u00c9\u00c2TRE DE BERNARDIN DE",
        "SAINT-PIERRE. DIX-HUITI\u00c8ME SI\u00c8CLE, vol. 48, p. 441-459, ISSN:",
        "0070-6760"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "181-201",
        "titolo": "\u00ab\u00a0Imiter le\u00a0Cantique des cantiques\u00a0\u00bb. Pr\u00e9sence du texte biblique dans l\u2019\u0153uvre de Ch\u00e9nier et dans la po\u00e9sie au tournant des Lumi\u00e8res",
        "ISBN": [
          "9788879167680"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788879167680",
        "opera": "(a cura di): BARSI Monica; Alessandra Preda, Le Cantique des cantiques dans les lettres fran\u00e7aises. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "DESANTIS V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DESANTIS V (2016). \u00ab\u00a0Imiter le\u00a0Cantique des cantiques\u00a0\u00bb. Pr\u00e9sence du",
        "texte biblique dans l\u2019\u0153uvre de Ch\u00e9nier et dans la po\u00e9sie au tournant des",
        "Lumi\u00e8res. In: (a cura di): BARSI Monica; Alessandra Preda, Le Cantique",
        "des cantiques dans les lettres fran\u00e7aises. p. 181-201, ISBN:",
        "9788879167680"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Za\u00efre",
        "ISBN": [
          "9788846742308"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846742308",
        "anno": "2015",
        "autori": "DESANTIS V (2015). Le le the\u00b4a^tre de Louis Lemercier entre Lumi\u00e8res et Romantisme. Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3312-2 4 2015 Edizione critica di testi/di scavo DeSantis V, Mara Fazio"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DESANTIS V (2015). Le le the\u00b4a^tre de Louis Lemercier entre Lumi\u00e8res et",
        "Romantisme. Paris:Classiques Garnier, ISBN: 978-2-8124-3312-2",
        "4 2015 Edizione critica di testi/di scavo",
        "DeSantis V, Mara Fazio (2015). Za\u00efre. PISA:ETS, ISBN: 9788846742308"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-185",
        "titolo": "Christophe Colomb par N\u00e9pomuc\u00e8ne Louis Lemercier \u00c9dition pr\u00e9sent\u00e9e, \u00e9tablie et annot\u00e9e par Vincenzo De Santis",
        "ISBN": [
          "978-1-78188-191-0"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "London:The modern humanities research association, ISBN: 978-1-78188-191-0",
        "anno": "2015",
        "autori": "De Santis V"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "De Santis V (2015). Christophe Colomb par N\u00e9pomuc\u00e8ne Louis Lemercier",
        "\u00c9dition pr\u00e9sent\u00e9e, \u00e9tablie et annot\u00e9e par Vincenzo De Santis. p. 1-185,",
        "London:The modern humanities research association, ISBN:",
        "978-1-78188-191-0"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u2018\u2018Nourri dans le S\u00e9rail, j\u2019en connais les d\u00e9tours\u2019\u2019 II. Specificit\u00e0 stilistiche nel teatro di Racine, l\u2019esempio di Bajazet",
        "ISSN": [
          "0391-2108"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE",
        "csp": "vol. 67, p. 321-336, ISSN: 0391-2108",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Santis V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Santis V (2014). \u2018\u2018Nourri dans le S\u00e9rail, j\u2019en connais les d\u00e9tours\u2019\u2019 II.",
        "Specificit\u00e0 stilistiche nel teatro di Racine, l\u2019esempio di Bajazet. RIVISTA DI",
        "LETTERATURE MODERNE E COMPARATE, vol. 67, p. 321-336, ISSN:",
        "0391-2108"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Santis V (2014). Maladies d\u2019acteur. Th\u00e9orie du jeu th\u00e9\u00e2tral et litt\u00e9rature",
        "m\u00e9dicale au XVIIIe si\u00e8cle. REVUE ITALIENNE D'\u00c9TUDES FRAN\u00c7AISES,",
        "vol. 4, ISSN: 2240-7456"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-92",
        "titolo": "\u00abQue le sang de La\u00efus a rempli son devoir\u00bb. Note sulla presenza di Edipo re in Corneille e nella tragedia francese del Seicento",
        "ISBN": [
          "9788857518305"
        ],
        "csp": "Mimesis, ISBN: 9788857518305",
        "opera": "Gianfranco Mormino Maddalena Mazzocut-Mis. Edipo re e vittima. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "DESANTIS V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "DESANTIS V (2014). \u00abQue le sang de La\u00efus a rempli son devoir\u00bb. Note",
        "sulla presenza di Edipo re in Corneille e nella tragedia francese del",
        "Seicento. In: Gianfranco Mormino Maddalena Mazzocut-Mis. Edipo re e",
        "vittima. p. 75-92, Mimesis, ISBN: 9788857518305"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00ab\u00c0 pr\u00e9sent tout le monde se tutoye\u00bb. Le tu r\u00e9publicain \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du th\u00e9\u00e2tre (1793-1798)",
        "ISSN": [
          "0039-2944"
        ],
        "journal": "STUDI FRANCESI",
        "csp": "vol. 169, p. 100-110, ISSN: 0039-2944",
        "anno": "2013",
        "autori": "De Santis V"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "De Santis V (2013). \u00ab\u00c0 pr\u00e9sent tout le monde se tutoye\u00bb. Le tu r\u00e9publicain",
        "\u00e0 l\u2019\u00e9preuve du th\u00e9\u00e2tre (1793-1798). STUDI FRANCESI, vol. 169, p.",
        "100-110, ISSN: 0039-2944"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Nourri dans le S\u00e9rail, j\u2019en connais les d\u00e9tours\" : specificit\u00e0 strutturali nel teatro di Racine, l\u2019esempio di Bajazet",
        "ISSN": [
          "0391-2108"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURE MODERNE E COMPARATE",
        "csp": "vol. 65, p. 257-275, ISSN: 0391-2108",
        "anno": "2012",
        "autori": "V. De Santis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "V. De Santis (2012). \"Nourri dans le S\u00e9rail, j\u2019en connais les d\u00e9tours\" :",
        "specificit\u00e0 strutturali nel teatro di Racine, l\u2019esempio di Bajazet. RIVISTA DI",
        "LETTERATURE MODERNE E COMPARATE, vol. 65, p. 257-275, ISSN:",
        "0391-2108"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "36837",
    "nome": "DESANTIS Vincenzo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della rivista Krypton Periodico semestrale del Dipartimento di Lingue, Letterature e Culture Straniere Editore: RomaTrE-Press ISSN: 2282-3301",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana di edizioni di testi teatrali \"Phoenix\" diretta da Pierre Frantz presso l'editore PUPS (prima presso MHRA\u00b0",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Le mod\u00e8le du dramaturge-personnage chez Goldoni, Mercier et Lemercier, Colloque international Le M\u00e9tath\u00e9\u00e2tre au XVIIIe si\u00e8cle (Paris - Sorbonne) organizzato da Pierre Frantz (Paris-Sorbonne) e Thomas Wynn (Durham University).",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 05-11-2011"
      },
      {
        "content": "L\u2019antique ciseau et le pinceau moderne: la famille des Atrides sur la sc\u00e8ne fran\u00e7aise (1797-1822), Colloque international Les arts du spectacle et la r\u00e9f\u00e9rence antique dans le th\u00e9\u00e2tre europ\u00e9en 1760-1830. Universit\u00e9 Paris \u2013 Sorbonne/ Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 13-14 dicembre 2012\u00a0; 8-9 febbraio 2013.",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Les divertissements des diables. Le Pand\u00e9monium de Lemercier et les enfers burlesques dans le th\u00e9\u00e2tre au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, Convegno internazionale di studio Les Lieux de l\u2019Enfer dans les lettres fran\u00e7aises, organizzato da Liana Nissim e Alessandra Preda (Universit\u00e0 degli Studi di Milano), Gargnano, Palazzo Feltrinelli",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "De Londres \u00e0 Paris et de Paris \u00e0 Londres. Za\u00efre et le th\u00e9\u00e2tre anglais, Journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes \u00ab\u00a0Voltaire et le th\u00e9\u00e2tre anglais\u00a0\u00bb co-organis\u00e9e par Laurence Mac\u00e9 du C\u00c9R\u00c9dI (Universit\u00e9 Rouen) et la Voltaire Foundation (Universit\u00e9 d\u2019Oxford) avec la collaboration de la Soci\u00e9t\u00e9 des \u00c9tudes Voltairiennes",
        "periodo": "dal 28-03-2014 al 28-03-2014"
      },
      {
        "content": "\u00ab Le crime l\u2019horreur duquel est telle qu\u2019il m\u2019est plus s\u00e9ant le taire \u00bb. Transformations de Sapho dans la litt\u00e9rature fran\u00e7aise du XVIIe si\u00e8cle, Colloque international \"Une esth\u00e9tique queer ? Transgression et subversion dans la litt\u00e9rature et les arts\" organizzato da Muriel Plana e Fr\u00e9d\u00e9ric Sounac, Laboratoire LLA CREATIS, Universit\u00e9 de Toulouse",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "M\u00e9lancolie d\u2019acteurs, Colloque international \u00ab\u00a0\u00c9mergence du vedettariat th\u00e9\u00e2tral (XVIIe- XIXe si\u00e8cles)\u00a0\u00bb, UFR Sciences Humaines et Arts de Poitiers et Universit\u00e9 Paris-Sorbonne, organis\u00e9 par Florence Filippi, Sophie Marchand et Sara Harvey",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 23-05-2014"
      },
      {
        "content": "Napoli nelle Lettres d\u2019un voyageur anglois (1779) di Martin Sherlock e nell\u2019editoria di viaggio in Francia nel secondo Settecento, \u00abLa Campania e il Grand Tour. immagini, luoghi e racconti di viaggio tra Sette e Ottocento\u00bb, convegno internazionale, organizzato da Sebastiano Martelli (Universit\u00e0 di Salerno) e Rosanna Cioffi (Seconda Universit\u00e0 di Napoli).",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Le r\u00e9pertoire tragique \u00e0 Paris en 1809, \u00ab\u00a0R\u00e9pertoires traditionnels et r\u00e9pertoire nouveau, formes anciennes et formes nouvelles dans le th\u00e9\u00e2tre sous la R\u00e9volution et l\u2019Empire\u00a0\u00bb, journ\u00e9e d\u2019\u00e9tudes organis\u00e9e par le CELLF (Paris-Sorbonne) progetto ANR \u00ab\u00a0Therepsicore\u00a0\u00bb",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 17-11-2014"
      },
      {
        "content": "Sexualit\u00e9s ambigu\u00ebs et ambigu\u00eft\u00e9s langagi\u00e8res dans les traductions fran\u00e7aises de Shakespeare\u00a0: Romeo et Juliette, Othello, Tro\u00eflus et Cressida, \u00ab\u00a0Ambiguous Sexualities on the Eighteenth-Century Stage \u00bb, colloque international organis\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe \u00ab\u00a0Phoenix\u00a0\u00bb (Durham University/ Paris-Sorbonne)",
        "periodo": "dal 06-02-2015 al 06-02-2015"
      },
      {
        "content": "\u00ab\u00a0Imiter le Cantique des Cantiques\u00a0\u00bb\u00a0: pr\u00e9sence du texte biblique dans l\u2019\u0153uvre de Ch\u00e9nier et dans la po\u00e9sie au tournant des Lumi\u00e8res, colloque international Le Cantique des Cantiques dans les lettres fran\u00e7aises, organizzato da Monica Barsi e Alessandra Preda, Gargnano, Palazzo Feltrinelli",
        "periodo": "dal 24-06-2015 al 27-06-2015"
      },
      {
        "content": "Trois drames m\u00e9connus du tournant des Lumi\u00e8res\u00a0: notes sur le th\u00e9\u00e2tre de Bernardin De Saint-Pierre, 14th International Congress for Eighteenth-Century Studies, University of Rotterdham",
        "periodo": "dal 26-07-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Il male e il nulla nel pensiero di Louis-Claude Saint Martin tra teosofia e Rivoluzione, X giornata della Francofonia, \u201cLe mal \u00e9tait partout\u201d: \u00a0le Mal dans les litt\u00e9ratures francophones, Universit\u00e0 degli Studi di Verona.",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "Dramaturgie\u00a0et M\u00e9decine chez Lemercier. Le cas de\u00a0la D\u00e9mence de Charles VI, Society of Dix-neuvi\u00e9mistes annual conference, Paris",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "\u00ab Le roi, le sage et leur retraite. Notes sur une source indirecte du\u00a0Roi et le Fermier\u00a0\u00bb, convegno internazionale le Th\u00e9\u00e2tre de Sedaine\u00a0: une \u0153uvre en dialogue, Universit\u00e9 Paris \u2013 Sorbonne, organizzato da Rapha\u00eblle Legrand, Judith Leblanc e Marie-C\u00e9cile Schang",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 14-05-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "lezione per il \u00abDottorato in lingue, letterature e culture straniere moderne\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Verona: Christophe Colomb di Lemercier, Shakespeare e la riflessione sui generi comici in Francia all\u2019inizio del Diciannovesimo secolo lezione per il \u00abDottorato in lingue, letterature e culture straniere moderne\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Verona",
        "periodo": "dal 11-03-2014 al 11-03-2014"
      },
      {
        "content": "lezione per il dottorato in \u00abStudi Linguistici, Letterari e Interculturali in ambito europeo ed extraeuropeo\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Milano: La prima apparizione dell\u2019aggettivo \u201cromantique\u201d nella letteratura francese : la Pr\u00e9face di Letourneur alla traduzione dell\u2019opera di Shakespeare.",
        "periodo": "dal 23-09-2015 al 23-09-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "membro dell\u2019\u00e9quipe di ricerca del Progetto finanziato dalla Agence Nationale des Recherches, \u201cTherepsicore\u201d (Le th\u00e9\u00e2tre sous la R\u00e9volution et l\u2019Empire en province: salles et itin\u00e9rance, construction des carri\u00e8res, r\u00e9ception des r\u00e9pertoires) directed by the Centre d\u2019Histoire \u201cEspaces et Cultures\u201d, Universit\u00e9 Blaise Pascal, Clermont-Ferrand",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca \"French Theatre of the Napoleonic Era\", diretto da Katherine Astbury, University of Warwick",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Spoglio dei fondi teatrali degli Archivi Municipali e Dipartimentali della citt\u00e0 di Beauvais (progetto ANR Therepsicore), in collaborazione con Paola Perazzolo (Universit\u00e0 di Verona)",
        "periodo": "dal 10-05-2013 al 12-05-2013"
      },
      {
        "content": "Spoglio dei fondi teatrali degli Archivi Municipali e Dipartimentali della citt\u00e0 di Bourges (progetto ANR Therepsicore), in collaborazione con Paola Perazzolo (Universit\u00e0 di Verona)",
        "periodo": "dal 15-02-2014 al 17-02-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Post-doctoral research fellowship del programma Research in Paris per ricerche post-dottorali presso il CELLF (Centre d'\u00e9tude de la langue et des litt\u00e9ratures fran\u00e7aises) dell'Universit\u00e9 Paris-Sorbonne",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "Postdoctoral research fellow presso la University of Warwick, School of Modern Languages and Cultures, French Studies",
        "periodo": "dal 04-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}