{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Retraduire Maurice Leblanc : Ars\u00e8ne Lupin et l\u2019affaire des censeurs",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "PLAISANCE",
        "csp": "p. 51-64, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2016). Retraduire Maurice Leblanc : Ars\u00e8ne Lupin et",
        "l\u2019affaire des censeurs. PLAISANCE, p. 51-64, ISSN: 1971-2804"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-198",
        "titolo": "\"Convergences parall\u00e8les\". Les mots de la politique en lexicographie bilingue",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-9768-6"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-9768-6",
        "opera": "(a cura di): M. Degani \u2013 P. Frassi \u2013 M.I. Lorenzetti, The Languages of Politics / La politique et ses langages, vol. 2. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2016). \"Convergences parall\u00e8les\". Les mots de la",
        "politique en lexicographie bilingue. In: (a cura di): M. Degani \u2013 P. Frassi \u2013",
        "M.I. Lorenzetti, The Languages of Politics / La politique et ses langages,",
        "vol. 2. p. 173-198, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 978-1-4438-9768-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-110",
        "titolo": "Portrait du Professeur Froeppel en linguiste folk",
        "ISBN": [
          "9788869000287"
        ],
        "csp": "Mergozzo / Viddalba:sedizioni - diego dejaco editore, ISBN: 9788869000287",
        "opera": "(a cura di): Federica Locatelli Davide Vago, Jean Tardieu et la langue en question. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2016). Portrait du Professeur Froeppel en linguiste folk.",
        "In: (a cura di): Federica Locatelli Davide Vago, Jean Tardieu et la langue",
        "en question. p. 93-110, Mergozzo / Viddalba:sedizioni - diego dejaco",
        "editore, ISBN: 9788869000287"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Champion",
        "titolo": "La dimension interculturelle du dictionnaire bilingue",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-2951-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-7453-2951-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giovanni Tallarico (2016). La dimension interculturelle du dictionnaire",
        "bilingue. PARIS:Champion, ISBN: 978-2-7453-2951-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2015). \"Quand on est jeune, on aime le fun!\".",
        "Sociolectes en clin d\u2019oeil dans le discours publicitaire. REP\u00c8RES-DORIF,",
        "p. 1-18, ISSN: 2281-3020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-269",
        "titolo": "Qu'est-ce qu'un mot ? Les m\u00e9andres d'une notion \"faussement simple\"",
        "ISBN": [
          "9783034315821"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783034315821",
        "opera": "(a cura di): E. Galazzi \u2013 M. Verna \u2013 M.T. Zanola, \"Tout le talent d\u2019\u00e9crire ne consiste apr\u00e8s tout que dans le choix des mots\". M\u00e9langes d\u2019\u00e9tudes pour Giuseppe Bernardelli. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2015). Qu'est-ce qu'un mot ? Les m\u00e9andres d'une",
        "notion \"faussement simple\". In: (a cura di): E. Galazzi \u2013 M. Verna \u2013 M.T.",
        "Zanola, \"Tout le talent d\u2019\u00e9crire ne consiste apr\u00e8s tout que dans le choix des",
        "mots\". M\u00e9langes d\u2019\u00e9tudes pour Giuseppe Bernardelli. p. 253-269,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783034315821"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "81-91",
        "titolo": "La \u201clingua salvata\u201d di Emmanuel Carr\u00e8re: percorsi identitari tra francese e russo",
        "ISBN": [
          "978-88-6680-179-5"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:I libri di Emil, ISBN: 978-88-6680-179-5",
        "opera": "(a cura di): Manuel Boschiero Marika Piva, Maschere sulla lingua. Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell\u2019Europa contemporanea. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2015). La \u201clingua salvata\u201d di Emmanuel Carr\u00e8re:",
        "percorsi identitari tra francese e russo. In: (a cura di): Manuel Boschiero",
        "Marika Piva, Maschere sulla lingua. Negoziazioni e performance identitarie",
        "di migranti nell\u2019Europa contemporanea. p. 81-91, BOLOGNA:I libri di Emil,",
        "ISBN: 978-88-6680-179-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "573-585",
        "titolo": "Le chass\u00e9-crois\u00e9 des emprunts dans le vocabulaire des v\u00eatements",
        "ISBN": [
          "978-88-6705-286-8"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 978-88-6705-286-8",
        "opera": "(a cura di): Marco Modenesi Maria Benedetta Collini Francesca Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me dans le v\u00eatement : scrivere di tessuti, abiti, accessori. Studi in onore di Liana Nissim. vol. 12, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tallarico Giovanni"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tallarico Giovanni (2015). Le chass\u00e9-crois\u00e9 des emprunts dans le",
        "vocabulaire des v\u00eatements. In: (a cura di): Marco Modenesi Maria",
        "Benedetta Collini Francesca Paraboschi, La gr\u00e2ce de montrer son \u00e2me",
        "dans le v\u00eatement : scrivere di tessuti, abiti, accessori. Studi in onore di",
        "Liana Nissim. vol. 12, p. 573-585, MILANO:Ledizioni, ISBN:",
        "978-88-6705-286-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-220",
        "titolo": "La nomenklatura du dictionnaire: les emprunts aux langues slaves dans le vocabulaire politique fran\u00e7ais",
        "ISBN": [
          "978-2-35755-136-7"
        ],
        "csp": "Szczecin / Paris:Volumina / Alain Baudry, ISBN: 978-2-35755-136-7",
        "opera": "(a cura di): Giovanni Dotoli Angelo Rella, \u00ab Dalle Steppe agli Oceani \u00bb. Le lingue d'Europa nei dizionari / \u00ab Des Steppes aux Oc\u00e9ans \u00bb. Les langues d\u2019Europe dans les dictionnaires. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2014). La nomenklatura du dictionnaire: les emprunts",
        "aux langues slaves dans le vocabulaire politique fran\u00e7ais. In: (a cura di):",
        "Giovanni Dotoli Angelo Rella, \u00ab Dalle Steppe agli Oceani \u00bb. Le lingue",
        "d'Europa nei dizionari / \u00ab Des Steppes aux Oc\u00e9ans \u00bb. Les langues",
        "d\u2019Europe dans les dictionnaires. p. 201-220, Szczecin / Paris:Volumina /",
        "Alain Baudry, ISBN: 978-2-35755-136-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-398",
        "titolo": "Problemi di traduzione dei proverbi metaforici nei dizionari bilingui francese-italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-7395-989-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 978-88-7395-989-2",
        "opera": "(a cura di): Donna Miller. Enrico Monti, Tradurre Figure / Translating Figurative Language. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2014). Problemi di traduzione dei proverbi metaforici nei",
        "dizionari bilingui francese-italiano. In: (a cura di): Donna Miller. Enrico",
        "Monti, Tradurre Figure / Translating Figurative Language. p. 385-398,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 978-88-7395-989-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les apports de la lexicographie bilingue \u00e0 l\u2019interculturel",
        "ISSN": [
          "0071-190X"
        ],
        "journal": "\u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 170, p. 139-152, ISSN: 0071-190X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2013). Les apports de la lexicographie bilingue \u00e0",
        "l\u2019interculturel. \u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E, vol. 170, p.",
        "139-152, ISSN: 0071-190X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "359-387",
        "titolo": "Du papier aux contenus num\u00e9riques: quelle transition pour les dictionnaires bilingues?",
        "ISBN": [
          "9782705687090"
        ],
        "csp": "Parigi:Hermann \u00e9diteurs, ISBN: 9782705687090",
        "opera": "(a cura di): Carolina Diglio Maria Giovanna Petrillo, Le mot imprim\u00e9: du papier \u00e0 l'\u00e9ther. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2013). Du papier aux contenus num\u00e9riques: quelle",
        "transition pour les dictionnaires bilingues?. In: (a cura di): Carolina Diglio",
        "Maria Giovanna Petrillo, Le mot imprim\u00e9: du papier \u00e0 l'\u00e9ther. p. 359-387,",
        "Parigi:Hermann \u00e9diteurs, ISBN: 9782705687090"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-120",
        "titolo": "\u2018Mind the (lexical) gap!\u2019: the bilingual dictionary as a bridge between languages and cultures",
        "ISBN": [
          "9788393825608"
        ],
        "csp": "Poznan:Faculty of English, Adam Mickiewicz University, ISBN: 9788393825608",
        "opera": "(a cura di): Monika Po\u0142czy\u0144ska \u0141ukasz P. Paku\u0142a Dorota Jaworska, Young Linguists\u2019 Insights: Taking interdisciplinary approaches to the fore. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2013). \u2018Mind the (lexical) gap!\u2019: the bilingual dictionary",
        "as a bridge between languages and cultures. In: (a cura di): Monika",
        "Po\u0142czy\u0144ska \u0141ukasz P. Paku\u0142a Dorota Jaworska, Young Linguists\u2019 Insights:",
        "Taking interdisciplinary approaches to the fore. p. 115-120, Poznan:Faculty",
        "of English, Adam Mickiewicz University, ISBN: 9788393825608"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-182",
        "titolo": "Dans le sillage de Ghiotti : Antonio Chanoux et Giulio Cumino",
        "ISBN": [
          "9788843063994"
        ],
        "csp": "Carocci Editore, Roma, ISBN: 9788843063994",
        "opera": "(a cura di): Jacqueline Lillo, Les best-sellers de la lexicographie franco-italienne d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2013). Dans le sillage de Ghiotti : Antonio Chanoux et",
        "Giulio Cumino. In: (a cura di): Jacqueline Lillo, Les best-sellers de la",
        "lexicographie franco-italienne d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui. p. 167-182, Carocci",
        "Editore, Roma, ISBN: 9788843063994"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les interjections dans \"Le bouchon de cristal\" : enjeux discursifs et traductologiques",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "PLAISANCE",
        "csp": "p. 131-156, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2012",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2012). Les interjections dans \"Le bouchon de cristal\" :",
        "enjeux discursifs et traductologiques. PLAISANCE, p. 131-156, ISSN:",
        "1971-2804"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2011). La s\u00e9mantique d\u2019Anna Wierzbicka et l\u2019approche",
        "MSN: recherches et applications. PUBLIF@RUM, ISSN: 1824-7482"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les faux gallicismes en italien dans un dictionnaire bilingue contemporain",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "PLAISANCE",
        "csp": "p. 229-244, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2011). Les faux gallicismes en italien dans un",
        "dictionnaire bilingue contemporain. PLAISANCE, p. 229-244, ISSN:",
        "1971-2804"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La m\u00e9moire des mots dans les dictionnaires bilingues",
        "ISSN": [
          "1971-2804"
        ],
        "journal": "PLAISANCE",
        "csp": "p. 175-190, ISSN: 1971-2804",
        "anno": "2011",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2011). La m\u00e9moire des mots dans les dictionnaires",
        "bilingues. PLAISANCE, p. 175-190, ISSN: 1971-2804"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2009). La transparence de l\u2019\u00e9cart et l\u2019opacit\u00e9 de",
        "l\u2019\u00e9quivalence. CAHIERS DE RECHERCHE DE L'\u00c9COLE DOCTORALE EN",
        "LINGUISTIQUE FRAN\u00c7AISE, p. 68-77, ISSN: 2240-3450"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-198",
        "titolo": "\"Convergences parall\u00e8les\". Les mots de la politique en lexicographie bilingue",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-9768-6"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 978-1-4438-9768-6",
        "opera": "(a cura di): M. Degani \u2013 P. Frassi \u2013 M.I. Lorenzetti, The Languages of Politics / La politique et ses langages, vol. 2. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2016). \"Convergences parall\u00e8les\". Les mots de la",
        "politique en lexicographie bilingue. In: (a cura di): M. Degani \u2013 P. Frassi \u2013",
        "M.I. Lorenzetti, The Languages of Politics / La politique et ses langages,",
        "vol. 2. p. 173-198, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars",
        "Publishing, ISBN: 978-1-4438-9768-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PARIS:Champion",
        "titolo": "La dimension interculturelle du dictionnaire bilingue",
        "ISBN": [
          "978-2-7453-2951-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-2-7453-2951-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Giovanni Tallarico (2016). La dimension interculturelle du dictionnaire",
        "bilingue. PARIS:Champion, ISBN: 978-2-7453-2951-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2015). Strat\u00e9gies culturelles dans la traduction des",
        "livres pour enfants. Le cas de Geronimo Stilton. PARALL\u00c8LES, vol. 1, p.",
        "100-113, ISSN: 2296-6684"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2015). \"Quand on est jeune, on aime le fun!\".",
        "Sociolectes en clin d\u2019oeil dans le discours publicitaire. REP\u00c8RES-DORIF,",
        "p. 1-18, ISSN: 2281-3020"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-269",
        "titolo": "Qu'est-ce qu'un mot ? Les m\u00e9andres d'une notion \"faussement simple\"",
        "ISBN": [
          "9783034315821"
        ],
        "csp": "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783034315821",
        "opera": "(a cura di): E. Galazzi \u2013 M. Verna \u2013 M.T. Zanola, \"Tout le talent d\u2019\u00e9crire ne consiste apr\u00e8s tout que dans le choix des mots\". M\u00e9langes d\u2019\u00e9tudes pour Giuseppe Bernardelli. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2015). Qu'est-ce qu'un mot ? Les m\u00e9andres d'une",
        "notion \"faussement simple\". In: (a cura di): E. Galazzi \u2013 M. Verna \u2013 M.T.",
        "Zanola, \"Tout le talent d\u2019\u00e9crire ne consiste apr\u00e8s tout que dans le choix des",
        "mots\". M\u00e9langes d\u2019\u00e9tudes pour Giuseppe Bernardelli. p. 253-269,",
        "Bern:Peter Lang, ISBN: 9783034315821"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Traitement de la n\u00e9ologie externe dans la lexicographie sportive : les emprunts dans le DAAFAPS",
        "ISSN": [
          "1965-2542"
        ],
        "journal": "N\u00c9OLOGICA",
        "csp": "p. 63-79, ISSN: 1965-2542",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2014). Traitement de la n\u00e9ologie externe dans la",
        "lexicographie sportive : les emprunts dans le DAAFAPS. N\u00c9OLOGICA, p.",
        "63-79, ISSN: 1965-2542"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "385-398",
        "titolo": "Problemi di traduzione dei proverbi metaforici nei dizionari bilingui francese-italiano",
        "ISBN": [
          "978-88-7395-989-2"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 978-88-7395-989-2",
        "opera": "(a cura di): Donna Miller. Enrico Monti, Tradurre Figure / Translating Figurative Language. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2014). Problemi di traduzione dei proverbi metaforici nei",
        "dizionari bilingui francese-italiano. In: (a cura di): Donna Miller. Enrico",
        "Monti, Tradurre Figure / Translating Figurative Language. p. 385-398,",
        "BOLOGNA:Bononia University Press, ISBN: 978-88-7395-989-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Les apports de la lexicographie bilingue \u00e0 l\u2019interculturel",
        "ISSN": [
          "0071-190X"
        ],
        "journal": "\u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E",
        "csp": "vol. 170, p. 139-152, ISSN: 0071-190X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giovanni Tallarico (2013). Les apports de la lexicographie bilingue \u00e0",
        "l\u2019interculturel. \u00c9TUDES DE LINGUISTIQUE APPLIQU\u00c9E, vol. 170, p.",
        "139-152, ISSN: 0071-190X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "359-387",
        "titolo": "Du papier aux contenus num\u00e9riques: quelle transition pour les dictionnaires bilingues?",
        "ISBN": [
          "9782705687090"
        ],
        "csp": "Parigi:Hermann \u00e9diteurs, ISBN: 9782705687090",
        "opera": "(a cura di): Carolina Diglio Maria Giovanna Petrillo, Le mot imprim\u00e9: du papier \u00e0 l'\u00e9ther. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2013). Du papier aux contenus num\u00e9riques: quelle",
        "transition pour les dictionnaires bilingues?. In: (a cura di): Carolina Diglio",
        "Maria Giovanna Petrillo, Le mot imprim\u00e9: du papier \u00e0 l'\u00e9ther. p. 359-387,",
        "Parigi:Hermann \u00e9diteurs, ISBN: 9782705687090"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-182",
        "titolo": "Dans le sillage de Ghiotti : Antonio Chanoux et Giulio Cumino",
        "ISBN": [
          "9788843063994"
        ],
        "csp": "Carocci Editore, Roma, ISBN: 9788843063994",
        "opera": "(a cura di): Jacqueline Lillo, Les best-sellers de la lexicographie franco-italienne d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Giovanni Tallarico"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Giovanni Tallarico (2013). Dans le sillage de Ghiotti : Antonio Chanoux et",
        "Giulio Cumino. In: (a cura di): Jacqueline Lillo, Les best-sellers de la",
        "lexicographie franco-italienne d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui. p. 167-182, Carocci",
        "Editore, Roma, ISBN: 9788843063994"
      ],
      "anno": "2013"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/H1",
    "progr": "5328",
    "nome": "TALLARICO Giovanni Luca",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato di lettura della rivista \"Cahiers de lexicologie\" (rivista di classe A per il settore concorsuale)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato di lettura della rivista \"Parall\u00e8les\"",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Young Linguists\u2019 Meeting in Poznan\", Universit\u00e0 di Poznan. Comunicazione dal titolo \u201c\u2018Mind the (lexical) gap!\u2019: the bilingual dictionary as a bridge between languages and cultures\u201d",
        "periodo": "dal 24-04-2009 al 26-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata dottorale \"Doctorants & Recherche 09\", Universit\u00e0 degli Studi di Brescia. Comunicazione dal titolo: \"La transparence de l'\u00e9cart et l'opacit\u00e9 de l'\u00e9quivalence\"",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 17-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno della S.U.S.L.L.F. \"Ricerche dottorali di francesistica in Italia\", Universit\u00e0 degli studi \"G. D'Annunzio\", Pescara. Comunicazione dal titolo: \"La semantica di Anna Wierzbicka e l'approccio MSN: ricerche e applicazioni\"",
        "periodo": "dal 27-11-2009 al 27-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Tradurre figure / Translating Figures\", Universit\u00e0 di Bologna. Comunicazione dal titolo: \"Problemi di traduzione dei proverbi metaforici nei dizionari bilingui francese-italiano\"",
        "periodo": "dal 12-12-2012 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"The Languages of Politics / La politique et ses langages\", Universit\u00e0 di Verona. Comunicazione dal titolo: \"'Convergences parall\u00e8les': les mots de la politique en lexicographie bilingue\"",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Traduire pour le grand public\" \u2013 Traductologie de plein champ, cinqui\u00e8me \u00e9dition, deuxi\u00e8me partie, Universit\u00e0 di Ginevra. Comunicazione dal titolo: \"Strat\u00e9gies culturelles dans la traduction des livres pour enfants. Le cas de Geronimo Stilton\"",
        "periodo": "dal 14-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"En-de\u00e7\u00e0 et au-del\u00e0 des confins: les variations linguistiques dans la culture fran\u00e7aise contemporaine\", Struttura Didattica Speciale di Lingue e Letterature Straniere (Ragusa), Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Comunicazione dal titolo: \"'Quand on est jeune, on aime le fun!'. Sociolectes en clin d\u2019oeil dans le discours publicitaire\"",
        "periodo": "dal 17-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Des steppes aux oc\u00e9ans : les langues d\u2019Europe dans le dictionnaire. Langues slaves et langues romanes. Quinzi\u00e8mes Journ\u00e9es Italiennes des dictionnaires\", Universit\u00e0 di Stettino. Comunicazione dal titolo: \"La nomenklatura del dizionario: i prestiti dalle lingue slave nel lessico politico francese\"",
        "periodo": "dal 06-12-2013 al 07-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di studi \"Dictionnaire(s) et id\u00e9ologie\", Universit\u00e9 de Bourgogne, Digione. Comunicazione dal titolo: \"La repr\u00e9sentation de la femme dans la lexicographie bilingue fran\u00e7ais-italien: tradition et \u00e9volution\"",
        "periodo": "dal 31-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'VIII Journ\u00e9e de la Francophonie \" 'Rien que du blanc \u00e0 songer': les \u00e9critures de la neige\", Universit\u00e0 di Verona. Comunicazione dal titolo: \"Neige et sports de neige: parcours lexicographiques et terminologiques\"",
        "periodo": "dal 12-03-2014 al 12-03-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alle Giornate di Studi \"Negoziazioni e performance identitarie di migranti nell'Europa contemporanea\", Universit\u00e0 di Verona. Comunicazione dal titolo: \"La lingua salvata di Emmanuel Carr\u00e8re: introspezione, ricerca, avventura\"",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Quo vadis, terminologia?\", Universit\u00e9 Paris Diderot (Paris 7). Comunicazione dal titolo: \"La n\u00e9ologie dans le football: \u00e9tude terminologique dans une perspective francophone\"",
        "periodo": "dal 18-02-2015 al 20-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di Studi \"Jean Tardieu et la langue en question\", Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Brescia. Comunicazione dal titolo: \"Portrait du Professeur Froeppel en linguiste folk\"",
        "periodo": "dal 08-05-2015 al 08-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Giornata di Studi \"Sapori dal mondo: a tavola con i linguisti\". Comunicazione (con Maria Francesca Bonadonna) dal titolo: \"Dal Monte Veronese al prosecco: i termini del \"Made in Veneto\" tra Italia e Francia\"",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno Do.Ri.F. 2015 \"Les d\u00e9chets mis en mots\", Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo. Comunicazione dal titolo: \"'Un cercle vertueux et \u00e9coresponsable': les discours d'entreprise autour de la valorisation des d\u00e9chets\"",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 06-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla X Journ\u00e9e de la Francophonie \" 'Le mal \u00e9tait partout': il male nelle letterature francofone\", Universit\u00e0 di Verona. Comunicazione dal titolo: \"'J\u2019\u00e9cris entre deux langues ennemies': la parole populaire et son revers chez \u00c9douard Louis\"",
        "periodo": "dal 23-03-2016 al 23-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"The Dynamics of Wordplay / La dynamique des jeux de mots - Interdisciplinary perspectives / perspectives interdisciplinaires\", Universit\u00e0 di Treviri. Comunicazione dal titolo: \"Cr\u00e9ativit\u00e9 lexicale et jeux de mots dans les messages publicitaires: formes et fonctions\"",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno internazionale \"Emprunts n\u00e9ologiques et \u00e9quivalents autochtones. Mesure de leurs circulations respectives\", Universit\u00e9 de \u0141\u00f3d\u017a, Chaire de Philologie romane. Comunicazione dal titolo: \"'Cinquante nuances de board': les anglicismes n\u00e9ologiques et leurs \u00e9quivalents dans le domaine des sports de glisse\"",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale N\u00e9oveille (Rep\u00e9rage, Analyse et Suivi des N\u00e9ologismes en Corpus), coordinato dall'Universit\u00e0 Paris XIII.",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca internazionale FRAME (FRAseologia Multilingue Elettronica), sezione di lingua francese, coordinato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Scopo del progetto \u00e8 la descrizione lessicografica delle unit\u00e0 fraseologiche di diverse lingue.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Idoneit\u00e0 alle funzioni di \"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences\" per la Sezione 7 (Sciences du langage: Linguistique et Phon\u00e9tique g\u00e9n\u00e9rales) del Conseil National des Universit\u00e9s, rilasciata dal Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale, de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche, Francia. Idoneit\u00e0 rilasciata il 31 gennaio 2013, valida fino al 31 dicembre 2017.",
        "periodo": "dal 31-01-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}