{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-312",
        "titolo": "Gestion et administration des entrep\u00f4ts de grains \u00e0 Venise au XVIII si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782728311880"
        ],
        "ISSN": [
          "0223-5099"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728311880, ISSN: 0223-5099",
        "opera": "(a cura di): A CURA DI B. MARIN - C. VIRLOUVET, Entrep\u00f4ts et trafics annonaires en M\u00e9diterran\u00e9e. COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VERTECCHI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VERTECCHI G (2016). Gestion et administration des entrep\u00f4ts de grains \u00e0",
        "Venise au XVIII si\u00e8cle. In: (a cura di): A CURA DI B. MARIN - C.",
        "VIRLOUVET, Entrep\u00f4ts et trafics annonaires en M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, p. 277-312,",
        "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728311880, ISSN: 0223-5099"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17426/40459"
        ],
        "titolo": "La politica protezionistica veneziana e il fallimento della produzione della pasta \u201call\u2019uso di Genova e Napoli\u201d. CITTA' E STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 163-178, ISSN: 1828-6364, doi: 10.17426/40459",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vertecchi G (2015). La politica protezionistica veneziana e il fallimento della",
        "produzione della pasta \u201call\u2019uso di Genova e Napoli\u201d. CITTA' E STORIA, vol.",
        "X, p. 163-178, ISSN: 1828-6364, doi: 10.17426/40459"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La vicenda dell\u2019\u00ab Accademia sopra le belle Arti del Disegno \u00bb di Venezia nell\u2019et\u00e0 dei \u00ab lumi \u00bb. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1724-2142"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 127, ISSN: 1724-2142",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vertecchi G (2015). La vicenda dell\u2019\u00ab Accademia sopra le belle Arti del",
        "Disegno \u00bb di Venezia nell\u2019et\u00e0 dei \u00ab lumi \u00bb. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 127, ISSN:",
        "1724-2142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-228",
        "titolo": "Innovation technique et conservation du biscuit: le cas de Venise au XVIIIe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9791023105063"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Universitaires de Paris-Sorbonne, ISBN: 9791023105063",
        "opera": "(a cura di): C. Lemao, Ph. Meyzie, \u201cL\u2019approvisionnement des villes portuaires en Europe du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\u201d. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vertecchi G (2015). Innovation technique et conservation du biscuit: le cas",
        "de Venise au XVIIIe si\u00e8cle. In: (a cura di): C. Lemao, Ph. Meyzie,",
        "\u201cL\u2019approvisionnement des villes portuaires en Europe du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos",
        "jours\u201d. p. 215-228, PARIS:Presses Universitaires de Paris-Sorbonne, ISBN:",
        "9791023105063"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-162",
        "titolo": "Le fondaci de la farine \u00e0 Venise au XVIIIe si\u00e8cle: d'un lieu de march\u00e9 \u00e0 une structure polyvalente",
        "ISBN": [
          "9782811109820"
        ],
        "csp": "PARIS:\u00c9ditions Karthala, ISBN: 9782811109820",
        "opera": "(a cura di): Wolfgang Kaiser, La loge et le foundouk. Les dimensions spatiales des pratiques marchandes en M\u00e9diterran\u00e9e. Moyen Age-Epoque Moderne. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vertecchi G (2014). Le fondaci de la farine \u00e0 Venise au XVIIIe si\u00e8cle: d'un",
        "lieu de march\u00e9 \u00e0 une structure polyvalente. In: (a cura di): Wolfgang Kaiser,",
        "La loge et le foundouk. Les dimensions spatiales des pratiques marchandes",
        "en M\u00e9diterran\u00e9e. Moyen Age-Epoque Moderne. p. 143-162, PARIS:\u00c9ditions",
        "Karthala, ISBN: 9782811109820"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-103",
        "titolo": "The Museum of the City: a Way to Visualise Urban History?",
        "ISBN": [
          "9788883681363"
        ],
        "csp": "ROMA:Universit\u00e0 Roma Tre - CROMA, ISBN: 9788883681363",
        "opera": "(a cura di): D. Calabi, Built City, Designed City, Virtual City. The Museum of the City. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vertecchi G (2013). The Museum of the City: a Way to Visualise Urban",
        "History?. In: (a cura di): D. Calabi, Built City, Designed City, Virtual City. The",
        "Museum of the City. p. 93-103, ROMA:Universit\u00e0 Roma Tre - CROMA,",
        "ISBN: 9788883681363"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-252",
        "titolo": "L' \"eccessiva abbondanza si converte in miserabil penuria\": i provvedimenti del governo veneziano nel XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "(a cura di): Luca Mocarelli, Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in er\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vertecchi G (2013). L' \"eccessiva abbondanza si converte in miserabil",
        "penuria\": i provvedimenti del governo veneziano nel XVIII secolo. In: (a cura",
        "di): Luca Mocarelli, Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0",
        "delle risorse alimentari in er\u00e0 moderna e contemporanea. p. 237-252,",
        "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La gestione del rischio nella politica annonaria di Venezia durante le guerre veneto-turche (1645-1699). ARCHIVIO VENETO, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0291"
        ],
        "journal": "CLXXV",
        "csp": "p. 43-60, ISSN: 0392-0291",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vertecchi G (2011). La gestione del rischio nella politica annonaria di",
        "Venezia durante le guerre veneto-turche (1645-1699). ARCHIVIO VENETO,",
        "vol. CLXXV, p. 43-60, ISSN: 0392-0291"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Croma-Universit\u00e0 Roma Tre",
        "titolo": "Il \"masser ai formenti in Terra Nova\". Il ruolo delle scorte granarie a Venezia nel XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788883681080"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883681080",
        "anno": "2009",
        "autori": "VERTECCHI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VERTECCHI G (2009). Il \"masser ai formenti in Terra Nova\". Il ruolo delle",
        "scorte granarie a Venezia nel XVIII secolo. ROMA:Croma-Universit\u00e0 Roma",
        "Tre, ISBN: 9788883681080"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-312",
        "titolo": "Gestion et administration des entrep\u00f4ts de grains \u00e0 Venise au XVIII si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9782728311880"
        ],
        "ISSN": [
          "0223-5099"
        ],
        "csp": "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728311880, ISSN: 0223-5099",
        "opera": "(a cura di): A CURA DI B. MARIN - C. VIRLOUVET, Entrep\u00f4ts et trafics annonaires en M\u00e9diterran\u00e9e. COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "VERTECCHI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VERTECCHI G (2016). Gestion et administration des entrep\u00f4ts de grains \u00e0",
        "Venise au XVIII si\u00e8cle. In: (a cura di): A CURA DI B. MARIN - C.",
        "VIRLOUVET, Entrep\u00f4ts et trafics annonaires en M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "COLLECTION DE L'ECOLE FRANCAISE DE ROME, p. 277-312,",
        "ROMA:Ecole Francaise de Rome, ISBN: 9782728311880, ISSN:",
        "0223-5099"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17426/40459"
        ],
        "titolo": "La politica protezionistica veneziana e il fallimento della produzione della pasta \u201call\u2019uso di Genova e Napoli\u201d. CITTA' E STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-6364"
        ],
        "journal": "X",
        "csp": "p. 163-178, ISSN: 1828-6364, doi: 10.17426/40459",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vertecchi G (2015). La politica protezionistica veneziana e il fallimento della",
        "produzione della pasta \u201call\u2019uso di Genova e Napoli\u201d. CITTA' E STORIA, vol.",
        "X, p. 163-178, ISSN: 1828-6364, doi: 10.17426/40459"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La vicenda dell\u2019\u00ab Accademia sopra le belle Arti del Disegno \u00bb di Venezia nell\u2019et\u00e0 dei \u00ab lumi \u00bb. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1724-2142"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 127, ISSN: 1724-2142",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vertecchi G (2015). La vicenda dell\u2019\u00ab Accademia sopra le belle Arti del",
        "Disegno \u00bb di Venezia nell\u2019et\u00e0 dei \u00ab lumi \u00bb. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE",
        "FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol. 127, ISSN:",
        "1724-2142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "215-228",
        "titolo": "Innovation technique et conservation du biscuit: le cas de Venise au XVIIIe si\u00e8cle",
        "ISBN": [
          "9791023105063"
        ],
        "csp": "PARIS:Presses Universitaires de Paris-Sorbonne, ISBN: 9791023105063",
        "opera": "(a cura di): C. Lemao, Ph. Meyzie, \u201cL\u2019approvisionnement des villes portuaires en Europe du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\u201d. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vertecchi G (2015). Innovation technique et conservation du biscuit: le cas",
        "de Venise au XVIIIe si\u00e8cle. In: (a cura di): C. Lemao, Ph. Meyzie,",
        "\u201cL\u2019approvisionnement des villes portuaires en Europe du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos",
        "jours\u201d. p. 215-228, PARIS:Presses Universitaires de Paris-Sorbonne, ISBN:",
        "9791023105063"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-162",
        "titolo": "Le fondaci de la farine \u00e0 Venise au XVIIIe si\u00e8cle: d'un lieu de march\u00e9 \u00e0 une structure polyvalente",
        "ISBN": [
          "9782811109820"
        ],
        "csp": "PARIS:\u00c9ditions Karthala, ISBN: 9782811109820",
        "opera": "(a cura di): Wolfgang Kaiser, La loge et le foundouk. Les dimensions spatiales des pratiques marchandes en M\u00e9diterran\u00e9e. Moyen Age-Epoque Moderne. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vertecchi G (2014). Le fondaci de la farine \u00e0 Venise au XVIIIe si\u00e8cle: d'un",
        "lieu de march\u00e9 \u00e0 une structure polyvalente. In: (a cura di): Wolfgang Kaiser,",
        "La loge et le foundouk. Les dimensions spatiales des pratiques",
        "marchandes en M\u00e9diterran\u00e9e. Moyen Age-Epoque Moderne. p. 143-162,",
        "PARIS:\u00c9ditions Karthala, ISBN: 9782811109820"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "93-103",
        "titolo": "The Museum of the City: a Way to Visualise Urban History?",
        "ISBN": [
          "9788883681363"
        ],
        "csp": "ROMA:Universit\u00e0 Roma Tre - CROMA, ISBN: 9788883681363",
        "opera": "(a cura di): D. Calabi, Built City, Designed City, Virtual City. The Museum of the City. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vertecchi G (2013). The Museum of the City: a Way to Visualise Urban",
        "History?. In: (a cura di): D. Calabi, Built City, Designed City, Virtual City.",
        "The Museum of the City. p. 93-103, ROMA:Universit\u00e0 Roma Tre - CROMA,",
        "ISBN: 9788883681363"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-252",
        "titolo": "L' \"eccessiva abbondanza si converte in miserabil penuria\": i provvedimenti del governo veneziano nel XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "(a cura di): Luca Mocarelli, Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in er\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vertecchi G (2013). L' \"eccessiva abbondanza si converte in miserabil",
        "penuria\": i provvedimenti del governo veneziano nel XVIII secolo. In: (a",
        "cura di): Luca Mocarelli, Quando manca il pane. Origini e cause della",
        "scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in er\u00e0 moderna e contemporanea. p.",
        "237-252, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La gestione del rischio nella politica annonaria di Venezia durante le guerre veneto-turche (1645-1699). ARCHIVIO VENETO, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0291"
        ],
        "journal": "CLXXV",
        "csp": "p. 43-60, ISSN: 0392-0291",
        "anno": "2011",
        "autori": "Vertecchi G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vertecchi G (2011). La gestione del rischio nella politica annonaria di",
        "Venezia durante le guerre veneto-turche (1645-1699). ARCHIVIO",
        "VENETO, vol. CLXXV, p. 43-60, ISSN: 0392-0291"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una modalit\u00e0 di pagamento delle imposte a Venezia nel XVIII secolo: il frumento \u00abper conto di decima\u00bb. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "vol. 122, p. 455-473, ISSN: 1123-9891",
        "anno": "2010",
        "autori": "VERTECCHI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VERTECCHI G (2010). Una modalit\u00e0 di pagamento delle imposte a",
        "Venezia nel XVIII secolo: il frumento \u00abper conto di decima\u00bb. M\u00c9LANGES",
        "DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E, vol.",
        "122, p. 455-473, ISSN: 1123-9891"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Croma-Universit\u00e0 Roma Tre",
        "titolo": "Il \"masser ai formenti in Terra Nova\". Il ruolo delle scorte granarie a Venezia nel XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "9788883681080"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788883681080",
        "anno": "2009",
        "autori": "VERTECCHI G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VERTECCHI G (2009). Il \"masser ai formenti in Terra Nova\". Il ruolo delle",
        "scorte granarie a Venezia nel XVIII secolo. ROMA:Croma-Universit\u00e0 Roma",
        "Tre, ISBN: 9788883681080"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/C1",
    "progr": "11398",
    "nome": "VERTECCHI Giulia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Responsabile segreteria di redazione della rivista \"Citt\u00e0 e Storia\" ISSN 1828-6364",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione: Localizzazione e georeferenziazione dei documenti d\u2019archivio, Secondo Programma di Ricerca Corila 2004-2006, IV Convegno Annuale, Venezia",
        "periodo": "dal 14-04-2005 al 16-04-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione: Problemi e metodo nella costruzione del GIS e nelle indagini archivistiche: il caso di Venezia, Seminario Internazionale del Dottorato in \u201cStoria dell\u2019architettura e della citt\u00e0, scienze delle arti, restauro\u201d : \"I GIS come strumento di analisi per la storia della citt\u00e0. La gestione della cartografia storica e delle fonti di archivio attraverso lo studio di tre esempi: Lione, Roma e Venezia\" - Venezia",
        "periodo": "dal 25-06-2005 al 25-06-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione: Entrep\u00f4ts de la farine et du froment \u00e0 Venise du XV au XVII si\u00e8cle - Seminario Internazionale: Entrep\u00f4ts et territoires, MMSH, Aix-en-Provence",
        "periodo": "dal 03-03-2006 al 04-03-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: La tutela e il controllo dello spazio pubblico a Venezia nella seconda met\u00e0 del XVIII secolo, III Congresso AISU \u201cLa citt\u00e0 e le regole\u201d, Torino",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: Tecniche costruttive e funzioni dei magazzini del grano e della farina a Venezia nel XVIII secolo - VI Programma Quadro - RAMSES2 \u2013 WP3.1: Seminario Internazionale: Typologies des entrep\u00f4ts, Universit\u00e0 di Ragusa, Ragusa",
        "periodo": "dal 20-11-2006 al 21-11-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione: Les fondaci de la farine \u00e0 Venise au XVIIIe si\u00e8cle: d\u2019un lieu de march\u00e9 \u00e0 une structure polyvalente, Convegno Internazionale \u00abLieux, Places, Espaces. Pratiques marchandes en M\u00e9diterran\u00e9e (Moyen \u00e2ge \u2013 \u00e9poque moderne)\u00bb, MMSH, Aix-en-Provence",
        "periodo": "dal 07-06-2007 al 09-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione: Costi e profitti nell\u2019amministrazione dei granai di Venezia nel XVIII secolo, Convegno internazionale \"Los almacenes en la cuenca mediterr\u00e1nea a lo largo de la historia: administraci\u00f3n, personal y transporte\"\u2013 Universidad Nacional de Educacion a Distancia, Segovia",
        "periodo": "dal 05-11-2007 al 06-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione: Il circuito del grano a Venezia nel XVIII secolo attraverso un\u2019analisi degli spazi urbani, International Conference \u2018Descriptio Urbis. Measuring and representing the modern and contemporary city\u2019, Universit\u00e0 Roma Tre, Roma",
        "periodo": "dal 27-03-2008 al 29-03-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione: La ville cosmopolite: Trieste au XVIII si\u00e8cle, Tavola Rotonda Internazionale \u2018Les lieux de m\u00e9moire dans la cit\u00e9 plurielle\u2019, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari, Venezia",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 24-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relazione: Edifici e spazi destinati al commercio della farina a Venezia nel XVIII secolo, IV Congresso AISU \u2018La citt\u00e0 e le reti\u2019, Milano",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione: Dal grano al \u201cbiscotto\u201d. Elementi per una storia della politica annonaria di Venezia fra Cinque e Settecento, Seminario di studio \u2018Il grano delle Repubbliche. Annona, stato, mercato e territorio nel Mediterraneo tra tardo medioevo ed et\u00e0 moderna\u2019, Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano",
        "periodo": "dal 15-10-2010 al 15-10-2010"
      },
      {
        "content": "membro del comitato organizzatore del V Congresso AISU \u201cFuori dall\u2019ordinario. La citt\u00e0 di fronte a catastrofi ed eventi eccezionali\u201d (Roma)",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 09-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: Innovazione tecnica e politica annonaria durante le guerre veneto-turche (1645\u20131718), V Congresso AISU \u2018Fuori dall\u2019ordinario. La citt\u00e0 di fronte a catastrofi ed eventi eccezionali\u2019, Roma",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cL\u2019eccessiva abbondanza si converte in miserabil penuria\u201d. Il caso di Venezia nel XVIII secolo Convegno Internazionale \u2018Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea\u2019, Perugia",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 05-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: The Museum of the City: a Way to Visualise Urban History?, International Workshop \u201cHeritage and Cityscapes\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre, Roma",
        "periodo": "dal 05-10-2012 al 06-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: Grani e farine a Venezia nel Settecento: lo stoccaggio, Seminario \u201cIl pane e il companatico\u201d, Fondazione Giorgio Cini, Isola di San Giorgio Maggiore, Venezia",
        "periodo": "dal 06-05-2013 al 09-05-2013"
      },
      {
        "content": "coordinatore (con G. Favero) della macro sessione \u00ab\u00a0I numeri\u00a0\u00bb del VI Congresso AISU \u201cVisibile e invisibile\u00a0: percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni\u201d (Catania)",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: Innovation technique et conservation du biscuit: le cas de Venise au XVIIIe si\u00e8cle, Colloque Internationale \u201cL\u2019approvisionnement des villes portuaires en Europe du XVIe si\u00e8cle \u00e0 nos jours\u201d, Universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne, Bordeaux",
        "periodo": "dal 19-03-2014 al 21-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: La \"scoperta\" della pasta a Venezia nel XVIII secolo: il ruolo della corporazione dei Lasagneri, Seminario \u201cFonti e risorse documentarie per una storia dell'industria delle paste alimentari in Italia\u201d, Gragnano-Castellammare di Stabia",
        "periodo": "dal 17-10-2014 al 18-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: Uno spettro si aggira nel fondaco\u2028 della farina di San Marco: l\u2019Accademia sopra le Belle Arti del Disegno di Venezia , Seminario \u201cVuoti di memoria; fantasmi che si aggirano\u201d, Fondazione Giorgio Cini, Isola di San Giorgio Maggiore, Venezia",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 13-05-2015"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Studio di Trieste nel Settecento in relazione alle disposizioni emanate in materia edilizia e al mercato immobiliare. Assegno di Ricerca nell\u2019ambito del progetto FIRB \u201cCitt\u00e0 e metropoli sovranazionali tra Europa e Mediterraneo\u201d nell\u2019ambito dell\u2019unit\u00e0 di ricerca coordinato dott.ssa H. Porfyriou, Istituto per la Conservazione e Valorizzazione dei Beni Culturali \u2013 CNR.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Studio dell\u2019amministrazione e gestione degli edifici pubblici con particolare riferimento alle strutture di approvvigionamento granario di Venezia (magazzini per lo stoccaggio dei cereali, fondaci della farina). Assegno di ricerca di Ateneo, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, per la durata di 24 mesi",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Studio del sistema di riscossione della decima a Venezia e delle agevolazioni fiscali connesse con lo stoccaggio del grano nei magazzini pubblici. Assegno di ricerca di Ateneo, Universit\u00e0 IUAV di Venezia, per la durata di 12 mesi",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Studio del sistema di produzione del biscotto e dei costi (approvvigionamento combustibile per i forni, materiali per la costruzione e manutenzione dei forni, \u201cazienda dei pubblici biscotti\u201d) Assegno di ricerca di Ateneo, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, per la durata di 12 mesi",
        "periodo": "dal 15-12-2011 al 14-12-2012"
      },
      {
        "content": "Studio delle misure del governo veneziano per gestire il rischio legato alle fluttuazioni del mercato del grano. Assegno di ricerca di Ateneo, Universit\u00e0 Iuav di Venezia, per la durata di 12 mesi",
        "periodo": "dal 15-12-2012 al 14-12-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione al progetto formazione/ricerca n. 2 della durata di 1700 ore per la \"Formazione di esperti in itinerari turistico culturali\" autorizzato dalla Giunta Regionale del Veneto con DGR n. 2112, nell'ambito del Programma Operativo Regionale del Fondo Sociale Europeo (FSE) - obiettivo 3 misura D4 - svolto a Venezia",
        "periodo": "dal 17-01-2005 al 23-12-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione da parte dell'Universit\u00e0 IUAV di Venezia per il supporto all'azione di formazione/ricerca nell'ambito dei progetti relativi al Programma Operativo del Fondo Sociale Europeo sul tema \"Formazione di un esperto in progettazione e organizzazione scientifica dei musei della citt\u00e0\"",
        "periodo": "dal 10-07-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione da parte della Regione Toscana e del Comune di San Giovanni Valdarno per la partecipazione alla ricerca con il prof. David Friedman (MIT-Boston) e coordinamento delle attivit\u00e0 relative alla realizzazione di una sezione del Museo delle Terre Nuove nel Palazzo di Arnolfo a San Giovanni Valdarno (AR), sul tema delle Citt\u00e0 di nuova fondazione medievali fuori dalla Toscana - vedi PDF allegato",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 21-12-2013"
      },
      {
        "content": "Svolge attivit\u00e0 di didattica integrativa nei corsi di \u201cStoria economica\u201d e \u201cStoria della citt\u00e0 e del territorio\u201d presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-11-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di ricerca con contratto post doc Aix-Marseille Univ, CNRS, MMSH, A*MIDEX, Aix-en-Provence, France, sul tema \u00abGestion et contr\u00f4le des voies d\u2019eau pour l\u2019approvisionnement des villes\u00bb",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarico di ricerca con contratto post doc Aix-Marseille Univ, CNRS, MMSH, A*MIDEX, Aix-en-Provence, France, sul tema \u00abGestion et contr\u00f4le des voies d\u2019eau pour l\u2019approvisionnement des villes\u00bb",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 31-05-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione progetto Europeo RAFFAELLO (DGX C4- Raffaello 1999) coordinato dal prof. P. Micalizzi sul tema \u201cInformatizzazione di documenti sull\u2019edilizia storica del \u2018700 e \u2018800\u201d",
        "periodo": "dal 29-06-2000 al 30-10-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca internazionale \"Les mots de la ville\" diretto da Ch. Topalov e J.-Ch. Depaule (vedi PDF allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di assegnista al progetto FIRB \u201cCitt\u00e0 e metropoli sovranazionali tra Europa e Mediterraneo\u201d nell\u2019ambito dell\u2019unit\u00e0 di ricerca coordinato dalla dott.ssa H. Porfyriou, Istituto per la Conservazione e Valorizzazione dei Beni Culturali \u2013 CNR.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-08-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al programma di ricerca internazionale \"Entrep\u00f4ts et trafics annonaires en M\u00e9diterran\u00e9e. Antiquit\u00e9-Temps modernes\" coord. da B. Marin e C. Virlouvet nell'ambito del R\u00e9seau d'excellence europ\u00e9en des centres de recherche sur la M\u00e9diterran\u00e9e (Progetto UE - VI Programma Quadro) - vedi PDF allegato",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 01-09-2016"
      },
      {
        "content": "Componente in qualit\u00e0 di assegnista dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca di Venezia nell\u2019ambito del progetto PRIN2008 dal titolo \"Citt\u00e0 costruita, citt\u00e0 progettata, citt\u00e0 virtuale. Il museo della citt\u00e0\", coord. nazionale prof. D. Calabi (vedi PDF allegato)",
        "periodo": "dal 12-01-2009 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di ricercatore post doc al programma internazionale \"CIRILI. City, river, littoral. L\u2019extension des infrastructures de transports en zone delta\u00efques\u201d (responsabile prof. C. Virlouvet) - vedi PDF allegato",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore del \u201cProgetto Giovani Ricercatori\u201d dal titolo \u201cIl sistema di canalizzazione delle acque nelle citt\u00e0 medievali: due esempi Friburgo in Brisgovia e Strasburgo in Alsazia\u201d finanziato dal MURST (Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca Scientifica e Tecnologica) - vedi PDF allegato",
        "periodo": "dal 10-05-2002 al 31-05-2003"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del progetto \u201cPromozione Ricerca 2004\u201d - dal titolo \u201cIntegrazione e influenza delle comunit\u00e0 straniere sull\u2019assetto fisico della citt\u00e0 europea tra tardo-medioevo e prima et\u00e0 moderna\u201d, finanziato dal CNR - vedi PDF allegato",
        "periodo": "dal 31-01-2005 al 30-11-2006"
      }
    ]
  }
}