{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-22",
        "titolo": "Fra aristocrazia e dimore rurali: esempi dal territorio calabrese",
        "ISBN": [
          "9788849843156"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849843156",
        "opera": "M. Panarello \u2013 A. Fulco . Dalla natura all\u2019artificio. Villa Caristo dai Lamberti ai Clemente. Strategie insediative tra economia e potere nel Regio Demanio di Stilo. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NAYMO V. (2015). Fra aristocrazia e dimore rurali: esempi dal territorio",
        "calabrese. In: M. Panarello \u2013 A. Fulco . Dalla natura all\u2019artificio. Villa Caristo",
        "dai Lamberti ai Clemente. Strategie insediative tra economia e potere nel",
        "Regio Demanio di Stilo. vol. 1, p. 17-22, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849843156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019Ordine di Malta nelle strategie dinastiche dei Carafa di Roccella",
        "ISSN": [
          "2038-5544"
        ],
        "journal": "STUDI CALABRESI",
        "csp": "vol. Taccuini di Studi Calabresi, p. 5-13, ISSN: 2038-5544",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vincenzo Naymo (2013). L\u2019Ordine di Malta nelle strategie dinastiche dei",
        "Carafa di Roccella. STUDI CALABRESI, vol. Taccuini di Studi Calabresi, p.",
        "5-13, ISSN: 2038-5544"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vescovi e giuspatronati laicali nel Regno di Napoli: strategie economiche, sociali e familiari delle \u00e8lites in Et\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "0035-6557"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA",
        "csp": "p. 461-474, ISSN: 0035-6557",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vincenzo Naymo (2013). Vescovi e giuspatronati laicali nel Regno di",
        "Napoli: strategie economiche, sociali e familiari delle \u00e8lites in Et\u00e0 moderna.",
        "RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA, p. 461-474, ISSN:",
        "0035-6557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "7-10",
        "titolo": "Prefazione in Alessio Bruno Bedini, Il catasto onciario di Condoianni (1746)",
        "ISBN": [
          "9788890358739"
        ],
        "csp": "Roma:Polaris, ISBN: 9788890358739",
        "opera": "Alessio Bruno Bedini. Il catasto onciario di Condoianni (1746). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Vincenzo Naymo (2013). Prefazione in Alessio Bruno Bedini, Il catasto",
        "onciario di Condoianni (1746). In: Alessio Bruno Bedini. Il catasto onciario",
        "di Condoianni (1746). p. 7-10, Roma:Polaris, ISBN: 9788890358739"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "25-40",
        "titolo": "Riflessi periferici della politica spagnola verso il baronaggio meridionale: lo stato feudale dei Carafa di Roccella nella Calabria del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788849838237"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli: Rubbettino, ISBN: 9788849838237, Cosenza, Universit\u00e0 della Calabria, 29-31 maggio 2012",
        "opera": "(a cura di): Donatella Gagliardi, La cultura ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento. Letteratura, Storia, Arte. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vincenzo Naymo (2013). Riflessi periferici della politica spagnola verso il",
        "baronaggio meridionale: lo stato feudale dei Carafa di Roccella nella",
        "Calabria del Cinquecento. In: (a cura di): Donatella Gagliardi, La cultura",
        "ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento. Letteratura, Storia, Arte. p.",
        "25-40, Soveria Mannelli: Rubbettino, ISBN: 9788849838237, Cosenza,",
        "Universit\u00e0 della Calabria, 29-31 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "doi": [
          "10.978.88498/40339"
        ],
        "titolo": "Gli \u00abstati\u00bb feudali nel regno di Napoli. Economia societ\u00e0 e governo del territorio in et\u00e0 moderna. p",
        "ISBN": [
          "9788849840339"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli: Rubbettino, ISBN: 9788849840339, doi: 10.978.88498/40339",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vincenzo Naymo (2013). Gli \u00abstati\u00bb feudali nel regno di Napoli. Economia",
        "societ\u00e0 e governo del territorio in et\u00e0 moderna. p. 1-288, Soveria Mannelli:",
        "Rubbettino, ISBN: 9788849840339, doi: 10.978.88498/40339"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gioiosa Guardia: dall'invenzione letteraria alla realt\u00e0 storica. Origini, denominazione e sviluppo di una terra feudale nella Calabria medievale e moderna",
        "ISSN": [
          "2038-5544"
        ],
        "journal": "STUDI CALABRESI",
        "csp": "p. 3-48, ISSN: 2038-5544",
        "anno": "2012",
        "autori": "Naymo V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Naymo V. (2012). Gioiosa Guardia: dall'invenzione letteraria alla realt\u00e0",
        "storica. Origini, denominazione e sviluppo di una terra feudale nella",
        "Calabria medievale e moderna. STUDI CALABRESI, p. 3-48, ISSN:",
        "2038-5544"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "253-254",
        "titolo": "La paura del mare in Calabria nel Cinquecento. Il Mediterraneo tra Et\u00e0 moderna e contemporanea",
        "ISBN": [
          "9788873516064"
        ],
        "csp": "Reggio Calabria:Citt\u00e0 del sole editore, ISBN: 9788873516064",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): Salvatore Speziale, Incroci di sguardi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Naymo V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Naymo V. (2012). La paura del mare in Calabria nel Cinquecento. Il",
        "Mediterraneo tra Et\u00e0 moderna e contemporanea. In: AA. VV.. (a cura di):",
        "Salvatore Speziale, Incroci di sguardi. p. 253-254, Reggio Calabria:Citt\u00e0 del",
        "sole editore, ISBN: 9788873516064"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-75",
        "titolo": "Stati feudali e baronie nella Calabria di et\u00e0 moderna: politiche amministrative, istituzionali e di prestigio",
        "ISBN": [
          "9788849225082"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849225082",
        "opera": "Aurelio Musi, Domenio L. Giacovelli, Marta Petrusewicz, Aless [...] o Miceli di Serradileo, Foca Accetta. (a cura di): Alessandra Anselmi, Collezionismo e politica culturale nella Calabria vicereale borbonica e postunitaria. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vincenzo Naymo (2012). Stati feudali e baronie nella Calabria di et\u00e0",
        "moderna: politiche amministrative, istituzionali e di prestigio. In: Aurelio",
        "Musi, Domenio L. Giacovelli, Marta Petrusewicz, Aless [...] o Miceli di",
        "Serradileo, Foca Accetta. (a cura di): Alessandra Anselmi, Collezionismo e",
        "politica culturale nella Calabria vicereale borbonica e postunitaria. p. 46-75,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849225082"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "547-558",
        "titolo": "Insorgenze lealiste e ordine pubblico nella Diocesi di Gerace durante il decennio francese",
        "ISBN": [
          "9788874315055"
        ],
        "csp": "Napoli:Giannini, ISBN: 9788874315055, Vibo Valentia, 02-04/10/2008",
        "opera": "De Lorenzo Renata (a cura di). Ordine e disordine. Amministrazione e mondo militare nel Decennio francese. Atti del sesto Seminario di Studi \u201cDecennio francese (1806-1815). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Naymo V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Naymo V. (2012). Insorgenze lealiste e ordine pubblico nella Diocesi di",
        "Gerace durante il decennio francese. In: De Lorenzo Renata (a cura di).",
        "Ordine e disordine. Amministrazione e mondo militare nel Decennio",
        "francese. Atti del sesto Seminario di Studi \u201cDecennio francese (1806-1815).",
        "p. 547-558, Napoli:Giannini, ISBN: 9788874315055, Vibo Valentia,",
        "02-04/10/2008"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Fonti e ricerche per la storia della Calabria. p",
        "ISBN": [
          "9788889423196"
        ],
        "csp": "GIOIOSA IONICA:Corab, ISBN: 9788889423196",
        "anno": "2012",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NAYMO V. (2012). Fonti e ricerche per la storia della Calabria. p. 1-298,",
        "GIOIOSA IONICA:Corab, ISBN: 9788889423196"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piccolo glossario della cultura materiale della Calabria in et\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "2038-5544"
        ],
        "journal": "STUDI CALABRESI",
        "csp": "vol. 5, p. 13-30, ISSN: 2038-5544",
        "anno": "2010",
        "autori": "Naymo V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Naymo V. (2010). Piccolo glossario della cultura materiale della Calabria in",
        "et\u00e0 moderna. STUDI CALABRESI, vol. 5, p. 13-30, ISSN: 2038-5544"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un erudito visitatore del Cinquecento alle rovine di Locri Epizefiri",
        "ISSN": [
          "0393-022X"
        ],
        "journal": "RIVISTA STORICA CALABRESE",
        "csp": "vol. 1-2, p. 67-76, ISSN: 0393-022X",
        "anno": "2009",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NAYMO V. (2009). Un erudito visitatore del Cinquecento alle rovine di Locri",
        "Epizefiri. RIVISTA STORICA CALABRESE, vol. 1-2, p. 67-76, ISSN:",
        "0393-022X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Abbigliamento e alimentazione di una gentildonna calabrese del Seicento",
        "ISSN": [
          "2038-5544"
        ],
        "journal": "STUDI CALABRESI",
        "csp": "vol. 3-4, p. 37-48, ISSN: 2038-5544",
        "anno": "2008",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "NAYMO V. (2008). Abbigliamento e alimentazione di una gentildonna",
        "calabrese del Seicento. STUDI CALABRESI, vol. 3-4, p. 37-48, ISSN:",
        "2038-5544"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-274",
        "titolo": "Notai e Notariato in Calabria in Et\u00e0 Moderna. p",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2466-7"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2466-7",
        "anno": "2008",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NAYMO V. (2008). Notai e Notariato in Calabria in Et\u00e0 Moderna. p. 1-274,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2466-7"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Fiere e pretese tributarie nella Calabria del Cinquecento. Santa Maria delle Grazie nella Vallata del Torbido (1566-1572). p",
        "ISBN": [
          "978-88-89423-11-0"
        ],
        "csp": "GIOIOSA IONICA:Corab, ISBN: 978-88-89423-11-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NAYMO V. (2008). Fiere e pretese tributarie nella Calabria del",
        "Cinquecento. Santa Maria delle Grazie nella Vallata del Torbido",
        "(1566-1572). p. 1-120, GIOIOSA IONICA:Corab, ISBN: 978-88-89423-11-0"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-22",
        "titolo": "Fra aristocrazia e dimore rurali: esempi dal territorio calabrese",
        "ISBN": [
          "9788849843156"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849843156",
        "opera": "M. Panarello \u2013 A. Fulco . Dalla natura all\u2019artificio. Villa Caristo dai Lamberti ai Clemente. Strategie insediative tra economia e potere nel Regio Demanio di Stilo. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "NAYMO V. (2015). Fra aristocrazia e dimore rurali: esempi dal territorio",
        "calabrese. In: M. Panarello \u2013 A. Fulco . Dalla natura all\u2019artificio. Villa Caristo",
        "dai Lamberti ai Clemente. Strategie insediative tra economia e potere nel",
        "Regio Demanio di Stilo. vol. 1, p. 17-22, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino,",
        "ISBN: 9788849843156"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vescovi e giuspatronati laicali nel Regno di Napoli: strategie economiche, sociali e familiari delle \u00e8lites in Et\u00e0 moderna",
        "ISSN": [
          "0035-6557"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA",
        "csp": "p. 461-474, ISSN: 0035-6557",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vincenzo Naymo (2013). Vescovi e giuspatronati laicali nel Regno di",
        "Napoli: strategie economiche, sociali e familiari delle \u00e8lites in Et\u00e0 moderna.",
        "RIVISTA DI STORIA DELLA CHIESA IN ITALIA, p. 461-474, ISSN:",
        "0035-6557"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "25-40",
        "titolo": "Riflessi periferici della politica spagnola verso il baronaggio meridionale: lo stato feudale dei Carafa di Roccella nella Calabria del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "9788849838237"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli: Rubbettino, ISBN: 9788849838237, Cosenza, Universit\u00e0 della Calabria, 29-31 maggio 2012",
        "opera": "(a cura di): Donatella Gagliardi, La cultura ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento. Letteratura, Storia, Arte. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Vincenzo Naymo (2013). Riflessi periferici della politica spagnola verso il",
        "baronaggio meridionale: lo stato feudale dei Carafa di Roccella nella",
        "Calabria del Cinquecento. In: (a cura di): Donatella Gagliardi, La cultura",
        "ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento. Letteratura, Storia, Arte. p.",
        "25-40, Soveria Mannelli: Rubbettino, ISBN: 9788849838237, Cosenza,",
        "Universit\u00e0 della Calabria, 29-31 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "doi": [
          "10.978.88498/40339"
        ],
        "titolo": "Gli \u00abstati\u00bb feudali nel regno di Napoli. Economia societ\u00e0 e governo del territorio in et\u00e0 moderna. p",
        "ISBN": [
          "9788849840339"
        ],
        "csp": "Soveria Mannelli: Rubbettino, ISBN: 9788849840339, doi: 10.978.88498/40339",
        "anno": "2013",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Vincenzo Naymo (2013). Gli \u00abstati\u00bb feudali nel regno di Napoli. Economia",
        "societ\u00e0 e governo del territorio in et\u00e0 moderna. p. 1-288, Soveria Mannelli:",
        "Rubbettino, ISBN: 9788849840339, doi: 10.978.88498/40339"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-75",
        "titolo": "Stati feudali e baronie nella Calabria di et\u00e0 moderna: politiche amministrative, istituzionali e di prestigio",
        "ISBN": [
          "9788849225082"
        ],
        "csp": "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849225082",
        "opera": "Aurelio Musi, Domenio L. Giacovelli, Marta Petrusewicz, Aless [...] o Miceli di Serradileo, Foca Accetta. (a cura di): Alessandra Anselmi, Collezionismo e politica culturale nella Calabria vicereale borbonica e postunitaria. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Vincenzo Naymo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vincenzo Naymo (2012). Stati feudali e baronie nella Calabria di et\u00e0",
        "moderna: politiche amministrative, istituzionali e di prestigio. In: Aurelio",
        "Musi, Domenio L. Giacovelli, Marta Petrusewicz, Aless [...] o Miceli di",
        "Serradileo, Foca Accetta. (a cura di): Alessandra Anselmi, Collezionismo e",
        "politica culturale nella Calabria vicereale borbonica e postunitaria. p. 46-75,",
        "ROMA:Gangemi, ISBN: 9788849225082"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-298",
        "titolo": "Fonti e ricerche per la storia della Calabria. p",
        "ISBN": [
          "9788889423196"
        ],
        "csp": "GIOIOSA IONICA:Corab, ISBN: 9788889423196",
        "anno": "2012",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NAYMO V. (2012). Fonti e ricerche per la storia della Calabria. p. 1-298,",
        "GIOIOSA IONICA:Corab, ISBN: 9788889423196"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "89-98",
        "titolo": "Aspetti economici e sociali di Mileto in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788896276099"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788896276099",
        "opera": "I centri storici calabresi: poltica, territorio, societ\u00e0. Reggio Calabria, 30-31 ottobre 2008, p",
        "anno": "2010",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "NAYMO V. (2010). Aspetti economici e sociali di Mileto in et\u00e0 moderna. In: I",
        "centri storici calabresi: poltica, territorio, societ\u00e0. Reggio Calabria, 30-31",
        "ottobre 2008, p. 89-98, ISBN: 9788896276099"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "165-176",
        "titolo": "Ruolo e ricadute sociali delle confraternite calabresi in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788884228741"
        ],
        "csp": "BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788884228741",
        "opera": "Istituzioni, assistenza e religiosit\u00e0 nella societ\u00e0 del Mezzogiorno d'Italia tra XVIII e XIX secolo. Bari, 18-19 dicembre 2008, vol. II, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "NAYMO V. (2009). Ruolo e ricadute sociali delle confraternite calabresi in",
        "et\u00e0 moderna. In: Istituzioni, assistenza e religiosit\u00e0 nella societ\u00e0 del",
        "Mezzogiorno d'Italia tra XVIII e XIX secolo. Bari, 18-19 dicembre 2008, vol.",
        "II, p. 165-176, BARI:Cacucci Editore, ISBN: 9788884228741"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-120",
        "titolo": "Fiere e pretese tributarie nella Calabria del Cinquecento. Santa Maria delle Grazie nella Vallata del Torbido (1566-1572). p",
        "ISBN": [
          "978-88-89423-11-0"
        ],
        "csp": "GIOIOSA IONICA:Corab, ISBN: 978-88-89423-11-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NAYMO V. (2008). Fiere e pretese tributarie nella Calabria del",
        "Cinquecento. Santa Maria delle Grazie nella Vallata del Torbido",
        "(1566-1572). p. 1-120, GIOIOSA IONICA:Corab, ISBN: 978-88-89423-11-0"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-274",
        "titolo": "Notai e Notariato in Calabria in Et\u00e0 Moderna. p",
        "ISBN": [
          "978-88-498-2466-7"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2466-7",
        "anno": "2008",
        "autori": "NAYMO V."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "NAYMO V. (2008). Notai e Notariato in Calabria in Et\u00e0 Moderna. p. 1-274,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-2466-7"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/C1",
    "progr": "17273",
    "nome": "NAYMO Vincenzo Emilio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista scientifica \"Studi Calabresi\" ISSN 2038-5544",
        "periodo": "dal 01-01-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista scientifica \"Incontri mediterranei\" ISSN 2037-7983",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \"Esperide\" ISSN 2035-2166",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista scientifica \"Stauros\" ISSN 2384-8928",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Cicli di conferenze organizzati nel 1995, 1998 e 2001 dal Dipartimento di Diritto e dell\u2019Organizzazione pubblica Economia e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi \u201cMagna Grecia\u201d di Catanzaro.",
        "periodo": "dal 23-08-1995 al 28-07-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione all\u2019Incontro internazionale di Studi storici Italia-Spagna, Reggio Calabria, febbraio 1997.",
        "periodo": "dal 11-02-1997 al 11-02-1997"
      },
      {
        "content": "Relazioni agli Incontri \u201cDomenicarchivio\u201d presso l\u2019Archivio di Stato di Reggio Calabria, (Sez. di Locri), organizzati dal Ministero per i Beni Culturali e le Attivit\u00e0 culturali nell\u2019autunno 1998",
        "periodo": "dal 25-10-1998 al 25-10-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale conclusivo del PRIN 2003 \"Classi dirigenti locali e istituzioni ecclesiastiche in Italia dall\u2019Ancien R\u00e9gime al 1830. Resistenze e rinnovamento\", (Coordinatore nazionale Angelo Sindoni). Messina, 25-27 settembre 2006, organizzato dal Dipartimento di Storia e Scienze Umane e dal Dottorato di Storia dell\u2019Europa mediterranea, nonch\u00e9 dalla Facolt\u00e0 di Lettere.",
        "periodo": "dal 25-09-2006 al 27-09-2006"
      },
      {
        "content": "Roccella Jonica, Convento dei Minimi. Relazione sul tema Origine, formazione ed espansione dello Stato Carafa di Roccella fra XVI e XVIII secolo. Convegno Lo stato feudale dei Carafa di Roccella, 1-2 dicembre 2007. Deputazione di Storia Patria per la Calabria, Comune di Roccella Jonica, Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Regione Calabria, Provincia di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 02-12-2007"
      },
      {
        "content": "Vibo Valentia, Valentianum. VI Seminario di Studi \"Decennio Francese\" Ordine e Disordine. Amministrazione e mondo militare nel Decennio francese, Vibo Valentia 2-4 ottobre 2008. Comitato Nazionale per il Bicentenario del Decennio francese (1806-2006), Ministero per i Beni e le Attivit\u00e0 Culturali, Dipartimento per i Beni archivistici e librari, Direzione generale per i Beni librari e gli istituti culturali, Comune di Vibo Valentia, Istituto per la Storia del Risorgimento italiano Comitato di Napoli, Universit\u00e0 degli Studi della Calabria. Dipartimento di Storia. Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", Dipartimento di Discipline storiche \u201cEttore Lepore\u201d.",
        "periodo": "dal 02-10-2008 al 04-10-2008"
      },
      {
        "content": "Reggio Calabria, Museo Nazionale, Relazione sul tema Aspetti economici e sociali di Mileto in et\u00e0 moderna. Convegno I centri storici calabresi: politica, territorio, societ\u00e0, Reggio Calabria, 30-31 ottobre 2008, Deputazione di Storia Patria per la Calabria, Regione Calabria, Assessorato all\u2019Urbanistica.",
        "periodo": "dal 30-10-2008 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Giornate di studio \"Famiglia, infanzia e forme di assistenza nel passato\", Bari 18-19 dicembre 2008 pertinente al PRIN 2006 \"Istituzioni, Assistenza e Religiosit\u00e0 nel Mezzogiorno d\u2019Italia tra XVIII e XIX secolo\" (Coordinatore nazionale Giovanna Da Molin).",
        "periodo": "dal 18-12-2008 al 19-12-2008"
      },
      {
        "content": "Messina, Universit\u00e0 degli Studi, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. I Seminario dal titolo \"Le confraternite in area mediterranea\", organizzato dal Dipartimento di Storia e Scienze Umane e dal Dottorato di Ricerca Storia dell'Europa Mediterranea. Interventi di Vincenzo Naymo Maria Ghazali, Angelo Sindoni, Giuseppe Restifo, Elina Gugliuzzo.",
        "periodo": "dal 30-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Limina di Sicilia, Centro Polifunzionale \"F. Scaldara\", Relazione sul tema Economia e societ\u00e0 nel Mezzogiorno in et\u00e0 moderna, X Meeting sull'emigrazione. \"Il treno che viene dal Sud Economia e societ\u00e0 nel meridione moderno e contemporaneo\". Altre relatori: Sebastiano Cicci\u00f2, Salvatore Drago, Gianfranco Smiroldo, Pietro Saglibeni.",
        "periodo": "dal 22-12-2010 al 22-12-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale \u201cLa cultura ispanica nella Calabria del Cinque-Seicento: letteratura, storia, arte\u201d; Universit\u00e0 della Calabria, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di Filologia, PRIN 2008 \u201cEditoria e cultura in lingua spagnola e d\u2019interesse ispanico nei Regni di Napoli e di Sicilia tra Rinascimento e Barocco\u201d, Protocollo 200827ZT4H, Sala University Club, Ponte Bucci, 29 - 31 maggio 2012.",
        "periodo": "dal 29-05-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno internazionale: 4th Mediterranean Maritime History Network Conference. Museu Mar\u00edtim de Barcelona, Barcellona 7 - 9 Maggio 2014",
        "periodo": "dal 07-05-2014 al 09-05-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Contratto di ricerca sottoscritto con l\u2019Universit\u00e0 della Calabria (Cosenza), Dipartimento di Filologia, direttore Prof. Vito Teti, in data 29.03.2011, nell\u2019ambito del PRIN 2008 \u201cEditoria e cultura in castigliano e di interesse ispanico nei Regni di Napoli e Sicilia tra Rinascimento e Barocco\u201d, con decorrenza 04.04.2011 e termine 05.09.2011.",
        "periodo": "dal 04-04-2011 al 05-09-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Ispettore Archivistico Onorario del Mnistero per i Beni e le Attivit\u00e0, Culturali, poi MIBACT.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Socio della depitazione di Storia Patria per la Calabria",
        "periodo": "dal 01-06-1994 a oggi"
      },
      {
        "content": "Deputato di Storia Patria per la Calabria",
        "periodo": "dal 01-06-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della SISEM, Societ\u00e0 Italiana degli Storici dell'Et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vincitore del premio Calabria (Reggio Calabria, 25 ottobre 2013) per il volume di AA. VV. Collezionismo e politica culturale nella Calabria vicereale borbonica e postunitaria, Gangemi, Roma 2012, con il saggio Stati feudali e baronie nella Calabria di et\u00e0 moderna: politiche amministrative, istituzionali e di prestigio.",
        "periodo": "dal 25-10-2013 al 25-10-2013"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro Collegio dei Docenti Dottorato di ricerca \"Storia dell'Europa Mediterranea, economia, societ\u00e0, istituzioni\". Universit\u00e0 di Messina",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Professore a contratto di Storia Economica (SECS-P-12) per gli anni accademici 2012-2013, 2013-2014, 2014-2015 presso il Dipartimento di Civilt\u00e0 Antiche e Moderne dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina, corso di laurea magistrale in Scienze Storiche.",
        "periodo": "dal 10-01-2013 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2003 \"Istituzioni ecclesiastiche, municipalit\u00e0 e vita socio-religiosa negli Stati italiani dal '700 alla Restaurazione\";",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2006 \"Istituzioni, Assistenza e Religiosit\u00e0 nel Mezzogiorno d'Italia tra XVIII e XIX secolo\";",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN 2008 \"Municipalit\u00e0, istituzioni civili e strutture religiose dall'et\u00e0 napoleonica alla vigilia dell'Unit\u00e0\";",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      }
    ]
  }
}