{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Il paesaggio delle periferie di Milano nei romanzi italiani del secondo dopoguerra",
        "ISBN": [
          "978-88-99930-00-4"
        ],
        "csp": "Napoli:CIRICE, ISBN: 978-88-99930-00-4",
        "opera": "Annunziata Berrino e Alfredo Buccaro (a cura di). \"Delli aspetti de paesi\". Vecchi e nuovi media per l'immagine del paesaggio, tomo I, Costruzione, descrizione, identit\u00e0 storica. vol",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti Augusto (2016). Il paesaggio delle periferie di Milano nei romanzi",
        "italiani del secondo dopoguerra. In: Annunziata Berrino e Alfredo Buccaro",
        "(a cura di). \"Delli aspetti de paesi\". Vecchi e nuovi media per l'immagine del",
        "paesaggio, tomo I, Costruzione, descrizione, identit\u00e0 storica. vol. 1,",
        "Napoli:CIRICE, ISBN: 978-88-99930-00-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-160",
        "titolo": "L'evoluzione dinastica e patrimoniale dei conti di Carbonana nei secoli XVIII-XX",
        "ISBN": [
          "978-88-7814-717-1"
        ],
        "csp": "Sesto Fiorentino:All'Insegna del Giglio, ISBN: 978-88-7814-717-1",
        "opera": "Andrea Augenti e Sonia Merli (a cura di). Il castello di Carbonana. Storia, archeologia, arte. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ciuffetti Augusto, Cece Fabrizio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti Augusto, Cece Fabrizio (2016). L'evoluzione dinastica e",
        "patrimoniale dei conti di Carbonana nei secoli XVIII-XX. In: Andrea Augenti",
        "e Sonia Merli (a cura di). Il castello di Carbonana. Storia, archeologia, arte.",
        "p. 121-160, Sesto Fiorentino:All'Insegna del Giglio, ISBN:",
        "978-88-7814-717-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'inizio di una lunga storia: la carta, due tipografi tedeschi e i monaci benedettini di Subiaco",
        "ISSN": [
          "0392-1794"
        ],
        "journal": "PROPOSTE E RICERCHE",
        "csp": "p. 151-166, ISSN: 0392-1794",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciuffetti Augusto (2015). L'inizio di una lunga storia: la carta, due tipografi",
        "tedeschi e i monaci benedettini di Subiaco. PROPOSTE E RICERCHE, p.",
        "151-166, ISSN: 0392-1794"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il commercio degli stracci da carta nello Stato pontificio nei secoli XVIII e XIX tra politiche economiche e pratiche mercantili. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "p. 109-120, ISSN: 1123-9891",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciuffetti Augusto (2015). Il commercio degli stracci da carta nello Stato",
        "pontificio nei secoli XVIII e XIX tra politiche economiche e pratiche",
        "mercantili. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET",
        "M\u00c9DITERRAN\u00c9E, p. 109-120, ISSN: 1123-9891"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Usi civici e spazi collettivi nell'Italia centrale. Alcuni percorsi interpretativi tra economie di rete, capitalismi mercantili e sistemi territoriali locali",
        "ISSN": [
          "2037-4453"
        ],
        "journal": "GLOCALE",
        "csp": "p. 81-117, ISSN: 2037-4453",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciuffetti Augusto (2015). Usi civici e spazi collettivi nell'Italia centrale. Alcuni",
        "percorsi interpretativi tra economie di rete, capitalismi mercantili e sistemi",
        "territoriali locali. GLOCALE, p. 81-117, ISSN: 2037-4453"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-463",
        "titolo": "Venditori ambulanti nell'Appennino pontificio tra XVIII e XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788866557500"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866557500",
        "opera": "Il Commercio al minuto. Domanda e offerta tra eonomia formale e informale, secc. XIII-XVIII. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti Augusto (2015). Venditori ambulanti nell'Appennino pontificio tra",
        "XVIII e XIX secolo. In: Il Commercio al minuto. Domanda e offerta tra",
        "eonomia formale e informale, secc. XIII-XVIII. vol. 1, p. 445-463,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866557500"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-48",
        "titolo": "Immagini delle periferie nel romanzo italiano del Novecento",
        "ISBN": [
          "9788891728555"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891728555",
        "opera": "Raffaele Giannantonio (a cura di). Racconti e citt\u00e0. Tra prosa e architettura. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti Augusto (2015). Immagini delle periferie nel romanzo italiano del",
        "Novecento. In: Raffaele Giannantonio (a cura di). Racconti e citt\u00e0. Tra",
        "prosa e architettura. p. 35-48, Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788891728555"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le strade e le vie del ferro",
        "ISSN": [
          "0392-1794"
        ],
        "journal": "PROPOSTE E RICERCHE",
        "csp": "p. 31-38, ISSN: 0392-1794",
        "anno": "2014",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Ciuffetti (2014). Le strade e le vie del ferro. PROPOSTE E",
        "RICERCHE, p. 31-38, ISSN: 0392-1794"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Terni dal piano di ricostruzione del secondo dopoguerra al piano regolatore del 1960",
        "ISSN": [
          "1120-4206"
        ],
        "journal": "STORIA E PROBLEMI CONTEMPORANEI",
        "csp": "p. 85-100, ISSN: 1120-4206",
        "anno": "2014",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Ciuffetti (2014). Terni dal piano di ricostruzione del secondo",
        "dopoguerra al piano regolatore del 1960. STORIA E PROBLEMI",
        "CONTEMPORANEI, p. 85-100, ISSN: 1120-4206"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "353-378",
        "titolo": "Storie di famiglie. Antiche e nuove dinastie tra nobilt\u00e0 e notabilato",
        "ISBN": [
          "9788831721165"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 9788831721165",
        "opera": "Mario Tosti (a cura di). Storia dell'Umbria dall'Unit\u00e0 a oggi. Poteri, istituzioni e societ\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti Augusto (2014). Storie di famiglie. Antiche e nuove dinastie tra",
        "nobilt\u00e0 e notabilato. In: Mario Tosti (a cura di). Storia dell'Umbria dall'Unit\u00e0",
        "a oggi. Poteri, istituzioni e societ\u00e0. vol. 1, p. 353-378, VENEZIA:Marsilio,",
        "ISBN: 9788831721165"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-204",
        "titolo": "La concordia fra i cittadini. La Societ\u00e0 Unione e Mutuo Soccorso di San Marino tra Otto e Novecento. vol. 39, p",
        "ISBN": [
          "9788894073904"
        ],
        "csp": "REPUBBLICA DI SAN MARINO:Centro Sammarinese di Studi storici, ISBN: 9788894073904",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ciuffetti Augusto (2014). La concordia fra i cittadini. La Societ\u00e0 Unione e",
        "Mutuo Soccorso di San Marino tra Otto e Novecento. vol. 39, p. 1-204,",
        "REPUBBLICA DI SAN MARINO:Centro Sammarinese di Studi storici,",
        "ISBN: 9788894073904"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "L'assistenza come sistema. Dal controllo sociale agli apparati previdenziali: San Marino tra et\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "9788890783739"
        ],
        "csp": "REPUBBLICA DI SAN MARINO:Centro Sammarinese di Studi storici, ISBN: 9788890783739",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ciuffetti Augusto (2014). L'assistenza come sistema. Dal controllo sociale",
        "agli apparati previdenziali: San Marino tra et\u00e0 moderna e contemporanea.",
        "p. 1-216, REPUBBLICA DI SAN MARINO:Centro Sammarinese di Studi",
        "storici, ISBN: 9788890783739"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Fabbrica, citt\u00e0 e letteratura, gli spazi del racconto e della memoria",
        "ISSN": [
          "2037-2353"
        ],
        "journal": "PATRIMONIO INDUSTRIALE",
        "csp": "p. 6-8, ISSN: 2037-2353",
        "anno": "2013",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Ciuffetti (2013). Fabbrica, citt\u00e0 e letteratura, gli spazi del racconto",
        "e della memoria. PATRIMONIO INDUSTRIALE, p. 6-8, ISSN: 2037-2353"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Spazi e diritti collettivi in Umbria: un percorso storiografico",
        "ISSN": [
          "0392-1794"
        ],
        "journal": "PROPOSTE E RICERCHE",
        "csp": "p. 135-145, ISSN: 0392-1794",
        "anno": "2013",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Ciuffetti (2013). Spazi e diritti collettivi in Umbria: un percorso",
        "storiografico. PROPOSTE E RICERCHE, p. 135-145, ISSN: 0392-1794"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-178",
        "titolo": "Scarsit\u00e0 delle risorse, dinamiche demografiche e percorsi economici nella provincia pontificia in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "Luca Mocarelli (a cura di). Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Augusto Ciuffetti (2013). Scarsit\u00e0 delle risorse, dinamiche demografiche e",
        "percorsi economici nella provincia pontificia in et\u00e0 moderna. In: Luca",
        "Mocarelli (a cura di). Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0",
        "delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. p. 163-178,",
        "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-351",
        "titolo": "L'Africa e i Caraibi nei diari di due nobili umbri tra erudizione e rivoluzione",
        "ISBN": [
          "9788831716000"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio Editore, ISBN: 9788831716000",
        "opera": "Marco Severini (a cura di). Viaggi e viaggiatori nell'Ottocento. Itinerari, obiettivi, scoperte. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Augusto Ciuffetti (2013). L'Africa e i Caraibi nei diari di due nobili umbri tra",
        "erudizione e rivoluzione. In: Marco Severini (a cura di). Viaggi e viaggiatori",
        "nell'Ottocento. Itinerari, obiettivi, scoperte. vol. 1, p. 341-351,",
        "VENEZIA:Marsilio Editore, ISBN: 9788831716000"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "214-224",
        "titolo": "Uno spazio mutevole. Percorsi storiografici sul territorio dell'Umbria meridionale",
        "ISBN": [
          "9788843066636"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843066636",
        "opera": "Carla Arconte (a cura di). La storiografia sull'Umbria meridionale. Bilancio di un sessantennio (1950-2012). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Augusto Ciuffetti (2013). Uno spazio mutevole. Percorsi storiografici sul",
        "territorio dell'Umbria meridionale. In: Carla Arconte (a cura di). La",
        "storiografia sull'Umbria meridionale. Bilancio di un sessantennio",
        "(1950-2012). p. 214-224, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843066636"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Carta e stracci. Protoindustria e mercati nello Stato pontificio tra Sette e Ottocento. p",
        "ISBN": [
          "9788815247766"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247766",
        "anno": "2013",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Augusto Ciuffetti (2013). Carta e stracci. Protoindustria e mercati nello",
        "Stato pontificio tra Sette e Ottocento. p. 1-184, bologna:Bologna : Societ\u00e0",
        "Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247766"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le colonie marine dallo Stato sociale fascista al \"miracolo economico\"",
        "ISSN": [
          "2037-2353"
        ],
        "journal": "PATRIMONIO INDUSTRIALE AIPAI NEWSLETTER",
        "csp": "p. 14-19, ISSN: 2037-2353",
        "anno": "2012",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Ciuffetti (2012). Le colonie marine dallo Stato sociale fascista al",
        "\"miracolo economico\". PATRIMONIO INDUSTRIALE AIPAI",
        "NEWSLETTER, p. 14-19, ISSN: 2037-2353"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'azione sociale d'impresa nella storia dell'Italia contempornaea",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "p. 37-49, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2012",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Ciuffetti (2012). L'azione sociale d'impresa nella storia dell'Italia",
        "contempornaea. LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, p. 37-49, ISSN:",
        "1724-5389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-52",
        "titolo": "Opere sociali e imprese nell'Italia centrale tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788862504669"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Angelo Guerini e Associati, ISBN: 9788862504669",
        "opera": "Trezzi Luigi e Varini Valerio (a cura di). Comunit\u00e0 di lavoro. Le opere sociali delle imprese e degli imprenditori tra Ottocento e Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti Augusto (2012). Opere sociali e imprese nell'Italia centrale tra Otto",
        "e Novecento. In: Trezzi Luigi e Varini Valerio (a cura di). Comunit\u00e0 di",
        "lavoro. Le opere sociali delle imprese e degli imprenditori tra Ottocento e",
        "Novecento. p. 39-52, MILANO:Edizioni Angelo Guerini e Associati, ISBN:",
        "9788862504669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "251-263",
        "titolo": "Abitare nella citt\u00e0 industriale. Luoghi e politiche per la casa tra welfare aziendale e stato sociale",
        "ISBN": [
          "9788856849356"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788856849356",
        "opera": "Augusto Ciuffetti Roberto Parisi (a cura di). L'archeologia industriale in Italia. Storie e storiografia (1978-2008). vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Augusto Ciuffetti (2012). Abitare nella citt\u00e0 industriale. Luoghi e politiche",
        "per la casa tra welfare aziendale e stato sociale. In: Augusto Ciuffetti",
        "Roberto Parisi (a cura di). L'archeologia industriale in Italia. Storie e",
        "storiografia (1978-2008). vol. 1, p. 251-263, Milano:Editore Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788856849356"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "40-51",
        "titolo": "Tra fabbrica e citt\u00e0: suggestioni, percorsi, ipotesi di lettura",
        "ISBN": [
          "9788856849356"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788856849356",
        "opera": "Augusto Ciuffetti, Roberto Parisi (a cura di). L'archeologia industriale in Italia. Storie e storiografia (1978-2008). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Augusto Ciuffetti (2012). Tra fabbrica e citt\u00e0: suggestioni, percorsi, ipotesi",
        "di lettura. In: Augusto Ciuffetti, Roberto Parisi (a cura di). L'archeologia",
        "industriale in Italia. Storie e storiografia (1978-2008). p. 40-51,",
        "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788856849356"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "298-322",
        "titolo": "Fabbrica e letteratura",
        "ISBN": [
          "9788856849356"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788856849356",
        "opera": "Augusto Ciuffetti Roberto Parisi (a cura di). L'archeologia industriale in Italia. Storia e storiografia (1978-2008). vol. 1, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Augusto Ciuffetti, Alida Clemente"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Augusto Ciuffetti, Alida Clemente (2012). Fabbrica e letteratura. In: Augusto",
        "Ciuffetti Roberto Parisi (a cura di). L'archeologia industriale in Italia. Storia",
        "e storiografia (1978-2008). vol. 1, p. 298-322, Milano:Editore Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788856849356"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "313-327",
        "titolo": "Il racconto del lavoro: l'epopea delle tabacchine",
        "ISBN": [
          "9788820411633"
        ],
        "csp": "Milano:Editore Franco Angeli, ISBN: 9788820411633",
        "opera": "Rossella Del Prete (a cura di). Dentro e fuori la fabbrica. Il tabacco in Italia tra memoria e prospettive. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Augusto Ciuffetti (2012). Il racconto del lavoro: l'epopea delle tabacchine.",
        "In: Rossella Del Prete (a cura di). Dentro e fuori la fabbrica. Il tabacco in",
        "Italia tra memoria e prospettive. p. 313-327, Milano:Editore Franco Angeli,",
        "ISBN: 9788820411633"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il settore della ceramica a Deruta tra Sette e Ottocento attraverso i censimenti e gli Stati delle anime.",
        "ISSN": [
          "1591-4798"
        ],
        "journal": "POPOLAZIONE E STORIA",
        "csp": "p. 187-201, ISSN: 1591-4798",
        "anno": "2011",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Ciuffetti (2011). Il settore della ceramica a Deruta tra Sette e",
        "Ottocento attraverso i censimenti e gli Stati delle anime.. POPOLAZIONE E",
        "STORIA, p. 187-201, ISSN: 1591-4798"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "236-245",
        "titolo": "Il Museo storico del territorio di Pievebovigliana",
        "ISBN": [
          "9788863790191"
        ],
        "csp": "Narni:Crace-Aipai, ISBN: 9788863790191",
        "opera": "a cura di Chiapparino F.. Il patrimonio industriale delle Marche. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciuffetti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti A. (2011). Il Museo storico del territorio di Pievebovigliana. In: a",
        "cura di Chiapparino F.. Il patrimonio industriale delle Marche. p. 236-245,",
        "Narni:Crace-Aipai, ISBN: 9788863790191"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-48",
        "titolo": "Una terra ricca con vocazioni moderne",
        "ISBN": [
          "9788862090643"
        ],
        "csp": "Jesi:Edizioni GEI - Fondazione Cassa di Risparmio di Jesi, ISBN: 9788862090643",
        "opera": "a cura di Severini M.. Libert\u00e0 e propriet\u00e0. Jesi e l'area esino-misena intorno all'Unit\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciuffetti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti A. (2011). Una terra ricca con vocazioni moderne. In: a cura di",
        "Severini M.. Libert\u00e0 e propriet\u00e0. Jesi e l'area esino-misena intorno all'Unit\u00e0.",
        "vol. 1, p. 33-48, Jesi:Edizioni GEI - Fondazione Cassa di Risparmio di Jesi,",
        "ISBN: 9788862090643"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-211",
        "titolo": "La diversit\u00e0 sociale nella citt\u00e0 industriale. Il caso italiano",
        "ISBN": [
          "9788815232731"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815232731",
        "opera": "a cura di Chiapparino F.. Diversit\u00e0 sociale e sostenibilit\u00e0. Una prospettiva storica. Societ\u00e0, citt\u00e0, imprenditorialit\u00e0 immigrata. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciuffetti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti A. (2011). La diversit\u00e0 sociale nella citt\u00e0 industriale. Il caso italiano.",
        "In: a cura di Chiapparino F.. Diversit\u00e0 sociale e sostenibilit\u00e0. Una",
        "prospettiva storica. Societ\u00e0, citt\u00e0, imprenditorialit\u00e0 immigrata. p. 193-211,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815232731"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "II",
        "titolo": "Deruta e il suo territorio. La storia, i documenti, II, Dal Seicento all'et\u00e0 contemporanea. vol",
        "ISBN": [
          "9788895331317"
        ],
        "csp": "Perugia:Deputazione di storia patria per l'Umbria - Comune di Deruta, ISBN: 9788895331317",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciuffetti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ciuffetti A. (2011). Deruta e il suo territorio. La storia, i documenti, II, Dal",
        "Seicento all'et\u00e0 contemporanea. vol. II, Perugia:Deputazione di storia patria",
        "per l'Umbria - Comune di Deruta, ISBN: 9788895331317"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Ascesa e apogeo di una famiglia borghese: i Sereni nei secoli XVIII-XX. vol",
        "ISBN": [
          "9788863790061"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Crace, ISBN: 9788863790061",
        "anno": "2009",
        "autori": "CIUFFETTI A., COVINO R."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CIUFFETTI A., COVINO R. (2009). Ascesa e apogeo di una famiglia",
        "borghese: i Sereni nei secoli XVIII-XX. vol. 1, PERUGIA:Crace, ISBN:",
        "9788863790061"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Usi civici e spazi collettivi nell'Italia centrale. Alcuni percorsi interpretativi tra economie di rete, capitalismi mercantili e sistemi territoriali locali",
        "ISSN": [
          "2037-4453"
        ],
        "journal": "GLOCALE",
        "csp": "p. 81-117, ISSN: 2037-4453",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciuffetti Augusto (2015). Usi civici e spazi collettivi nell'Italia centrale. Alcuni",
        "percorsi interpretativi tra economie di rete, capitalismi mercantili e sistemi",
        "territoriali locali. GLOCALE, p. 81-117, ISSN: 2037-4453"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il commercio degli stracci da carta nello Stato pontificio nei secoli XVIII e XIX tra politiche economiche e pratiche mercantili. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME",
        "ISSN": [
          "1123-9891"
        ],
        "journal": "ITALIE ET M\u00c9DITERRAN\u00c9E",
        "csp": "p. 109-120, ISSN: 1123-9891",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciuffetti Augusto (2015). Il commercio degli stracci da carta nello Stato",
        "pontificio nei secoli XVIII e XIX tra politiche economiche e pratiche",
        "mercantili. M\u00c9LANGES DE L'\u00c9COLE FRAN\u00c7AISE DE ROME. ITALIE ET",
        "M\u00c9DITERRAN\u00c9E, p. 109-120, ISSN: 1123-9891"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "445-463",
        "titolo": "Venditori ambulanti nell'Appennino pontificio tra XVIII e XIX secolo",
        "ISBN": [
          "9788866557500"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866557500",
        "opera": "Il Commercio al minuto. Domanda e offerta tra eonomia formale e informale, secc. XIII-XVIII. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti Augusto (2015). Venditori ambulanti nell'Appennino pontificio tra",
        "XVIII e XIX secolo. In: Il Commercio al minuto. Domanda e offerta tra",
        "eonomia formale e informale, secc. XIII-XVIII. vol. 1, p. 445-463,",
        "FIRENZE:Firenze University Press, ISBN: 9788866557500"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-216",
        "titolo": "L'assistenza come sistema. Dal controllo sociale agli apparati previdenziali: San Marino tra et\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "ISBN": [
          "9788890783739"
        ],
        "csp": "REPUBBLICA DI SAN MARINO:Centro Sammarinese di Studi storici, ISBN: 9788890783739",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Ciuffetti Augusto (2014). L'assistenza come sistema. Dal controllo sociale",
        "agli apparati previdenziali: San Marino tra et\u00e0 moderna e contemporanea.",
        "p. 1-216, REPUBBLICA DI SAN MARINO:Centro Sammarinese di Studi",
        "storici, ISBN: 9788890783739"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-178",
        "titolo": "Scarsit\u00e0 delle risorse, dinamiche demografiche e percorsi economici nella provincia pontificia in et\u00e0 moderna",
        "ISBN": [
          "9788815247025"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025",
        "opera": "Luca Mocarelli (a cura di). Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Augusto Ciuffetti (2013). Scarsit\u00e0 delle risorse, dinamiche demografiche e",
        "percorsi economici nella provincia pontificia in et\u00e0 moderna. In: Luca",
        "Mocarelli (a cura di). Quando manca il pane. Origini e cause della scarsit\u00e0",
        "delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea. p. 163-178,",
        "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247025"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-184",
        "titolo": "Carta e stracci. Protoindustria e mercati nello Stato pontificio tra Sette e Ottocento. p",
        "ISBN": [
          "9788815247766"
        ],
        "csp": "bologna:Bologna : Societ\u00e0 Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247766",
        "anno": "2013",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Augusto Ciuffetti (2013). Carta e stracci. Protoindustria e mercati nello",
        "Stato pontificio tra Sette e Ottocento. p. 1-184, bologna:Bologna : Societ\u00e0",
        "Editrice Il Mulino, ISBN: 9788815247766"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-52",
        "titolo": "Opere sociali e imprese nell'Italia centrale tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "9788862504669"
        ],
        "csp": "MILANO:Edizioni Angelo Guerini e Associati, ISBN: 9788862504669",
        "opera": "Trezzi Luigi e Varini Valerio (a cura di). Comunit\u00e0 di lavoro. Le opere sociali delle imprese e degli imprenditori tra Ottocento e Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciuffetti Augusto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti Augusto (2012). Opere sociali e imprese nell'Italia centrale tra Otto",
        "e Novecento. In: Trezzi Luigi e Varini Valerio (a cura di). Comunit\u00e0 di",
        "lavoro. Le opere sociali delle imprese e degli imprenditori tra Ottocento e",
        "Novecento. p. 39-52, MILANO:Edizioni Angelo Guerini e Associati, ISBN:",
        "9788862504669"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il settore della ceramica a Deruta tra Sette e Ottocento attraverso i censimenti e gli Stati delle anime.",
        "ISSN": [
          "1591-4798"
        ],
        "journal": "POPOLAZIONE E STORIA",
        "csp": "p. 187-201, ISSN: 1591-4798",
        "anno": "2011",
        "autori": "Augusto Ciuffetti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Augusto Ciuffetti (2011). Il settore della ceramica a Deruta tra Sette e",
        "Ottocento attraverso i censimenti e gli Stati delle anime.. POPOLAZIONE E",
        "STORIA, p. 187-201, ISSN: 1591-4798"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "193-211",
        "titolo": "La diversit\u00e0 sociale nella citt\u00e0 industriale. Il caso italiano",
        "ISBN": [
          "9788815232731"
        ],
        "csp": "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815232731",
        "opera": "a cura di Chiapparino F.. Diversit\u00e0 sociale e sostenibilit\u00e0. Una prospettiva storica. Societ\u00e0, citt\u00e0, imprenditorialit\u00e0 immigrata. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciuffetti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti A. (2011). La diversit\u00e0 sociale nella citt\u00e0 industriale. Il caso italiano.",
        "In: a cura di Chiapparino F.. Diversit\u00e0 sociale e sostenibilit\u00e0. Una",
        "prospettiva storica. Societ\u00e0, citt\u00e0, imprenditorialit\u00e0 immigrata. p. 193-211,",
        "Bologna:Il Mulino, ISBN: 9788815232731"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "425-440",
        "titolo": "Nobili imprenditori. Il ruolo delle aristocrazie nello sviluppo manifatturiero della provincia pontificia, secoli XVIII-XIX",
        "ISBN": [
          "9788823842410"
        ],
        "csp": "Milano:Egea, ISBN: 9788823842410",
        "opera": "a cura di Amatori F. Colli A.. Imprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico. Il caso italiano (secc. XIII-XX). vol. 1, p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Ciuffetti A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciuffetti A. (2009). Nobili imprenditori. Il ruolo delle aristocrazie nello",
        "sviluppo manifatturiero della provincia pontificia, secoli XVIII-XIX. In: a cura",
        "di Amatori F. Colli A.. Imprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico. Il caso",
        "italiano (secc. XIII-XX). vol. 1, p. 425-440, Milano:Egea, ISBN:",
        "9788823842410"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/C1",
    "progr": "23625",
    "nome": "CIUFFETTI Augusto",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Consiglio scientifico e della redazione della rivista \"Proposte e ricerche\", edita dall'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Codirettore della rivista \"Patrimonio industriale\", edita dalle Edizioni Scientifiche Italiane di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"I quaderni di Patrimonio Industriale. Industrial Heritage\", edita dalla casa editrice CRACE di Narni (TR).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Strumenti e documenti\", edita dalla casa editrice CRACE di Narni (TR).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della collana \"Storia Economia Territorio\", edita dalla casa editrice CRACE di Narni (Terni).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di direzione della rivista \"Ricerche storiche\", edita da Polistampa Firenze.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Convegno \"Dal conflitto alla libert\u00e0. L'Umbria dalla guerra alla Resistenza\", organizzato a Perugia dall'Istituto per la storia dell'Umbria contemporanea. Titolo della relazione: \"Criminalit\u00e0 e giustizia (1940-1946)\" (coautore Luigi di Sano).",
        "periodo": "dal 30-11-1995 al 01-12-1995"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Le Marche fuori dalle Marche. Migrazioni interne ed emigrazione all'estero tra XVIII e XX secolo\", organizzato a Fabriano (AN) e Fermo dall'Istituto di Storia economica e Sociologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ancona. Titolo della relazione: \"Le tre fasi di un modello migratorio: emigrazioni stagionali, estere e interne nell'Alto Maceratese tra Otto e Novecento\".",
        "periodo": "dal 20-03-1997 al 22-03-1997"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Le Italie dei notabili: il punto della situazione\", organizzato a Pescara dall'Istituto Abruzzese per la Storia d'Italia dal fascismo alla Resistenza. Titolo della relazione: \"Nobili, notabili e terra in Umbria tra Stato Pontifico e Stato unitario, 1830-1880\" (coautore Renato Covino).",
        "periodo": "dal 05-03-1998 al 08-03-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La citt\u00e0 come oggetto storiografico. Metodi, fonti, linguaggi\", organizzato a Venezia dall'Istituto Universitario di Architettura di Venezia e dal Dipartimento di Scienze economiche dell'Universit\u00e0 degli Studi Ca' Foscari di Venezia. Titolo della relazione: \"Un nobile e la sua citt\u00e0. Spazi, tempi e immagini di Spoleto in et\u00e0 moderna nelle memorie storiche di Paolo Campello\".",
        "periodo": "dal 23-10-1998 al 24-10-1998"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La citt\u00e0 come oggetto storiografico\", organizzato a Perugia dal Dottorato di ricerca in Storia Urbana e Rurale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Intervento senza titolo.",
        "periodo": "dal 22-02-1999 al 23-02-1999"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La montagna appenninica in et\u00e0 moderna e contemporanea. Ambienti, risorse, strutture economiche e sociali\", organizzato ad Ancona dall'Istituto di studi storici, sociologici e linguistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ancona. Titolo della relazione: \"Popolazione, risorse e migrazioni nell'Appennino umbro-marchigiano\":",
        "periodo": "dal 10-06-2000 al 10-06-2000"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Economie nel tempo. Persistenze e cambiamenti negli Appennini\", organizzato ad Ancona dal Dipartimento di Economia e dall'Istituto di studi storici, sociologici e linguistici dell'Universit\u00e0 degli Studi di Ancona. Titolo della relazione: \"Spazi economici, risorse e manifatture. L'Appennino umbro-marchigiano nel XIX secolo\".",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 02-06-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno: \"Sopra l'inferno. Il villaggio di Miniera di Perticara\", organizzato a Perticara (PU) dalla Societ\u00e0 di Studi Storici per il Montefeltro. Titolo della relazione: \"Il Dopolavoro della Societ\u00e0 Montecatini negli anni Trenta\".",
        "periodo": "dal 13-10-2001 al 14-10-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La Terni degli operai. Il Palazzone\", organizzato a Terni dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"F. Momigliano\" di Terni. Titolo della relazione: \"Industrializzazione a Terni. La questione delle abitazioni e i villaggi operai\".",
        "periodo": "dal 24-11-2001 al 24-11-2001"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Marche e Roma tra '600 e '700. Storia, economia e arte\", organizzato ad Ascoli Piceno e Comunanza (AP) dalla Provincia di Ascoli Piceno. Intervento senzo titolo.",
        "periodo": "dal 19-09-2003 al 20-09-2003"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Cultura 2000. Giornate europee. Working Heritage\", organizzato a Terni dal Comune di Terni e dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"F. Momigliano\" di Terni. Titolo della relazione: \"Ricadute sociali e territorio urbano\".",
        "periodo": "dal 27-02-2004 al 03-03-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Educare la nobilt\u00e0\", organizzato a Perugia dalla Fondazione Uguccione Ranieri di Sorbello di Perugia. Titolo della relazione: \"Monasteri, collegi, istituti. I percorsi educativi della nobilt\u00e0 umbra tra Sette e Ottocento\".",
        "periodo": "dal 18-06-2004 al 19-06-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Patrimoni e trasformazioni urbane\", organizzato a Roma dall'Associazione Italiana di Storia Urbana. Titolo della relazione: \"I patrimoni immobiliari delle grandi industrie e lo sviluppo urbano. I casi di Piombino e Terni tra Otto e Novecento\".",
        "periodo": "dal 24-06-2004 al 26-06-2004"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La grande trasformazione e la memoria. Fonti e tracce di ricerca per lo studio dell'economia e della societ\u00e0 marchigiana e umbra nella seconda met\u00e0 del XX secolo\", organizzato a Foligno (PG) dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"F. Momigliano\" di terni e dalla rivista \"Proposte e ricerche\". Titolo della relazione: \"La letteratura grigia\".",
        "periodo": "dal 28-05-2005 al 28-05-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Natura ed economia. Paesaggi appenninici e mestieri dell'Italia centrale in et\u00e0 moderna\" (curatore del convegno), organizzato a Pievebovigliana (MC) dal Comune di Pievebovigliana e dalla rivista \"Proposte e ricerche\". Titolo della relazione: \"Erboristeria e liquori: le origini della distilleria Varnelli di Pievebovigliana\".",
        "periodo": "dal 24-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Ambiente e storia. Risorse, citt\u00e0 e territori nell'Italia contemporanea\", organizzato a Siena dal Dipartimento di Scienze storiche, giuridiche, politiche e sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Siena e dal Consiglio Nazionale delle Ricerche-Istituto di studi sulle societ\u00e0 del Mediterraneo. Titolo della relazione: \"Terni e le Manchester italiane tra Otto e Novecento\".",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 03-12-2005"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La citt\u00e0 e le regole\", organizzato a Torino dall'Associazione Italiana di Storia Urbana. Titolo della relazione: \"L'operaio e la sua casa. Norme e comportamenti a Terni tra Otto e Novecento\".",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 17-06-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \"XIII International Congress. The International Committee for the Conservation of the Industrial Heritage\", organizzato a Terni dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale e dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"F. Momigliano\" di Terni. Titolo della relazione: \"Workers' Towns, Villages and Districts in the 19th and 20th Centuries/Citt\u00e0, villaggi e quartieri operai in Italia tra '800 e '900\".",
        "periodo": "dal 14-09-2006 al 18-09-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \"A 140 anni dalla Orte-Ancona. La ferrovia nello sviluppo dei territori umbro-marchigiani\", organizzato a Foligno (PG) dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"F. Momigliano\" di Terni. Titolo della relazione: \"Ferrovie e mutamenti urbani. Centri abitati e territori lungo la linea Orte-Ancona\".",
        "periodo": "dal 21-10-2006 al 21-10-2006"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La storia ambientale delle aree industriali italiane. Ricerche a confronto\", organizzato a Melilli (Siracusa) dalla Societ\u00e0 Siracusana Storia Patria e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Catania. Titolo della relazione: \"La questione ambientale nello sviluppo industriale di Terni, 1880-1980\".",
        "periodo": "dal 23-03-2007 al 24-03-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"L'industria delle acque minerali. Il caso umbro nel contesto nazionale\" (curatore del convegno), organizzato a Acquasparta (TR) dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale. Titolo della relazione: \"Le acque minerali tra industria e ambiente\".",
        "periodo": "dal 26-05-2007 al 26-05-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Energia e macchine. L'uso delle acque nell'Appennino centrale in et\u00e0 moderna e contemporanea\" (curatore del convegno insieme a Fabio Bettoni), organizzato a Colfiorito (Foligno) e Pievebovigliana (MC) dai comuni di Foligno e Pievebovigliana e dalla rivista \"Proposte e ricerche\". Titoli delle relazioni: \"Le ragioni di un convegno\" (coautore Fabio Bettoni) e \"Energia e macchine nelle economie dell'Appennino centrale, secoli XVI-XX\" (coautore Fabio Bettoni).",
        "periodo": "dal 11-10-2007 al 13-10-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"I luoghi del tabacco dalle manifatture al riuso\" (curatore e coordinatore del convegno insieme a Renato Covino), organizzato a San Giustino (PG) dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale e dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"F. Momigliano\" di Terni. Saluti introduttivi.",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 27-10-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il Montefeltro nel '900. Economia, politica e societ\u00e0\", organizzato a Novafeltria (PU), dalla Societ\u00e0 di studi storici per il Montefeltro. Titolo della relazione: \"Le trasformazioni economiche di un territorio: i percorsi della modernizzazione del Montefeltro nel '900\".",
        "periodo": "dal 24-11-2007 al 24-11-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Lettura del paesaggio storico ai fini della pianificazione territoriale\", organizzato a Pievebovigliana (MC) dal Dipartimento di scienze ambientali, Sezione botanica ed ecologia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino. Titolo della relazione: \"Fasi, tempi e rappresentazioni dell'evoluzione storica del paesaggio montano dell'Appennino centrale\".",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Torviscosa, 1938-2008. Attualit\u00e0 e tutela di un patrimonio storico e territoriale. Citt\u00e0 industriali a confronto, esperienze di valorizzazione e riuso\", organizzato a Torviscosa (Udine) dal Museo Territoriale Bassa Friulana di Torviscosa e dalla Facolt\u00e0 di Architettura dell'Universit\u00e0 degli Studi di Trieste. Titolo della relazione: \"Politiche di welfare e villaggi operai. La SNIA e Torviscosa nell'Italia degli anni Trenta\".",
        "periodo": "dal 23-02-2008 al 23-02-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Notabili e storia d'Italia. Caratteri e geografia del notabilato italiano (1861-1922)\", organizzato a Verona da Dipartimento di discipline storiche, artistiche, archeologiche e geografiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona. Titolo della relazione: \"Umbria\".",
        "periodo": "dal 22-05-2008 al 23-05-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Uomini e paesaggi\", organizzato a Senigallia (AN) dal Museo di storia della mezzadria \"Sergio Anselmi\". Titolo della conferenza: \"I mestieri della montagna nell'Ottocento\".",
        "periodo": "dal 05-09-2008 al 05-09-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Le Marche e la Grande Guerra (1915-1918)\", organizzato a Senigallia (AN) dall'Istituto per la storia del Risorgimento italiano, Comitato provinciale di Ancona. Titolo della relazione: \"La realt\u00e0 economica e sociale\".",
        "periodo": "dal 17-10-2008 al 18-10-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Fabbriche e operai nella Grande Guerra\", organizzato a Terni dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"F. Momigliano\" di Terni. Titolo della relazione: \"Le citt\u00e0 di Terni e Piombino: vicenda urbana, industria e lavoratori durante la Grande Guerra\".",
        "periodo": "dal 08-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Imprenditorialit\u00e0 e sviluppo economico. Il caso italiano (secc. XIII-XX)\", organizzato a Milano dalla Societ\u00e0 Italiana degli Storici Economici e dall'Universit\u00e0 Commerciale \"Luigi Bocconi\" di Milano. Titolo della relazione: \"Nobili imprenditori. Il ruolo delle aristocrazie terriere nello sviluppo manifatturiero della Provincia pontificia, secoli XVIII-XIX\".",
        "periodo": "dal 14-11-2008 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \"L'archeologia industriale in Italia, 1978-2008. Ricerca, didattica, formazione\" (membro del comitato scientifico ed organizzatore), organizzato a Termoli (CB) dal Dipartimento di Scienze Economiche, Sociali e Gestionali dell'Universit\u00e0 degli Studi del Molise. Titolo della relazione: \"Abitare nella citt\u00e0 industriale. Luoghi e politiche per la casa tra welfare aziendale e Stato sociale\".",
        "periodo": "dal 05-12-2008 al 06-12-2008"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La citt\u00e0 e le reti\", organizzato a Milano dall'Associazione Italiana di Storia Urbana, dal Politecnico di Milano, dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca e dall'Universit\u00e0 Commerciale \"Luigi Bocconi\" di Milano. Coordinatore del Panel 4 \"Questioni ambientali, uso dei suoli ed aree produttive dismesse nell'Italia del Novecento\" della Sessione 3 \"Reti ambientali\". Titolo della relazione: \"Uso dei suoli e problematiche ambientali tra sviluppo industriale e processi di deindustrializzazione nell'Italia del Novecento\".",
        "periodo": "dal 19-02-2009 al 21-02-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Primo dopoguerra nelle Marche (1919-1924)\", organizzato ad Ancona dall'Istituto regionale per la storia del movimento di liberazione nelle Marche. Titolo della relazione: \"L'economia marchigiana\".",
        "periodo": "dal 02-10-2009 al 03-10-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Distrutti, a rischio, valorizzati. Patrimoni industriali in Umbria\", organizzato a Perugia dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale. Titolo della relazione: \"Il tabacchificio di Perugia\".",
        "periodo": "dal 19-11-2009 al 20-11-2009"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Mercato e mercanti nell'Umbria e nelle Marche tra XVIII e XIX secolo\" (curatore insieme a Manuel Vaquero Pineiro), organizzato a Perugia dal Dottorato di ricerca in scienze storiche dal medioevo all'et\u00e0 contemporanea dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia e dalla rivista \"Proposte e ricerche\". Titolo della relazione: \"Il ruolo dei mercanti ebrei di Ancona nel commercio dello straccio nei primi decenni dell'Ottocento\".",
        "periodo": "dal 12-02-2010 al 12-02-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \"L'industria e la nuova architettura: le colonie luoghi dell'utopia\", organizzato a Senigallia (AN) dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"F. Momigliano\" di Terni e dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale. Titolo della relazione: \"Stato sociale, dopolavoro e colonie durante il ventennio fascista\".",
        "periodo": "dal 25-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Acque e paesaggi industriali. Storie, valori, patrimoni\", organizzato a Prato dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale. Titolo della relazione: \"Dall'uso tradizionale a quello industriale delle acque in Italia\".",
        "periodo": "dal 29-10-2010 al 29-10-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \"I censimenti fra passato, presente e futuro. Le fonti di Stato della popolazione a partire dal XIV secolo\", organizzato a Torino dalla Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica e dall'Istituto Nazionale di Statistica. Titolo della relazione: \"Il settore della ceramica a Deruta tra Sette e Ottocento attraverso i censimenti e gli stati delle anime\".",
        "periodo": "dal 04-11-2010 al 06-11-2010"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Notabili e storia d'Italia. Caratteri e geografia del notabilato italiano (1861-1922)\", organizzato a Pisa dalla Domus Mazziniana di Pisa. Titolo della relazione: \"L'Umbria\".",
        "periodo": "dal 13-01-2011 al 14-01-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Le opere sociali delle imprese e degli imprenditori tra Ottocento e Novecento\", organizzato a Milano dal Dipartimento di Economia Politica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Titolo della relazione: \"Opere sociali e imprese nell'Italia centrale tra Otto e Novecento\".",
        "periodo": "dal 17-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Incontri con la storia\", organizzato a Macerata dal Comune di Macerata. Titolo della conferenza: \"Le trasformazioni socio-economiche nell'Italia contemporanea\".",
        "periodo": "dal 10-03-2011 al 10-03-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La nazionalizzazione nelle Marche. Realt\u00e0 e rappresentazioni dello Stato unitario (1861-1915)\", organizzato ad Ancona dall'Istituto Gramsci delle Marche. Titolo della relazione: \"Infrastrutture e comunicazioni\".",
        "periodo": "dal 14-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Uomini e paesaggi\", organizzato a Senigallia (AN) dal Museo di storia della mezzadria \"Sergio Anselmi\". Titolo della conferenza: \"Erbe e liquori: tradizioni ed economie dei Monti Sibillini\".",
        "periodo": "dal 02-09-2011 al 02-09-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Produzioni e commerci nelle province dello Stato pontificio. Imprenditori, mercanti, reti: secoli XIV-XVI\", organizzato a Camerino dalla Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino e dalla rivista \"Proposte e ricerche\". Intervento conclusivo.",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Origini e cause della scarsit\u00e0 delle risorse alimentari in et\u00e0 moderna e contemporanea\", organizzato a Perugia dal Dipartimento di Economia Politica dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca e dal Dipartimento di Scienze Storiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Perugia. Titolo della relazione: \"Scarsit\u00e0 delle risorse, dinamiche demografiche e percorsi economici nella provincia pontificia in et\u00e0 moderna\".",
        "periodo": "dal 04-11-2011 al 05-11-2011"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Le commerce actif: politiques \u00e9conomiques et pratiques marchandes\", organizzato a Roma dall'Ecole Francaise de Rome. Titolo della relazione: \"Lo Stato pontificio ed il mercato degli stracci nel Settecento\".",
        "periodo": "dal 24-02-2012 al 24-02-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"La storiografia sull'Umbria meridionale dell'ultimo sessantennio, bilancio e prospettive di ricerca\", organizzato a Terni dall'Istituto per le ricerche storiche sull'Umbria meridionale di Terni. Titolo della relazione: \"Gli studi di storia del territorio\".",
        "periodo": "dal 29-03-2012 al 30-03-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Company Towns in the World. Origins, evolution and rehabilitation (16th-20th Centuries)\", organizzato a Padova dal Dipartimento di Scienze storiche, geografiche e dell'antichit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo della relazione: \"Villaggi e quartieri operai al centro e sud Italia\".",
        "periodo": "dal 29-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Viaggi e viaggiatori nell'Ottocento. Dalle Marche all'Italia, attraverso l'Europa e i paesi extra-europei\", organizzato a Senigallia (AN) dall'Associazione di Storia contemporanea e dal Comune di Senigallia. Titolo della relazione: \"L'Africa e i Caraibi nei diari di viaggio di due nobili perugini\".",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Company Towns in a global perspective. Projet Company Towns in the World: Origins, evolution and rehabilitation (16th-20th Centuries)\", organizzato a Padova dal Dipartimento di Scienze storiche, geografiche e dell'antichit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova. Titolo della relazione: \"Fasi, modelli e interpretazioni delle Company Towns in Italia\".",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Spazi e diritti collettivi. Giornata di studi in ricordo di Joyce Lussu\" (curatore del convegno insieme a Fabio Bettoni, Olimpia Gobbi e Luigi Rossi), organizzato a Fermo dalla rivista \"Proposte e ricerche\" e dal Centro studi Joyce Lussu di Porto San Giorgio (Fermo). Titolo della relazione: \"Umbria\".",
        "periodo": "dal 24-11-2012 al 24-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Archeologia e patrimonio industriale in Sabina. Casi di studio e progetti di recupero\", organizzato a Rieti dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale e dall'Archivio di Stato di Rieti. Titolo della relazione: \"Le case operaie a Rieti: casi di studio\".",
        "periodo": "dal 30-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Ferro e ferriere pontificie dal XVII al XIX secolo\", organizzato a Viterbo e Ronciglione (Viterbo) dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale e dall'Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia. Titolo della relazione: \"Trasportare ferro\".",
        "periodo": "dal 05-04-2013 al 06-04-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il Nuovo Villaggio Matteotti di Giancarlo De Carlo: storia e futuro\", organizzato a Terni dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale. Titolo della relazione: \"I villaggi operai in Italia e la Terni tra paternalismo e welfare aziendale\".",
        "periodo": "dal 20-04-2013 al 20-04-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Dal Velino al Nera. L'acqua e gli uomini: il Velino dalla sorgente fino alla caduta nel Nera attraverso la Cascata delle Marmore\", organizzato a Rieti dall'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale, dall'Istituto per la Cultura e la Storia d'Impresa \"F. Momigliano\" di Terni e dagli archivi di Stato di Rieti e Terni. Titolo della relazione: \"Acqua, tipologie economiche e insediative\".",
        "periodo": "dal 03-05-2013 al 03-05-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Patrimonio industriale: storia, innovazione, ambiente\", organizzato ad Aversa (Caserta) dal Dipartimento di ingegneria civile, design, edilizia, ambiente della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. Titolo della relazione: \"Ecostoria e processi di industrializzazione\".",
        "periodo": "dal 02-07-2013 al 02-07-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Visibile invisibile. Percepire la citt\u00e0 tra descrizioni e omissioni\" (membro del comitato scientifico), organizzato a Catania dall'Associazione Italiana di Storia Urbana. Coordinatore, insieme a Giovanni Luigi Fontana, del Panel F2 \"Descrizioni e percezioni delle Company Towns in una prospettiva mondiale\". Titolo della relazione: \"L'immagine delle company towns italiane tra Otto e Novecento\".",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"A 130 anni dall'Acciaieria di Terni. L'impresa e la citt\u00e0\", organizzato a Terni dall'Istituto per la Storia dell'Umbria contemporanea. Titolo della relazione: \"La citt\u00e0 e la fabbrica tra et\u00e0 liberale e fascismo\".",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno XLVI Settimana di studi: \"Il commercio al minuto. Domanda e offerta tra economia formale e informale. Secc. XIII-XVIII/Retail trade. Supply and demand in the formal and informal economy from the 13th to the 18th centuries\", organizzato a Prato dall'Istituto Internazionale di Storia Economica \"F. Datini\". Titolo della relazione: \"Venditori ambulanti nell'Appennino pontificio nel XVIII secolo\".",
        "periodo": "dal 04-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "Convegno \"I beni collettivi nel lungo periodo. Un freno o un apporto all'economia delle comunit\u00e0 montane?\", organizzato a Milano dall'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca e dal Laboratorio di storia delle Alpi dell'Universit\u00e0 della Svizzera Italiana. Titolo della relazione: \"Spazi e diritti collettivi nella dorsale appenninica in et\u00e0 moderna: una lettura di lungo periodo\".",
        "periodo": "dal 30-01-2015 al 30-01-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Prove di espansionismo economico tra fine Ottocento e primo dopoguerra. Relazioni economiche e piani di investimento tra le due sponde dell'Adriatico\", organizzato a Spoleto (PG) dall'Associazione Italiana Studi di Storia dell'Europa centrale e orientale e dalla rivista \"Proposte e ricerche\". Discussant in una sessione del convegno.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Subiaco 1465: nascita di un progetto editoriale?\" (membro del comitato scientifico), organizzato a Subiaco (Roma) in occasione del 550\u00b0 Anniversario del primo libro stampato in Italia dal Comitato \"Subiaco, la culla della stampa\" e dall'Abbazia territoriale di Subiaco. Titolo della relazione: \"Produzione e commercio della carta nello Stato pontificio tra XV e XVI secolo\".",
        "periodo": "dal 02-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Per una storia della popolazione italiana nel Novecento\", organizzato a Udine dalla Societ\u00e0 Italiana di Demografia Storica e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Udine. Titolo della relazione: \"Il modello familiare aristocratico tra Otto e Novecento. Evoluzioni e trasformazioni nell'Italia centrale\".",
        "periodo": "dal 08-10-2015 al 10-10-2015"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Beni comuni/common resources. Fattori endogeni di sostenibilit\u00e0 nel tempo. Italia secoli XVIII e XIX\", organizzato a Napoli dal Dipartimento di Scienze Economiche e Statistiche dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. Titolo della relazione: \"Interferenze, attacchi e resistenze. Crisi e consolidamento dei beni collettivi nell'Appennino umbro-marchigiano tra Sette e Ottocento\".",
        "periodo": "dal 11-03-2016 al 11-03-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il Welfare aziendale nell'Italia del secondo dopoguerra. Esperienze pubbliche a confronto\" (curatore del convegno insieme a Fabrizio Trisoglio e Valerio Varini), organizzato a Milano dalla Fondazione AEM-Gruppo a2a e dalla Fondazione ASM-Gruppo a2a. Titolo della relazione: \"Il welfare aziendale alla AEM durante la presidenza di Roberto Tremelloni\".",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Il patrimonio industriale della carta in Italia. La storia, i siti, la valorizzazione\" (curatore del convegno insieme a Francesco Chiapparino, Giancarlo Castagnari e Livia Faggioni), organizzato a Fabriano (AN) dalla Fondazione Gianfranco Fedrigoni-Istocarta, con la collaborazione dell'Associazione Italiana per il Patrimonio Archeologico Industriale e il Centro di Ricerca e Servizio sul Paesaggio dell'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche. Titolo della relazione: \"La rete manifatturiera della carta nello Stato Pontificio in et\u00e0 moderna\".",
        "periodo": "dal 27-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"L'evoluzione dei luoghi. Azione antropica e naturale\", organizzato ad Aversa (Caserta) dal Dipartimento di ingegneria civile, design, edilizia e ambiente della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli. Titolo della relazione: \"Gestire, conservare, trasformare: azione antropica e paesaggi naturali nei sistemi territoriali degli usi e degli spazi collettivi nel lungo periodo\".",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 09-06-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Luoghi e processi della produzione in et\u00e0 protoindustriale. Dalla storia al recupero\" (coordinatore del convegno), organizzato a Pievebovigliana (MC) dal Comune di Pievebovigliana, in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Camerino e con l'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche. Titolo della relazione: \"Dal territorio alla manifattura. Partire da un caso specifico: la gualchiera-tintoria Cianni di Pievebovigliana tra XVIII e XIX secolo\".",
        "periodo": "dal 14-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Delli aspetti de paesi. Vecchi e nuovi media per l'immagine del paesaggio. Old and new media for the image of the landscape\", organizzato a Napoli dal Centro Interdipartimentale di Ricerca sull'Iconografia della Citt\u00e0 Europea dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\". Titolo della relazione: \"Il paesaggio delle periferie di Milano nei romanzi italiani del secondo dopoguerra\".",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 29-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca scientifica \"Dalle forme assistenziali alla nascita dei moderni sistemi sociali e sanitari. San Marino tra et\u00e0 moderna e contemporanea\", affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi della Repubblica di San Marino, Dipartimento di Studi Storici e Centro Sammarinese di Studi Storici.",
        "periodo": "dal 05-07-2011 al 05-10-2012"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 della ricerca scientifica per la realizzazione di una pubblicazione al fine della valorizzazione dell'archivio della Societ\u00e0 Unione e Mutuo Soccorso di San Marino, in occasione del 140\u00b0 anniversario della sua fondazione, affidata dall'Universit\u00e0 degli Studi della Repubblica di San Marino, Dipartimento di Studi Storici e Centro Sammarinese di Studi Storici.",
        "periodo": "dal 21-06-2012 al 21-06-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Qualifica di socio onorario della Fondazione Gianfranco Fedrigoni, Istituto Europeo di Storia della Carta e delle Scienze Cartarie di Fabriano, \"in segno di apprezzamento per i particolari meriti acquisiti nel promuovere gli studi di storia della carta e per le importanti pubblicazioni\".",
        "periodo": "dal 24-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Attribuzione di incarichi di insegnamento nel Dottorato di ricerca in diritto dell'economia, nell'anno accademico 2007-2008, attivato nell'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di incarichi di insegnamento nel Dottorato di ricerca in Analisi delle trasformazioni economiche e sociali, negli anni accademici 2009/2010 e 2010/2011, attivato nell'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2011"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento presso l'Istituto Internazionale di Storia Economica \"F. Datini\" di Prato, nell'ambito del XXX Corso di specializzazione \"F. Melis\", dedicato a \"Il ruolo economico della famiglia. Secc. XIII-XVIII\". Titolo del seminario: \"Un caso di studio. Patrimoni e famiglie nobiliari nei territori periferici dello Stato pontificio, secoli XVI-XVIII\".",
        "periodo": "dal 03-04-2008 al 03-04-2008"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca (Research Task) dell'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, coordinato dal prof. Ercole Sori, nell'ambito del progetto di ricerca finanziato dalla Comunit\u00e0 Europea e coordinato dalla Fondazione Mattei di Milano \"SUS.DIV\", rete di ricerca internazionale \"Sustainable development in a diverse World\", nel periodo compreso tra gli anni 2007 e 2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Coordinatore di una unit\u00e0 di ricerca nel progetto di ricerca internazionale \"Company Towns in the World. Origins, evolution and rehabilitation (16th-20th Centuries)\", progetto di eccellenza del Dipartimento di storia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Padova e della Fondazione Cassa di Risparmio di Padova e Rovigo, diretto dal prof. Giovanni Luigi Fontana (Final project 2006).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2012"
      }
    ]
  }
}