{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "Economics as Social Science. Economics Imperialism and the Challenge of Interdisciplinarity. p",
        "ISBN": [
          "9781138909298"
        ],
        "csp": "Abingdon (UK) and New York (US):Routledge, ISBN: 9781138909298",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Marchionatti, Mario Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Marchionatti, Mario Cedrini (2016). Economics as Social Science.",
        "Economics Imperialism and the Challenge of Interdisciplinarity. p. 1-220,",
        "Abingdon (UK) and New York (US):Routledge, ISBN: 9781138909298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/05775132.2015.1105666"
        ],
        "titolo": "From Theory to Policy? Keynes\u2019s Distinction between \u201cApparatus of Thought\u201d and \u201cApparatus of Action\u201d, with an Eye to the European Debt Crisis",
        "ISSN": [
          "0577-5132"
        ],
        "journal": "CHALLENGE",
        "csp": "vol. 59, p. 509-531, ISSN: 0577-5132, doi: 10.1080/05775132.2015.1105666",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carabelli Anna M., Cedrini Mario A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carabelli Anna M., Cedrini Mario A. (2015). From Theory to Policy?",
        "Keynes\u2019s Distinction between \u201cApparatus of Thought\u201d and \u201cApparatus of",
        "Action\u201d, with an Eye to the European Debt Crisis. CHALLENGE, vol. 59, p.",
        "509-531, ISSN: 0577-5132, doi: 10.1080/05775132.2015.1105666"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s11299-015-0166-z"
        ],
        "titolo": "The challenge of fear to economics",
        "ISSN": [
          "1593-7879"
        ],
        "journal": "MIND & SOCIETY",
        "csp": "vol. 14, p. 99-106, ISSN: 1593-7879, doi: 10.1007/s11299-015-0166-z",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cedrini Mario A., Novarese Marco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cedrini Mario A., Novarese Marco (2015). The challenge of fear to",
        "economics. MIND & SOCIETY, vol. 14, p. 99-106, ISSN: 1593-7879, doi:",
        "10.1007/s11299-015-0166-z"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09672567.2015.1094099"
        ],
        "titolo": "On \u201cfear of goods\u201d in Keynes's thought",
        "ISSN": [
          "0967-2567"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC THOUGHT",
        "csp": "vol. 22, p. 1115-1148, ISSN: 0967-2567, doi: 10.1080/09672567.2015.1094099",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carabelli Anna M., Cedrini Mario A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carabelli Anna M., Cedrini Mario A. (2015). On \u201cfear of goods\u201d in Keynes's",
        "thought. EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC",
        "THOUGHT, vol. 22, p. 1115-1148, ISSN: 0967-2567, doi:",
        "10.1080/09672567.2015.1094099"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "46-70",
        "titolo": "Globalisation and Keynes\u2019s Ideal of \u201ca sounder political economy between all nations\u201d",
        "ISBN": [
          "9780415733915"
        ],
        "csp": "NEW YORK AND LONDON:Routledge, ISBN: 9780415733915",
        "opera": "(a cura di): T. Hirai, Capitalism and the World Economy: The Light and Shadow of Globalization. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carabelli Anna M., Cedrini Mario A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carabelli Anna M., Cedrini Mario A. (2015). Globalisation and Keynes\u2019s",
        "Ideal of \u201ca sounder political economy between all nations\u201d. In: (a cura di): T.",
        "Hirai, Capitalism and the World Economy: The Light and Shadow of",
        "Globalization. p. 46-70, NEW YORK AND LONDON:Routledge, ISBN:",
        "9780415733915"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "The Keynes Plan",
        "opera": "(a cura di): L.-P. Rochon S. Rossi, The Encyclopedia of Central Banking. p. 286-288, CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN: 9781782547433",
        "anno": "2015",
        "autori": "M.A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "M.A. Cedrini (2015). The Keynes Plan. In: (a cura di): L.-P. Rochon S.",
        "Rossi, The Encyclopedia of Central Banking. p. 286-288,",
        "CHELTENHAM:Edward Elgar, ISBN: 9781782547433"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09672567.2014.966128"
        ],
        "titolo": "Keynes's General Theory, Treatise on Money and Tract on Monetary Reform: Different Theories, Same Methodological Approach?",
        "ISSN": [
          "0967-2567"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC THOUGHT",
        "csp": "vol. 21, p. 1060-1084, ISSN: 0967-2567, doi: 10.1080/09672567.2014.966128",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2014). Keynes's General Theory, Treatise on",
        "Money and Tract on Monetary Reform: Different Theories, Same",
        "Methodological Approach?. EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF",
        "ECONOMIC THOUGHT, vol. 21, p. 1060-1084, ISSN: 0967-2567, doi:",
        "10.1080/09672567.2014.966128"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1093/cje/bet017"
        ],
        "titolo": "Chapter 18 of the General Theory \"Further Analysed\". Economics as a Way of Thinking",
        "ISSN": [
          "0309-166X"
        ],
        "journal": "CAMBRIDGE JOURNAL OF ECONOMICS",
        "csp": "vol. 38, p. 23-47, ISSN: 0309-166X, doi: 10.1093/cje/bet017",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.M. Carabelli, M.A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.M. Carabelli, M.A. Cedrini (2014). Chapter 18 of the General Theory",
        "\"Further Analysed\". Economics as a Way of Thinking. CAMBRIDGE",
        "JOURNAL OF ECONOMICS, vol. 38, p. 23-47, ISSN: 0309-166X, doi:",
        "10.1093/cje/bet017"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/230183"
        ],
        "titolo": "Keynes, the Great Depression, and International Economic Relations",
        "ISSN": [
          "1122-8792"
        ],
        "journal": "HISTORY OF ECONOMIC IDEAS",
        "csp": "vol. 22, p. 105-135, ISSN: 1122-8792, doi: 10.1400/230183",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2014). Keynes, the Great Depression, and",
        "International Economic Relations. HISTORY OF ECONOMIC IDEAS, vol.",
        "22, p. 105-135, ISSN: 1122-8792, doi: 10.1400/230183"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "29-41",
        "titolo": "The Relevance of Keynes's International Economics to Today's World",
        "ISBN": [
          "9784861824586"
        ],
        "csp": "Tokyo:Sakuhinsha, ISBN: 9784861824586",
        "opera": "(a cura di): T. Hirai, Why Is Keynes Needed Now?. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2014). The Relevance of Keynes's",
        "International Economics to Today's World. In: (a cura di): T. Hirai, Why Is",
        "Keynes Needed Now?. p. 29-41, Tokyo:Sakuhinsha, ISBN:",
        "9784861824586"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "183-199",
        "titolo": "Keynes: Epistemology, Method, Economics",
        "ISBN": [
          "9783731610915"
        ],
        "csp": "MARBURG:Metropolis-Verlag, ISBN: 9783731610915",
        "opera": "(a cura di): Katrin Hirte Sebastian Thieme and Walter Otto Otsch, Wissen! Welches Wissen? Zu Wahrheit, Theorien und Glauben sowie okonomischen Theorien. vol. 7, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.M. Carabelli, M.A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.M. Carabelli, M.A. Cedrini (2014). Keynes: Epistemology, Method,",
        "Economics. In: (a cura di): Katrin Hirte Sebastian Thieme and Walter Otto",
        "Otsch, Wissen! Welches Wissen? Zu Wahrheit, Theorien und Glauben",
        "sowie okonomischen Theorien. vol. 7, p. 183-199,",
        "MARBURG:Metropolis-Verlag, ISBN: 9783731610915"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "97-115",
        "titolo": "A Methodological Reading of \"Economic Consequences of the Peace\"",
        "ISBN": [
          "9781848934559"
        ],
        "csp": "London:Pickering & Chatto Publishers, ISBN: 9781848934559",
        "opera": "(a cura di): Jens H\u00f6lscher Matthias Klaes, Keynes's \"Economic Consequences of the Peace\". A Reappraisal. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.M. Carabelli, M.A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A.M. Carabelli, M.A. Cedrini (2014). A Methodological Reading of",
        "\"Economic Consequences of the Peace\". In: (a cura di): Jens H\u00f6lscher",
        "Matthias Klaes, Keynes's \"Economic Consequences of the Peace\". A",
        "Reappraisal. p. 97-115, London:Pickering & Chatto Publishers, ISBN:",
        "9781848934559"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-189",
        "titolo": "Economia, altruismo e dono",
        "ISBN": [
          "8897050166"
        ],
        "csp": "Palermo:Di Girolamo, ISBN: 8897050166",
        "opera": "(a cura di): G. Faldetta S. Labate, Il dono. Valore di legame e valori umani. Un dialogo interdisciplinare. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "M. Cedrini, M. Novarese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. Cedrini, M. Novarese (2014). Economia, altruismo e dono. In: (a cura",
        "di): G. Faldetta S. Labate, Il dono. Valore di legame e valori umani. Un",
        "dialogo interdisciplinare. p. 169-189, Palermo:Di Girolamo, ISBN:",
        "8897050166"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09672567.2013.792377"
        ],
        "titolo": "Further Issues on the Keynes-Hume Connection Relating to the Theory of Financial Markets in the \"General Theory\"",
        "ISSN": [
          "0967-2567"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC THOUGHT",
        "csp": "vol. 20, p. 1071-1100, ISSN: 0967-2567, doi: 10.1080/09672567.2013.792377",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2013). Further Issues on the Keynes-Hume",
        "Connection Relating to the Theory of Financial Markets in the \"General",
        "Theory\". EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC",
        "THOUGHT, vol. 20, p. 1071-1100, ISSN: 0967-2567, doi:",
        "10.1080/09672567.2013.792377"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "286-307",
        "titolo": "Some Foreseeable Disasters of the Global Economy: The High Cost of Neglecting Keynes's Approach",
        "ISBN": [
          "9780198092117"
        ],
        "csp": "New Delhi:Oxford University Press India, ISBN: 9780198092117",
        "opera": "(a cura di): Toshiaki Hirai Maria Cristina Marcuzzo and Perry Mehrling, Keynesian Reflections. Effective Demand, Money, Finance, and Policies in the Crisis. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2013). Some Foreseeable Disasters of the",
        "Global Economy: The High Cost of Neglecting Keynes's Approach. In: (a",
        "cura di): Toshiaki Hirai Maria Cristina Marcuzzo and Perry Mehrling,",
        "Keynesian Reflections. Effective Demand, Money, Finance, and Policies in",
        "the Crisis. p. 286-307, New Delhi:Oxford University Press India, ISBN:",
        "9780198092117"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Economia e paura: riflessioni a partire dal paradigma del Washington Consensus",
        "ISSN": [
          "0035-2772"
        ],
        "journal": "REVUE \u00c9CONOMIQUE ET SOCIALE",
        "csp": "vol. 69, p. 83-95, ISSN: 0035-2772",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. A. Cedrini, S. Busso"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. A. Cedrini, S. Busso (2011). Economia e paura: riflessioni a partire dal",
        "paradigma del Washington Consensus. REVUE \u00c9CONOMIQUE ET",
        "SOCIALE, vol. 69, p. 83-95, ISSN: 0035-2772"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2753/PKE0160-3477330204"
        ],
        "titolo": "Indian Currency and Beyond. The Legacy of the Early Economics of Keynes in the Times of Bretton Woods 2",
        "ISSN": [
          "0160-3477"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF POST KEYNESIAN ECONOMICS",
        "csp": "vol. 33, p. 255-280, ISSN: 0160-3477, doi: 10.2753/PKE0160-3477330204",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2011). Indian Currency and Beyond. The",
        "Legacy of the Early Economics of Keynes in the Times of Bretton Woods 2.",
        "JOURNAL OF POST KEYNESIAN ECONOMICS, vol. 33, p. 255-280,",
        "ISSN: 0160-3477, doi: 10.2753/PKE0160-3477330204"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Economic Problem of Happiness. Keynes on Happiness and Economics",
        "ISSN": [
          "0736-0932"
        ],
        "journal": "THE FORUM FOR SOCIAL ECONOMICS",
        "csp": "vol. 40, p. 335-359, ISSN: 0736-0932",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2011). The Economic Problem of Happiness.",
        "Keynes on Happiness and Economics. THE FORUM FOR SOCIAL",
        "ECONOMICS, vol. 40, p. 335-359, ISSN: 0736-0932"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "298-316",
        "titolo": "Modelli economici di comportamento altruistico",
        "ISBN": [
          "9788856837964"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837964",
        "opera": "(a cura di): Boca S.;Scaffidi Abbate C., Altruismo e comportamento prosociale. Temi e prospettive a confronto. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. A. Cedrini, M. Novarese"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. A. Cedrini, M. Novarese (2011). Modelli economici di comportamento",
        "altruistico. In: (a cura di): Boca S.;Scaffidi Abbate C., Altruismo e",
        "comportamento prosociale. Temi e prospettive a confronto. p. 298-316,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856837964"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-220",
        "titolo": "Economics as Social Science. Economics Imperialism and the Challenge of Interdisciplinarity. p",
        "ISBN": [
          "9781138909298"
        ],
        "csp": "Abingdon (UK) and New York (US):Routledge, ISBN: 9781138909298",
        "anno": "2016",
        "autori": "Roberto Marchionatti, Mario Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Roberto Marchionatti, Mario Cedrini (2016). Economics as Social Science.",
        "Economics Imperialism and the Challenge of Interdisciplinarity. p. 1-220,",
        "Abingdon (UK) and New York (US):Routledge, ISBN: 9781138909298"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09672567.2015.1094099"
        ],
        "titolo": "On \u201cfear of goods\u201d in Keynes's thought",
        "ISSN": [
          "0967-2567"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC THOUGHT",
        "csp": "vol. 22, p. 1115-1148, ISSN: 0967-2567, doi: 10.1080/09672567.2015.1094099",
        "anno": "2015",
        "autori": "Carabelli Anna M., Cedrini Mario A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Carabelli Anna M., Cedrini Mario A. (2015). On \u201cfear of goods\u201d in Keynes's",
        "thought. EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC",
        "THOUGHT, vol. 22, p. 1115-1148, ISSN: 0967-2567, doi:",
        "10.1080/09672567.2015.1094099"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1093/cje/bet017"
        ],
        "titolo": "Chapter 18 of the General Theory \"Further Analysed\". Economics as a Way of Thinking",
        "ISSN": [
          "0309-166X"
        ],
        "journal": "CAMBRIDGE JOURNAL OF ECONOMICS",
        "csp": "vol. 38, p. 23-47, ISSN: 0309-166X, doi: 10.1093/cje/bet017",
        "anno": "2014",
        "autori": "A.M. Carabelli, M.A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A.M. Carabelli, M.A. Cedrini (2014). Chapter 18 of the General Theory",
        "\"Further Analysed\". Economics as a Way of Thinking. CAMBRIDGE",
        "JOURNAL OF ECONOMICS, vol. 38, p. 23-47, ISSN: 0309-166X, doi:",
        "10.1093/cje/bet017"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09672567.2014.966128"
        ],
        "titolo": "Keynes's General Theory, Treatise on Money and Tract on Monetary Reform: Different Theories, Same Methodological Approach?",
        "ISSN": [
          "0967-2567"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC THOUGHT",
        "csp": "vol. 21, p. 1060-1084, ISSN: 0967-2567, doi: 10.1080/09672567.2014.966128",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2014). Keynes's General Theory, Treatise on",
        "Money and Tract on Monetary Reform: Different Theories, Same",
        "Methodological Approach?. EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF",
        "ECONOMIC THOUGHT, vol. 21, p. 1060-1084, ISSN: 0967-2567, doi:",
        "10.1080/09672567.2014.966128"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/09672567.2013.792377"
        ],
        "titolo": "Further Issues on the Keynes-Hume Connection Relating to the Theory of Financial Markets in the \"General Theory\"",
        "ISSN": [
          "0967-2567"
        ],
        "journal": "EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC THOUGHT",
        "csp": "vol. 20, p. 1071-1100, ISSN: 0967-2567, doi: 10.1080/09672567.2013.792377",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2013). Further Issues on the Keynes-Hume",
        "Connection Relating to the Theory of Financial Markets in the \"General",
        "Theory\". EUROPEAN JOURNAL OF THE HISTORY OF ECONOMIC",
        "THOUGHT, vol. 20, p. 1071-1100, ISSN: 0967-2567, doi:",
        "10.1080/09672567.2013.792377"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2753/PKE0160-3477330204"
        ],
        "titolo": "Indian Currency and Beyond. The Legacy of the Early Economics of Keynes in the Times of Bretton Woods 2",
        "ISSN": [
          "0160-3477"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF POST KEYNESIAN ECONOMICS",
        "csp": "vol. 33, p. 255-280, ISSN: 0160-3477, doi: 10.2753/PKE0160-3477330204",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2011). Indian Currency and Beyond. The",
        "Legacy of the Early Economics of Keynes in the Times of Bretton Woods 2.",
        "JOURNAL OF POST KEYNESIAN ECONOMICS, vol. 33, p. 255-280,",
        "ISSN: 0160-3477, doi: 10.2753/PKE0160-3477330204"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The Economic Problem of Happiness. Keynes on Happiness and Economics",
        "ISSN": [
          "0736-0932"
        ],
        "journal": "THE FORUM FOR SOCIAL ECONOMICS",
        "csp": "vol. 40, p. 335-359, ISSN: 0736-0932",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2011). The Economic Problem of Happiness.",
        "Keynes on Happiness and Economics. THE FORUM FOR SOCIAL",
        "ECONOMICS, vol. 40, p. 335-359, ISSN: 0736-0932"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2753/JEI0021.3624440408"
        ],
        "titolo": "Keynes and the Complexity of International Economic Relations in the Aftermath of World War I",
        "ISSN": [
          "0021-3624"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF ECONOMIC ISSUES",
        "csp": "vol. 44, p. 1009-1027, ISSN: 0021-3624, doi: 10.2753/JEI0021.3624440408",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2010). Keynes and the Complexity of",
        "International Economic Relations in the Aftermath of World War I.",
        "JOURNAL OF ECONOMIC ISSUES, vol. 44, p. 1009-1027, ISSN:",
        "0021-3624, doi: 10.2753/JEI0021.3624440408"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-274",
        "titolo": "Current Global Imbalances: Might Keynes Be of Help?",
        "ISBN": [
          "9780674035386"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE (MASS.):Belknap Press of Harvard University Press, ISBN: 9780674035386",
        "opera": "B. W. Bateman T. Hirai M. C. Marcuzzo. The Return to Keynes. p",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. M. Carabelli, M. A. Cedrini (2010). Current Global Imbalances: Might",
        "Keynes Be of Help?. In: B. W. Bateman T. Hirai M. C. Marcuzzo. The",
        "Return to Keynes. p. 257-274, CAMBRIDGE (MASS.):Belknap Press of",
        "Harvard University Press, ISBN: 9780674035386"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2753/PKE0160-3477300401"
        ],
        "titolo": "Consensus Versus Freedom or Consensus Upon Freedom? From Washington Disorder to the Rediscovery of Keynes",
        "ISSN": [
          "0160-3477"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF POST KEYNESIAN ECONOMICS",
        "csp": "vol. 30, p. 499-522, ISSN: 0160-3477, doi: 10.2753/PKE0160-3477300401",
        "anno": "2008",
        "autori": "M. A. Cedrini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. A. Cedrini (2008). Consensus Versus Freedom or Consensus Upon",
        "Freedom? From Washington Disorder to the Rediscovery of Keynes.",
        "JOURNAL OF POST KEYNESIAN ECONOMICS, vol. 30, p. 499-522,",
        "ISSN: 0160-3477, doi: 10.2753/PKE0160-3477300401"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/C1",
    "progr": "24898",
    "nome": "CEDRINI Mario Aldo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Editorial assistant della rivista \"History of Economic Ideas\" (http://www.historyofeconomicideas.com/), edita da Fabrizio Serra editore\u00ae, Pisa \u00b7 Roma, P. O. Box no. 1, Succ. no. 8, i 56123 Pisa, tel. +39 050 542332, fax +39 050 574888, fse@libraweb.net, www.libraweb.net. Issn 1122-8792, electronic issn 1724-2169. Incaricato dei rapporti con autori e referee, indicizzazione su RePEc (Research Papers in Economics).",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Editor (con Francesco Cassata e Roberto Marchionatti) della rivista \"Annals of the Fondazione Luigi Einaudi. An Interdisciplinary Journal of Economics, History and Political Science\" (gi\u00e0 \"Annali della Fondazione Luigi Einaudi\"), Casa Editrice Leo S. Olschki - Firenze. ISSN: 0531-9870. In allegato il documento di presentazione della rivista, che include l'editorial board (gi\u00e0 costituito), le politiche editoriali e le due special issues programmate (gli autori hanno gi\u00e0 espresso accettazione formale) per il lancio della rivista stessa. EDITORS Francesco Cassata (Universit\u00e0 di Genova), Mario Cedrini (Universit\u00e0 di Torino), Roberto Marchionatti (Universit\u00e0 di Torino) Book Review Editor: Paolo Silvestri (Universit\u00e0 di Torino) EDITORIAL BOARD Brigitte Bechtold (Central Michigan University), Tiziana Caponio (Universit\u00e0 di Torino) John Davis (Marquette University and University of Amsterdam), Mario Del Pero (Paris-SciencesPo) Sheila Dow (University of Stirling), Luca Einaudi (Prime Minister Office, Italy; Centre for History and Economics, Cambridge), Matthew Evangelista (Cornell University), Philippe Fontaine (\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Cachan, Institut Universitaire de France), Stefano Fiori (Universit\u00e0 di Torino), Alan Kirman (\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales, EHESS), Jonathan Kirshner (Cornell University), Suzanne Konzelmann (Birbeck, University of London), Jan Kregel (Levy Economics Institute of Bard College, NY), Sara Lorenzini (Universit\u00e0 di Trento), Caterina Marchionni (University of Helsinki), Marguerite Mendell (Concordia University and Karl Polanyi Institute of Political Economy), Hirokazu Miyazaki (Cornell University), Manuela Moschella (Scuola Normale Superiore, Firenze), Jos\u00e9 Antonio Ocampo (Columbia University), Ugo Panizza (The Graduate Institute of International and Development Studies, Geneva), Lucia Quaglia (University of York), Sophus Reinert (Harvard Business School), Margaret Schabas (University of British Columbia), Ilana Silber (Bar-Ilan University), Paolo Soddu (Universit\u00e0 di Torino), Joseph Straus (Max Planck Institute for Innovation and Competition), Adam Tooze (Columbia University).",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Invited seminar, \"Keynes's Gift for the International Economic System\", D\u00e9partement des sciences \u00e9conomiques-CIRP\u00c9E, UQAM (Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al), Montr\u00e9al.",
        "periodo": "dal 07-06-2006 al 07-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Current Global Imbalances: Might Keynes Be of Help?\", coautorato con A.M. Carabelli) alla IV Conferenza annuale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), \"Le istituzioni economiche: idee, fatti, teorie\", Pollenzo, 1-3 giugno 2007 (cfr. http://www.storep.org/wp/wp-content/uploads/2012/11/programme2007.pdf).",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 03-06-2007"
      },
      {
        "content": "Invited speaker (con un paper dal titolo \"Beyond Strategy. The 'Gift Dimension' of Keynes's Quest for a New Global Order\") alla 4th International Conference on Keynes\u2019s Influence on Modern Economics at Sophia University, Tokyo, \"The Keynesian Revolution Reassessed\" (cfr. http://epimetheuskappa.blogspot.it/2016/ 07/4th-international-keynes-conference-i kc.html). Relatori: Maria Cristina Marcuzzo (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza), Jan Kregel (Levy Economics Institute of Bard College, NY), Anna Maria Carabelli (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Colin Rogers (University of Adelaide, Australia), Mario Cedrini (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Hiroshi Yoshikawa (University of Tokyo), Touichiro Asada (Chuo University), Masazumi Wakatabe (Waseda University), Yoshihiko Hakamata (Chuo University), Toshiaki Hirai (Sophia University).",
        "periodo": "dal 19-03-2008 al 20-03-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Coping with Complexity: Keynes and International Economic Relations\", coautorato con Anna Carabelli) alla XIIth Annual Conference della European Society for the History of Economic Thought (ESHET, \"Development and Transition in the History of Economic Thought\"), University of Economics, Praha, 17 maggio 2008 (cfr. http://www.eshet.net/conference/index.php?p=27).",
        "periodo": "dal 15-05-2008 al 17-05-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Coping with Complexity: Keynes and International Economic Relations\", coautorato con A.M. Carabelli) alla V Conferenza annuale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), Luiss University, Roma, 6-7 giugno 2008 (cfr. http://www.storep.org/wp/wp-content/uploads/2012/11/programma_storep_2008.pdf).",
        "periodo": "dal 06-06-2008 al 07-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Fighting Through Britain. The \u201cGift Dimension\u201d of Keynes\u2019s Quest for a New Global Order\") al Convegno \u201cIl dono. Le sue ambivalenze e i suoi paradossi. Un dialogo interdisciplinare\u201d, Universit\u00e0 Bicocca, Milano, 19 settembre 2008.",
        "periodo": "dal 19-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Current Global Imbalances: Might Keynes Be of Help?\", coautorato con A.M. Carabelli) al IV Italian-Korean Workshop (Universit\u00e0 di Torino & Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Fondazione Luigi Einaudi, Torino, 28 gennaio 2009.",
        "periodo": "dal 28-01-2009 al 28-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"The Economic Problem of Happiness: Keynes on Happiness and Economics\", coautorato con Anna Carabelli) alla Eastern Economic Association Annual Conference, New York, 27 febbraio 2009.",
        "periodo": "dal 27-02-2009 al 27-02-2009"
      },
      {
        "content": "Invited speaker (con un paper coautorato con Anna Carabelli, \"The Economic Problem of Happiness: Keynes on Happiness and Economics\") alla 5th International Conference on Keynes\u2019s Influence on Modern Economics at Sophia University, Tokyo, \"Global Crisis and Keynes: Present and Past\" (cfr. http://blogs.yahoo.co.jp/olympass/49314336.html). Relatori: Maria Cristina Marcuzzo (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza), Tsutomu Watanabe (Hitotsubashi University), Jan Kregel (Levy Economics Institute of Bard College, NY), Perry Mehrling (Columbia University), Atsushi Komine (Ryukoku University), Anna Carabelli (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Mario Cedrini (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Gilles Dostaler (Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al), Toshiaki Hirai (Sophia University), Roger Backhouse (Duke University), Bradley Bateman (Denison University).",
        "periodo": "dal 17-03-2009 al 18-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Indian Currency and Beyond. The Legacy of the Early Economics of Keynes in the Times of Bretton Woods II\", coautorato con A.M. Carabelli) alla 2nd Joint Conference ESHET-JSHET (European Society for the History of Economic Thought and Japanese Society for the History of Economic Thought), \"The Dissemination of Economic Ideas\", Hitotsubashi University (Tokyo) and Kyoto University (cfr. http://jshet.net/old/shet.html).",
        "periodo": "dal 21-03-2009 al 24-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"The Economic Problem of Happiness: Keynes on Happiness and Economics\", coautorato con Anna Carabelli) alla XIIIth Annual Conference della European Society for the History of Economic Thought (ESHET, \"Technical change and economic analysis\"), University of Macedonia, Thessaloniki, 23 aprile 2009 (cfr. www.eshet.net/conference/2009/).",
        "periodo": "dal 23-04-2009 al 26-04-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Indian Currency and Beyond. The Legacy of the Early Economics of Keynes in the Times of Bretton Woods II\", coautorato con A.M. Carabelli) alla VI Conferenza annuale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), \"Le crisi finanziarie nella visione degli economisti\", Universit\u00e0 di Firenze, 3-4 giugno 2009 (cfr. http://www.storep.org/convegno2009/).",
        "periodo": "dal 03-06-2009 al 04-06-2009"
      },
      {
        "content": "Invited seminar (\"Shrinking Policy Space, Global Imbalances and World Recession: A Rethinking of Our Troubled Times with an Eye to Keynes\") presso il Master in International and Development Economics, Hochschule f\u00fcr Technik und Wirtschaft, Berlin.",
        "periodo": "dal 09-06-2009 al 09-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Current Global Imbalances: Might Keynes Be of Help?\", coautorato con A.M. Carabelli) alla XIth Annual Conference della European Society for the History of Economic Thought (ESHET, \"Justice in Economic Thought\"), Louis Pasteur University - Strasbourg, 5-7 luglio 2009 (cfr. www.eshet.net/conference/2009/).",
        "periodo": "dal 05-07-2009 al 07-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Indian Currency and Beyond. The Legacy of the Early Economics of Keynes in the Times of Bretton Woods II\", coautorato con A.M. Carabelli) alla XI Conferenza annuale dell\u2019Association for Heterodox Economics, Kingston University, London, \"Heterodox Economics and Sustainable Development, 20 years on\", 9-12 luglio 2009 (cfr. http://hetecon.net/?page=ahe_conferences &side=conference_archives&sub=conference _2009).",
        "periodo": "dal 09-07-2009 al 12-07-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Fighting Through Britain. The \u201cGift Dimension\u201d of Keynes\u2019s Quest for a New Global Order\") al convegno \u201cIl colore dei soldi\u201d, XII Congresso Nazionale dell\u2019Associazione per le scienze etnoantropologiche, Universit\u00e0 Roma Tre, 21 ottobre 2009.",
        "periodo": "dal 21-10-2009 al 21-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Shrinking Policy Space, Global Imbalances and World Recession: A Rethinking of Our Troubled Times with an Eye to Keynes\", coautorato con A.M. Carabelli) al Convegno \u201cThe World Economy in Crisis \u2013 The Return of Keynesianism?\u201d, XIII Conferenza annuale del Research Network Macroeconomics and Macroeconomic Policies, Berlin (cfr. http://www.boeckler.de/veranstaltung_imk_29053.htm).",
        "periodo": "dal 30-10-2009 al 31-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"The Economic Problem of Happiness: Keynes on Happiness and Economics\", coautorato con Anna Carabelli) al Primo Convegno Scientifico Annuale del Centro Interuniversitario di Economia e Psicologia sperimentali e simulative (CIPESS), Fondazione Rosselli, Torino, 11 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 11-11-2009 al 11-11-2009"
      },
      {
        "content": "Sebbene non abbia potuto partecipare personalmente, miei lavori coautorati sono stati presentati alle seguenti conferenze: - XIVth Annual Conference della European Society for the History of Economic Thought (ESHET, University of Amsterdam, \"The Practices of Economists in the Past and Today\"), 25-27 marzo 2010: il paper \"Veiling the Controversies with Dubious Moral Attitudes? Creditors, Debtors and Ethics in Keynes\u2019s International Economics\" \u00e8 stato presentato da A.M. Carabelli. - XVth Annual Conference della European Society for the History of Economic Thought (ESHET, \"Conference Competition, Innovation and Rivalry\"), Bogazici University, Istanbul, 19-22 maggio 2011: il paper \"Chapter 18 of the General Theory \u201cFurther Analysed\u201d. The Theory of Economics as a Method\" \u00e8 stato presentato da A.M. Carabelli. - Sixth \u201cDijon\u201d Post-Keynesian Conference, Universit\u00e9 de Bourgogne, France, 6-8 dicembre 2012: il paper \"Murder in Three Acts. The Recent International Economic Disorder as the Complete Repudiation of Keynes\" \u00e8 stato presentato da A.M. Carabelli. - X Conferenza annuale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), Universit\u00e0 di Cassino, Gaeta, - 31 maggio \u2013 2 giugno 2013. Il paper \"Keynes\u2019s General Theory, Treatise on Money, and Tract on Monetary Reform: Different Theories, Same Methodological Approach?\" \u00e8 stato presentato da A.M. Carabelli. - First World Keynes Conference, Izmir University of Economics, Turkey, 26-29 giugno 2013 (cfr. http://ekolider.ieu.edu.tr/keynes/). Il paper \"Keynes\u2019s General Theory, Treatise on Money, and Tract on Monetary Reform: Different Theories, Same Methodological Approach?\" \u00e8 stato presentato da A.M. Carabelli. - XVth International Joseph Alois Schumpeter Society Conference, Jena, Germany, \"Foundations of Economic Change - Behaviour, Interaction and Aggregate Outcomes\", 27-30 luglio 2014 (cfr. http://www.iss-evec.de/conference.htm). Il paper \"Ars Ultima Spes \u2013 Some Notes on the Unsustainability of Today\u2019s Capitalism and Culture as a Possible Remedy\" \u00e8 stato presentato da M. Guerzoni.",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 30-07-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Roberto Marchionatti, Francesco Cassata e Vincenzo Crupi) del, e partecipazione (con un paper intitolato \"A Maussian Perspective of Keynes's Economic Diplomacy\") al I Workshop \"Revisiting the Boundaries of Economics. A Historical Perspective\", Collegio Carlo Alberto, Moncalieri (Torino), 16 aprile 2010. Sessioni: \"On Creativity and Rationality\", \"On Paradigms and Revolutions\", \"On Complexity and Evolution\", \"Gift and Exchange\". Relatori: Robert Leonard (Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al, Torino-ICER), Marco Dardi (Universit\u00e0 di Firenze), Bruna Ingrao (Universit\u00e0 La Sapienza, Roma), Stefano Fiori (Universit\u00e0 di Torino), Vincenzo Crupi (Universit\u00e0 di Firenze), Nicola Giocoli (Universit\u00e0 di Pisa), Pietro Terna (Universit\u00e0 di Torino), Enrico Scalas (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale) Francesco Cassata (Universit\u00e0 di Torino), Roberto Marchionatti (Universit\u00e0 di Torino), Telmo Pievani (Universit\u00e0 di Milano), Mario Cedrini (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Keith Hart (University of London), Giandomenica Becchio (Universit\u00e0 di Torino). Cfr. http://boundaries-of-economics.blogspot.it/p/rbe-i-workshop.html.",
        "periodo": "dal 16-04-2010 al 16-04-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Veiling the Controversies with Dubious Moral Attitudes? Creditors, Debtors and Ethics in Keynes\u2019s International Economics \", coautorato con A.M. Carabelli) alla VII Conferenza annuale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), \"Pubblico e privato in economia: i confini sfuggenti\", Universit\u00e0 di Trento, 31 maggio 2010 (cfr. https://events.unitn.it/storep2010).",
        "periodo": "dal 30-05-2010 al 01-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Altruismo ed economia\" , coautorato con M. Novarese) al Convegno \u201cIl dono: valore di legame e valori umani. Una prospettiva interdisciplinare\u201d, Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 16-09-2010 al 16-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Veiling the Controversies with Dubious Moral Attitudes? Creditors, Debtors and Ethics in Keynes\u2019s International Economics\", coautorato con Anna Carabelli) al Secondo Convegno Scientifico Annuale del Centro Interuniversitario di Economia e Psicologia sperimentali e simulative (CIPESS), Fondazione Rosselli, Torino (5 novembre 2010).",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Chapter 18 of the General Theory \u201cFurther Analysed\u201d. The Theory of Economics as a Method\", coautorato con A.M. Carabelli) alla Fifth \u201cDijon\u201d Post-Keynesian Conference, University of Roskilde, Denmark, 14 maggio 2011 (cfr. https://typo3.ruc.dk/institutter/ise/for skning/store-projekter/afsluttede-projek ter/kienet/post-keynesian-conference/pro gram/).",
        "periodo": "dal 14-05-2011 al 14-05-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (con Roberto Marchionatti, Francesco Cassata e Vincenzo Crupi) del, e partecipazione (con un paper intitolato \"Mauss vs. Smith on the universal \"propensity in human nature ... to truck, barter and exchange\") al II Workshop \"Revisiting the Boundaries of Economics. A Historical Perspective\", Collegio Carlo Alberto, Moncalieri (Torino), 19 maggio 2011. Sessioni: \"Anthropology and the Criticism of Economic Ideology\", \"A Transdisciplinary Perspective: Biology, Physics and Economics\". Relatori: Marshall Sahlins (University of Chicago), Roberto Marchionatti (Universit\u00e0 di Torino), Mario Cedrini (Universit\u00e0 del Piemonte), Francesco Guala (Universit\u00e0 di Milano), Vincenzo Crupi (Universit\u00e0 di Firenze), Tiziano Raffaelli (Universit\u00e0 di Pisa), Clement Levallois (Rotterdam School of Management, Erasmus University), Enrico Scalas (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Telmo Pievani (Universit\u00e0 di Milano), Domenico Delli Gatti (Universit\u00e0 Cattolica, Milano). Cfr. http://boundaries-of-economics.blogspot.it/p/rbe-ii-workshop.html.",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 19-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Chapter 18 of the General Theory \u201cFurther Analysed\u201d. The Theory of Economics as a Method\", coautorato con A.M. Carabelli) all'VIII Conferenza annuale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), \"Sviluppo economico e coesione sociale: obiettivi convergenti?\", Minervino di Lecce, 9-11 giugno 2011 (cfr. http://www.storep.org/convegno2011/indice.html).",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 11-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Chapter 18 of the General Theory \u201cFurther Analysed\u201d. The Theory of Economics as a Method\", coautorato con A.M. Carabelli) alla 52esima Riunione scientifica annuale della Societ\u00e0 Italiana degli Economisti, Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre, 14-15 ottobre 2011 (cfr. http://www.siecon.org/online/convegni/i-sessione/).",
        "periodo": "dal 14-10-2011 al 15-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Veiling the Controversies with Dubious Moral Attitudes? Creditors, Debtors and Ethics in Keynes\u2019s International Economics\", coautorato con A.M. Carabelli) alla Conferenza \u201cFrom Colonial Empires to Globalization: History of Economic Thought Approaches\u201d, ESHET Mexico, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Mexico City, 9-12 novembre 2011 (cfr. http://www.economia.unam.mx/eshet/)",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 12-11-2011"
      },
      {
        "content": "Invited speaker (con un paper coautorato con Anna Carabelli, \"Chapter 18 of the General Theory\" 'Further Analysed': The Theory of Economics as a Method\") alla Conferenza internazionale \"75 years of General Theory\", Universit\u00e9 Paris 1 \u2013 Panth\u00e9on Sorbonne (2-3 dicembre 2011; cfr. http://www.rce-revue.com/?75-ans-de-Theorie-Generale). Relatori: Richard Arena (Universit\u00e9 de Nice-Sophia Antipolis, GREDEG and ISHSN), Antoine d\u2019Autume (Paris School of Economics, Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne), Ingo Barens (University of Darmstadt), Bradley Bateman (Denison University), Roger Backhouse (University of Birmingham), Robert Boyer (CNRS, Paris-Jourdan Sciences Economiques), Pascal Bridel (Centre Walras-Pareto, Universit\u00e9 de Lausanne), Anna Carabelli (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Mario Cedrini (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Michel De Vroey (IRES, Economics School of Louvain), Robert Dimand (Brock University), Olivier Favereau (Economix, Universit\u00e9 Paris X- Nanterre), Giuseppe Fontana (University of Leeds), Ga\u00ebl Giraud (CNRS, Centre d\u2019\u00e9conomie de la Sorbonne), Matthias Klaes (Keele University), Jacques Mistral (Directeur des \u00e9tudes \u00e9conomiques, IFRI), Andr\u00e9 Orl\u00e9an (CNRS, Paris-Jourdan Sciences Economiques), Tiziano Rafaelli, Universit\u00e0 di Pisa), Amos Witztum (London School of Economics, London Metropolitan University).",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 03-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Some Foreseeable Disasters of the Global Economy: The High Cost of Neglecting Keynes's Approach\", coautorato con A.M. Carabelli) all'International Workshop \u201cCambridge Approach to Economics: History and legacy\u201d, Firenze, 20-22 marzo 2012 (cfr. http://www.storep.org/International%20WorkshopMarch%202012.pdf).",
        "periodo": "dal 20-03-2012 al 22-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"On the New Appeal of Chapter 12 of the General Theory. Complicating Remarks on the Keynes-Hume Connection and the Presumed Novelty of the Analysis of Financial Markets in the General Theory\u201d, coautorato con Anna Carabelli) alla XVIth Annual Conference della European Society for the History of Economic Thought (ESHET, \" Institutions and Values in Economic Thought\"), Saint Petersburg State University, Saint Petersburg, 17-19 maggio 2012 (cfr. http://eshet.leontief-centre.ru/).",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 19-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"On the New Appeal of Chapter 12 of the General Theory. Complicating Remarks on the Keynes-Hume connection and the Presumed Novelty of the Analysis of Financial Markets in the General Theory\", coautorato con A.M. Carabelli) alla IX Conferenza annuale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), \"Federalismo e integrazione. La riflessione economica tra dimensione locale e sfide globali\", Universit\u00e0 di Padova, 1-3 giugno 2012 (cfr. http://www.storep.org/convegno2012/index_it.htm).",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 03-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"The Unexplored Potential of the \u201cEconomic Consequences of the Peace\u201d, coautorato con A.M. Carabelli) al XVI SCEME (Scottish Center for Economic Methodology) Seminar in Economic Methodology, Joint with the Post Keynesian Economics Study Group and Brighton Business School ('A Europe starving and disintegrating before their eyes': Reappraising Keynes's Economic Consequences of the Peace), Tilton, UK, 13 settembre 2012 (cfr. https://about.brighton.ac.uk/bbs/research/sceme/).",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 13-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Mauss versus Smith on the Universal \u201cPropensity in Human Nature to Truck, Barter, and Exchange One Thing with Another\u201c) al quarto Convegno Scientifico Annuale del Centro Interuniversitario di Economia e Psicologia sperimentali e simulative (CIPESS), Fondazione Rosselli, Torino (8 novembre 2012).",
        "periodo": "dal 08-11-2012 al 08-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della, e partecipazione come relatore (con un paper coautorato con Anna Carabelli dal titolo \"Keynes, the Great Depression, and International Economic Relations\") alla conferenza internazionale \u201cA Great Depression, Again? Re-thinking World Relationships\u201d, Fondazione Einaudi, Torino, 3-5 ottobre 2013 (http://www.fondazioneeinaudi.it/a-great -depression-again-re-thinking-world-rela tionships-october-3-5-2013/). Partecipanti: Nicola Acocella (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza), Giaime Alonge (Universit\u00e0 di Torino), Cristiano Antonelli (Universit\u00e0 di Torino), Anna Carabelli (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Giulia Carluccio (Universit\u00e0 di Torino), Mario Cedrini (Universit\u00e0 di Torino), Terenzio Cozzi (Fondazione Einaudi), Luca Einaudi (Centre for History and Economics, Cambridge), Luigi R. Einaudi (American Academy of Diplomacy), Luciano Gallino (Universit\u00e0 di Torino), Leonardo Gandini (Universit\u00e0 di Reggio Emilia), Jonathan Kirshner (Cornell University), Jan Kregel (Levy Economics Institute of Bard College, New York), Roberto Marchionatti (Universit\u00e0 di Torino), Andrea Mattacheo (Universit\u00e0 di Torino), Gianni Rondolino (Universit\u00e0 di Torino), Lino Sau (Universit\u00e0 di Torino), Vittorio Valli (Universit\u00e0 di Torino).",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"On the Theoretical and Practical Relevance of the Concept of Gift to the Development of a Non-Imperialistic Economics\", coautorato con R. Marchionatti) al Quinto Convegno Scientifico Annuale del Centro Interuniversitario di Economia e Psicologia sperimentali e simulative (CIPESS), Fondazione Rosselli, Torino (7 novembre 2013).",
        "periodo": "dal 07-11-2013 al 07-11-2013"
      },
      {
        "content": "Invited speaker (con un paper dal titolo \"L'importanza del dono per lo sviluppo di una scienza economica non imperialistica\") alla Conferenza internazionale \u201cLa produzione sociale dell\u2019altruismo\u201d, Universit\u00e0 La Sapienza, Roma (27-29 novembre 2013), organizzato dal Dipartimento di Storia, Culture, Religioni dell'Universit\u00e0 La Sapienza (cfr. www.aido.it/uploads/8/3528_La_Produzione_Sociale_dell_Altruismo.pdf). Relatori: Fabio Dei (Universit\u00e0 di Pisa), Nicol\u00f2 Bellanca (Universit\u00e0 di Firenze), Luigino Bruni (Universit\u00e0 di Roma Lumsa), Philippe Steiner (Universit\u00e9 Paris IV) Mario Cedrini (Universit\u00e0 di Torino), Matteo Aria (Universit\u00e0 La Sapienza).",
        "periodo": "dal 27-11-2013 al 29-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Not Beautiful, Not Just, Not Virtuous: And It Doesn\u2019t Deliver the Goods. Capitalism and Fear of Goods in Keynes\u2019s Thought\u201d, coautorato con Anna Carabelli) alla XVIIIth Annual Conference della European Society for the History of Economic Thought (ESHET, \"Liberalisms: Perspectives and Debates in the History of Economic Thought\"), Universit\u00e9 du Lausanne, Lausanne, Switzerland (cfr. https://www.unil.ch/cwp/fr/home/menuguid/colloques--congres/eshet-2014.html).",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 31-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"On the Theoretical and Practical Relevance of the Concept of Gift to the Development of a Non-Imperialistic Economics\", coautorato con R. Marchionatti) alla XLIst History of Economics Society Conference, Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al, Montr\u00e9al, Canada, 20-22 giugno 2014.",
        "periodo": "dal 20-06-2014 al 22-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"Not Beautiful, Not Just, Not Virtuous: And It Doesn\u2019t Deliver the Goods. Capitalism and Fear of Goods in Keynes\u2019s Thought\", coautorato con A.M. Carabelli) alla XI Conferenza annuale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), \"The Many Facets of Economics and Its History: Global and Local Approaches\u201d, 26-28 giugno 2014 (cfr. www.storep.org/wp/en/convegno-storep-2014/)",
        "periodo": "dal 26-06-2014 al 28-06-2014"
      },
      {
        "content": "Invited speaker (con un paper coautorato con Magda Fontana, \"Mainstreaming. Reflections on the Origins and Fate of Mainstream Pluralism\") al Workshop \u201cComplessit\u00e0 e creativit\u00e0\u201d, Campus Luigi Einaudi e Rettorato, Universit\u00e0 di Torino (20-22 novembre 2014), realizzato dalla Fondazione Fondo Ricerca e Talenti, Universit\u00e0 di Torino. Responsabile del progetto: A. Martinengo, con la collaborazione di I. Bertazzi e T. Portaluri. Relatori: Juan Carlos De Martin (Politecnico di Torino), Gustavo Zagrebelsky (Universit\u00e0 di Torino), Jack Birner (Universit\u00e0 di Trento), Mario Cedrini (Universit\u00e0 di Torino), Magda Fontana (Universit\u00e0 di Torino), Silvia Occelli (IRES Piemonte), Paolo Heritier (Universit\u00e0 di Torino), Pier Giuseppe Monateri (Universit\u00e0 di Torino), Flavia Monceri (Universit\u00e0 del Molise), Alessandro Bertinetto (Universit\u00e0 di Udine), Alfonso Maria Iacono (Universit\u00e0 di Pisa), Federico Vercellone (Universit\u00e0 di Torino).",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 22-11-2014"
      },
      {
        "content": "Invited speaker (con un paper coautorato con Anna Carabelli, \u201cFrom Theory to Policy? Keynes\u2019s Distinction between \u2018Apparatus of Thought\u2019 and \u2018Apparatus of Action\u2019, with an Eye to the European Debt Crisis\u201d) al Workshop \u201cKeynes for Today\u201d, Mario Einaudi Center for International Studies, Cornell University, Ithaca, NY (20 marzo 2015), organizzato da Jonathan Kirshner (cfr. https://einaudi.cornell.edu/sites/defaul t/files/ECIS%20Annual%20Report%202014-20 15.pdf). Invited speakers: Mario Cedrini (Universit\u00e0 di Torino), Robert Frank (Cornell University), Eric Helleiner (University of Waterloo), Matthias Matthijs (Johns Hopkins School of Advanced International Studies), Perry Mehrling (Columbia University), James Morrison (London School of Economics), Ravi Kanbur (Cornell University), Steve Nelson (Northwestern University), Eric Rauchway (University of California, Davis), Robert Skidelsky (University of Warwick), Peter Temin (MIT).",
        "periodo": "dal 20-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"From Theory to Policy? On Keynes\u2019s Distinction between \u2018Apparatus of Thought\u2019 and \u2018Apparatus of Action\u2019, with an Eye to the European Debt Crisis\u201d, coautorato con Anna Carabelli) alla XIXth Annual Conference della European Society for the History of Economic Thought (ESHET, \"Great Controversies in Economics\"), Universit\u00e0 di Roma Tre, 14-16 maggio 2015 (cfr. http://www.eshet.net/conference/index.php?p=39).",
        "periodo": "dal 14-05-2015 al 16-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione della (insieme con Angela Ambrosino, Stefano Fiori, Magda Fontana, Roberto Marchionatti, Paolo Silvestri), e partecipazione alla (con un paper coautorato con Magda Fontana, \"Mainstreaming. Reflections on the Origins and Fate of Mainstream Pluralism\", e uno coautorato con Anna Carabelli, \u201cFrom Theory to Policy? Keynes\u2019s Distinction between \u2018Apparatus of Thought\u2019 and \u2018Apparatus of Action\u2019, with an Eye to the European Debt Crisis\u201d) XII conferenza annuale dell\u2019Associazione Italiana per la Storia dell\u2019Economia Politica (STOREP), \"Shifting Boundaries. Economics in the Crisis and the Challenge of Interdisciplinarity\u201d (cfr. www.storep.org/wp/convegno-storep-2015/), Torino, Campus Luigi Einaudi, 11-13 giugno 2015. Alla conferenza sono stati invitati Alan Kirman (Universit\u00e9 d\u2019Aix-Marseille III, Director of Studies at the Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales), John B. Davis (Marquette University and University of Amsterdam) e Viktor Vanberg (University of Freiburg and Walter Eucken Institute). Sono state presentate 87 relazioni, di cui 36 tenute (o coautorate) da relatori stranieri; \u00e8 stata inoltre organizzata una tavola rotonda con i sopracitati invited speakers e, in aggiunta, Vincenzo Crupi (Universit\u00e0 di Torino) e Caterina Marchionni (University of Helsinki).",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla \"II World Keynes Conference\", Pamukkale University, Denizli, Turkey. Relazione (paper coautorato con Magda Fontana): \"Just Another Niche in the Wall? How Specialization is Changing the Face of Mainstream Economics\" (cfr. http://pau.edu.tr/keynes/).",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 13-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Conferenza \u201cDono, controdono e corruzione\u201d, Fondazione Luigi Einaudi, Torino. Relazione (paper coautorato con Roberto Marchionatti): \"Gli economisti e il dono di Mauss\" (cfr. http://www.fondazioneeinaudi.it/convegno -dono-controdono-e-corruzione-ricerche-s toriche-e-dialogo-interdisciplinare-3-4- dicembre/).",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "Invited seminar (\"Just Another Niche in the Wall? How Specialization is changing the Face of Mainstream Economics\"): S\u00e9minaire Cournot, Bureau d'Economie Th\u00e9orique et Appliqu\u00e9e, Universit\u00e9 de Strasbourg, Strasbourg.",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 26-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore (con il paper \"This Time Is... Complex. Keynes on Time\", coautorato con Anna Carabelli) alla XXth Annual Conference della European Society for the History of Economic Thought (ESHET, \"Inequalities in Economic Thought\"), Paris, University Paris 1 Panth\u00e9on-Sorbonne, 26-28 maggio 2016.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 28-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del (e partecipazione come relatore, con i paper \"This Time Is\u2026 Complex. Keynes on Time\", coautorato con Anna Carabelli, e \"On the Theoretical and Practical Relevance of the Concept of Gift to the Development of a Non-Imperialist Economics\", coautorato con Roberto Marchionatti, al), XIII Convegno nazionale dell'Associazione Italiana per la Storia dell'Economia Politica (STOREP), \"Engines of growth and paths of development in the minds of analysts, policy makers and human beings\", Universit\u00e0 di Catania, 23-25 giugno 2016. Al Convegno, organizzato in 6 sessioni plenarie e 29 sessioni parallele, hanno preso parte 87 studiosi. L'invited speaker della manifestazione \u00e8 stata Deirdre N. McCloskey (University of Illinois at Chicago).",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (insieme con Roberto Marchionatti) della, e partecipazione come relatore (con un paper coautorato con Roberto Marchionatti, \"J.M. Keynes. The Modernity of an Un-modern Economist\") alla, conferenza internazionale \u201cThe Relevance of Keynes to the Contemporary World. Eighty Years since The General Theory\u201d, Fondazione Einaudi, Torino, 13-15 ottobre 2016 (cfr. http://keynes2016torino.wordpress.com/). Partecipanti: J\u00f6rg Bibow (Levy Economics Institute of Bard College, New York), Anna Carabelli (Universit\u00e0 del Piemonte Orientale), Mario Cedrini (Universit\u00e0 di Torino), Peter Clarke (Cambridge University), Terenzio Cozzi (Fondazione Einaudi, Torino), John Davis (Marquette University and University of Amsterdam), Sheila Dow (University of Stirling and University of Victoria in Canada), Matthew Evangelista (Cornell University), Luca Fantacci (Universit\u00e0 Bocconi, Milano), Ravi Kanbur (Cornell University), Ivo Maes (National Bank of Belgium), Roberto Marchionatti (Universit\u00e0 di Torino), Maria Cristina Marcuzzo (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza), Hirokazu Miyazaki (Cornell University), Francesco Saraceno (Paris SciencesPo), Lino Sau (Universit\u00e0 di Torino), Robert Skidelsky (University of Warwick), Dario Togati (Universit\u00e0 di Torino), Vittorio Valli (Universit\u00e0 di Torino), David Vines (Oxford University), e alcuni \"young scholars\" selezionati sulla base di un call for papers). La conferenza \u00e8 sponsorizzata dal Mario Einaudi Center for International Studies, Cornell University, dalla Fondazione Luigi Einaudi onlus, e dal Dipartimento di Economia e Statistica \u201cCognetti de Martiis\u201d.",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al convegno \"Keynes nel pensiero di Fausto Vicarelli\", Universit\u00e0 La Sapienza, Roma, 25 novembre 2016 (https://web.uniroma1.it/fac_economia/convegno_keines_vicarelli) con un paper dal titolo \"Sull'insostenibile irragionevolezza dell'ordine economico mondiale\". Relazioni di Massimiliano Tancioni (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza), Paolo Paesani (Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata), Mario Cedrini (Universit\u00e0 di Torino). Interventi: Giuseppe Ciccarone, Silvia Fedeli, Claudio Gnesutta (Universit\u00e0 di Roma La Sapienza), Pierluigi Ciocca, Ignazio Visco (Banca d'Italia), Guido Rey (Scuola Superiore Sant'Anna, Pisa), Jan Kregel (Levy Economics Institute of Bard College, NY), Ignazio Musu (Universit\u00e0 di Venezia), Gustavo Piga (Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata), Sandro Trento (Universit\u00e0 di Trento).",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\"Premio STOREP 2007 per la miglior tesi di dottorato in storia dell\u2019economia politica\u201d, conferito dall'Associazione Italiana per la Storia dell'Economia Politica (STOREP) per la tesi \"Il dono di Keynes per il sistema economico internazionale\", Dottorato in Economia delle Istituzioni (poi \"Complessit\u00e0\") e della Creativit\u00e0, Universit\u00e0 di Torino, ciclo XVIII. Sono stato invitato a tenere una lecture plenaria in occasione del conferimento, nell'ambito del IV Convegno nazionale STOREP, Pollenzo (CN), 1 giugno 2007. In allegato il programma del Convegno.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "\u201cTravel grant\u201d (conferito dalla European Association for the History of Economic Thought, ESHET) per i migliori lavori presentati alla conferenza \u201cFrom Colonial Empires to Globalization: History of Economic Thought Approaches\u201d, ESHET Mexico, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Mexico City, 9-12 novembre 2011. Il premio \u00e8 stato assegnato al paper \"Veiling The Controversies with Dubious Moral Attitudes? Creditors, Debtors and Ethics in Keynes\u2019s International Economics\", coautorato con Anna Carabelli. Cfr. http://www.eshet.net/index.php?a=59&oc=146&d=518.",
        "periodo": "dal 09-11-2011 al 09-11-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cGilles Dostaler Award 2012 for Young Scholars\u201d, European Society for the History of Economic Thought\" (ESHET). Il premio, di 500 euro - riporto dal sito dell'ESHET - \"recognizes scholarly achievements of young research fellows working on one of Gilles Dostaler\u2019s many fields of interest \u2014 e.g., Marx and Classical political economy, Keynes, Hayek, critical approaches to free markets theories, relationships between economics, politics, philosophy and ethics, etc. It is awarded to scholars below the age of 35 at the time of the annual conference in recognition of an outstanding work not necessarily already published or published within the two previous years\". Il premio (prima edizione) mi \u00e8 stato conferito nell'ambito della XVI ESHET Annual Conference, \"Institutions and Values in Economic Thought\", San Pietroburgo (Russia), 17-19 maggio 2012. Cfr. http://www.eshet.net/index.php?a=54.",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 17-05-2012"
      },
      {
        "content": "Principal investigator (il team di ricerca \u00e8 inoltre composto da John B. Davis, Marquette University and University of Amsterdam, Stefano Fiori, Universit\u00e0 di Torino, e Angela Ambrosino, Universit\u00e0 di Torino) del progetto di ricerca \"The Fragmentation of Economics and the New Role of the History of Economic Thought\", selezionato come vincitore di uno dei due \u201cESHET grants for research projects on the history of economic thought\" nell'anno 2015 (European Society for the History of Economic Thought; Selection Committee: Jos\u00e9 Lu\u00eds Cardoso (chair), Tony Aspromorgous and Michel De Vroey; ammontare del finanziamento: 9.000 EUR; annuncio: 11 dicembre 2015; cfr. http://www.eshet.net/index.php?a=70). Il grant conferito dall'ESHET coprir\u00e0 i costi di un workshop internazionale da tenere nel 2017, interamente dedicato all\u2019interpretazione della frammentazione e del pluralismo del mainstream della disciplina, a partire dall'analisi svolta sul database Jstor (si veda la sezione \"Direzione o partecipazione a alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca con collaborazioni nazionali e internazionali\" di questa stessa domanda). Il workshop dovrebbe discutere, in particolare, il nuovo ruolo che le due sottodiscipline della storia del pensiero economico e della metodologica economica potranno ricoprire, concentrando almeno in parte i propri sforzi sull\u2019analisi della recente evoluzione della disciplina, qualora l\u2019attuale \u201cmainstream pluralism\u201d si rivelasse l\u2019anticamera di un\u2019epoca post-fondazionale per l\u2019economia.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di 5 ore, corso di \"Antropologia economica\" del Dottorato in Economia della Complessit\u00e0 e della Creativit\u00e0, Scuola di Dottorato di Economia, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 14-09-2009 al 15-09-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di 5 ore (lingua inglese; \"History of economic thought - John Maynard Keynes's \u201ccomplexity approach\u201d to the economic material\") nell'ambito del corso \"Introduction to Innovation, Complexity and History of Economics\" del Dottorato di Ricerca in Economia \u201cVilfredo Pareto\u201d, Scuola di Dottorato in Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 12-11-2012 al 13-11-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di insegnamento di 4 ore (lingua inglese) nell'ambito del corso (docenti: Stefano Fiori, Magda Fontana, Mario Cedrini) \"History of Economics I\", Dottorato di Ricerca in Economia \u201cVilfredo Pareto\u201d, Scuola di Dottorato in Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 30-05-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attribuzione dell'incarico di insegnamento (15 ore) del corso di \"History of Recent Economic Thought\" , Master in Economics and Complexity, Collegio Carlo Alberto, Moncalieri (Torino). Qui allegato il programma del corso.",
        "periodo": "dal 09-05-2016 al 24-05-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Insegnamenti dei quali sono o sono stato titolare: - Analisi economica aggregata (6CFU, 36h), Laurea in Economia e statistica per le organizzazioni, Universit\u00e0 di Torino (2014-2015, 2015-2016, 2016-2017) - Antropologia economica (2 CFU, 12h), Laurea magistrale in Cooperazione, Sviluppo e Innovazione nell'Economia Globale, Universit\u00e0 di Torino (2014-2015, 2015-2016, 2016-2017) - Economia internazionale (6 cfu, 36h), Laurea in Scienze Internazionali, dello Sviluppo e della Cooperazione, Universit\u00e0 di Torino (2014-2015) - Economia Politica, Laurea in Giurisprudenza a ciclo unico (9 cfu, 60h), Universit\u00e0 di Torino (2013-2014) - Economia Politica, Laurea in Scienze del diritto italiano ed europeo (9 cfu, 60h) Universit\u00e0 di Torino, Giurisprudenza, sede di Cuneo (2012-2013) - Economia Politica, Laurea in Economia e amministrazione delle imprese (5cfu, 40h), Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, sede di Casale (2008-2009, 2009-2010, 2010-2011, 2011-2012) - Economia Politica, Laurea in Economia aziendale (2 cfu, 16h), Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, sede di Novara (2011-2012) Attivit\u00e0 di supporto alla didattica svolte: - Laboratorio \u201cFare ricerca\u201d, corso di Laurea di I livello in Economia e Statistica per le organizzazioni (1 cfu, 6h), Universit\u00e0 di Torino (2013-2014, 2014-15) - Attivit\u00e0 di supporto alla didattica per l\u2019insegnamento di Economia Politica, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Laurea in Studi Internazionali, dello Sviluppo e della Cooperazione (20h), Universit\u00e0 di Torino (2008-2009) - Seminario \u201cAscesa e declino del Washington Consensus\u201d, Corsi di \u201cStoria del pensiero economico\u201d e \u201cPolitica economica e globalizzazione\u201d, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Alessandria, novembre \u2013 dicembre 2005, marzo \u2013 aprile 2005 - Borsa di studio semestrale di Perfezionamento e sostegno alla didattica in economia, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, Alessandria, 1 aprile \u2013 30 settembre 2003",
        "periodo": "dal 01-04-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottorato in \u201cEconomia della complessit\u00e0 e della creativit\u00e0\u201d presso il Dipartimento di Economia \u201cS. Cognetti de Martiis\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (con borsa di studio; iscritto al primo anno di corso del dottorato in data 20 ottobre 2003). Tutor: Prof. Roberto Marchionatti. Tesi (monografia): \u201cIl dono di Keynes per il sistema economico internazionale\u201d. Votazione: eccellente.",
        "periodo": "dal 20-10-2003 al 20-10-2006"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca \u2013 contratto annuale \u2013, dal 2 novembre 2006, con rinnovi il 2 novembre 2007 e il 2 novembre 2008, presso il Dipartimento SEMeQ. Programma di ricerca: \u201cSquilibri finanziari internazionali\u201d. Responsabile scientifico: Prof.ssa A.M. Carabelli.",
        "periodo": "dal 02-11-2006 al 02-11-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca \u2013 contratto biennale \u2013 dal 2 novembre 2009 al 2 novembre 2011 presso il Dipartimento di Scienze Economiche e Metodi Quantitativi (SEMeQ) dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale \u201cA. Avogadro\u201d, Facolt\u00e0 di Economia, Novara. Programma di ricerca: \u201cCrisi finanziaria, squilibri reali e progetti di riforma del sistema internazionale\u201d. Responsabile scientifico: Prof.ssa A.M. Carabelli.",
        "periodo": "dal 02-11-2009 al 02-11-2011"
      },
      {
        "content": "Ho agito da referee per le seguenti riviste: \"Journal of Evolutionary Economics\", \u201cCambridge Journal of Economics\u201d, \u201cJournal of Economic Psychology\u201d, \u201cEconomic Thought\u201d, \u201cReview of Political Economy\u201d, \u201cHistory of Economic Ideas\u201d, \u201cIntervention. European Journal of Economics and Economic Policies\u201d, \u201cTeoria Politica\u201d, \u201cEuropean Journal of Comparative Economics\u201d, \"History of Economic Thought and Policy\".",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio trimestrale per addestramento e perfezionamento alla ricerca in materia di \u201cLa convenzione in Keynes\u201d, gennaio \u2013 marzo 2012, presso il DiSEI, Novara. Responsabile scientifico: Prof.ssa A.M. Carabelli.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-03-2012"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio mensile per addestramento e perfezionamento alla ricerca in materia di: \u201cJ.M. Keynes e il policy space\u201d, luglio 2012 (con rinnovo nell'agosto 2012), presso il Dipartimento per gli Studi di Economia e dell'Impresa (DiSEI) dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale \u201cA. Avogadro\u201d, Novara. Responsabile scientifico: Prof.ssa A.M. Carabelli.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ricopro attualmente la carica di Segretario generale dell'Associazione Italiana per la Storia dell'Economia Politica (STOREP) - sono stato eletto tramite votazione da parte dei soci dell'Associazione nella primavera del 2015; il mandato \u00e8 iniziato in concomitanza dell'Assemblea dei Soci del 12 giugno 2015. Da Statuto dell'Associazione (art. 14, http://www.storep.org/wp/statuto/) \"il Segretario Generale fa parte di diritto del Consiglio Direttivo, sovrintende all\u2019espletamento di tutte le funzioni di segreteria dell\u2019Associazione, d\u2019accordo con il Presidente e in linea con i criteri fissati dal Consiglio Direttivo. A tal fine coordina l\u2019attivit\u00e0 di ordinaria amministrazione dell\u2019Associazione, con riferimento ai rapporti sia con gli associati, sia con i collaboratori; tiene il libro dei verbali delle Assemblee e delle riunioni del Consiglio Direttivo, l\u2019archivio, il libro dei Soci ed i timbri dell\u2019Associazione; provvede ad eseguire le deliberazioni del Consiglio Direttivo; svolge la funzione di tesoriere curando l\u2019amministrazione finanziaria dell\u2019Associazione, secondo le delibere del Consiglio Direttivo, e particolarmente tiene il Registro di Cassa, riscuote le entrate, esegue i pagamenti, predispone i bilanci annuali (consuntivo e preventivo), e ha facolt\u00e0 di gestire conti correnti bancari e postali, depositando la propria firma insieme a quella del Presidente; sovrintende agli adempimenti legislativi ed amministrativo-contabili, sui quali informa il Presidente e il Consiglio Direttivo; si occupa della normale corrispondenza; cura l\u2019aggiornamento del sito web dell\u2019Associazione e ne pubblicizza l\u2019attivit\u00e0 e ogni iniziativa; \u00e8 il responsabile della gestione organizzativa delle riunioni scientifiche dell\u2019associazione. La carica di Segretario Generale dura tre anni ed \u00e8 rinnovabile per un ulteriore mandato\". Cfr. www.storep.org/wp/it/organi-istituzionali/.",
        "periodo": "dal 12-06-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dirigo le attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca composto da John B. Davis, Marquette University and University of Amsterdam, Stefano Fiori, Universit\u00e0 di Torino, e Angela Ambrosino, Universit\u00e0 di Torino sul tema \"The Fragmentation of Economics and the New Role of the History of Economic Thought\" (selezionato come vincitore di un research grant della European Society for the History of Economic Thought nel 2015 (ammontare del finanziamento: 9.000 EUR; cfr. http://www.eshet.net/index.php?a=70, e la sezione \"Premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica\" di questa stessa domanda). Il programma di ricerca si avvale del lavoro preliminare svolto dai ricercatori (tra i quali il sottoscritto) affiliati a Despina, Big Data Lab del Dipartimento di Economia e Statistica \u201cCognetti de Martiis\u201d dell'Universit\u00e0 di Torino, che si occupano del progetto \u201cJstor and the Evolution of Knowledge in Economics\u201d (cfr. www.despina.unito.it/content/jstor-and-evolution-knowledge-economics), volto a esplorare, attraverso una pattern analysis (che utilizza l'innovativa tecnica statistica Latent dirichlet allocation) del contenuto semantico dei lavori pubblicati sulle riviste accademiche dagli albori della disciplina a oggi (presenti nel database Jstor), le dinamiche dell'evoluzione della disciplina economica nel tempo, e in particolare le origini dell'attuale frammentazione e il processo di progressiva (e radicale) specializzazione per la disciplina. L'analisi consente di esplorare l'evoluzione dei cosiddetti \"topic\" della ricerca nel tempo, e offre agli storici del pensiero economico una possibile base per esaminare le origini dell'attuale \"mainstream pluralism\" (per utilizzare un termine introdotto da John B. Davis), e cio\u00e8 della compresenza di un vasto insieme di programmi di ricerca alternativi, almeno in parte, al \"core\" neoclassico della disciplina. Tra i principali obiettivi della ricerca vi \u00e8 quello di confermare (o smentire) l'ipotesi, avanzata in un articolo coautorato con Magda Fontana (\"Just Another Niche in the Wall? How Specialization Is Changing the Face of Mainstream Economics\", working paper 10/2015 del Dipartimento di Economia e Statistica \"Cognetti de Martiis\", qui in allegato in una versione aggiornata; l'articolo \u00e8 stato sottomesso alla rivista \"Cambridge Journal of Economics\" con esito - seconda revisione -: \"acceptance in principle\"), che la specializzazione - in linea con quanto sostenuto da Thomas Kuhn nel ritornare criticamente, negli ultimi anni della sua produzione, sulle tesi esposte ne \"La struttura delle rivoluzioni scientifiche\" - possa costituire un fattore determinante nell'evoluzione dell'economia da corpus unitario a mosaico di programmi di ricerca eterogenei. Il gruppo di ricerca che dirigo intende proporre un'interpretazione storica e metodologica originale sull'evoluzione del progresso scientifico nella disciplina economica. Inoltre, vuole valutare la possibilit\u00e0 che le due sottodiscipline della storia del pensiero economico e della metodologica economica possano ricoprire un ruolo di nuova e significativa importanza (concentrando almeno in parte i propri sforzi sull\u2019analisi della recente evoluzione della disciplina), qualora l\u2019attuale \u201cmainstream pluralism\u201d si rivelasse l\u2019anticamera di un\u2019epoca post-fondazionale per l\u2019economia.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro dell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (Responsabile dell'Unit\u00e0: Anna Carabelli) al Programma di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) 2007, \u201cComplessit\u00e0 e teoria economica\u201d, coordinato da Roberto Marchionatti (Universit\u00e0 di Torino). Progetto: \"Keynes, complessit\u00e0 e squilibri internazionali\". Mesi-uomo: 22 (11 per anno).",
        "periodo": "dal 21-09-2008 al 18-10-2010"
      }
    ]
  }
}