{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0268416016000242"
        ],
        "titolo": "Poor relief systems in rural Italy: the territory of the diocese of Tortona in the eighteenth century",
        "ISSN": [
          "0268-4160"
        ],
        "journal": "CONTINUITY AND CHANGE",
        "csp": "vol. 31, p. 211-239, ISSN: 0268-4160, doi: 10.1017/S0268416016000242",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maffi L, Rochini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maffi L, Rochini M (2016). Poor relief systems in rural Italy: the territory of",
        "the diocese of Tortona in the eighteenth century. CONTINUITY AND",
        "CHANGE, vol. 31, p. 211-239, ISSN: 0268-4160, doi:",
        "10.1017/S0268416016000242"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maffi L (2016). L'itinerario dello Spluga nel Settecento. Sistemi di trasporto,",
        "spedizione di merci e relazioni commerciali tra Lombardia ed Europa.",
        "HISTOIRE DES ALPES - STORIA DELLE ALPI \u2013 GESCHICHTE DER",
        "ALPEN, vol. 21, p. 143-158, ISSN: 1660-8070"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abLa resistenza del Paese sar\u00e0 tanto pi\u00f9 forte quanto pi\u00f9 floride saranno le condizioni dell\u2019agricoltura\u00bb. Il settore primario in Provincia di Pavia negli anni della Grande Guerra",
        "ISSN": [
          "2239-2254"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 PAVESE STORIA PATRIA",
        "csp": "p. 73-101, ISSN: 2239-2254",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maffi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maffi L (2015). \u00abLa resistenza del Paese sar\u00e0 tanto pi\u00f9 forte quanto pi\u00f9",
        "floride saranno le condizioni dell\u2019agricoltura\u00bb. Il settore primario in Provincia",
        "di Pavia negli anni della Grande Guerra. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0",
        "PAVESE STORIA PATRIA, p. 73-101, ISSN: 2239-2254"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Corpi intermedi e \u201creti di supporto sociale\u201d in Italia nell\u2019et\u00e0 moderna: il sistema del dare a Voghera nel XVIII secolo. NUOVA RIVISTA STORICA, vol",
        "ISSN": [
          "0029-6236"
        ],
        "journal": "XCIX",
        "csp": "p. 773-779, ISSN: 0029-6236",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maffi L, Rochini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maffi L, Rochini M (2015). Corpi intermedi e \u201creti di supporto sociale\u201d in",
        "Italia nell\u2019et\u00e0 moderna: il sistema del dare a Voghera nel XVIII secolo.",
        "NUOVA RIVISTA STORICA, vol. XCIX, p. 773-779, ISSN: 0029-6236"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-235",
        "titolo": "Turismo dell\u2019Ottocento. I viaggi in Italia di un prete pavese. p",
        "ISBN": [
          "9788820510763"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino - Monduzzi editore, ISBN: 9788820510763",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maffi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maffi L (2015). Turismo dell\u2019Ottocento. I viaggi in Italia di un prete pavese.",
        "p. 1-235, Milano:Cisalpino - Monduzzi editore, ISBN: 9788820510763"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-187",
        "titolo": "\u00abAlcuni aspetti della nostra economia sono intimamente legati alle sorti della nostra agricoltura\u00bb. Il settore primario in provincia di Brescia tra ricostruzione e sviluppo (1945-1952)",
        "ISBN": [
          "978-88-907120-3-6"
        ],
        "csp": "Brescia:Archivio storico della resistenza bresciana e dell'et\u00e0 contemporanea, ISBN: 978-88-907120-3-6",
        "opera": "(a cura di): PASINI, MARIA PAOLA , Ricostruire sulle macerie. La rinascita di Brescia nel secondo dopoguerra (1945-1951). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAFFI L (2013). \u00abAlcuni aspetti della nostra economia sono intimamente",
        "legati alle sorti della nostra agricoltura\u00bb. Il settore primario in provincia di",
        "Brescia tra ricostruzione e sviluppo (1945-1952). In: (a cura di): PASINI,",
        "MARIA PAOLA , Ricostruire sulle macerie. La rinascita di Brescia nel",
        "secondo dopoguerra (1945-1951). p. 155-187, Brescia:Archivio storico",
        "della resistenza bresciana e dell'et\u00e0 contemporanea, ISBN:",
        "978-88-907120-3-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Istruzione e sviluppo del capitale umano. L\u2019escursione didattica all\u2019Esposizione di Asti nel 1898 degli alunni della Regia Scuola Pratica di Agricoltura \u201cGallini\u201d di Voghera",
        "ISSN": [
          "2239-2254"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 PAVESE STORIA PATRIA",
        "csp": "p. 211-236, ISSN: 2239-2254",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAFFI L (2012). Istruzione e sviluppo del capitale umano. L\u2019escursione",
        "didattica all\u2019Esposizione di Asti nel 1898 degli alunni della Regia Scuola",
        "Pratica di Agricoltura \u201cGallini\u201d di Voghera. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0",
        "PAVESE STORIA PATRIA, p. 211-236, ISSN: 2239-2254"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-66",
        "titolo": "Ambiente e agricoltura nel territorio di Stradella dal XV al XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4708-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4708-6",
        "opera": "GUIDO ALFANI, MATTEO DI TULLIO e LUCA MOCARELLI. Storia economica e ambiente italiano (ca.1400-1850. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAFFI L (2012). Ambiente e agricoltura nel territorio di Stradella dal XV al",
        "XVIII secolo. In: GUIDO ALFANI, MATTEO DI TULLIO e LUCA",
        "MOCARELLI. Storia economica e ambiente italiano (ca.1400-1850. p.",
        "47-66, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4708-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-243",
        "titolo": "Dal miracolo economico alla crescita complessa: economia e societ\u00e0 in Provincia di Pavia negli ultimi decenni del XX secolo",
        "ISBN": [
          "9788890867408"
        ],
        "csp": "Pavia:Camera di commercio di Pavia, ISBN: 9788890867408",
        "opera": "(a cura di): Camera di Commercio di Pavia, Camera di Commercio di Pavia. 225\u00b0 anniversario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAFFI L (2012). Dal miracolo economico alla crescita complessa:",
        "economia e societ\u00e0 in Provincia di Pavia negli ultimi decenni del XX secolo.",
        "In: (a cura di): Camera di Commercio di Pavia, Camera di Commercio di",
        "Pavia. 225\u00b0 anniversario. p. 221-243, Pavia:Camera di commercio di Pavia,",
        "ISBN: 9788890867408"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-46",
        "titolo": "La provincia di Pavia negli anni Cinquanta. Economia, societ\u00e0 e istituzioni",
        "ISBN": [
          "9788890712012"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Archivio storico della Resistenza bresciana e dell, ISBN: 9788890712012",
        "opera": "Il diario partigiano di Giuseppe Castagna (1945). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAFFI L (2012). La provincia di Pavia negli anni Cinquanta. Economia,",
        "societ\u00e0 e istituzioni. In: Il diario partigiano di Giuseppe Castagna (1945). p.",
        "25-46, BRESCIA:Archivio storico della Resistenza bresciana e dell, ISBN:",
        "9788890712012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "\u00abNatura docens\u00bb. Vignaioli e sviluppo economico dell\u2019Oltrep\u00f2 Pavese nel XIX secolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0981-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0981-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAFFI L (2012). \u00abNatura docens\u00bb. Vignaioli e sviluppo economico",
        "dell\u2019Oltrep\u00f2 Pavese nel XIX secolo. p. 1-200, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-0981-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "337-342",
        "titolo": "Viticoltura e promozione del territorio. Problemi generali e un caso di studio.",
        "ISBN": [
          "978-88-555-3040-8"
        ],
        "csp": "Bologna:P\u00e0tron, ISBN: 978-88-555-3040-8, Firenze, 10-12 Dicembre 2008",
        "opera": "(a cura di): DI BLASI A, Il futuro della geografia: ambiente, culture, economia. vol. 2, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MAFFI L (2011). Viticoltura e promozione del territorio. Problemi generali e",
        "un caso di studio.. In: (a cura di): DI BLASI A, Il futuro della geografia:",
        "ambiente, culture, economia. vol. 2, p. 337-342, Bologna:P\u00e0tron, ISBN:",
        "978-88-555-3040-8, Firenze, 10-12 Dicembre 2008"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Storia di un territorio rurale. Vigne e vini nell'Oltrep\u00f2 Pavese. Ambiente, societ\u00e0, economia",
        "ISBN": [
          "9788856817621"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856817621",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAFFI L (2010). Storia di un territorio rurale. Vigne e vini nell'Oltrep\u00f2",
        "Pavese. Ambiente, societ\u00e0, economia. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856817621"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1017/S0268416016000242"
        ],
        "titolo": "Poor relief systems in rural Italy: the territory of the diocese of Tortona in the eighteenth century",
        "ISSN": [
          "0268-4160"
        ],
        "journal": "CONTINUITY AND CHANGE",
        "csp": "vol. 31, p. 211-239, ISSN: 0268-4160, doi: 10.1017/S0268416016000242",
        "anno": "2016",
        "autori": "Maffi L, Rochini M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maffi L, Rochini M (2016). Poor relief systems in rural Italy: the territory of",
        "the diocese of Tortona in the eighteenth century. CONTINUITY AND",
        "CHANGE, vol. 31, p. 211-239, ISSN: 0268-4160, doi:",
        "10.1017/S0268416016000242"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maffi L (2016). L'itinerario dello Spluga nel Settecento. Sistemi di trasporto,",
        "spedizione di merci e relazioni commerciali tra Lombardia ed Europa.",
        "HISTOIRE DES ALPES - STORIA DELLE ALPI \u2013 GESCHICHTE DER",
        "ALPEN, vol. 21, p. 143-158, ISSN: 1660-8070"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abLa resistenza del Paese sar\u00e0 tanto pi\u00f9 forte quanto pi\u00f9 floride saranno le condizioni dell\u2019agricoltura\u00bb. Il settore primario in Provincia di Pavia negli anni della Grande Guerra",
        "ISSN": [
          "2239-2254"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 PAVESE STORIA PATRIA",
        "csp": "p. 73-101, ISSN: 2239-2254",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maffi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Maffi L (2015). \u00abLa resistenza del Paese sar\u00e0 tanto pi\u00f9 forte quanto pi\u00f9",
        "floride saranno le condizioni dell\u2019agricoltura\u00bb. Il settore primario in Provincia",
        "di Pavia negli anni della Grande Guerra. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0",
        "PAVESE STORIA PATRIA, p. 73-101, ISSN: 2239-2254"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-235",
        "titolo": "Turismo dell\u2019Ottocento. I viaggi in Italia di un prete pavese. p",
        "ISBN": [
          "9788820510763"
        ],
        "csp": "Milano:Cisalpino - Monduzzi editore, ISBN: 9788820510763",
        "anno": "2015",
        "autori": "Maffi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Maffi L (2015). Turismo dell\u2019Ottocento. I viaggi in Italia di un prete pavese.",
        "p. 1-235, Milano:Cisalpino - Monduzzi editore, ISBN: 9788820510763"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "155-187",
        "titolo": "\u00abAlcuni aspetti della nostra economia sono intimamente legati alle sorti della nostra agricoltura\u00bb. Il settore primario in provincia di Brescia tra ricostruzione e sviluppo (1945-1952)",
        "ISBN": [
          "978-88-907120-3-6"
        ],
        "csp": "Brescia:Archivio storico della resistenza bresciana e dell'et\u00e0 contemporanea, ISBN: 978-88-907120-3-6",
        "opera": "(a cura di): PASINI, MARIA PAOLA , Ricostruire sulle macerie. La rinascita di Brescia nel secondo dopoguerra (1945-1951). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAFFI L (2013). \u00abAlcuni aspetti della nostra economia sono intimamente",
        "legati alle sorti della nostra agricoltura\u00bb. Il settore primario in provincia di",
        "Brescia tra ricostruzione e sviluppo (1945-1952). In: (a cura di): PASINI,",
        "MARIA PAOLA , Ricostruire sulle macerie. La rinascita di Brescia nel",
        "secondo dopoguerra (1945-1951). p. 155-187, Brescia:Archivio storico",
        "della resistenza bresciana e dell'et\u00e0 contemporanea, ISBN:",
        "978-88-907120-3-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "25-46",
        "titolo": "La provincia di Pavia negli anni Cinquanta. Economia, societ\u00e0 e istituzioni",
        "ISBN": [
          "9788890712012"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Archivio storico della Resistenza bresciana e dell, ISBN: 9788890712012",
        "opera": "Il diario partigiano di Giuseppe Castagna (1945). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAFFI L (2012). La provincia di Pavia negli anni Cinquanta. Economia,",
        "societ\u00e0 e istituzioni. In: Il diario partigiano di Giuseppe Castagna (1945). p.",
        "25-46, BRESCIA:Archivio storico della Resistenza bresciana e dell, ISBN:",
        "9788890712012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-66",
        "titolo": "Ambiente e agricoltura nel territorio di Stradella dal XV al XVIII secolo",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4708-6"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4708-6",
        "opera": "GUIDO ALFANI, MATTEO DI TULLIO e LUCA MOCARELLI. Storia economica e ambiente italiano (ca.1400-1850. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAFFI L (2012). Ambiente e agricoltura nel territorio di Stradella dal XV al",
        "XVIII secolo. In: GUIDO ALFANI, MATTEO DI TULLIO e LUCA",
        "MOCARELLI. Storia economica e ambiente italiano (ca.1400-1850. p.",
        "47-66, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4708-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "221-243",
        "titolo": "Dal miracolo economico alla crescita complessa: economia e societ\u00e0 in Provincia di Pavia negli ultimi decenni del XX secolo",
        "ISBN": [
          "9788890867408"
        ],
        "csp": "Pavia:Camera di commercio di Pavia, ISBN: 9788890867408",
        "opera": "(a cura di): Camera di Commercio di Pavia, Camera di Commercio di Pavia. 225\u00b0 anniversario. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MAFFI L (2012). Dal miracolo economico alla crescita complessa:",
        "economia e societ\u00e0 in Provincia di Pavia negli ultimi decenni del XX secolo.",
        "In: (a cura di): Camera di Commercio di Pavia, Camera di Commercio di",
        "Pavia. 225\u00b0 anniversario. p. 221-243, Pavia:Camera di commercio di Pavia,",
        "ISBN: 9788890867408"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-200",
        "titolo": "\u00abNatura docens\u00bb. Vignaioli e sviluppo economico dell\u2019Oltrep\u00f2 Pavese nel XIX secolo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0981-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0981-4",
        "anno": "2012",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAFFI L (2012). \u00abNatura docens\u00bb. Vignaioli e sviluppo economico",
        "dell\u2019Oltrep\u00f2 Pavese nel XIX secolo. p. 1-200, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-204-0981-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Storia di un territorio rurale. Vigne e vini nell'Oltrep\u00f2 Pavese. Ambiente, societ\u00e0, economia",
        "ISBN": [
          "9788856817621"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856817621",
        "anno": "2010",
        "autori": "MAFFI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "MAFFI L (2010). Storia di un territorio rurale. Vigne e vini nell'Oltrep\u00f2",
        "Pavese. Ambiente, societ\u00e0, economia. MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856817621"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/C1",
    "progr": "5734",
    "nome": "MAFFI Luciano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Comune di Bascap\u00e8 (PV). Progetto di studi e ricerca che rientra nell'iniziativa di redazione della Storia di Bascap\u00e8, consistente negli studi preliminari, ricerche d'archivio e redazione di saggio in volume di taglio scientifico avente come tema la storia sociale ed economica del territorio.",
        "periodo": "dal 13-01-2004 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Museo della Val San Giacomo e della Via dello Spluga di Campodolcino (SO). Progetto di studi e ricerca che rientra nell'iniziativa di valorizzazione del patrimonio archivistico del museo (lettere commerciali, lettere di vettura e altro materiale documentario), consistente nelle studi preliminari, ricerche d'archivio e redazione di saggio di taglio scientifico avente come tema i commercio attraverso il valico dello Spluga.",
        "periodo": "dal 07-03-2011 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Camera di Commercio di Pavia. Progetto di studi e ricerca che rientra nell'iniziativa di valorizzazione del patrimonio archivistico dell'ente e per il 225 anniversario, consistente negli studi preliminari, ricerche d'archivio e redazione di saggi in volume di taglio scientifico avente come tema le azioni dell'ente sia in ambito territoriale sia in ambito nazionale e sovranazionale.",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Congrega della Carit\u00e0 Apostolica di Brescia. Progetto di studi e ricerca che rientra nell'iniziativa \"Per una Storia della Congrega\" (editore Il Mulino), consistente negli studi preliminari, ricerche d'archivio e redazione di un volume di taglio scientifico avente come tema il patrimonio dell'ente.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Societ\u00e0 Pavese di Storia Patria. Progetto di studi e ricerca che rientra nell'iniziativa di pubblicazione di un volume sulla Grande Guerra, consistente negli studi preliminari, ricerche d'archivio e redazione di saggio di taglio scientifico avente come tema l'economia pavese negli anni della Prima Guerra Mondiale.",
        "periodo": "dal 16-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Varzi (PV). Convegno, \u00abLa Valle Staffora nel Medioevo e nella prima et\u00e0 moderna\u00bb. Titolo dell\u2019intervento: La bassa Valle Staffora nei documenti dell\u2019Archivio Malaspina di Godiasco.",
        "periodo": "dal 20-05-2005 al 21-05-2005"
      },
      {
        "content": "Vercelli e Pollenzo. Convegno internazionale di studi, \u00abDi cotte e di crude. Cibo, culture, comunit\u00e0\u00bb; Universit\u00e0 del Piemonte orientale e Centro Studi Piemontesi. Titolo del contributo: Il vino: territorialit\u00e0 e sapori",
        "periodo": "dal 15-03-2007 al 17-03-2007"
      },
      {
        "content": "Aosta e Saint-Vincent. Presentazione dei lavori del gruppo di ricerca dell\u2019Associazione dei Geografi Italiani (AGEI) dal titolo \u00abDai luoghi termali ai poli e sistemi locali di turismo integrato\u00bb. Titolo dell\u2019intervento: Attivit\u00e0 termale e turismo nell\u2019Oltrepo Pavese. Due casi a confronto: Salice Terme e Rivanazzano.",
        "periodo": "dal 21-09-2007 al 22-09-2007"
      },
      {
        "content": "Milano. Convegno, \u00abStoria economica e ambiente italiano ca. 1400-1850\u00bb; Universit\u00e0 Bocconi, Dipartimento di Analisi Istituzionale e Management Pubblico. Titolo dell\u2019intervento: Ambiente e agricoltura. Evoluzione del territorio di Stradella dal XV al XVIII secolo.",
        "periodo": "dal 29-01-2010 al 30-01-2010"
      },
      {
        "content": "Roma. V Congresso dell'Associazione Italiana di Storia Urbana (AISU), \u00abFuori dall'ordinario: la citt\u00e0 di fronte a catastrofi ed eventi eccezionali\u00bb; Facolt\u00e0 di Economia \u201cFederico Caff\u00e8\u201d, Universit\u00e0 Roma Tre. Titolo dell\u2019intervento: \u00abPro faciendo recolligere mattones proiectos de muro de porta Camollia\u00bb. Siena in guerra nel secolo XIII.",
        "periodo": "dal 08-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Brescia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Convegno internazionale di Studi, \u00abRicostruire sulle macerie. La rinascita di Brescia nel secondo dopoguerra (1945-1951)\u00bb. Titolo del contributo: Il settore primario tra ricostruzione e sviluppo",
        "periodo": "dal 24-04-2013 al 24-04-2013"
      },
      {
        "content": "Catania, Congresso AISU (Associazione Italiana di Storia Urbana); Sessione \u00abInnovazioni e cambiamenti negli stili di consumo nelle citt\u00e0 del Mediterraneo fra XV e XIX secolo\u00bb. Titolo del contributo: Mercato urbano e terroirs. Innovazioni e cambiamenti nella produzione e consumo di vino in Lombardia fra '600 e '800",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Oxford, Blackfriars Hall. Seminar: 18th-Century models of social support for those in need in Italy and in Britain. Link del seminario: http://www.bfriars.ox.ac.uk/hall/news/?id=109",
        "periodo": "dal 06-11-2014 al 06-11-2014"
      },
      {
        "content": "Pavia, Universit\u00e0 di Pavia, International Winter School, Il Racconto della Storia. Tema della giornata di studio: Le carestie nella storia. Tema della relazione: Le reti sociali di supporto nel nord Italia nel XVIII secolo. Discussant: Mario Rizzo, Unipv. Programma al link: http://studiumanistici.unipv.it/?pagina=p&titolo=iws-programma",
        "periodo": "dal 04-02-2015 al 05-02-2015"
      },
      {
        "content": "Pavia, \u201cCantieri Ancora Aperti 2015\u201d, seminari dedicati al mondo moderno e contemporaneo dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Pavia. Tema della relazione: Un toponimo da spalmare: Gorgonzola.",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Padova, VII Congresso Aisu (Milano-Padova 2-5 settembre 2015), sessione B05 Strategie e pratiche dell\u2019approvvigionamento urbano fra tardo Medioevo ed et\u00e0 moderna, Coordinatori: Luca Clerici (Universit\u00e0 di Padova) Renzo P. Corritore (Universit\u00e0 di Pavia). Tema della relazione: Per una visione integrata di annona e mercato nelle citt\u00e0 di antico regime. Il caso del mercato dei grani del Broletto nuovo a Milano (1350-1800). Programma al link: http://www.storiaurbana.org/index .php/it/component/content/article/9-cong ressi/682-il-cibo-e-la-citta-paper-food- and-the-city",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Padova, VII Congresso Aisu (Milano-Padova 2-5 settembre 2015), sessione B05 Strategie e pratiche dell\u2019approvvigionamento urbano fra tardo Medioevo ed et\u00e0 moderna, Coordinatori: Luca Clerici (Universit\u00e0 di Padova) Renzo P. Corritore (Universit\u00e0 di Pavia). Tema della relazione: Annona e mercato: una nuova fonte per la storia dei prezzi a Milano (1600-1787).",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Padova, VII Congresso Aisu (Milano-Padova 2-5 settembre 2015), Sessione B11 Tipi-citt\u00e0. il centro urbano come matrice della tipicit\u00e0 dei prodotti alimentare, Coordinatori: Luca Mocarelli (Universit\u00e0 di Miliano \u2013 Bicocca), Jean-Pierre Williot (Universit\u00e8 Fran\u00e7ois Rabelais de Tours). Tema della relazione sviluppata assieme a Ivan Paris: Il ruolo delle citt\u00e0 nei processi di produzione agro-alimentare del secondo Ottocento. Il caso lombardo.",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Girona, Rural History 2015. International Conference of the European Rural History Organisation (EURHO), University of Girona, Spain, 7-10 September 2015. Panel 18: The provision of poor relief in rural Europe, coordinatore Julie Marfany. Tema della relazione: Intermediate bodies and social support networks in Italy in the modern age: the system of giving in Voghera in the 18th century.",
        "periodo": "dal 07-09-2015 al 10-09-2015"
      },
      {
        "content": "Bolzano, Transiti - Transit - Transits - Tranzit. Infrastrutture e societa` nelle Alpi dall\u2019antichita` a oggi, Convegno dell\u2019Associazione internazionale di Storia delle Alpi, (Bolzano-Bozen, 10-12.09.2015). Tema della relazione: Il commercio e il trasporto dei prodotti agroalimentari e manifatturieri tra Lombardia ed Europa nel passato. L\u2019itinerario commerciale dello Spluga nel Settecento.",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Torino, First Conference of the European Labour History Network (ELHN), Universit\u00e0 degli Studi \u2013 Campus Luigi Einaudi, Torino 14-16 dicembre 2015. Panel 15: Rural Migrations: Labour, Environment and Society, coordinatori Michele Nani e Walter Tucci. Tema della relazione sviluppata assieme a Marco Rochini, Rural migrations in the diocese of Tortona in the XVIII century.",
        "periodo": "dal 14-12-2015 al 16-12-2015"
      },
      {
        "content": "Salerno, Universit\u00e0 di Salerno, Dipartimento di Studi Umanistici, Convegno internazionale \u201cAnnona. An international conference in honour of Renzo Paolo Corritore (1956-2015)\u201d. Comitato organizzatore: Stefano d\u2019Atri (University of Salerno); Luca Clerici (University of Padova & Ens Paris - Umr 8546 Aoroc); Luciano Maffi (Catholic University of Milano)",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 16-04-2016"
      },
      {
        "content": "Salerno, Universit\u00e0 di Salerno, Dipartimento di Studi Umanistici, Convegno internazionale \u201cAnnona. An international conference in honour of Renzo Paolo Corritore (1956-2015)\u201d (Salerno, 14-15 aprile). Tema della relazione sviluppata assieme a Luca Mocarelli: Approvvigionare Milano. Le complesse dinamiche di annona e mercato in antico regime.",
        "periodo": "dal 14-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Brescia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Workshop \u201cIl sistema del dare in area rurale nel XVIII secolo\u201d. Tema della relazione: Sistemi del dare in Italia nord occidentale. La diocesi di Tortona nel XVIII secolo.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Brescia, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Workshop \u201cIl sistema del dare in area rurale nel XVIII secolo\u201d. Comitato organizzatore: Mario Taccolini, Luciano Maffi, Marco Rochini, Giovanni Gregorini.",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Porto, Faculty of Arts and Humanities of the University of Porto, 43rd Annual Meeting ICOHTEC (The International Committee for the History of Technology), \u201cTechnology, Innovation, and Sustainability: Historical and Contemporary Narratives\u201d. Tema della relazione sviluppata assieme a Paolo Tedeschi, and Manuel Vaquero Pineiro: Notes about the Evolution of the Oenological Techniques in the Italian Viticulture and Winemaking (18th-19th Centuries). Programma del convegno al link: http://icohtec2016.ciuhct.org/programme/july-27",
        "periodo": "dal 26-07-2016 al 27-07-2016"
      },
      {
        "content": "Varzi (PV), Castello Malaspina di Varzi, convegno \u201cOltrep\u00f2 Pavese: non solo vino\u2026percorsi storico-archeologici per la valorizzazione del territorio\u201d. Tema della relazione: L\u2019economia di un\u2019area rurale: agricoltura, commercio e relazioni sociali. L\u2019Oltrep\u00f2 attraverso i documenti dell\u2019Archivio Malaspina di Godiasco.",
        "periodo": "dal 22-10-2016 al 22-10-2016"
      },
      {
        "content": "Pollenzo (CN), Universit\u00e0 di Scienze Gastronomiche, convegno \u201cIl mercato del vino italiano nel 1800\u201d. Tema della relazione: \u00abCos\u00ec squisiti da poter pareggiare i migliori del Piemonte\u00bb. Commercio di uva e vini dell'Oltrep\u00f2 Pavese nel XIX secolo.",
        "periodo": "dal 25-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI BRESCIA, Dipartimento di Economia e Management, (2011-2013) Assegnista di ricerca, Settore Scientifico-Disciplinare: Storia Economica \u2022 Progetto di ricerca: Sapori tradizionali per il consumatore globale. I prodotti tipici dell\u2019agroalimentare lombardo nello scenario globalizzato.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 CATTOLICA DEL SACRO CUORE DI MILANO (2013-2014), Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Docente a contratto di \u201cLaboratorio di riflessione sull\u2019esperienza didattica\u201d presso i PAS, Percorsi Abilitanti Speciali, per la classe di abilitazione A043.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 CATTOLICA DEL SACRO CUORE DI MILANO, Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere (2013-2014) Docente a contratto di Storia economica",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "UNIVERSITY OF OXFORD, Blackfriars College (2014) Visiting Research Scholar durante l\u2019Hilary Term",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-03-2014"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 CATTOLICA DEL SACRO CUORE DI MILANO (2014-2015). Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia. Docente a contratto di \u201cLaboratorio di riflessione sull\u2019esperienza didattica\u201d presso i PAS, Percorsi Abilitanti Speciali, per la classe di abilitazione A043",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 CATTOLICA DEL SACRO CUORE DI MILANO, Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere (2014-2015) Docente a contratto di Storia economica",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "UNIVERSITY OF OXFORD, Blackfriars College (2015) Visiting Research Scholar",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI PAVIA, Dipartimento di Studi Umanistici (2015-2016) Docente per seminari (10 ore) nell\u2019ambito del corso \u201cStoria economica dall'anno mille alla rivoluzione industriale\u201d",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 CATTOLICA DEL SACRO CUORE DI MILANO, Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere (2015-2016). Docente a contratto di Storia economica",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI PAVIA, Dipartimento di Studi Umanistici (2016-2017) Docente per seminari (10 ore) nell\u2019ambito del corso \u201cStoria economica dall'anno mille alla rivoluzione industriale\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 CATTOLICA DEL SACRO CUORE DI MILANO, Facolt\u00e0 di Scienze Linguistiche e Letterature Straniere (2016-2017). Docente a contratto di Storia economica.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "IVS - Italian victualling systems. Gruppo di Studio su annona e mercato in et\u00e0 moderna.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Progettopasta. Centro interuniversitario di studio sulla storia delle paste alimentari in Italia. Link al sito del progetto: http://www.progettopasta.com/1/il_centro_3430011.html",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "UNIVERSIT\u00c0 COMMERCIALE LUIGI BOCCONI, Dipartimento di Analisi delle Politiche e Management Pubblico (2013-2014). Teaching assistant di Storia economica.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-08-2014"
      }
    ]
  }
}