{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla Corte dell'arbitrio: l'atto politico nel sistema delle intese",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2, p. 560-568, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2016). Alla Corte dell'arbitrio: l'atto politico nel sistema delle",
        "intese. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 2, p. 560-568, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'edilizia di culto tra libert\u00e0 religiosa, limitazioni ragionevoli e competenze normative",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 2, p. 365-368, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2016",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2016). L'edilizia di culto tra libert\u00e0 religiosa, limitazioni",
        "ragionevoli e competenze normative. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol.",
        "2, p. 365-368, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza costituzionale in materia di edilizia di culto fra esigenze di eguale libert\u00e0 e bisogno crescente di sicurezza",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2, p. 647-655, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2016). La giurisprudenza costituzionale in materia di edilizia di",
        "culto fra esigenze di eguale libert\u00e0 e bisogno crescente di sicurezza.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 2, p. 647-655, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-350",
        "titolo": "Luigi Lombardi Vallauri e la lotta per la libert\u00e0 nella scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35837-2"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-35837-2",
        "opera": "(a cura di): Bianchi A. - Cabiddu M.A. - Castrucci E. - Corsi C. - Cosi G. - Foddai M.A. - Siciliano D. - Tallacchini M. - Zamperetti G., Scritti per Luigi Lombardi Vallauri. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2016). Luigi Lombardi Vallauri e la lotta per la libert\u00e0 nella",
        "scuola. In: (a cura di): Bianchi A. - Cabiddu M.A. - Castrucci E. - Corsi C. -",
        "Cosi G. - Foddai M.A. - Siciliano D. - Tallacchini M. - Zamperetti G., Scritti",
        "per Luigi Lombardi Vallauri. vol. 1, p. 337-350, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-35837-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le scuole paritarie fra servizio pubblico e attivit\u00e0 commerciale: il caso delle esenzioni I.C.I.",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 4, p. 995-997, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2015",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2015). Le scuole paritarie fra servizio pubblico e attivit\u00e0",
        "commerciale: il caso delle esenzioni I.C.I.. QUADERNI COSTITUZIONALI,",
        "vol. 4, p. 995-997, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Corte dei conti all'assalto dell'8 per mille",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 1, p. 172-175, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2015",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2015). La Corte dei conti all'assalto dell'8 per mille. QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI, vol. 1, p. 172-175, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Pisa University Press",
        "titolo": "L'otto per mille trent'anni dopo: le molte ombre di un istituto da riformare (o da abolire?)",
        "ISBN": [
          "978-886741-5847"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-886741-5847",
        "opera": "(a cura di): CATELANI E. - PANIZZA S. - ROMBOLI R., Profili attuali di diritto costituzionale",
        "anno": "2015",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2015). L'otto per mille trent'anni dopo: le molte ombre di un",
        "istituto da riformare (o da abolire?). In: (a cura di): CATELANI E. - PANIZZA",
        "S. - ROMBOLI R., Profili attuali di diritto costituzionale. PISA:Pisa",
        "University Press, ISBN: 978-886741-5847"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "330-366",
        "titolo": "La scuola pubblica e la scuola privata",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2329-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-243-2329-1",
        "opera": "(a cura di): ANGELINI F. - BENVENUTI M., Le dimensioni costituzionali dell'istruzione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2014). La scuola pubblica e la scuola privata. In: (a cura di):",
        "ANGELINI F. - BENVENUTI M., Le dimensioni costituzionali dell'istruzione.",
        "p. 330-366, ISBN: 978-88-243-2329-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dimensioni costituzionali della tutela della lingua italiana",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 4, p. 983-986, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2013",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2013). Le dimensioni costituzionali della tutela della lingua",
        "italiana. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. 4, p. 983-986, ISSN:",
        "0392-6664"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-461",
        "titolo": "I non credenti",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6567-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6567-9",
        "opera": "(a cura di): ROSSI S., I nuovi danni alla persona. I soggetti deboli. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2013). I non credenti. In: (a cura di): ROSSI S., I nuovi danni",
        "alla persona. I soggetti deboli. vol. 2, p. 423-461, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 978-88-548-6567-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "537-567",
        "titolo": "Gli strumenti per l'integrazione degli immigrati in Campania e nel Lazio (commento alla legge regionale Campania\u00a0n. 6 del 2010 e alla legge regionale\u00a0Lazio\u00a0n. 10 del\u00a02008) ",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23496-4"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23496-4",
        "opera": "(a cura di): Rossi E., Biondi Dal Monte F., Vrenna M., LA GOVERNANCE DELL\u2019IMMIGRAZIONE. DIRITTI, POLITICHE E COMPETENZE. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2013). Gli strumenti per l'integrazione degli immigrati in",
        "Campania e nel Lazio (commento alla legge regionale Campania\u00a0n. 6 del",
        "2010 e alla legge regionale\u00a0Lazio\u00a0n. 10 del\u00a02008) . In: (a cura di): Rossi E.,",
        "Biondi Dal Monte F., Vrenna M., LA GOVERNANCE",
        "DELL\u2019IMMIGRAZIONE. DIRITTI, POLITICHE E COMPETENZE. p.",
        "537-567, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23496-4"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libert\u00e0 religiosa nell'ordinamento costituzionale italiano",
        "ISSN": [
          "1593-862X"
        ],
        "journal": "QUADERNI REGIONALI",
        "csp": "vol. 2, p. 373-420, ISSN: 1593-862X",
        "anno": "2012",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2012). La libert\u00e0 religiosa nell'ordinamento costituzionale",
        "italiano. QUADERNI REGIONALI, vol. 2, p. 373-420, ISSN: 1593-862X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "386-396",
        "titolo": "Giudice amministrativo e laicit\u00e0 dello Stato: il problematico s\u00e9guito delle sentenze costituzionali sull'ora di religione",
        "ISBN": [
          "978-88-348-3588-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-3588-3",
        "opera": "Bonetti P., Cassatella A., Cortese F., Deffenu A., Guazzarotti A. (a cura di). Giudice amministrativo e diritti costituzionali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2012). Giudice amministrativo e laicit\u00e0 dello Stato: il",
        "problematico s\u00e9guito delle sentenze costituzionali sull'ora di religione. In:",
        "Bonetti P., Cassatella A., Cortese F., Deffenu A., Guazzarotti A. (a cura di).",
        "Giudice amministrativo e diritti costituzionali. p. 386-396,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-3588-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-338",
        "titolo": "La libert\u00e0 religiosa nell'ordinamento costituzionale italiano. p",
        "ISBN": [
          "978-884673465-5"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673465-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CROCE M (2012). La libert\u00e0 religiosa nell'ordinamento costituzionale",
        "italiano. p. 1-338, Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673465-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il 'Caso Tosti'. Un'altra 'vittoria di Pirro'?",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 4, p. 949-951, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2011",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2011). Il 'Caso Tosti'. Un'altra 'vittoria di Pirro'?. QUADERNI",
        "COSTITUZIONALI, vol. 4, p. 949-951, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La 'lunga marcia' del precedente: la nomofilachia come valore costituzionale? (a proposito di Corte cost. n. 30/2011)",
        "ISSN": [
          "1123-5055"
        ],
        "journal": "CONTRATTO E IMPRESA",
        "csp": "vol. 4-5, p. 847-851, ISSN: 1123-5055",
        "anno": "2011",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2011). La 'lunga marcia' del precedente: la nomofilachia come",
        "valore costituzionale? (a proposito di Corte cost. n. 30/2011). CONTRATTO",
        "E IMPRESA, vol. 4-5, p. 847-851, ISSN: 1123-5055"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \"Caso Lombardi Vallauri\" dinanzi alla C.e.d.u.: una riscossa della libert\u00e0 nella scuola?",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-6, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2010",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2010). Il \"Caso Lombardi Vallauri\" dinanzi alla C.e.d.u.: una",
        "riscossa della libert\u00e0 nella scuola?. STATO, CHIESE E PLURALISMO",
        "CONFESSIONALE, p. 1-6, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diritti fondamentali programmatici, limiti all'interpretazione evolutiva e funzione procreativa del matrimonio: dalla Corte un deciso stop al matrimonio omosessuale",
        "ISSN": [
          "1971-9892"
        ],
        "journal": "CONSULTA ONLINE",
        "csp": "p. 1-3, ISSN: 1971-9892",
        "anno": "2010",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2010). Diritti fondamentali programmatici, limiti",
        "all'interpretazione evolutiva e funzione procreativa del matrimonio: dalla",
        "Corte un deciso stop al matrimonio omosessuale. CONSULTA ONLINE, p.",
        "1-3, ISSN: 1971-9892"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La \u201csana laicit\u00e0\u201d capitola a Strasburgo: la Corte europea dei diritti dell'uomo giudice di costituzionalit\u00e0 sulle fonti non primarie?",
        "ISSN": [
          "0015-783X"
        ],
        "journal": "IL FORO ITALIANO",
        "csp": "vol. 2, febbraio 2010, IV, p. 67-70, ISSN: 0015-783X",
        "anno": "2010",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2010). La \u201csana laicit\u00e0\u201d capitola a Strasburgo: la Corte europea",
        "dei diritti dell'uomo giudice di costituzionalit\u00e0 sulle fonti non primarie?. IL",
        "FORO ITALIANO, vol. 2, febbraio 2010, IV, p. 67-70, ISSN: 0015-783X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sentenza del TAR Lazio sull'ora di religione: lo studente discriminato",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 4, p. 910-913, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2009",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2009). La sentenza del TAR Lazio sull'ora di religione: lo",
        "studente discriminato. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. 4, p. 910-913,",
        "ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "C'\u00e8 un giudice a Valladolid: la rimozione del crocifisso dalle aule scolastiche in Spagna",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 1, p. 108-111, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2009",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2009). C'\u00e8 un giudice a Valladolid: la rimozione del crocifisso",
        "dalle aule scolastiche in Spagna. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. 1, p.",
        "108-111, ISSN: 0392-6664"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le libert\u00e0 garantite dall\u2019art. 33 Cost. nella dialettica irrisolta (e irrisolvibile?) individualismo \u2013 comunitarismo",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 3, p. 895-927, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2009",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2009). Le libert\u00e0 garantite dall\u2019art. 33 Cost. nella dialettica",
        "irrisolta (e irrisolvibile?) individualismo \u2013 comunitarismo. DIRITTO",
        "PUBBLICO, vol. 3, p. 895-927, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Della violazione della Costituzione tramite ordinanze ministeriali (con la collaborazione del Consiglio di Stato): il caso dell'ora di religione",
        "ISSN": [
          "0392-6664"
        ],
        "journal": "QUADERNI COSTITUZIONALI",
        "csp": "vol. 4, p. 841-845, ISSN: 0392-6664",
        "anno": "2007",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2007). Della violazione della Costituzione tramite ordinanze",
        "ministeriali (con la collaborazione del Consiglio di Stato): il caso dell'ora di",
        "religione. QUADERNI COSTITUZIONALI, vol. 4, p. 841-845, ISSN:",
        "0392-6664"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La libert\u00e0 religiosa nella giurisprudenza costituzionale",
        "ISSN": [
          "1721-8985"
        ],
        "journal": "DIRITTO PUBBLICO",
        "csp": "vol. 2, p. 387-440, ISSN: 1721-8985",
        "anno": "2006",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2006). La libert\u00e0 religiosa nella giurisprudenza costituzionale.",
        "DIRITTO PUBBLICO, vol. 2, p. 387-440, ISSN: 1721-8985"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Precedente giudiziale e giurisprudenza costituzionale",
        "ISSN": [
          "1123-5055"
        ],
        "journal": "CONTRATTO E IMPRESA",
        "csp": "vol. 4-5, p. 1114-1161, ISSN: 1123-5055",
        "anno": "2006",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2006). Precedente giudiziale e giurisprudenza costituzionale.",
        "CONTRATTO E IMPRESA, vol. 4-5, p. 1114-1161, ISSN: 1123-5055"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla Corte dell'arbitrio: l'atto politico nel sistema delle intese",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2, p. 560-568, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2016). Alla Corte dell'arbitrio: l'atto politico nel sistema delle",
        "intese. GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 2, p. 560-568, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La giurisprudenza costituzionale in materia di edilizia di culto fra esigenze di eguale libert\u00e0 e bisogno crescente di sicurezza",
        "ISSN": [
          "0436-0222"
        ],
        "journal": "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE",
        "csp": "vol. 2, p. 647-655, ISSN: 0436-0222",
        "anno": "2016",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2016). La giurisprudenza costituzionale in materia di edilizia di",
        "culto fra esigenze di eguale libert\u00e0 e bisogno crescente di sicurezza.",
        "GIURISPRUDENZA COSTITUZIONALE, vol. 2, p. 647-655, ISSN:",
        "0436-0222"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "337-350",
        "titolo": "Luigi Lombardi Vallauri e la lotta per la libert\u00e0 nella scuola",
        "ISBN": [
          "978-88-13-35837-2"
        ],
        "csp": "PADOVA:CEDAM, ISBN: 978-88-13-35837-2",
        "opera": "(a cura di): Bianchi A. - Cabiddu M.A. - Castrucci E. - Corsi C. - Cosi G. - Foddai M.A. - Siciliano D. - Tallacchini M. - Zamperetti G., Scritti per Luigi Lombardi Vallauri. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2016). Luigi Lombardi Vallauri e la lotta per la libert\u00e0 nella",
        "scuola. In: (a cura di): Bianchi A. - Cabiddu M.A. - Castrucci E. - Corsi C. -",
        "Cosi G. - Foddai M.A. - Siciliano D. - Tallacchini M. - Zamperetti G., Scritti",
        "per Luigi Lombardi Vallauri. vol. 1, p. 337-350, PADOVA:CEDAM, ISBN:",
        "978-88-13-35837-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Pisa University Press",
        "titolo": "L'otto per mille trent'anni dopo: le molte ombre di un istituto da riformare (o da abolire?)",
        "ISBN": [
          "978-886741-5847"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-886741-5847",
        "opera": "(a cura di): CATELANI E. - PANIZZA S. - ROMBOLI R., Profili attuali di diritto costituzionale",
        "anno": "2015",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2015). L'otto per mille trent'anni dopo: le molte ombre di un",
        "istituto da riformare (o da abolire?). In: (a cura di): CATELANI E. - PANIZZA",
        "S. - ROMBOLI R., Profili attuali di diritto costituzionale. PISA:Pisa",
        "University Press, ISBN: 978-886741-5847"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La nozione di confessione religiosa alla prova dell'ateismo organizzato nel contenzioso U.A.A.R. - Governo",
        "ISSN": [
          "2280-921X"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA NELDIRITTO",
        "csp": "vol. 12, p. 2182-2192, ISSN: 2280-921X",
        "anno": "2014",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CROCE M (2014). La nozione di confessione religiosa alla prova",
        "dell'ateismo organizzato nel contenzioso U.A.A.R. - Governo. LA RIVISTA",
        "NELDIRITTO, vol. 12, p. 2182-2192, ISSN: 2280-921X"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "330-366",
        "titolo": "La scuola pubblica e la scuola privata",
        "ISBN": [
          "978-88-243-2329-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-243-2329-1",
        "opera": "(a cura di): ANGELINI F. - BENVENUTI M., Le dimensioni costituzionali dell'istruzione. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2014). La scuola pubblica e la scuola privata. In: (a cura di):",
        "ANGELINI F. - BENVENUTI M., Le dimensioni costituzionali dell'istruzione.",
        "p. 330-366, ISBN: 978-88-243-2329-1"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "423-461",
        "titolo": "I non credenti",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6567-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6567-9",
        "opera": "(a cura di): ROSSI S., I nuovi danni alla persona. I soggetti deboli. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2013). I non credenti. In: (a cura di): ROSSI S., I nuovi danni",
        "alla persona. I soggetti deboli. vol. 2, p. 423-461, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 978-88-548-6567-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "386-396",
        "titolo": "Giudice amministrativo e laicit\u00e0 dello Stato: il problematico s\u00e9guito delle sentenze costituzionali sull'ora di religione",
        "ISBN": [
          "978-88-348-3588-3"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-3588-3",
        "opera": "Bonetti P., Cassatella A., Cortese F., Deffenu A., Guazzarotti A. (a cura di). Giudice amministrativo e diritti costituzionali. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2012). Giudice amministrativo e laicit\u00e0 dello Stato: il",
        "problematico s\u00e9guito delle sentenze costituzionali sull'ora di religione. In:",
        "Bonetti P., Cassatella A., Cortese F., Deffenu A., Guazzarotti A. (a cura di).",
        "Giudice amministrativo e diritti costituzionali. p. 386-396,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-3588-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-338",
        "titolo": "La libert\u00e0 religiosa nell'ordinamento costituzionale italiano. p",
        "ISBN": [
          "978-884673465-5"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673465-5",
        "anno": "2012",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CROCE M (2012). La libert\u00e0 religiosa nell'ordinamento costituzionale",
        "italiano. p. 1-338, Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673465-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-103",
        "titolo": "Genetica umana e diritto: problemi e prospettive",
        "ISBN": [
          "978-88-8492-477-3"
        ],
        "csp": "PISA:Edizioni Plus srl, ISBN: 978-88-8492-477-3",
        "opera": "U.Breccia-A.Pizzorusso (a cura di R.Romboli), Atti di disposizione del proprio corpo. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "CROCE M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CROCE M (2007). Genetica umana e diritto: problemi e prospettive. In:",
        "U.Breccia-A.Pizzorusso (a cura di R.Romboli), Atti di disposizione del",
        "proprio corpo. p. 87-103, PISA:Edizioni Plus srl, ISBN: 978-88-8492-477-3"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C2",
    "progr": "24933",
    "nome": "CROCE Marco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Co.co.co per attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito della ricerca nazionale \"Sistema informativo sugli atti della pubblica amministrazione\" organizzata dal CIDAP. Responsabile della ricerca Prof. Andrea Orsi Battaglini.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-12-2001"
      },
      {
        "content": "Dottorando di ricerca in Giustizia costituzionale e diritti fondamentali nell'Universit\u00e0 di Pisa. Titolo di dottore di ricerca conseguito il 15/6/2010 con la discussione della tesi \"La libert\u00e0 religiosa nell'ordinamento costituzionale italiano\".",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con il sito dell'AIC. Massimazione e schedatura della giurisprudenza costituzionale (gruppo di lavoro diretto dal Prof. Roberto Romboli e coordinato dal Dott. Gianluca Famiglietti).",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Summer school al VII Corso di formazione superiore in Diritto costituzionale su Bioetica e diritti dell'uomo, promossa dal Centro interdipartimentale di ricerca e formazione sul Diritto pubblico europeo e comparato dell'Universit\u00e0 degli studi di Siena in collaborazione con la Scuola superiore Sant'Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 07-09-2007"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la rivista Osservatorio sulle fonti diretta dal Prof. Caretti. Segnalazione e schedatura della giurisprudenza costituzionale rilevante riguardante le fonti del diritto (gruppo di lavoro diretto dal Prof. Emanuele Rossi e coordinato dal Dott. Vincenzo Casamassima).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Progettazione del modulo giuridico, in collaborazione col Prof. Leonardo Ferrara, del Master in Bioetica diretto dalla Prof.ssa Monica Toraldo di Francia, presso la Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "Co.co.co. su incarico del Dipartimento di teoria e storia del diritto per il tutoraggio ai detenuti iscritti al Polo penitenziario dell'ateneo fiorentino presso la Casa circondariale di Sollicciano nell'ambito del corso di Diritto costituzionale tenuto dal Prof. Massimo Carli.",
        "periodo": "dal 03-02-2008 al 03-08-2008"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto costituzionale generale, speciale e avanzato presso l'Universit\u00e0 di Firenze. Attivit\u00e0 didattica e seminariale nei corsi di Diritto costituzionale generale e speciale.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Summer school al IX Corso di formazione superiore in Diritto costituzionale su Oltre i partiti. Nuove frontiere della rappresentanza, promossa dal Centro interdipartimentale di ricerca e formazione sul Diritto pubblico europeo e comparato dell'Universit\u00e0 degli studi di Siena in collaborazione con la Scuola superiore Sant'Anna di Pisa.",
        "periodo": "dal 13-09-2010 al 17-09-2010"
      },
      {
        "content": "Co.co.co. per attivit\u00e0 di ricerca in materia di diritto dell'ambiente (Progetto PRIN 2008 \"Il ravvicinamento delle legislazioni nella prospettiva del diritto comunitario e dei suoi effetti sul diritto interno\", presso l'Universit\u00e0 di Macerata sotto la direzione del Prof. Giovanni Di Cosimo. Ricerca materiali normativi e giurisprudenziali, selezione e catalogazione al fine di convogliarli in una banca dati.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in Diritto pubblico comparato. Ricerca intitolata \"Questioni della rappresentanza politica e ordinamenti costituzionali in trasformazione, responsabile scientifico Prof. Carlo Fusaro. Rinnovato due volte.",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Cultore della materia in Diritto ecclesiastico presso l'Universit\u00e0 degli studi di Firenze. Attivit\u00e0 didattica e seminariale nei corsi di Diritto ecclesiastico e canonico.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co.co.co. per il tutoraggio degli studenti nell'ambito dei Corsi di diritto costituzionale ed ecclesiastico nella Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di studio sulla libert\u00e0 religiosa - per la predisposizione di un disegno di legge sulla libert\u00e0 religiosa - coordinato dal Prof. Roberto Zaccaria presso la sede dell'Associazione ASTRID.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca in diritto ecclesiastico e canonico nell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze. Ricerca dal titolo \"Il problema della tutela della libert\u00e0 religiosa nella societ\u00e0 in trasformazione\", responsabile scientifico il Prof. Luciano Zannotti.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con la rivista Forum costituzionale Rassegna. Segnalazione e schedatura degli atti di promovimento dei giudizi costituzionali per il Bollettino delle questioni pendenti.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "Conferenza presso la Scuola di specializzazione dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze avente a oggetto la giurisprudenza costituzionale in materia di libert\u00e0 religiosa.",
        "periodo": "dal 30-11-2015 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di insegnamento e ricerca all'interno del Servizio di formazione degli esponenti delle comunit\u00e0 religiose presenti in Italia che non hanno stipulato intese con lo Stato, ideato dal gruppo di ricerca che unisce le Universit\u00e0 di Bologna, Pisa, Firenze, Salerno, Cosenza, Bari e Palermo, inerente alle attivit\u00e0 della Direzione dei culti presso il Ministero dell'Interno",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze avente a oggetto i casi emblematici della rilevanza del diritto ecclesiastico nell'attivit\u00e0 forense.",
        "periodo": "dal 05-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Giudice amministrativo e diritti costituzionali, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento il 24 e il 25 giugno. Relazione riguardante il rapporto fra il giudice amministrativo e la laicit\u00e0 dello Stato, in particolare le decisioni in materia di ora di religione.",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 25-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno Le dimensioni costituzionali dell\u2019istruzione, svoltosi presso l\u2019Universit\u00e0 La Sapienza di Roma il 23 e il 24 gennaio 2014. Relazione sulla dicotomia scuola pubblica e scuola privata.",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore alla Quarta sessione del Corso di aggiornamento in \"Diritto antidiscriminatorio. Profili generali di diritto sostanziale e tutele processuali\" promosso dall'Ordine degli avvocati di Firenze. Relazione su \"La religione e le convinzioni personali nelle normativa antidiscriminatoria\".",
        "periodo": "dal 27-10-2014 al 27-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione Convegno finale PRIN 2010-2011, La lingua come fattore di integrazione politica e sociale, Firenze, con una Relazione sulla legislazione a tutela delle minoranze linguistiche dall'Unit\u00e0 alla Costituzione (http://www.accademiadellacrusca.it/it/e venti/convegno-finale-prin-2010-2011-lin gua-come-fattore-integrazione-politica-s ociale), relazione in corso di pubblicazione negli atti del Convegno.",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Leopoldo Elia 2010 - Menzione nella terna delle migliori tesi: \"PREMIO LEOPOLDO ELIA 2010. Nella seconda edizione del Premio ASTRID - Leopoldo Elia alla quale hanno concorso diciassette tesi, la Commissione ha scelto di premiare il lavoro di Davide Paris, L\u2019obiezione di coscienza nell\u2019ordinamento italiano. Studio sull\u2019ammissibilit\u00e0 di un\u2019eccezione, con la seguente motivazione: La Commissione per l\u2019assegnazione del Premio Leopoldo Elia per la miglior tesi di dottorato in Diritto costituzionale (IUS/08) o in Istituzioni di Diritto pubblico (IUS/09) o in Diritto pubblico comparato (IUS/21), bandito dalla FONDAZIONE ASTRID, composta dai professori Umberto Allegretti, Lorenza Carlassare e Cesare Pinelli, ha concluso il 2 dicembre la propria valutazione. La Commissione ha proceduto anzitutto ad una prima selezione delle diciassette tesi pervenute, individuandone, con giudizio sintetico, dodici. Le tesi sono state poi distribuite ai Commissari che, all\u2019esito di ulteriore selezione, ne hanno riconosciute tre come meritevoli di particolare apprezzamento: Marco Croce, La libert\u00e0 religiosa nell\u2019ordinamento costituzionale italiano; Barbara Guastaferro, Legalit\u00e0 comunitaria e legalit\u00e0 costituzionale. Articolazioni e funzioni del principio di legalit\u00e0 alla luce del rapporto tra ordinamenti giuridici; Davide Paris, L\u2019obiezione di coscienza nell'ordinamento italiano. Studio sull'ammissibilit\u00e0 di un\u2019eccezione. Al termine dell\u2019esame comparato \u2013 pur valutando meritevoli tutti e tre i lavori \u2013 la Commissione ha prescelto per l\u2019assegnazione del Premio Leopoldo Elia per il 2010 la tesi di Davide Paris, con la seguente motivazione. L\u2019autore, nel ricostruire un tema altamente problematico in maniera completa ed originale, ha individuato nel quadro delle soluzioni legislative e giurisprudenziali un criterio equilibrato per distinguere i casi di conflitti di coscienza risolvibili mediante una legislazione permissiva \u2013 in linea con quanto argomentato da Leopoldo Elia (Congresso AIC, Napoli 2007) \u2013 da quelli in cui il legislatore pu\u00f2 ponderatamente scegliere di ammettere l\u2019obiezione di coscienza. La Commissione \u2013 e per suo tramite la FONDAZIONE ASTRID \u2013 intende in ogni caso ringraziare tutti coloro che hanno partecipato alla selezione, apprezzandone l\u2019impegno culturale e scientifico. Firenze, 2 dicembre 2010\" (http://www.astrid-online.it/chi-siamo/premio-leopoldo-elia-2010.html)",
        "periodo": "dal 02-12-2010 al 02-12-2010"
      },
      {
        "content": "Diploma d'Onore per la Tesi di dottorato alla Rassegna nazionale di studi giuridici in memoria del Professor Fausto Cuocolo, Quarta edizione. Un estratto della tesi \u00e8 stato poi pubblicato come articolo sul numero di Quaderni regionali che ha ospitato i lavori dei premiati.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale Macrosettore 12/C - Settore 12/C1 con la seguente motivazione: \u201cLa produzione presentata dal candidato ai fini dell\u2019abilitazione mostra un ricercatore serio ed impegnato che ha progressivamente raggiunto, come dimostra la prevalenza di accettabile livello scientifico tra i lavori esibiti, tra cui il saggio monografico, un sufficiente livello di maturit\u00e0 per conseguire l\u2019idoneit\u00e0 alla seconda fascia del settore abilitativo\u201d",
        "periodo": "dal 04-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Incarico di insegnamento per il seminario intitolato \"La ensenanza religiosa en centros docentes. Una perspectiva constitutional\" nel Corso di dottorato in \"Scienze giuridiche - Giustizia costituzionale e diritti fondamentali - Curriculum italo-franco-spagnolo in Giustizia costituzionale\" dell'Universit\u00e0 di Pisa.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 al 17-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Assistente alla ricerca nell'Unit\u00e0 Operativa I, coordinata dal Prof. Fulvio Venturino dell'Universit\u00e0 di Cagliari, del Progetto di ricerca fondamentale o di base - Annualit\u00e0 2010 della Regione Autonoma della Sardegna, intitolato \"Le elezioni primarie. Le conseguenze delle primarie sui partiti, sulla partecipazione e sulla competizione elettorale\"",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-10-2012"
      },
      {
        "content": "PRIN 2010-2011 - La lingua come fattore di integrazione sociale e politica - Coordinatore e responsabile Prof. Paolo Caretti - durata 36 mesi - Componente unit\u00e0 di ricerca",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla predisposizione del progetto per la creazione del Servizio di formazione degli esponenti delle comunit\u00e0 religiose presenti in Italia che non hanno stipulato intese con lo Stato, risultato vincitore del bando del Ministero dell'Interno, ideato dal gruppo di ricerca che unisce le Universit\u00e0 di Bologna, Pisa, Firenze, Salerno, Cosenza, Bari e Palermo.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Inserisco qui i contratti di insegnamento alla luce della sentenza n. 925/2016 della VI Sezione del Consiglio di Stato secondo la quale la formulazione di cui sopra \"non esclude gli atenei nazionali, in quanto la qualificazione di \"esteri e internazionale\" deve intendersi riferito soltanto agli istituti di ricerca\". Insegnamento a contratto in Legislazione primaria e secondaria riferita all'integrazione scolastica (3 CFU) presso il Corso di perfezionamento per insegnanti di sostegno nella Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell'Universit\u00e0 di Firenze. Rinnovato una volta.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento a contratto in Diritto dell'istruzione (3 CFU), rinnovato dopo il primo anno, presso il Master Mundis nella Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell'Universit\u00e0 di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento a contratto in Legislazione (4 CFU) presso il Corso di aggiornamento Umbria-Toscana per insegnanti di sostegno, nella Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell'Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 30-04-2016"
      },
      {
        "content": "Insegnamento a contratto da 4 CFU (24 ore) in Istituzioni di diritto pubblico presso la Facolt\u00e0 di Scienze della formazione dell'Universit\u00e0 di Firenze",
        "periodo": "dal 15-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Insegnamento a contratto di Diritto ecclesiastico (12 ore) presso la Scuola di specializzazione per le professioni legali dell'Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 26-04-2016 al 15-07-2016"
      }
    ]
  }
}