{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I sindaci francesi contro il \u201cburkini\u201d: la laicit\u00e0 a ferragosto? A prima lettura di alcuni recenti orientamenti giurisprudenziali",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-24, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2016). I sindaci francesi contro il \u201cburkini\u201d: la laicit\u00e0 a",
        "ferragosto? A prima lettura di alcuni recenti orientamenti giurisprudenziali.",
        "STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-24, ISSN:",
        "1971-8543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuole pubblica e convinzioni religiose: i nuovi orizzonti della laicit\u00e0 francese",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 2, p. 465-482, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2016). Scuole pubblica e convinzioni religiose: i nuovi",
        "orizzonti della laicit\u00e0 francese. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, vol. 2, p. 465-482, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-206",
        "titolo": "Le minoranze religiose nel pensiero di Mario Piacentini(1929-1950)",
        "ISBN": [
          "9788868981181"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana, ISBN: 9788868981181",
        "opera": "Varnier G. B. - Trotta A. - Langella S. - Scrinzi F. - Consorti P. - Celle P. - Chizzoniti A. G. - Parisi M. - Anello G. - Ferrari D. - Margiotta Broglio F.. (a cura di): Ferrari D, Le minoranze religiose tra passato e futuro. Atti del convegno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2016). Le minoranze religiose nel pensiero di Mario",
        "Piacentini(1929-1950). In: Varnier G. B. - Trotta A. - Langella S. - Scrinzi F.",
        "- Consorti P. - Celle P. - Chizzoniti A. G. - Parisi M. - Anello G. - Ferrari D. -",
        "Margiotta Broglio F.. (a cura di): Ferrari D, Le minoranze religiose tra",
        "passato e futuro. Atti del convegno. p. 191-206, TORINO:Claudiana, ISBN:",
        "9788868981181"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sfera pubblica e simboli religiosi: Francia e Canada a confronto",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 1-2, p. 323-349, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2015). Sfera pubblica e simboli religiosi: Francia e Canada a",
        "confronto. IL DIRITTO ECCLESIASTICO, vol. 1-2, p. 323-349, ISSN:",
        "1128-7772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "La libert\u00e0 di coscienza nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti giuridici. p",
        "ISBN": [
          "9788867353200"
        ],
        "csp": "Tricase:Libellula Edizioni, ISBN: 9788867353200",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI D (2015). La libert\u00e0 di coscienza nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti",
        "giuridici. p. 1-278, Tricase:Libellula Edizioni, ISBN: 9788867353200"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-196",
        "titolo": "Libert\u00e0 religiosa e democrazia nel sistema della Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo",
        "ISBN": [
          "8898248164"
        ],
        "csp": "CAMPOBASSO:AGR Editrice, ISBN: 8898248164",
        "opera": "Libert\u00e0 religiosa e democrazia nel sistema della Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo. (a cura di): PARISI M, Per una disciplina democratica delle libert\u00e0 di pensiero e di religione: metodi e contenuti. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2014). Libert\u00e0 religiosa e democrazia nel sistema della",
        "Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo. In: Libert\u00e0 religiosa e",
        "democrazia nel sistema della Convenzione europea per i Diritti dell\u2019Uomo.",
        "(a cura di): PARISI M, Per una disciplina democratica delle libert\u00e0 di",
        "pensiero e di religione: metodi e contenuti. p. 177-196,",
        "CAMPOBASSO:AGR Editrice, ISBN: 8898248164"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "105-120",
        "titolo": "STATUS GIURIDICO E CREDENZE INDIVIDUALI: IL CASO DELL'ORA DI RELIGIONE A SCUOLA",
        "ISBN": [
          "9788814183492"
        ],
        "csp": "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183492, Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012",
        "opera": "(a cura di): BILOTTI DOMENICO MANTINEO ANTONINO MONTESANO STEFANO , Insegnamenti e insegnanti di religione nella scuola pubblica italiana IV Convegno annuale dell'Adec. Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012, Campus Universitario Salvatore Venuta, localit\u00e0 Germaneto. . p",
        "anno": "2014",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRARI D (2014). STATUS GIURIDICO E CREDENZE INDIVIDUALI: IL",
        "CASO DELL'ORA DI RELIGIONE A SCUOLA. In: (a cura di): BILOTTI",
        "DOMENICO MANTINEO ANTONINO MONTESANO STEFANO ,",
        "Insegnamenti e insegnanti di religione nella scuola pubblica italiana IV",
        "Convegno annuale dell'Adec. Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012, Campus",
        "Universitario Salvatore Venuta, localit\u00e0 Germaneto. . p. 105-120,",
        "MILANO:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814183492, Catanzaro, 25-26-27 ottobre 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neutralit\u00e0 dello Stato e finanziamento dei culti a livello locale: una laicit\u00e0 ad hoc?",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 199-213, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2013). Neutralit\u00e0 dello Stato e finanziamento dei culti a livello",
        "locale: una laicit\u00e0 ad hoc?. POLITICA DEL DIRITTO, p. 199-213, ISSN:",
        "0032-3063"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-233",
        "titolo": "I regimi speciali a carattere religioso",
        "ISBN": [
          "8814181349"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 8814181349",
        "opera": "AA VV. (a cura di): ROLLA G, Regimi giuridici speciali di autonomia delle comunit\u00e0 territoriali. Profili di diritto comparato. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2013). I regimi speciali a carattere religioso. In: AA VV. (a",
        "cura di): ROLLA G, Regimi giuridici speciali di autonomia delle comunit\u00e0",
        "territoriali. Profili di diritto comparato. vol. 1, p. 207-233, Milano:Giuffr\u00e8",
        "editore, ISBN: 8814181349"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-24",
        "titolo": "Burqa in Europe: European Institutions and the interest of the comparative/interdisciplinary approach",
        "ISBN": [
          "978-1-4094-7065-6"
        ],
        "csp": "Ashgate, ISBN: 978-1-4094-7065-6",
        "opera": "autori vari. (a cura di): A FERRARI S PASTORELLI, The burqa affair across Europe: between public and private. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2013). Burqa in Europe: European Institutions and the interest",
        "of the comparative/interdisciplinary approach. In: autori vari. (a cura di): A",
        "FERRARI S PASTORELLI, The burqa affair across Europe: between public",
        "and private. p. 1-24, Ashgate, ISBN: 978-1-4094-7065-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-14",
        "titolo": "Libert\u00e0 religiosa e sistema delle fonti del diritto: il caso del burqa nell\u2019ordinamento italiano e spagnolo",
        "csp": "Madrid:Thomson Reuters Aranzadi, Bologna, 4-5 maggio 2012",
        "opera": "AA. VV.. (a cura di): E.C. Raffiotta, A. Peres Miras, G. Taruel Lozano, Desaf\u00edos para los derechos de la persona ante el siglo XXI: Familia y Religi\u00f3n Sfide per i diritti della persona dinanzi al XXI secolo: Famiglia e Religione Challenges of individual rights in XXI century: Family and Religion. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FERRARI D (2013). Libert\u00e0 religiosa e sistema delle fonti del diritto: il caso",
        "del burqa nell\u2019ordinamento italiano e spagnolo. In: AA. VV.. (a cura di): E.C.",
        "Raffiotta, A. Peres Miras, G. Taruel Lozano, Desaf\u00edos para los derechos de",
        "la persona ante el siglo XXI: Familia y Religi\u00f3n Sfide per i diritti della",
        "persona dinanzi al XXI secolo: Famiglia e Religione Challenges of",
        "individual rights in XXI century: Family and Religion. p. 1-14,",
        "Madrid:Thomson Reuters Aranzadi, Bologna, 4-5 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Miti e riti: scenari ricostruttivi del fenomeno religioso nella giurisprudenza della corte costituzionale federale tedesca",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 3-4, p. 691-716, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2012). Miti e riti: scenari ricostruttivi del fenomeno religioso",
        "nella giurisprudenza della corte costituzionale federale tedesca. IL DIRITTO",
        "ECCLESIASTICO, vol. 3-4, p. 691-716, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "171-224",
        "titolo": "Il diritto di libert\u00e0 di coscienza nell\u2019Unione europea",
        "ISBN": [
          "9788814176470"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814176470",
        "opera": "G. ROLLA - G.B. VARNIER E. CECCHERINI D. FERRARI. (a cura di): E. CECCHERINI, Pluralismo religioso e libert\u00e0 di coscienza. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2012). Il diritto di libert\u00e0 di coscienza nell\u2019Unione europea. In:",
        "G. ROLLA - G.B. VARNIER E. CECCHERINI D. FERRARI. (a cura di): E.",
        "CECCHERINI, Pluralismo religioso e libert\u00e0 di coscienza. p. 171-224,",
        "Milano:Giuffr\u00e8, ISBN: 9788814176470"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neutralit\u00e0 della scuola e ruolo dei genitori nelle attivit\u00e0 extra-scolastiche",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-15, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2011",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2011). Neutralit\u00e0 della scuola e ruolo dei genitori nelle attivit\u00e0",
        "extra-scolastiche. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p.",
        "1-15, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2016). L\u2019objection de conscience au mariage homosexuel",
        "entre s\u00e9cularisation et r\u00e8gles religieuses. ESTUDOS DE RELIGI\u00c3O, vol.",
        "30, p. 29-44, ISSN: 0103-801X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I sindaci francesi contro il \u201cburkini\u201d: la laicit\u00e0 a ferragosto? A prima lettura di alcuni recenti orientamenti giurisprudenziali",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-24, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2016). I sindaci francesi contro il \u201cburkini\u201d: la laicit\u00e0 a",
        "ferragosto? A prima lettura di alcuni recenti orientamenti giurisprudenziali.",
        "STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-24, ISSN:",
        "1971-8543"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Scuole pubblica e convinzioni religiose: i nuovi orizzonti della laicit\u00e0 francese",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "vol. 2, p. 465-482, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2016). Scuole pubblica e convinzioni religiose: i nuovi",
        "orizzonti della laicit\u00e0 francese. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, vol. 2, p. 465-482, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "191-206",
        "titolo": "Le minoranze religiose nel pensiero di Mario Piacentini(1929-1950)",
        "ISBN": [
          "9788868981181"
        ],
        "csp": "TORINO:Claudiana, ISBN: 9788868981181",
        "opera": "Varnier G. B. - Trotta A. - Langella S. - Scrinzi F. - Consorti P. - Celle P. - Chizzoniti A. G. - Parisi M. - Anello G. - Ferrari D. - Margiotta Broglio F.. (a cura di): Ferrari D, Le minoranze religiose tra passato e futuro. Atti del convegno. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2016). Le minoranze religiose nel pensiero di Mario",
        "Piacentini(1929-1950). In: Varnier G. B. - Trotta A. - Langella S. - Scrinzi F.",
        "- Consorti P. - Celle P. - Chizzoniti A. G. - Parisi M. - Anello G. - Ferrari D. -",
        "Margiotta Broglio F.. (a cura di): Ferrari D, Le minoranze religiose tra",
        "passato e futuro. Atti del convegno. p. 191-206, TORINO:Claudiana, ISBN:",
        "9788868981181"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sfera pubblica e simboli religiosi: Francia e Canada a confronto",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 1-2, p. 323-349, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2015). Sfera pubblica e simboli religiosi: Francia e Canada a",
        "confronto. IL DIRITTO ECCLESIASTICO, vol. 1-2, p. 323-349, ISSN:",
        "1128-7772"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-278",
        "titolo": "La libert\u00e0 di coscienza nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti giuridici. p",
        "ISBN": [
          "9788867353200"
        ],
        "csp": "Tricase:Libellula Edizioni, ISBN: 9788867353200",
        "anno": "2015",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FERRARI D (2015). La libert\u00e0 di coscienza nella pluralit\u00e0 degli ordinamenti",
        "giuridici. p. 1-278, Tricase:Libellula Edizioni, ISBN: 9788867353200"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Neutralit\u00e0 dello Stato e finanziamento dei culti a livello locale: una laicit\u00e0 ad hoc?",
        "ISSN": [
          "0032-3063"
        ],
        "journal": "POLITICA DEL DIRITTO",
        "csp": "p. 199-213, ISSN: 0032-3063",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2013). Neutralit\u00e0 dello Stato e finanziamento dei culti a livello",
        "locale: una laicit\u00e0 ad hoc?. POLITICA DEL DIRITTO, p. 199-213, ISSN:",
        "0032-3063"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "207-233",
        "titolo": "I regimi speciali a carattere religioso",
        "ISBN": [
          "8814181349"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e8 editore, ISBN: 8814181349",
        "opera": "AA VV. (a cura di): ROLLA G, Regimi giuridici speciali di autonomia delle comunit\u00e0 territoriali. Profili di diritto comparato. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2013). I regimi speciali a carattere religioso. In: AA VV. (a",
        "cura di): ROLLA G, Regimi giuridici speciali di autonomia delle comunit\u00e0",
        "territoriali. Profili di diritto comparato. vol. 1, p. 207-233, Milano:Giuffr\u00e8",
        "editore, ISBN: 8814181349"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-24",
        "titolo": "Burqa in Europe: European Institutions and the interest of the comparative/interdisciplinary approach",
        "ISBN": [
          "978-1-4094-7065-6"
        ],
        "csp": "Ashgate, ISBN: 978-1-4094-7065-6",
        "opera": "autori vari. (a cura di): A FERRARI S PASTORELLI, The burqa affair across Europe: between public and private. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FERRARI D (2013). Burqa in Europe: European Institutions and the interest",
        "of the comparative/interdisciplinary approach. In: autori vari. (a cura di): A",
        "FERRARI S PASTORELLI, The burqa affair across Europe: between public",
        "and private. p. 1-24, Ashgate, ISBN: 978-1-4094-7065-6"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Miti e riti: scenari ricostruttivi del fenomeno religioso nella giurisprudenza della corte costituzionale federale tedesca",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "vol. 3-4, p. 691-716, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2012",
        "autori": "FERRARI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FERRARI D (2012). Miti e riti: scenari ricostruttivi del fenomeno religioso",
        "nella giurisprudenza della corte costituzionale federale tedesca. IL DIRITTO",
        "ECCLESIASTICO, vol. 3-4, p. 691-716, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C2",
    "progr": "27825",
    "nome": "FERRARI Daniele",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "- 04.02.2016 ad oggi. Ricercatore post-doc presso il Centro di ricerca Groupe Soci\u00e9t\u00e9s, Religions, La\u00efcit\u00e9s, CNRS-EPHE, Parigi, per lo svolgimento di un progetto di ricerca sul tema della circolazione dei modelli giuridici antisemiti tra Italia e Francia negli anni 30 e 40 del secolo XX (http://www.gsrl.cnrs.fr/wp-content/uplo ads/2016/06/2016_fiche-postdoc_GSRL-Ferr ari.pdf), Direttore scientifico Prof.re Philippe Portier. Titolo del progetto di ricerca: \u201cLa culture fran\u00e7aise \u00e0 l\u2019epreuve de la politique raciale du fascisme. Approche comparative au droit antis\u00e9mite en France et en Italie pendant la p\u00e9riode 1930-1940\u201d.",
        "periodo": "dal 04-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento al convegno \"Religious freedom in the jurisprudence of U.S. and Canadian Supreme Court\", tenutosi il 18 febbraio 2011 presso l\u2019Aula Mazzini dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, organizzato dal Centro di ricerca sui sistemi costituzionali comparati, con il contributo \u201cLa libert\u00e0 religiosa in Francia: il caso del burqa\u201d.",
        "periodo": "dal 18-02-2011 al 18-02-2011"
      },
      {
        "content": "Intervento al convegno \"Pluralismo religioso e laicit\u00e0 in Europa e Nord America\", tenutosi il 15 aprile 2011, presso l\u2019Aula Mazzini dell\u2019Universit\u00e0 di Genova, organizzato dal Centro di ricerca sui sistemi costituzionali comparati, con il contributo \u201cLibert\u00e0 religiosa ed ordinanze sindacali in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 15-04-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione al convegno internazionale \u201cSeminario italo-spagnolo di diritto costituzionale. Le nuove esigenze di tutela dei diritti della persona\u201d, tenutosi il 3 ed il 4 maggio 2012, presso il Reale Collegio di Spagna, organizzato dall\u2019Universit\u00e0 di Bologna, Facolt\u00e0 di Giurisprudenza, e dal Collegio Reale di Spagna, con il contributo \u201cLibert\u00e0 religiosa e sistema delle fonti del diritto: il caso del burqa nell\u2019ordinamento italiano e spagnolo\u201d, pubblicato in G. M. TERUEL LOZANO, A. PEREZ MIRAS, C. RAFFIOTTA (a cura di), Desaf\u00edos para los derechos de la persona ante el siglo XXI: Familia y Religi\u00f3n - Sfide per i diritti della persona nel XXI secolo: Famiglia e Religione, Atti del Convegno tenutosi a Bologna presso il Reale Collegio di Spagna il 3-4 maggio 2012, Madrid, Aranzadi, 2012, pp. 223-229",
        "periodo": "dal 03-05-2012 al 04-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento del Gruppo di lavoro \u201cSimboli religiosi e spazio urbano\u201d, nell\u2019ambito del convegno internazionale \u201cCanada: the Urban Multiverse Conference/ il multiverso urbano/le multivers urbain\u201d, tenutosi il 29, 30 e 31 maggio 2013 a Procida, organizzato dall\u2019Associazione di studi canadesi.",
        "periodo": "dal 29-05-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento, con il supporto della Chiesa Valdese di Genova, del convegno \u201cLe minoranze religiose tra passato e futuro\u201d, tenutosi il 17 novembre 2015, presso la Fondazione Palazzo Ducale di Genova, con la partecipazione di: Paolo Comanducci (Rettore dell\u2019Universit\u00e0 di Genova), Realino Marra (Preside della Scuola di Scienze Sociali), Elena Fiorini (Assessore alla legalit\u00e0 del Comune di Genova), Italo Pons (Chiesa Valdese di Genova), Ariel Dello Strologo (Comunit\u00e0 ebraica di Genova), Luca Borzani (Presidente della Fondazione Palazzo Ducale), Daniele Ferrari (Universit\u00e0 di Genova), Prof.sa Simona Langella (Universit\u00e0 di Genova), Prof.re Enzo Pace (Universit\u00e0 di Padova), Prof.re Enzo Campelli (Universit\u00e0 di Roma), Dott.sa Sabrina Pastorelli (CNRS Parigi), Avv. Alessandra Trotta (Ufficio legale, Tavola Valdese, Roma), Prof.re Antonio Giuseppe Maria Chizzoniti (Universit\u00e0 Cattolica del sacro Cuore, sede di Piacenza), Prof.re Giovanni Battista Varnier (Universit\u00e0 di Genova), Prof.re Pierluigi Consorti (Universit\u00e0 di Pisa), Dott.re Raffaele Botta (Consigliere presso la Suprema Corte di Cassazione), Prof.re Pierangelo Celle (Universit\u00e0 di Genova), Prof.re Francesco Margiotta Broglio (Universit\u00e0 di Firenze).",
        "periodo": "dal 17-11-2015 al 17-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno \u201cLa legge sulle unioni civili e la sua applicazione: osservazioni a prima lettura\u201d, tenutosi il 20 giugno 2016, presso il Centro di cultura e formazione forense dell\u2019Ordine degli Avvocati di Genova, e partecipazione ai lavori con il contributo \u201cUnioni civili e libert\u00e0 di coscienza: la posizione degli obiettori\u201d, che sar\u00e0 pubblicato in D. FERRARI (a cura di), La legge sulle unioni civili e la sua applicazione: osservazioni a prima lettura. Atti del Convegno di Genova del 20 giugno 2016 (in corso di pubblicazione sulla rivista \u201cPolitica del diritto\u201d).",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 20-06-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "- 2016-2017. Partecipazione, nell\u2019ambito dell\u2019attivit\u00e0 svolta, come ricercatore-post-doc, presso il Centro di ricerca Groupe Soci\u00e9t\u00e9s, Religions, La\u00efcit\u00e9s, CNRS-EPHE, Parigi, ai seguenti gruppi di ricerca: 1) Asse di ricerca \u201cJuda\u00efsmes contemporains\u201d Responsabile: Sophie Nordmann, con una ricerca sul tema \u201cLa culture francaise a l\u2019epreuve de la politique raciale du fascisme. Approche comparative au droit antis\u00e9mite en france et en italie pendant la p\u00e9riode 1930-1940\u201d ; 2) Asse di ricerca \u201c\u00c9tat et soci\u00e9t\u00e9 face \u00e0 la diversit\u00e9 culturelle et religieuse\u201d, Responsabili: Prof.ri Philippe Portier e Jean Paul Willaime, con lo svolgimento di una ricerca di carattere archivistico riguardante il diritto ecclesiastico coloniale italiano, con specifico riguardo all\u2019applicazione dei Patti lateranensi in Eritrea ed Etiopia. La ricerca \u00e8 stata svolta reperendo le fonti documentali presso gli archivi del Ministero degli Esteri (Fondo dell\u2019Ambasciata Italiana presso la Santa Sede), dell\u2019Archivio segreto vaticano (Archivio Nunziatura presso il Regno d\u2019Italia) e dell\u2019Archivio centrale dello Stato. Gli esiti sono in fase di valutazione da parte della rivista \u201cIl diritto ecclesiastico\u201d, all\u2019interno di un contributo, con in appendice le principali fonti su cui si basa lo studio, dal titolo \u201cL\u2019applicazione del Concordato lateranense nelle colonie: il caso di Monsignore Chidan\u00e8 Mariam Cass\u00e0 (1929-1940)\u201d (SOMMARIO: 1. I Patti del Laterano tra Regno e Colonie: il dibattito tra gli studiosi di diritto ecclesiastico coloniale (profili introduttivi); 2. Il diritto ecclesiastico metropolitano e la sua applicabilit\u00e0 in Eritrea: il Concordato come strumento di egemonia coloniale; 3. La politica religiosa del fascismo in Eritrea: la regolamentazione della Chiesa copta; 4. Conclusioni); 3) Gruppo di ricerca \u201cSubjectivit\u00e9 du croire, communaut\u00e9 des pratiques, publicit\u00e9 du religieux - Atelier Post-doctorant\u201d, con la partecipazione al convegno internazionale \u201cOscillations. Croire et pratiquer entre sph\u00e8re intime et sph\u00e8re publique\u201d, previsto a Parigi per il 13-14 dicembre 2016, con il contributo \u201cLa tutelle de la libert\u00e9 de conscience et de religion entre autonomie et appartenance : les strat\u00e9gies argumentatives de la Cour de Strasbourg\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      },
      {
        "content": "- 2015 \u2013 2017. Partecipazione al gruppo di ricerca sul diritto coloniale italiano, composto dal Prof.re Giancarlo Anello (Professore associato di diritto ecclesiastico e canonico nell\u2019Universit\u00e0 di Parma), dal Dott.re Domenico Bilotti (Assegnista di ricerca, Dipartimento di scienze giuridiche, storiche, economiche e sociali nell\u2019universit\u00e0 \u201cMagna Grecia\u201d di Catanzaro), dall\u2019Avv. Gabriele Farri (Ph D Roma la Sapienza). Gli esiti della ricerca saranno raccolti in un\u2019opera collettanea e un\u2019appendice di documenti, dal titolo \u201cEredit\u00e0 e attualit\u00e0 del diritto coloniale\u201d, a cura di G. ANELLO - D. FERRARI, al cui interno verr\u00e0 pubblicato il saggio \u201cCostantino Jannaccone. Ritratto di un professore di diritto ecclesiastico coloniale\u201d. La pubblicazione del volume \u00e8 prevista nel 2017.",
        "periodo": "dal 01-01-1950 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "- 04.02.2016 ad oggi. Affiliato, con la qualifica di ricercatore post-doc, al Centro di ricerca Groupe Soci\u00e9t\u00e9s, Religions, La\u00efcit\u00e9s, CNRS-EPHE, Parigi, a seguito di procedura selettiva fondata su colloquio e valutazione dei titoli scientifici da parte del Consiglio di laboratorio.",
        "periodo": "dal 04-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "- 01.01.2010-19.12.2014. Dottorato di ricerca in \u201cStudi costituzionalistici italiani, europei e transnazionali\u201d, XXV ciclo, Universit\u00e0 degli studi di Genova, Dipartimento di Giurisprudenza, responsabile Prof.re Pasquale Costanzo, tesi dal titolo: \u201cLa libert\u00e0 di coscienza multilivello\u201d, discussa in data 19 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 19-12-2014"
      },
      {
        "content": "- 1.10.2011 \u2013 22.12.2011. Programma di formazione dottorale GRATIANUS - Droit canonique & Dt relations religions \u2013 Etats, presso Universit\u00e9 de Paris-Sud XI e Universit\u00e9 Catholique de Paris, Parigi, con attestazione finale di valutazione \u201cMention Assez-bien\u201d. Direttore scientifico Prof. Francesco Margiotta Broglio.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 22-12-2011"
      },
      {
        "content": "- 21.05.2015. Docenza all\u2019interno del \u201cCorso di formazione in diritti umani\u201d (4 ore), Universit\u00e0 di Genova, Dipartimento di scienze politiche, sul tema \u201cLa libert\u00e0 di coscienza e la sua tutela giuridica\u201d.",
        "periodo": "dal 21-05-2015 al 21-05-2015"
      },
      {
        "content": "- 08.09.2015 \u2013 23.12.2015. Contratto di supporto alla didattica alla Cattedra di Istituzioni di diritto pubblico (20 ore), nel corso di laurea in Scienze internazionali diplomatiche, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Genova.",
        "periodo": "dal 08-09-2015 al 23-12-2015"
      },
      {
        "content": "- 04.12.2015. Docenza all\u2019interno del corso \u201cLa normativa sull\u2019immigrazione\u201d (2 ore), Scuola di scienze sociali, Universit\u00e0 di Genova, sul tema \u201cLa discriminazione per credo religioso\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 04-12-2015"
      },
      {
        "content": "- 2016. Svolgimento di una ricerca presso gli archivi della Chiesa Valdese di Torre Pellice sull\u2019apporto degli evangelici all\u2019elaborazione in Italia, tra monarchia e repubblica, delle fonti di diritto ecclesiastico riguardanti le minoranze religiose. La ricerca, che ha ricostruito, in particolare, il ruolo e l\u2019opera dell\u2019Avv. Mario Piacentini, \u00e8 in parte pubblicata nel contributo \u201cLe minoranze religiose nel pensiero di Mario Piacentini (1929-1950)\u201d, contenuto nel volume \u201cLe minoranze religiose tra passato e presente. Atti del Convegno (Genova, 17 novembre 2015)\u201d, a cura di D. Ferrari, Claudiana, Torino, 2016, 191-206.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "- 21.06.2016. Incarico di docenza (4 ore) presso la Prefettura di Genova sul tema della protezione internazionale delle minoranze sessuali e religiose.",
        "periodo": "dal 21-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "- 27.09.2016. Incarico di docenza (4 ore) presso la Prefettura di Genova sul tema della protezione internazionale delle minoranze religiose.",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "- 9.11.2016 - 19.05.2017. Contratto di supporto alla didattica alla Cattedra di Istituzioni di diritto pubblico (12 ore), nel corso di laurea in Scienze politiche e dell\u2019amministrazione, Dipartimento di Scienze Politiche, Universit\u00e0 di Genova, con lo svolgimento di seminari tematici sulla tutela della libert\u00e0 religiosa nel diritto nazionale ed europeo.",
        "periodo": "dal 09-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}