{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli accordi della Santa Sede con gli Stati dell\u2019Africa mediterranea e subsahariana",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "p. 275-306, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2015",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI RA (2015). Gli accordi della Santa Sede con gli Stati dell\u2019Africa",
        "mediterranea e subsahariana. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, p. 275-306, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TRICASE:Libellula Edizioni",
        "titolo": "La disciplina giuridica della macellazione rituale nell\u2019Unione europea e nei paesi membri",
        "ISBN": [
          "9788867353040"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867353040",
        "opera": "(a cura di): CHIZZONITI ANTONIO GIUSEPPE MARIA, Cibo, religione e diritto. Nutrimento per il corpo e per l\u2019anima",
        "anno": "2015",
        "autori": "BOTTONI ROSSELLA ALESSANDRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI ROSSELLA ALESSANDRA (2015). La disciplina giuridica della",
        "macellazione rituale nell\u2019Unione europea e nei paesi membri. In: (a cura di):",
        "CHIZZONITI ANTONIO GIUSEPPE MARIA, Cibo, religione e diritto.",
        "Nutrimento per il corpo e per l\u2019anima. TRICASE:Libellula Edizioni, ISBN:",
        "9788867353040"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "619-655",
        "titolo": "The Institutionalization of Islam in Europe",
        "ISBN": [
          "9780199607976"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199607976",
        "opera": "(a cura di): CESARI J, The Oxford Handbook of European Islam. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOTTONI RA, FERRARI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI RA, FERRARI S (2014). The Institutionalization of Islam in",
        "Europe. In: (a cura di): CESARI J, The Oxford Handbook of European",
        "Islam. p. 619-655, OXFORD:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780199607976"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-138",
        "titolo": "The Headscarf Issue at State Institutions in Turkey: From the Kemalist Age to Recent Developments",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-6059-8"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 978-1-4438-6059-8",
        "opera": "(a cura di): \u00c7INAR \u00d6;YILDIRIM M, Freedom of Religion and Belief in Turkey. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI RA (2014). The Headscarf Issue at State Institutions in Turkey:",
        "From the Kemalist Age to Recent Developments. In: (a cura di): \u00c7INAR",
        "\u00d6;YILDIRIM M, Freedom of Religion and Belief in Turkey. p. 116-138,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "978-1-4438-6059-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le discriminazioni religiose nel settore lavorativo in materia di alimentazione. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 105-141, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI RA (2013). Le discriminazioni religiose nel settore lavorativo in",
        "materia di alimentazione. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, vol. XVI, p. 105-141, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Legal, Political and Social Obstacles for Headscarved Women Working at State Institutions in Turkey",
        "ISSN": [
          "1871-031X"
        ],
        "journal": "RELIGION AND HUMAN RIGHTS",
        "csp": "vol. 2013, p. 183-201, ISSN: 1871-031X",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI RA (2013). Legal, Political and Social Obstacles for",
        "Headscarved Women Working at State Institutions in Turkey. RELIGION",
        "AND HUMAN RIGHTS, vol. 2013, p. 183-201, ISSN: 1871-031X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-133",
        "titolo": "The Legal Treatment of Religious Minorities: Non-Muslims in Turkey and Muslims in Germany",
        "ISBN": [
          "978-0-415-52138-3"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 978-0-415-52138-3",
        "opera": "(a cura di): G\u00dcLALP H;SEUFERT G, Religion, Identity and Politics: Germany and Turkey in Interaction. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI RA (2013). The Legal Treatment of Religious Minorities:",
        "Non-Muslims in Turkey and Muslims in Germany. In: (a cura di): G\u00dcLALP",
        "H;SEUFERT G, Religion, Identity and Politics: Germany and Turkey in",
        "Interaction. p. 118-133, LONDON:Routledge, ISBN: 978-0-415-52138-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fattore religioso nelle Costituzioni del XXI secolo degli Stati dell\u2019Africa sub-sahariana",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "p. 331-392, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI RA (2012). Il fattore religioso nelle Costituzioni del XXI secolo",
        "degli Stati dell\u2019Africa sub-sahariana. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, p. 331-392, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-96",
        "titolo": "The Constitutional Court and the Principle of Secularism (Laiklik) in Turkey",
        "ISBN": [
          "9788897385400"
        ],
        "csp": "PADOVA:Padova University Press, ISBN: 9788897385400",
        "opera": "(a cura di): RIONDATO S;ALAGNA R, Diritto penale della Repubblica di Turchia. Criminal Law of the Republic of Turkey. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI RA (2012). The Constitutional Court and the Principle of",
        "Secularism (Laiklik) in Turkey. In: (a cura di): RIONDATO S;ALAGNA R,",
        "Diritto penale della Repubblica di Turchia. Criminal Law of the Republic of",
        "Turkey. p. 77-96, PADOVA:Padova University Press, ISBN:",
        "9788897385400"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "223-256",
        "titolo": "Laicit\u00e0 e sicurezza nel sistema costituzionale turco: il caso \u00abRefah Partisi (Partito della Prosperit\u00e0) e altri c. Turchia\u00bb",
        "ISBN": [
          "978-88-15-23400-1"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-23400-1",
        "opera": "(a cura di): MAZZOLA R, Diritto e religione in Europa. Rapporto sulla giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo in materia di libert\u00e0 religiosa. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOTTONI RA, CIANITTO C, PARISI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI RA, CIANITTO C, PARISI M (2012). Laicit\u00e0 e sicurezza nel",
        "sistema costituzionale turco: il caso \u00abRefah Partisi (Partito della Prosperit\u00e0)",
        "e altri c. Turchia\u00bb. In: (a cura di): MAZZOLA R, Diritto e religione in Europa.",
        "Rapporto sulla giurisprudenza della Corte europea dei diritti dell'uomo in",
        "materia di libert\u00e0 religiosa. p. 223-256, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-23400-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "titolo": "Il principio di laicit\u00e0 in Turchia. Profili storico-giuridici",
        "ISBN": [
          "9788834318447"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834318447",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BOTTONI RA (2012). Il principio di laicit\u00e0 in Turchia. Profili storico-giuridici.",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834318447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La macellazione rituale nell\u2019Unione europea e nei paesi membri: profili giuridici",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "p. 111-129, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2010",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI RA (2010). La macellazione rituale nell\u2019Unione europea e nei",
        "paesi membri: profili giuridici. IL DIRITTO ECCLESIASTICO, p. 111-129,",
        "ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La condizione giuridica delle minoranze non musulmane in Turchia: a proposito di due recenti documenti elaborati nell\u2019ambito del Consiglio d\u2019Europa",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "p. 471-488, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2010",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI RA (2010). La condizione giuridica delle minoranze non",
        "musulmane in Turchia: a proposito di due recenti documenti elaborati",
        "nell\u2019ambito del Consiglio d\u2019Europa. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, p. 471-488, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Brevi considerazioni sul principio di laicit\u00e0 in Turchia alla luce dei recenti sviluppi",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "p. 431-444, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2008",
        "autori": "BOTTONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI R (2008). Brevi considerazioni sul principio di laicit\u00e0 in Turchia",
        "alla luce dei recenti sviluppi. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, p. 431-444, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Secolarizzazione e modernizzazione nell\u2019Impero ottomano e nella Repubblica di Turchia: alle origini del principio di laicit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0035-6611"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI STUDI POLITICI INTERNAZIONALI",
        "csp": "p. 242-260, ISSN: 0035-6611",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOTTONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI R (2007). Secolarizzazione e modernizzazione nell\u2019Impero",
        "ottomano e nella Repubblica di Turchia: alle origini del principio di laicit\u00e0.",
        "RIVISTA DI STUDI POLITICI INTERNAZIONALI, p. 242-260, ISSN:",
        "0035-6611"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The origins of secularism in Turkey",
        "ISSN": [
          "0956-618X"
        ],
        "journal": "ECCLESIASTICAL LAW JOURNAL",
        "csp": "p. 175-186, ISSN: 0956-618X",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOTTONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI R (2007). The origins of secularism in Turkey.",
        "ECCLESIASTICAL LAW JOURNAL, p. 175-186, ISSN: 0956-618X"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le sentenze della Corte europea dei diritti dell\u2019uomo \u0130. A. e Ayd\u0131n Tatlav: una riconsiderazione del rapporto tra libert\u00e0 religiosa e laicit\u00e0 in Turchia?",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "p. 827-842, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2006",
        "autori": "BOTTONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI R (2006). Le sentenze della Corte europea dei diritti dell\u2019uomo \u0130.",
        "A. e Ayd\u0131n Tatlav: una riconsiderazione del rapporto tra libert\u00e0 religiosa e",
        "laicit\u00e0 in Turchia?. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA,",
        "p. 827-842, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli accordi della Santa Sede con gli Stati dell\u2019Africa mediterranea e subsahariana",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "p. 275-306, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2015",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI RA (2015). Gli accordi della Santa Sede con gli Stati dell\u2019Africa",
        "mediterranea e subsahariana. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, p. 275-306, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "TRICASE:Libellula Edizioni",
        "titolo": "La disciplina giuridica della macellazione rituale nell\u2019Unione europea e nei paesi membri",
        "ISBN": [
          "9788867353040"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788867353040",
        "opera": "(a cura di): CHIZZONITI ANTONIO GIUSEPPE MARIA, Cibo, religione e diritto. Nutrimento per il corpo e per l\u2019anima",
        "anno": "2015",
        "autori": "BOTTONI ROSSELLA ALESSANDRA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI ROSSELLA ALESSANDRA (2015). La disciplina giuridica della",
        "macellazione rituale nell\u2019Unione europea e nei paesi membri. In: (a cura di):",
        "CHIZZONITI ANTONIO GIUSEPPE MARIA, Cibo, religione e diritto.",
        "Nutrimento per il corpo e per l\u2019anima. TRICASE:Libellula Edizioni, ISBN:",
        "9788867353040"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "619-655",
        "titolo": "The Institutionalization of Islam in Europe",
        "ISBN": [
          "9780199607976"
        ],
        "csp": "OXFORD:Oxford University Press, ISBN: 9780199607976",
        "opera": "(a cura di): CESARI J, The Oxford Handbook of European Islam. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOTTONI RA, FERRARI S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI RA, FERRARI S (2014). The Institutionalization of Islam in",
        "Europe. In: (a cura di): CESARI J, The Oxford Handbook of European",
        "Islam. p. 619-655, OXFORD:Oxford University Press, ISBN:",
        "9780199607976"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "116-138",
        "titolo": "The Headscarf Issue at State Institutions in Turkey: From the Kemalist Age to Recent Developments",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-6059-8"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 978-1-4438-6059-8",
        "opera": "(a cura di): \u00c7INAR \u00d6;YILDIRIM M, Freedom of Religion and Belief in Turkey. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI RA (2014). The Headscarf Issue at State Institutions in Turkey:",
        "From the Kemalist Age to Recent Developments. In: (a cura di): \u00c7INAR",
        "\u00d6;YILDIRIM M, Freedom of Religion and Belief in Turkey. p. 116-138,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "978-1-4438-6059-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le discriminazioni religiose nel settore lavorativo in materia di alimentazione. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "XVI",
        "csp": "p. 105-141, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI RA (2013). Le discriminazioni religiose nel settore lavorativo in",
        "materia di alimentazione. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, vol. XVI, p. 105-141, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "118-133",
        "titolo": "The Legal Treatment of Religious Minorities: Non-Muslims in Turkey and Muslims in Germany",
        "ISBN": [
          "978-0-415-52138-3"
        ],
        "csp": "LONDON:Routledge, ISBN: 978-0-415-52138-3",
        "opera": "(a cura di): G\u00dcLALP H;SEUFERT G, Religion, Identity and Politics: Germany and Turkey in Interaction. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI RA (2013). The Legal Treatment of Religious Minorities:",
        "Non-Muslims in Turkey and Muslims in Germany. In: (a cura di): G\u00dcLALP",
        "H;SEUFERT G, Religion, Identity and Politics: Germany and Turkey in",
        "Interaction. p. 118-133, LONDON:Routledge, ISBN: 978-0-415-52138-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il fattore religioso nelle Costituzioni del XXI secolo degli Stati dell\u2019Africa sub-sahariana",
        "ISSN": [
          "1122-0392"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA ECCLESIASTICA",
        "csp": "p. 331-392, ISSN: 1122-0392",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI RA (2012). Il fattore religioso nelle Costituzioni del XXI secolo",
        "degli Stati dell\u2019Africa sub-sahariana. QUADERNI DI DIRITTO E POLITICA",
        "ECCLESIASTICA, p. 331-392, ISSN: 1122-0392"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Vita e pensiero",
        "titolo": "Il principio di laicit\u00e0 in Turchia. Profili storico-giuridici",
        "ISBN": [
          "9788834318447"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834318447",
        "anno": "2012",
        "autori": "BOTTONI RA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BOTTONI RA (2012). Il principio di laicit\u00e0 in Turchia. Profili storico-giuridici.",
        "MILANO:Vita e pensiero, ISBN: 9788834318447"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-36",
        "titolo": "La libert\u00e9 religieuse en Turquie de la fin de l\u2019Empire ottoman \u00e0 la fondation de la R\u00e9publique la\u00efque",
        "ISBN": [
          "978-90-429-2142-9"
        ],
        "csp": "Leuven:Peeters, ISBN: 978-90-429-2142-9",
        "opera": "(a cura di): B. BASDEVANT-GAUDEMET \u2013 F. JANKOWIAK, Le droit eccl\u00e9siastique en Europe et \u00e0 ses marges (XVIIIe-XXe si\u00e8cles). Actes du colloque du centre Droit et Soci\u00e9t\u00e9s religieuses, Universit\u00e9 de Paris-Sud Sceaux, 12-13 octobre 2007. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "BOTTONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BOTTONI R (2009). La libert\u00e9 religieuse en Turquie de la fin de l\u2019Empire",
        "ottoman \u00e0 la fondation de la R\u00e9publique la\u00efque. In: (a cura di): B.",
        "BASDEVANT-GAUDEMET \u2013 F. JANKOWIAK, Le droit eccl\u00e9siastique en",
        "Europe et \u00e0 ses marges (XVIIIe-XXe si\u00e8cles). Actes du colloque du centre",
        "Droit et Soci\u00e9t\u00e9s religieuses, Universit\u00e9 de Paris-Sud Sceaux, 12-13",
        "octobre 2007. p. 23-36, Leuven:Peeters, ISBN: 978-90-429-2142-9"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The origins of secularism in Turkey",
        "ISSN": [
          "0956-618X"
        ],
        "journal": "ECCLESIASTICAL LAW JOURNAL",
        "csp": "p. 175-186, ISSN: 0956-618X",
        "anno": "2007",
        "autori": "BOTTONI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BOTTONI R (2007). The origins of secularism in Turkey.",
        "ECCLESIASTICAL LAW JOURNAL, p. 175-186, ISSN: 0956-618X"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C2",
    "progr": "30772",
    "nome": "BOTTONI Rossella Alessandra",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro della redazione del numero 2 dei \u00abQuaderni di diritto e politica ecclesiastica\u00bb",
        "periodo": "dal 01-04-2002 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"The Origins of Secularism (Laiklik) in Turkey\", alla XXVIII Conferenza della International Society of Sociology of Religion \u201cReligion and Society: Challenging Boundaries\u201d, Zagabria.",
        "periodo": "dal 18-07-2005 al 22-07-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"The Principle of Secularism (Laiklik) and the Right to the Freedom of Religion: An Assessment of Turkish Democracy\", alla Conferenza internazionale \u201cTurkey and Europe. Religion, Politics, and the Politics of Religion\u201d, Danish Institute for International Studies, Copenhagen. La proposta di paper, presentata in seguito a call for papers, \u00e8 stata selezionata dal comitato organizzatore mediante revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 18-01-2007 al 20-01-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"La libert\u00e9 religieuse en Turquie de la fin de l\u2019Empire ottoman \u00e0 la fondation de la R\u00e9publique la\u00efque \", alla Conferenza internazionale \u201cLe droit eccl\u00e9siastique de la fin du XVIIIe au milieu du XXe si\u00e8cle en Europe\u201d, Dipartimento Droit et Soci\u00e9t\u00e9s Religieuses, Universit\u00e9 de Paris Sud. La proposta di paper, presentata in seguito a call for papers, \u00e8 stata selezionata dal comitato organizzatore mediante revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 12-10-2007 al 13-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"Il principio di laicit\u00e0 in Turchia: origini, evoluzione e prospettive future \", alla Giornata di studio \u201cLaicit\u00e0 a confronto. Quattro paradigmi di \u00ablaicit\u00e0 del diritto\u00bb\u201d, organizzata dalle cattedre di diritto costituzionale, diritto ecclesiastico e filosofia del diritto della Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi dell\u2019Insubria, Como.",
        "periodo": "dal 27-11-2007 al 27-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"Les minorit\u00e9s religieuses et le principe constitutionnel de la\u00efcit\u00e9 dans le syst\u00e8me juridique turc \", alle Giornate di studio \u201cPatrimoines immat\u00e9riels et identit\u00e9s communautaires \u00e0 l\u2019heure de l\u2019Etat-Nation. Formation et transmission des h\u00e9ritages culturels dans le monde turc et les pays successeurs de l\u2019Empire ottoman\u201c, Universit\u00e0 di Strasburgo. La proposta di paper, presentata in seguito a call for papers, \u00e8 stata selezionata dal comitato organizzatore mediante revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 14-02-2008 al 15-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"A Comparative Perspective on the Legal Treatment of Religious Minorities in Europe: The Case of Turkey\u2019s Non-Muslim Communities and Germany\u2019s Islamic Communities\", alla Conferenza internazionale \u201cHistorical & Crosscultural Perspectives on Religious Identities and Institutions: Germany and Turkey in Interaction\u201d, Goethe-Institut Istanbul e Center for Global Studies della Yildiz Technical University, Istanbul. La proposta di paper, presentata in seguito a call for papers, \u00e8 stata selezionata dal comitato organizzatore mediante revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 11-09-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"Turkey\u2019s Religious Minorities and the Issue of Church Property Expropriation and Restitution in National Law and Strasbourg Case Law\", alla Conferenza internazionale \u201cFinancing Churches and Religious Societies in the 21st Century\u201d, Institute for Church-State Relations e Ministero della Cultura della Repubblica Slovacca. La proposta di paper, presentata in seguito a call for papers, \u00e8 stata selezionata dal comitato organizzatore mediante revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 14-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper \"Legislation Regarding Religious Slaughter in the EU Member States, Candidate and Associated Countries\" presentato al Workshop finale del progetto di ricerca FP6-2005-FOOD-4-C finanziato dalla Commissione europea e denominato \u201cDIALREL-Religious slaughter, improving knowledge and expertise through dialogue and debate on issues of welfare, legislation and socio-economic aspects\u201d, Istanbul.",
        "periodo": "dal 15-03-2010 al 16-03-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"Legislation on Religious Slaughter in the European Union Member States and Candidate Countries\", al Convegno annuale di LARSN-Law and Religion Scholars Network, Cardiff University.",
        "periodo": "dal 11-05-2010 al 11-05-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"Democracy and Secularism in the Judgment Refah Partisi v. Turkey\", alla Conferenza internazionale \u201cScholars Meet Strasbourg Judges. Comparing the Right to Religious Freedom in the ECHR System\u201d, organizzata dalle Universit\u00e0 degli Studi del Piemonte Orientale Amedeo Avogadro, dell\u2019Insubria e di Messina.",
        "periodo": "dal 22-10-2010 al 23-10-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"The Islamic Headscarf in the Workplace: the Case of Turkey\", al Simposio internazionale \u201cReligious Diversity in the European Workplace\u201d, Katholieke Universiteit, Lovanio. La proposta di paper, presentata in seguito a call for papers, \u00e8 stata selezionata dal comitato organizzatore mediante revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 13-01-2011 al 13-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come invited speaker/discussant del panel \"Turkey\" alla Conferenza internazionale \u201cReligions and Constitutional Transitions in the Muslim Mediterranean: \u00abThe Pluralistic Moment\u00bb\u201d, Universit\u00e0 dell\u2019Insubria, Como.",
        "periodo": "dal 03-06-2014 al 05-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"Il principio di laicit\u00e0 nella costituzione turca\" al Convegno \u201cCostituzioni e costituzionalismi nel mondo arabo-islamico\u201d, Dipartimento Asia Africa e Mediterraneo, Dottorato Asia Africa e Mediterraneo, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cL\u2019Orientale\u201d.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"Macellazione rituale e benessere animale\" al Convegno \u201cNutrire l\u2019anima. Cibo, diritto e religione\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 17-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"The Role of Religion and Beliefs in the Access to Food and to Information\", al Colloquium \u201cRight to food, peace and democracy. Research and Education in an ethical perspective\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, Milano. La proposta di paper, presentata in seguito a call for papers, \u00e8 stata selezionata dal comitato organizzatore mediante revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 18-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice con un paper dal titolo \"The Challenges to the Catholic Notion of Family and the Responses of the Catholic Church in Italy\", alla Conferenza internazionale \u201cRule of Law \u2013 Religious Perspectives\u201d, Bar-Ilan University, Tel Aviv. La proposta di paper, presentata in seguito a call for papers, \u00e8 stata selezionata dal comitato organizzatore mediante revisione tra pari.",
        "periodo": "dal 20-11-2016 al 22-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Autrice di una sezione dello studio commissionato dal Parlamento europeo: \"The Legal Status of Islam in the European Union Countries: National Profiles\", in F. DASSETTO \u2013 S. FERRARI \u2013 B. MAR\u00c9CHAL (eds.), Islam in the European Union: What\u2019s at Stake in the Future?, Brussels, European Parliament, 2007, pp. 81-175.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Co-autrice del \"Report on Legislation on religious slaughter in the EU member, candidate and associated countries\", elaborato con Silvio Ferrari, commissionato dalla Commissione europea nell'ambito del 6\u00b0 programma quadro \"DIALREL. Religious slaughter, improving knowledge and expertise through dialogue and debate on issues of welfare, legislation and socio-economic aspects\".",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019International Consortium for Law and Religion Studies (ICLARS)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Arturo Carlo Jemolo per la migliore tesi di dottorato nelle materie relative al Diritto Canonico, al Diritto Ecclesiastico, alla Storia dei Rapporti tra Stato e Chiesa e al Diritto Comparato delle Religioni.",
        "periodo": "dal 21-05-2008 al 21-05-2008"
      },
      {
        "content": "Research Associate del Centre for Law and Religion della Cardiff University",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Associazione dei Docenti delle Discipline Ecclesiasticistiche (ADEC)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Associazione Amici dei Quaderni di diritto e politica ecclesiastica",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Referee - nell'ambito di procedure di \"blind peer-review\" - per contributi pubblicati: a) nel volume H. G\u00dcLALP \u2013 G. SEUFERT (eds.), Religion, Identity and Politics: Germany and Turkey in Interaction, Routledge, London, 2013; b) nel volume \u00d6. \u00c7INAR \u2013 M. YILDIRIM (eds.), Freedom of Religion and Belief in Turkey, Cambridge Scholars Publishing, Cambridge, 2014; c) in riviste scientifiche straniere.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"La modernizzazione della Turchia e l\u2019Europa\", nell'ambito dell'Universit\u00e0 d\u2019Estate di San Marino \u201cL\u2019Europa oltre l\u2019Europa. Crociate, missioni, colonie. Esperienze storiche imperiali e complessit\u00e0 storico-culturali nella storia dell\u2019Europa\u201d, organizzata dall\u2019Associazione Culturale Internazionale Identit\u00e0 Europea, San Marino.",
        "periodo": "dal 18-07-2008 al 20-07-2008"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"La macellazione rituale e l\u2019alimentazione: profili giuridici\", nell'ambito del Modulo professionale \u201cProblematiche giuridiche della societ\u00e0 multireligiosa\u201d, Facolt\u00e0 di Teologia di Lugano.",
        "periodo": "dal 20-11-2009 al 21-11-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"La disciplina giuridica della macellazione rituale in Italia e in Europa\", nell'ambito del Modulo professionale \u201cLa macellazione rituale\u201d, Facolt\u00e0 di Veterinaria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano.",
        "periodo": "dal 04-12-2009 al 04-12-2009"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"La disciplina giuridica della macellazione rituale in Italia e in Europa\", nell'ambito del Modulo professionale organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana di Medicina Veterinaria Preventiva su \u201cAllevamento, sostenibilit\u00e0 e sicurezza alimentare: medicina veterinaria, quo vadis?\u201d, Facolt\u00e0 di Veterinaria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 06-05-2011 al 07-05-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"La disciplina giuridica della macellazione rituale nei paesi dell\u2019Unione europea\", nell'ambito del IV incontro del II anno del corso \u201cNuove presenze religiose in Italia. Un percorso di integrazione\u201d (corso di formazione per imam) , coordinato dai proff. Silvio Ferrari e Alessandro Ferrari, Varese.",
        "periodo": "dal 19-11-2011 al 20-11-2011"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"Le religioni a tavola: un conflitto tra il benessere animale e le regole alimentari religiose?\", nell'ambito del Modulo professionale organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana di Medicina Veterinaria Preventiva su \u201cProduzioni animali e impatto ambientale: l\u2019allevamento da complementare all\u2019uomo a concorrenziale?\u201d, Facolt\u00e0 di Veterinaria dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Perugia.",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 15-02-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"La macellazione religiosa e la macellazione laica: un po\u2019 di chiarezza\", nell'ambito del Modulo professionale organizzato dalla Societ\u00e0 Italiana di Medicina Veterinaria Preventiva su \u201cIl benessere animale al macello: stato dell\u2019arte sull\u2019applicazione del regolamento CE N. 1099/2009\u201d, \u201cCentro adriatico\u201d, Fondazione Papa Paolo VI, Pescara.",
        "periodo": "dal 12-04-2013 al 12-04-2013"
      },
      {
        "content": "Seminario su \"Religion and Dietary Rules in the Workplace\", nell'ambito dell'Expo 2015 Summer School \u201cEating Walking Thinking. Food on the Move\u201d diretta dalle prof.sse Marina Calloni e Elena dell\u2019Agnese, Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 19-06-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione come personale di ricerca (24 mesi) all'unit\u00e0 di ricerca diretta da Francesco Margiotta Broglio sui paesi dell'Unione europea senza sistema di finanziamento diretto delle confessioni religiose, nel quadro del PRIN 2004 \"Il finanziamento delle confessioni religiose nei paesi dell'Unione Europea. Fondamenti normativi e modelli organizzativi\" (coordinatore Giorgio Feliciani)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come personale a contratto (24 mesi) all'unit\u00e0 di ricerca diretta da Silvio Ferrari sulla legislazione in materia di macellazione rituale, nel quadro del progetto di ricerca finanziato dalla Commissione europea nell'ambito del 6\u00b0 programma quadro \"DIALREL. Religious slaughter, improving knowledge and expertise through dialogue and debate on issues of welfare, legislation and socio-economic aspects\" (coordinatrice Mara Miele)",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come personale a contratto (24 mesi) all'unit\u00e0 di ricerca diretta da Silvio Ferrari sullo spazio pubblico, nel quadro del progetto di ricerca finanziato dalla Commissione europea nell'ambito del 7\u00b0 programma quadro \"RELIGARE. Religious diversity and secular models in Europe. Innovative approaches to law and policy\" (coordinatrice Marie-Claire Foblets).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Marie Curie Fellowship attribuita dalla Commissione europea per un soggiorno di ricerca presso l'Universit\u00e0 Aristotele di Salonicco, cattedra del prof. Charalambos Papastathis, gi\u00e0 membro dello European Consortium for Church and State Research.",
        "periodo": "dal 04-07-2004 al 03-10-2004"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto in \"Rapporti Stato-Chiesa\", presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche/Dipartimento di Scienze politiche, giuridiche e Studi internazionali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare per affidamento dell\u2019insegnamento \u201cFattore religioso e nuove Costituzioni: Europa e Africa\u201d, presso la Facolt\u00e0 di Scienze Politiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore di Milano",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto in \u201cDiritto e Religioni\u201d, presso il Dipartimento di Scienze politiche, giuridiche e Studi internazionali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}