{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "285-295",
        "titolo": "Appartenenza religiosa e diritti di Rom e Sinti",
        "ISBN": [
          "978-88-6342-902-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6342-902-2",
        "opera": "DEMOCRAZIE E RELIGIONI - Libert\u00e0 religiosa, diversit\u00e0 e convivenza nell\u2019Europa del XXI secolo - Atti del Convegno Nazionale ADEC Trento, 22-23 ottobre 2015. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "TAVANI Angela Patrizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TAVANI Angela Patrizia (2016). Appartenenza religiosa e diritti di Rom e",
        "Sinti. In: DEMOCRAZIE E RELIGIONI - Libert\u00e0 religiosa, diversit\u00e0 e",
        "convivenza nell\u2019Europa del XXI secolo - Atti del Convegno Nazionale",
        "ADEC Trento, 22-23 ottobre 2015. p. 285-295, ISBN: 978-88-6342-902-2"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-356",
        "titolo": "IL MATRIMONIO \"ZINGARO\"",
        "ISBN": [
          "9788820995188"
        ],
        "csp": "CITTA' DEL VATICANO:LIBRERIA EDITRICE VATICANA, ISBN: 9788820995188",
        "opera": "AA.VV.. MATRIMONIO CANONICO E CULTURE. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tavani ANGELA PATRIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tavani ANGELA PATRIZIA (2015). IL MATRIMONIO \"ZINGARO\". In:",
        "AA.VV.. MATRIMONIO CANONICO E CULTURE. p. 343-356, CITTA' DEL",
        "VATICANO:LIBRERIA EDITRICE VATICANA, ISBN: 9788820995188"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Nota a sentenza",
      "parsed": {
        "titolo": "Ratio veritatis e riesame dela causa (nota redazionale al Decreto c. Arokiaraj, 17 aprile 2013, B. Bis 78/2013)",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "p. 577-585, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tavani ANGELA PATRIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Nota a sentenza",
        "Tavani ANGELA PATRIZIA (2014). Ratio veritatis e riesame dela causa",
        "(nota redazionale al Decreto c. Arokiaraj, 17 aprile 2013, B. Bis 78/2013).",
        "DIRITTO E RELIGIONI, p. 577-585, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "629-638",
        "titolo": "L' \"OPEROSA CONVERGENZA\" PER IL BENE COMUNE NEI DISCORSI TRA GIORGIO NAPOLITANO, BENEDETTO XVI E FRANCESCO",
        "ISBN": [
          "9788834848456"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834848456",
        "opera": "G. Boni - E. Camassa - P. Cavana - P. Lillo - V. Turchi.. RECTE SAPERE. Studi in Onore di Giuseppe dalla Torre. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tavani ANGELA PATRIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tavani ANGELA PATRIZIA (2014). L' \"OPEROSA CONVERGENZA\" PER",
        "IL BENE COMUNE NEI DISCORSI TRA GIORGIO NAPOLITANO,",
        "BENEDETTO XVI E FRANCESCO. In: G. Boni - E. Camassa - P. Cavana -",
        "P. Lillo - V. Turchi.. RECTE SAPERE. Studi in Onore di Giuseppe dalla",
        "Torre. vol. I, p. 629-638, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834848456"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "495-507",
        "titolo": "LA RINASCITA DELL'AMBIENTE TRA PROSPETTIVA LAICA E FATTORE RELIGIOSO",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-387-4"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 978-88-6611-387-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): ANTONIO URICCHIO, L'EMERGENZA AMBIENTALE A TARANTO. LE RISPOSTE DEL MONDO SCIENTIFICO E LE ATTIVITA' DEL POLO \"MAGNA GRECIA\". p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tavani ANGELA PATRIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tavani ANGELA PATRIZIA (2014). LA RINASCITA DELL'AMBIENTE TRA",
        "PROSPETTIVA LAICA E FATTORE RELIGIOSO. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "ANTONIO URICCHIO, L'EMERGENZA AMBIENTALE A TARANTO. LE",
        "RISPOSTE DEL MONDO SCIENTIFICO E LE ATTIVITA' DEL POLO",
        "\"MAGNA GRECIA\". p. 495-507, BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "978-88-6611-387-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA RILEVANZA OSTATIVA DELLA CONVIVENZA CONIUGALE AL RICONOSCIMENTO DELLE SENTENZE ECCLESIASTICHE DI INVALIDITA' DEL MATRIMONIO TORNA AL VAGLIO DELLE SEZIONI UNITE DELLA CORTE DI CASSAZIONE?",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 1/2013, p. 168-181, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2013",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2013). LA RILEVANZA OSTATIVA DELLA CONVIVENZA",
        "CONIUGALE AL RICONOSCIMENTO DELLE SENTENZE",
        "ECCLESIASTICHE DI INVALIDITA' DEL MATRIMONIO TORNA AL",
        "VAGLIO DELLE SEZIONI UNITE DELLA CORTE DI CASSAZIONE?.",
        "DIRITTO E RELIGIONI, vol. 1/2013, p. 168-181, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XII-252",
        "titolo": "FEDE E CONSENSO MATRIMONIALE. p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-7875-0"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-7875-0",
        "anno": "2013",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TAVANI A (2013). FEDE E CONSENSO MATRIMONIALE. p. XII-252,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-7875-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019impercettibile confine a quasi venticinque anni dalla sentenza n. 203 del 1989 della Corte costituzionale",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-14, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2012",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2012). L\u2019impercettibile confine a quasi venticinque anni dalla",
        "sentenza n. 203 del 1989 della Corte costituzionale. STATO, CHIESE E",
        "PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-14, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "331-340",
        "titolo": "L'IMPERCETTIBILE CONFINE - A QUASI VENTICINQUE ANNI DALLA SENTENZA N. 203/89 DELLA CORTE COSTITUZIONALE",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-139-9"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 978-88-6611-139-9",
        "opera": "LAICITA' E DIMENSIONE PUBBLICA DEL FATTORE RELIGIOSO - STATO ATTUALE E PROSPETTIVE. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TAVANI A (2012). L'IMPERCETTIBILE CONFINE - A QUASI",
        "VENTICINQUE ANNI DALLA SENTENZA N. 203/89 DELLA CORTE",
        "COSTITUZIONALE. In: LAICITA' E DIMENSIONE PUBBLICA DEL",
        "FATTORE RELIGIOSO - STATO ATTUALE E PROSPETTIVE. p. 331-340,",
        "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 978-88-6611-139-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Frate sole\" e il fotovoltaico. Il ruolo della parrocchia e la tutela dell'ambiente tra normativa statale e magistero della Chiesa cattolica",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-25, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAVANI Angela Patrizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI Angela Patrizia (2011). \"Frate sole\" e il fotovoltaico. Il ruolo della",
        "parrocchia e la tutela dell'ambiente tra normativa statale e magistero della",
        "Chiesa cattolica. STATO, CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p.",
        "1-25, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'attivit\u00e0 socio-sanitaria della Onlus Colonia Hanseniana Ente ecclesiastico ospedale \"Miulli\"",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-23, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAVANI Angela Patrizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI Angela Patrizia (2011). L'attivit\u00e0 socio-sanitaria della Onlus",
        "Colonia Hanseniana Ente ecclesiastico ospedale \"Miulli\". STATO, CHIESE",
        "E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-23, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cFrate sole\u201d e il fotovoltaico. Il ruolo della parrocchia e la tutela dell\u2019ambiente tra normativa statale e Magistero della Chiesa cattolica",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 2-2011, p. 305-326, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2011). \u201cFrate sole\u201d e il fotovoltaico. Il ruolo della parrocchia e la",
        "tutela dell\u2019ambiente tra normativa statale e Magistero della Chiesa cattolica.",
        "DIRITTO E RELIGIONI, vol. 2-2011, p. 305-326, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ASSOCIAZIONI LAICALI E TERZO SETTORE. IL PROTAGONISMO DEL LAICO. ARCHIVIO GIURIDICO FILIPPO SERAFINI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-5646"
        ],
        "journal": "CCXXXI",
        "csp": "p. 413-432, ISSN: 0391-5646",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2011). ASSOCIAZIONI LAICALI E TERZO SETTORE. IL",
        "PROTAGONISMO DEL LAICO. ARCHIVIO GIURIDICO FILIPPO",
        "SERAFINI, vol. CCXXXI, p. 413-432, ISSN: 0391-5646"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "RASSEGNA RICOSTRUTTIVA DELLA LEGISLAZIONE IN MATERIA DI ONLUS DI ISPIRAZIONE RELIGIOSA",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "p. 237-264, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2011). RASSEGNA RICOSTRUTTIVA DELLA LEGISLAZIONE",
        "IN MATERIA DI ONLUS DI ISPIRAZIONE RELIGIOSA. IL DIRITTO",
        "ECCLESIASTICO, p. 237-264, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ATTIVITA' SOCIO-SANITARIA DELLA ONLUS COLONIA HANSENIANA ENTE ECCLESIASTICO OSPEDALE \"MIULLI\"",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "p. 739-757, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2010",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2010). L'ATTIVITA' SOCIO-SANITARIA DELLA ONLUS",
        "COLONIA HANSENIANA ENTE ECCLESIASTICO OSPEDALE \"MIULLI\".",
        "IL DIRITTO ECCLESIASTICO, p. 739-757, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Secolarizzazione della societ\u00e0 e nullit\u00e0 matrimoniali",
        "ISSN": [
          "1419-0060"
        ],
        "journal": "FOLIA CANONICA",
        "csp": "vol. 13, p. 171-184, ISSN: 1419-0060",
        "anno": "2010",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2010). Secolarizzazione della societ\u00e0 e nullit\u00e0 matrimoniali.",
        "FOLIA CANONICA, vol. 13, p. 171-184, ISSN: 1419-0060"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ESCLUSIONE DELLA DIGNITA' SACRAMENTALE NELLA GIURISPRUDENZA CORAM STANKIEWICZ",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-18, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2010",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2010). L'ESCLUSIONE DELLA DIGNITA' SACRAMENTALE",
        "NELLA GIURISPRUDENZA CORAM STANKIEWICZ. STATO, CHIESE E",
        "PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-18, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-356",
        "titolo": "IL MATRIMONIO \"ZINGARO\"",
        "ISBN": [
          "9788820995188"
        ],
        "csp": "CITTA' DEL VATICANO:LIBRERIA EDITRICE VATICANA, ISBN: 9788820995188",
        "opera": "AA.VV.. MATRIMONIO CANONICO E CULTURE. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tavani ANGELA PATRIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tavani ANGELA PATRIZIA (2015). IL MATRIMONIO \"ZINGARO\". In:",
        "AA.VV.. MATRIMONIO CANONICO E CULTURE. p. 343-356, CITTA' DEL",
        "VATICANO:LIBRERIA EDITRICE VATICANA, ISBN: 9788820995188"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "495-507",
        "titolo": "LA RINASCITA DELL'AMBIENTE TRA PROSPETTIVA LAICA E FATTORE RELIGIOSO",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-387-4"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 978-88-6611-387-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): ANTONIO URICCHIO, L'EMERGENZA AMBIENTALE A TARANTO. LE RISPOSTE DEL MONDO SCIENTIFICO E LE ATTIVITA' DEL POLO \"MAGNA GRECIA\". p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tavani ANGELA PATRIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tavani ANGELA PATRIZIA (2014). LA RINASCITA DELL'AMBIENTE TRA",
        "PROSPETTIVA LAICA E FATTORE RELIGIOSO. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "ANTONIO URICCHIO, L'EMERGENZA AMBIENTALE A TARANTO. LE",
        "RISPOSTE DEL MONDO SCIENTIFICO E LE ATTIVITA' DEL POLO",
        "\"MAGNA GRECIA\". p. 495-507, BARI:CACUCCI, ISBN:",
        "978-88-6611-387-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "629-638",
        "titolo": "L' \"OPEROSA CONVERGENZA\" PER IL BENE COMUNE NEI DISCORSI TRA GIORGIO NAPOLITANO, BENEDETTO XVI E FRANCESCO",
        "ISBN": [
          "9788834848456"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834848456",
        "opera": "G. Boni - E. Camassa - P. Cavana - P. Lillo - V. Turchi.. RECTE SAPERE. Studi in Onore di Giuseppe dalla Torre. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Tavani ANGELA PATRIZIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tavani ANGELA PATRIZIA (2014). L' \"OPEROSA CONVERGENZA\" PER",
        "IL BENE COMUNE NEI DISCORSI TRA GIORGIO NAPOLITANO,",
        "BENEDETTO XVI E FRANCESCO. In: G. Boni - E. Camassa - P. Cavana -",
        "P. Lillo - V. Turchi.. RECTE SAPERE. Studi in Onore di Giuseppe dalla",
        "Torre. vol. I, p. 629-638, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834848456"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "LA RILEVANZA OSTATIVA DELLA CONVIVENZA CONIUGALE AL RICONOSCIMENTO DELLE SENTENZE ECCLESIASTICHE DI INVALIDITA' DEL MATRIMONIO TORNA AL VAGLIO DELLE SEZIONI UNITE DELLA CORTE DI CASSAZIONE?",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 1/2013, p. 168-181, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2013",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2013). LA RILEVANZA OSTATIVA DELLA CONVIVENZA",
        "CONIUGALE AL RICONOSCIMENTO DELLE SENTENZE",
        "ECCLESIASTICHE DI INVALIDITA' DEL MATRIMONIO TORNA AL",
        "VAGLIO DELLE SEZIONI UNITE DELLA CORTE DI CASSAZIONE?.",
        "DIRITTO E RELIGIONI, vol. 1/2013, p. 168-181, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "XII-252",
        "titolo": "FEDE E CONSENSO MATRIMONIALE. p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-7875-0"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-7875-0",
        "anno": "2013",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TAVANI A (2013). FEDE E CONSENSO MATRIMONIALE. p. XII-252,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-7875-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019impercettibile confine a quasi venticinque anni dalla sentenza n. 203 del 1989 della Corte costituzionale",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-14, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2012",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2012). L\u2019impercettibile confine a quasi venticinque anni dalla",
        "sentenza n. 203 del 1989 della Corte costituzionale. STATO, CHIESE E",
        "PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-14, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'attivit\u00e0 socio-sanitaria della Onlus Colonia Hanseniana Ente ecclesiastico ospedale \"Miulli\"",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-23, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAVANI Angela Patrizia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI Angela Patrizia (2011). L'attivit\u00e0 socio-sanitaria della Onlus",
        "Colonia Hanseniana Ente ecclesiastico ospedale \"Miulli\". STATO, CHIESE",
        "E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-23, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cFrate sole\u201d e il fotovoltaico. Il ruolo della parrocchia e la tutela dell\u2019ambiente tra normativa statale e Magistero della Chiesa cattolica",
        "ISSN": [
          "1970-5301"
        ],
        "journal": "DIRITTO E RELIGIONI",
        "csp": "vol. 2-2011, p. 305-326, ISSN: 1970-5301",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2011). \u201cFrate sole\u201d e il fotovoltaico. Il ruolo della parrocchia e la",
        "tutela dell\u2019ambiente tra normativa statale e Magistero della Chiesa cattolica.",
        "DIRITTO E RELIGIONI, vol. 2-2011, p. 305-326, ISSN: 1970-5301"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "RASSEGNA RICOSTRUTTIVA DELLA LEGISLAZIONE IN MATERIA DI ONLUS DI ISPIRAZIONE RELIGIOSA",
        "ISSN": [
          "1128-7772"
        ],
        "journal": "IL DIRITTO ECCLESIASTICO",
        "csp": "p. 237-264, ISSN: 1128-7772",
        "anno": "2011",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2011). RASSEGNA RICOSTRUTTIVA DELLA LEGISLAZIONE",
        "IN MATERIA DI ONLUS DI ISPIRAZIONE RELIGIOSA. IL DIRITTO",
        "ECCLESIASTICO, p. 237-264, ISSN: 1128-7772"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'ESCLUSIONE DELLA DIGNITA' SACRAMENTALE NELLA GIURISPRUDENZA CORAM STANKIEWICZ",
        "ISSN": [
          "1971-8543"
        ],
        "journal": "STATO",
        "csp": "CHIESE E PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-18, ISSN: 1971-8543",
        "anno": "2010",
        "autori": "TAVANI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TAVANI A (2010). L'ESCLUSIONE DELLA DIGNITA' SACRAMENTALE",
        "NELLA GIURISPRUDENZA CORAM STANKIEWICZ. STATO, CHIESE E",
        "PLURALISMO CONFESSIONALE, p. 1-18, ISSN: 1971-8543"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "12/C2",
    "progr": "33011",
    "nome": "TAVANI Angela Patrizia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Soggiorno di studio presso l'Universit\u00e0 di Valladolid (Spagna) per approfondire tematiche di diritto comparato (Diritto matrimoniale spagnolo e italiano) sotto la guida del Prof. Andres Dominguez Luelmo",
        "periodo": "dal 13-04-1994 al 30-04-1994"
      },
      {
        "content": "Soggiorno di studio presso la Pontificia Universit\u00e0 di Salamanca (Spagna) per una ricerca sull'influenza dei lucidi intervalli nel diritto penale e matrimoniale canonico sotto la guida del Prof. Federico Aznar Gil.",
        "periodo": "dal 10-07-1994 al 28-07-1994"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dello svolgimento del corso di dottorato di ricerca in discipline canonistiche presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, soggiorni a Salamanca e Valladolid per attivit\u00e0 di ricerca inerenti la disciplina dell'esclusione della sacramentalit\u00e0 del matrimonio canonico.",
        "periodo": "dal 01-02-1999 al 31-07-1999"
      },
      {
        "content": "Laurea in Diritto Canonico presso la Pontificia Universit\u00e0 Lateranense",
        "periodo": "dal 06-04-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ambito dello svolgimento del corso di dottorato di ricerca in discipline canonistiche presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia, soggiorni a Salamanca e Valladolid per attivit\u00e0 di ricerca inerenti la la disciplina dell'esclusione della sacramentalit\u00e0 del matrimonio canonico.",
        "periodo": "dal 01-09-1999 al 30-04-2000"
      },
      {
        "content": "Avvocato della Rota Romana",
        "periodo": "dal 14-11-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottore di ricerca in Discipline Canonistiche presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Pavia",
        "periodo": "dal 01-03-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro per il settore scientifico-disciplinare IUS/11 Diritto canonico e Diritto ecclesiastico",
        "periodo": "dal 22-02-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referente del Magnifico Rettore dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro per i rapporti con la LUMSA e le Universit\u00e0 Pontificie Estere",
        "periodo": "dal 06-02-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "La disciplina normativa dei casi di nullit\u00e0 del matrimonio nel Codice di Diritto Canonico al Convegno su La giurisdizione sul matrimonio tra ordinamento canonico e ordinamento civile organizzato dall\u2019Associazione Italiana Giovani Avvocati",
        "periodo": "dal 12-11-2003 al 12-11-2003"
      },
      {
        "content": "Secolarizzazione della societ\u00e0 e nullit\u00e0 matrimoniali al Convegno su La famiglia tra crisi e prospettive, organizzato dall\u2019Unione Giuristi Cattolici Italiani",
        "periodo": "dal 23-04-2005 al 24-04-2005"
      },
      {
        "content": "Enti ecclesiastici e ONLUS al Convegno su Gestire una organizzazione non profit per la complessit\u00e0 dei piani di zona, organizzato dalla LUMSA - Sede di Taranto",
        "periodo": "dal 08-06-2007 al 08-06-2007"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00e8 socia della Consociatio Internationalis Studio iuris Canonici Promovendo",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 socia dell' ASCAI, l'Associazione Canonistica Italiana",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 socia dell'Associazione Giuristi Cattolici Italiani",
        "periodo": "dal 01-01-2000 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 socia dell' A.D.E.C., l'associazione dei docenti universitari della disciplina giuridica del fenomeno religioso, afferenti all'attuale settore scientifico disciplinare IUS 11 - Diritto canonico e diritto ecclesiastico",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensione della Prof.ssa Moran sul volume Tavani A.P., Fede e consenso matrimoniale, Torino, Giappichelli 2013, pubblicata su Ius Canonicum, vol. 54 (2014), pp. 875-880.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensione del Prof. Scoch sul volume Tavani A.P., Fede e consenso matrimoniale, Torino, Giappichelli 2013, pubblicata su ARCHIV F\u00dcR KATHOLISCHES KIRCHENRECHT, 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensione del Prof. Berling\u00f2 sul volume Tavani A.P., Fede e consenso matrimoniale, Torino, Giappichelli 2013, pubblicata su Il Diritto Ecclesiastico 1-2 (2014).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' socia dell'Associazione Amici dei Quaderni di diritto e politica ecclesiastica",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensione del Prof. Franceschi sul volume Tavani A.P., Fede e consenso matrimoniale, Torino, Giappichelli 2013, pubblicata su Ius Ecclesiae VOL. XXVII \u00b7 N. 3 \u00b7 2015.",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Scienze Canonistiche ed Ecclesiastiche presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Scienze Canonistiche ed Ecclesiastiche presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Istituzioni e Politiche comparate presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Istituzioni e Politiche comparate presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Istituzioni e Politiche comparate presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "componente del Collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Scienze Canonistiche ed Ecclesiastiche presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Macerata",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca Laicit\u00e0 dello Stato e sistema matrimoniale concordatario finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 31-10-2003"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca Laicit\u00e0 dello Stato e principio costituzionale di uguaglianza finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca La dignit\u00e0 umana come fondamento della libert\u00e0 religiosa finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca Laicit\u00e0, dignit\u00e0 della persona e nuovi movimenti religiosi nelle tradizioni costituzionali comuni ai Paesi UE finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca (PRIN 2005) Rilevanza pubblicistica dei diritti religiosi-culturali dei cittadini immigrati di origine africana in Europa",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-10-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca Laicit\u00e0 dello Stato nei Paesi U.E. e diritti identitari dei cittadini immigrati dei paesi africani finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca Rilevanza delle forme di matrimonio dei cittadini africani nei Paesi dell'Unione Europea finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca Identit\u00e0 religiosa e pluralismo nella Chiesa e nello Stato finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca su Detenzione e dignit\u00e0 umana finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca finanziato dall\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari su Diritto e Giustizia: fra interpetazioni e politiche legislative. Soluzioni antiche e prospettive attuali",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del corso di Diritto Ecclesiastico (prof. Colaianni) presso la Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell\u2019Universit\u00e0 di Bari ha tenuto seminari sul tema \u201cLa sentenza della Corte Europea dei diritti dell\u2019uomo del 20 luglio 2001. Il caso Pellegrini\u201d e sul tema \u201cLa nozione di confessione religiosa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2005"
      },
      {
        "content": "ha insegnato per affidamento Istituzioni di diritto amministrativo presso la Scuola Interateneo di Specializzazione per la Formazione degli Insegnanti della Scuola Secondaria della Puglia - sede di Lecce",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "ha insegnato per affidamento Lezioni ed esercitazioni di didattica del diritto amministrativo presso la Scuola Interateneo di Specializzazione per la Formazione degli Insegnanti della Scuola Secondaria della Puglia - sede di Foggia",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-10-2008"
      },
      {
        "content": "ha tenuto un ciclo di lezioni in tema di fiscalit\u00e0 degli enti ecclesiastici non profit nell'ambito del corso di Fiscalit\u00e0 del non profit (Prof. Uricchio) presso la II Facolt\u00e0 di Giurisprudenza - Sede di Taranto dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro",
        "periodo": "dal 01-11-2009 al 31-10-2010"
      },
      {
        "content": "ha tenuto un ciclo di lezioni nell'ambito del corso di diritto ecclesiastico (prof. Coppola) nella I Facolt\u00e0 di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Bari, corso di laurea in Giurisprudenza d'Impresa",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "ha svolto attivit\u00e0 didattica su assegnazione del Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Bari di n. 25 ore di lezione (su complessive 60) nell\u2019ambito del corso di diritto ecclesiastico (prof.ssa Lo Giacco), corso di laurea in Giurisprudenza d'Impresa e corso di laurea in Scienze dei Servizi Giuridici",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "ha svolto attivit\u00e0 didattica, su assegnazione del Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Bari, di n. 20 ore di lezione (su complessive 60) nell\u2019ambito del corso di diritto ecclesiastico (prof.ssa Lo Giacco), corso di laurea in Giurisprudenza d'Impresa e corso di laurea in Scienze dei Servizi Giuridici",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "ha svolto attivit\u00e0 didattica, su assegnazione del Dipartimento di Giurisprudenza dell'Universit\u00e0 di Bari, di n. 20 ore di lezione (su complessive 60) nell\u2019ambito del corso di diritto ecclesiastico (prof.ssa Lo Giacco), corso di laurea in Giurisprudenza d'Impresa e corso di laurea in Scienze dei Servizi Giuridici",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 31-10-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Diritto Canonico e diritti confessionali nel Dipartimento Jonico in \"Sistemi Giuridici ed Economici del Mediterraneo: societ\u00e0, ambiente, culture\" dell'Universit\u00e0 di Bari, nell'ambito del Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza - Taranto",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'insegnamento di Diritto e Religioni nei Paesi del Mediterraneo nel Dipartimento Jonico in \"Sistemi Giuridici ed Economici del Mediterraneo: societ\u00e0, ambiente, culture\" dell'Universit\u00e0 di Bari, nell'ambito del Corso di Laurea Magistrale in Giurisprudenza - Taranto",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}