{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "88-98",
        "titolo": "Sciascia, la letteratura, la mafia. Una lettura dei Mafiosi",
        "ISBN": [
          "9788898007509"
        ],
        "csp": "CUNEO:Nerosubianco, ISBN: 9788898007509",
        "opera": "(a cura di): Fichera G, La scrittura che pensa. Saggismo, letteratura, vita. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Gesu' M (2016). Sciascia, la letteratura, la mafia. Una lettura dei Mafiosi.",
        "In: (a cura di): Fichera G, La scrittura che pensa. Saggismo, letteratura,",
        "vita. p. 88-98, CUNEO:Nerosubianco, ISBN: 9788898007509"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "81-110",
        "titolo": "Geografie letterarie dell'\"umile Italia\". Appunti per un'antologia",
        "ISBN": [
          "9788898007547"
        ],
        "csp": "CUNEO:Nerosubianco, ISBN: 9788898007547",
        "opera": "(a cura di): Di Gesu' M, \"Una espressione letteraria\". L'Italia in versi da Petrarca a d'Annunzio. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Di Gesu' M (2016). Geografie letterarie dell'\"umile Italia\". Appunti per",
        "un'antologia. In: (a cura di): Di Gesu' M, \"Una espressione letteraria\".",
        "L'Italia in versi da Petrarca a d'Annunzio. p. 81-110, CUNEO:Nerosubianco,",
        "ISBN: 9788898007547"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La cultura in guerra. Ideologie identitarie, nazionalismi, conflitti: Europa 1870-1922",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "INVERBIS",
        "csp": "p. 9-15, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2015",
        "autori": "Auteri L, Di Ges\u00f9 M, Tedesco S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Auteri L, Di Ges\u00f9 M, Tedesco S (2015). La cultura in guerra. Ideologie",
        "identitarie, nazionalismi, conflitti: Europa 1870-1922. INVERBIS, p. 9-15,",
        "ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-293",
        "titolo": "Riscritture di riscritture. Il romanzo storico risorgimentale dal moderno al postmoderno",
        "ISBN": [
          "9782853999595"
        ],
        "csp": "AIX-EN-PROVENCE:Presses Universitaires de Provence, ISBN: 9782853999595",
        "opera": "(a cura di): Magni S, La r\u00e9\u00e9criture de l'Histoire dans les romans de la postmodernit\u00e9. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Ges\u00f9 M (2015). Riscritture di riscritture. Il romanzo storico risorgimentale",
        "dal moderno al postmoderno. In: (a cura di): Magni S, La r\u00e9\u00e9criture de",
        "l'Histoire dans les romans de la postmodernit\u00e9. p. 285-293,",
        "AIX-EN-PROVENCE:Presses Universitaires de Provence, ISBN:",
        "9782853999595"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-241",
        "titolo": "Un \"oriente\" domestico. Ipotesi per una interpretazione postcoloniale della letteratura siciliana moderna",
        "ISBN": [
          "9782875742568"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875742568",
        "opera": "(a cura di): Bovo Romoeuf M;Manai F, Memoria storica e postcolonialismo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Ges\u00f9 M (2015). Un \"oriente\" domestico. Ipotesi per una interpretazione",
        "postcoloniale della letteratura siciliana moderna. In: (a cura di): Bovo",
        "Romoeuf M;Manai F, Memoria storica e postcolonialismo. p. 225-241,",
        "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875742568"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "L'invenzione della Sicilia. Letteratura, mafia, modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7967-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-7967-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Ges\u00f9 M. (2015). L'invenzione della Sicilia. Letteratura, mafia, modernit\u00e0.",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7967-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tragedia all\u2019italiana: Adelchi, i padri, la patria. INVERBIS, vol",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "2, p. 139-154, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Gesu' M (2014). Tragedia all\u2019italiana: Adelchi, i padri, la patria.",
        "INVERBIS, vol. IV, 2, p. 139-154, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le Risorgimento delle Lettere, une cat\u00e9gorie historiographique pertinente?",
        "ISSN": [
          "1627-9204"
        ],
        "journal": "LABORATOIRE ITALIEN",
        "csp": "p. 194-198, ISSN: 1627-9204",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Ges\u00f9 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Ges\u00f9 M (2013). Le Risorgimento delle Lettere, une cat\u00e9gorie",
        "historiographique pertinente?. LABORATOIRE ITALIEN, p. 194-198, ISSN:",
        "1627-9204"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cinque domande sulla critica",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 65-66, p. 53-59, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Gesu' M (2013). Cinque domande sulla critica. ALLEGORIA, vol. 65-66,",
        "p. 53-59, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "177-192",
        "titolo": "La cittadinanza letteraria italiana. Ipotesi sui due versi manzoniani",
        "ISBN": [
          "978-88-89987-77-3"
        ],
        "csp": "Palermo::duepunti, ISBN: 978-88-89987-77-3",
        "opera": "G.Alfano N. Bellucci C. Bertoni A.Cortellessa D. Dalmas M. Di Ges\u00f9 S. Jossa M. Sacco D. Scarpa. Una. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Gesu' M (2013). La cittadinanza letteraria italiana. Ipotesi sui due versi",
        "manzoniani. In: G.Alfano N. Bellucci C. Bertoni A.Cortellessa D. Dalmas M.",
        "Di Ges\u00f9 S. Jossa M. Sacco D. Scarpa. Una. p. 177-192,",
        "Palermo::duepunti, ISBN: 978-88-89987-77-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "79-94",
        "titolo": "Il bilancio in passivo del postmoderno italiano",
        "ISBN": [
          "9782875741240"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875741240",
        "opera": "(a cura di): Binet AM;Bovo Romoeuf M, Le devenir postmoderne. La sensibilit\u00e9 postmoderne dans les litt\u00e9ratures italienne et portugaise. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Gesu' M (2013). Il bilancio in passivo del postmoderno italiano. In: (a",
        "cura di): Binet AM;Bovo Romoeuf M, Le devenir postmoderne. La",
        "sensibilit\u00e9 postmoderne dans les litt\u00e9ratures italienne et portugaise. p.",
        "79-94, BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875741240"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Una nazione di carta. Tradizione letteraria e identit\u00e0 italiana",
        "ISBN": [
          "9788843071616"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843071616",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Gesu' M (2013). Una nazione di carta. Tradizione letteraria e identit\u00e0",
        "italiana. Roma:Carocci, ISBN: 9788843071616"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-245",
        "titolo": "Fisionomia e confini dell'\"umile Italia\"",
        "ISBN": [
          "978-88-97273-04-2"
        ],
        "csp": "NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio, ISBN: 978-88-97273-04-2",
        "opera": "(a cura di): Beniscelli A;Marini Q;Surdich L, La letteratura degli italiani. Rotte confini passaggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Gesu' M (2012). Fisionomia e confini dell'\"umile Italia\". In: (a cura di):",
        "Beniscelli A;Marini Q;Surdich L, La letteratura degli italiani. Rotte confini",
        "passaggi. p. 229-245, NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio, ISBN:",
        "978-88-97273-04-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Italia nella letteratura italiana. Una ricognizione",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "INVERBIS",
        "csp": "vol. 1, p. 13-34, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Ges\u00f9 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Ges\u00f9 M (2011). L'Italia nella letteratura italiana. Una ricognizione.",
        "INVERBIS, vol. 1, p. 13-34, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'Italia crettata. ALFABETA2, vol",
        "ISSN": [
          "2038-7318 16 2011 Articolo in rivista Di Gesu' M (2011). Mafia\u00ae. ALFABETA2",
          "2038-7318"
        ],
        "journal": "II",
        "csp": "p. 33, ISSN: 2038-7318 16 2011 Articolo in rivista Di Gesu' M (2011). Mafia\u00ae. ALFABETA2, vol. 11, p. 17, ISSN: 2038-7318",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Gesu' M (2011). L'Italia crettata. ALFABETA2, vol. II, p. 33, ISSN:",
        "2038-7318",
        "16 2011 Articolo in rivista",
        "Di Gesu' M (2011). Mafia\u00ae. ALFABETA2, vol. 11, p. 17, ISSN: 2038-7318"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-77",
        "titolo": "L'affidabilit\u00e0 di un marchio garantito. \"Letteratura italiana\". Since 1870 (se non prima)",
        "ISBN": [
          "978-88-89987-52-0"
        ],
        "csp": "PALERMO:duepunti, ISBN: 978-88-89987-52-0",
        "opera": "(a cura di): Alfano G;Cortellessa A;Dalmas D;Di Ges\u00f9 M;Jossa S;Scarpa D, Dove siamo? Nuove posizioni della critica. vol. 2011-02, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Gesu' M (2011). L'affidabilit\u00e0 di un marchio garantito. \"Letteratura",
        "italiana\". Since 1870 (se non prima). In: (a cura di): Alfano G;Cortellessa",
        "A;Dalmas D;Di Ges\u00f9 M;Jossa S;Scarpa D, Dove siamo? Nuove posizioni",
        "della critica. vol. 2011-02, p. 61-77, PALERMO:duepunti, ISBN:",
        "978-88-89987-52-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Verga e la mafia",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 2009-06, p. 56-71, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "2009",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Gesu' M (2009). Verga e la mafia. ALLEGORIA, vol. 2009-06, p. 56-71,",
        "ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-293",
        "titolo": "Riscritture di riscritture. Il romanzo storico risorgimentale dal moderno al postmoderno",
        "ISBN": [
          "9782853999595"
        ],
        "csp": "AIX-EN-PROVENCE:Presses Universitaires de Provence, ISBN: 9782853999595",
        "opera": "(a cura di): Magni S, La r\u00e9\u00e9criture de l'Histoire dans les romans de la postmodernit\u00e9. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Ges\u00f9 M (2015). Riscritture di riscritture. Il romanzo storico risorgimentale",
        "dal moderno al postmoderno. In: (a cura di): Magni S, La r\u00e9\u00e9criture de",
        "l'Histoire dans les romans de la postmodernit\u00e9. p. 285-293,",
        "AIX-EN-PROVENCE:Presses Universitaires de Provence, ISBN:",
        "9782853999595"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "225-241",
        "titolo": "Un \"oriente\" domestico. Ipotesi per una interpretazione postcoloniale della letteratura siciliana moderna",
        "ISBN": [
          "9782875742568"
        ],
        "csp": "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875742568",
        "opera": "(a cura di): Bovo Romoeuf M;Manai F, Memoria storica e postcolonialismo. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Ges\u00f9 M (2015). Un \"oriente\" domestico. Ipotesi per una interpretazione",
        "postcoloniale della letteratura siciliana moderna. In: (a cura di): Bovo",
        "Romoeuf M;Manai F, Memoria storica e postcolonialismo. p. 225-241,",
        "BRUXELLES:Peter Lang, ISBN: 9782875742568"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "L'invenzione della Sicilia. Letteratura, mafia, modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-430-7967-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-430-7967-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Di Ges\u00f9 M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Ges\u00f9 M. (2015). L'invenzione della Sicilia. Letteratura, mafia, modernit\u00e0.",
        "Roma:Carocci, ISBN: 978-88-430-7967-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tragedia all\u2019italiana: Adelchi, i padri, la patria. INVERBIS, vol",
        "ISSN": [
          "2279-8978"
        ],
        "journal": "IV",
        "csp": "2, p. 139-154, ISSN: 2279-8978",
        "anno": "2014",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Di Gesu' M (2014). Tragedia all\u2019italiana: Adelchi, i padri, la patria.",
        "INVERBIS, vol. IV, 2, p. 139-154, ISSN: 2279-8978"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Carocci",
        "titolo": "Una nazione di carta. Tradizione letteraria e identit\u00e0 italiana",
        "ISBN": [
          "9788843071616"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788843071616",
        "anno": "2013",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Di Gesu' M (2013). Una nazione di carta. Tradizione letteraria e identit\u00e0",
        "italiana. Roma:Carocci, ISBN: 9788843071616"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "229-245",
        "titolo": "Fisionomia e confini dell'\"umile Italia\"",
        "ISBN": [
          "978-88-97273-04-2"
        ],
        "csp": "NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio, ISBN: 978-88-97273-04-2",
        "opera": "(a cura di): Beniscelli A;Marini Q;Surdich L, La letteratura degli italiani. Rotte confini passaggi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Di Gesu' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Di Gesu' M (2012). Fisionomia e confini dell'\"umile Italia\". In: (a cura di):",
        "Beniscelli A;Marini Q;Surdich L, La letteratura degli italiani. Rotte confini",
        "passaggi. p. 229-245, NOVI LIGURE:Citt\u00e0 del silenzio, ISBN:",
        "978-88-97273-04-2"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-127",
        "titolo": "Palinsesti del moderno. Canoni, generi, forme nella postmodernit\u00e0 letteraria. p",
        "ISBN": [
          "8846464710"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 8846464710",
        "anno": "2005",
        "autori": "DI GESU' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI GESU' M (2005). Palinsesti del moderno. Canoni, generi, forme nella",
        "postmodernit\u00e0 letteraria. p. 1-127, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "8846464710"
      ],
      "anno": "2005"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "La tradizione del postmoderno. Studi di letteratura italiana. p",
        "ISBN": [
          "8846447719"
        ],
        "csp": "ISBN: 8846447719",
        "anno": "2003",
        "autori": "DI GESU' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "DI GESU' M (2003). La tradizione del postmoderno. Studi di letteratura",
        "italiana. p. 1-128, ISBN: 8846447719"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Una avanguardia postmoderna?. ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "XXIX",
        "csp": "1, p. 117-133, ISSN: 0391-3368",
        "anno": "2001",
        "autori": "DI GESU' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI GESU' M (2001). Una avanguardia postmoderna?. ITALIANISTICA, vol.",
        "XXIX, 1, p. 117-133, ISSN: 0391-3368"
      ],
      "anno": "2001"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Malerba, lo sperimentalismo e il postmoderno",
        "ISSN": [
          "1122-1887"
        ],
        "journal": "ALLEGORIA",
        "csp": "vol. 33, p. 220-230, ISSN: 1122-1887",
        "anno": "1999",
        "autori": "DI GESU' M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "DI GESU' M (1999). Malerba, lo sperimentalismo e il postmoderno.",
        "ALLEGORIA, vol. 33, p. 220-230, ISSN: 1122-1887"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F2",
    "progr": "21971",
    "nome": "DI GESU' Matteo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico e condirettore della collana \u201cPosizioni\u201d (:duepunti edizioni, Palermo)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico dell\u2019edizione delle Opere complete di Giovanni Meli, diretta da Salvatore Zarcone (Nuova Ipsa, Palermo)",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della rivista internazionale \u00abAtlante. Revue d'\u00e8tudes romanes\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della collana internazionale \u201cElements. Forme e immagini della modernit\u00e0\u201d, (editore Quodlibet, Macerata), diretta da Luciano Curreri (Universit\u00e9 de Li\u00e8ge), Gabriele Fichera (Universit\u00e0 di Siena, Universit\u00e9 de Li\u00e8ge), Giuseppe Traina (Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico della rivista di fascia A \u00abInVerbis\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Per il VII Congresso Nazionale dell\u2019ADI (Associazione degli Italianisti Italiani) Le forme del narrare (Macerata 24/27 settembre 2003) ha presentato la comunicazione \u00abPinocchio: un libro parallelo\u00bb di G. Manganelli.",
        "periodo": "dal 24-09-2003 al 27-09-2003"
      },
      {
        "content": "Per l\u2019VIII Congresso Nazionale dell\u2019ADI (Associazione degli Italianisti) Le forme della poesia italiana (Siena 22/25 settembre 2004) ha presentato la comunicazione Il 'gusto galante' al servizio di un progetto democratico. Una raccolta di poesie siciliane curata da Francesco Paolo Di Blasi, illuminista palermitano.",
        "periodo": "dal 22-09-2004 al 25-09-2004"
      },
      {
        "content": "Per il congresso annuale del 2005 della MOD (Societ\u00e0 italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria), Il romanzo di formazione dell\u2019Ottocento e del Novecento (Firenze, 6/8 giugno 2005) ha presentato la comunicazione La formazione di un italiano? Su alcune interpretazioni politiche di Pinocchio.",
        "periodo": "dal 06-06-2005 al 08-06-2005"
      },
      {
        "content": "Presso la cattedra di Letteratura italiana contemporanea della Scuola Normale Superiore di Pisa ha tenuto il seminario Giorgio Manganelli tra letteratura e giornalismo, l\u20198 maggio 2006",
        "periodo": "dal 08-05-2006 al 08-05-2006"
      },
      {
        "content": "Per il X Congresso Nazionale dell\u2019ADI (Associazione degli Italianisti) La letteratura italiana a congresso. Bilanci e prospettive del decennale (Capitolo \u2013Monopoli- 13-16 settembre 2006) ha presentato la comunicazione Letteratura, identit\u00e0, nazione agli albori della modernit\u00e0. Primi sondaggi nel XVIII secolo.",
        "periodo": "dal 13-09-2006 al 16-09-2006"
      },
      {
        "content": "Per l\u2019XI Congresso Nazionale dell\u2019ADI (Associazione degli Italianisti) Gli scrittori d\u2019Italia. Il patrimonio della tradizione letteraria come risorsa primaria (Napoli 26-29 settembre 2007) ha presentato la comunicazione Giuseppe Baretti \u2018Scrittore d\u2019Italia\u2019?.",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Per il XII Congresso Nazionale dell\u2019ADI (Associazione degli Italianisti) Moderno e modernit\u00e0: la letteratura italiana (Roma 17-20 settembre 2008) ha presentato la comunicazione Per un'archeologia dei costumi degli italiani moderni: Michele Palmieri di Miccich\u00e8, \u00abCostumi della corte e del popolo delle Due Sicilie\u00bb.",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 20-09-2008"
      },
      {
        "content": "Per il XXIX Congresso annuale del 2009 dell\u2019American Association for Italian Studies (AAIS) (St. John\u2019s University, New York, USA, 7-10 maggio 2009), ha presentato la comunicazione Viaggiando \u2018da fermo\u2019: il modello della letteratura di viaggio nei trattati italiani sui costumi italiani del XVIII e XIX secolo.",
        "periodo": "dal 07-05-2009 al 10-05-2009"
      },
      {
        "content": "Per il congresso internazionale Flux et reflux de la postmodernit\u00e9: du postmodernisme \u00e0 la modernit\u00e9 liquide. R\u00e9flexions sur les cas de l'Italie et du Portugal (Grenoble, FR, 6-7 maggio 2010), ha presentato la relazione Il bilancio in passivo del postmoderno italiano. Alcune considerazioni e un'ipotesi di lavoro.",
        "periodo": "dal 06-05-2010 al 07-05-2010"
      },
      {
        "content": "Per il XIV Congresso Nazionale dell\u2019ADI (Associazione degli Italianisti) La letteratura degli italiani. 2: Rotte, confini, passaggi (Genova, 15-18 settembre 2010) ha presentato la relazione plenaria L'\u201cumile Italia\u201d ai confini dell'Europa. Appunti per una geografia letteraria della modernit\u00e0.",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Per il congresso internazionale Savouir e Pouvoir \u00e0 l'\u00e8re de la Modernit\u00e9 Liquide (Bordeaux, FR, 9-10 giugno 2011), ha presentato la relazione Sopra lo stato presente dei costumi degli italiani. Il 'discorso' sulla nazione e la scrittura civile negli autori contemporanei.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Per il XV Congresso Nazionale dell\u2019ADI (Associazione degli Italianisti) La letteratura degli italiani. 3: Gli italiani della letteratura (Torino, 14-17 settembre 2011) ha presentato la comunicazione Italianistica e apparati ideologici di stato.",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Per il congresso internazionale Memoria storica e postcolonialismo: il caso italiano (GERCI-Universit\u00e0 di Grenoble, 29-30 novembre 2012), ha presentato la relazione Un 'oriente' domestico. Ipotesi per una interpretazione postcoloniale della letteratura siciliana moderna. Per il congresso \u00e8 stato anche componente del comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Per il ciclo di seminari La \u00abnation litt\u00e9raire\u00bb. Les cat\u00e9gories de l\u2019histoire litt\u00e9raire italienne (XVII\u2013 XX si\u00e8cle) (CIERCE Sorbonne Nouvelle et Laboratoire d\u2019Etudes Romanes de l\u2019Universit\u00e9 Paris 8 Vincennes-Saint Denis) ha tenuto il seminario Identit\u00e0 nazionale e tradizione letteraria (Parigi, 25 gennaio 2013).",
        "periodo": "dal 25-01-2013 al 25-01-2013"
      },
      {
        "content": "Per il convegno Percorsi del tragico. Scrittura, scene, immagini (Palermo, 28-29 maggio 2013) ha presentato la relazione Tragedia all\u2019italiana. Adelchi, i padri, la patria.",
        "periodo": "dal 28-05-2013 al 29-05-2013"
      },
      {
        "content": "Per il congresso internazionale La r\u00e9\u00e9criture de l\u2019Histoire dans les romans de la postmodernit\u00e9 (Universit\u00e9 Aix-Marseille 14-16 novembre 2013) ha presentato la relazione Riscritture di riscritture. Il romanzo storico risorgimentale dopo la modernit\u00e0. Per il congresso \u00e8 stato anche componente del comitato scientifico.",
        "periodo": "dal 14-11-2013 al 16-11-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del comitato scientifico e organizzativo del congresso internazionale La cultura in guerra. Ideologie identitarie, nazionalismi, conflitti: Europa 1870-1922 (Palermo, 15-17 maggio 2014).",
        "periodo": "dal 15-05-2014 al 17-05-2014"
      },
      {
        "content": "Per il congresso internazionale Postmodernisme: origines, configurations, perspectives (INALCO & Universit\u00e9 Paris III, 24 e 25 ottobre 2014) ha presentato la relazione \u00abUne histoire italienne\u00bb. Le roman postmoderne et les ann\u00e9es Berlusconi.",
        "periodo": "dal 24-10-2014 al 25-10-2014"
      },
      {
        "content": "Per il ciclo di conferenze \u00abIl saggismo degli scrittori: impegno, finzione e verit\u00e0\u00bb, nell'ambito del corso di \u00abStilistica e critica dell\u2019italiano moderno\u00bb dell'Universit\u00e0 di Li\u00e8ge, ha tenuto il seminario Sciascia, la mafia e la letteratura (Liegi, 18 marzo 2015)",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Per il XIX Congresso ADI (Associazione degli Italianisti) L\u2019italianistica oggi: ricerca e didattica, Roma, Universit\u00e0 La Sapienza, 9-12 settembre 2015 \u00e8 intervenuto nella Tavola rotonda sulla didattica della letteratura (con Carlo Vecce, Simona Morando, Simone Giusti); per lo stesso congresso ha coordinato il panel Figli maschi dell'Italia femmina. Figure e immagini di genere nella rappresentazione poetica della nazione, all\u2019interno del quale ha presentato la comunicazione L'Italia femmina: Figure e immagini di genere nella rappresentazione poetica della nazione.",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "\u00c8 intervenuto al seminario Resisting Writers. Narratives of Identity and 'Impegno' in Contemporary Italy, organizzato dall\u2019Institut of Modern Languages Research. School of Advanced Study. University of London, all\u2019interno del quale \u00e8 stato presentato e discusso il suo saggio Una nazione di carta. Tradizione letteraria e identit\u00e0 italiana (con Pierpaolo Antonello (Cambridge); Claudia Boscolo (Levico Terme); Matteo Di Ges\u00f9 (Palermo); Stefano Jossa (Royal Holloway, University of London); Daniela La Penna (Reading); Marco Mancassola (author/journalist); Florian Mussgnug (University College London), Katia Pizzi (IMLR) (Londra, 7 ottobre 2015).",
        "periodo": "dal 07-10-2015 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "Per il congresso \u201cGiovanni Meli, 200 anni dopo. Poesia, Scienza, Luoghi, tradizione\u201d (Palermo, 4-7 dicembre 2015) ha presentato la relazione Lumi dell\u2019eroicomico. Il Don Chisciotti nel sistema dei generi del Settecento.",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 07-12-2015"
      },
      {
        "content": "Per il ciclo \u201cLes Conferences du LUHCIE\u201d (Universit\u00e9 Grenoble- Alpes) 2015/16, nella giornata di studi \u201cL\u2019id\u00e9e de nation/l\u2019 idea di nazione Litt\u00e9rature, histoire et politique en Italie de la Renaissance au Risorgimento\u201d ha tenuto il seminario Figli maschi dell\u2019Italia femmina: figure e immagini di genere nella rappresentazione letteraria della nazione (Grenoble, 18 febbraio 2016)",
        "periodo": "dal 18-02-2016 al 18-02-2016"
      },
      {
        "content": "Per il congresso \u201cVerga e noi. La critica, il canone, le nuove interpretazioni\u201d (Siena, 16-17 marzo 2016) ha presentato la relazione Verga e il \u201csentire mafioso\u201d. Da Cavalleria rusticana alla caccia al lupo.",
        "periodo": "dal 16-03-2016 al 17-03-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coautore, insieme a Maurizio Spadaro, del documentario Scrittori a Palermo. La citt\u00e0 nella letteratura contemporanea, prodotto dalla Filmoteca della Regione Siciliana (2006)",
        "periodo": "dal 27-01-2004 al 01-04-2006"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Arcangela Todaro \u2013 Faranda presso la Fondazione Cassa di Risparmio di Bologna: vincitore dell\u2019edizione 1999 per la sezione \u201cSaggio inedito sulla narrativa italiana contemporanea\u201d con il lavoro La neoavanguardia italiana. Una storia postmoderna.",
        "periodo": "dal 01-06-1999 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal gennaio 2014 \u00e8 socio del Centro di Studi Filologici e linguistici Siciliani",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Certificato di onore della Sichuan International studies University di Chongqing (Cina) per la tesi di laurea \u201cLa questione della lingua\u201d, di cui \u00e8 stato relatore, giudicata la migliore dell\u2019a.a. 2014 della Sichuan International studies University.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dall\u2019 anno accademico 2006/07 \u00e8 componente del collegio dei docenti del Dottorato di ricerca in Italianistica dell\u2019Universit\u00e0 di Palermo, che dall'a.a. 2012/13 \u00e8 confluito nel dottorato in Studi letterari e filologico linguistici delle universit\u00e0 di Palermo e Catania. Attualmente \u00e8 Tutor per la tesi di dottorato di Chiara Natoli (XXIX ciclo), in co-tutela con Patrizia De Capitani dell\u2019Universit\u00e0 Grenoble-Alpes e di Rosalia Raineri (XXXI ciclo) (dottorati ancora in corso). Tutor per la tesi di dottorato di Marco Gatto, La critica letteraria marxista in Italia (XXV ciclo \u2013 dottorato conseguito nel 2015). Co-tutor per la tesi di dottorato di Giuseppe Domenco Basile, Scrivere del Mezzogiorno. Processi di auto-orientalismo nella Letteratura italiana, (XXIV ciclo - dottorato e european doctorate conseguito nel 2014). Tutor per la tesi di dottorato di Stefano Nicosia, La 'funzione Morgante'. Persistenze e variazioni nel genere comico in ottave tra Cinque e Settecento (XXIII ciclo - dottorato conseguito nel 2012);",
        "periodo": "dal 01-11-2006 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Nell'ambito dell'attivit\u00e0 di Teaching staff mobility, ha tenuto nel marzo 2010, presso la R.H.U.L., i seguenti seminari: The tradition of postmodern literature in Italy (Some palympsest of modernity in postmodern text), per studenti undergraduates, e Literature and mafia, per studenti del PhD",
        "periodo": "dal 09-03-2010 al 11-03-2010"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dal marzo 2011 collabora con \u00abDomenica\u00bb, supplemento culturale settimanale del \u00abSole 24 ore\u00bb",
        "periodo": "dal 01-03-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della giuria della XXVI edizione del Premio Italo Calvino (2013)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 18-04-2013"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dall\u2019 a.a. 2006/07 \u00e8 componente del direttivo della Scuola di italiano per stranieri dell'Universit\u00e0 degli studi di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-11-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal luglio 2016 \u00e8 membro associato del Centro di ricerca internazionale LUHCIE (Laboratoire Universitaire Histoire Cultures Italie Europa)",
        "periodo": "dal 06-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Coordinatore della Ricerca FFR Ex 60% 2012 (Universit\u00e0 di Palermo) Disidentici. Codificazioni conflittuali dell'identit\u00e0 tra letteratura e lingua.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      }
    ]
  }
}