{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Migro ergo micro. Nuovi localismi nella poesia dell'Italia multiculturale.. SEMICERCHIO, vol",
        "ISSN": [
          "1123-4075"
        ],
        "journal": "LIV",
        "csp": "p. 48-63, ISSN: 1123-4075",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRACASSA UGO"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA UGO (2016). Migro ergo micro. Nuovi localismi nella poesia",
        "dell'Italia multiculturale.. SEMICERCHIO, vol. LIV, p. 48-63, ISSN:",
        "1123-4075"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-296",
        "titolo": "Trasferimenti di soggettivit\u00e0 e mutuazione dell'esperienza. Per una genealogia migrante dei nuovi realismi italiani.",
        "ISBN": [
          "9788898716302"
        ],
        "csp": "MASSA:Transeuropa, ISBN: 9788898716302",
        "opera": "(a cura di): S. Contarini M. P. De Paulis-Dalembert A. Tosatti, Nuovi realismi: il caso italiano. Definizioni, questioni, prospettive.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRACASSA UGO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRACASSA UGO (2016). Trasferimenti di soggettivit\u00e0 e mutuazione",
        "dell'esperienza. Per una genealogia migrante dei nuovi realismi italiani.. In:",
        "(a cura di): S. Contarini M. P. De Paulis-Dalembert A. Tosatti, Nuovi",
        "realismi: il caso italiano. Definizioni, questioni, prospettive.. p. 277-296,",
        "MASSA:Transeuropa, ISBN: 9788898716302"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "27-38",
        "titolo": "Carlos Sanchez e il nuovo paesaggio poetico italiano.",
        "ISBN": [
          "9788876675805"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 9788876675805",
        "opera": "(a cura di): S. Contarini M. Marras G. Pias, Nuove (e vecchie) geografie letterarie nell'Italia del XXI secolo.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "FRACASSA UGO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRACASSA UGO (2016). Carlos Sanchez e il nuovo paesaggio poetico",
        "italiano.. In: (a cura di): S. Contarini M. Marras G. Pias, Nuove (e vecchie)",
        "geografie letterarie nell'Italia del XXI secolo.. p. 27-38, Firenze:Franco",
        "Cesati, ISBN: 9788876675805"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma",
        "titolo": "Celati e Proust: per una lettura antropologica della Recherche",
        "csp": "30-31 ottobre 2014",
        "opera": "Cent'anni di Proust. Echi e corrispondenze nel Novecento italiano. p. 53-67, roma:Roma TrE-Press, ISBN: 9788897524588, Dipartimento di Studi Umanistici. Universit\u00e0 Roma Tre",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fracassa Ugo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fracassa Ugo (2016). Celati e Proust: per una lettura antropologica della",
        "Recherche. In: Cent'anni di Proust. Echi e corrispondenze nel Novecento",
        "italiano. p. 53-67, roma:Roma TrE-Press, ISBN: 9788897524588,",
        "Dipartimento di Studi Umanistici. Universit\u00e0 Roma Tre. Roma, 30-31",
        "ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La dimensione politica del cecchino nella narrativa di Pavel Hak e Nicolai Lilin",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. 10, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fracassa Ugo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fracassa Ugo (2015). La dimensione politica del cecchino nella narrativa di",
        "Pavel Hak e Nicolai Lilin. BETWEEN, vol. 10, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etica e d estetica del cecchino nella narrativa di Nicolai Lilin",
        "ISSN": [
          "1218-9472"
        ],
        "journal": "NUOVA CORVINA",
        "csp": "p. 218-227, ISSN: 1218-9472",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fracassa Ugo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fracassa Ugo (2015). Etica e d estetica del cecchino nella narrativa di",
        "Nicolai Lilin. NUOVA CORVINA, p. 218-227, ISSN: 1218-9472"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Lithos",
        "titolo": "per Emilio Villa / 5 referti tardivi",
        "ISBN": [
          "978-88-97414-96-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97414-96-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fracassa Ugo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fracassa Ugo (2015). per Emilio Villa / 5 referti tardivi. ROMA:Lithos, ISBN:",
        "978-88-97414-96-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Globalizzazione all'indice. Modelli macrotestuali nella narrativa dell'Italia multiculturale",
        "ISSN": [
          "1166-3243"
        ],
        "journal": "NARRATIVA",
        "csp": "p. 92-111, ISSN: 1166-3243",
        "anno": "2014",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2014). Globalizzazione all'indice. Modelli macrotestuali",
        "nella narrativa dell'Italia multiculturale. NARRATIVA, p. 92-111, ISSN:",
        "1166-3243"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
      "parsed": {
        "titolo": "Rosselli, Amelia",
        "opera": "Didier B., Fouque A., Calle-Gruber M.. Le dictionnaire universel des cr\u00e9atrices, 3.\u00e8me volume. vol. 3, Paris:Ed. Des Femmes, ISBN: 9782721006318",
        "anno": "2013",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Voce (in dizionario o enciclopedia)",
        "FRACASSA U (2013). Rosselli, Amelia. In: Didier B., Fouque A.,",
        "Calle-Gruber M.. Le dictionnaire universel des cr\u00e9atrices, 3.\u00e8me volume.",
        "vol. 3, Paris:Ed. Des Femmes, ISBN: 9782721006318"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-76",
        "titolo": "Scritture a fuoco nell'opera di Andrea Zanzotto",
        "ISBN": [
          "978-88-97139-13-3"
        ],
        "csp": "roma:edizioni della sera, ISBN: 978-88-97139-13-3",
        "opera": "(a cura di): CHIAVARONE M, Con dolce curiosit\u00e0. Tributo ad Andrea Zanzotto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRACASSA U (2012). Scritture a fuoco nell'opera di Andrea Zanzotto. In:",
        "(a cura di): CHIAVARONE M, Con dolce curiosit\u00e0. Tributo ad Andrea",
        "Zanzotto. p. 35-76, roma:edizioni della sera, ISBN: 978-88-97139-13-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Critica e/o retorica. Il discorso sulla letteratura migrante in Italia.",
        "ISBN": [
          "8849135904"
        ],
        "csp": "ISBN: 8849135904",
        "opera": "(a cura di): PEZZAROSSA F, ROSSINI I, Leggere il testo e il mondo. Vent'anni di scritture della migrazione in Italia ",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRACASSA U (2012). Critica e/o retorica. Il discorso sulla letteratura",
        "migrante in Italia.. In: (a cura di): PEZZAROSSA F, ROSSINI I, Leggere il",
        "testo e il mondo. Vent'anni di scritture della migrazione in Italia . ISBN:",
        "8849135904"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "403-415",
        "titolo": "\"That is not my story\". Irma vs Clizia",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-426-6"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-426-6, marzo 2009",
        "opera": "(a cura di): IZZI G, MARCOZZI L, RANIERI C, Nello specchio del mito. Riflessi di una tradizione. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "FRACASSA U (2012). \"That is not my story\". Irma vs Clizia. In: (a cura di):",
        "IZZI G, MARCOZZI L, RANIERI C, Nello specchio del mito. Riflessi di una",
        "tradizione. p. 403-415, Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-426-6,",
        "marzo 2009"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Giulio Perrone",
        "titolo": "Patria e lettere. Per una critica della letteratura postcoloniale e migrante in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-6004-231-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6004-231-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fracassa U"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fracassa U (2012). Patria e lettere. Per una critica della letteratura",
        "postcoloniale e migrante in Italia. ROMA:Giulio Perrone, ISBN:",
        "978-88-6004-231-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Un impero contagioso\". Riscontri testuali nel Flaiano coloniale.",
        "ISSN": [
          "2038-7164"
        ],
        "journal": "SCAFFALE APERTO",
        "csp": "ISSN: 2038-7164",
        "anno": "2011",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2011). \"Un impero contagioso\". Riscontri testuali nel",
        "Flaiano coloniale.. SCAFFALE APERTO, ISSN: 2038-7164"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Esperienza e sentimento del confine nell\u2019opera di G\u00ebzim Hajdari. BETWEEN, vol",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "I",
        "csp": "ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2011",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2011). Esperienza e sentimento del confine nell\u2019opera di",
        "G\u00ebzim Hajdari. BETWEEN, vol. I, ISSN: 2039-6597"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immagini, quadri, inquadrature. Cinegenicit\u00e0 e adaptog\u00e9nie del Pasticciaccio",
        "ISSN": [
          "1476-9859"
        ],
        "journal": "THE EDINBURGH JOURNAL OF GADDA STUDIES",
        "csp": "ISSN: 1476-9859",
        "anno": "2011",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2011). Immagini, quadri, inquadrature. Cinegenicit\u00e0 e",
        "adaptog\u00e9nie del Pasticciaccio. THE EDINBURGH JOURNAL OF GADDA",
        "STUDIES, ISSN: 1476-9859"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In luogo della fabbrica. Similitudini e paragoni dal Memoriale alla Dismissione",
        "ISSN": [
          "1166-3243"
        ],
        "journal": "NARRATIVA",
        "csp": "vol. 31/32, p. 75-87, ISSN: 1166-3243",
        "anno": "2010",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2010). In luogo della fabbrica. Similitudini e paragoni dal",
        "Memoriale alla Dismissione. NARRATIVA, vol. 31/32, p. 75-87, ISSN:",
        "1166-3243"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le 47 poesie di Eugenio Montale: cronaca e critica del macrotesto",
        "ISSN": [
          "1723-9362"
        ],
        "journal": "TRASPARENZE",
        "csp": "p. 29-53, ISSN: 1723-9362",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2007). Le 47 poesie di Eugenio Montale: cronaca e critica",
        "del macrotesto. TRASPARENZE, p. 29-53, ISSN: 1723-9362"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ponte di Qab\u00e9. Gli scritti di viaggio di G. Hajdari",
        "ISSN": [
          "1166-3243"
        ],
        "journal": "NARRATIVA",
        "csp": "vol. 28, p. 309-320, ISSN: 1166-3243",
        "anno": "2006",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2006). Il ponte di Qab\u00e9. Gli scritti di viaggio di G. Hajdari.",
        "NARRATIVA, vol. 28, p. 309-320, ISSN: 1166-3243"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "PPP/P, 55 (su Pier Paolo Pasolini)",
        "ISSN": [
          "1128-9317"
        ],
        "journal": "TESTUALE",
        "csp": "vol. 40-41, ISSN: 1128-9317",
        "anno": "2006",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2006). PPP/P, 55 (su Pier Paolo Pasolini). TESTUALE, vol.",
        "40-41, ISSN: 1128-9317"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma",
        "titolo": "Celati e Proust: per una lettura antropologica della Recherche",
        "csp": "30-31 ottobre 2014",
        "opera": "Cent'anni di Proust. Echi e corrispondenze nel Novecento italiano. p. 53-67, roma:Roma TrE-Press, Dipartimento di Studi Umanistici. Universit\u00e0 Roma Tre",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fracassa Ugo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fracassa Ugo (2016). Celati e Proust: per una lettura antropologica della",
        "Recherche. In: Cent'anni di Proust. Echi e corrispondenze nel Novecento",
        "italiano. p. 53-67, roma:Roma TrE-Press, Dipartimento di Studi Umanistici.",
        "Universit\u00e0 Roma Tre. Roma, 30-31 ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Lithos",
        "titolo": "per Emilio Villa / 5 referti tardivi",
        "ISBN": [
          "978-88-97414-96-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97414-96-4",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fracassa Ugo"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fracassa Ugo (2015). per Emilio Villa / 5 referti tardivi. ROMA:Lithos, ISBN:",
        "978-88-97414-96-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "35-76",
        "titolo": "Scritture a fuoco nell'opera di Andrea Zanzotto",
        "ISBN": [
          "978-88-97139-13-3"
        ],
        "csp": "roma:edizioni della sera, ISBN: 978-88-97139-13-3",
        "opera": "(a cura di): CHIAVARONE M, Con dolce curiosit\u00e0. Tributo ad Andrea Zanzotto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRACASSA U (2012). Scritture a fuoco nell'opera di Andrea Zanzotto. In:",
        "(a cura di): CHIAVARONE M, Con dolce curiosit\u00e0. Tributo ad Andrea",
        "Zanzotto. p. 35-76, roma:edizioni della sera, ISBN: 978-88-97139-13-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Giulio Perrone",
        "titolo": "Patria e lettere. Per una critica della letteratura postcoloniale e migrante in Italia",
        "ISBN": [
          "978-88-6004-231-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6004-231-6",
        "anno": "2012",
        "autori": "Fracassa U"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Fracassa U (2012). Patria e lettere. Per una critica della letteratura",
        "postcoloniale e migrante in Italia. ROMA:Giulio Perrone, ISBN:",
        "978-88-6004-231-6"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Immagini, quadri, inquadrature. Cinegenicit\u00e0 e adaptog\u00e9nie del Pasticciaccio",
        "ISSN": [
          "1476-9859"
        ],
        "journal": "THE EDINBURGH JOURNAL OF GADDA STUDIES",
        "csp": "ISSN: 1476-9859",
        "anno": "2011",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2011). Immagini, quadri, inquadrature. Cinegenicit\u00e0 e",
        "adaptog\u00e9nie del Pasticciaccio. THE EDINBURGH JOURNAL OF GADDA",
        "STUDIES, ISSN: 1476-9859"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "In luogo della fabbrica. Similitudini e paragoni dal Memoriale alla Dismissione",
        "ISSN": [
          "1166-3243"
        ],
        "journal": "NARRATIVA",
        "csp": "vol. 31/32, p. 75-87, ISSN: 1166-3243",
        "anno": "2010",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2010). In luogo della fabbrica. Similitudini e paragoni dal",
        "Memoriale alla Dismissione. NARRATIVA, vol. 31/32, p. 75-87, ISSN:",
        "1166-3243"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le 47 poesie di Eugenio Montale: cronaca e critica del macrotesto",
        "ISSN": [
          "1723-9362"
        ],
        "journal": "TRASPARENZE",
        "csp": "p. 29-53, ISSN: 1723-9362",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "FRACASSA U (2007). Le 47 poesie di Eugenio Montale: cronaca e critica",
        "del macrotesto. TRASPARENZE, p. 29-53, ISSN: 1723-9362"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "279-288",
        "titolo": "L'oscuro specchio. Versi postremi di Amelia Rosselli",
        "ISBN": [
          "8860870798"
        ],
        "csp": "ISBN: 8860870798",
        "opera": "La furia dei venti contrari. Variazioni Amelia Rosselli. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FRACASSA U (2007). L'oscuro specchio. Versi postremi di Amelia Rosselli.",
        "In: La furia dei venti contrari. Variazioni Amelia Rosselli. p. 279-288, ISBN:",
        "8860870798"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:Giardini",
        "titolo": "Sconfinamenti d'autore. Episodi di letteratura giovanile tra gli scrittori italiani contemporanei",
        "ISBN": [
          "88-427-0314-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-427-0314-1",
        "anno": "2002",
        "autori": "FRACASSA U"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "FRACASSA U (2002). Sconfinamenti d'autore. Episodi di letteratura",
        "giovanile tra gli scrittori italiani contemporanei. PISA:Giardini, ISBN:",
        "88-427-0314-1"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La lezione di anatomia. Un esercizio intertestuale.",
        "ISSN": [
          "0506-7715"
        ],
        "journal": "IL VERRI",
        "csp": "p. 152-160, ISSN: 0506-7715",
        "anno": "2001",
        "autori": "fracassa ugo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "fracassa ugo (2001). La lezione di anatomia. Un esercizio intertestuale.. IL",
        "VERRI, p. 152-160, ISSN: 0506-7715"
      ],
      "anno": "2001"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F2",
    "progr": "2526",
    "nome": "FRACASSA Ugo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale della rivista el Ghibli. Rivista di letteratura della Migrazione",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "18 dicembre 2014. Partecipazione all'annuale convegno COMPALIT (Bologna, Universit\u00e0 Alma Mater), nel panel intitolato \"Il romanzo storico politico\", con la relazione (agli Atti): \u201cLa politica con altri mezzi. Guerra e letteratura nella narrativa di Pavel Hak e Nicolai Lilin\"",
        "periodo": "dal 01-01-1950 al 01-01-1950"
      },
      {
        "content": "3-4 ottobre 2007. Partecipazione al la tavola rotonda intitolata \"Il Pasticciaccio in scena e sugli schermi\" nell'ambito del convegno \"Storia e Geografia del Pasticciaccio\" (Facolt\u00e0 di Lettere e DAMS, Universit\u00e0 Roma Tre).",
        "periodo": "dal 03-10-2007 al 04-10-2007"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno: \"Montale dopo Montale. Persistenze e discontinuit\u00e0 nella tradizione a 50 anni da La bufera\" col patrocinio della Provincia di Genova, 3-4 dicembre 2007, Genova, Biblioteca Berio. Gli Atti del convegno sono stato raccolti nel dicembre 2008 in un volume edito dalla Provincia di Genova, da me curato, dal titolo \"Montale dopo Montale. Persistenze e discontinuit\u00e0 a 50 anni dalla Bufera\". Oltre alla mia premessa, il volume raccoglie gi interventi di: SIlvio Ramat, Franco Contorbia, Francesca D'Alessandro, Gianluigi SImonetti, Niccol\u00f2 Scaffai, Gianfranca Lavezzi, Christine Ott.",
        "periodo": "dal 03-12-2007 al 04-12-2007"
      },
      {
        "content": "23 Marzo 2013. Partecipazione alla NEMLA Conference 2013 (Boston). Panel: 11.12 Globalization and Italian Cinema, Chair: Ron Kubati, University of Chicago. La mia relazione era intitolata: \u2018Un meraviglioso tradimento: Lo Scontro di civilt\u00e0 di Amara Lakhous dal romanzo al film\u2019\u201d",
        "periodo": "dal 23-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "16-18 maggio 2013, partecipazione al convegno \"La litt\u00e9rature italienne \u00e0 l\u02bc\u00e9poque de la globalisation\", con relazione (agli Atti) \"Globalizzazione all'indice: modelli macrotestuali nella narrativa dell'Italia multiculturale\"",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 18-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno \"L'ibridazione \u00e8 possibile\" (Milano, Biblioteca Dergano-Bovisa), con la relazione: \"Colore glocale. Forme, lingue e istituzioni della letteratura italiana multiculturale\".",
        "periodo": "dal 15-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "12-14 giugno 2014. Partecipazione al convegno \"Les nouveaux r\u00e9alismes dans la culture italienne \u00e0 l\u2019aube du troisi\u00e8me mill\u00e9naire. D\u00e9finitions et mises en perspective\", con la relazione (agli Atti): \"trasferimenti di soggettivit\u00e0 e mutuazione dell'esperienza. Per una genealogia migrante dei nuovi realismi italiani\"",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "27-30 agosto 2014. Partecipazione al XIII CONVEGNO INTERNAZIONALE DELL\u2019A.P.I. (Universit\u00e0 di Bari) con a relazione (agli Atti) dal titolo \"I nuovi paesaggi della poesia italofona\"",
        "periodo": "dal 27-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "30-31 ottobre 2014. Partecipazione al convegno \"Cent'anni di Proust\" (Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 Roma Tre) , con una relazione (agli Atti) dal titolo \"Celati e Proust. Per una lettura antropologica della Recherche\"",
        "periodo": "dal 30-10-2014 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "14.11.2014. Partecipazione al convegno \"Il postcoloniale italiano Prospettive future entro e oltre i confini della nazione\" (Universit\u00e0 La Sapienza, Dipartimento di scienze documentarie, linguistico filologiche e geografiche), con la relazione dal titolo \"Postcoloniale disambientato. L\u2019alterit\u00e0 dal contesto al testo\"",
        "periodo": "dal 14-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "17, 18 settembre 2015. Partecipazione al convegno \"La guerra nella cultura e nella societ\u00e0 italiana dal Novecento ai nostri giorni\" (Universit\u00e0 di Budapest, Istituto Italiano di Cultura) con la relazione (agli Atti): \"Chiudere un occhio. Quattro storie di cecchini\"",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 18-09-2015"
      },
      {
        "content": "6-7 ottobre 2015. Partecipazione alle giornate dottorali intitolate \"Scrittori stile e sublime\" (Dipartimento di Studi umanistici, Universit\u00e0 Roma Tre\" con la relazione \"Ermetismo e antisublime: il caso Villa\"",
        "periodo": "dal 06-10-2015 al 07-10-2015"
      },
      {
        "content": "4-5 novembre 2015. Partecipazione al convegno \"Incroci / crossings.Luoghi della creativit\u00e0 e reti della comunicazione\" (Universit\u00e0 di Bergen) con una relazione dal titolo \"Le braci di un'unica stella. Per l'edizione digitale di Princesa\"",
        "periodo": "dal 04-11-2015 al 05-11-2015"
      },
      {
        "content": "18-19 novembre 2015. Partecipazione al convegno \"M\u00e9moire de la litt\u00e9rature mondiale\" ( Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre, Centre de recherches Litt\u00e9rature et Po\u00e9tique compar\u00e9es) con una relazione dal titolo: \"Du Nordeste \u00e0 Rebibbia: m\u00e9moires litt\u00e9raires de Princesa\"",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 19-11-2015"
      },
      {
        "content": "19-20 novembre 2015. Partecipazione al convegno \"\u00c9crire entre les langues /Scrivere tra le lingue\" (Universit\u00e9 Pail Val\u00e9ry, Montpellier - D\u00e9partement d'\u00e9tudes italiennes) con la relazione dal titolo \"Per l'edizione digitale di Princesa\"",
        "periodo": "dal 19-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "18 aprile 2016. Partecipazione al convegno \"Ecritures migrantes: du transculturel au transm\u00e9dial\" (Universit\u00e9 Aix Marseille, Centre aixois d'\u00e9tudes romanes) con la relazione dal titolo \"Autour de l\u2019\u00e9dition digitale de Princesa\"",
        "periodo": "dal 18-04-2016 al 18-04-2016"
      },
      {
        "content": "12-14 maggio 2016. Partecipazione al convegno \"Identit\u00e0 in movimento\" (Centro Studi Comparati Italo-Luso-Brasiliani, Universit\u00e0 di Perugia, dipartimento di Lingue) con la relazione: \"Princesa nel Grande Sert\u00e3o: incroci di culture tra Rebibbia e il Nordeste\"",
        "periodo": "dal 12-05-2016 al 14-05-2016"
      },
      {
        "content": "24-25 novembre 2016. partecipazione al convegno \"I verbovisionari. L'altra avanguardia tra sperimentazione visiva e sonora\" (Scuola Normale Superiore, Universit\u00e0 di Pisa) con la relazione dal titolo: \"Il gesto era un fatto pensoso. Villa, l'arte, la scrittura\"",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro del collegio di dottorato \"Civilt\u00e0 e culture linguistico-letterarie dall\u2019antichit\u00e0 al moderno\" (Dipartimento di Studi Umanistici, Universit\u00e0 Roma Tre)",
        "periodo": "dal 01-11-2010 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipante al PRIN denominato \"La conquista dell'Impero: gli anni del fascismo e la guerra d'Etiopia. Giornalismo e letteratura coloniale in Italia \" (2006) biennale coordinato da Simona Costa",
        "periodo": "dal 09-02-2007 al 08-02-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipante al PRIN denominato \"La conquista dell'Impero: gli anni del fascismo e la guerra d'Etiopia. Letteratura, giornalismo, mass-media\" coordinato da Simona Costa.",
        "periodo": "dal 22-03-2010 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto interdipartimentale \u201cMateriali, strumenti e progetti per una riconfigurazione delle scienze umane\u201d, che ha ottenuto nel 2011 un finanziamento europeo per l\u2019internazionalizzazione della ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'attivit\u00e0 del gruppo di ricerca finalizzato alla realizzazione del sito www.princesa20.it finanziato dal Dipartimento di Studi Umanistici dell'Universit\u00e0 Roma Tre e cofinanziato dal Centre Aixois d'\u00e9tudes Romanes della 'Universit\u00e9 Aix-Marseille",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "membro dal 2014 del Centre de Recherches Italiennes dell'Universit\u00e9 Paris Ouest - Nanterre La D\u00e9fense",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nell'estate del 2012, presso il Teatro Volturno occupato, ho organizzato una serie di 4 incontri con scrittori e registi dal titolo \"Nuovi (autori) italiani\"",
        "periodo": "dal 17-06-2012 al 08-07-2012"
      },
      {
        "content": "Il 13 novembre 2014 ho organizzato e coordinato presso la Casa delle Letterature di Roma l'incontro tra Furio Colombo e loscrittore francese Pavel Hak.",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 13-11-2014"
      },
      {
        "content": "presentazione del sito www.princesa20.it presso la Casa della Memoria e della Storia di Roma (27 febbraio 2015)",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Nella primavera del 2014 ho co-fondato il gruppo HumUS, associazione di studenti e docenti del Dipartimento di Studi Umanistici di Roma Tre che come prima finalit\u00e0 il collegamento dell'istituzione accademica con il territorio e con la societ\u00e0 civile (nell'ambito della cosiddetta \"terza missione\"). Prima manifestazione della nostra attivit\u00e0 \u00e8 stata, nel marzo del 2015, l'organizzazione, grazie ad un finanziamento congiunto del Dipartimento e dell'Ateneo, di una giornata di studi, intitolata ai Saperi umanistici nel territorio, che ha visto la partecipazione, tra gli altri, di Luciano Canfora e Marino Sinibaldi.",
        "periodo": "dal 26-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nell'ottobre del 2015 ho organizzato - nell'ambito del progetto HumUS (Humanitas Universitas Societas / Humanities from University to Society - da me ideato e fondato con Raimondo Michetti, storico e collega a Roma Tre) - un incontro con lo scrittore di origine romena Mihai Mircea Butcovan (allego locandina) sul tema: letteratura, sport e nuova cittadinanza.",
        "periodo": "dal 26-10-2015 al 26-10-2015"
      },
      {
        "content": "In occasione della pubblicazione del fascicolo monografico dedicato ad Emilio Villa dalla rivista Secondo Tempo e dell'uscita della mia raccolta di saggi su Villa, ho organizzato a roma un incontro presso la biblioteca Vallicelliana",
        "periodo": "dal 10-12-2015 al 10-12-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "13 febbraio 2008: \"Per Amelia Rosselli, incontro e letture per 'La furia dei venti contrari' \u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Siena, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia, Dipartimento di filologia e Critica della letteratura. Scuola di dottorato: \u201cLetteratura italiana, tecniche d\u2019analisi e teorie dell\u2019interpretazione\u201d. Titolo della lettura: \u201cL\u2019oscuro specchio. I versi postremi di Amelia Rosselli\u201d.",
        "periodo": "dal 13-02-2008 al 13-02-2008"
      },
      {
        "content": "14 Maggio 2009: 5 ore di lezione nell\u2019ambito del Master \u201c \u00c9tudes Romanes\u201d, Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 Paris X - Nanterre.",
        "periodo": "dal 14-05-2009 al 14-05-2009"
      },
      {
        "content": "26 Marzo 2010: seminario di 4 ore per docenti di scuola secondaria superiore di I e II grado, organizzato dal Clic (Corsi e laboratori interculturali per la cittadinanza) presso l\u2019Universit\u00e0 Roma Tre, sul tema \u201cLetteratura e intercultura\u201d.",
        "periodo": "dal 26-03-2010 al 26-03-2010"
      },
      {
        "content": "Nel periodo 29.5 - 2.6. 2011 ho tenuto 5 ore di lezione per gli studenti di laurea specialistica del \u201cD\u00e9partment d\u2019Italien\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Paris Ouest Nanterre. Le lezioni, riferibili all\u2019 Area disciplinare \u201cLetteratura generale e Comparata\u201d, hanno posto a tema le \u201cNuove tendenze della letteratura migrante in Italia\u201d.",
        "periodo": "dal 29-05-2011 al 02-06-2011"
      },
      {
        "content": "30 Maggio 2012: coordinamento dell\u2019 at\u00e9lier \"Litt\u00e9rature et globalisation\" per i dottorandi del, Dipartimento di Letterature comparate dell'Universit\u00e0 Paris Ouest/Nanterre.",
        "periodo": "dal 30-05-2012 al 30-05-2012"
      },
      {
        "content": "Nell\u2019ambito di scambi di docenza (Teaching Staff Mobility) ho tenuto lezioni nelle Universit\u00e0 di Nice Sophia Antipolis e Paris Ouest Nanterre tra il marzo 2011 e il maggio 2013. In particolare, venerd\u00ec 18 e luned\u00ec 21 marzo 2011 ho tenuto 5 ore complessive di lezione nel Master \u201cCritique litt\u00e9raire\u201d presso la \u201cFacult\u00e9 des Lettres, Arts et Sciences humaines\u201d de l\u2019Universit\u00e9 Nice-Sophia Antipolis. La lezione dedicata a \u201cLetture magistrali. La Teoria alla prova del testo\u201d ha riguardato alcune celebri analisi testuali di impianto strutturalista realizzate da Roman Jakobson e Paolo Valesio su versi di Dante Alighieri e Baudelaire.",
        "periodo": "dal 18-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Nella Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre, il 18-19 maggio 2013, ho tenuto 5 ore di lezione, dedicate a \u201cLa letteratura al tempo della globalizzazione\u201d, per gli studenti iscritti nel Master \u201c\u00c9tudes Romanes\u201d.",
        "periodo": "dal 18-05-2013 al 19-05-2013"
      },
      {
        "content": "Nel febbraio del 2014 sono stato invitato a tenere una lezione per la giornata di formazione dei docenti intitolata Italia migrante (Roma, Complesso del Vittoriano \u2013 Sala Verdi)",
        "periodo": "dal 13-02-2014 al 13-02-2014"
      },
      {
        "content": "Nel novembre del 2014 sono stato invitato a tenere una conferenza presso la biblioteca Villa Urbani di Perugia",
        "periodo": "dal 05-11-2014 al 05-11-2014"
      },
      {
        "content": "Nel novembre del 2015 sono stato invitato a tenere una lezione per gli studenti del dottorato in Lingue dell'Universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre (allego locandina)",
        "periodo": "dal 16-11-2015 al 16-11-2015"
      },
      {
        "content": "Nell'ottobre del 2016 sono stato invitato a tenere una lezione nel dottorato di ricerca in Storia Arti e Linguaggi nell'Europa antica e moderna (titolo: \"Nuovi paesaggi nella letteratura italofona\")",
        "periodo": "dal 02-11-2016 al 02-11-2016"
      }
    ]
  }
}