{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-365",
        "titolo": "L\u2019Apocalisse e il Giudizio universale nella letteratura italiana tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2603-9"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2603-9",
        "opera": "(a cura di): R. Bertazzoli S. Longhi, La Bibbia nella letteratura italiana. Nuovo Testamento. vol. IV - Nuovo Testamento, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Grandelis (2016). L\u2019Apocalisse e il Giudizio universale nella letteratura",
        "italiana tra Otto e Novecento. In: (a cura di): R. Bertazzoli S. Longhi, La",
        "Bibbia nella letteratura italiana. Nuovo Testamento. vol. IV - Nuovo",
        "Testamento, p. 333-365, BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2603-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Adi editore",
        "titolo": "Prime ricognizioni su Moravia modernista",
        "ISBN": [
          "9788846746504"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846746504",
        "opera": "(a cura di): Guido Baldassarri Valeria Di Iasio Giovanni Ferroni Ester Pietrobon, I cantieri dell\u2019italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo.",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandelis Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandelis Alessandra (2016). Prime ricognizioni su Moravia modernista. In:",
        "(a cura di): Guido Baldassarri Valeria Di Iasio Giovanni Ferroni Ester",
        "Pietrobon, I cantieri dell\u2019italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli",
        "inizi del XXI secolo.. Roma:Adi editore, ISBN: 9788846746504"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-150",
        "titolo": "La dicibilit\u00e0 dei nonluoghi: ipotesi e prospettive di ricerca sulle rappresentazioni narrative dello spazio negli anni zero (Lagioia, Falco, Sarchi)",
        "ISBN": [
          "978-605-07-0602-4"
        ],
        "csp": "Istanbul:\u0130stanbul \u00dcniversitesi Yay\u0131nlar\u0131, ISBN: 978-605-07-0602-4",
        "opera": "(a cura di): Esin G\u00f6ren Cristiano Bedin Deniz Dil\u015fad Karail, Proposte per il nostro millennio: la letteratura italiana tra postmodernismo e globalizzazione. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandelis Alessandra, Marsilio Morena, Zinato Emanuele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandelis Alessandra, Marsilio Morena, Zinato Emanuele (2016). La",
        "dicibilit\u00e0 dei nonluoghi: ipotesi e prospettive di ricerca sulle",
        "rappresentazioni narrative dello spazio negli anni zero (Lagioia, Falco,",
        "Sarchi). In: (a cura di): Esin G\u00f6ren Cristiano Bedin Deniz Dil\u015fad Karail,",
        "Proposte per il nostro millennio: la letteratura italiana tra postmodernismo e",
        "globalizzazione. p. 127-150, Istanbul:\u0130stanbul \u00dcniversitesi Yay\u0131nlar\u0131, ISBN:",
        "978-605-07-0602-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-173",
        "titolo": "\u00abL\u2019importante \u00e8 creare oggetti\u00bb: Moravia \u201creinterpreta\u201d Bontempelli",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-828-1"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-828-1",
        "opera": "(a cura di): Patrizia Farinelli, Bontempelliano o plurimo? Il realismo magico negli anni di \u00ab900\u00bb e oltre. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandelis Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandelis Alessandra (2016). \u00abL\u2019importante \u00e8 creare oggetti\u00bb: Moravia",
        "\u201creinterpreta\u201d Bontempelli. In: (a cura di): Patrizia Farinelli, Bontempelliano",
        "o plurimo? Il realismo magico negli anni di \u00ab900\u00bb e oltre. p. 163-173,",
        "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-828-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "293-322",
        "titolo": "\"Indifferenti, moderni, attuali\" nota critica e appendici",
        "ISBN": [
          "9788845281471"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845281471",
        "opera": "Alberto Moravia. Gli indifferenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandelis Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Grandelis Alessandra (2016). \"Indifferenti, moderni, attuali\" nota critica e",
        "appendici. In: Alberto Moravia. Gli indifferenti. p. 293-322,",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845281471"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Bompiani",
        "titolo": "Alberto Moravia. Quando verrai sar\u00f2 quasi felice. Lettere a Elsa Morante (1947-1983)",
        "ISBN": [
          "978-88-452-8238-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-452-8238-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandelis Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grandelis Alessandra (2016). Alberto Moravia. Quando verrai sar\u00f2 quasi",
        "felice. Lettere a Elsa Morante (1947-1983). MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "978-88-452-8238-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-133",
        "titolo": "Tra periferia ed Europa: Moravia a Perugia",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-529-4"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-529-4",
        "opera": "(a cura di): Simone Casini e Nour Melehi, Alberto Moravia tra Italia ed Europa. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Grandelis (2015). Tra periferia ed Europa: Moravia a Perugia. In: (a cura",
        "di): Simone Casini e Nour Melehi, Alberto Moravia tra Italia ed Europa. p.",
        "125-133, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 978-88-7667-529-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Bompiani",
        "titolo": "Alberto Moravia, Se \u00e8 questa la giovinezza vorrei che passasse presto. Lettere 1926-1940 con un racconto inedito",
        "ISBN": [
          "978-88-452-8075-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-452-8075-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grandelis Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grandelis Alessandra (2015). Alberto Moravia, Se \u00e8 questa la giovinezza",
        "vorrei che passasse presto. Lettere 1926-1940 con un racconto inedito.",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-8075-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alberto Moravia e Valentino Bompiani: una storia attraverso il carteggio",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "STUDI NOVECENTESCHI",
        "csp": "vol. 88, p. 499-529, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Grandelis (2014). Alberto Moravia e Valentino Bompiani: una storia",
        "attraverso il carteggio. STUDI NOVECENTESCHI, vol. 88, p. 499-529,",
        "ISSN: 0303-4615"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-73",
        "titolo": "Su una lettera a Libero De Libero",
        "ISBN": [
          "9788860605870"
        ],
        "csp": "Palombi Editori, ISBN: 9788860605870",
        "opera": "(a cura di): Maria Catalano, Federica Pirani e Assunta Porciani, Libero De Libero e gli artisti della cometa. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Grandelis (2014). Su una lettera a Libero De Libero. In: (a cura di): Maria",
        "Catalano, Federica Pirani e Assunta Porciani, Libero De Libero e gli artisti",
        "della cometa. p. 69-73, Palombi Editori, ISBN: 9788860605870"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "A. Ferrari, A. Grandelis (2014). Lettres d'amour \u00e0 L\u00e9lo Fiaux.",
        "Carouge-Gen\u00e8ve:\u00e9ditions Zo\u00e9, ISBN: 9782881829291"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abPreferisco la pittura alla letteratura\u00bb. Alberto Moravia e gli scritti d\u2019arte",
        "ISSN": [
          "2282-0876"
        ],
        "journal": "ARABESCHI",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2282-0876",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Grandelis (2013). \u00abPreferisco la pittura alla letteratura\u00bb. Alberto Moravia",
        "e gli scritti d\u2019arte. ARABESCHI, vol. 2, ISSN: 2282-0876"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "433-443",
        "titolo": "Un'amicizia nell'ombra: Alberto Moravia e Toti Scialoja",
        "ISBN": [
          "9788860604972"
        ],
        "csp": "Palombi Editori, ISBN: 9788860604972",
        "opera": "(a cura di): F. Pirani, G. Raimondi, Legami e corrispondenze. Immagini e parole attraverso il 900 romano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Grandelis (2013). Un'amicizia nell'ombra: Alberto Moravia e Toti",
        "Scialoja. In: (a cura di): F. Pirani, G. Raimondi, Legami e corrispondenze.",
        "Immagini e parole attraverso il 900 romano. p. 433-443, Palombi Editori,",
        "ISBN: 9788860604972"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pasolini tra cinema e letteratura: le citazioni in Teorema e nell'Abbozzo di una sceneggiatura per un film su San Paolo",
        "ISSN": [
          "2039-0114"
        ],
        "journal": "PAROLE RUBATE",
        "csp": "vol. 5, p. 41-59, ISSN: 2039-0114",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Grandelis (2012). Pasolini tra cinema e letteratura: le citazioni in",
        "Teorema e nell'Abbozzo di una sceneggiatura per un film su San Paolo.",
        "PAROLE RUBATE, vol. 5, p. 41-59, ISSN: 2039-0114"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "310-328",
        "titolo": "\u00ab\u00c8 un paese di estremi\u00bb: Moravia e l\u2019America attraverso le lettere",
        "ISBN": [
          "978-88-96714-15-7"
        ],
        "csp": "s.n., ISBN: 978-88-96714-15-7",
        "opera": "(a cura di): F. Capoferri P. Prebys, Alberto Moravia e l'America. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Grandelis (2012). \u00ab\u00c8 un paese di estremi\u00bb: Moravia e l\u2019America",
        "attraverso le lettere. In: (a cura di): F. Capoferri P. Prebys, Alberto Moravia",
        "e l'America. p. 310-328, s.n., ISBN: 978-88-96714-15-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-36",
        "titolo": "\" 'O librista\": Alberto Moravia a Capri",
        "ISBN": [
          "9788860910363"
        ],
        "csp": "Edizioni La Conchiglia, ISBN: 9788860910363",
        "opera": "(a cura di): G. Riccio, Tracce dell'isola: 1936-1956. Arti visive, cronache e letteratura tra Capri e Anacapri. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Grandelis (2012). \" 'O librista\": Alberto Moravia a Capri. In: (a cura di): G.",
        "Riccio, Tracce dell'isola: 1936-1956. Arti visive, cronache e letteratura tra",
        "Capri e Anacapri. p. 23-36, Edizioni La Conchiglia, ISBN: 9788860910363"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abCaro Nicola\u00bb: Moravia nelle lettere a Chiaromonte",
        "ISSN": [
          "1721-3509"
        ],
        "journal": "SINESTESIE",
        "csp": "p. 129-138, ISSN: 1721-3509",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Grandelis (2011). \u00abCaro Nicola\u00bb: Moravia nelle lettere a Chiaromonte.",
        "SINESTESIE, p. 129-138, ISSN: 1721-3509"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-189",
        "titolo": "\"Disintossicarmi dall\u2019indifferenza\": Siti e la rappresentazione della realt\u00e0 nel reportage Il canto del diavolo",
        "ISBN": [
          "9788875801465"
        ],
        "csp": "Transeuropa, ISBN: 9788875801465",
        "opera": "(a cura di): H. Serkowska, Finzione, Cronaca, Realt\u00e0. Scambi, intrecci e prospettive nella letteratura italiana contemporanea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Grandelis (2011). \"Disintossicarmi dall\u2019indifferenza\": Siti e la",
        "rappresentazione della realt\u00e0 nel reportage Il canto del diavolo. In: (a cura",
        "di): H. Serkowska, Finzione, Cronaca, Realt\u00e0. Scambi, intrecci e",
        "prospettive nella letteratura italiana contemporanea. p. 175-189,",
        "Transeuropa, ISBN: 9788875801465"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La guerra nucleare (inedito), con un commento di A. Grandelis, \u00abUn uso \u201cimmaginoso\u201d della ragione\u00bb: Alberto Moravia e la questione nucleare",
        "ISSN": [
          "0029-6295"
        ],
        "journal": "NUOVI ARGOMENTI",
        "csp": "vol. 50, p. 77-88, ISSN: 0029-6295",
        "anno": "2010",
        "autori": "A. Moravia, A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Moravia, A. Grandelis (2010). La guerra nucleare (inedito), con un",
        "commento di A. Grandelis, \u00abUn uso \u201cimmaginoso\u201d della ragione\u00bb: Alberto",
        "Moravia e la questione nucleare. NUOVI ARGOMENTI, vol. 50, p. 77-88,",
        "ISSN: 0029-6295"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-173",
        "titolo": "\u00abL\u2019importante \u00e8 creare oggetti\u00bb: Moravia \u201creinterpreta\u201d Bontempelli",
        "ISBN": [
          "978-88-6087-828-1"
        ],
        "csp": "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-828-1",
        "opera": "(a cura di): Patrizia Farinelli, Bontempelliano o plurimo? Il realismo magico negli anni di \u00ab900\u00bb e oltre. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandelis Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Grandelis Alessandra (2016). \u00abL\u2019importante \u00e8 creare oggetti\u00bb: Moravia",
        "\u201creinterpreta\u201d Bontempelli. In: (a cura di): Patrizia Farinelli, Bontempelliano",
        "o plurimo? Il realismo magico negli anni di \u00ab900\u00bb e oltre. p. 163-173,",
        "FIRENZE:Le Lettere, ISBN: 978-88-6087-828-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "333-365",
        "titolo": "L\u2019Apocalisse e il Giudizio universale nella letteratura italiana tra Otto e Novecento",
        "ISBN": [
          "978-88-372-2603-9"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2603-9",
        "opera": "(a cura di): R. Bertazzoli S. Longhi, La Bibbia nella letteratura italiana. Nuovo Testamento. vol. IV - Nuovo Testamento, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Grandelis (2016). L\u2019Apocalisse e il Giudizio universale nella letteratura",
        "italiana tra Otto e Novecento. In: (a cura di): R. Bertazzoli S. Longhi, La",
        "Bibbia nella letteratura italiana. Nuovo Testamento. vol. IV - Nuovo",
        "Testamento, p. 333-365, BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 978-88-372-2603-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "295-324",
        "titolo": "\"Indifferenti, moderni, attuali\". Nota critica, Bibliografia e Appendici",
        "ISBN": [
          "9788845281471"
        ],
        "csp": "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845281471",
        "opera": "Alberto Moravia. Gli indifferenti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandelis Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Grandelis Alessandra (2016). \"Indifferenti, moderni, attuali\". Nota critica,",
        "Bibliografia e Appendici. In: Alberto Moravia. Gli indifferenti. p. 295-324,",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 9788845281471"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Bompiani",
        "titolo": "Alberto Moravia. Quando verrai sar\u00f2 quasi felice. Lettere a Elsa Morante (1947-1983)",
        "ISBN": [
          "978-88-452-8238-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-452-8238-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Grandelis Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grandelis Alessandra (2016). Alberto Moravia. Quando verrai sar\u00f2 quasi",
        "felice. Lettere a Elsa Morante (1947-1983). MILANO:Bompiani, ISBN:",
        "978-88-452-8238-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Bompiani",
        "titolo": "Alberto Moravia, Se \u00e8 questa la giovinezza vorrei che passasse presto. Lettere 1926-1940 con un racconto inedito",
        "ISBN": [
          "978-88-452-8075-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-452-8075-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Grandelis Alessandra"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Grandelis Alessandra (2015). Alberto Moravia, Se \u00e8 questa la giovinezza",
        "vorrei che passasse presto. Lettere 1926-1940 con un racconto inedito.",
        "MILANO:Bompiani, ISBN: 978-88-452-8075-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alberto Moravia e Valentino Bompiani: una storia attraverso il carteggio",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "STUDI NOVECENTESCHI",
        "csp": "vol. 88, p. 499-529, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2014",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Grandelis (2014). Alberto Moravia e Valentino Bompiani: una storia",
        "attraverso il carteggio. STUDI NOVECENTESCHI, vol. 88, p. 499-529,",
        "ISSN: 0303-4615"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "A. Grandelis, A. Ferrari (2014). Lettres d'amour \u00e0 L\u00e9lo Fiaux.",
        "Carouge-Gen\u00e8ve:\u00e9ditions Zo\u00e9, ISBN: 9782881829291"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u00abPreferisco la pittura alla letteratura\u00bb. Alberto Moravia e gli scritti d\u2019arte",
        "ISSN": [
          "2282-0876"
        ],
        "journal": "ARABESCHI",
        "csp": "vol. 2, ISSN: 2282-0876",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Grandelis (2013). \u00abPreferisco la pittura alla letteratura\u00bb. Alberto Moravia",
        "e gli scritti d\u2019arte. ARABESCHI, vol. 2, ISSN: 2282-0876"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pasolini tra cinema e letteratura: le citazioni in Teorema e nell'Abbozzo di una sceneggiatura per un film su San Paolo",
        "ISSN": [
          "2039-0114"
        ],
        "journal": "PAROLE RUBATE",
        "csp": "vol. 5, p. 41-59, ISSN: 2039-0114",
        "anno": "2012",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. Grandelis (2012). Pasolini tra cinema e letteratura: le citazioni in",
        "Teorema e nell'Abbozzo di una sceneggiatura per un film su San Paolo.",
        "PAROLE RUBATE, vol. 5, p. 41-59, ISSN: 2039-0114"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-189",
        "titolo": "\"Disintossicarmi dall\u2019indifferenza\": Siti e la rappresentazione della realt\u00e0 nel reportage Il canto del diavolo",
        "ISBN": [
          "9788875801465"
        ],
        "csp": "Transeuropa, ISBN: 9788875801465",
        "opera": "(a cura di): H. Serkowska, Finzione, Cronaca, Realt\u00e0. Scambi, intrecci e prospettive nella letteratura italiana contemporanea. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "A. Grandelis"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Grandelis (2011). \"Disintossicarmi dall\u2019indifferenza\": Siti e la",
        "rappresentazione della realt\u00e0 nel reportage Il canto del diavolo. In: (a cura",
        "di): H. Serkowska, Finzione, Cronaca, Realt\u00e0. Scambi, intrecci e",
        "prospettive nella letteratura italiana contemporanea. p. 175-189,",
        "Transeuropa, ISBN: 9788875801465"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F2",
    "progr": "29115",
    "nome": "GRANDELIS Alessandra",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Referee per la rivista francese Th\u00e9or\u00e8mes.",
        "periodo": "dal 26-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione orale dal titolo: Alberto Moravia e il demone della poesia. Convegno: Gli scrittori d'Italia. Il patrimonio e la memoria della tradizione letteraria come risorsa primaria. Napoli, 26-29 settembre 2007.",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione orale dal titolo: \"Disintossicarmi dall\u2019indifferenza\": Siti e la rappresentazione della realt\u00e0 nel reportage Il canto del diavolo. Convegno: Fiction, Faction, Reality... incontri, scambi, intrecci nella letteratura italiana dal 1990 ad oggi. Varsavia, 9-10 novembre 2009.",
        "periodo": "dal 09-11-2009 al 10-11-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione orale dal titolo: \"\u00c8 un paese di estremi\": Moravia e l\u2019America attraverso le lettere. Convegno: Alberto Moravia e l'America. Conferenza internazionale. Roma, 19-21 maggio 2011.",
        "periodo": "dal 19-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione orale su invito. Convegno: Moravia e Bompiani. Roma, 21 novembre 2011.",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 21-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione orale su invito. Incontro dal titolo: \"Preferisco la pittura alla letteratura\": Alberto Moravia e l'arte. Roma, 5 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 05-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione orale su invito. Incontro dal titolo: Moravia, De Libero, Roma: almanaccando sugli anni Trenta e Quaranta. Roma, 20 giugno 2013.",
        "periodo": "dal 20-06-2013 al 20-06-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione orale dal titolo: Tra periferia ed Europa: Moravia a Perugia. Convegno: Alberto Moravia tra Italia ed Europa. Convegno internazionale di studi. Perugia, 3 aprile 2014.",
        "periodo": "dal 03-04-2014 al 03-04-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione orale dal titolo: Prime ricognizioni su Moravia modernista. Convegno: I cantieri dell\u2019italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo. Padova, 10-13 settembre 2014.",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione orale su invito dal titolo: Una rivista di letteratura e cultura: \u00ab\u2009Nuovi Argomenti\u2009\u00bb fra arte e politica. Convegno: Alberto Moravia et \"Nuovi argomenti\": une revue \u00e0 la crois\u00e9e des arts et des artistes. Chambery (Francia), 3 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 03-12-2014 al 03-12-2014"
      },
      {
        "content": "Alessandra Grandelis, Morena Marsilio, Emanuele Zinato. Relazione orale dal titolo: La dicibilit\u00e0 dei nonluoghi: ipotesi e prospettive di ricerca sulle rappresentazioni narrative dello spazio negli anni zero (Lagioia, Falco, Sarchi). Convegno: Proposte per il nostro millennio. La letteratura italiana tra postmodernismo e globalizzazione . Istanbul, 19-20 marzo 2015.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 20-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione orale dal titolo: Tra percezione e cultura visuale: la rappresentazione del corpo offeso in Alessandra Sarchi. Convegno: Scritture del corpo. Convegno MOD. Catania, 22-24 giugno 2016.",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione orale su invito dal titolo: \"Estrema ed eccessiva in tutto\": Moravia e il primo viaggio in America (1935-1936). Convegno dal titolo: Lettere di viaggio, lettere in viaggio. La corrispondenza epistolare tra commercio, turismo ed erudizione. Festival delle corrispondenze, Monte del lago, 2-4 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 02-09-2016 al 04-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Collaborazione con l'Associazione Fondo Alberto Moravia, Roma. Responsabile dei progetti di ricerca relativi alla ricostruzione dell'epistolario dello scrittore e al rapporto dell'autore con le arti figurative.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca per un progetto di ricerca dal titolo \"L'epistolario di Alberto Moravia\". Dipartimento di Italianistica - Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca per un progetto di ricerca dal titolo \"Tra letteratura e arte: l'officina romana della Galleria della Cometa\". Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari - Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca per un progetto di ricerca dal titolo \"Moravia scrittore europeo\". Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari - Universit\u00e0 degli Studi di Padova",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria (MOD).",
        "periodo": "dal 12-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione per la Scuola di Dottorato in Scienze Linguistiche Filologiche e Letterarie: Filologie a confronto: marginalia, postillati e biblioteche d\u2019autore. Lezione dal titolo: Dai libri all\u2019opera: alcuni rilievi sulla biblioteca di Pasolini.",
        "periodo": "dal 06-04-2016 al 06-04-2016"
      },
      {
        "content": "Seminario tematico di italianistica per la Scuola di Dottorato in Scienze Linguistiche Filologiche e Letterarie: La forma breve del narrare. Relazione dal titolo: Moravia e gli oggetti. Due racconti degli anni Venti.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Responsabile del Laboratorio di Italiano scritto (36 ore) - Dipartimento di Italianistica - Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 14-11-2006 al 18-01-2007"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Laboratorio di Italiano (36 ore) - Dipartimento di Italianistica - Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 07-04-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Ciclo di seminari: Analisi e commento del racconto tra otto e novecento (10 ore). Dipartimento di Italianistica - Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Ciclo di seminari: Analisi e commento del racconto tra otto e novecento (10 ore). Dipartimento di Italianistica - Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Ciclo di seminari: Storia dell'arte: l'Otto e il Novecento, all'interno del corso di Cultura italiana per Studenti dell'Universit\u00e0 di Guangzohu (10 ore). Dipartimento di Italianistica - Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 24-05-2010 al 29-05-2010"
      },
      {
        "content": "Responsabile dei due Cicli seminariali: Proposta propedeutica per lo studio della lingua italiana e Il riassunto e la sintesi come proposte metodologiche all'apprendimento delle tecniche di scrittura (30 ore). Dipartimento di Italianistica - Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-01-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico dell'Associazione Fondo Alberto Moravia, Roma.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Consiglio di Amministrazione dell'Associazione Fondo Alberto Moravia, Roma.",
        "periodo": "dal 15-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Lezioni all'interno dei corsi triennali e magistrali di Letteratura Italiana contemporanea (Prof. Emanuele Zinato) su Pasolini, Moravia, Sarchi, Morante, Musil (8 ore).",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 30-11-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Pier Paolo Pasolini a 40 anni dalla morte. Societ\u00e0 Dante Alighieri, Belluno.",
        "periodo": "dal 14-10-2015 al 14-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito: Moravia e la giovinezza. Istituto Italiano di Cultura, Parigi.",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 28-04-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Collaborazione con la Fondation L\u00e9lo Fiaux, Vevey, Svizzera. Partecipazione al gruppo di lavoro composto da Julie Enckell Julliard, Annette Ferrari e Camille Jaquier per l'edizione in lingua francese delle lettere di Moravia a L\u00e9lo Fiaux.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del CEMS Centre for European Modernism Studies",
        "periodo": "dal 15-05-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}