{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "188-203",
        "titolo": "La Compagnia Drammatica Italiana a Cuba nel 1868 e il trionfo di Adelaide Ristori",
        "ISBN": [
          "9788861824850"
        ],
        "csp": "La Habana:Cuadernos de Italianistica Cubana, ISBN: 9788861824850",
        "opera": "\"Cuadernos de italianistica cubana\". p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini Luciana (2016). La Compagnia Drammatica Italiana a Cuba nel",
        "1868 e il trionfo di Adelaide Ristori. In: \"Cuadernos de italianistica cubana\".",
        "p. 188-203, La Habana:Cuadernos de Italianistica Cubana, ISBN:",
        "9788861824850"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "5-7",
        "titolo": "Prefazione a Cuba e Sport. Evoluzione di una Rivoluzione",
        "ISBN": [
          "9788863444230"
        ],
        "csp": "Lanciano:BY Carabba, ISBN: 9788863444230",
        "opera": "Antonio Rico. Cuba e Sport. Evoluzione di una Rivoluzione.. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Pasquini Luciana (2016). Prefazione a Cuba e Sport. Evoluzione di una",
        "Rivoluzione. In: Antonio Rico. Cuba e Sport. Evoluzione di una",
        "Rivoluzione.. p. 5-7, Lanciano:BY Carabba, ISBN: 9788863444230"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-337",
        "titolo": "Il baule del Grand'attore. Letteratura e teatro nell'Italia del Risorgimento.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-437-7"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 978-88-6344-437-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasquini Luciana (2016). Il baule del Grand'attore. Letteratura e teatro",
        "nell'Italia del Risorgimento.. vol. 1, p. 1-337, LANCIANO:Casa Editrice",
        "Rocco Carabba, ISBN: 978-88-6344-437-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "152-157",
        "titolo": "Nella direzione della contemporaneit\u00e0 letteraria. Polemiche tematico-linguistiche degli anni Sessanta. (En la direcci\u00f3n de la modernidad literaria. La controversia sobre los temas y en la lengua en los a\u00f1os Sesanta).",
        "ISBN": [
          "9788861823822"
        ],
        "csp": "La Habana:Cuadernos de Italianistica Cubana, ISBN: 9788861823822",
        "opera": "\"Cuadernos de italianistica cubana\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Luciana Pasquini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luciana Pasquini (2015). Nella direzione della contemporaneit\u00e0 letteraria.",
        "Polemiche tematico-linguistiche degli anni Sessanta. (En la direcci\u00f3n de la",
        "modernidad literaria. La controversia sobre los temas y en la lengua en los",
        "a\u00f1os Sesanta).. In: \"Cuadernos de italianistica cubana\". p. 152-157, La",
        "Habana:Cuadernos de Italianistica Cubana, ISBN: 9788861823822"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "339-348",
        "titolo": "Africa, ultima frontiera dei Grand'attori.",
        "ISBN": [
          "9788876675621"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876675621",
        "opera": "a cura di M. Di Nardo A. Gialloreto. \"Nel centro oscuro dell'incandescenza\" Studi in onore di Giancarlo Quiriconi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "PASQUINI Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PASQUINI Luciana (2015). Africa, ultima frontiera dei Grand'attori.. In: a",
        "cura di M. Di Nardo A. Gialloreto. \"Nel centro oscuro dell'incandescenza\"",
        "Studi in onore di Giancarlo Quiriconi. p. 339-348, firenze:Franco Cesati",
        "Editore, ISBN: 9788876675621"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Pasquini Luciana (2015). Adelaide Ristori in America e a Cuba. vol. 1, p.",
        "1-497, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863443813"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Intellettuali a rischio. Gli effetti della dismissione del sapere umanistico.",
        "ISSN": [
          "1593-0947"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI E MODERNI",
        "csp": "vol. 1, p. 287-300, ISSN: 1593-0947",
        "anno": "2014",
        "autori": "PASQUINI Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PASQUINI Luciana (2014). Intellettuali a rischio. Gli effetti della dismissione",
        "del sapere umanistico.. STUDI MEDIEVALI E MODERNI, vol. 1, p.",
        "287-300, ISSN: 1593-0947"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019umanesimo universale della scena. Danza e teatro contemporanei in Alicia Alonso e Augusto Boal.",
        "ISSN": [
          "1593-0947"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI E MODERNI",
        "csp": "vol. 1, p. 151-166, ISSN: 1593-0947",
        "anno": "2013",
        "autori": "L. Pasquini."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "L. Pasquini. (2013). L\u2019umanesimo universale della scena. Danza e teatro",
        "contemporanei in Alicia Alonso e Augusto Boal.. STUDI MEDIEVALI E",
        "MODERNI, vol. 1, p. 151-166, ISSN: 1593-0947"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-124",
        "titolo": "Dalla realt\u00e0 al sogno: immagini d'ascendenza palizziana in \"Terra vergine\".",
        "ISBN": [
          "9788863442458"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458",
        "opera": "Luciana Pasquini. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini Luciana (2012). Dalla realt\u00e0 al sogno: immagini d'ascendenza",
        "palizziana in \"Terra vergine\".. In: Luciana Pasquini. I diletti del Vero.",
        "Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p. 115-124, LANCIANO:Casa",
        "Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-176",
        "titolo": "\"Sotto i pennacchi purpurei dell'Etna\". A proposito di alcuni inediti di Giuseppe Bonaviri.",
        "ISBN": [
          "9788863442458"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458",
        "opera": "Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini Luciana (2012). \"Sotto i pennacchi purpurei dell'Etna\". A proposito",
        "di alcuni inediti di Giuseppe Bonaviri.. In: Pasquini Luciana. I diletti del",
        "Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p. 163-176,",
        "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-62",
        "titolo": "Gli atti unici del Capuana in lingua.",
        "ISBN": [
          "9788863442458"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458",
        "opera": "Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini Luciana (2012). Gli atti unici del Capuana in lingua.. In: Pasquini",
        "Luciana. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p.",
        "39-62, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "37-62",
        "titolo": "Luigi Capuana tra le pagine di \"Cenerentola\".",
        "ISBN": [
          "9788863442366"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442366",
        "opera": "-. Studi offerti a Vito Moretti. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini L. (2012). Luigi Capuana tra le pagine di \"Cenerentola\".. In: -.",
        "Studi offerti a Vito Moretti. p. 37-62, LANCIANO:Casa Editrice Rocco",
        "Carabba, ISBN: 9788863442366"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-94",
        "titolo": "La collaborazione di Luigi Capuana ad <<Aprutium>>",
        "ISBN": [
          "9788863442458"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458",
        "opera": "Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini Luciana (2012). La collaborazione di Luigi Capuana ad",
        "<<Aprutium>>. In: Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana e altri studi",
        "tra Otto e Novecento. p. 63-94, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba,",
        "ISBN: 9788863442458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-162",
        "titolo": "L'atto poetico di Guido Giuliante nelle raccolte di \"Sapisce\" e \"La vija d'ore\".",
        "ISBN": [
          "9788863442458"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458",
        "opera": "Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini Luciana (2012). L'atto poetico di Guido Giuliante nelle raccolte di",
        "\"Sapisce\" e \"La vija d'ore\".. In: Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana",
        "e altri studi tra Otto e Novecento.. p. 151-162, LANCIANO:Casa Editrice",
        "Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "125-134",
        "titolo": "La Casa Editrice Carabba e il mondo delle riviste fiorentine.",
        "ISBN": [
          "9788863442458"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458",
        "opera": "Luciana Pasquini. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini Luciana (2012). La Casa Editrice Carabba e il mondo delle riviste",
        "fiorentine.. In: Luciana Pasquini. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra",
        "Otto e Novecento.. p. 125-134, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba,",
        "ISBN: 9788863442458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-114",
        "titolo": "\"In Vacanza\": una rivista studentesca nella provincia postunitaria",
        "ISBN": [
          "9788863442458"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458",
        "opera": "Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini Luciana (2012). \"In Vacanza\": una rivista studentesca nella",
        "provincia postunitaria. In: Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana e",
        "altri studi tra Otto e Novecento.. p. 95-114, LANCIANO:Casa Editrice",
        "Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-63",
        "titolo": "Giannina Milli \"improvvisattrice\" del Risorgimento.",
        "ISBN": [
          "9788863442342"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442342",
        "opera": "Autori Vari. A cura di Cimini M.. Abruzzo 1861. Gli scrittori abruzzesi e l'Unit\u00e0 d'Italia. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini L. (2012). Giannina Milli \"improvvisattrice\" del Risorgimento.. In:",
        "Autori Vari. A cura di Cimini M.. Abruzzo 1861. Gli scrittori abruzzesi e",
        "l'Unit\u00e0 d'Italia. p. 47-63, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN:",
        "9788863442342"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-150",
        "titolo": "Il viaggio americano di Zopito Valentini",
        "ISBN": [
          "9788863442458"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458",
        "opera": "Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e Novecento.. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luciana Pasquini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luciana Pasquini (2012). Il viaggio americano di Zopito Valentini. In:",
        "Pasquini Luciana. I diletti del Vero. Capuana e altri studi tra Otto e",
        "Novecento.. p. 135-150, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN:",
        "9788863442458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "7-85",
        "titolo": "La Sfinge: un romanzo dannunziano.",
        "ISBN": [
          "9788863442328"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442328",
        "opera": "Luciana Pasquini. La Sfinge (di L. Capuana). p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Luciana Pasquini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Luciana Pasquini (2012). La Sfinge: un romanzo dannunziano.. In: Luciana",
        "Pasquini. La Sfinge (di L. Capuana). p. 7-85, LANCIANO:Casa Editrice",
        "Rocco Carabba, ISBN: 9788863442328"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "244-283",
        "titolo": "Attori e Risorgimento",
        "ISBN": [
          "9788863442106"
        ],
        "csp": "Lanciano:Casa Editrice Carabba, ISBN: 9788863442106",
        "opera": "Autori Vari. A cura di Oliva G.. L'attesa dell'Italia. Poeti e scrittori del Risorgimento. Documenti, testimonianze, immagini.. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pasquini Luciana (2011). Attori e Risorgimento. In: Autori Vari. A cura di",
        "Oliva G.. L'attesa dell'Italia. Poeti e scrittori del Risorgimento. Documenti,",
        "testimonianze, immagini.. p. 244-283, Lanciano:Casa Editrice Carabba,",
        "ISBN: 9788863442106"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Pasquini Luciana (2010). Racconti per ragazzi (1901-1913). Inediti e rari..",
        "vol. 1, p. 1-243, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN:",
        "9788863440843"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Pina Menichelli: L\u2019anti-diva di \u201cTigre Reale\u201d.. STUDI MEDIEVALI E MODERNI, vol. a",
        "ISSN": [
          "1593-0947"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "Fasc I, n. 23/2008., p. 83-91, ISSN: 1593-0947",
        "anno": "2008",
        "autori": "Pasquini L."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pasquini L. (2008). Pina Menichelli: L\u2019anti-diva di \u201cTigre Reale\u201d.. STUDI",
        "MEDIEVALI E MODERNI, vol. a. XII, Fasc I, n. 23/2008., p. 83-91, ISSN:",
        "1593-0947"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "L. PASQUINI (2007). Ricordi di Londra (di E. De Amicis). In Appendice:",
        "Louis Simonin, Una visita ai quartieri poveri di Londra. p. 1-177,",
        "Lanciano:Carabba Editore, ISBN: 9788895078403"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Pasquini L. (2006). La Sfinge ( I ed.). vol. 1, p. 1-137, ATRIPALDA",
        "(AV):Mephite, ISBN: 8888655735"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-337",
        "titolo": "Il baule del Grand'attore. Letteratura e teatro nell'Italia del Risorgimento.. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6344-437-7"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 978-88-6344-437-7",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pasquini Luciana"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasquini Luciana (2016). Il baule del Grand'attore. Letteratura e teatro",
        "nell'Italia del Risorgimento.. vol. 1, p. 1-337, LANCIANO:Casa Editrice",
        "Rocco Carabba, ISBN: 978-88-6344-437-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Pasquini Luciana (2015). Adelaide Ristori in America e a Cuba. vol. 1, p.",
        "1-497, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863443813"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-181",
        "titolo": "I diletti del vero. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788863442458"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pasquini L."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Pasquini L. (2012). I diletti del vero. vol. 1, p. 1-181, LANCIANO:Casa",
        "Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442458"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Luciana Pasquini (2012). La Sfinge (di L. Capuana) II ed.. vol. 1, p. 1-194,",
        "LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN: 9788863442328"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Pasquini Luciana (2010). Racconti per ragazzi (1901-1913). Inediti e rari..",
        "vol. 1, p. 1-243, LANCIANO:Casa Editrice Rocco Carabba, ISBN:",
        "9788863440843"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "L. PASQUINI (2007). Ricordi di Londra (di E. De Amicis). In Appendice:",
        "Louis Simonin, Una visita ai quartieri poveri di Londra. p. 1-177,",
        "Lanciano:Carabba Editore, ISBN: 9788895078403"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "L. PASQUINI (2003). Risorgimento e Antirisorgimento. Carteggio inedito",
        "Lionardo Vigo-Giannina Milli (1852-1875). p. 1-230, LANCIANO:Casa",
        "Editrice Rocco Carabba, ISBN: 8888340602"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Pasquini Luciana (2002). Luigi Capuana. Lettere inedite a Lionardo Vigo",
        "(1857-1875). vol. 1, p. 1-211, ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 8883196783"
      ],
      "anno": "2002"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Pasquini L. (2000). Rassegnazione (di L. Capuana). vol. 1, p. 1-204,",
        "ROMA:Bulzoni Editore, ISBN: 8883195051"
      ],
      "anno": "2000"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-656",
        "titolo": "Teatro italiano (di L. Capuana). vol",
        "ISBN": [
          "8838914249"
        ],
        "journal": "1, p",
        "csp": "PALERMO:Sellerio, ISBN: 8838914249",
        "anno": "1999",
        "autori": "Oliva G., Pasquini L."
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Oliva G., Pasquini L. (1999). Teatro italiano (di L. Capuana). vol. 1, p.",
        "1-656, PALERMO:Sellerio, ISBN: 8838914249"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F2",
    "progr": "30451",
    "nome": "PASQUINI Luciana",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato scientifico- redazionale della Rivista di Fascia A \"Studi Medievali e Moderni\". Arte Letteratura Storia, a partire dal 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisore della Rivista \"Archivio D'Annunzio\". Rivista di Studi comparati, dell'Universit\u00e0 degli Studi \"Ca' Foscari\" di Venezia, Edizioni Ca' Foscari, a partire dal 22 ottobre 2015.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha assunto la responsabilit\u00e0, per conto della storica Casa Editrice Rocco Carabba, nell'ambito della nuova serie di studi \"V\u00e9lo\" a marchio \"By Carabba\", del progetto editoriale e della promozione, presso le maggiori istituzioni culturali e di ricerca cubane, del volume \"Cuba e Sport. Evoluzione di una Rivoluzione\" (2016) di Antonio Rico. Il volume \u00e8 stato curato, corredato di \"Prefazione\" e presentato da Luciana Pasquini all'Avana (Semana Cultura 2016), alla presenza delle autorit\u00e0 dell'Ambasciata d'Italia, del Comitato cubano della Dante Alighieri, dell'Oficina de l'Historiador de la Ciudad, dell'Universidad de La Habana e donato alla Biblioteca Nacional de Cuba Jos\u00e9 Mart\u00ec.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Lanciano- Chieti. Convegno Nazionale di Studi: \"La casa editrice Carabba e la cultura italiana ed europea tra Otto e Novecento\", relazione dal titolo \"In Vacanza: una rivista studentesca nella provincia postunitaria\", 1-4 dicembre 1996, Universit\u00e0 degli Studi \" G. D'Annunzio\" di Chieti, Centro ASAM (Archivio Scrittori Abruzzesi e Meridionali), Comune di Lanciano.",
        "periodo": "dal 01-12-1996 al 04-12-1996"
      },
      {
        "content": "Chieti. Convegno internazionale di Studi \u201cNei paesi dell\u2019Utopia. Identit\u00e0 e luoghi della letteratura abruzzese all\u2019estero\u201d, Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\", 29-30 aprile,1997. Relazione: \"Il viaggio americano di Zopito Valentini\".",
        "periodo": "dal 29-04-1997 al 30-04-1997"
      },
      {
        "content": "Pennapiedimonte (Ch). Convegno di studi su \"L\u2019opera poetica e teatrale di Guido Giuliante\". Relazione: \"L\u2019atto poetico di Guido Giuliante nelle raccolte di 'Sapisce' e 'La vija d\u2019ore' \u201d, 2 agosto 1998. Organizzazione scientifica: Centro ASAM (Archivio Scrittori Abruzzesi e Meridionali) del Dip. di Studi Medievali e Moderni, Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\" di Chieti.",
        "periodo": "dal 02-08-1998 al 02-08-1998"
      },
      {
        "content": "Chieti. Convegno Nazionale di studi: \"Giornali e riviste in Abruzzo tra Otto e Novecento\", 3-5 maggio 1999, Universit\u00e0 degli Studi \" G. D'Annunzio\" di Chieti, Centro ASAM (Archivio Scrittori Abruzzesi e Meridionali). Relazione: \" La collaborazione di Luigi Capuana ad 'Aprutium' \".",
        "periodo": "dal 03-05-1999 al 05-05-1999"
      },
      {
        "content": "Chieti. Incontri con l'autore.Tavola Rotonda su Giuseppe Bonaviri. Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\", 12 aprile 2000. Relazione dal Titolo \"A proposito di alcuni inediti\".",
        "periodo": "dal 12-04-2000 al 12-04-2000"
      },
      {
        "content": "Pescara. Seminario di Studi \u201cDire il femminile. Scritture e dinamiche culturali tra Abruzzo e Europa\u201d. 14 ottobre 2003, Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d sede di Pescara.",
        "periodo": "dal 14-10-2003 al 14-10-2003"
      },
      {
        "content": "Chieti. Convegno Internazionale di Studi: \"Scrittori italiani in Inghilterra\". Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\" in collaborazione con \"Oxford University\" , 20-22 ottobre 2003. Relazione dal titolo \" I 'Ricordi di Londra' di Edmondo De Amicis\".",
        "periodo": "dal 20-10-2003 al 22-10-2003"
      },
      {
        "content": "Milano. Convegno Internazionale: \"Letteratura e riviste\", a cura di Giorgio Baroni, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 31 marzo- 2 aprile 2004. Relazione dal titolo \"La Casa Editrice Carabba e il mondo delle riviste fiorentine\".",
        "periodo": "dal 31-03-2004 al 02-04-2004"
      },
      {
        "content": "Catania. Convegno: \"Il teatro verista\", 16-20 novembre 2004, Universit\u00e0 degli Studi di Catania-Fondazione Verga. Relazione dal titolo \"Gli atti unici del Capuana in lingua\".",
        "periodo": "dal 16-11-2004 al 20-11-2004"
      },
      {
        "content": "Chieti. Tavola Rotonda Internazionale promossa dal Comitato italiano della Societ\u00e0 Dante Alighieri per il Centenario della \"Fiaccola sotto il moggio\" di Gabriele D\u2019Annunzio. Chieti, Aula conferenze della Provincia, 12 maggio 2005. Relazione dal titolo: \"L'ombra di Elettra sulla figura di Gigliola\".",
        "periodo": "dal 12-05-2005 al 12-05-2005"
      },
      {
        "content": "Firenze. Convegno annuale MOD (Societ\u00e0 italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria) su \"Il romanzo di formazione nell'Ottocento e nel Novecento\", 6-8 giugno 2005, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze. Relazione \"Gli Americani di R\u00e0bbato e il \u2018romanzo per ragazzi\u2019 di Luigi Capuana\".",
        "periodo": "dal 06-06-2005 al 08-06-2005"
      },
      {
        "content": "Rimini. Congresso annuale ADI \"La letteratura e la storia\", 21- 24 settembre, 2005, Sala del Giudizio, Museo della citt\u00e0 di Rimini. Relazione dal titolo: \"Gli intellettuali e il Risorgimento alla luce di carteggi inediti\".",
        "periodo": "dal 21-09-2005 al 24-09-2005"
      },
      {
        "content": "Chieti. Organizzazione di incontri, laboratori e seminari con registi e drammaturghi teatrali nell'ambito dell'Insegnamento di Letteratura teatrale italiana all'Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\". A.a. 2007-2008: Leo Muscato, Il progetto teatrale \u201cRi-scritture\u201d da Shakespeare, Ibsen, Cechov, per Leart-Teatro e Teatro stabile delle Marche. A.a. 2008-2009: Leo Muscato, \"La 'Ri-scrittura' di un Classico per il palcoscenico contemporaneo: motivazioni e tecnica\". A.a. 2010-2011: Patrizia Corvino (\u201cregista\u201d di Teatro\u2013Immagine), Seminario interattivo- laboratorio teatrale: \"Il Teatro dell\u2019Oppresso di Augusto Boal\".",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Chieti. \"Verga e il Cinema\". Rassegna-Convegno di cinema e letteratura, \"Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\", 6-7 maggio, 2008. Relazione dal titolo: \"Pina Menichelli, l'anti-diva di Tigre Reale\".",
        "periodo": "dal 06-05-2008 al 07-05-2008"
      },
      {
        "content": "Colledara (Te). Convegno di Studi su Fedele Romani. Presentazione dell\u2019Opera Omnia dell\u2019autore. Relazione dal titolo \"L\u2019amore e il suo Regno nei Proverbi abruzzesi\", 9 ottobre 2010, Comune di Colledara, Provincia di Teramo, Comitato Celebrazioni del Centenario dalla morte di Fedele Romani. Organizzazione scientifica a cura dell'ASAM (Archivio Scrittori Abruzzesi e Meridionali) dell'Universit\u00e0 \"G. D'Annunzio\" di Chieti.",
        "periodo": "dal 09-10-2010 al 09-10-2010"
      },
      {
        "content": "Bratislava. Convegno Internazionale: \"Il Risorgimento Italiano tra Cinema e Letteratura\", relazione dal titolo: \"Attori e Risorgimento\", Facolt\u00e0 di Filosofia dell\u2019\"Universit\u00e0 Comenius\" di BRATISLAVA (SLOVACCHIA), 13 maggio, 2011. Con la partecipazione dell\u2019Ambasciata d\u2019Italia in Slovacchia, Istituto Italiano di Cultura di Bratislava, Cattedra di Romanistica \"Universit\u00e0 Comenius\".",
        "periodo": "dal 13-05-2011 al 13-05-2011"
      },
      {
        "content": "Chieti. Giornata di Studio \"Abruzzo 1861. Gli scrittori abruzzesi e l\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia\", 21 novembre 2011, Facolt\u00e0 di Lettere e Filosofia dell\u2019Universit\u00e0 \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d di Chieti-Pescara. Relazione dal titolo: \"Giannina Milli 'improvvisattrice' del Risorgimento\".",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 21-11-2011"
      },
      {
        "content": "Vasto (Ch). Giornata di Studio su \"Letteratura e Risorgimento\". Presentazione del libro \"L\u2019Attesa dell\u2019Italia\" a cura di Gianni Oliva. Relazione dal titolo \"Attori e Risorgimento\", 17 dicembre 2011, Palazzo D\u2019Avalos, Vasto. Responsabilit\u00e0 scientifica: Centro Europeo di Studi Rossettiani (Vasto) in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\" di Chieti-Pescara.",
        "periodo": "dal 17-12-2011 al 17-12-2011"
      },
      {
        "content": "Bratislava. Convegno \u201cMusica, Cultura e Letteratura dell\u2019Italia negli anni Sessanta\u201d, 5 giugno 2012. Relazione dal titolo \u201cPer una cultura letteraria degli anni \u201860\u201d, Sala Dvorana MK SR. Istituto Italiano di Cultura di BRATISLAVA (SLOVACCHIA), con il Patrocinio del Ministro della Cultura.",
        "periodo": "dal 05-06-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "Philadelphia. XXI AISSLI CONFERENCE sul tema: \"Italicity. The languages of Italy in the United States between tradition and innovation\". Relazione dal titolo: \"La Lingua dei \u201cGrand'attori\u201d italiani dell\u2019Ottocento in tourn\u00e8e negli USA\", 3-5 aprile 2013, Center for Italian Studies at the University of PENNSYLVANIA, PHILADELPHIA, USA.",
        "periodo": "dal 03-04-2013 al 05-04-2013"
      },
      {
        "content": "Chieti. Convegno di Studio: \"Nascita dell'identit\u00e0, del mercato e della stampa musicale giovanile negli anni Sessanta\", 15 maggio 2013, Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\", Auditorium del Rettorato. Relazione dal titolo: \"La rivoluzione letteraria degli anni '60\".",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Chieti. Convegno di studio: \"Italia e Africa:storia, letteratura, societ\u00e0, economia\", 16 maggio 2013, Universit\u00e0 degli Studi G. D'Annunzio, Auditorium del Rettorato. Relazione dal titolo: \"Africa, ultima frontiera dei Grand'attori\".",
        "periodo": "dal 16-05-2013 al 16-05-2013"
      },
      {
        "content": "Sassari-Alghero. \"La letteratura della letteratura\", XV Convegno Internazionale di Studi della MOD (Societ\u00e0 italiana per lo Studio della Modernit\u00e0 Letteraria), 12-15 giugno 2013. Relazione: \"Eco dannunziane nella 'Sfinge' di Luigi Capuana\".",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Chieti. Festival della Complessit\u00e0. Evento nazionale diffuso nelle sedi delle universit\u00e0 italiane aderenti, 4-6 luglio 2014. Macrotema: \"Rischio. Prevedere, affrontare, mitigare\". Sede di Chieti, Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\", sessione: \"Patrimonio culturale intangibile e beni mobili\", relazione dal titolo: \"Intellettuali 'a rischio': gli effetti della dismissione del sapere umanistico\".",
        "periodo": "dal 04-07-2014 al 06-07-2014"
      },
      {
        "content": "L'Avana. Settimana della Lingua Italiana nel Mondo, organizzata dall\u2019Ambasciata d\u2019Italia a L\u2019AVANA (CUBA) 20-26 ottobre, 2014. Convegno sul tema: \"Scrivere la nuova Europa: editoria italiana, autori e lettori nell\u2019era digitale\". Relazione dal titolo \"L'umanesimo universale della scena e il rischio della dismissione del sapere umanistico\".",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 26-10-2014"
      },
      {
        "content": "L'Avana. XVIII edizione della Settimana della Cultura Italiana, 23-29 novembre 2015, promossa dall\u2019Ambasciata d\u2019Italia a L\u2019AVANA (CUBA), dal Ministerio de Cultura de la Rep\u00fablica de Cuba, da La Oficina del Historiador de la Ciudad de La Habana e dal Comitato cubano della Societ\u00e0 Dante Alighieri. Relazione dal titolo:\" Il repertorio dantesco degli attori italiani a Cuba\".",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 29-11-2015"
      },
      {
        "content": "L'Avana (Cuba).Conferenza di presentazione ufficiale del volume \"Adelaide Ristori in America e a Cuba\" (pubblicato, da Luciana Pasquini, con il Patrocinio dell'Ambasciata d'Italia all'Avana), tenutasi il 24 novembre 2015 per conto della citata Istituzione diplomatica presso la Societ\u00e0 Dante Alighieri in Cuba,Casa Garibaldi, Callej\u00f2n de J\u00f9stiz 21, Habana Vieja. Copia del volume, nell'occasione, \u00e8 stata donata ufficialmente alla Biblioteca Nacional de Cuba Jos\u00e9 Mart\u00ec.",
        "periodo": "dal 24-11-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Praga. Convegno internazionale: \u201cBramosia dell\u2019Ignoto. Esoterismo, occultismo e fantastico nella letteratura italiana tra fin de si\u00e8cle e avanguardia\u201d, 13-15 aprile 2016, Dipartimento di italianistica dell\u2019Istituto di Studi Romanzi, Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 Carlo IV di PRAGA, in collaborazione con l\u2019Istituto Italiano di Cultura di PRAGA (REP. CECA). Relazione dal titolo: \"Sonnambuli a teatro. I Grand\u2019attori alle prese con l\u2019inconscio\" (Partecipazione agli atti).",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Catania. \"Scritture del corpo\", Convegno MOD (Societ\u00e0 per lo Studio della Modernit\u00e0 Letteraria) 22-24 giugno 2016, Monastero dei Benedettini. Sessione \"Sesso, Feticismo e dintorni\", Relazione dal titolo \"Il corpo di Pina Menichelli, interprete muta di Tigre Reale\".",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "L'Avana. Convegno:\"L'italiano e la creativit\u00e0: marchi e costumi, moda e design\", relazione dal titolo \"Il guardaroba dell\u2019attore sulla scena italiana del XIX secolo\", nell'ambito della Settimana della Lingua Italiana nel Mondo, L\u2019AVANA (CUBA) 17-23 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 23-10-2016"
      },
      {
        "content": "L'Avana. Convegno: \u201cXVIII Seminario degli Italianisti Cubani\u201d sul tema \u201cLa creativit\u00e0 nell'insegnamento della Lingua Italiana\u201d, 17 -19 ottobre 2016, L\u2019AVANA (CUBA). Relazione dal titolo: \"Missive e carteggi per l\u2019insegnamento creativo della Letteratura italiana\".",
        "periodo": "dal 17-10-2016 al 19-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottorato di Ricerca in \"Lingua e Letteratura dell'Italia centro-meridionale\". Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\" di Chieti. Titolo conseguito il 26 febbraio 2002.",
        "periodo": "dal 01-11-1998 al 26-02-2002"
      },
      {
        "content": "Ha intrapreso un triennio di collaborazione (2014-2016) con l\u2019Ambasciata d\u2019Italia a L\u2019Avana (Cuba), ricevendo da tale Istituzione l'affidamento della responsabilit\u00e0 scientifica di studi e ricerche che hanno avuto esito in progetti editoriali, pubblicazioni, lezioni e conferenze come da dettaglio in allegato.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ha ricevuto, da parte del Comitato di L'Avana della Societ\u00e0 Dante Alighieri in Cuba, l'affidamento della responsabilit\u00e0 per l'organizzazione di attivit\u00e0 scientifiche e di promozione annuale di conferenze d'argomento letterario, nel triennio 2014-2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente proponente e responsabile del progetto di ricerca nel Concorso per il conferimento di ASSEGNI per la collaborazione ad attivit\u00e0 di RICERCA (D. R. rep. n. 1081/2016, Prot. n. 43058 Titolo III, Classificazione 13 del 31 /08/2016) annuale, rinovabile. Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\" di Chieti; Dipartimento di Lettere, Arti e Scienze Sociali. Progetto di ricerca dal titolo: \"Il fenomeno delle tourn\u00e9e intercontinentali nel Grandattorato italiano dell'Ottocento\" (Area 10. SSD L-Fil- Let/10 ). Vedi pp.14-15 del PDF del bando in allegato.",
        "periodo": "dal 31-08-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice del Premio Nazionale \u201cErnesto Giammarco\u201d, Facolt\u00e0 di Lingue e Letterature Straniere, Universit\u00e0 degli Studi \u201cG. D\u2019Annunzio\u201d sede di Pescara per l\u2019anno 1997.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      },
      {
        "content": "Vincitrice del Premio Nazionale per la Ricerca \"Clemente Di Leo\" di Colledimacine. I Edizione, 1997.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-1997"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Membro, dall'a. a. 2002/'03 all'a.a. 2008/'09 (23\u00b0ciclo compreso), del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Lingua e Letteratura delle Regioni d'Italia\" della Facolt\u00e0 di Lettere dell'Universit\u00e0 \"G. D'Annunzio\" di Chieti. Ha svolto annualmente seminari di \"Metodologia della ricerca in Letteratura italiana\".",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Membro, per il triennio accademico 2009/'12 (24\u00b0 ciclo), del Collegio dei Docenti del Dottorato di Ricerca in \"Studi Umanistici\" dell'Universit\u00e0 \"G. D'Annunzio\" di Chieti-Pescara. Ha svolto annualmente seminari di \"Metodologia della ricerca in Letteratura italiana\".",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2012"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Reykjavik. Islanda. Nell'ambito del Programma di Mobilit\u00e0 docenti Erasmus, a.a. 2007-2008, ha svolto un ciclo di lezioni dal titolo: \"Funzione dei carteggi inediti nella ricostruzione storico-letteraria del periodo risorgimentale\". Universit\u00e0 di Reykjavik, area disciplinare: Lingue e Scienze Filologiche, 23 - 28 maggio 2008.",
        "periodo": "dal 23-05-2008 al 28-05-2008"
      },
      {
        "content": "La Laguna. Tenerife. Islas Canarias (Spagna). Nell'ambito del Programma di Mobilit\u00e0 docenti Erasmus, a.a. 2008-2009, ha svolto la seguente lezione dal titolo: \"Problemi di Letteratura italiana postunitaria\", il 10 febbraio 2009 presso la Facultad de Filologia de l'Universidad de La Laguna; area disciplinare: Lingue e Scienze Filologiche.",
        "periodo": "dal 10-02-2009 al 10-02-2009"
      },
      {
        "content": "Tallinn, Estonia. Nell'ambito del Programma di Mobilit\u00e0 docenti Erasmus a.a. 2013-2014 ha svolto le seguenti lezioni: 5 maggio 2014, presso Tallinna Ulikool-Tallinn University, lezione dal titolo: \"Letteratura e teatro nell\u2019Italia del Risorgimento. I Grand\u2019attori in rivolta\"; 6 maggio 2014, presso Tallinna Ulikool-Tallinn University, lezione dal titolo: \"Letteratura e teatro nell\u2019Italia del Risorgimento. Dal Palcoscenico rivoluzionario al giro del mondo\"; 7 maggio 2014, presso Tallinna Ulikool-Tallinn University, lezione dal titolo: \"Il teatro raccontato: contesti narrativi ottocenteschi a tema teatrale\".",
        "periodo": "dal 05-05-2014 al 07-05-2014"
      },
      {
        "content": "L'Avana. Cuba. Ciclo di lezioni presso l\u2019Universidad de La Habana, Facultad de Lenguas Extranjeras (FLEX), in concomitanza con le celebrazioni della Settimana della Lingua Italiana nel Mondo del 20-26 ottobre 2014, sul tema: \"Repertorio italiano dei Grand\u2019attori ottocenteschi in tourn\u00e9e in America e a Cuba\".",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "L'Avana. Cuba. Ciclo di lezioni presso l\u2019Universidad de La Habana, Facultad de Artes y Letras (FAyL), in concomitanza con le celebrazioni della Settimana della Cultura del 23-29 novembre 2015, sul tema: \"Testualit\u00e0 drammatica a tema dantesco in Italia nell'Ottocento e sua diffusione nel mondo ad opera dei Grand'attori\".",
        "periodo": "dal 23-11-2015 al 27-11-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Titolare di n.4 Contratti, incarico professionale ai sensi dell'ex. Art. 100 del Regolamento dell'Ateneo \"G. D'Annunzio\" (decorrenze: 18 sett. 1996-18 dic. 1996; 5 maggio 1997 per la durata di mesi sei; 22 sett. 1998- 30 nov. 1998; 1 ott. 1999- 30 nov. 1999). Dipartimento di Studi Medievali e Moderni, Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\" di Chieti.",
        "periodo": "dal 18-09-1996 al 30-11-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore, a partire dalla presa di servizio del 01.02.2001, di tesi di Laurea Triennale e Magistrale in Letteratura italiana e Letteratura teatrale italiana. Correlatore, a partire dalla presa di servizio del 01.02.2001, di tesi di Laurea Triennale e Magistrale in Letteratura italiana moderna e contemporanea, Storia della critica, Semiotica del testo, Storia della Lingua, Teoria e storia dei generi Letterari, Storia della cultura e della letteratura abruzzese, Sociologia della Letteratura, Storia moderna.",
        "periodo": "dal 01-02-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione per gli esami di profitto e di Laurea di Letteratura Italiana , Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'annunzio\", dall'a.a. 2001/'02 .",
        "periodo": "dal 01-02-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica annuale ed ininterrotta presso l'Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'annunzio\" di Chieti dall'a. a. 2001/2002 ad oggi. Moduli istituzionali e di approfondimento tematico di Letteratura Italiana (a.a. 2001-'02/2003-'04); moduli di approfondimento tematico di Letteratura Teatrale italiana (2003-'04/2005-'06); titolare (per affidamento interno) dell'insegnamento di Letteratura Teatrale italiana (a.a. 2006-'07/a.a. 2015-'16); titolare (per affidamento interno) del Laboratorio di scrittura dall'a.a. 2005/2006 ad oggi; titolare (per affidamento interno) dell'insegnamento di Drammaturgia italiana dall' a.a. 2016-'17.",
        "periodo": "dal 01-10-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente-Tutor per gli studenti ospiti della Convenzione Internazionale per la mobilit\u00e0 studenti e docenti stipulata tra l'Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\" e la \"Winthrop University\" of Rock Hill, South Carolina, USA; da maggio 2002 a giugno 2006.",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 30-06-2006"
      },
      {
        "content": "Teledidattica: dall\u2019a.a. 2004-\u201805 al 2006-\u201807 ha tenuto cicli di lezioni di teledidattica presso la Rete televisiva dell'Ateneo \"G. D'Annunzio\" di Chieti, nell'ambito del programma \"Ateneo in Linea\", su temi inerenti la Letteratura italiana e la Letteratura teatrale italiana post-unitarie: A cosa serve la Letteratura?/ La Letteratura come disciplina scientifica./ La lettera come documento./ Letteratura e Antropologia. /La funzione euristica degli epistolari./ Il letterato \"reporter\" e il genere del \"reportage\" letterario. /La moralit\u00e0 del \"Decameron\" di Boccaccio./ L'antidannunzianesimo nei romanzi di Luigi Capuana./ Eduardo Scarpetta: una vita per il teatro./ Aspetti dell'autobiografia di Eduardo Scarpetta.",
        "periodo": "dal 01-10-2004 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione per l'esame di idoneit\u00e0 di Laboratorio di Scrittura , Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'annunzio\", dall'a.a. 2005-'06.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Rappresentante dei ricercatori nel Consiglio di Facolt\u00e0 di Lettere per il triennio accademico 2005/08, Universit\u00e0 degli Studi \"G.D'Annunzio\"di Chieti. Rappresentante dei ricercatori nel Consiglio di Corso di Laurea in Lettere dall'a.a. 2005/'06 al 2010/'11, Universit\u00e0 degli Studi \"G.D'Annunzio\" di Chieti.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione per gli esami di profitto e di Laurea di Letteratura Teatrale Italiana, Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'annunzio\", dall'a.a. 2006-'07",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice della Selezione pubblica per n.1 Contratto di Ricercatore universitario con rapporto a tempo determinato (3 anni rinn.) presso l\u2019Universit\u00e0\u2019 Telematica \u201cLeonardo Da Vinci\u201d con sede in Torrevecchia Teatina; Settore Scientifico\u2013disciplinare: L-FIL-LET/10 Letteratura italiana; Programma di ricerca: \"Le forme del ribellismo nella scrittura letteraria del moderno\". Bando del 29 ottobre, 2008, in allegato.",
        "periodo": "dal 29-10-2008 al 28-02-2009"
      },
      {
        "content": "Tiene conferenze e incontri a tema letterario presso centri culturali e istituzioni del territorio. A mero titolo di esempio: \"Universit\u00e0 della terza et\u00e0\", a. a. 2013-'14, conferenza dal titolo \"La testualit\u00e0 drammatica nel palcoscenico risorgimentale italiano\", 27 gennaio 2014, ore 16.00, Centro Servizi Culturali, Lanciano (CH). -II edizione di 'Incontri Letterari' (28-30 luglio 2015), conferenza sul tema \"La letteratura come esperienza di vita\", dal titolo: \"Il testo letterario nell\u2019Ottocento\", 29 luglio 2015, ore 21.00, Associazione Culturale Cerchi Concentrici Promotor, Roseto degli Abruzzi (TE); 3 dicembre p. v. (2016) presentazione del libro \"Cuba e Sport\" di A. Rico, Palazzo Toronia, Avezzano (AQ); et alia...",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione giudicatrice per il conferimento di n.1 borsa di studio sul tema \u201cAntifascisti in America: storia e letteratura\u201d, D. D. n. 01/2014 del 06 gennaio 2014. Dipartimento di Scienze Psicologiche, Umanistiche e del Territorio. Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\" di Chieti- Pescara.",
        "periodo": "dal 06-01-2014 al 06-01-2014"
      },
      {
        "content": "L'Avana (Cuba).Conferenza di presentazione ufficiale del volume \"Adelaide Ristori in America e a Cuba\" (pubblicato, da Luciana Pasquini, con il Patrocinio dell'Ambasciata d'Italia all'Avana), tenutasi il 24 novembre 2015 per conto della citata Istituzione diplomatica presso la Societ\u00e0 Dante Alighieri in Cuba,Casa Garibaldi, Callej\u00f2n de J\u00f9stiz 21, Habana Vieja. Copia del volume, nell'occasione, \u00e8 stata donata ufficialmente alla Biblioteca Nacional de Cuba Jos\u00e9 Mart\u00ec.",
        "periodo": "dal 24-11-2015 al 24-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione esaminatrice nella Procedura comparativa per il conferimento di n.1 contratto di lavoro autonomo occasionale, nell'ambito del progetto di ricerca ex 60% del prof. Mario Cimini, presso il Dipartimento di Lettere, Arti e Scienze Sociali (Decreto del Direttore del Dipartimento del 09.06.2016, prot. 880, cl. VII/16).",
        "periodo": "dal 05-05-2016 al 04-07-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Giuria di preselezione dell'XI Edizione del Premio John Fante Festival \"Il Dio di mio padre\". Torricella Peligna (Ch), 19-21 agosto 2016.",
        "periodo": "dal 19-08-2016 al 21-08-2016"
      },
      {
        "content": "Presidente della Commissione per gli esami di profitto e di Laurea di Drammaturgia italiana , Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'annunzio\", dall'a.a. 2016/'17.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Centro ASAM (Archivio Scrittori Abruzzesi e Meridionali) dell'Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\", dal 1998 al 2012. Ha partecipato alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca del Centro, collaborando all\u2019organizzazione di convegni di livello nazionale e internazionale e assumendone la responsabilit\u00e0 scientifica riguardo lo specifico ambito teatrale.",
        "periodo": "dal 01-01-1998 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Rock Hill, S.C., USA. Maggio 2002: Membro della Delegazione -Docenti della Convenzione Internazionale per la mobilit\u00e0 docenti tra l'Universit\u00e0 degli Studi \"G. D'Annunzio\" e la \"Winthrop University\" of Rock Hill, South Carolina.",
        "periodo": "dal 01-05-2002 al 31-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipa alle iniziative delle associazioni: MOD (Societ\u00e0 italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria) di cui \u00e8 socia; AISLLI (Associazione Internazionale per gli Studi di Lingua e Letteratura Italiane) di cui \u00e8 socia; ADI (Associazione degli Italianisti), a partire dal giugno 2005.",
        "periodo": "dal 01-06-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "L'Avana. Cuba. Collabora dal 2014 con il \"Grupo de Los Italianistas Cubanos\", espressione delle forze congiunte degli italianisti di Universidad de La Habana; Embajada de Italia en Cuba; Sociedad \u201cDante Alighieri\u201d de Cuba.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "L'Avana. Cuba. Collabora dal 2015 al periodico scientifico \"Cuadernos de italianistica cubana\" che nasce in seno al \"Grupo de Los Italianistas Cubanos\", espressione degli italianisti di Universidad de La Habana; Embajada de Italia en Cuba; Sociedad \u201cDante Alighieri\u201d de Cuba.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "L'Avana. Cuba. Ha partecipato nel corso del 2016 alle attivit\u00e0 del Gruppo di ricerca de\" Los Italianistas Cubanos\" ed \u00e8 inoltre intervenuta, in qualit\u00e0 di relatore, al \u201cXVIII Seminario degli Italianisti Cubani\u201d, tenutosi a L\u2019Avana dal 17 al 19 ottobre 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}