{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-232",
        "titolo": "Immoblizzazioni materiali e operazioni di leasing",
        "ISBN": [
          "9788892105089"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892105089",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): L. Potito, Il bilancio secondo i principi contabili internazionali IAS/IFRS. Regole e applicazioni.. vol. IV Edizione, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "AGLIATA Francesco MAGLIO Roberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA Francesco MAGLIO Roberto (2016). Immoblizzazioni materiali e",
        "operazioni di leasing. In: AA.VV.. (a cura di): L. Potito, Il bilancio secondo i",
        "principi contabili internazionali IAS/IFRS. Regole e applicazioni.. vol. IV",
        "Edizione, p. 199-232, Torino:Giappichelli, ISBN: 9788892105089"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-269",
        "titolo": "Una visione critica delle interazioni esistenti tra famigliarit\u00e0 e misura del valore economico",
        "ISBN": [
          "9788891744128"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891744128",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Luca Anselmi Nicola Lattanzi, Il family business made in Tuscany. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "AGLIATA FRANCESCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA FRANCESCO (2016). Una visione critica delle interazioni",
        "esistenti tra famigliarit\u00e0 e misura del valore economico. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Luca Anselmi Nicola Lattanzi, Il family business made in Tuscany. p.",
        "237-269, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891744128"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-8",
        "doi": [
          "10.1007/978-3-319-31816-5_2391-1"
        ],
        "titolo": "Cost Accounting in Public Services",
        "ISBN": [
          "978-3-319-31816-5"
        ],
        "csp": "SPRINGER International Publishing Switzerland, ISBN: 978-3-319-31816-5, doi: 10.1007/978-3-319-31816-5_2391-1",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Ali Farazmand, Global Encyclopedia of Public Administration, Public Policy, and Governance. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesco Agliata"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Agliata (2016). Cost Accounting in Public Services. In: AA.VV..",
        "(a cura di): Ali Farazmand, Global Encyclopedia of Public Administration,",
        "Public Policy, and Governance. p. 1-8, SPRINGER International Publishing",
        "Switzerland, ISBN: 978-3-319-31816-5, doi:",
        "10.1007/978-3-319-31816-5_2391-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "301-321",
        "titolo": "Made in Italy: Industria e familismo economico",
        "ISBN": [
          "9788891744128"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891744128",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Luca Anselmi Nicola Lattanzi, Il family business made in Tuscany. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "AGLIATA FRANCESCO RICCARDI GIOVANNI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA FRANCESCO RICCARDI GIOVANNI (2016). Made in Italy:",
        "Industria e familismo economico. In: AA.VV.. (a cura di): Luca Anselmi",
        "Nicola Lattanzi, Il family business made in Tuscany. p. 301-321,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891744128"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-17",
        "doi": [
          "10.17408/DIG.A01/590927"
        ],
        "titolo": "(Not so) bad bank: i primi venti anni della Societ\u00e0 Gestione Attivit\u00e0 del Banco di Napoli.",
        "ISBN": [
          "978-88-6659-092-7"
        ],
        "csp": "RIREA, ISBN: 978-88-6659-092-7, Mantova, 24-25 Novembre 2016, doi: 10.17408/DIG.A01/590927",
        "opera": "Atti del XIII Convegno SISR, Mantova 2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Agliata Francesco, Maglio Roberto, Rapone Valerio, Rey Andrea"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Agliata Francesco, Maglio Roberto, Rapone Valerio, Rey Andrea (2016).",
        "(Not so) bad bank: i primi venti anni della Societ\u00e0 Gestione Attivit\u00e0 del",
        "Banco di Napoli.. In: Atti del XIII Convegno SISR, Mantova 2016. p. 1-17,",
        "RIREA, ISBN: 978-88-6659-092-7, Mantova, 24-25 Novembre 2016, doi:",
        "10.17408/DIG.A01/590927"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "30-35",
        "titolo": "The Social Impact Bond Financial Instrument: A More Effective Way to Improve Performance in the Social Enterprises",
        "ISBN": [
          "9788055410098"
        ],
        "csp": "ZILINA:EDIS, ISBN: 9788055410098",
        "opera": "Proceedings of International Conference on Economics and Management of Business ICEMB 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "TUCCILLO D, FERRONE C., AGLIATA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "TUCCILLO D, FERRONE C., AGLIATA F. (2015). The Social Impact Bond",
        "Financial Instrument: A More Effective Way to Improve Performance in the",
        "Social Enterprises. In: Proceedings of International Conference on",
        "Economics and Management of Business ICEMB 2015. p. 30-35,",
        "ZILINA:EDIS, ISBN: 9788055410098"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3844/ajebasp.2014.19.33"
        ],
        "titolo": "The role of financial instruments on the growth of Italian Social Cooperatives,",
        "ISSN": [
          "1945-5488"
        ],
        "journal": "AMERICAN JOURNAL OF ECONOMICS AND BUSINESS ADMINISTRATION",
        "csp": "vol. 1, p. 19-33, ISSN: 1945-5488, doi: 10.3844/ajebasp.2014.19.33",
        "anno": "2014",
        "autori": "AGLIATA F, FERRONE C, TUCCILLO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AGLIATA F, FERRONE C, TUCCILLO D (2014). The role of financial",
        "instruments on the growth of Italian Social Cooperatives,. AMERICAN",
        "JOURNAL OF ECONOMICS AND BUSINESS ADMINISTRATION, vol. 1,",
        "p. 19-33, ISSN: 1945-5488, doi: 10.3844/ajebasp.2014.19.33"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "GOVERNANCE, OWNERSHIP STRUCTURE AND REPORTING FEATURES: THE CASE STUDY OF AN ITALIAN SOCIAL COOPERATIVE NETWORK",
        "ISSN": [
          "2305-2147"
        ],
        "journal": "ASIAN ECONOMIC AND FINANCIAL REVIEW",
        "csp": "p. 1741-1769, ISSN: 2305-2147",
        "anno": "2014",
        "autori": "TUCCILLO D, AGLIATA F, FERRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUCCILLO D, AGLIATA F, FERRONE C (2014). GOVERNANCE,",
        "OWNERSHIP STRUCTURE AND REPORTING FEATURES: THE CASE",
        "STUDY OF AN ITALIAN SOCIAL COOPERATIVE NETWORK. ASIAN",
        "ECONOMIC AND FINANCIAL REVIEW, p. 1741-1769, ISSN: 2305-2147"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The theoretical perspectives and managerial implications of the Balanced Scorecard (BSC) in the Italian Public Utilities",
        "ISSN": [
          "1548-6583"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ACCOUNTING AND AUDITING",
        "csp": "vol. 10, p. 932-949, ISSN: 1548-6583",
        "anno": "2014",
        "autori": "AGLIATA F, TUCCILLO D, PETRAGLIA MR"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AGLIATA F, TUCCILLO D, PETRAGLIA MR (2014). The theoretical",
        "perspectives and managerial implications of the Balanced Scorecard (BSC)",
        "in the Italian Public Utilities. JOURNAL OF MODERN ACCOUNTING AND",
        "AUDITING, vol. 10, p. 932-949, ISSN: 1548-6583"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "II Edizione",
        "titolo": "Un\u2019altra via per verificare l\u2019equilibrio economico: il confronto tra il NOPAT e il WACC",
        "ISBN": [
          "978-88-348-4810-4"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-348-4810-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): POTITO L, Economia Aziendale. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "AGLIATA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA F (2014). Un\u2019altra via per verificare l\u2019equilibrio economico: il",
        "confronto tra il NOPAT e il WACC. In: AA.VV.. (a cura di): POTITO L,",
        "Economia Aziendale. vol. II Edizione, ISBN: 978-88-348-4810-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "II Edizione",
        "titolo": "La stima del risk premium con il modello del CAPM",
        "ISBN": [
          "978-88-3484810-4"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-3484810-4",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): POTITO L, Economia Aziendale. vol",
        "anno": "2014",
        "autori": "AGLIATA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA F (2014). La stima del risk premium con il modello del CAPM. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): POTITO L, Economia Aziendale. vol. II Edizione,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-3484810-4"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-424",
        "doi": [
          "10.6093/978-88-6887-002-7"
        ],
        "titolo": "The impact of IAS/IFRS adoption on Italian IPOs",
        "ISBN": [
          "9788868870027"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, ISBN: 9788868870027, doi: 10.6093/978-88-6887-002-7",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Delle Donne R., Studi e Ricerche di scienze umani e sociali. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Agliata, Roberto Maglio, Maria Rosaria Petraglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Agliata, Roberto Maglio, Maria Rosaria Petraglia (2014). The",
        "impact of IAS/IFRS adoption on Italian IPOs. In: AA.VV.. (a cura di): Delle",
        "Donne R., Studi e Ricerche di scienze umani e sociali. vol. I, p. 399-424,",
        "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, ISBN: 9788868870027,",
        "doi: 10.6093/978-88-6887-002-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-78",
        "titolo": "Continuit\u00e0 economica e crisi aziendale",
        "ISBN": [
          "9788814203503"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814203503",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Liberatore G. Amaduzzi A. Comuzzi E. Ferraro O., Valutazione delle aziende in crisi. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Agliata Francesco, Lattanzi Nicola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agliata Francesco, Lattanzi Nicola (2014). Continuit\u00e0 economica e crisi",
        "aziendale. In: AA.VV.. (a cura di): Liberatore G. Amaduzzi A. Comuzzi E.",
        "Ferraro O., Valutazione delle aziende in crisi. vol. I, p. 39-78,",
        "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814203503"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-218",
        "titolo": "Immobilizzazioni materiali e operazioni di leasing",
        "ISBN": [
          "978-88-348-8906-0"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8906-0",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): POTITO LUCIO, Il bilancio secondo i principi contabili internazionali IAS/IFRS. vol. III Edizione, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "AGLIATA F, MAGLIO R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA F, MAGLIO R (2013). Immobilizzazioni materiali e operazioni di",
        "leasing. In: AA.VV.. (a cura di): POTITO LUCIO, Il bilancio secondo i",
        "principi contabili internazionali IAS/IFRS. vol. III Edizione, p. 189-218,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8906-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-24",
        "titolo": "A Multidimensional Model of Management Control in the Italian Public Utilities",
        "ISBN": [
          "978-1-922069-29-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-922069-29-0, Rome, 2013",
        "opera": "Proceedings of European Business Research Conference. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "AGLIATA F, MAGLIO R, PETRAGLIA MR, TUCCILLO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AGLIATA F, MAGLIO R, PETRAGLIA MR, TUCCILLO D (2013). A",
        "Multidimensional Model of Management Control in the Italian Public",
        "Utilities. In: Proceedings of European Business Research Conference. p.",
        "1-24, ISBN: 978-1-922069-29-0, Rome, 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-19",
        "titolo": "The Rise and Fall of Equity-Liabilities Distinction in IASB\u2019s Agenda",
        "ISBN": [
          "978-1-922069-29-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-922069-29-0, ROME - ITALY, 5-6 September",
        "opera": "Proceedings of European Business Research Conference. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "AGLIATA F, MAGLIO R, PETRAGLIA MR, TUCCILLO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AGLIATA F, MAGLIO R, PETRAGLIA MR, TUCCILLO D (2013). The Rise",
        "and Fall of Equity-Liabilities Distinction in IASB\u2019s Agenda. In: Proceedings",
        "of European Business Research Conference. p. 1-19, ISBN:",
        "978-1-922069-29-0, ROME - ITALY, 5-6 September"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "137-211",
        "titolo": "L'impatto dell'adozione degli IAS/IFRS sui bilanci delle aziende di credito",
        "ISBN": [
          "9788820408831"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820408831",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): MARCHI L POTITO L, L'impatto dell'adozione degli IAS/IFRS sui bilanci delle imprese italiane quotate. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "FIONDELLA C, CALDARELLI A, AGLIATA F, ALLINI A, MAGLIO R, MAFFEI M, MANES F, CIMMINO G, GIOIELLI R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "FIONDELLA C, CALDARELLI A, AGLIATA F, ALLINI A, MAGLIO R,",
        "MAFFEI M, MANES F, CIMMINO G, GIOIELLI R (2012). L'impatto",
        "dell'adozione degli IAS/IFRS sui bilanci delle aziende di credito. In: AA.VV..",
        "(a cura di): MARCHI L POTITO L, L'impatto dell'adozione degli IAS/IFRS",
        "sui bilanci delle imprese italiane quotate. p. 137-211, Milano:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788820408831"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "I Edizione",
        "titolo": "Un\u2019altra via per verificare l\u2019equilibrio economico: il confronto tra il NOPAT e il WACC",
        "ISBN": [
          "978-88-348-2828-1"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-2828-1",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): POTITO L., Economia Aziendale. vol",
        "anno": "2012",
        "autori": "AGLIATA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA F (2012). Un\u2019altra via per verificare l\u2019equilibrio economico: il",
        "confronto tra il NOPAT e il WACC. In: AA.VV.. (a cura di): POTITO L.,",
        "Economia Aziendale. vol. I Edizione, Torino:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-348-2828-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-198",
        "titolo": "Creating value through the CSR: the case of a local public transport company",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4714-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4714-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): ARENA P. CARDILLO E., Social and Environmental Accounting. Research advances and new perspectives. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AGLIATA F, FERRONE C, TUCCILLO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA F, FERRONE C, TUCCILLO D (2012). Creating value through",
        "the CSR: the case of a local public transport company. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): ARENA P. CARDILLO E., Social and Environmental Accounting.",
        "Research advances and new perspectives. p. 163-198, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-4714-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-23",
        "titolo": "The Accounting and Managerial Implications of IAS/IFRS in the Financial Statements of Italian Insurance Companies",
        "ISBN": [
          "978-1-922069-08-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-922069-08-5, Paris (France), 12-13 July 2012",
        "opera": "Proceedings of International Business Research Conference. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AGLIATA F, MAGLIO R, TUCCILLO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AGLIATA F, MAGLIO R, TUCCILLO D (2012). The Accounting and",
        "Managerial Implications of IAS/IFRS in the Financial Statements of Italian",
        "Insurance Companies. In: Proceedings of International Business Research",
        "Conference. p. 1-23, ISBN: 978-1-922069-08-5, Paris (France), 12-13 July",
        "2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'evoluzione del Progetto Insurance e i possibili riflessi sul bilancio delle imprese assicuratrici",
        "ISSN": [
          "2036-671X"
        ],
        "journal": "FINANCIAL REPORTING",
        "csp": "vol. 3, p. 75-105, ISSN: 2036-671X",
        "anno": "2011",
        "autori": "AGLIATA F, TUCCILLO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AGLIATA F, TUCCILLO D (2011). L'evoluzione del Progetto Insurance e i",
        "possibili riflessi sul bilancio delle imprese assicuratrici. FINANCIAL",
        "REPORTING, vol. 3, p. 75-105, ISSN: 2036-671X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Controllo di gestione nel Trasporto Pubblico Locale: Il caso CTP Napoli",
        "ISSN": [
          "1828-4205"
        ],
        "journal": "CONTROLLO DI GESTIONE",
        "csp": "vol. 1, p. 55-65, ISSN: 1828-4205",
        "anno": "2011",
        "autori": "MAGLIO R., AGLIATA F., TUCCILLO D, PIROZZI M. G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MAGLIO R., AGLIATA F., TUCCILLO D, PIROZZI M. G. (2011). Controllo",
        "di gestione nel Trasporto Pubblico Locale: Il caso CTP Napoli.",
        "CONTROLLO DI GESTIONE, vol. 1, p. 55-65, ISSN: 1828-4205"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "84-105",
        "titolo": "La valutazione della ricerca scientifica in Francia",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4745-1"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-4745-1",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): PALUMBO R, La valutazione periodica della ricerca nelle discipline economico-aziendali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "AGLIATA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA F (2011). La valutazione della ricerca scientifica in Francia. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): PALUMBO R, La valutazione periodica della ricerca",
        "nelle discipline economico-aziendali. p. 84-105, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-4745-1"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-20",
        "titolo": "An Analysis of Comment Letters on the IASB Discussion Paper \u2013 Financial Instruments with Characteristics of Equity \u2013 the case for Cooperatives and Continental European firms",
        "ISBN": [
          "978-84-694-7851-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-694-7851-6, Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia (UPV) Valencia, 29-30 September",
        "opera": "Proceeding of International Workshop on Accounting for Cooperatives. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "AGLIATA F, MAGLIO R, CIMMINO G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "AGLIATA F, MAGLIO R, CIMMINO G (2011). An Analysis of Comment",
        "Letters on the IASB Discussion Paper \u2013 Financial Instruments with",
        "Characteristics of Equity \u2013 the case for Cooperatives and Continental",
        "European firms. In: Proceeding of International Workshop on Accounting for",
        "Cooperatives. p. 1-20, ISBN: 978-84-694-7851-6, Universidad Polit\u00e9cnica",
        "de Valencia (UPV) Valencia, 29-30 September"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "Criticit\u00e0 e linee evolutive del sistema dei controlli di gestione nelle aziende di public utilities. vol. 14, p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-2615-7"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-2615-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "AGLIATA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AGLIATA F (2011). Criticit\u00e0 e linee evolutive del sistema dei controlli di",
        "gestione nelle aziende di public utilities. vol. 14, p. 1-172,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-2615-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "L\u2019informazione di bilancio delle imprese di assicurazione nella sua evoluzione. vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-8414-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8414-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "AGLIATA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AGLIATA F. (2008). L\u2019informazione di bilancio delle imprese di",
        "assicurazione nella sua evoluzione. vol. 12, p. 1-212, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-348-8414-0"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "237-269",
        "titolo": "Una visione critica delle interazioni esistenti tra famigliarit\u00e0 e misura del valore economico",
        "ISBN": [
          "9788891744128"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891744128",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Luca Anselmi Nicola Lattanzi, Il family business made in Tuscany. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "AGLIATA FRANCESCO"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA FRANCESCO (2016). Una visione critica delle interazioni",
        "esistenti tra famigliarit\u00e0 e misura del valore economico. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): Luca Anselmi Nicola Lattanzi, Il family business made in Tuscany. p.",
        "237-269, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788891744128"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "The theoretical perspectives and managerial implications of the Balanced Scorecard (BSC) in the Italian Public Utilities",
        "ISSN": [
          "1548-6583"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF MODERN ACCOUNTING AND AUDITING",
        "csp": "vol. 10, p. 932-949, ISSN: 1548-6583",
        "anno": "2014",
        "autori": "AGLIATA F, TUCCILLO D, PETRAGLIA MR"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AGLIATA F, TUCCILLO D, PETRAGLIA MR (2014). The theoretical",
        "perspectives and managerial implications of the Balanced Scorecard (BSC)",
        "in the Italian Public Utilities. JOURNAL OF MODERN ACCOUNTING AND",
        "AUDITING, vol. 10, p. 932-949, ISSN: 1548-6583"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "GOVERNANCE, OWNERSHIP STRUCTURE AND REPORTING FEATURES: THE CASE STUDY OF AN ITALIAN SOCIAL COOPERATIVE NETWORK",
        "ISSN": [
          "2305-2147"
        ],
        "journal": "ASIAN ECONOMIC AND FINANCIAL REVIEW",
        "csp": "p. 1741-1769, ISSN: 2305-2147",
        "anno": "2014",
        "autori": "TUCCILLO D, AGLIATA F, FERRONE C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "TUCCILLO D, AGLIATA F, FERRONE C (2014). GOVERNANCE,",
        "OWNERSHIP STRUCTURE AND REPORTING FEATURES: THE CASE",
        "STUDY OF AN ITALIAN SOCIAL COOPERATIVE NETWORK. ASIAN",
        "ECONOMIC AND FINANCIAL REVIEW, p. 1741-1769, ISSN: 2305-2147"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3844/ajebasp.2014.19.33"
        ],
        "titolo": "The role of financial instruments on the growth of Italian Social Cooperatives,",
        "ISSN": [
          "1945-5488"
        ],
        "journal": "AMERICAN JOURNAL OF ECONOMICS AND BUSINESS ADMINISTRATION",
        "csp": "vol. 1, p. 19-33, ISSN: 1945-5488, doi: 10.3844/ajebasp.2014.19.33",
        "anno": "2014",
        "autori": "AGLIATA F, FERRONE C, TUCCILLO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AGLIATA F, FERRONE C, TUCCILLO D (2014). The role of financial",
        "instruments on the growth of Italian Social Cooperatives,. AMERICAN",
        "JOURNAL OF ECONOMICS AND BUSINESS ADMINISTRATION, vol. 1,",
        "p. 19-33, ISSN: 1945-5488, doi: 10.3844/ajebasp.2014.19.33"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "399-424",
        "doi": [
          "10.6093/978-88-6887-002-7"
        ],
        "titolo": "The impact of IAS/IFRS adoption on Italian IPOs",
        "ISBN": [
          "9788868870027"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, ISBN: 9788868870027, doi: 10.6093/978-88-6887-002-7",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Delle Donne R., Studi e Ricerche di scienze umani e sociali. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Agliata, Roberto Maglio, Maria Rosaria Petraglia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Agliata, Roberto Maglio, Maria Rosaria Petraglia (2014). The",
        "impact of IAS/IFRS adoption on Italian IPOs. In: AA.VV.. (a cura di): Delle",
        "Donne R., Studi e Ricerche di scienze umani e sociali. vol. I, p. 399-424,",
        "NAPOLI:Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, ISBN: 9788868870027,",
        "doi: 10.6093/978-88-6887-002-7"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-78",
        "titolo": "Continuit\u00e0 economica e crisi aziendale",
        "ISBN": [
          "9788814203503"
        ],
        "csp": "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814203503",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Liberatore G. Amaduzzi A. Comuzzi E. Ferraro O., Valutazione delle aziende in crisi. vol. I, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Agliata Francesco, Lattanzi Nicola"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Agliata Francesco, Lattanzi Nicola (2014). Continuit\u00e0 economica e crisi",
        "aziendale. In: AA.VV.. (a cura di): Liberatore G. Amaduzzi A. Comuzzi E.",
        "Ferraro O., Valutazione delle aziende in crisi. vol. I, p. 39-78,",
        "Milano:Giuffr\u00e9, ISBN: 9788814203503"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "163-198",
        "titolo": "Creating value through the CSR: the case of a local public transport company",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4714-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-4714-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): ARENA P. CARDILLO E., Social and Environmental Accounting. Research advances and new perspectives. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "AGLIATA F, FERRONE C, TUCCILLO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "AGLIATA F, FERRONE C, TUCCILLO D (2012). Creating value through",
        "the CSR: the case of a local public transport company. In: AA.VV.. (a cura",
        "di): ARENA P. CARDILLO E., Social and Environmental Accounting.",
        "Research advances and new perspectives. p. 163-198, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-4714-9"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'evoluzione del Progetto Insurance e i possibili riflessi sul bilancio delle imprese assicuratrici",
        "ISSN": [
          "2036-671X"
        ],
        "journal": "FINANCIAL REPORTING",
        "csp": "vol. 3, p. 75-105, ISSN: 2036-671X",
        "anno": "2011",
        "autori": "AGLIATA F, TUCCILLO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "AGLIATA F, TUCCILLO D (2011). L'evoluzione del Progetto Insurance e i",
        "possibili riflessi sul bilancio delle imprese assicuratrici. FINANCIAL",
        "REPORTING, vol. 3, p. 75-105, ISSN: 2036-671X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-172",
        "titolo": "Criticit\u00e0 e linee evolutive del sistema dei controlli di gestione nelle aziende di public utilities. vol. 14, p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-2615-7"
        ],
        "csp": "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-2615-7",
        "anno": "2011",
        "autori": "AGLIATA F"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AGLIATA F (2011). Criticit\u00e0 e linee evolutive del sistema dei controlli di",
        "gestione nelle aziende di public utilities. vol. 14, p. 1-172,",
        "Torino:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-2615-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-212",
        "titolo": "L\u2019informazione di bilancio delle imprese di assicurazione nella sua evoluzione. vol. 12, p",
        "ISBN": [
          "978-88-348-8414-0"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-348-8414-0",
        "anno": "2008",
        "autori": "AGLIATA F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "AGLIATA F. (2008). L\u2019informazione di bilancio delle imprese di",
        "assicurazione nella sua evoluzione. vol. 12, p. 1-212, TORINO:Giappichelli,",
        "ISBN: 978-88-348-8414-0"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B1",
    "progr": "22610",
    "nome": "AGLIATA Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2014 \u00e8 membro dell\u2019Editorial Review Board del \u201cGlobal Journal of Contemporary Research in Accounting, Auditing and Business Ethics\u201d - ISSN 2311-3162.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Febbraio 2014 \u00e8 membro dell\u2019International Advisory Board for the \u201cInternational Conference on Global Business, Economics, Finance and Social Sciences\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 \u00e8 membro del Techinical Committee dell\u2019\u201dInnovative Research Publication (IRP)\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Febbraio 2015 \u00e8 membro dell\u2019Advisory Board and Review Team del Global Research Institute for Business Academics (GRIBA).",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo \u201cApplicazione degli IAS/IFRS per le imprese assicurative: impatto sulle prospettive di crescita\u201d al Workshop AIDEA Giovani, XII Convegno Annuale: \u00abLa crescita aziendale\u00bb Universit\u00e0 degli Studi Magna Graecia di Catanzaro 8-9 giugno 2007.",
        "periodo": "dal 08-06-2007 al 09-06-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: The growth of social cooperatives: focus on financial resource management\u201d per la partecipazione al \u201cISTR Eighth International Conference \u2013 The third Sector and Sustainable Social Change: New Frontiers for Research\u201d \u2013 July 9 \u2013 12 2008 \u2013 University of Barcellona.",
        "periodo": "dal 09-07-2008 al 12-07-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cThe social responsibility of firm: considerations and cases of study in the SMEs\u201d per la partecipazione al \u201cSecond italian conference on social and environmental accounting research (CSEAR)\u201d \u2013 September 17-19 2008, University of Rimini.",
        "periodo": "dal 17-09-2008 al 19-09-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cSocial Networks in Italy: Impact of Governance on Financial Reporting System\u201d al \u201c27th International Congress of CIRIEC \u2013 Innovation and management. The responses of public, social and co-operative economy enterprises to major challenges\u201d \u2013 22-23-24 September 2008, University of Seville.",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 24-09-2008"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cGovernance, ownership structure and reporting features: an Italian networks for social cooperatives\u201d al \u201c9th Aidea youth international workshop \u2013 corporate governance, information and control in an evolutionary context \u2013 Faculty of Economics, University of Naples \u201cFederico II\u201d, Naples, 3-4 April 2009.",
        "periodo": "dal 03-04-2009 al 04-04-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione di un poster dal titolo: \u201cL\u2019applicazione dei principi contabili internazionali nelle imprese di assicurazione\u201d Giornata scientifica di Ateneo, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Capua, 7-10 Luglio 2009.",
        "periodo": "dal 07-07-2009 al 10-07-2009"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cCreating value through the CSR: the case of a local public transport company\u201d al Third italian conference on Social and Environmental Accounting Research \u2013 University of Catania (CSEAR), Italy, 17th-18th September 2010.",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cIntegrated social enterprise development: The first results of Policoro\u201d all\u2019Eurasia Business and Economics Society (EBES) Conference \u2013 Athens, Greece, 28-30 October 2010.",
        "periodo": "dal 28-10-2010 al 30-10-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo \u201cLe criticit\u00e0 del controllo di gestione nelle aziende di public utilities\u201d al XV Convegno annuale AIDEA-Giovani dal titolo \u201cIl controllo delle aziende e dei mercati \u2013 Tendenze evolutive alla luce dei recenti cambiamenti\u201d, 11-12 Novembre 2010 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 11-11-2010 al 12-11-2010"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cLa relazione tra competitivit\u00e0 e responsabilit\u00e0 sociale nel caso di un\u2019azienda del trasporto pubblico locale\u201d al Colloquio scientifico annuale sull\u2019impresa sociale \u2013 V edizione \u2013 Universit\u00e0 L. Bocconi/IRIS Network \u2013 Milano, 20-21 Maggio 2011.",
        "periodo": "dal 20-05-2011 al 21-05-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cExploring the link between competitiveness and social investments\u201d al 13th Biennal CIGAR Conference \u201cBridging public sector and non-profit sector accounting\u201d, Ghent on 9-10th June 2011.",
        "periodo": "dal 09-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione di un poster dal titolo: \u201cIl possibile impatto del Progetto Insurance dello IASB sul business delle imprese assicuratrici\u201d Giornata scientifica di Ateneo, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Capua, 28 Giugno 2011.",
        "periodo": "dal 28-06-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cThe IASB Insurance Project and the possible reflections in the financial statements of Italian insurance companies\u201d al 15 Annual Conference on Financial Reporting and Business Communication Research Unit, University of Bristol, 7-8 July 2011.",
        "periodo": "dal 07-07-2011 al 08-07-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cAn Analysis of Comment Letters on the IASB Discussion Paper \u2013 Financial Instruments with Characteristics of Equity \u2013 the case for Cooperatives and Continental European firms\u201d all\u2019International Workshop on Accounting for Cooperatives \u2013 Universidad Polit\u00e9cnica de Valencia (UPV) Valencia, Spain, 29-30 September 2011.",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cDalla progettazione dei modelli di controllo agli indicatori di performance nelle aziende di public utilities\u201d, al XXXIV Convegno Annuale AIDEA \u201cAziende di servizi e servizi per le aziende\u201d, Perugia, 13-14 Ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cThe Accounting and Managerial Implications of IAS/IFRS in the Financial Statements of Italian Insurance Companies\u201d al Annual Paris Conference on \u201cBusiness and Social Sciences\u201d \u2013 VENUE: Hotel Novotel Paris Tour de Eiffel, Paris, France, 12-13 July, 2012.",
        "periodo": "dal 12-07-2012 al 13-07-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cPlanning of control models: new performance indicators in Italian public utility companies\u201d al IV Italian Conference on Social and Environmental Accounting Research (CSEAR) \u2013 University of Trento, Italy, 20th-21th September 2012.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cThe Rise and Fall of Equity-Liabilities Distinction in IASB\u2019s agenda\u201d all\u2019European Business Research Conference \u2013 VENUE: Sheraton Roma Hotel & Conference Center, Rome, Italy, 5-6 September, 2013.",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cA Multidimensional Model of Management Control in the Italian Public Utilities\u201d all\u2019European Business Research Conference \u2013 VENUE: Sheraton Roma Hotel & Conference Center, Rome, Italy, 5-6 September, 2013.",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione di un poster dal titolo: \u201cThe role of financial instruments on the growth of italian social cooperatives\u201d Giornata scientifica di Ateneo, Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Capua, 11 Giugno 2014.",
        "periodo": "dal 11-06-2014 al 11-06-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cThe social impact bond: integration between corporate social and financial performance\u201d, all\u2019International Academy of Business and Public Administration Disciplines (IABPAD) Conference, Madrid, Spain, 23-26 July, 2014.",
        "periodo": "dal 23-07-2014 al 26-07-2014"
      },
      {
        "content": "CHAIR al 6th European Risk Conference \u2013 Multiple Perspectives on Risk Management \u2013 Session Risk Reporting - Universit\u00e0 degli Studi di Napoli/Aston Business School \u2013 Napoli, Italy, 4-5 September, 2014.",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 05-09-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201cThe Social Impact Bond financial instrument: a more effective way to improve performance in the social enterprises, all\u2019International Conference on Economics and Management of Business (ICEMB 2015), 24-27 August, 2015.",
        "periodo": "dal 24-08-2015 al 27-08-2015"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper dal titolo: \u201c(Not so) bad bank: i primi venti anni della Societ\u00e0 Gestione Attivit\u00e0 del Banco di Napoli, al XIII Convegno Nazionale della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Ragioneria (Storie di Banche e di Istituzioni Finanziarie in un prospettiva economico-aziendale), Mantova, Italia, 24-25 Novembre 2016.",
        "periodo": "dal 24-11-2016 al 25-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Nel mese di Dicembre 2004 \u00e8 risultato Vincitore del concorso per l\u2019ammissione al corso di Dottorato \u2013 XX Ciclo \u2013 in \u201cScienze Aziendali\u201d, indirizzo \u201cComunicazione Economica d\u2019Impresa nella Teoria e nella Prassi Internazionali\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Coordinatore del Corso di Dottorato Prof.ssa Adele Caldarelli e In data 18 Gennaio 2008 ha conseguito il titolo di Dottore di Ricerca in \u201cScienze Aziendali\u201d, indirizzo \u201cComunicazione Economica d\u2019Impresa nella Teoria e nelle Prassi Internazionali\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, con la seguente tesi: \u201cL\u2019impresa di assicurazione. Gli standards IAS/IFRS\u201d, come da link riportato: http://www.fedoa.unina.it/2529/1/Agliata_Scienze_Aziendali.pdf",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 18-01-2008"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Giugno 2007 \u00e8 socio dell\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale (AIDEA giovani).",
        "periodo": "dal 07-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Settembre 2007 ha partecipato alla Scuola della Metodologia della Ricerca, organizzata dall\u2019AIDEA Giovani presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Trento \u2013 Facolt\u00e0 di Economia.",
        "periodo": "dal 17-09-2007 al 23-09-2007"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Luglio 2008 \u00e8 membro dell\u2019International Society for Third Sector Research (ISTR).",
        "periodo": "dal 09-07-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Settembre 2008 \u00e8 membro del Centre of Social Environmental Accounting Research (CSEAR).",
        "periodo": "dal 15-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da Settembre 2008 \u00e8 membro dell'International Center of Research and Information on the Public, Social and Cooperative Economy (CIRIEC).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2009 \u00e8 socio della Societ\u00e0 Italiana di Ragioneria ed Economia Aziendale (SIDREA).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Ottobre 2010 svolge attivit\u00e0 di review per conto del Comitato scientifico di Aidea Giovani.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2011 \u00e8 membro dell\u2019Eurasian Business Review and Eurasian Economic Review (EBES).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' membro della European Accounting Association (EAA).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Giugno 2012 svolge attivit\u00e0 di review per conto del Comitato scientifico editoriale della Rivista \u201cFinancial Reporting\u201d - ISSN:2036-671X.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Gennaio 2013 \u00e8 iscritto all\u2019Albo Revisori MIUR e svolge attivit\u00e0 di valutazione dei progetti di ricerca nei seguenti settori: Organization studies: theory & strategy, industrial organization (SH1_10) e Financial markets, asset prices, international finance (SH1_7).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2014 \u00e8 membro dell\u2019Editorial Review Board del \u201cGlobal Journal of Contemporary Research in Accounting, Auditing and Business Ethics\u201d - ISSN 2311-3162.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Gennaio 2014 svolge attivit\u00e0 di review per conto del Comitato scientifico editoriale del \u201cGlobal Business Research Journals (GBRJ)\u201d - Online International (Double-blind Peer-Reviewed) Monthly Journals.",
        "periodo": "dal 15-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Febbraio 2014 \u00e8 membro dell\u2019International Advisory Board for the \u201cInternational Conference on Global Business, Economics, Finance and Social Sciences\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Giugno 2014 svolge attivit\u00e0 di review per conto del Comitato scientifico editoriale della \u201cCorporate Governance: An International Review\u201d \u2013 ISSN: 0964-8410.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Luglio 2014 svolge attivit\u00e0 di review per conto del Comitato scientifico editoriale della \u201cRivista dei Dottori Commercialisti\u201d- ISSN: 0485-2281.",
        "periodo": "dal 01-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Luglio 2014 svolge attivit\u00e0 di review per conto del Comitato scientifico editoriale dell\u2019\u201cInternational Conference on Global Business, Economics, Finance and Social Sciences\u201d.",
        "periodo": "dal 10-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Dicembre 2014 svolge attivit\u00e0 di review per conto del Comitato scientifico editoriale dell\u2019\u201dAsian Economic and Financial Review\u201d - ISSN: 2222-6737.",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2015 \u00e8 membro del Technichal Committee\u2019\u201dInnovative Research Publication (IRP)\u201d.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Febbraio 2015 \u00e8 membro dell\u2019Advisory Board and Review Team del Global Research Institute for Business Academics (GRIBA).",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "In data 2 Dicembre 2011 Francesco Agliata ha svolto un seminario nell\u2019ambito dei corsi di Dottorato in Scienze Aziendali dal titolo: \u201cCritical Approach in accounting research\u201d, presso il Dipartimento di Economia Aziendale dell\u2019\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederino II\u201d.",
        "periodo": "dal 02-12-2011 al 02-12-2011"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Settembre 2014, a seguito di nomina con DR n. 418 del 20/06/2014, Francesco Agliata \u00e8 stato membro della Commissione esame finale XXVI Ciclo e differiti XXV Ciclo del Dottorato di ricerca in \u201cEconomia e regolazione delle aziende e delle amministrazioni pubbliche\u201d presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cParthenope\u201d.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-09-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di \u201cProgrammazione e Controllo\u201d (8 CFU) presso l\u2019Interfacolt\u00e0 di Economia Lettere e Filosofia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per gli anni accademici 2008/2009; 2009/2010; 2010/2011.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di \u201cEconomia dei Gruppi e bilancio consolidato\u201d (10 CFU) presso la Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli per gli anni accademici 2011/2012; 2012/2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di \u201cRevisione Aziendale corso avanzato\u201d (10 CFU) \u2013 I semestre 2011/2012 \u2013 presso la Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di \u201cAnalisi economica e finanziaria\u201d (8 CFU) \u2013 II semestre 2011/2012 \u2013 presso la Facolt\u00e0 di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ai sensi del Regolamento di Ateneo per il conferimento di incarichi d\u2019insegnamento, emanato con D.R. n. 2097 del 15.6.2012, Egli \u00e8 stato titolare dell\u2019insegnamento di \u201cEconomia Aziendale\u201d al Corso Integrato di Organizzazione e Management sanitario (CdL in \u201cTecniche Prevenzione Ambiente Luoghi Lavoro\u201d) \u2013 I semestre 2012-2013 \u2013 presso la Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Teaching assignment in Accounting and Business Management nell'ambito del Lifelong Learning Programme (LLP)/The Erasmus Programme per il corso di \u201cThe implementation of standards IAS/IFRS in the financial statements\u201d, al 1\u00b0 International Week (IPCA) \u2013 School of Management, presso l\u2019Universit\u00e0 \u201cPolytechnic Institute of C\u00e1vado and Ave\u201d, Barcelos (Portugal), 18-21 February 2013.",
        "periodo": "dal 18-02-2013 al 21-02-2013"
      },
      {
        "content": "Docente aggiunto dell\u2019insegnamento \u201cGestione e Organizzazione Aziendale\u201d, (8 CFU) per gli anni accademici 2013/2014, 2014/2015, 2015/2016, 2016/2017, presso l\u2019Accademia della Guardia di Finanza \u2013 Roma Castelporziano \u2013 00124.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare dell\u2019insegnamento di \u201cMetodologie e determinazioni quantitative d\u2019azienda\u201d (10 CFU) presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, II semestre degli anni accademici 2013/2014, 2014/2015, 2015/2016, 2016/2017, come da link riportato: http://www.economia.unina2.i t/it/dipartimento/organi-di-facolta/cons igli-di-corsi-di-laurea/93-insegnamenti1 4-15/227-metodologie-e-determinazioni-qu antitative-d-azienda-e-o-agliata",
        "periodo": "dal 01-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Teaching assignment in Accounting and Business Management nell'ambito del Lifelong Learning Programme LLP/The Erasmus Programme per il corso di: \u201cTrends in management control system to new performance indicators: The case of italian public utility companies\u201d al 4th International Week \u201cInternet Communication Management\u201d \u2013 Il corso \u00e8 stato tenuto nell'ambito del modulo sul \u201cDigital Public Affairs and Business Environment\u201d - presso l\u2019University of Economics - Katowice (Poland), 7-12 April 2014.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Contitolare dell\u2019insegnamento, con la prof.ssa Manuela Lucchese, di \u201cEconomia Aziendale (corso pomeridiano)\u201d (10 CFU) presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, I semestre dell\u2019anno accademico 2016/2017, come da link riportato: http://www.economia.unina2.i t/it/151-insegnamenti-16-17/1301-economi a-aziendale-a-z-corso-pomeridiano-a-a-16 -17-1",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contitolare dell\u2019insegnamento, con il prof. Giuseppe Sannino, di \u201cProgrammazione e Controllo\u201d (8 CFU) presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, I semestre dell\u2019anno accademico 2016/2017, come da link riportato: http://www.economia.unina2.i t/en/offerta-formativa1/151-insegnamenti -16-17/1381-programmazione-e-controllo-a -a-16-17",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "In data 09 Novembre 2007 ha svolto un seminario nell\u2019ambito dei corsi di Alta Formazione in tema di \u201cProspettive di crescita della cooperativa sociale: strumenti manageriali\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \u2013 Dipartimento di Studi e Ricerche Aziendali, per il modulo: Aspetti economico-aziendali delle Aziende Cooperative.",
        "periodo": "dal 09-11-2007 al 09-11-2007"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Marzo 2008 si \u00e8 abilitato alla professione di Dottore Commercialista e Revisore contabile.",
        "periodo": "dal 03-03-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Marzo-Aprile 2010 e Luglio 2009 ha svolto 50 ore di attivit\u00e0 di docenza in materia di Contabilit\u00e0 Analitica e Budget e Reporting presso l\u2019Istituto di Studi per la Direzione e Gestione di Impresa S.c.p.A (STOA).",
        "periodo": "dal 01-07-2009 al 30-04-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Tutoraggio per Progetto formativo e di orientamento per tirocini obbligatori presso la Facolt\u00e0 di Economia \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2013 2010-2011; 2011-2012; 2012-2013; 2013-2014; 2014-2015; 2015-2016; 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "In data 19 Novembre 2010 ha svolto un seminario nell\u2019ambito dei corsi di Alta Formazione in tema di \u201cProspettive di crescita della cooperativa sociale: strumenti manageriali\u201d, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \u2013 Dipartimento di Studi e Ricerche Aziendali, per il modulo Analisi di bilancio delle Aziende cooperative sociali.",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 19-11-2010"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Maggio-Giugno 2011 ha svolto 30 ore di attivit\u00e0 di docenza per il modulo: Controllo di gestione \u2013 Ministero dell\u2019Istruzione \u2013 Progetto FIXO.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-06-2011"
      },
      {
        "content": "Nel periodo Maggio-Settembre 2011 ha partecipato, quale componente di commissione, al progetto di Tutoraggio BIOSTARNET \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2013 Coordinatore scientifico Prof. Francesco Gangi.",
        "periodo": "dal 01-05-2011 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Maggio 2013 ha svolto un seminario, per la durata di 14 ore, nell\u2019ambito del Corso di Alta Formazione in Amministrazione e Controllo di Gestione \u2013 Catalogo interregionale dell\u2019Alta Formazione per il modulo \u201cL\u2019analisi dell\u2019equilibrio economico-finanziario attraverso gli indici di bilancio\u201d, presso IdeeazioneimpresaSrl \u2013 Via Nobel, Aversa (CE), 81031.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Maggio 2013 ha svolto un seminario, per la durata di 14 ore, nell\u2019ambito del Corso di Alta Formazione in Amministrazione e Controllo di Gestione \u2013 Catalogo interregionale dell\u2019Alta Formazione per il modulo \u201cL\u2019analisi dell\u2019equilibrio economico-finanziario attraverso gli indici di bilancio\u201d, presso IdeeazioneimpresaSrl \u2013 Via Nobel, Aversa (CE), 81031.",
        "periodo": "dal 01-05-2013 al 30-05-2013"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Ottobre 2013 ha partecipato, quale componente, alla commissione di valutazione delle idee imprenditoriale nell\u2019ambito del \u201cProgetto SUN_DEF\u201d di Presidenza dei Consigli dei ministri e Fondazione CRUI per gli studenti SUN.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-10-2013"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Novembre 2013 ha svolto 24 ore di docenza nell\u2019ambito del percorso di Alta Formazione dal titolo: \u201cLa gestione dei servizi pubblici locali, II edizione\u201d\u2013 Catalogo Regionale di Alta Formazione F.S.E., Basilicata 2007-2013 \u2013 presso Arch\u00e8 Ente per la formazione ed il Management (Potenza).",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Nel 2014 \u00e8 stato membro della Commissione esaminatrice preposta all\u2019esame finale dei Percorsi Abilitanti Speciali (PAS) a.a. 2013/2014 della Seconda Universit\u00e0 di Napoli, per la classe A017 \u2013 discipline economico-aziendali.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Gennaio 2014 ha svolto 16 ore di attivit\u00e0 di docenza in materia di Analisi degli indici di bilancio e flussi finanziari presso l\u2019Istituto di Studi per la Direzione e Gestione di Impresa S.c.p.A (STOA).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-01-2014"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Febbraio 2014 \u00e8 componente della commissione \u201cGestione pratiche studenti\u201d presso il Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nel periodo Maggio-Settembre 2014 ha partecipato, quale componente di commissione, al progetto di Tutoraggio/Assistenza alla redazione di business plan \u201cPremio Campania Start Cup 2014\u201d \u2013 Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u2013 Coordinatore scientifico Prof. Mario Sorrentino.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Nel 2014, a seguito di nomina con DR. n. 1091 del 05/12/2014, \u00e8 stato membro della Commissione esaminatrice per l\u2019ammissione al TFA (Tirocinio Formativo Attivo) per la classe A017 \u2013 discipline economico-aziendali, a.a. 2014/2015, presso la Seconda Universit\u00e0 di Napoli.",
        "periodo": "dal 05-12-2014 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "Nei mesi di Gennaio e Febbraio 2015 ha svolto 52 ore di attivit\u00e0 di docenza in materia di Contabilit\u00e0 e Bilancio e Analisi per indici e per flussi finanziari presso l\u2019Istituto di Studi per la Direzione e Gestione di Impresa S.c.p.A (STOA).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "In data 12/01/2015, \u00e8 vincitore della procedura di valutazione comparativa per titoli, per il conferimento di un incarico di prestazione occasionale presso il Dipartimento di Economia, Management, Istituzioni dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II per l\u2019elaborazione di dati relativi a bilanci di societ\u00e0 quotate italiane ed europee ed all\u2019analisi statistica dei risultati, di cui a bando emesso dal C.d.D. con delibera n.12 del 10/11/2014.",
        "periodo": "dal 12-01-2015 al 30-06-2015"
      },
      {
        "content": "In data 10/06/2015, ha svolto 4 ore di attivit\u00e0 di docenza telematica in materia di Fondamenti di Economia delle Aziende e delle Amministrazioni Pubbliche, modulo di \u201cEconomia Aziendale\u201d, nell\u2019ambito della convenzione tra SUN e UIL per i corsi di formazione a favore dei quadri sindacali (FORISIND) presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d di Caserta.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 10-06-2015"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Ottobre 2015 ha svolto 24 ore di attivit\u00e0 di docenza per il modulo di \u201cEconomia Aziendale e Contabilit\u00e0 Generale\u201d presso la Pmi Consulting Coop. nell\u2019ambito del progetto Turmed Campania \u2013 Polo Formativo IFTS (Corso di Istruzione e Formazione Tecnica Superiore) per il territorio integrato e sostenibile (POR Campania FSE 2007/2013).",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "In data 29/10/2015 ha svolto 8 ore di attivit\u00e0 di docenza telematica in materia di Fondamenti di Economia delle Organizzazioni aziendali a livello sanitario, modulo di \u201cMetodi di controllo di gestione\u201d, nell\u2019ambito della convenzione tra SUN e UIL per i corsi di formazione a favore dei quadri sindacali (FORISIND) presso la Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u201cJean Monnet\u201d di Caserta.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 29-10-2015"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Novembre/Dicembre 2015 ha svolto 10 ore di attivit\u00e0 di docenza in materia di Economia Aziendale delle imprese turistiche, modulo di Economia Aziendale, nell\u2019ambito del progetto Turned Campania \u2013 Polo Formativo IFTS per il territorio integrato e sostenibile (POR Campania FSE 2007/2013).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Nel mese di Novembre/Dicembre/Gennaio 2015-2016 ha svolto 44 ore di attivit\u00e0 di docenza in materia di Analisi e Contabilit\u00e0 di bilancio presso l\u2019Istituto di Studi per la Direzione e Gestione di Impresa S.c.p.A (STOA).",
        "periodo": "dal 01-11-2015 al 30-01-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal mese di Ottobre 2006 \u00e8 inserito nel gruppo di ricerca dipartimentale del Prof. Lucio Potito, del dipartimento di Economia Aziendale, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da Settembre 2007, presso il Dipartimento di Economia Aziendale dell\u2019Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, riceve incarico quale componente del gruppo di ricerca \u201cLa comunicazione economico-finanziaria nell'ente locale: esperienze e prospettive internazionali\u201d, ammesso a finanziamento dalla Regione Campania in base alla L.R. 5/02 Annualit\u00e0 2005 - Responsabile scientifico Prof. Roberto Maglio.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Membro dell'unit\u00e0 locale impegnata sulla ricerca dal titolo \"Analisi degli effetti dei principi contabili internazionali IAS/IFRS applicati alle imprese finanziarie quotate nella Borsa Valori di Milano\" nell'ambito del PRIN 2007, ammesso a finanziamento dal MIUR, dal titolo \"L'impatto dell'adozione degli IAS/IFRS sull'informazione di bilancio delle imprese italiane quotate: un'analisi empirica comparata con i principi contabili OIC e US GAAP\", coordinatore nazionale prof. Luciano Marchi (i risultati scientifici rilevati sono stati riportati nella pubblicazione con ISBN allegata tra le pubblicazioni scientifiche dal titolo: - a cura di MARCHI L, POTITO L. - L'impatto dell'adozione degli IAS/IFRS sui bilanci delle imprese italiane quotate, Milano, 2012, FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0883-1.).",
        "periodo": "dal 22-09-2008 al 19-10-2010"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Aprile 2010 \u00e8 membro del Gruppo di ricerca Sidrea \u201cBanca dati Didattica\u201d diretta dal Prof. Giovanni Liberatore, come si evince dal seguente link: http://www.sidrea.it/commissione-banca-dati-della-didattica/",
        "periodo": "dal 01-04-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Aprile 2010 \u00e8 membro del Gruppo di ricerca Sidrea \u201cLa valutazione periodica della ricerca\u201d diretta dal Prof. Riccardo Palumbo (i primi risultati scientifici rilevati sono stati riportati nella pubblicazione con ISBN allegata).",
        "periodo": "dal 01-04-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Gennaio 2013 \u00e8 componente del progetto di ricerca del Dipartimento di Economia (Seconda Universit\u00e0 degli Studi Napoli) su \u201cDottrina e best practices a confronto. La definizione delle strategie e l\u2019implementazione del controllo di gestione in Ikea Baronissi\u201d con il Prof. Giuseppe Sannino e il Prof. Paolo Tartaglia Polcini.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Marzo 2013 \u00e8 membro del Gruppo di ricerca Sidrea \u201cValutazione delle aziende in crisi\u201d diretta dal Prof. Giovanni Liberatore.",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da Dicembre 2013, presso il Dipartimento di Economia, Management, Istituzioni dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \"Federico II\", riceve incarico quale componente scientifico del gruppo di ricerca su \u201cLa rappresentazione degli strumenti finanziari ibridi nel bilancio dell'emittente: prospettive di evoluzione degli IAS/IFRS e relativi riflessi nell'ordinamento giuridico nazionale\u201d ammesso a finanziamento con Decreto Dirigenziale n. 59 del 23/12/2013 dalla Regione Campania ai sensi della L.R. n.5 del 28.03.2002 - Responsabile scientifico Prof. Roberto Maglio.",
        "periodo": "dal 23-12-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Gennaio 2014 \u00e8 membro del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli \u201cFinancial reporting, capital markets & corporate governance\u201d diretta dal Prof. Michele Pizzo.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di lavoro AIDEA su \u201cPrincipi di gestione delle crisi\u201d coordinato dai proff. Alberto Quagli e Alessandro Danovi che, in collaborazione con IRDCEC, ANDAF, APRI, OCRI, ha redatto in data 6 giugno 2014 i Principi di Attestazione dei Piani di Risanamento, approvati in data 3 settembre 2014 dal Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti ed Esperti Contabili e rinvenibili al seguente link: http://www.odcectivoli.it/documen ts/Principi_di_attestazione_dei_piani_di _risanamento.pdf",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Settembre 2014 \u00e8 membro del Gruppo di ricerca del Dipartimento di Economia della Seconda Universit\u00e0 di Napoli \u201cThe accounting harmonization process & Performance evaluation\u201d diretta dal Prof. Riccardo Macchioni.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Ottobre 2014 \u00e8 membro del Gruppo di ricerca Sidrea \u201cBilancio e principi contabili\u201d coordinato dai Proff. Stefano Adamo e Maura Campra, nell\u2019ambito del quale Francesco Agliata si \u00e8 in particolare occupato, congiuntamente ad altri colleghi, delle Osservazioni di SIDREA in tema di strumenti finanziari derivati al documento di consultazione del Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze per l\u2019attuazione della direttiva 2013/34/eu del parlamento europeo e del consiglio del 25 giugno 2013, relativa ai bilanci di esercizio, ai bilanci consolidati e alle relative relazioni di talune tipologie di imprese.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Febbraio 2015 \u00e8 membro del Gruppo di ricerca Sidrea \u201cLa valutazione delle aziende, delle parti d\u2019azienda, dei gruppi e delle altre forme aggregative\u201d coordinato dal Prof. Eugenio Comuzzi.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Febbraio 2015 \u00e8 membro del Gruppo di ricerca Sidrea \u201cLa valutazione di aziende appartenenti a particolari settori di attivit\u00e0\u201d coordinato dal Prof. Roberto Maglio.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Dicembre 2015 \u00e8 membro del Gruppo di Lavoro congiunto CNDCEC \u2013 SIDREA/2016 che sta elaborando il Documento \u201cStandard di valutazione nelle crisi aziendali (AIRA)\u201d coordinato dal Prof. Giovanni Liberatore, come da seguente link: http://www.sidrea.it/wp-content/uploads/ 2015/05/STANDARD-VALUTAZIONE-CRISI-AZIEN DALI_ASSEGNAZIONI-E-NOTE-STILISTICHE-18- 05.pdf",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal mese di Marzo 2016 \u00e8 membro del Gruppo di ricerca Sidrea \u201cLa valutazione delle aziende sottoposte a misure cautelative\u201d coordinato dal prof. Fabio La Rosa.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Progetto di ricerca di Ateneo (SUN), anno 2009, dal titolo: \"Gli impatti del Progetto Insurance dello IASB nella gestione delle imprese assicuratrici\".",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 20-01-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di Ateneo (SUN), anno 2010, dal titolo: \"Aspetti critici delle public utilities nella prospettiva economico-aziendale\".",
        "periodo": "dal 29-07-2010 al 28-07-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di Ateneo (SUN), anno 2013, dal titolo: \"Tendenze evolutive nei modelli multidimensionali di controllo di gestione delle aziende di public utilities\".",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca di Ateneo (SUN), anno 2015, dal titolo: \u201cThe impact of IAS/IFRS adoption on Italian IPOs\u201d.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}