{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "EuroMed Press",
        "titolo": "The result of administration and the fiscal year result: evidence from the accounting experimentation in Italian local authorities",
        "ISBN": [
          "978-9963-711-43-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-9963-711-43-7, Warsaw, Poland, September 14-16, 2016",
        "opera": "9th EuroMed Conference of the EuroMed Academy of Business - Conference readings book proceedings - Innovation, Entrepreneurship and Digital Ecosystems",
        "anno": "2016",
        "autori": "Biondi Lucia, Masi Anita"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Biondi Lucia, Masi Anita (2016). The result of administration and the fiscal",
        "year result: evidence from the accounting experimentation in Italian local",
        "authorities. In: 9th EuroMed Conference of the EuroMed Academy of",
        "Business - Conference readings book proceedings - Innovation,",
        "Entrepreneurship and Digital Ecosystems. EuroMed Press, ISBN:",
        "978-9963-711-43-7, Warsaw, Poland, September 14-16, 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "VERSO UN SISTEMA CONTABILE ECONOMICO-PATRIMONIALE: PRIME EVIDENZE EMPIRICHE NELL\u2019AMBITO DELLE UNIVERSIT\u00c0 PUBBLICHE ITALIANE",
        "ISSN": [
          "1127-5812"
        ],
        "journal": "AZIENDA PUBBLICA",
        "csp": "vol. 3, p. 247-267, ISSN: 1127-5812",
        "anno": "2015",
        "autori": "Biondi Lucia, Francese Umberto, Gulluscio Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondi Lucia, Francese Umberto, Gulluscio Carmela (2015). VERSO UN",
        "SISTEMA CONTABILE ECONOMICO-PATRIMONIALE: PRIME",
        "EVIDENZE EMPIRICHE NELL\u2019AMBITO DELLE UNIVERSIT\u00c0 PUBBLICHE",
        "ITALIANE. AZIENDA PUBBLICA, vol. 3, p. 247-267, ISSN: 1127-5812"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "spa",
        "titolo": "I documenti di rendicontazione economico-patrimoniali",
        "ISBN": [
          "9788814206382"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814206382",
        "opera": "D'Alessio Lidia;Simeone Cinzia;Barbato Massimiliano;Anzalone Massimo;Biondi Lucia;Ciardi Roberto;Collesi Daniela;Francese Umberto;Mariani Paola;Masi Anita;Vermiglio Carlo;Zeppieri Simone. (a cura di): D'Alessio L. Simeone C. Barbato M., L'armonizzazione contabile degli enti territoriali. Analisi della sperimentazione e linee evolutive. Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit",
        "anno": "2015",
        "autori": "Biondi Lucia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Biondi Lucia (2015). I documenti di rendicontazione",
        "economico-patrimoniali. In: D'Alessio Lidia;Simeone Cinzia;Barbato",
        "Massimiliano;Anzalone Massimo;Biondi Lucia;Ciardi Roberto;Collesi",
        "Daniela;Francese Umberto;Mariani Paola;Masi Anita;Vermiglio",
        "Carlo;Zeppieri Simone. (a cura di): D'Alessio L. Simeone C. Barbato M.,",
        "L'armonizzazione contabile degli enti territoriali. Analisi della",
        "sperimentazione e linee evolutive. Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit. spa, ISBN:",
        "9788814206382"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:RomaTrE-Press",
        "titolo": "Il contesto strategico \u2013 il principio di Sostenibilit\u00e0, Il modello organizzativo di Roma Tre, La programmazione",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-31-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-97524-31-1",
        "opera": "AA.VV.. Il Bilancio Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Anno 2013",
        "anno": "2015",
        "autori": "BIONDI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIONDI L (2015). Il contesto strategico \u2013 il principio di Sostenibilit\u00e0, Il",
        "modello organizzativo di Roma Tre, La programmazione. In: AA.VV.. Il",
        "Bilancio Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Anno 2013.",
        "Roma:RomaTrE-Press, ISBN: 978-88-97524-31-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/QRAM-04-2014-0035"
        ],
        "titolo": "Accounting, Transparency and Governance: The Heritage Assets Problem",
        "ISSN": [
          "1176-6093"
        ],
        "journal": "QUALITATIVE RESEARCH IN ACCOUNTING & MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 11, p. 146-164, ISSN: 1176-6093, doi: 10.1108/QRAM-04-2014-0035",
        "anno": "2014",
        "autori": "Biondi L, Lapsley I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondi L, Lapsley I (2014). Accounting, Transparency and Governance: The",
        "Heritage Assets Problem. QUALITATIVE RESEARCH IN ACCOUNTING &",
        "MANAGEMENT, vol. 11, p. 146-164, ISSN: 1176-6093, doi:",
        "10.1108/QRAM-04-2014-0035"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ED2013-001005"
        ],
        "titolo": "Organizzazione degli enti locali ed evoluzione normativa: quale futuro per le societ\u00e0 strumentali?",
        "ISSN": [
          "1593-9464"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E DIRITTO DEL TERZIARIO",
        "csp": "p. 99-126, ISSN: 1593-9464, doi: 10.3280/ED2013-001005",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondi L, Dicerto A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondi L, Dicerto A (2013). Organizzazione degli enti locali ed evoluzione",
        "normativa: quale futuro per le societ\u00e0 strumentali?. ECONOMIA E DIRITTO",
        "DEL TERZIARIO, p. 99-126, ISSN: 1593-9464, doi:",
        "10.3280/ED2013-001005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "A New Performance Evaluation Tool: The Experience of an Italian Agricultural Company",
        "ISBN": [
          "978-1-922069-29-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1-922069-29-0",
        "opera": "Proceedings of European Business Research Conference, Rome (Italy), 5-6 September 2013",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALESSIO L, BIONDI L, GULLUSCIO C, ROSSI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'ALESSIO L, BIONDI L, GULLUSCIO C, ROSSI A (2013). A New",
        "Performance Evaluation Tool: The Experience of an Italian Agricultural",
        "Company. In: Proceedings of European Business Research Conference,",
        "Rome (Italy), 5-6 September 2013. ISBN: 978-1-922069-29-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "941-996",
        "titolo": "Accounting Professors in Rome and their Contribution to Italian Academy of Accountants",
        "ISBN": [
          "978-605-85912-1-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-605-85912-1-9",
        "opera": "'Conference Proceedings: III International Conference on Luca Pacioli in Accounting History, III Balkans and Middle East Countries Conference on Accounting and Accounting Conference (3rd BMAC), Istanbul,19-22 June 2013. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "D'ALESSIO L, BIONDI L, GULLUSCIO C, TORRECCHIA P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "D'ALESSIO L, BIONDI L, GULLUSCIO C, TORRECCHIA P (2013).",
        "Accounting Professors in Rome and their Contribution to Italian Academy of",
        "Accountants. In: 'Conference Proceedings: III International Conference on",
        "Luca Pacioli in Accounting History, III Balkans and Middle East Countries",
        "Conference on Accounting and Accounting Conference (3rd BMAC),",
        "Istanbul,19-22 June 2013. p. 941-996, ISBN: 978-605-85912-1-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "145-158",
        "titolo": "Cultural Heritage and Public Value: which measure",
        "ISBN": [
          "978-88-548-6430-6"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-6430-6, Roma, ottobre 2013",
        "opera": "(a cura di): Marchegiani L, Proceedings of the International Conference on Sustainable Cultural Management. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Biondi L (2013). Cultural Heritage and Public Value: which measure. In: (a",
        "cura di): Marchegiani L, Proceedings of the International Conference on",
        "Sustainable Cultural Management. p. 145-158, ROMA:Aracne Editrice,",
        "ISBN: 978-88-548-6430-6, Roma, ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:CACUCCI EDITORE",
        "titolo": "L\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale e i docenti romani a confronto: un percorso comune per la formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-294-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6611-294-5",
        "opera": "Proceedings of XXXVI AIDEA Conference, Lecce, 19-20-21 Semptember 2013, The firm's role in the economy: does a growth-oriented business model exist?",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondi L, D'Alessio L, Francese U, Gulluscio C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Biondi L, D'Alessio L, Francese U, Gulluscio C (2013). L\u2019Accademia Italiana",
        "di Economia Aziendale e i docenti romani a confronto: un percorso comune",
        "per la formazione. In: Proceedings of XXXVI AIDEA Conference, Lecce,",
        "19-20-21 Semptember 2013, The firm's role in the economy: does a",
        "growth-oriented business model exist?. BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN:",
        "978-88-6611-294-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "63",
        "titolo": "L\u2019universit\u00e0 in cambiamento. Riflessioni in tema di contabilit\u00e0 e bilancio. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-3484703-9"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3484703-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Biondi L (2013). L\u2019universit\u00e0 in cambiamento. Riflessioni in tema di",
        "contabilit\u00e0 e bilancio. vol. 63, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-3484703-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/17410401211205632"
        ],
        "titolo": "Current state of public sector performance management in seven selected countries",
        "ISSN": [
          "1741-0401"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF PRODUCTIVITY AND PERFORMANCE MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 61, p. 235-271, ISSN: 1741-0401, doi: 10.1108/17410401211205632",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mary Lee Rhodes, BIONDI L, Ricardo Gomes, Ana I. Melo, Frank Ohemeng, Gemma Perez-Lopez, Andrea Rossi, Wayhu Sutiyono"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mary Lee Rhodes, BIONDI L, Ricardo Gomes, Ana I. Melo, Frank",
        "Ohemeng, Gemma Perez-Lopez, Andrea Rossi, Wayhu Sutiyono (2012).",
        "Current state of public sector performance management in seven selected",
        "countries. THE INTERNATIONAL JOURNAL OF PRODUCTIVITY AND",
        "PERFORMANCE MANAGEMENT, vol. 61, p. 235-271, ISSN: 1741-0401,",
        "doi: 10.1108/17410401211205632"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sistemi di Performance Management nella P.A.: il modello \u201cCiclo di Valutazione della Performance",
        "ISSN": [
          "2039-0327"
        ],
        "journal": "PERFORMANCE & MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 3, p. 12-23, ISSN: 2039-0327",
        "anno": "2011",
        "autori": "D\u2019Alessio L., BIONDI L, Gulluscio C., Rossi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D\u2019Alessio L., BIONDI L, Gulluscio C., Rossi A (2011). Sistemi di",
        "Performance Management nella P.A.: il modello \u201cCiclo di Valutazione della",
        "Performance. PERFORMANCE & MANAGEMENT, vol. 3, p. 12-23, ISSN:",
        "2039-0327"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "VERSO UN SISTEMA CONTABILE ECONOMICO-PATRIMONIALE: PRIME EVIDENZE EMPIRICHE NELL\u2019AMBITO DELLE UNIVERSIT\u00c0 PUBBLICHE ITALIANE",
        "ISSN": [
          "1127-5812"
        ],
        "journal": "AZIENDA PUBBLICA",
        "csp": "vol. 3, p. 247-267, ISSN: 1127-5812",
        "anno": "2015",
        "autori": "Biondi Lucia, Francese Umberto, Gulluscio Carmela"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondi Lucia, Francese Umberto, Gulluscio Carmela (2015). VERSO UN",
        "SISTEMA CONTABILE ECONOMICO-PATRIMONIALE: PRIME",
        "EVIDENZE EMPIRICHE NELL\u2019AMBITO DELLE UNIVERSIT\u00c0 PUBBLICHE",
        "ITALIANE. AZIENDA PUBBLICA, vol. 3, p. 247-267, ISSN: 1127-5812"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/QRAM-04-2014-0035"
        ],
        "titolo": "Accounting, Transparency and Governance: The Heritage Assets Problem",
        "ISSN": [
          "1176-6093"
        ],
        "journal": "QUALITATIVE RESEARCH IN ACCOUNTING & MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 11, p. 146-164, ISSN: 1176-6093, doi: 10.1108/QRAM-04-2014-0035",
        "anno": "2014",
        "autori": "Biondi L, Lapsley I"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondi L, Lapsley I (2014). Accounting, Transparency and Governance: The",
        "Heritage Assets Problem. QUALITATIVE RESEARCH IN ACCOUNTING &",
        "MANAGEMENT, vol. 11, p. 146-164, ISSN: 1176-6093, doi:",
        "10.1108/QRAM-04-2014-0035"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/ED2013-001005"
        ],
        "titolo": "Organizzazione degli enti locali ed evoluzione normativa: quale futuro per le societ\u00e0 strumentali?",
        "ISSN": [
          "1593-9464"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E DIRITTO DEL TERZIARIO",
        "csp": "p. 99-126, ISSN: 1593-9464, doi: 10.3280/ED2013-001005",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondi L, Dicerto A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Biondi L, Dicerto A (2013). Organizzazione degli enti locali ed evoluzione",
        "normativa: quale futuro per le societ\u00e0 strumentali?. ECONOMIA E DIRITTO",
        "DEL TERZIARIO, p. 99-126, ISSN: 1593-9464, doi:",
        "10.3280/ED2013-001005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:CACUCCI EDITORE",
        "titolo": "L\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale e i docenti romani a confronto: un percorso comune per la formazione",
        "ISBN": [
          "978-88-6611-294-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6611-294-5",
        "opera": "Proceedings of XXXVI AIDEA Conference, Lecce, 19-20-21 Semptember 2013, The firm's role in the economy: does a growth-oriented business model exist?",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondi L, D'Alessio L, Francese U, Gulluscio C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Biondi L, D'Alessio L, Francese U, Gulluscio C (2013). L\u2019Accademia Italiana",
        "di Economia Aziendale e i docenti romani a confronto: un percorso comune",
        "per la formazione. In: Proceedings of XXXVI AIDEA Conference, Lecce,",
        "19-20-21 Semptember 2013, The firm's role in the economy: does a",
        "growth-oriented business model exist?. BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN:",
        "978-88-6611-294-5"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "63",
        "titolo": "L\u2019universit\u00e0 in cambiamento. Riflessioni in tema di contabilit\u00e0 e bilancio. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-3484703-9"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 978-88-3484703-9",
        "anno": "2013",
        "autori": "Biondi L"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Biondi L (2013). L\u2019universit\u00e0 in cambiamento. Riflessioni in tema di",
        "contabilit\u00e0 e bilancio. vol. 63, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "978-88-3484703-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/17410401211205632"
        ],
        "titolo": "Current state of public sector performance management in seven selected countries",
        "ISSN": [
          "1741-0401"
        ],
        "journal": "THE INTERNATIONAL JOURNAL OF PRODUCTIVITY AND PERFORMANCE MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 61, p. 235-271, ISSN: 1741-0401, doi: 10.1108/17410401211205632",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mary Lee Rhodes, BIONDI L, Ricardo Gomes, Ana I. Melo, Frank Ohemeng, Gemma Perez-Lopez, Andrea Rossi, Wayhu Sutiyono"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Mary Lee Rhodes, BIONDI L, Ricardo Gomes, Ana I. Melo, Frank",
        "Ohemeng, Gemma Perez-Lopez, Andrea Rossi, Wayhu Sutiyono (2012).",
        "Current state of public sector performance management in seven selected",
        "countries. THE INTERNATIONAL JOURNAL OF PRODUCTIVITY AND",
        "PERFORMANCE MANAGEMENT, vol. 61, p. 235-271, ISSN: 1741-0401,",
        "doi: 10.1108/17410401211205632"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sistemi di Performance Management nella P.A.: il modello \u201cCiclo di Valutazione della Performance",
        "ISSN": [
          "2039-0327"
        ],
        "journal": "PERFORMANCE & MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 3, p. 12-23, ISSN: 2039-0327",
        "anno": "2011",
        "autori": "D\u2019Alessio L., BIONDI L, Gulluscio C., Rossi A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "D\u2019Alessio L., BIONDI L, Gulluscio C., Rossi A (2011). Sistemi di",
        "Performance Management nella P.A.: il modello \u201cCiclo di Valutazione della",
        "Performance. PERFORMANCE & MANAGEMENT, vol. 3, p. 12-23, ISSN:",
        "2039-0327"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "csp": "Franco Angeli",
        "titolo": "Le professionalit\u00e0 e le competenze nei musei scientifici di Roma: analisi di un caso",
        "opera": "Responsabilit\u00e0 e performance nei musei",
        "anno": "2007",
        "autori": "BIONDI L, GULLUSCIO C, VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "BIONDI L, GULLUSCIO C, VERMIGLIO C (2007). Le professionalit\u00e0 e le",
        "competenze nei musei scientifici di Roma: analisi di un caso. In:",
        "Responsabilit\u00e0 e performance nei musei. Franco Angeli"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un nuovo modello organizzativo e gestionale nell\u2019amministrazione finanziaria dello Stato: le Agenzie Fiscali",
        "ISSN": [
          "1593-9154"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE",
        "csp": "p. 666-678, ISSN: 1593-9154",
        "anno": "2006",
        "autori": "BIONDI L, GULLUSCIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BIONDI L, GULLUSCIO C (2006). Un nuovo modello organizzativo e",
        "gestionale nell\u2019amministrazione finanziaria dello Stato: le Agenzie Fiscali.",
        "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE, p.",
        "666-678, ISSN: 1593-9154"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Il caso Lazio.",
        "titolo": "Aspetti giuridici e di governance degli Enti Strumentali Regionali e Gli Enti analizzati e le loro caratteristiche organizzative e contabili",
        "opera": "D'ALESSO L. A CURA DI. Chiarezza e rappresentazione veritiera e corretta dei bilanci degli Enti strumentali regionali e loro accountability",
        "anno": "2005",
        "autori": "BIONDI L"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BIONDI L (2005). Aspetti giuridici e di governance degli Enti Strumentali",
        "Regionali e Gli Enti analizzati e le loro caratteristiche organizzative e",
        "contabili. In: D'ALESSO L. A CURA DI. Chiarezza e rappresentazione",
        "veritiera e corretta dei bilanci degli Enti strumentali regionali e loro",
        "accountability. Il caso Lazio."
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B1",
    "progr": "26593",
    "nome": "BIONDI Lucia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Referee per la selezione dei paper del Convegno per il Bicentenario dell\u2019AIDEA, Lecce 2013",
        "periodo": "dal 14-04-2013 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la rivista \u201cInternational Journal of Productivity and Performance Management\u201d (IJPPM)",
        "periodo": "dal 13-10-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico della Collana editoriale \u201cCorporate governance e scenari di settore delle imprese. Emerging issues\u201d (Roma Tre E-press) ISBN: 978-88-97524-54-0",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Reviewer per la rivista \u201cImpresa Progetto \u2013 Electronic Journal of Management\u201d",
        "periodo": "dal 27-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "organizzatore e relatore dei risultati della ricerca PRIN 40% 2002 nell'ambito del convegno \u201cChiarezza e rappresentazione veritiera e corretta dei bilanci degli Enti Strumentali Regionali e loro accountability. Il caso Lazio\u201d, Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 27-03-2004 al 27-03-2004"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cUn modello di governance dei servizi pubblici locali: il caso del Comune di Roma\u201d nell\u2019ambito del convegno AIDEA Giovani dal titolo \u201cLe aziende dei servizi pubblici locali. Aspetti istituzionali, organizzativi, manageriali, finanziari, contabili e comunicazionali\u201d - Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 23-07-2004 al 23-07-2004"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cUn nuovo modello organizzativo e di governance nell\u2019amministrazione finanziaria dello Stato: le Agenzie Fiscali\u201d nell\u2019ambito del convegno AIDEA Giovani dal titolo \u201cL\u2019innovazione nella Pubblica Amministrazione: teoria e prassi\u201d- Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tor Vergata",
        "periodo": "dal 15-07-2005 al 15-07-2005"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cLa responsabilit\u00e0 sociale in un\u2019azienda non profit: il caso Telethon\u201d nell\u2019ambito del convegno AIDEA Giovani dal titolo \u201cLa responsabilit\u00e0 sociale negli studi economico-aziendali\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi G. D\u2019Annunzio di Pescara",
        "periodo": "dal 24-03-2006 al 25-03-2006"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cIl Change Management nella Camera di Commercio di Roma\u201d nell\u2019ambito del workshop nazionale della Rivista \u201cStudi Organizzativi\u201d dal titolo \u201cIl Change Management che innova\u201d - Universit\u00e0 Carlo Cattaneo LIUC di Castellanza (VA)",
        "periodo": "dal 05-06-2006 al 06-06-2006"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cLe professionalit\u00e0 e le competenze nei musei scientifici di Roma: analisi di un caso\u201d nell\u2019ambito dell\u2019International Workshop dal titolo \u201cIl futuro prossimo dei musei: risultati e competenze\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Firenze",
        "periodo": "dal 27-10-2006 al 27-10-2006"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cPerformance management systems in the reform of the Italian PA: a proposal for its practical application\u201d nell\u2019ambito della XV International Conference of the International Research Society for Public Management (IRSPM XV) - Value, Innovation and Partnership \u2013 Trinity College of Dublin, Ireland.",
        "periodo": "dal 11-04-2011 al 13-04-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di relatore e membro Esperto nella Commissione \u201cRendicontazione economico finanziaria e gestione delle aziende non profit\u201d del CNDCEC al convegno \"Rendicontazione economico-finanziaria e sociale degli enti no profit\" con un intervento dal titolo \"Le erogazioni liberali e il cinque per mille\", tenutosi ad Aosta",
        "periodo": "dal 10-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di relatore e membro Esperto nella Commissione \u201cRendicontazione economico finanziaria e gestione delle aziende non profit\u201d del CNDCEC al convegno \"Rendicontazione economico-finanziaria e sociale degli enti no profit\" con un intervento dal titolo \"Le erogazioni liberali e il cinque per mille\", tenutosi a Bergamo",
        "periodo": "dal 28-06-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cSociet\u00e0 strumentali e performance: il caso Civitas srl\u201d nell\u2019ambito del XXXIV Convegno annuale Aidea \u201cAziende di servizi e servizi per le aziende. La ricerca di un percorso di sviluppo sostenibile per superare la crisi\u201d \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Perugia, Italy;",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cControlling and reporting for strategy \u2013 The experience of an Italian agricultural company\u201d nell\u2019ambito del Workshop on Controlling and Reporting for Strategy del Management Control Journal \u2013 Universit\u00e0 di Pisa, Italy",
        "periodo": "dal 02-02-2012 al 03-02-2012"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cAn accounting problematic: heritage assets\u201d nell\u2019ambito della XVI Annual Conference of the International Research Society for Public Management (IRSPM) dal tema \u201cContradictions in Public Management. Managing in volatile times\u201d \u2013 Universit\u00e0 di Tor Vergata (Roma);",
        "periodo": "dal 11-04-2012 al 13-04-2012"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cAccounting Costs without a Cost Accounting System: the case of a small Italian winery of excellence\u201d nell\u2019ambito della 7th Asia Pacific Interdisciplinary Research in Accounting Conference (APIRA), Kobe (Japan)",
        "periodo": "dal 26-07-2013 al 28-07-2013"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cA New Performance Evaluation Tool: The Experience of an Italian Agricultural Company\u201d nell\u2019ambito della European Business Research Conference, Rome (Italy)",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 06-09-2013"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cCultural Heritage and Public Value: which measure?\u201d, nell\u2019ambito del NetMuse International Conference on Sustainable Cultural Heritage Management, Roma3 University, Rome (Italy)",
        "periodo": "dal 11-10-2013 al 12-10-2013"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cToward Accrual Accounting: Evidence from Italian Public Universities\u201d, nell\u2019ambito dell\u2019EIASM Public Sector Conference, University of Edinburgh Business School, UK",
        "periodo": "dal 02-09-2014 al 04-09-2014"
      },
      {
        "content": "organizzatrice del convegno \u201cL\u2019armonizzazione contabile degli enti territoriali: analisi della sperimentazione e linee evolutive\u201d, svoltosi presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell'Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 07-05-2015 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cIl risultato di amministrazione e il risultato dell\u2019esercizio a confronto: gli esiti della sperimentazione contabile negli enti territoriali\u201d, nell\u2019ambito del Convegno del AIDEA dal titolo \u201cSviluppo, sostenibilit\u00e0 e competitivit\u00e0 delle aziende: il contributo degli economisti aziendali\u201d \u2013 Universit\u00e0 del Sacro Cuore, Piacenza.",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "partecipazione in qualit\u00e0 di membro del comitato organizzatore al convegno internazionale \"Industrie culturali e creative. Sviluppo economico e rigenerazione urbana\", organizzato dal CROMA e dal Dipartimento di Studi Aziendali - Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 04-12-2015 al 05-12-2015"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cIl \u201ccosto standard unitario di formazione per studente in corso\u201d a supporto della progettazione delle politiche e strategie accademiche secondo una prospettiva bilanciata output-outcome\u201d, nell\u2019ambito del VII Workshop Azienda Pubblica \u2013 Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 25-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cThe Result of Administration and the Fiscal Year Result. Evidence from the Accounting Experimentation in Italian Local Authorities\u201d nell\u2019ambito della 8th Asia Pacific Interdisciplinary Research in Accounting Conference (APIRA), RMIT University, Melbourne, Australia",
        "periodo": "dal 13-07-2016 al 15-07-2016"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cThe Result of Administration and the Fiscal Year Result. Evidence from the Accounting Experimentation in Italian Local Authorities\u201d nell\u2019ambito della 9th International EIASM Public Sector Conference, Lisbon, Portugal.",
        "periodo": "dal 06-09-2016 al 08-09-2016"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cThe Result of Administration and the Fiscal Year Result. Evidence from the Accounting Experimentation in Italian Local Authorities\u201d nell\u2019ambito del Convegno Nazionale SIDREA 2016 \u201cIl governo aziendale tra tradizione ed innovazione\u201d, Universit\u00e0 di Pisa",
        "periodo": "dal 15-09-2016 al 16-09-2016"
      },
      {
        "content": "relatore del paper \u201cThe Result of Administration and the Fiscal Year Result: Evidence from the Accounting Experimentation in Italian Local Authorities\u201d nell\u2019ambito del New Public Sector (NPS) Seminar \u201cTransparency and Trust in Public Services\u201d, University of Edinburgh Business School",
        "periodo": "dal 03-11-2016 al 04-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico individuale di studio e ricerca sui \u201cSistemi di contabilit\u00e0 economica e finanziaria nelle Agenzie fiscali\u201d - Scuola Superiore dell\u2019Economia e delle Finanze (SSEF)",
        "periodo": "dal 13-10-2004 al 13-10-2005"
      },
      {
        "content": "Dottorato di ricerca in Economia Aziendale con borsa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, XX ciclo, Scuola Dottorale Internazionale in Diritto ed Economia \u201cTullio Ascarelli\u201d. Conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca in data 22 aprile 2008 a seguito della discussione della tesi: \u201cL\u2019introduzione dei principi contabili internazionali: riflessi sulla valutazione dei beni patrimoniali\u201d. Giudizio della commissione in merito ad originalit\u00e0, metodologia, senso critico, conoscenza delle problematiche: ottimo.",
        "periodo": "dal 22-04-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di esperto della Commissione \u201cRendicontazione economico-finanziaria e gestione delle aziende non profit\u201d del Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili (CNDCEC). La partecipazione ai lavori della commissione ha prodotto una pubblicazione del CNDCEC dal titolo \"Guida operativa alle erogazioni liberali a favore degli enti non profit e al cinque per mille\" (18 maggio 2011); un articolo a firma della sottoscritta dal titolo \"Donare responsabilmente? Erogazioni liberali per gli enti non profit\", pubblicato nella rivista del Sole 24 Ore Guida alla \u201cContabilit\u00e0 e Bilancio\u201d, n. 16/2011, pp. 68-74, ISSN: 1826-2651; nonch\u00e8 la realizzazione di eventi presso le sedi territoriali del CNDCEC al fine di illustrare i risultati dei lavori della commissione",
        "periodo": "dal 15-12-2010 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Nomina in qualit\u00e0 docente esperto nelle discipline economico-aziendali al fine dello svolgimento di incarico di Consulente Tecnico d\u2019Ufficio (CTU), designato con sentenza n. 6047/2014 del TAR del Lazio \u2013 sezione Prima",
        "periodo": "dal 16-07-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Partecipazione alla II edizione del premio Tesi PA organizzato dal Consorzio Nuova PA (partnership tra Forum PA e Lattanzio&Associati) classificandosi tra le 15 migliori tesi a concorso",
        "periodo": "dal 05-02-2009 al 05-02-2009"
      },
      {
        "content": "Membro dello Special Interest Group (SIG) on Accounting and Accountability, International Research Society of Public Management (IRSPM)",
        "periodo": "dal 20-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana dei Docenti di Ragioneria e di Economia Aziendale (SIDREA)",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Dall' A.A. 2011/2012 \u2013 presente (a esaurimento del ciclo): membro del Collegio Docenti del dottorato \u201cAnalisi aziendale e giuridica: mercati, finanza, istituzioni e consumatori\u201d XXVII ciclo dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre (gi\u00e0 sezione di Economia Aziendale della Scuola Dottorale in Diritto ed Economia \u201cTullio Ascarelli\u201d)",
        "periodo": "dal 01-10-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Collegio Docenti del dottorato in Mercati, Impresa e Consumatori presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre (non ancora formalizzato sul sito MIUR)",
        "periodo": "dal 12-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca in qualit\u00e0 di Visiting Research Scholar presso l\u2019Institute of Public Sector Accounting Research, University of Edinburgh Business School. Tutor: prof. Irvine Laplsey.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 31-07-2007"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di tutorato per gli insegnamenti di \"Programmazione e Controllo\" ed \"Analisi e contabilit\u00e0 dei costi nelle imprese turistiche2 presso l\u2019Universit\u00e0 Telematica Internazionale UNINETTUNO, a.a. 2009/2010",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza nell'ambito del Master di II livello in Innovazione e Management nelle Amministrazioni Pubbliche (MIMAP) \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre, a.a. 2010/2011",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Affidamento interno del corso di \"Programmazione e controllo\" (60 ore, 9 CFU); Affidamento interno del I modulo del corso di Valutazione di Impresa (27 ore, 4 CFU), DISA, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza nell'ambito del Master di II livello in Gestione delle Banche e delle Assicurazioni \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre, a.a. 2012/2013",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Affidamento interno del II modulo del corso di \"Programmazione e controllo\" (30 ore); affidamento interno del I modulo del corso di \"Programmazione e controllo delle Amministrazioni Pubbliche\" (30 ore), DISA, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza nell'ambito del Master in Diritto dei servizi sanitari, management e coordinamento dei servizi socio-sanitari ed educativi \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre, a.a. 2013/2014-2014/2015",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza nell'ambito del Master di II livello in Management \u2013 Promozione - Innovazioni Tecnologiche nella Gestione dei Beni Culturali \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre, a.a. 2014/2015-2015/2016",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento interno del I modulo del corso di Programmazione e controllo (30 ore) presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre; affidamento del II modulo del corso di Economia Aziendale (30 ore) presso il Dipartimento di Economia ed Impresa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza nell'ambito del Master di II livello in \u201cComunicazione storica\u201d \u2013 Universit\u00e0 Roma Tre, a.a. 2014/2015",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Affidamento interno del I modulo del corso di \"Programmazione e controllo\" (30 ore) presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre; affidamento del corso di \"Economia Aziendale\" (48 ore) e del corso di \"Economia delle Aziende Turistiche\" (60 ore) presso il Dipartimento di Economia ed Impresa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Affidamento interno del corso di Programmazione e controllo (60 ore) presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre; affidamento del corso di Economia Aziendale (12 ore) presso il Dipartimento di Economia ed Impresa dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi della Tuscia",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Scuola Nazionale di Metodologia della Ricerca dell\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale (AIDEA)",
        "periodo": "dal 18-09-2006 al 23-09-2006"
      },
      {
        "content": "Membro di commissioni di laurea triennale e magistrale in qualit\u00e0 di relatore e correlatore di tesi, DISA, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Scuola Nazionale di Metodologia della Didattica dell\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale (AIDEA)",
        "periodo": "dal 03-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Membro supplente (intervenuto a sostituzione del membro effettivo) della commissione giudicatrice per il concorso di ammissione al XXIX ciclo Dottorale in Analisi Aziendale e Giuridica: Mercati, Finanza, Istituzioni e Consumatori - Curriculum Amministrazione, valutazione e controllo, presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 15-10-2013 al 22-10-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione per l\u2019attribuzione di n.1 assegno per la collaborazione ad attivit\u00e0 di ricerca dal titolo: \u201cBusiness plan e monitoraggio\u201d, SSD SECS- P/07, Universit\u00e0 degli Studi \"Roma Tre\"",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 25-09-2014"
      },
      {
        "content": "Membro esperto della commissione del \u201cConcorso pubblico, per esami, a un posto a tempo indeterminato di categoria EP\u201d \u2013 rep. N. 886 del 07.06.2013",
        "periodo": "dal 20-10-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Scuola Estiva di Statistica per le Scienze Sociali della T-Stat",
        "periodo": "dal 14-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "The First European Colloquium on Qualitative Research Methods in Business and Accounting, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 14-07-2015 al 15-07-2015"
      },
      {
        "content": "Scuola di metodologia per la ricerca sociale 2015 Analisi Econometriche \u2013 Corso Base, Universit\u00e0 della Calabria",
        "periodo": "dal 20-07-2015 al 24-07-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione giudicatrice per il concorso di ammissione al XXXII ciclo Dottorale in Mercati, Impresa e Consumatori \u2013 Curriculum Governance e Gestione d\u2019Impresa, Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre",
        "periodo": "dal 14-07-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione Didattica e Referente Assicurazione della Qualit\u00e0 del Corso di LM in Economia Aziendale, Dipartimento di Studi Aziendali, Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione ad attivit\u00e0 di ricerca nell\u2019ambito del Progetto di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN 2002) dal titolo \u201cLa chiarezza e la rappresentazione veritiera e corretta dei bilanci degli enti strumentali regionali e loro accountability\u201d (Coordinatore Scientifico: Giovanni Melis; Responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca \u201cUniversit\u00e0 Roma Tre\u201d: Lidia D\u2019Alessio). Il progetto ha portato, con riferimento all'unit\u00e0 di ricerca, alla realizzazione di un convegno nazionale in cui sono stati illustrati i risultati dell'analisi per il caso della regione Lazio (tenutosi presso l'Universit\u00e0 Roma Tre in data 27 marzo 2004) nonch\u00e9 alla pubblicazione di un volume a cura della prof.ssa Lidia D'Alessio, edito da FrancoAngeli (ISBN: 9788846471079)",
        "periodo": "dal 01-10-2003 al 30-09-2004"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca scientifico dal titolo \"Modelli di governance: il sistema duale sugli enti e sulle imprese\", coordinatore prof.ssa Lidia D'Alessio",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca scientifico dal titolo \"Il bilancio della Comunit\u00e0 Europea: ipotesi di configurazione nel sistema dei principi contabili europei e internazionali\", coordinatore prof.ssa Lidia D'Alessio",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca scientifico dal titolo \"La nuova Legge di Contabilit\u00e0 dello Stato. Prime riflessioni in tema di normalizzazione ed armonizzazione degli Enti Pubblici. Riflessi sulla Sanit\u00e0, sulle Agenzie Fiscali e su altri Enti Pubblici\u2019\", coordinatore prof.ssa Lidia D'Alessio",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Componente del progetto di ricerca scientifico dal titolo \"\u2018I sistemi di misurazione della performance nella riforma della Pubblica Amministrazione Italiana: proposte di applicazioni pratiche\u2019\", coordinatore prof.ssa Lidia D'Alessio",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca insediatosi presso il MEF - Dipartimento della Ragioneria Generale dello Stato - Ispettorato Generale di Finanza Ufficio V, che ha avuto incarico di revisionare il DPR 97/2003 secondo quanto previsto dalle modifiche legislative recate dal D.Lgs. 31 maggio 2011, n. 91. La sottoscritta ha partecipato alle riunioni tenutesi presso gli Uffici del Ministero dell'Economia e Finanze - Polo RGS, Sala Conferenze, Piano terra, scala D, ed ha collaborato alla studio e alla revisione delle bozze di Decreto.",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 25-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del team di progetto per lo studio, la realizzazione e la somministrazione del Progetto formativo per il personale Tecnico-Amministrativo e Bibliotecario sui sistemi contabili dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente del Laboratorio di Economia e Management dei Patrimoni Culturali (LABEPAC) istituito presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre. Il progetto ha portato alla realizzazione di molteplici iniziative (convegni, workshop, master, etc.) come illustrato nel file allegato",
        "periodo": "dal 20-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro del comitato scientifico del Laboratorio in materia di governance aziendale e creazione di valore, istituito presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre. Il progetto ha portato, inoltre, alla creazione di una collana dal titolo \"Corporate governance e scenari di settore delle imprese. Emerging issues\u201d (Roma Tre E-press) ISBN: 978-88-97524-54-0",
        "periodo": "dal 20-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente e coordinatore della sezione \"Identit\u00e0 dell'Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre\" del progetto di ricerca relativo all\u2019elaborazione del Bilancio Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre. Il progetto ha portato alla redazione del Bilancio Sociale 2013 (pubblicato, ISBN: 978-88-97524-31-1) e del Bilancio sociale 2014-2015 (in corso di pubblicazione).",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente del progetto di ricerca riguardante la sperimentazione dell\u2019armonizzazione contabile negli Enti Locali prevista dall\u2019art. 36 del D.Lgs. n. 23 giugno 2011, n. 118, come da convenzione stipulata tra il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre e il Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze \u2013 Dipartimento della Ragioneria Generale dello Stato (RGS) e tra il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre e la societ\u00e0 EY. Il progetto si \u00e8 articolato in pi\u00f9 fasi ed ha visto il coinvolgimento dei componenti il Gruppo di Lavoro sia nella fase di studio della normativa e della letteratura di riferimento, sia nella fase di preparazione e di somministrazione dei questionari ai Dirigenti e funzionari delle aziende pubbliche coinvolte nel processo di sperimentazione. La somministrazione dei questionari \u00e8 avvenuta durante apposite giornate formative svoltesi presso le sedi universitarie di Milano (Univ. Statale), Bologna (Alma Mater Studiorum), Venezia (C\u00e0 Foscari), Firenze (Universit\u00e0 degli Studi di Firenze), Roma (Roma Tre), Lecce (Universit\u00e0 del Salento). Il progetto ha, inoltre, portato alla realizzazione del convegno nazionale dal titolo \"L'armonizzazione contabile degli enti territoriali: analisi della sperimentazione e linee evolutive\" tenutosi a Roma in data 7 maggio 2015, nonch\u00e9 alla pubblicazione di un volume a cura di D\u2019Alessio L., Simeone C., Barbato M., dal titolo \u201cL\u2019armonizzazione contabile degli enti territoriali: analisi della sperimentazione e linee evolutive\u201d, edito da Giuffr\u00e8 (ISBN978-88-14-20638-2)",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipante in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca e di lavoro per la realizzazione del \"Distretto Tecnologico dei beni e delle attivit\u00e0 Culturali della Regione Lazio\". Il progetto vede coinvolte diverse universit\u00e0 ed istituzioni regionali e si propone di fornire un programma di alta formazione, ricerca industriale e sviluppo tecnologico a sostegno delle imprese. Il 15 aprile 2016 a Roma presso il CNR si \u00e8 svolto un convegno per illustrare il progetto DTBC.",
        "periodo": "dal 18-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca internazionale del progetto \"Cultural Heritage and Contemporary Culture: Transferring knowledge, Managing Outcomes, and Enabling Sustainability\".",
        "periodo": "dal 18-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di componente del gruppo di ricerca internazionale sul tema \u201cIntegrated Reporting and EU Law\". Il primo working progress dal titolo \u201cIntegrated Reporting and EU Law. Competing, Converging or Complementary Regulatory Frameworks?\u201d \u00e8 stato presentato dal dott. Monciardini alla conferenza internazionale \"Life-cycle based management and reporting for sustainable business\" svoltasi ad Oslo il 29-30 November 2016. (conference website: http://www.jus.uio.no/ifp/english/resear ch/projects/smart/events/conferences/lif e-cycle-based-management-and-report.html )",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}