{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-146",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.14505/sse.2015"
        ],
        "titolo": "Smart City Initiatives, Public Real Estate Strategic Management and New Venture Creation, Start-ups and Start-up Ecosystems: Theories, Models and Case Studies in the Mediterranean Area.",
        "ISBN": [
          "978-606-8689-07-4"
        ],
        "csp": "CRAIOVA:ASERS Publishing, ISBN: 978-606-8689-07-4, doi: http://dx.doi.org/10.14505/sse.2015",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Domenico Nicol\u00f2, Start - ups and Start - up Ecosystems: Theories, Models and Case Studies in the Mediterranea n Area.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicol\u00f2 D, Vermiglio C, Valenza G, Fio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicol\u00f2 D, Vermiglio C, Valenza G, Fio A (2015). Smart City Initiatives, Public",
        "Real Estate Strategic Management and New Venture Creation, Start-ups",
        "and Start-up Ecosystems: Theories, Models and Case Studies in the",
        "Mediterranean Area.. In: AA.VV.. (a cura di): Domenico Nicol\u00f2, Start - ups",
        "and Start - up Ecosystems: Theories, Models and Case Studies in the",
        "Mediterranea n Area.. p. 127-146, CRAIOVA:ASERS Publishing, ISBN:",
        "978-606-8689-07-4, doi: http://dx.doi.org/10.14505/sse.2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-85",
        "titolo": "La creazione del valore dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre - il capitale intellettuale e la determinazione del valore aggiunto",
        "ISBN": [
          "978-88-97524-31-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Roma Tre Press, ISBN: 978-88-97524-31-1",
        "opera": "AA.VV.. IL BILANCIO SOCIALE Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vermiglio C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vermiglio C (2015). La creazione del valore dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre - il",
        "capitale intellettuale e la determinazione del valore aggiunto. In: AA.VV.. IL",
        "BILANCIO SOCIALE Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre. p. 39-85,",
        "ROMA:Roma Tre Press, ISBN: 978-88-97524-31-1"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valorizzazione del patrimonio immobiliare quale leva strategica dei programmi Smart City",
        "ISSN": [
          "1127-5812"
        ],
        "journal": "AZIENDA PUBBLICA",
        "csp": "vol. 4, p. 396-410, ISSN: 1127-5812",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vermiglio C, Anselmi L, Nicol\u00f2 D, Valenza G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vermiglio C, Anselmi L, Nicol\u00f2 D, Valenza G. (2014). La valorizzazione del",
        "patrimonio immobiliare quale leva strategica dei programmi Smart City.",
        "AZIENDA PUBBLICA, vol. 4, p. 396-410, ISSN: 1127-5812"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-135",
        "titolo": "Spunti di riflessione in tema di Integrated reporting",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7995-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7995-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): VERMIGLIO C;RUPO D, Bene comune, etica e CSR. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VERMIGLIO C (2014). Spunti di riflessione in tema di Integrated reporting.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): VERMIGLIO C;RUPO D, Bene comune, etica e CSR.",
        "p. 123-135, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7995-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-171",
        "titolo": "Time relevance within companies\u2019 non-bankruptcy insolvency proceedings. Evidences from Eastern Sicilian Courts",
        "ISBN": [
          "9788854881112"
        ],
        "csp": "Ariccia:Aracne Editore, ISBN: 9788854881112",
        "opera": "(a cura di): Augusto D'Amico Giovanni Moschella, Enterprise in hardship Economics, Managerial and Juridical Perspectives. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carlo Vermiglio, Salvatore Sidoti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carlo Vermiglio, Salvatore Sidoti (2014). Time relevance within companies\u2019",
        "non-bankruptcy insolvency proceedings. Evidences from Eastern Sicilian",
        "Courts. In: (a cura di): Augusto D'Amico Giovanni Moschella, Enterprise in",
        "hardship Economics, Managerial and Juridical Perspectives. p. 159-171,",
        "Ariccia:Aracne Editore, ISBN: 9788854881112"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Prefazione/Postfazione",
      "parsed": {
        "precsp": "11-12",
        "titolo": "Prefazione",
        "ISBN": [
          "9788854879959"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne Editore, ISBN: 9788854879959",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Daniela Rupo Carlo Vermiglio, Bene comune, Etica e CSR. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Daniela Rupo, Carlo Vermiglio"
      },
      "rawcontent": [
        "Prefazione/Postfazione",
        "Daniela Rupo, Carlo Vermiglio (2014). Prefazione. In: AA.VV.. (a cura di):",
        "Daniela Rupo Carlo Vermiglio, Bene comune, Etica e CSR. p. 11-12,",
        "ROMA:Aracne Editore, ISBN: 9788854879959"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-69",
        "titolo": "Il bilancio consolidato e il reporting per segmenti nel governo delle relazioni con le partecipate e nella comunicazione esterna delle amministrazioni pubbliche locali",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4051-3"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4051-3",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Gianni Paramithiotti, Servizi e imprese pubbliche in Europa tra convergenza e sussidiariet\u00e0. vol. 60, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VERMIGLIO C (2013). Il bilancio consolidato e il reporting per segmenti nel",
        "governo delle relazioni con le partecipate e nella comunicazione esterna",
        "delle amministrazioni pubbliche locali. In: AA.VV.. (a cura di): Gianni",
        "Paramithiotti, Servizi e imprese pubbliche in Europa tra convergenza e",
        "sussidiariet\u00e0. vol. 60, p. 47-69, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-4051-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-250",
        "titolo": "LA GESTIONE STRATEGICA DEL PATRIMONIO IMMOBILIARE DELLE AZIENDE PUBBLICHE LOCALI. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6659-034-7"
        ],
        "csp": "Roma:RIREA (Collana Economia Aziendale e Management), ISBN: 978-88-6659-034-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VERMIGLIO C (2012). LA GESTIONE STRATEGICA DEL PATRIMONIO",
        "IMMOBILIARE DELLE AZIENDE PUBBLICHE LOCALI. vol. 3, p. 1-250,",
        "Roma:RIREA (Collana Economia Aziendale e Management), ISBN:",
        "978-88-6659-034-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/02637471111178119"
        ],
        "titolo": "Public property management for Italian Local Governments. Framework, current issues and viable solutions.",
        "ISSN": [
          "0263-7472"
        ],
        "journal": "PROPERTY MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 29, p. 423-442, ISSN: 0263-7472, doi: 10.1108/02637471111178119",
        "anno": "2011",
        "autori": "VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VERMIGLIO C (2011). Public property management for Italian Local",
        "Governments. Framework, current issues and viable solutions.. PROPERTY",
        "MANAGEMENT, vol. 29, p. 423-442, ISSN: 0263-7472, doi:",
        "10.1108/02637471111178119"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-146",
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.14505/sse.2015"
        ],
        "titolo": "Smart City Initiatives, Public Real Estate Strategic Management and New Venture Creation, Start-ups and Start-up Ecosystems: Theories, Models and Case Studies in the Mediterranean Area.",
        "ISBN": [
          "978-606-8689-07-4"
        ],
        "csp": "CRAIOVA:ASERS Publishing, ISBN: 978-606-8689-07-4, doi: http://dx.doi.org/10.14505/sse.2015",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Domenico Nicol\u00f2, Start - ups and Start - up Ecosystems: Theories, Models and Case Studies in the Mediterranea n Area.. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Nicol\u00f2 D, Vermiglio C, Valenza G, Fio A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Nicol\u00f2 D, Vermiglio C, Valenza G, Fio A (2015). Smart City Initiatives,",
        "Public Real Estate Strategic Management and New Venture Creation,",
        "Start-ups and Start-up Ecosystems: Theories, Models and Case Studies in",
        "the Mediterranean Area.. In: AA.VV.. (a cura di): Domenico Nicol\u00f2, Start -",
        "ups and Start - up Ecosystems: Theories, Models and Case Studies in the",
        "Mediterranea n Area.. p. 127-146, CRAIOVA:ASERS Publishing, ISBN:",
        "978-606-8689-07-4, doi: http://dx.doi.org/10.14505/sse.2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La valorizzazione del patrimonio immobiliare quale leva strategica dei programmi Smart City",
        "ISSN": [
          "1127-5812"
        ],
        "journal": "AZIENDA PUBBLICA",
        "csp": "vol. 4, p. 396-410, ISSN: 1127-5812",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vermiglio C, Anselmi L, Nicol\u00f2 D, Valenza G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vermiglio C, Anselmi L, Nicol\u00f2 D, Valenza G. (2014). La valorizzazione del",
        "patrimonio immobiliare quale leva strategica dei programmi Smart City.",
        "AZIENDA PUBBLICA, vol. 4, p. 396-410, ISSN: 1127-5812"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "159-171",
        "titolo": "Time relevance within companies\u2019 non-bankruptcy insolvency proceedings. Evidences from Eastern Sicilian Courts",
        "ISBN": [
          "9788854881112"
        ],
        "csp": "Ariccia:Aracne Editore, ISBN: 9788854881112",
        "opera": "(a cura di): Augusto D'Amico Giovanni Moschella, Enterprise in hardship Economics, Managerial and Juridical Perspectives. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Carlo Vermiglio, Salvatore Sidoti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Carlo Vermiglio, Salvatore Sidoti (2014). Time relevance within companies\u2019",
        "non-bankruptcy insolvency proceedings. Evidences from Eastern Sicilian",
        "Courts. In: (a cura di): Augusto D'Amico Giovanni Moschella, Enterprise in",
        "hardship Economics, Managerial and Juridical Perspectives. p. 159-171,",
        "Ariccia:Aracne Editore, ISBN: 9788854881112"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "123-135",
        "titolo": "Spunti di riflessione in tema di Integrated reporting",
        "ISBN": [
          "978-88-548-7995-9"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7995-9",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): VERMIGLIO C;RUPO D, Bene comune, etica e CSR. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VERMIGLIO C (2014). Spunti di riflessione in tema di Integrated reporting.",
        "In: AA.VV.. (a cura di): VERMIGLIO C;RUPO D, Bene comune, etica e",
        "CSR. p. 123-135, ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-7995-9"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-69",
        "titolo": "Il bilancio consolidato e il reporting per segmenti nel governo delle relazioni con le partecipate e nella comunicazione esterna delle amministrazioni pubbliche locali",
        "ISBN": [
          "978-88-498-4051-3"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 978-88-498-4051-3",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Gianni Paramithiotti, Servizi e imprese pubbliche in Europa tra convergenza e sussidiariet\u00e0. vol. 60, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VERMIGLIO C (2013). Il bilancio consolidato e il reporting per segmenti nel",
        "governo delle relazioni con le partecipate e nella comunicazione esterna",
        "delle amministrazioni pubbliche locali. In: AA.VV.. (a cura di): Gianni",
        "Paramithiotti, Servizi e imprese pubbliche in Europa tra convergenza e",
        "sussidiariet\u00e0. vol. 60, p. 47-69, SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN:",
        "978-88-498-4051-3"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-250",
        "titolo": "LA GESTIONE STRATEGICA DEL PATRIMONIO IMMOBILIARE DELLE AZIENDE PUBBLICHE LOCALI. vol. 3, p",
        "ISBN": [
          "978-88-6659-034-7"
        ],
        "csp": "Roma:RIREA (Collana Economia Aziendale e Management), ISBN: 978-88-6659-034-7",
        "anno": "2012",
        "autori": "VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VERMIGLIO C (2012). LA GESTIONE STRATEGICA DEL PATRIMONIO",
        "IMMOBILIARE DELLE AZIENDE PUBBLICHE LOCALI. vol. 3, p. 1-250,",
        "Roma:RIREA (Collana Economia Aziendale e Management), ISBN:",
        "978-88-6659-034-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/02637471111178119"
        ],
        "titolo": "Public property management for Italian Local Governments. Framework, current issues and viable solutions.",
        "ISSN": [
          "0263-7472"
        ],
        "journal": "PROPERTY MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 29, p. 423-442, ISSN: 0263-7472, doi: 10.1108/02637471111178119",
        "anno": "2011",
        "autori": "VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VERMIGLIO C (2011). Public property management for Italian Local",
        "Governments. Framework, current issues and viable solutions..",
        "PROPERTY MANAGEMENT, vol. 29, p. 423-442, ISSN: 0263-7472, doi:",
        "10.1108/02637471111178119"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-27",
        "titolo": "Corporatization in Italian Local Governments: conceptual frameowrk, issues of financial reporting and empirical evidences",
        "csp": "Milano:Department of Economics, Business and Statistics at Universit\u00e0 degli Studi di Milano",
        "opera": "DEAS WORKING PAPERS SERIES DIPARTIMENTO DI SCIENZE ECONOMICHE AZIENDALI E STATISTICHE UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MILANO. Milano, 8-9 giugno 2011, vol. 2011-34, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "OSCULATI F., NICOLO' D, VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "OSCULATI F., NICOLO' D, VERMIGLIO C (2011). Corporatization in Italian",
        "Local Governments: conceptual frameowrk, issues of financial reporting",
        "and empirical evidences. In: DEAS WORKING PAPERS SERIES",
        "DIPARTIMENTO DI SCIENZE ECONOMICHE AZIENDALI E",
        "STATISTICHE UNIVERSITA' DEGLI STUDI DI MILANO. Milano, 8-9",
        "giugno 2011, vol. 2011-34, p. 1-27, Milano:Department of Economics,",
        "Business and Statistics at Universit\u00e0 degli Studi di Milano"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1-60",
        "titolo": "Accountability nel sistema di programmazione dello Stato",
        "ISBN": [
          "9788885333819"
        ],
        "csp": "ROMA:RIREA, ISBN: 9788885333819",
        "opera": "AA.VV. GRUPPO DI STUDIO E DI ATTENZIONE DELL'ACCADEMIA ITALIANA DI ECONOMIA AZIENDALE. (a cura di): Gruppo di Studio ed Attenzione dell'Accademia Italiana di Economia Aziendale \"Innovazione e misurazione dei risultati nelle AA.PP., La misurazione del valore pubblico nelle amministrazioni statali. p",
        "anno": "2008",
        "autori": "D'ALESSIO L, VERMIGLIO C, VIRGINILLO M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "D'ALESSIO L, VERMIGLIO C, VIRGINILLO M (2008). Accountability nel",
        "sistema di programmazione dello Stato. In: AA.VV. GRUPPO DI STUDIO E",
        "DI ATTENZIONE DELL'ACCADEMIA ITALIANA DI ECONOMIA",
        "AZIENDALE. (a cura di): Gruppo di Studio ed Attenzione dell'Accademia",
        "Italiana di Economia Aziendale \"Innovazione e misurazione dei risultati",
        "nelle AA.PP., La misurazione del valore pubblico nelle amministrazioni",
        "statali. p. 1-60, ROMA:RIREA, ISBN: 9788885333819"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il ruolo della rendicontazione sociale negli enti locali",
        "ISSN": [
          "1593-9154"
        ],
        "journal": "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE",
        "csp": "vol. GEN-FEB 1-2, ISSN: 1593-9154",
        "anno": "2007",
        "autori": "VERMIGLIO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VERMIGLIO C (2007). Il ruolo della rendicontazione sociale negli enti locali.",
        "RIVISTA ITALIANA DI RAGIONERIA E DI ECONOMIA AZIENDALE, vol.",
        "GEN-FEB 1-2, ISSN: 1593-9154"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B1",
    "progr": "30202",
    "nome": "VERMIGLIO Carlo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al Comitato Scientifico della Rivista Azienda Pubblica (si veda allegato)",
        "periodo": "dal 25-03-2011 al 18-12-2014"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del Convegno Nazionale dal titolo \"L'Unificazione degli Istituti di previdenza tra sogno e realt\u00e0\", celebratosi a Roma in data 7 giugno 2007. Al convegno, articolato in due sessioni plenarie, sono intervenuti autorevoli relatori provenienti dal mondo accademico, e dalle pi\u00f9 importanti istituzioni pubbliche nazionali (ISTAT, INPS, CORTE DEI CONTI, INAIL).",
        "periodo": "dal 13-01-2007 al 17-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al XVI Convegno dell\u2019European Real Estate Society (ERES), tenutosi presso il Royal Institute of Technology, Stoccolma (Sweden). Presentazione in lingua inglese nel corso delle sessioni parallele.",
        "periodo": "dal 24-06-2009 al 24-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al XVII Convegno dell\u2019European Real Estate Society (ERES), tenutosi presso l'Universit\u00e0 Commerciale \u201cL. Bocconi\u201d \u2013 Milano. Presentazione di un paper in lingua inglese nel corso delle sessioni parallele, selezionato a seguito di referaggio anonimo. Titolo dell'intervento: Public Property Management for Italian Local Governements. Framework, Current issues, viable solutions\".",
        "periodo": "dal 23-06-2010 al 26-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Conferenza internazionale \"Trilateral Italy-Poland-Ukraine Conference on Moving from the crisis to sustainability. Emerging issues in the international context\u201d, tenutasi a Messina nel mese di maggio 2011.",
        "periodo": "dal 23-05-2011 al 25-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di invited speaker e discussant in lingua inglese presso il \"Tenth Milan European Economy Workshop\" dal titolo \"Quality of institutions and the performance of public service providers\u201c. Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Intervento dal titolo \"Local government: up to the joint-stock companies and back\".",
        "periodo": "dal 08-06-2011 al 09-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore nelle sessioni parallele (PANEL N. 43) del XVI\u00b0 Convegno internazionale dell'IRSPM (International Research Society on Public Management) dal titolo: Contradictions in Public Management. Managing in volatile times. Roma, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, aprile 2012. Paper selezionato dal comitato scientifico a seguito di referaggio anonimo e presentato in lingua inglese durante la sessione parallela. Titolo del paper \"A multidimensional approach for the strategic management of municipal real estate assets\u201d.",
        "periodo": "dal 11-04-2012 al 13-04-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u201cThird Financial Reporting Workshop\u201d, in qualit\u00e0 di relatore nelle sessione parallele. Paper selezionato a seguito di referaggio anomino da parte del Comitato Organizzativo e Scientifico del Convegno. Universit\u00e0 Parthenope di Napoli, Dipartimento di Management e Accounting. Presentazione del contributo in lingua inglese dal titolo \u201cIntegrated reporting for Italian Local Governments. Background for a debate\".",
        "periodo": "dal 14-05-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito in qualit\u00e0 di relatore al convegno internazionale dal titolo: \u201cServizi e imprese pubbliche in Europa tra convergenza e sussidiariet\u00e0\u201d. Workshop internazionale organizzato dal Dipartimento di Scienze Politiche e sociali dell\u2019Universit\u00e0 di Pavia. Evento finanziato con il contributo del MIUR \u2013 PRIN 2008, Progetto \u201cLa nuova impresa pubblica\u201d. Coordinatore Prof. Massimo Florio. Intervento dal titolo: \"Il bilancio consolidato nel processo di societarizzazione: inquadramento teorico ed evidenze empiriche\".",
        "periodo": "dal 24-05-2013 al 24-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito in qualit\u00e0 di relatore al XX Convegno dell\u2019European Real Estate Society (ERES), tenutosi presso il Vienna Institute of Technology. Titolo del contributo:\"Creating public value through social housing programs. Some insights from Italian local governments\".",
        "periodo": "dal 03-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Smart City Exhibition 2013\", Fiera di Bologna. Ottobre 2013. Contributo dal titolo \"La valutazione della sostenibilit\u00e0 economico-finanziaria e sociale dei progetti degli enti locali volti al riuso di asset immobiliari: tra teoria e prassi\" Articolo inserito tra quelli dell'area tematica n. 4 \"Tattiche di riuso dello spazio: tra crowdsourcing urbano e usi temporanei/transitori\". Una versione aggiornata dell'articolo \u00e8 stata pubblicata nel volume edito da FORUM PA che raccoglie i contributi dell'evento.",
        "periodo": "dal 16-10-2013 al 18-10-2013"
      },
      {
        "content": "Invito formale in qualit\u00e0 di relatore alla 25ma Edizione della Scuola di Formazione del personale addetto alla gestione delle Istituzioni e degli Enti Pubblici di Ricerca e Sperimentazione tenutasi a Bressanone dal 28 al 30 maggio 2014. Intervento nel corso della prima sessione plenaria con una relazione dal titolo: \"La riforma della contabilit\u00e0 degli Enti Pubblici di Ricerca\u201d.",
        "periodo": "dal 28-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Organizzatore del Convegno di chiusura del Progetto di ricerca dal titolo \"L'armonizzazione contabile degli enti territoriali: analisi della sperimentazione e linee evolutive\", celebratosi all'Universit\u00e0 di Roma Tre in data 7 maggio 2015.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 07-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Convegno nazionale della rivista Azienda Pubblica (VI Workshop), celebratosi presso l'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale (Novara) dal 19 al 20 giugno 2014. Intervento in qualit\u00e0 di relatore del contributo : \"La valorizzazione del patrimonio immobiliare quale leva strategica delle iniziative Smart City\u201d, presentato nella sessione parallela di venerd\u00ec 20 giugno 2014. Il contributo \u00e8 stato selezionato per la presentazione a seguito di double blind review a cura del Comitato Scientifico del Convegno. Nel corso della medesima sessione parallela \u00e8 intervenuto in qualit\u00e0 di discussant dei lavori di altri relatori.",
        "periodo": "dal 19-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di \"invited speaker\" al Convegno internazionale tenutosi in occasione della \"EBN & AGM Annual General Meeting\", l'incontro annuale del pi\u00f9 importante network europeo di business and innnovation centres, organizzato in collaborazione con BIC-Italia Net, dal titolo \"Feeding the Future \u00ad Creating Momentum\". Relazione dal titolo: \"Modelli innovativi di business nel settore del turismo nel Mediterraneo: il caso dell\u2019ospitalit\u00e0 diffusa in Sicilia\".",
        "periodo": "dal 25-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore nelle sessioni parallele del XXXVII Convegno Nazionale dell'Accademia Italiana di Economia Aziendale, tenutosi a Piacenza nel mese di settembre 2015. Articolo selezionato per la presentazione a seguito di double blind review. Relazione dal titolo \"Impatto degli strumenti di e-government sui processi di co-produzione e sui rapporti di interazione pubblico-privato. Il caso della piattaforma tecnologica Epart nel Comune di Udine.\"",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore, selezionato sulla base dell'abstract inviato al Comitato Scientifico del Convegno, alla Conferenza Internazionale dal titolo \"EMOS 15: Economics, Management and Optimization in Sports. New perspectives\".",
        "periodo": "dal 10-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito in qualit\u00e0 di relatore al Convegno Nazionale dal titolo: \"L' Ordinamento dei porti italiani: profili organizzativi, gestionali e di regolazione\", organizzato dal CUST - Centro Universitario di Studi sui trasporti Euro Mediterranei, svoltosi presso l'Aula Magna dell'Universit\u00e0 degli Studi di Messina. Relazione dal titolo: \"L' autonomia finanziaria delle Autorit\u00e0 Portuali\".",
        "periodo": "dal 24-06-2016 al 25-06-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Incarico di studio e ricerca in materia di determinazione e aggiornamento di tariffe per prestazioni di specialistica ambulatoriale. Progetto finanziato da primaria Associazione di Categoria (si vedano doc. allegati) All'esito dell'indagine si \u00e8 costituito un Gruppo di Ricerca ad oggi impegnato in un'approfondimento scientifico di natura interdisciplinare (giuridico-economica) sui sistemi tariffari per la remunerazione delle prestazioni di specialistica ambulatoriale.",
        "periodo": "dal 24-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca della durata di mesi dodici conferito da primaria societ\u00e0 iscritta all'Albo Ministeriale degli Agenti della riscossione dei tributi locali. Titolo del progetto: Il processo di riorganizzazione del settore della riscossione dei tributi nelle aziende pubbliche locali. Obiettivi, tempi e modalit\u00e0 di esecuzione (si veda allegato).",
        "periodo": "dal 16-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio Ordinario della Societ\u00e0 Italiana dei Docenti di Ragioneria ed Economia Aziendale (SIDREA)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Il sottoscritto ha ricevuto il prestigioso riconoscimento della Emerald Literati Network, per l'articolo dal titolo \"Public Property Management for Italian Local Governments. Framework, current issues and viable solutions\" pubblicato sulla rivista Property Management Vol. 29/2011. L'articolo \u00e8 stato insignito del primo premio \"Award for Excellence 2012\" nella sezione \"Highly Commended Paper\" della rivista per l'anno 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Socio Ordinario dell'Associazione GBS (Gruppo di Studio per il Bilancio Sociale) di cui \u00e8 anche componente del Comitato Scientifico",
        "periodo": "dal 11-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell'International Research Society for Public Management (IRSPM).",
        "periodo": "dal 04-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Vice coordinatore scientifico del Master di II livello in Management delle Regioni e degli Enti Locali \u2013 Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Socio Ordinario della Societ\u00e0 Italiana di Storia della Ragioneria",
        "periodo": "dal 01-02-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico di assistenza tecnica e supporto al Commissario Straordinario dell'Ordine degli Avvocati di Patti e Mistretta (prov. Messina) per l'implementazione del nuovo sistema contabile del Consiglio, la predisposizione del nuovo Piano dei Conti, delle Linee guida per la contabilit\u00e0 e il supporto scientifico alla redazione del bilancio preventivo e consuntivo.",
        "periodo": "dal 22-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Per gli studi condotti sul tema delle Smart City e gi\u00e0 pubblicati negli anni precedenti, \u00e8 stato ufficialmente invitato negli Stati Uniti dalla Fordham University di New York ad intervenire in qualit\u00e0 di invited speaker nel programma denominato Graduate Program in International Political Economy and Development - (IPED Lecture Series). (si veda allegato_ invitation letter) L'invito \u00e8 altres\u00ec legato allo sviluppo di un progetto di ricerca in corso di svolgimento in tema di \"Smart City Initiatives and Disaster Risk Reduction Strategies\", che sar\u00e0 ultimato durante il periodo di soggiorno negli Stati Uniti che decorrer\u00e0 dal mese di febbraio p.v.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei Docenti del XXIX Ciclo di Dottorato in \"Scienze Economiche\" proposto dall'Universit\u00e0 degli Studi di Messina e svolto in collaborazione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Catania e l'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. (si veda scheda docente MIUR) La partecipazione \u00e8 avvenuta su invito in qualit\u00e0 di ricercatore a tempo indeterminato di altro Ateneo.",
        "periodo": "dal 11-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei Docenti del XXIX Ciclo di Dottorato in \"Diritto ed Economia\" proposto dall'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria. Anno accademico di inizio: 2013. Rif. dalla pagina docente del MIUR/Dottorati: DOT1347001. Nell'ambito del primo anno di dottorato ha svolto attivit\u00e0 di docenza per complessive n. 5 ore in materia di sistemi contabili delle aziende private e pubbliche.",
        "periodo": "dal 26-09-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Altri incarichi di insegnamento ricoperti nell'ambito di Master, Corsi di formazione e di qualificazione professionale conferiti da primarie Istituzioni Nazionali ed Enti di Ricerca: - Master di II Livello in Auditing e Controllo Interno \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Pisa (A.A. 2014-2015 e 2015-2016); - Master in Management degli Enti Locali (MEL) \u2013 Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria; (dal 2010 al 2014) - Master in Management delle Regioni e degli Enti Locali (MARE) - Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria (dal 2014 al 2016) - Scuola Superiore della Pubblica Amministrazione (Sedi di Roma, Acireale e Reggio Calabria), nell\u2019ambito dei seguenti corsi: \u201dQualit\u00e0 della performance organizzativa\u201d, La contabilit\u00e0 pubblica. Profili Evolutivi\u201d, \u201cNew Public Management e contabilit\u00e0 pubblica\u201d. - Master in Diritto dei Servizi Sanitari, Management e Coordinamento dei Servizi Socio-Sanitari ed Educativi - Universit\u00e0 Roma Tre; (A.A. 2014-2015; 2015-2016) - Master in Innovazione e Management delle Amministrazioni Pubbliche (MIMAP) Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre; - Corso di Aggiornamento Professionale INPS rivolto a Funzionari e Dirigenti di Atenei, Enti Locali e Previdenziali; - Scuola Dottorale di Diritto ed Economia - Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Altri incarichi d'insegnamento formalmente attribuiti da parte di Atenei italiani e qualificate Istituzioni Pubbliche: 1) Docente a contratto di Programmazione e Controllo delle AA.PP. presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre (9 cfu) (A.A. 2015-2016; 2014-2015 (II Modulo); 2013-2014 (II Modulo)); 2) Docente a contratto di Modelli di governance delle Istituzioni Internazionali e delle AA.PP. presso il Dipartimento di Studi Aziendali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre (III Modulo) A.A. 2010-2011; 2011-2012; 2012-2013; 3) Docente incaricato dell'insegnamento di Principi Contabili Internazionali e Valutazione d'azienda (12 CFU) nel corso di Laurea Magistrale in Economics dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria (A.A. 2015-2016); 4) Docente nel modulo del corso di Economia Aziendale (2 cfu), Laurea Triennale in Economia Dipartimento DIGIEC Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria; 5) Dall'anno 2009 ha ricoperto carichi didattici nel corso di Laurea in Economia dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria nelle seguenti cattedre afferenti al Settore scientifico disciplinare SECS-P/07: Contabilit\u00e0 e bilancio; Controllo di gestione; Programmazione, Gestione e Controllo delle AA.PP.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Ha svolto un periodo di visiting presso il Royal Institute of Technology di Stoccolma, nel corso del quale ha lavorato, sotto la supervisione del prof. Hans Lind, allo studio della tematica del patrimonio immobiliare pubblico. Durante il periodo di visiting ha condotto numerose interviste, partecipato a seminari e presentato presso il Dipartimento di Architecture and Built Environment lo stato di avanzamento della propria ricerca. Grazie alle ricerche condotte durante il periodo di visiting, si sono poste le basi per la submission (attraverso double blind review process) dell'articolo sul patrimonio immobiliare poi pubblicato da Emerald sulla rivista Property Management e insignito del premio quale \"Highly Commended Paper\" della rivista per il 2012.",
        "periodo": "dal 26-01-2010 al 27-02-2010"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di docenza in lingua inglese per complessive n. 10 ore svolte sotto forma di seminari nell'ambito dell'Erasmus Teaching Staff Mobility Program, presso la Facolt\u00e0 di Economia dell'Universit\u00e0 degli Studi di Cracovia (si veda allegato).",
        "periodo": "dal 22-04-2013 al 27-04-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca con borsa presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi Roma Tre, XX ciclo, Scuola Dottorale Internazionale in Diritto ed Economia \u201cTullio Ascarelli\u201d. Titolo di Dottore di ricerca conseguito nell'anno 2008. Giudizio: ottimo. Nell\u2019ambito del percorso di Dottorato ha svolto ricerca sui temi della programmazione, gestione e controllo nelle Amministrazioni Pubbliche e, in particolare nel capo delle aziende pubbliche locali. Durante il triennio ha svolto uno stage presso l\u2019Unit\u00e0 Partecipazioni Societarie \u2013 Controllo Strategico \u2013 del Comune di Forl\u00ec, nel quale si \u00e8 occupato prevalentemente di monitoraggio delle societ\u00e0 partecipate e di revisione delle modalit\u00e0 di gestione dei servizi pubblici locali del Comune (Hera S.p.A., Consorzio ATR per i servizi di trasporto pubblico urbano e di sviluppo della mobilit\u00e0), revisione degli statuti societari (ForlFarma) dell\u2019avvio delle attivit\u00e0 propedeutiche alla costituzione della Fondazione \u201cMusei Forlivesi\u201d. (si veda allegato)",
        "periodo": "dal 11-11-2004 al 04-04-2008"
      },
      {
        "content": "(2006) Summer School on Public Management. Universit\u00e0 di Bologna \u2013 Forl\u00ec Campus \u2013 diretta dai Prof. ri Giuseppe Farneti, David W. Young, James Guthrie. 2006.",
        "periodo": "dal 12-06-2006 al 19-06-2006"
      },
      {
        "content": "(2009) Scuola di Metodologia della Ricerca organizzata dall\u2019Accademia Italiana di Economia Aziendale (AIDEA) presso l\u2019Universit\u00e0 di Venezia, diretta dalla Prof.ssa Maria Barbato Bergamin",
        "periodo": "dal 26-01-2009 al 31-01-2009"
      },
      {
        "content": "Componente della Giunta del Dipartimento DI.GI.EC. dell\u2019Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria con Delega al Bilancio.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Ricerca che ha predisposto il documento di ricerca n.6 dell'Associazione GBS dal titolo \"La rendicontazione sociale per le Regioni\", edito da Giuffr\u00e8 (si veda allegato)",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 03-04-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a n. 2 Progetti di ricerca - responsabile prof. Francesco Vermiglio - svolti su incarico dell'UNIREC (Unione Nazionale Imprese di Recupero Informazione e Gestione sul Credito), aventi per oggetto la realizzazione di un'indagine conoscitiva sul mercato e sul settore del recupero crediti. Per i risultati della ricerca, e il contributo individuale apportato nell'ambito degli stessi, si veda allegato che costituisce parte integrante del presente titolo.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 01-07-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione ai lavori del Gruppo di Studio ed Attenzione (GSA) AIDEA \u201cInnovazione e misurazione dei risultati nelle Aziende e nelle Amministrazioni Pubbliche\u201d quale membro del team coordinato dalla prof.ssa L. D\u2019Alessio. Referente del Progetto per il Consiglio Direttivo AIDEA la prof.ssa Maria Barbato Bergamin. I risultati della ricerca sono stati presentati nella pubblicazione: \u201cInnovazione e Accountability nella Pubblica Amministrazione: i drivers del cambiamento\u201d, RIREA, Roma, 2008, alla quale ha partecipato in qualit\u00e0 di co-autore di un capitolo.",
        "periodo": "dal 13-11-2006 al 06-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a seguito di procedura selettiva per curriculum e colloquio, al Gruppo di Ricerca costituito dalla societ\u00e0 INNOVABIC s.r.l., Centro per lo Sviluppo promosso dalla DG XVI della Commissione Europea, sottoposta a direzione e coordinamento di Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Comune di Messina e Provincia Regionale di Messina. Oggetto dell'incarico: partecipazione al Gruppo di Ricerca in qualit\u00e0 di esperto con il compito di curare lo \"Studio di Fattibilit\u00e0 per la realizzazione di una piastra logistico/distributiva in prossimit\u00e0 del nuovo porto commerciale di Tremestieri (Messina). Durata dell'incarico: 8 mesi (si veda allegato). I contenuti dell'incarico e il dettaglio delle attivit\u00e0 realizzate sono illustrati nel report ufficiale allegato al presente titolo di cui ne \u00e8 parte integrante.",
        "periodo": "dal 08-02-2011 al 08-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di Ricerca costituito dalla societ\u00e0 INNOVABIC s.r.l. - Centro per lo Sviluppo promosso dalla DG XVI della Commissione Europea, sottoposta a direzione e coordinamento di Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Comune di Messina e Provincia Regionale di Messina - in qualit\u00e0 di esperto in materia di gestione e controllo dei costi nelle societ\u00e0 di servizi pubblici locali. Titolo del Progetto: Assistenza tecnica finalizzata al Progetto Conoscenza per organizzazione aziendale e gestione del personale del modello gestionale ed organizzativo del futuro gestore del servizio idrico integrato dell'ATO n.3 Messina. Le attivit\u00e0 oggetto dell'incarico risultano analiticamente elencate nel contratto allegato al presente titolo di cui costituisce parte integrante.",
        "periodo": "dal 22-07-2011 al 30-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di lavoro costituito con D.R. prot.n. 17255 del 29 dicembre 2011 dal Magnifico Rettore dell'Universit\u00e0 Mediterranea di Reggio Calabria, per la realizzazione di un Progetto di Ricerca in collaborazione con l'Azienda Trasporti per l'area Metropolitana di Reggio Calabria (ATAM), volto a studiare le alternative gestionali per il miglioramento del servizio di trasporto pubblico locale nell'area integrata dello Stretto di Messina. Quale componente del Gruppo di lavoro ha approfondito e sviluppato le ipotesi progettuali da sottoporre al vaglio delle AA.PP. interessate all'iniziativa (Comune di Reggio Calabria, Comune di Messina, Provincia Regionale di Messina e Provincia Regionale di Reggio Calabria), le cui linee di sintesi sono illustrate nel report allegato al presente titolo e che ne costituisce parte integrante.",
        "periodo": "dal 29-12-2011 al 29-02-2012"
      },
      {
        "content": "Gruppo di Ricerca insediatosi presso il MEF - Dipartimento della Ragioneria Generale dello Stato - Ispettorato Generale di Finanza Ufficio V, per la revisione del DPR 97/2003 secondo quanto previsto dalle modifiche legislative recate dal D.Lgs. 31 maggio 2011, n. 91. Il sottoscritto ha partecipato a tutte le riunioni tenutesi presso gli Uffici del Ministero dell'Economia e Finanze - Polo RGS, Sala Conferenze, Piano terra, scala D, su coinvolgimento del responsabile accademico (prof. Lidia D'Alessio) in tutte le fasi di studio e di revisione delle bozze del Decreto. In allegato al presente titolo si riportano alcune comunicazioni da cui si evince la partecipazione alle attivit\u00e0 di studio e ricerca del Gruppo di Lavoro.",
        "periodo": "dal 19-04-2012 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca istituito con Decreto del Magnifico Rettore dell'Universit\u00e0 Roma Tre per realizzazione del progetto di ricerca sulla riforma del sistema di contabilit\u00e0 economico-patrimoniale delle Universit\u00e0. (si veda allegato) Il Progetto \u00e8 rivolto allo studio della riforma e alla erogazione di percorsi formazione in favore del personale tecnico amministrativo e bibliotecario dell'Universit\u00e0 Roma Tre.",
        "periodo": "dal 01-06-2012 al 18-01-2013"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico dell'Associazione GBS (Gruppo di Studio per il Bilancio Sociale) a partire dal triennio 2012-2015 e rinnovato per il successivo triennio 2015-2018",
        "periodo": "dal 11-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Gruppo di ricerca costituitosi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Roma Tre con D.R. n. 656 del 1/4/2014, e coordinato dalla prof.ssa Lidia D'Alessio per la redazione del primo Bilancio Sociale dell'Universit\u00e0 Roma Tre (esercizio 2013). Attivit\u00e0 svolte: Studio e stesura della seconda sezione del Bilancio Sociale denominata \"creazione del valore e sua distribuzione\" e in particolare ha curato lo studio, l'elaborazione e l'analisi dei dati relativi alla valorizzazione del capitale intangibile dell'Universit\u00e0 Roma Tre e alla misurazione dei principali indicatori per il capitale intellettuale. L'apporto individuale al progetto \u00e8 testimoniato dal contributo al volume di ricerca pubblicato nel corso dell'anno 2015 a cura dell'Universit\u00e0 Roma Tre. Allo stato attuale \u00e8 in corso di redazione del nuovo Bilancio Sociale Edizione 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di membro del Progetto di Ricerca riguardante la sperimentazione dell\u2019armonizzazione contabile negli Enti Locali prevista dall\u2019art. 36 del D.Lgs. n. 23 giugno 2011, n. 118. Il Progetto nasce in base ad apposita convenzione stipulata tra il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre e il Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze \u2013 Dipartimento della Ragioneria Generale dello Stato (RGS) e tra il Dipartimento di Studi Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 Roma Tre e la societ\u00e0 Reconta Ernst&Young. Il progetto, i cui esiti sono stati pubblicati in un volume edito dalla Casa editrice Giuffr\u00e8 nell'anno 2015, si \u00e8 articolato su pi\u00f9 fasi ed ha visto il coinvolgimento dei componenti il Gruppo di Lavoro sia nella fase di studio della normativa e della letteratura di riferimento, sia nella fase di preparazione e di somministrazione dei questionari ai Dirigenti e funzionari delle aziende pubbliche coinvolte nel processo di sperimentazione. La somministrazione dei questionari \u00e8 avvenuta durante apposite giornate formative svoltesi presso le sedi universitarie di Milano (Univ. Statale) Bologna (Alma Mater Studiorum) Venezia (C\u00e0 Foscari), Firenze e Roma, anche in occasione del Convegno conclusivo di presentazione dei risultati della Ricerca (Roma Tre).",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Nazionale \"Internazionalizzazione delle Imprese\" eletta in seno al Consiglio Nazionale dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili.",
        "periodo": "dal 22-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}