{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "954-963",
        "titolo": "Knowledge transfer in hub-and-spokes industrial districts: power and socio-cultural relationships in the Basilicata oil district, Italy",
        "ISBN": [
          "978-1-910309-34-6"
        ],
        "csp": "Reading:Academic Conferences and Publishing International Limited, ISBN: 978-1-910309-34-6, The Santar\u00e9m School of Management and Technology Polytechnic Institute of Santar\u00e9m, Santar\u00e9m, Portugal, 4\u20105 September 2014",
        "opera": "Proceedings of The 15th European Conference on Knowledge Management. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Testa Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Testa Giovanna (2014). Knowledge transfer in hub-and-spokes industrial",
        "districts: power and socio-cultural relationships in the Basilicata oil district,",
        "Italy. In: Proceedings of The 15th European Conference on Knowledge",
        "Management. vol. 4, p. 954-963, Reading:Academic Conferences and",
        "Publishing International Limited, ISBN: 978-1-910309-34-6, The Santar\u00e9m",
        "School of Management and Technology Polytechnic Institute of Santar\u00e9m,",
        "Santar\u00e9m, Portugal, 4\u20105 September 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Knowledge transfer in vertical relationship. The case study of Val D'Agri oil district.",
        "ISSN": [
          "1367-3270"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF KNOWLEDGE MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 17, p. 617-636, ISSN: 1367-3270",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testa G (2013). Knowledge transfer in vertical relationship. The case study",
        "of Val D'Agri oil district.. JOURNAL OF KNOWLEDGE MANAGEMENT, vol.",
        "17, p. 617-636, ISSN: 1367-3270"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le relazioni tra imprese e territorio: il DIME, Distretto Meridionale del Petrolio.",
        "ISSN": [
          "2282-8443"
        ],
        "journal": "ARETHUSE",
        "csp": "vol. 1, p. 131-149, ISSN: 2282-8443",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testa G (2013). Le relazioni tra imprese e territorio: il DIME, Distretto",
        "Meridionale del Petrolio.. ARETHUSE, vol. 1, p. 131-149, ISSN: 2282-8443"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 978-88-96687-08-6",
        "titolo": "Knowledge transfer in vertical relatioship. the case study of val d'agri oil district",
        "csp": "MATERA, 13-15 JUNE 2012",
        "opera": "Knowledge, innovation and sustainability: integrating micro and macro perspectives",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Testa G (2012). Knowledge transfer in vertical relatioship. the case study of",
        "val d'agri oil district. In: Knowledge, innovation and sustainability: integrating",
        "micro and macro perspectives. ISBN: 978-88-96687-08-6, MATERA, 13-15",
        "JUNE 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 978-88-8497-236-1",
        "titolo": "Integrated model for the management of agricultural areas in urban space. The case study of via Pedamentina in Naples (Italy)",
        "csp": "Napoli, 12/13 dicembre 2012",
        "opera": "Abitare il Futuro. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rigillo M., Majello Vigo M.C., Testa G, Boccia L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rigillo M., Majello Vigo M.C., Testa G, Boccia L. (2012). Integrated model for",
        "the management of agricultural areas in urban space. The case study of via",
        "Pedamentina in Naples (Italy). In: Abitare il Futuro. Abitare il nuovo/abitare di",
        "nuovo ai tempi della crisi. ISBN: 978-88-8497-236-1, Napoli, 12/13 dicembre",
        "2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Il distretto petrolifero: struttura e funzionamento. Il caso Val D'Agri",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0052-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-0052-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testa Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Testa Giovanna (2012). Il distretto petrolifero: struttura e funzionamento. Il",
        "caso Val D'Agri. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0052-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "LA GESTIONE STRATEGICA DELLA CONOSCENZA NELLE SOCIET\u00c0 DI CONSULENZA: IL PUNTO DI VISTA DEI MANAGER.",
        "ISBN": [
          "978-84-694-2901-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-694-2901-3",
        "opera": "POL\u00cdTICAS DE EMPLEO: MACROECONOM\u00cdA Y EMPRESA",
        "anno": "2011",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Testa G (2011). LA GESTIONE STRATEGICA DELLA CONOSCENZA",
        "NELLE SOCIET\u00c0 DI CONSULENZA: IL PUNTO DI VISTA DEI MANAGER..",
        "In: POL\u00cdTICAS DE EMPLEO: MACROECONOM\u00cdA Y EMPRESA. ISBN:",
        "978-84-694-2901-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "MURCIA:Association de Encuentros Tematicos de Europa del",
        "titolo": "La qualit\u00e0 nel turismo. Indagine esplorativa sul sistema turistico italiano. Il caso della Regione Molise",
        "ISBN": [
          "9788461517732"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788461517732",
        "opera": "Veinticinco anos de encuentros arethuse",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesco Testa, Angelo Presenza, Testa G, Antonio Minguzzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesco Testa, Angelo Presenza, Testa G, Antonio Minguzzi (2011). La",
        "qualit\u00e0 nel turismo. Indagine esplorativa sul sistema turistico italiano. Il caso",
        "della Regione Molise. In: Veinticinco anos de encuentros arethuse.",
        "MURCIA:Association de Encuentros Tematicos de Europa del, ISBN:",
        "9788461517732"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "365.529",
        "titolo": "Il management strategico delle societ\u00e0 di consulenza. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-464-8668-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8668-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Testa G (2006). Il management strategico delle societ\u00e0 di consulenza. vol.",
        "365.529, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8668-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "954-963",
        "titolo": "Knowledge transfer in hub-and-spokes industrial districts: power and socio-cultural relationships in the Basilicata oil district, Italy",
        "ISBN": [
          "978-1-910309-34-6"
        ],
        "csp": "Reading:Academic Conferences and Publishing International Limited, ISBN: 978-1-910309-34-6, The Santar\u00e9m School of Management and Technology Polytechnic Institute of Santar\u00e9m, Santar\u00e9m, Portugal, 4\u20105 September 2014",
        "opera": "Proceedings of The 15th European Conference on Knowledge Management. vol. 4, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Testa Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Testa Giovanna (2014). Knowledge transfer in hub-and-spokes industrial",
        "districts: power and socio-cultural relationships in the Basilicata oil district,",
        "Italy. In: Proceedings of The 15th European Conference on Knowledge",
        "Management. vol. 4, p. 954-963, Reading:Academic Conferences and",
        "Publishing International Limited, ISBN: 978-1-910309-34-6, The Santar\u00e9m",
        "School of Management and Technology Polytechnic Institute of Santar\u00e9m,",
        "Santar\u00e9m, Portugal, 4\u20105 September 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le relazioni tra imprese e territorio: il DIME, Distretto Meridionale del Petrolio.",
        "ISSN": [
          "2282-8443"
        ],
        "journal": "ARETHUSE",
        "csp": "vol. 1, p. 131-149, ISSN: 2282-8443",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testa G (2013). Le relazioni tra imprese e territorio: il DIME, Distretto",
        "Meridionale del Petrolio.. ARETHUSE, vol. 1, p. 131-149, ISSN: 2282-8443"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Knowledge transfer in vertical relationship. The case study of Val D'Agri oil district.",
        "ISSN": [
          "1367-3270"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF KNOWLEDGE MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 17, p. 617-636, ISSN: 1367-3270",
        "anno": "2013",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Testa G (2013). Knowledge transfer in vertical relationship. The case study",
        "of Val D'Agri oil district.. JOURNAL OF KNOWLEDGE MANAGEMENT, vol.",
        "17, p. 617-636, ISSN: 1367-3270"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 978-88-8497-236-1",
        "titolo": "Integrated model for the management of agricultural areas in urban space. The case study of via Pedamentina in Naples (Italy)",
        "csp": "Napoli, 12/13 dicembre 2012",
        "opera": "Abitare il Futuro. Abitare il nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi",
        "anno": "2012",
        "autori": "Rigillo M., Majello Vigo M.C., Testa G, Boccia L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Rigillo M., Majello Vigo M.C., Testa G, Boccia L. (2012). Integrated model",
        "for the management of agricultural areas in urban space. The case study of",
        "via Pedamentina in Naples (Italy). In: Abitare il Futuro. Abitare il",
        "nuovo/abitare di nuovo ai tempi della crisi. ISBN: 978-88-8497-236-1,",
        "Napoli, 12/13 dicembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ISBN: 978-88-96687-08-6",
        "titolo": "Knowledge transfer in vertical relatioship. the case study of val d'agri oil district",
        "csp": "MATERA, 13-15 JUNE 2012",
        "opera": "Knowledge, innovation and sustainability: integrating micro and macro perspectives",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Testa G (2012). Knowledge transfer in vertical relatioship. the case study of",
        "val d'agri oil district. In: Knowledge, innovation and sustainability:",
        "integrating micro and macro perspectives. ISBN: 978-88-96687-08-6,",
        "MATERA, 13-15 JUNE 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Il distretto petrolifero: struttura e funzionamento. Il caso Val D'Agri",
        "ISBN": [
          "978-88-204-0052-1"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-204-0052-1",
        "anno": "2012",
        "autori": "Testa Giovanna"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Testa Giovanna (2012). Il distretto petrolifero: struttura e funzionamento. Il",
        "caso Val D'Agri. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-204-0052-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "MURCIA:Association de Encuentros Tematicos de Europa del",
        "titolo": "La qualit\u00e0 nel turismo. Indagine esplorativa sul sistema turistico italiano. Il caso della Regione Molise",
        "ISBN": [
          "9788461517732"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788461517732",
        "opera": "Veinticinco anos de encuentros arethuse",
        "anno": "2011",
        "autori": "Francesco Testa, Angelo Presenza, Testa G, Antonio Minguzzi"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesco Testa, Angelo Presenza, Testa G, Antonio Minguzzi (2011). La",
        "qualit\u00e0 nel turismo. Indagine esplorativa sul sistema turistico italiano. Il caso",
        "della Regione Molise. In: Veinticinco anos de encuentros arethuse.",
        "MURCIA:Association de Encuentros Tematicos de Europa del, ISBN:",
        "9788461517732"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "LA GESTIONE STRATEGICA DELLA CONOSCENZA NELLE SOCIET\u00c0 DI CONSULENZA: IL PUNTO DI VISTA DEI MANAGER.",
        "ISBN": [
          "978-84-694-2901-3"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-84-694-2901-3",
        "opera": "POL\u00cdTICAS DE EMPLEO: MACROECONOM\u00cdA Y EMPRESA",
        "anno": "2011",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Testa G (2011). LA GESTIONE STRATEGICA DELLA CONOSCENZA",
        "NELLE SOCIET\u00c0 DI CONSULENZA: IL PUNTO DI VISTA DEI",
        "MANAGER.. In: POL\u00cdTICAS DE EMPLEO: MACROECONOM\u00cdA Y",
        "EMPRESA. ISBN: 978-84-694-2901-3"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Catania - Italia",
        "titolo": "Strategic Knowledge Management in Consulting Firms",
        "csp": "september 30 - october 1 2010",
        "opera": "6TH INTERDISCIPLINARY WORKSHOP ON INTELLECTUAL CAPITAL & EXTRA-FINANCIAL INFORMATION",
        "anno": "2010",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Testa G (2010). Strategic Knowledge Management in Consulting Firms. In:",
        "6TH INTERDISCIPLINARY WORKSHOP ON INTELLECTUAL CAPITAL &",
        "EXTRA-FINANCIAL INFORMATION. Catania - Italia, september 30 -",
        "october 1 2010"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "365.529",
        "titolo": "Il management strategico delle societ\u00e0 di consulenza. vol",
        "ISBN": [
          "978-88-464-8668-4"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8668-4",
        "anno": "2006",
        "autori": "Testa G"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Testa G (2006). Il management strategico delle societ\u00e0 di consulenza. vol.",
        "365.529, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-8668-4"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B2",
    "progr": "17786",
    "nome": "TESTA Giovanna",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Collaborazione con il Consorzio Forma di Napoli per lo svolgimento del Progetto COMMENT, finanziato dall'Unione Europea, in collaborazione con la Regione Campania, per lo studio dei sistemi della domanda e dell'offerta di formazione nell'area Torrese e Stabiese.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Codocenza relativa al modulo di Marketing nei Corsi di Istruzione e Formazione Tecnica Superiore organizzati dall'Istituto Nazionale di Documentazione per l'Innovazione e la Ricerca Educativa, presso l'ITC \u201cIsabella D'Este\u201d di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-02-2005 al 01-05-2005"
      },
      {
        "content": "Docenza relativa al modulo di Gestione e Ricerca Operativa nell'ambito del progetto IFTS a cura del Consorzio Forma di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-10-2005 al 01-02-2006"
      },
      {
        "content": "OFFERTA DI SERVIZI REALI ALL\u2019INTERNAZIONALIZZAZIONE ALLE IMPRESE CAMPANE, progetto di ricerca realizzato in collaborazione con lo studio CRS di Napoli, sotto la direzione scientifica del prof. Antonio Minguzzi.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-12-2010"
      },
      {
        "content": "STUDIO/ANALISI DEI PRINCIPALI MODELLI INNOVATIVI A SUPPORTO DEI PROCESSI DI PIANIFICAZIONE DELLO SVILUPPO INTERNAZIONALE SOSTENIBILE DELLE IMPRESE, progetto di ricerca realizzato in collaborazione con lo studio CRS di Napoli, sotto la direzione scientifica del prof. Antonio Minguzzi.",
        "periodo": "dal 01-05-2010 al 30-07-2011"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Comitato organizzatore del XXIII Incontro ARETHUSE, \"IL GOVERNO DELLE RISORSE LOCALI.\u201d,Facolt\u00e0 di Ingegneria - Termoli, Dipartimento di Scienze Economiche Gestionali e Sociali, Centro Studi sui Sistemi Turistici, Universit\u00e0 del Molise.",
        "periodo": "dal 26-09-2007 al 28-09-2007"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XXVI incontro ARETHUSE (Association des Rencontres Economiques Th\u00e9matiques des Universit\u00e9s du Sud de l\u2019Europe), \"Pol\u00edticas de empleo: macroeconomia y empresa\", San Crist\u00f3bal de La Laguna, Tenerife, 17-18 September, 2010",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 6th Interdisciplinary Workshop On Intellectual Capital & Extra-Financial Information",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 01-10-2010"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 7th International Conference IFKAD and KCWS 2012. Knowledge, Innovation and Sustainability: Integrating Micro and Macro Perspectives",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 15-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatrice al XXIX Incontro ARETHUSE (Association des Rencontres Economiques Th\u00e9matiques des Universit\u00e9s du Sud de l\u2019Europe), San Benedetto del Tronto (AP), 26 settembre 2013",
        "periodo": "dal 26-09-2013 al 27-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatrice al 15th European Conference on Knowledge Management ECKM 2014 hosted by the Santar\u00e9m School of Management and Technology - Polytechnic Institute of Santar\u00e9m,\u00a0Santarem, Portugal",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 05-09-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "PON 2007 R&C dal titolo \u201cPiattaforma e-business innovativa per una soluzione sistemica nei settori agro alimentare, beni culturali e turismo\u201d, Responsabile scientifico prof. Marco Ferretti",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 30-07-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca i \u201cProcessi di internazionalizzazione delle imprese nelle aree emergenti\u201d, Responsabile scientifico prof.ssa Adriana Calvelli",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca sulla \u201cInternazionalizzazione e innovazione delle imprese italiane\u201d, Responsabile scientifico prof.ssa Adriana Calvelli",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca su \u201cI fattori che ostacolano lo sviluppo di Sistemi Locali di Innovazione\u201d, Responsabile scientifico prof. Francesco Calza",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \"Il cambiamento quale driver per la competitivit\u00e0 delle imprese\". Responsabile scientifico prof. Francesco Calza",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}