{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4018/IJOM.2016040104"
        ],
        "titolo": "Deriving Competitive Intelligence from Social Media: Microblog Challenges and Opportunities",
        "ISSN": [
          "2156-1753"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF ONLINE MARKETING",
        "csp": "vol. 6, p. 49-61, ISSN: 2156-1753, doi: 10.4018/IJOM.2016040104",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2016). Deriving Competitive Intelligence from Social Media:",
        "Microblog Challenges and Opportunities. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "ONLINE MARKETING, vol. 6, p. 49-61, ISSN: 2156-1753, doi:",
        "10.4018/IJOM.2016040104"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2051-2061",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-9787-4.ch146"
        ],
        "titolo": "The Influence of Social Media Management on Firms' Competitiveness",
        "ISBN": [
          "9781466697874"
        ],
        "csp": "IGI Global, ISBN: 9781466697874, doi: 10.4018/978-1-4666-9787-4.ch146",
        "opera": "(a cura di): Lee I, Encyclopedia of E-Commerce Development, Implementation and Management. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2016). The Influence of Social Media Management on Firms'",
        "Competitiveness. In: (a cura di): Lee I, Encyclopedia of E-Commerce",
        "Development, Implementation and Management. p. 2051-2061, IGI Global,",
        "ISBN: 9781466697874, doi: 10.4018/978-1-4666-9787-4.ch146"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "186-209",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-5225-0110-7.ch008"
        ],
        "titolo": "Fast Fashion Business Model: An Overview",
        "ISBN": [
          "9781522501107"
        ],
        "csp": "HERSHEY, PENNSYLVANIA:IGI Global, ISBN: 9781522501107, doi: 10.4018/978-1-5225-0110-7.ch008",
        "opera": "(a cura di): Vecchi A;Buckley C, Handbook of Research on Global Fashion Management and Merchandising. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2016). Fast Fashion Business Model: An Overview. In: (a cura di):",
        "Vecchi A;Buckley C, Handbook of Research on Global Fashion",
        "Management and Merchandising. p. 186-209, HERSHEY,",
        "PENNSYLVANIA:IGI Global, ISBN: 9781522501107, doi:",
        "10.4018/978-1-5225-0110-7.ch008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2062-2071",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-9787-4.ch147"
        ],
        "titolo": "Micro-Blog and E-Commerce Strategy: Investigating the Linkages",
        "ISBN": [
          "9781466697874"
        ],
        "csp": "IGI Global, ISBN: 9781466697874, doi: 10.4018/978-1-4666-9787-4.ch147",
        "opera": "(a cura di): Lee I, Encyclopedia of E-Commerce Development, Implementation, and Management. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2016). Micro-Blog and E-Commerce Strategy: Investigating the",
        "Linkages. In: (a cura di): Lee I, Encyclopedia of E-Commerce Development,",
        "Implementation, and Management. p. 2062-2071, IGI Global, ISBN:",
        "9781466697874, doi: 10.4018/978-1-4666-9787-4.ch147"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "66-74",
        "doi": [
          "10.4995/CARMA2016.2016.4355"
        ],
        "titolo": "A Multivariate Approach to Facebook Data for Marketing Communication",
        "ISBN": [
          "978-84-9048-462-3"
        ],
        "csp": "Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN: 978-84-9048-462-3, Valencia, Sp, 2016, doi: 10.4995/CARMA2016.2016.4355",
        "opera": "Proceedings of the 1st international Conference on Advanced Research Methods and Analytics, CARMA2016. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arrigo E, Liberati C, Mariani P"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Arrigo E, Liberati C, Mariani P (2016). A Multivariate Approach to Facebook",
        "Data for Marketing Communication. In: Proceedings of the 1st international",
        "Conference on Advanced Research Methods and Analytics, CARMA2016.",
        "p. 66-74, Editorial Universitat Polit\u00e8cnica de Val\u00e8ncia, ISBN:",
        "978-84-9048-462-3, Valencia, Sp, 2016, doi:",
        "10.4995/CARMA2016.2016.4355"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4468/2015.4.01ouverture"
        ],
        "titolo": "Ouverture de 'Special Issue on Fashion and Luxury Management'",
        "ISSN": [
          "1593-0319"
        ],
        "journal": "SYMPHONYA",
        "csp": "vol. 4, p. 1-8, ISSN: 1593-0319, doi: 10.4468/2015.4.01ouverture",
        "anno": "2015",
        "autori": "Brondoni S, Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Brondoni S, Arrigo E (2015). Ouverture de 'Special Issue on Fashion and",
        "Luxury Management'. SYMPHONYA, vol. 4, p. 1-8, ISSN: 1593-0319, doi:",
        "10.4468/2015.4.01ouverture"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/IJRDM-08-2013-0158"
        ],
        "titolo": "The role of the flagship store location in luxury branding. An international exploratory study",
        "ISSN": [
          "0959-0552"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF RETAIL & DISTRIBUTION MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 43, p. 518-537, ISSN: 0959-0552, doi: 10.1108/IJRDM-08-2013-0158",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2015). The role of the flagship store location in luxury branding.",
        "An international exploratory study. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "RETAIL & DISTRIBUTION MANAGEMENT, vol. 43, p. 518-537, ISSN:",
        "0959-0552, doi: 10.1108/IJRDM-08-2013-0158"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.4468/2015.4.02arrigo"
        ],
        "titolo": "Corporate Sustainability in Fashion and Luxury Companies",
        "ISSN": [
          "1593-0319"
        ],
        "journal": "SYMPHONYA",
        "csp": "vol. 4, p. 9-23, ISSN: 1593-0319, doi: http://dx.doi.org/10.4468/2015.4.02arrigo",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2015). Corporate Sustainability in Fashion and Luxury",
        "Companies. SYMPHONYA, vol. 4, p. 9-23, ISSN: 1593-0319, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.4468/2015.4.02arrigo"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s13132-015-0327-7"
        ],
        "titolo": "Open Innovation and Market Orientation: An Analysis of the Relationship",
        "ISSN": [
          "1868-7865"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY",
        "csp": "vol. 2015, ISSN: 1868-7865, doi: 10.1007/s13132-015-0327-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2015). Open Innovation and Market Orientation: An Analysis of",
        "the Relationship. JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY, vol. 2015,",
        "ISSN: 1868-7865, doi: 10.1007/s13132-015-0327-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "297-312",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-8408-9.ch013"
        ],
        "titolo": "Micro-Blogging as Generator of Market Insights and Competitive Intelligence",
        "ISBN": [
          "9781466684089"
        ],
        "csp": "IGI Global, ISBN: 9781466684089, doi: 10.4018/978-1-4666-8408-9.ch013",
        "opera": "(a cura di): Burkhalter JN;Wood NT, Maximizing Commerce and Marketing Strategies through Micro-Blogging. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2015). Micro-Blogging as Generator of Market Insights and",
        "Competitive Intelligence. In: (a cura di): Burkhalter JN;Wood NT,",
        "Maximizing Commerce and Marketing Strategies through Micro-Blogging.",
        "p. 297-312, IGI Global, ISBN: 9781466684089, doi:",
        "10.4018/978-1-4666-8408-9.ch013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Turin:Giappichelli",
        "titolo": "Market-Driven Management e imprese globali del Fast Fashion",
        "ISBN": [
          "9788834859780"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834859780",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Arrigo E (2015). Market-Driven Management e imprese globali del Fast",
        "Fashion. Turin:Giappichelli, ISBN: 9788834859780"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "180-199",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-6182-0.ch010"
        ],
        "titolo": "Social Media Opportunities for Market-Driven Firms",
        "ISBN": [
          "9781466661837"
        ],
        "csp": "Hershey PA, USA:IGI Global, ISBN: 9781466661837, doi: 10.4018/978-1-4666-6182-0.ch010",
        "opera": "(a cura di): Lee I, Integrating Social Media into Business Practice, Applications, Management, and Models. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2014). Social Media Opportunities for Market-Driven Firms. In: (a",
        "cura di): Lee I, Integrating Social Media into Business Practice,",
        "Applications, Management, and Models. p. 180-199, Hershey PA, USA:IGI",
        "Global, ISBN: 9781466661837, doi: 10.4018/978-1-4666-6182-0.ch010"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-273",
        "titolo": "Luxury Brands Enter the Online Market",
        "ISBN": [
          "9780749471668"
        ],
        "csp": "LONDON:KOGAN PAGE, ISBN: 9780749471668",
        "opera": "Annen E;Arnould E;Arrigo E;Batt V.;Baumgarth C;Behrens S;Beil P;Breazeale M;Cesareo L;Depigny C;Dion D;Gaus A;He K;Heine K;Helm S;Hennigs N; [...] ler D S;Wang R;WenY;Wiedmann K-P;Windsor D. (a cura di): Berghaus B;M\u00fcller-Stewens G;Reinecke S, The Management of Luxury. A Practitioner\u2019s Handbook. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2014). Luxury Brands Enter the Online Market. In: Annen",
        "E;Arnould E;Arrigo E;Batt V.;Baumgarth C;Behrens S;Beil P;Breazeale",
        "M;Cesareo L;Depigny C;Dion D;Gaus A;He K;Heine K;Helm S;Hennigs N;",
        "[...] ler D S;Wang R;WenY;Wiedmann K-P;Windsor D. (a cura di): Berghaus",
        "B;M\u00fcller-Stewens G;Reinecke S, The Management of Luxury. A",
        "Practitioner\u2019s Handbook. p. 259-273, LONDON:KOGAN PAGE, ISBN:",
        "9780749471668"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/JFMM-10-2011-0074"
        ],
        "titolo": "Corporate Responsibility Management in Fast Fashion Companies: the Gap Inc. case",
        "ISSN": [
          "1361-2026"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF FASHION MARKETING AND MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 17, p. 175-189, ISSN: 1361-2026, doi: 10.1108/JFMM-10-2011-0074",
        "anno": "2013",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2013). Corporate Responsibility Management in Fast Fashion",
        "Companies: the Gap Inc. case. JOURNAL OF FASHION MARKETING",
        "AND MANAGEMENT, vol. 17, p. 175-189, ISSN: 1361-2026, doi:",
        "10.1108/JFMM-10-2011-0074"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4468/2012.2.05arrigo"
        ],
        "titolo": "Alliances, Open Innovation and Outside-In Management",
        "ISSN": [
          "1593-0300"
        ],
        "journal": "SYMPHONYA",
        "csp": "vol. 2, p. 53-65, ISSN: 1593-0300, doi: 10.4468/2012.2.05arrigo",
        "anno": "2012",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2012). Alliances, Open Innovation and Outside-In Management.",
        "SYMPHONYA, vol. 2, p. 53-65, ISSN: 1593-0300, doi:",
        "10.4468/2012.2.05arrigo"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "43-56",
        "titolo": "Market-Driven Management and Outside-in Capabilities",
        "ISBN": [
          "9788834838778"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834838778",
        "opera": "(a cura di): Brondoni SM, Managerial Economics and Global Corporations. vol. 26, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2012). Market-Driven Management and Outside-in Capabilities.",
        "In: (a cura di): Brondoni SM, Managerial Economics and Global",
        "Corporations. vol. 26, p. 43-56, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834838778"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-58",
        "titolo": "Market-Space Management and Codes of Conduct in Global Companies",
        "ISBN": [
          "9788834838761"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834838761",
        "opera": "(a cura di): Brondoni S, Market-Driven Management and Corporate Growth. vol. 27, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2012). Market-Space Management and Codes of Conduct in",
        "Global Companies. In: (a cura di): Brondoni S, Market-Driven Management",
        "and Corporate Growth. vol. 27, p. 45-58, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834838761"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Moda, Lusso e Design: Store Brand Management e Identit\u00e0 delle Citt\u00e0 Globali",
        "ISSN": [
          "1593-0300"
        ],
        "journal": "SYMPHONYA",
        "csp": "vol. 1, p. 65-78, ISSN: 1593-0300",
        "anno": "2011",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2011). Moda, Lusso e Design: Store Brand Management e",
        "Identit\u00e0 delle Citt\u00e0 Globali. SYMPHONYA, vol. 1, p. 65-78, ISSN:",
        "1593-0300"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4468/2011.1.06arrigo"
        ],
        "titolo": "Fashion, Luxury and Design: Store Brand Management and Global Cities' Identity",
        "ISSN": [
          "1593-0300"
        ],
        "journal": "SYMPHONYA",
        "csp": "vol. 1, p. 55-67, ISSN: 1593-0300, doi: 10.4468/2011.1.06arrigo",
        "anno": "2011",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2011). Fashion, Luxury and Design: Store Brand Management",
        "and Global Cities' Identity. SYMPHONYA, vol. 1, p. 55-67, ISSN:",
        "1593-0300, doi: 10.4468/2011.1.06arrigo"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 aziendale e performance economico-sociale. p",
        "ISBN": [
          "9788834887158"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834887158",
        "anno": "2008",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Arrigo E (2008). Responsabilit\u00e0 aziendale e performance",
        "economico-sociale. p. 1-128, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834887158"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "2062-2071",
        "doi": [
          "10.4018/978-1-4666-9787-4.ch147"
        ],
        "titolo": "Micro-Blog and E-Commerce Strategy: Investigating the Linkages",
        "ISBN": [
          "9781466697874"
        ],
        "csp": "IGI Global, ISBN: 9781466697874, doi: 10.4018/978-1-4666-9787-4.ch147",
        "opera": "(a cura di): Lee I, Encyclopedia of E-Commerce Development, Implementation, and Management. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2016). Micro-Blog and E-Commerce Strategy: Investigating the",
        "Linkages. In: (a cura di): Lee I, Encyclopedia of E-Commerce Development,",
        "Implementation, and Management. p. 2062-2071, IGI Global, ISBN:",
        "9781466697874, doi: 10.4018/978-1-4666-9787-4.ch147"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/IJRDM-08-2013-0158"
        ],
        "titolo": "The role of the flagship store location in luxury branding. An international exploratory study",
        "ISSN": [
          "0959-0552"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF RETAIL & DISTRIBUTION MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 43, p. 518-537, ISSN: 0959-0552, doi: 10.1108/IJRDM-08-2013-0158",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2015). The role of the flagship store location in luxury branding.",
        "An international exploratory study. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "RETAIL & DISTRIBUTION MANAGEMENT, vol. 43, p. 518-537, ISSN:",
        "0959-0552, doi: 10.1108/IJRDM-08-2013-0158"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4468/2015.4.02arrigo"
        ],
        "titolo": "Corporate Sustainability in Fashion and Luxury Companies",
        "ISSN": [
          "1593-0319"
        ],
        "journal": "SYMPHONYA",
        "csp": "vol. 4, p. 9-23, ISSN: 1593-0319, doi: 10.4468/2015.4.02arrigo",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2015). Corporate Sustainability in Fashion and Luxury",
        "Companies. SYMPHONYA, vol. 4, p. 9-23, ISSN: 1593-0319, doi:",
        "10.4468/2015.4.02arrigo"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1007/s13132-015-0327-7"
        ],
        "titolo": "Open Innovation and Market Orientation: An Analysis of the Relationship",
        "ISSN": [
          "1868-7865"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY",
        "csp": "vol. 2015, ISSN: 1868-7865, doi: 10.1007/s13132-015-0327-7",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2015). Open Innovation and Market Orientation: An Analysis of",
        "the Relationship. JOURNAL OF THE KNOWLEDGE ECONOMY, vol. 2015,",
        "ISSN: 1868-7865, doi: 10.1007/s13132-015-0327-7"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Turin:Giappichelli",
        "titolo": "Market-Driven Management e imprese globali del Fast Fashion",
        "ISBN": [
          "9788834859780"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788834859780",
        "anno": "2015",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Arrigo E (2015). Market-Driven Management e imprese globali del Fast",
        "Fashion. Turin:Giappichelli, ISBN: 9788834859780"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "259-273",
        "titolo": "Luxury Brands Enter the Online Market",
        "ISBN": [
          "9780749471668"
        ],
        "csp": "LONDON:KOGAN PAGE, ISBN: 9780749471668",
        "opera": "Annen E;Arnould E;Arrigo E;Batt V.;Baumgarth C;Behrens S;Beil P;Breazeale M;Cesareo L;Depigny C;Dion D;Gaus A;He K;Heine K;Helm S;Hennigs N; [...] ler D S;Wang R;WenY;Wiedmann K-P;Windsor D. (a cura di): Berghaus B;M\u00fcller-Stewens G;Reinecke S, The Management of Luxury. A Practitioner\u2019s Handbook. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2014). Luxury Brands Enter the Online Market. In: Annen",
        "E;Arnould E;Arrigo E;Batt V.;Baumgarth C;Behrens S;Beil P;Breazeale",
        "M;Cesareo L;Depigny C;Dion D;Gaus A;He K;Heine K;Helm S;Hennigs N;",
        "[...] ler D S;Wang R;WenY;Wiedmann K-P;Windsor D. (a cura di): Berghaus",
        "B;M\u00fcller-Stewens G;Reinecke S, The Management of Luxury. A",
        "Practitioner\u2019s Handbook. p. 259-273, LONDON:KOGAN PAGE, ISBN:",
        "9780749471668"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/JFMM-10-2011-0074"
        ],
        "titolo": "Corporate Responsibility Management in Fast Fashion Companies: the Gap Inc. case",
        "ISSN": [
          "1361-2026"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF FASHION MARKETING AND MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 17, p. 175-189, ISSN: 1361-2026, doi: 10.1108/JFMM-10-2011-0074",
        "anno": "2013",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2013). Corporate Responsibility Management in Fast Fashion",
        "Companies: the Gap Inc. case. JOURNAL OF FASHION MARKETING",
        "AND MANAGEMENT, vol. 17, p. 175-189, ISSN: 1361-2026, doi:",
        "10.1108/JFMM-10-2011-0074"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-58",
        "titolo": "Market-Space Management and Codes of Conduct in Global Companies",
        "ISBN": [
          "9788834838761"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834838761",
        "opera": "(a cura di): Brondoni S, Market-Driven Management and Corporate Growth. vol. 27, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Arrigo E (2012). Market-Space Management and Codes of Conduct in",
        "Global Companies. In: (a cura di): Brondoni S, Market-Driven Management",
        "and Corporate Growth. vol. 27, p. 45-58, TORINO:Giappichelli, ISBN:",
        "9788834838761"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.4468/2011.1.06arrigo"
        ],
        "titolo": "Fashion, Luxury and Design: Store Brand Management and Global Cities' Identity",
        "ISSN": [
          "1593-0300"
        ],
        "journal": "SYMPHONYA",
        "csp": "vol. 1, p. 55-67, ISSN: 1593-0300, doi: 10.4468/2011.1.06arrigo",
        "anno": "2011",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Arrigo E (2011). Fashion, Luxury and Design: Store Brand Management",
        "and Global Cities' Identity. SYMPHONYA, vol. 1, p. 55-67, ISSN:",
        "1593-0300, doi: 10.4468/2011.1.06arrigo"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-128",
        "titolo": "Responsabilit\u00e0 aziendale e performance economico-sociale. p",
        "ISBN": [
          "9788834887158"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834887158",
        "anno": "2008",
        "autori": "Arrigo E"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Arrigo E (2008). Responsabilit\u00e0 aziendale e performance",
        "economico-sociale. p. 1-128, TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834887158"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B2",
    "progr": "29468",
    "nome": "ARRIGO Elisa",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "'Symphonya. Emerging Issues in Management' (ISSN: 1593-0300, online ISSN: 1593-0319). Membro del Refereeing Committee",
        "periodo": "dal 01-01-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "'Journal of Fashion Marketing and Management: An International Journal' (ISSN 1361-2026), Emerald, indicizzato nella banca dati Scopus. (Ad hoc Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "'Journal of the Knowledge Economy' (ISSN: 1868-7865, online ISSN: 1868-7873), Springer, indicizzato nella banca dati Scopus. (Ad hoc Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-08-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "'International Journal of Entrepreneurship and Innovation Management' (ISSN 1368-275X), Inderscience Publisher, indicizzato nella banca dati Scopus. (Ad hoc Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-06-2015"
      },
      {
        "content": "In Lee (Ed.), 'Integrating Social Media into Business Practice, Applications, Management, and Models', IGI Global, 2014, ISBN13: 9781466661820. (Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 01-06-2014"
      },
      {
        "content": "'EUMMAS 2014 International Conference on Marketing, Management and Economics', tenutasi a Sarajevo, dal 29 al 31 agosto 2014, ed organizzata dalla European Marketing and Management Association (EUMMAS). (Membro dell'Editorial Board Team)",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 31-08-2014"
      },
      {
        "content": "'International Journal of Retail and Distribution Management' (ISSN: 0959-0552), Emerald, indicizzato nella banca dati Scopus. (Ad hoc Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "2015 EMAC Conference 'Collaboration in Research', Leuven, 26-29 Maggio 2015, organizzata dalla European Marketing Association. (Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "'International Journal of Management Reviews' (ISSN 0363-7425, Online ISSN: 1468-2370), Wiley, indicizzato nella banca dati Scopus. (Ad hoc Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Guest Editor della Special Issue 2015 su 'Fashion and Luxury Management', Symphonya. Emerging Issues in Management.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 30-12-2015"
      },
      {
        "content": "Vecchi, A., Buckley C. (Eds.), 'Handbook of Research on Global Fashion Management and Merchandising', IGI Global, 2016. (Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "2016 EMAC Conference 'Marketing in the Age of Big Data', Oslo, 24-27 maggio 2016, organizzata dalla European Marketing Association. (Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "'International Journal of Physical Distribution & Logistics Management' (ISSN: 0960-0035), Emerald, indicizzato nella banca dati Scopus. (Ad hoc Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "'Journal of Innovation and Entrepreneurship' (ISSN 2192-5372), Springer. (Ad hoc Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "'Fashion & Textiles' (ISSN: 2198-0802), Springer. (Ad hoc Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "'Strategic Management Conference 2016', Roma, 5-7 giugno 2016, organizzata dalla Strategic Management Association. (Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-06-2016"
      },
      {
        "content": "'Journal of Knowledge Management' (ISSN: 1367-3270), Emerald, indicizzato nella banca dati Scopus. (Ad hoc Reviewer)",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Advisory Board for 'Advances in E-Business Research' (AEBR) Book Series, IGI Global (ISSN: 1935-2700). (Member of the Advisory Board) The Advances in E-Business Research (AEBR) Book Series provides multidisciplinary references for researchers in the most up-to-date research on the concepts, issues, applications, and trends in e-business field.",
        "periodo": "dal 17-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario su \"Market-Driven Management: struttura dell'insegnamento e linee di programmazione\", organizzato dalla Sezione di Economia e Gestione delle Imprese del Dipartimento di Scienze Economico-Aziendali, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, con l'intervento \"The Competitive Environment and the Relation between Business and Society\", Brescia.",
        "periodo": "dal 07-06-2005 al 08-06-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario su \"Market-Driven Management, 2006\", organizzato dalla Sezione di Economia e Gestione delle Imprese del Dipartimento di Scienze Economico-Aziendali, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, con l'intervento \"Cultura Aziendale e Cross-Cultural Management\", Sala Convegni, Sestri Levante, Genova.",
        "periodo": "dal 04-10-2006 al 05-10-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop su La Corporate Governance nell\u2019economia d\u2019impresa globale all\u2019interno del ciclo di workshop 2008 organizzati dal Gruppo di Studio e Attenzione AIDEA su \u201cMarket-Driven Management, Marketing e Comunicazione Aziendale\u201d, presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Sala Brunelleschi dell\u2019Istituto degli Innocenti, Firenze, con l\u2019intervento \u201cMarket-Driven Management, Mission e Vision nei mercati globali\u201d.",
        "periodo": "dal 12-02-2008 al 12-02-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al seminario \"Market-Driven Management ed economia d'impresa globale\", organizzato dal Dipartimento di Scienze Economico-Aziendali - Sezione di Economia e Gestione delle Imprese, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, con l'intervento \"Market-Driven Management, cultura d\u2019impresa, sistema informativo e patrimonio di marca\".",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop su 'Network e Concorrenza Globale' all\u2019interno del ciclo di workshop 2008 organizzati dal Gruppo di Studio e Attenzione AIDEA su \u201cMarket-Driven Management, Marketing e Comunicazione Aziendale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi del Molise, Facolt\u00e0 d'Ingegneria, sede di Termoli, con l\u2019intervento \u201cMarket-Driven Management e Corporate Governance nei mercati globali\u201d.",
        "periodo": "dal 09-04-2008 al 09-04-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario \u201cResearch Methodology in Social Sciences\u201d, Istituto di Economia di Impresa, Universit\u00e0 Milano-Bicocca con presentazione della ricerca: \"Responsabilit\u00e0 aziendale e sistema delle risorse immateriali di impresa\".",
        "periodo": "dal 28-05-2009 al 28-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 'XXXII Conferenza Internazionale dell\u2019Associazione di Studi Regionali' (AISRE), Politecnico, Torino. Presentazione della ricerca: 'Fashion e Luxury Management. Design Management. Modelli alternativi di consumi immateriali delle citt\u00e0'.",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Invited speech dal titolo \u201cFashion Industry: Global Development Trends\u201d alla conferenza 'The Fashion Industry in the European Union', Universit\u00e0 degli Studi di Verona, Verona.",
        "periodo": "dal 18-03-2016 al 18-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 'First International Conference on Advanced Research Methods and Analytics (CARMA)', Universit\u00e0 Politecnica di Valencia, Spagna. Presentazione della ricerca \u201cA Multivariate Approach to Facebook Data for Marketing Communication\u201d (con: Liberati, C., e Mariani, P.) nella Track 1 Session D.",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla 'Fifth International Workshop on Luxury Retail, Operations and Supply Chain Management', Politecnico, Milano. Presentazione della ricerca: \u201cThe Store as Propagator of Luxury Brand Sustainability\u201d.",
        "periodo": "dal 14-11-2016 al 15-11-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitrice borsa di studio per lo svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca presso la sede estera francese dell\u2019Istituto del Commercio Estero Italiano (ICE) con redazione di un rapporto di ricerca interno dal titolo \u201cCinema, editoria e settore multimediale, l\u2019immagine francese del made in Italy\u201d.",
        "periodo": "dal 01-08-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Prima classificata al concorso pubblico di ammissione al Dottorato di Ricerca in Marketing e Gestione delle Imprese, XVIII Ciclo (Coordinatore Prof. Jean-Jacques Lambin). Vincitrice di borsa di studio triennale. Conseguimento del titolo di Dottore di Ricerca in Marketing e Gestione delle Imprese, dopo esame valutativo finale e discussione della tesi di dottorato dal titolo \u201cResponsabilit\u00e0 aziendale e dinamiche competitive\u201d.",
        "periodo": "dal 01-11-2002 al 13-12-2006"
      },
      {
        "content": "Vincitrice della Procedura di valutazione comparativa per due posti di ricercatore universitario di ruolo per il raggruppamento disciplinare SECS P/08 \u2013 Economia e Gestione delle Imprese, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, bandito in G.U. IV serie speciale Concorsi ed Esami n. 28 del 9 aprile 2004.",
        "periodo": "dal 13-12-2005 al 13-12-2005"
      },
      {
        "content": "Vincitrice alla procedura di valutazione comparativa di attribuzione di incentivo una tantum previsto dall'articolo 29 comma 19 della legge 240/2010 sia per l'anno 2011 che per il 2013.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-12-2014"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Management (SIMA)",
        "periodo": "dal 18-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio dell'European Marketing Association (EMAC)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in 'Marketing e Gestione delle Imprese', XXII ciclo, Coordinatore Prof. Francesco Testa. Sede Amministrativa Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca, Atenei Consorziati: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 del Molise, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale.",
        "periodo": "dal 01-08-2006 al 01-02-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in 'Marketing e Gestione delle Imprese', XXIII ciclo, Coordinatore Prof. Francesco Testa. Sede Amministrativa Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca, Atenei Consorziati: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 del Molise, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in 'Marketing e Gestione delle Imprese', XXIV ciclo, Coordinatore Prof. Carlo Vallini. Sede Amministrativa Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca, Atenei Consorziati: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 del Molise, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 01-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in 'Marketing e Gestione delle Imprese', XXV ciclo, Coordinatore Prof. Carlo Vallini. Sede Amministrativa Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca, Atenei Consorziati: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 del Molise, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in 'Marketing e Gestione delle Imprese', XXVI ciclo, Coordinatore Prof. Carlo Vallini. Sede Amministrativa Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca, Atenei Consorziati: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 del Molise, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in 'Marketing e Gestione delle Imprese', XXVII ciclo, Coordinatore Prof. Silvio M. Brondoni. Sede Amministrativa Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca, Atenei Consorziati: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 del Molise, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in 'Marketing e Gestione delle Imprese', XXVIII ciclo, Coordinatore Prof. Silvio M. Brondoni. Sede Amministrativa Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca, Atenei Consorziati: Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, Universit\u00e0 della Calabria, Universit\u00e0 del Molise, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Universit\u00e0 degli Studi di Firenze, Universit\u00e0 degli Studi di Messina.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio Docenti del Dottorato di Ricerca in 'Marketing e Gestione delle Imprese', XXIX ciclo, Coordinatore Prof. Silvio M. Brondoni. Sede: Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Ricerca all\u2019estero presso la D\u00e9l\u00e9gation Commerciale d\u2019Italie, 26 Champs Elys\u00e9es, 75008 Paris (France).",
        "periodo": "dal 01-08-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar alla 'London Business School', United Kingdom, nell\u2019ambito del Dottorato di Ricerca in Marketing e Gestione delle Imprese (XVIII ciclo).",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 31-03-2004"
      },
      {
        "content": "Visiting Scholar alla 'Stockholm Business School', Sweden, nell\u2019ambito del Dottorato di Ricerca in Marketing e Gestione delle Imprese (XVIII ciclo) (Supervisors: Proff. Evert Gummesson e Bengt Gustavsson)",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Visiting Professor di Strategic Marketing all\u2019Universidad Autonoma de Barcelona (UAB), Campus de Bellaterra, Barcellona, Spagna",
        "periodo": "dal 23-02-2016 al 26-02-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Anno Accademico 2006-2007 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria per l'insegnamento MARKET-DRIVEN MANAGEMENT (9 CFU) al primo anno del Corso di Laurea Triennale in \"Marketing, Comunicazione Aziendale e Mercati Internazionali\", Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2006-2007 Docente di Market-Driven Management nel Corso di Alta Formazione IFTS, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2006 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2007-2008 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria per l'insegnamento ECONOMIA E GESTIONE DELLE IMPRESE (Corso Progredito) (9 CFU) al primo anno del Corso di Laurea Specialistica in Scienze Economico-Aziendali, Facolt\u00e0 di Economia, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 30-09-2008"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2008-2009 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria per l'Insegnamento COMMUNICATION MANAGEMENT (12 CFU) al primo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 30-09-2009"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2009-2010 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria nei seguenti corsi: - Insegnamento COMMUNICATION MANAGEMENT (12 CFU) al primo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - Insegnamento MARKETING COMMUNICATIONS (6 CFU) al secondo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2010"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2010-2011 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria nei seguenti corsi: - Insegnamento COMMUNICATION MANAGEMENT (12 CFU) al primo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - Insegnamento MARKETING COMMUNICATIONS (6 CFU) al secondo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2011-2012 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria nei seguenti corsi: - ECONOMIA E TECNICA DELLA COMUNICAZIONE AZIENDALE (1 CFU), modulo dell'Insegnamento Corporate Global Communication (A-Le), al secondo anno del corso di Laurea Triennale in Marketing, Comunicazione e Mercati Globali (ECOMARK), Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - Insegnamento MARKETING COMMUNICATIONS (6 CFU) al secondo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management (ECOMARKS), Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - MARKETING I (9 CFU) modulo dell'insegnamento Marketing al secondo anno del corso di Laurea Triennale in Marketing, Comunicazione e Mercati Globali (ECOMARK), Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2012-2013 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria nei seguenti corsi: - Insegnamento MARKETING COMMUNICATIONS (2 CFU) in co-docenza con bando esterno (4 CFU) al secondo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - MARKETING I (4 CFU), modulo dell\u2019Insegnamento Marketing (13 CFU), co-docenza con bando esterno (4 CFU) al secondo anno del corso di Laurea Triennale in Marketing, Comunicazione e Mercati Globali, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - VENDITE E MARKETING (4 CFU), modulo all\u2019interno dell\u2019Insegnamento Economia, Gestione delle Imprese e Marketing Strategico e Operativo, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - MARKETING MANAGEMENT (4 CFU) in co-docenza al primo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2012 al 30-09-2013"
      },
      {
        "content": "Inserimento nell'albo REPRISE (Register of Expert Peer Reviewers for Italian Scientific Evaluation) del CINECA.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2013-2014 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria nei seguenti corsi: - MARKETING I (8 CFU) (Turno 2) modulo dell'insegnamento Marketing al secondo anno del corso di Laurea Triennale in Marketing, Comunicazione e Mercati Globali, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - Insegnamento di MARKETING COMMUNICATIONS (6 CFU) al secondo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Anno accademico 2013-2014 Docente di Market-Driven Management al Master di I Livello \u201cGlobal Marketing Management\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 01-11-2014"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2014-2015 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria nei seguenti corsi: - MARKETING I (8 CFU) (Turno 2) modulo dell'insegnamento Marketing al secondo anno del corso di Laurea Triennale in Marketing, Comunicazione e Mercati Globali, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - Insegnamento MARKETING COMMUNICATIONS (6 CFU) al secondo anno del corso di Laurea Magistrale in Advanced Marketing Management, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2015-2016 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria nei seguenti corsi: - MARKETING I (8 CFU) (Turno 2) modulo dell'insegnamento Marketing al secondo anno del corso di Laurea Triennale in Marketing, Comunicazione e Mercati Globali, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - GLOBAL COMMUNICATIONS (1 CFU) (Turno I) modulo in co-docenza con bando esterno (4 CFU), dell'insegnamento Corporate Global Communication al secondo anno del corso di Laurea Triennale in Marketing, Comunicazione e Mercati Globali, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Incarico di docenza in qualit\u00e0 di professionista particolarmente qualificato nell'ambito del fashion management all'interno della Summer School 'Univr Fashion Week 2016'. Progetto co-finanziato dall\u2019Unione Europea come Modulo Jean Monnet 2015-2018 nell\u2019ambito del Programma Erasmus+.",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 25-06-2016"
      },
      {
        "content": "Anno Accademico 2016-2017 Formale attribuzione di incarico di docenza universitaria nei seguenti corsi: - Insegnamento MARKETING (13 CFU) (Turno 2) (Moduli di Marketing I e Marketing Metrics) al secondo anno del corso di Laurea Triennale in Marketing, Comunicazione e Mercati Globali, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. - GLOBAL COMMUNICATIONS (1 CFU) (Turno I) modulo in co-docenza con bando esterno (4 CFU), dell'insegnamento Corporate Global Communication al secondo anno del corso di Laurea Triennale in Marketing, Comunicazione e Mercati Globali, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca. (Docente di riferimento del corso di Laurea Triennale ECOMARK \u201cMarketing, Comunicazione Aziendale e Mercati Globali\u201d, Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca (ai sensi dei DD.MM. 47/2013 e 1059/2013)).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione al Progetto di Ricerca di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN-COFIN) dal titolo \u201cCultura di network, performance e dinamiche competitive\u201d. Attivit\u00e0 di ricerca su \u201cCultura nell\u2019impresa a rete, sistema delle risorse immateriali e mercati globali\u201d all\u2019interno dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca Locale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. Coordinatore Nazionale del Progetto di Ricerca e responsabile Locale Universit\u00e0 degli Studi Milano-Bicocca: Prof. Silvio M. Brondoni Responsabile Unit\u00e0 di Ricerca Seconda Universit\u00e0 degli Studi di Napoli: Prof. V. Maggioni Responsabile Unit\u00e0 di Ricerca Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo: Prof. A. Renoldi Responsabile Unit\u00e0 di Ricerca Universit\u00e0 degli Studi del Molise: Prof. F. Testa",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su \u201cResponsabilit\u00e0 sociale d'impresa e performance aziendale\u201d. Responsabile del progetto di ricerca: Prof. Jean-Jacques Lambin",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'attivit\u00e0 di ricerca del Gruppo di Studio e Attenzione (GSA) su \u201cMarket-Driven Management, Marketing e Comunicazione Aziendale\u201d patrocinato dall\u2019AIDEA e svoltosi nell\u2019arco temporale di 18 mesi.",
        "periodo": "dal 01-12-2006 al 30-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su \u201cNuova complessit\u00e0, mercati globali e stati nazione\u201d. Responsabile del progetto di ricerca: Prof.Jean Jacques Lambin",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su \u201cLa comunicazione di Corporate Governance\u201d. Responsabile del progetto di ricerca: Prof. Flavio Gnecchi",
        "periodo": "dal 01-07-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al gruppo di ricerca su: \u201cMarket-Driven Management, mercati globali e politiche di sviluppo dell\u2019impresa\u201d. Responsabile del progetto di ricerca: Prof. Silvio M. Brondoni",
        "periodo": "dal 15-07-2009 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Collaborazione di ricerca a livello internazionale con il 'Competence Center for Luxury Management', Institute of Marketing, University of St. Gallen (HSG), St. Gallen, Svizzera, nell\u2019ambito del progetto 'The Management of Luxury'.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Collaborazione di ricerca a livello internazionale con Linda Pui-Sze Chow, del Centennial College, Hong Kong relativamente al progetto \u201cFashion Production, Marketing and Operations\u201d.",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del gruppo di ricerca su \u201cMarket-Driven Management e innovazione nel settore abbigliamento\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del gruppo di ricerca su \u201cFashion e Luxury Management. Design Management. Modelli alternativi di consumi immateriali delle citt\u00e0\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u201cPolitiche di sviluppo globale delle imprese di moda e lusso\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \u201cCorporate Growth Strategies in Global Market\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e coordinatore del gruppo di ricerca su \u201cDigital Marketing Strategies in Fashion and Luxury Companies\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}