{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "609-619",
        "titolo": "Metodi di analisi degli aspetti patrimoniali e finanziari",
        "ISBN": [
          "9781308750248"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248",
        "opera": "Finanza aziendale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). Metodi di analisi degli aspetti patrimoniali e",
        "finanziari. In: Finanza aziendale. p. 609-619, Milano:McGraw-Hill, ISBN:",
        "9781308750248"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "644-647",
        "titolo": "Analisi finanziaria e funzioni lineari di costo",
        "ISBN": [
          "9781308750248"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248",
        "opera": "Finanza aziendale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). Analisi finanziaria e funzioni lineari di costo. In:",
        "Finanza aziendale. p. 644-647, Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "637-643",
        "titolo": "La redditivit\u00e0 dell'impresa attraverso l'analisi per indice (ratio analysis)",
        "ISBN": [
          "9781308750248"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248",
        "opera": "Finanza aziendale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). La redditivit\u00e0 dell'impresa attraverso l'analisi",
        "per indice (ratio analysis). In: Finanza aziendale. p. 637-643,",
        "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "586-596",
        "titolo": "Dati e metodi per l'analisi dello stato patrimoniale",
        "ISBN": [
          "9781308750248"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248",
        "opera": "Finanza aziedale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). Dati e metodi per l'analisi dello stato",
        "patrimoniale. In: Finanza aziedale. p. 586-596, Milano:McGraw-Hill, ISBN:",
        "9781308750248"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "574-585",
        "titolo": "Concetti introduttivi e riferimenti normativi",
        "ISBN": [
          "9781308750248"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248",
        "opera": "Finanza aziendale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). Concetti introduttivi e riferimenti normativi. In:",
        "Finanza aziendale. p. 574-585, Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "111-124",
        "titolo": "Il ripensamento del business model",
        "ISBN": [
          "9788873202820"
        ],
        "csp": "SAVIGLIANO:L'Artistica Editrice, ISBN: 9788873202820",
        "opera": "(a cura di): Buchi G. Cugno A., Villa Ida. Un'impresa familiare di successo. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). Il ripensamento del business model. In: (a cura",
        "di): Buchi G. Cugno A., Villa Ida. Un'impresa familiare di successo. p.",
        "111-124, SAVIGLIANO:L'Artistica Editrice, ISBN: 9788873202820"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "653-657",
        "titolo": "L'analisi finanziaria unitaria di un periodo pluriennale: integrazione tra la ratio analysis e l'analisi del cash flow",
        "ISBN": [
          "9781308750248"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248",
        "opera": "Finanza aziendale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). L'analisi finanziaria unitaria di un periodo",
        "pluriennale: integrazione tra la ratio analysis e l'analisi del cash flow. In:",
        "Finanza aziendale. p. 653-657, Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "648-652",
        "titolo": "Le misure di valutazione della performance basate sul confronto fra redditivit\u00e0 e costo del capitale proprio",
        "ISBN": [
          "9781308750248"
        ],
        "csp": "Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248",
        "opera": "Finanza aziendale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). Le misure di valutazione della performance",
        "basate sul confronto fra redditivit\u00e0 e costo del capitale proprio. In: Finanza",
        "aziendale. p. 648-652, Milano:McGraw-Hill, ISBN: 9781308750248"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "620-636",
        "titolo": "Analisi del cash flow",
        "ISBN": [
          "9781308750248"
        ],
        "csp": "MILANO:Mc-Graw-Hill, ISBN: 9781308750248",
        "opera": "Finanza aziendale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). Analisi del cash flow. In: Finanza aziendale. p.",
        "620-636, MILANO:Mc-Graw-Hill, ISBN: 9781308750248"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "597-608",
        "titolo": "Dati e metodi per l'analisi del conto economico",
        "ISBN": [
          "9781308750248"
        ],
        "csp": "MILANO:Mc-Graw-Hill, ISBN: 9781308750248",
        "opera": "Finanza aziendale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Buchi G., Cugno M. (2016). Dati e metodi per l'analisi del conto economico.",
        "In: Finanza aziendale. p. 597-608, MILANO:Mc-Graw-Hill, ISBN:",
        "9781308750248"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "63-79",
        "titolo": "Dall\u2019analisi di settore all\u2019analisi dei concorrenti",
        "ISBN": [
          "9788834859247"
        ],
        "csp": "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834859247",
        "opera": "Tardivo g. Battisti E. Bresciani S. Buchi G. Cugno M. Miglietta N. Schiesari R. Scilla A. Viassone M.. Economia e e gestione delle imprese. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cugno M. (2015). Dall\u2019analisi di settore all\u2019analisi dei concorrenti. In:",
        "Tardivo g. Battisti E. Bresciani S. Buchi G. Cugno M. Miglietta N. Schiesari",
        "R. Scilla A. Viassone M.. Economia e e gestione delle imprese. p. 63-79,",
        "TORINO:Giappichelli, ISBN: 9788834859247"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-188",
        "titolo": "Le imprese ultracentenarie di successo in Italia. p",
        "ISBN": [
          "9788891728258"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728258",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buchi G., Cugno M. (2015). Le imprese ultracentenarie di successo in Italia.",
        "p. 1-188, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728258"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sopravvivenza delle cooperative sociali.Un\u2019analisi empirica delle realt\u00e0 imprenditoriali in Piemonte.",
        "ISSN": [
          "1824-3576"
        ],
        "journal": "IMPRESA PROGETTO",
        "csp": "vol. 1, p. 1-25, ISSN: 1824-3576",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Buchi, M. Cugno, G. Giovando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Buchi, M. Cugno, G. Giovando (2014). La sopravvivenza delle",
        "cooperative sociali.Un\u2019analisi empirica delle realt\u00e0 imprenditoriali in",
        "Piemonte.. IMPRESA PROGETTO, vol. 1, p. 1-25, ISSN: 1824-3576"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sviluppo economico ed infrastrutture: un\u2019analisi empirica delle Province italiane",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "vol. 92, p. 115-137, ISSN: 0393-5108",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tardivo, Bresciani, Cugno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardivo, Bresciani, Cugno (2013). Sviluppo economico ed infrastrutture:",
        "un\u2019analisi empirica delle Province italiane. SINERGIE, vol. 92, p. 115-137,",
        "ISSN: 0393-5108"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-67",
        "titolo": "La domanda territoriale: dalle istanze degli stakeholder al policy making",
        "ISBN": [
          "9788820457778"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820457778",
        "opera": "Tardivo G. Quaglia G.. (a cura di): Tardivo G. Quaglia G., La Creazione di valore. La creazione di valore per il territorio. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cugno M., Quaglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cugno M., Quaglia G. (2013). La domanda territoriale: dalle istanze degli",
        "stakeholder al policy making. In: Tardivo G. Quaglia G.. (a cura di): Tardivo",
        "G. Quaglia G., La Creazione di valore. La creazione di valore per il",
        "territorio. vol. 2, p. 45-67, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820457778"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "68-96",
        "titolo": "L\u2019offerta territoriale: asset competitivi e strumenti di conoscenza e gestione del \u2018patrimonio locale\u2019",
        "ISBN": [
          "9788820457778"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820457778",
        "opera": "Tardivo G. Quaglia G.. (a cura di): Tardivo G. Quaglia G., La Creazione di valore. La creazione di valore per il territorio. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cugno M., Quaglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cugno M., Quaglia G. (2013). L\u2019offerta territoriale: asset competitivi e",
        "strumenti di conoscenza e gestione del \u2018patrimonio locale\u2019. In: Tardivo G.",
        "Quaglia G.. (a cura di): Tardivo G. Quaglia G., La Creazione di valore. La",
        "creazione di valore per il territorio. vol. 2, p. 68-96, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788820457778"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-153",
        "titolo": "Nuovi attori a favore dello sviluppo locale: il ruolo delle Fondazioni di origine bancaria nel rilancio del Sistema Italia",
        "ISBN": [
          "9788820457778"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820457778",
        "opera": "Tardivo G Quaglia G... (a cura di): Tardivo G Quaglia G.., La Creazione di valore. La creazione di valore per il territorio. vol. 2, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cugno M., Quaglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cugno M., Quaglia G. (2013). Nuovi attori a favore dello sviluppo locale: il",
        "ruolo delle Fondazioni di origine bancaria nel rilancio del Sistema Italia. In:",
        "Tardivo G Quaglia G... (a cura di): Tardivo G Quaglia G.., La Creazione di",
        "valore. La creazione di valore per il territorio. vol. 2, p. 129-153,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820457778"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-320",
        "titolo": "La sfida etica nel settore finanziario: imperativo e risorsa nel rilancio delle economie avanzate",
        "ISBN": [
          "9788820458607"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458607",
        "opera": "Tardivo G. Damilano M. Viassone M.. (a cura di): Tardivo G. Damilano M. Viassone M., La gestione dei mercati finanziari internazionali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cugno M., Quaglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cugno M., Quaglia G. (2013). La sfida etica nel settore finanziario:",
        "imperativo e risorsa nel rilancio delle economie avanzate. In: Tardivo G.",
        "Damilano M. Viassone M.. (a cura di): Tardivo G. Damilano M. Viassone",
        "M., La gestione dei mercati finanziari internazionali. p. 299-320,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458607"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-147",
        "titolo": "Gli strumenti quantitativi a supporto della customer value",
        "ISBN": [
          "9788820457730"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820457730",
        "opera": "Tardivo G. Quaglia G.. (a cura di): Tardivo G. Quaglia G., La creazione di valore - La creazione di valore per l'impresa. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cugno M. (2013). Gli strumenti quantitativi a supporto della customer value.",
        "In: Tardivo G. Quaglia G.. (a cura di): Tardivo G. Quaglia G., La creazione",
        "di valore - La creazione di valore per l'impresa. vol. 1, p. 131-147,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820457730"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "603-620",
        "titolo": "La sopravvivenza delle imprese nel settore high-tech. Evidenze empiriche dal Sistema Italia",
        "ISBN": [
          "9788890739439"
        ],
        "csp": "Verona:Cueim Comunicazione Srl:Corticella Fondachetto 6, 37129 Verona Italy:011 39 045 597655, EMAIL: ssinergie@univr.it, Fax: 011 39 045 597550, ISBN: 9788890739439, Ancona, 25/10/2014",
        "opera": "L'innovazione per la competitiv\u00e0 delle imprese. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cugno M., Buchi G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cugno M., Buchi G. (2013). La sopravvivenza delle imprese nel settore",
        "high-tech. Evidenze empiriche dal Sistema Italia. In: L'innovazione per la",
        "competitiv\u00e0 delle imprese. vol. 1, p. 603-620, Verona:Cueim",
        "Comunicazione Srl:Corticella Fondachetto 6, 37129 Verona Italy:011 39",
        "045 597655, EMAIL: ssinergie@univr.it, Fax: 011 39 045 597550, ISBN:",
        "9788890739439, Ancona, 25/10/2014"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vecchie e nuove prospettive di sviluppo del turismo in Italia",
        "ISSN": [
          "0390-010X"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ECONOMICA",
        "csp": "vol. - (1), p. 45-73, ISSN: 0390-010X",
        "anno": "2012",
        "autori": "Grimmer M., Cugno M., Viassone M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Grimmer M., Cugno M., Viassone M. (2012). Vecchie e nuove prospettive",
        "di sviluppo del turismo in Italia. RASSEGNA ECONOMICA, vol. - (1), p.",
        "45-73, ISSN: 0390-010X"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Competitivit\u00e0 & governance. Un\u2019analisi empirica del \u2018Distretto dei vini delle Langhe, Roero e Monferrato\u2019",
        "ISSN": [
          "1824-3576"
        ],
        "journal": "IMPRESA PROGETTO",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 1824-3576",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cugno M. (2012). Competitivit\u00e0 & governance. Un\u2019analisi empirica del",
        "\u2018Distretto dei vini delle Langhe, Roero e Monferrato\u2019. IMPRESA",
        "PROGETTO, p. 1-21, ISSN: 1824-3576"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "591-616",
        "titolo": "Le imprese di servizi tra cambiamento e crisi. Un\u2019analisi empirica di un asset della competitivit\u00e0 glocale.",
        "ISBN": [
          "9788815240774"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815240774",
        "opera": "(a cura di): Cattuni G. Cavazzoni G., Aziende di servizi e servizi per le aziende \u2013 La ricerca per un percorso di sviluppo sostenibile per superare la crisi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tardivo G., B\u00fcchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tardivo G., B\u00fcchi G., Cugno M. (2012). Le imprese di servizi tra",
        "cambiamento e crisi. Un\u2019analisi empirica di un asset della competitivit\u00e0",
        "glocale.. In: (a cura di): Cattuni G. Cavazzoni G., Aziende di servizi e",
        "servizi per le aziende \u2013 La ricerca per un percorso di sviluppo sostenibile",
        "per superare la crisi. p. 591-616, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815240774"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-22",
        "titolo": "Measuring Local Tourism Attractiveness: The Case of Italy",
        "ISBN": [
          "9780987415806"
        ],
        "csp": "Perth:Anzam, ISBN: 9780987415806, Perth, 5-7 dicembre 2012",
        "opera": "Proceedings 26th Annual Australian/New Zealand Academy of Management Conference 2012. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cugno M., Grimmer M., Viassone M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Cugno M., Grimmer M., Viassone M. (2012). Measuring Local Tourism",
        "Attractiveness: The Case of Italy. In: Proceedings 26th Annual",
        "Australian/New Zealand Academy of Management Conference 2012. p.",
        "1-22, Perth:Anzam, ISBN: 9780987415806, Perth, 5-7 dicembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Il sistema family business. Un patrimonio da valorizzare. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788856835922"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835922",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tardivo G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tardivo G., Cugno M. (2011). Il sistema family business. Un patrimonio da",
        "valorizzare. vol. 1, p. 1-320, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835922"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Creazione di valore e cliente \u2013 Metodi quantitativi per la governance strategica di impresa. p",
        "ISBN": [
          "9788880083566"
        ],
        "csp": "TORINO:ISEDI, ISBN: 9788880083566",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cugno M. (2010). Creazione di valore e cliente \u2013 Metodi quantitativi per la",
        "governance strategica di impresa. p. 1-256, TORINO:ISEDI, ISBN:",
        "9788880083566"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le dinamiche economiche, sociali e psicologiche delle vendite competitive",
        "ISSN": [
          "2499-3158"
        ],
        "journal": "DIRITTO ED ECONOMIA DELL'IMPRESA",
        "csp": "vol. 3, p. 32-56, ISSN: 2499-3158",
        "anno": "2016",
        "autori": "Cugno A., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cugno A., Cugno M. (2016). Le dinamiche economiche, sociali e",
        "psicologiche delle vendite competitive. DIRITTO ED ECONOMIA",
        "DELL'IMPRESA, vol. 3, p. 32-56, ISSN: 2499-3158"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-188",
        "titolo": "Le imprese ultracentenarie di successo in Italia. p",
        "ISBN": [
          "9788891728258"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728258",
        "anno": "2015",
        "autori": "Buchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Buchi G., Cugno M. (2015). Le imprese ultracentenarie di successo in Italia.",
        "p. 1-188, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891728258"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La sopravvivenza delle cooperative sociali.Un\u2019analisi empirica delle realt\u00e0 imprenditoriali in Piemonte.",
        "ISSN": [
          "1824-3576"
        ],
        "journal": "IMPRESA PROGETTO",
        "csp": "vol. 1, p. 1-25, ISSN: 1824-3576",
        "anno": "2014",
        "autori": "G. Buchi, M. Cugno, G. Giovando"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "G. Buchi, M. Cugno, G. Giovando (2014). La sopravvivenza delle",
        "cooperative sociali.Un\u2019analisi empirica delle realt\u00e0 imprenditoriali in",
        "Piemonte.. IMPRESA PROGETTO, vol. 1, p. 1-25, ISSN: 1824-3576"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sviluppo economico ed infrastrutture: un\u2019analisi empirica delle Province italiane",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "vol. 92, p. 115-137, ISSN: 0393-5108",
        "anno": "2013",
        "autori": "Tardivo, Bresciani, Cugno"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tardivo, Bresciani, Cugno (2013). Sviluppo economico ed infrastrutture:",
        "un\u2019analisi empirica delle Province italiane. SINERGIE, vol. 92, p. 115-137,",
        "ISSN: 0393-5108"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "299-320",
        "titolo": "La sfida etica nel settore finanziario: imperativo e risorsa nel rilancio delle economie avanzate",
        "ISBN": [
          "9788820458607"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458607",
        "opera": "Tardivo G. Damilano M. Viassone M.. (a cura di): Tardivo G. Damilano M. Viassone M., La gestione dei mercati finanziari internazionali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cugno M., Quaglia G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cugno M., Quaglia G. (2013). La sfida etica nel settore finanziario:",
        "imperativo e risorsa nel rilancio delle economie avanzate. In: Tardivo G.",
        "Damilano M. Viassone M.. (a cura di): Tardivo G. Damilano M. Viassone",
        "M., La gestione dei mercati finanziari internazionali. p. 299-320,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820458607"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Competitivit\u00e0 & governance. Un\u2019analisi empirica del \u2018Distretto dei vini delle Langhe, Roero e Monferrato\u2019",
        "ISSN": [
          "1824-3576"
        ],
        "journal": "IMPRESA PROGETTO",
        "csp": "p. 1-21, ISSN: 1824-3576",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cugno M. (2012). Competitivit\u00e0 & governance. Un\u2019analisi empirica del",
        "\u2018Distretto dei vini delle Langhe, Roero e Monferrato\u2019. IMPRESA",
        "PROGETTO, p. 1-21, ISSN: 1824-3576"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "591-616",
        "titolo": "Le imprese di servizi tra cambiamento e crisi. Un\u2019analisi empirica di un asset della competitivit\u00e0 glocale.",
        "ISBN": [
          "9788815240774"
        ],
        "csp": "Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN: 9788815240774",
        "opera": "(a cura di): Cattuni G. Cavazzoni G., Aziende di servizi e servizi per le aziende \u2013 La ricerca per un percorso di sviluppo sostenibile per superare la crisi. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tardivo G., B\u00fcchi G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tardivo G., B\u00fcchi G., Cugno M. (2012). Le imprese di servizi tra",
        "cambiamento e crisi. Un\u2019analisi empirica di un asset della competitivit\u00e0",
        "glocale.. In: (a cura di): Cattuni G. Cavazzoni G., Aziende di servizi e",
        "servizi per le aziende \u2013 La ricerca per un percorso di sviluppo sostenibile",
        "per superare la crisi. p. 591-616, Bologna:Societ\u00e0 editrice Il Mulino, ISBN:",
        "9788815240774"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Il sistema family business. Un patrimonio da valorizzare. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788856835922"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835922",
        "anno": "2011",
        "autori": "Tardivo G., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tardivo G., Cugno M. (2011). Il sistema family business. Un patrimonio da",
        "valorizzare. vol. 1, p. 1-320, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856835922"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-256",
        "titolo": "Creazione di valore e cliente \u2013 Metodi quantitativi per la governance strategica di impresa. p",
        "ISBN": [
          "9788880083566"
        ],
        "csp": "TORINO:ISEDI, ISBN: 9788880083566",
        "anno": "2010",
        "autori": "Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cugno M. (2010). Creazione di valore e cliente \u2013 Metodi quantitativi per la",
        "governance strategica di impresa. p. 1-256, TORINO:ISEDI, ISBN:",
        "9788880083566"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "503-517",
        "titolo": "L\u2019individuazione di cluster tecnologicamente avanzati in Unione Europea: strumenti a supporto della governance strategica",
        "ISBN": [
          "9788815132949"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:AIDEA, ISBN: 9788815132949",
        "opera": "Maggioni V. Potito L. Vigan\u00f2 R.. Corporate governance governo, controllo e struttura finanziaria. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "Tardivo G., Bresciani S., Cugno M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tardivo G., Bresciani S., Cugno M. (2009). L\u2019individuazione di cluster",
        "tecnologicamente avanzati in Unione Europea: strumenti a supporto della",
        "governance strategica. In: Maggioni V. Potito L. Vigan\u00f2 R.. Corporate",
        "governance governo, controllo e struttura finanziaria. p. 503-517,",
        "BOLOGNA:AIDEA, ISBN: 9788815132949"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B2",
    "progr": "33176",
    "nome": "CUGNO Monica",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Vice-Direttore della Rivista interdisciplinare Diritto ed economia dell\u2019impresa \u2013 Giappichelli editore (ISBN 2499-3158)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del convegno SINERGIE/CUEIM dal titolo \u201cL\u2019impresa e la conoscenza\u201d, che si \u00e8 svolto a Torino il 22 e 23 novembre 2007.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 30-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 10th Toulon-Verona Conference on Excellence in Services\u201d presso il Department of Economics \u2013 University of Thessaloniki (Greece) \u2013. Titolo paper: \u00abThe Tourism Industry in the Italian Provinces: Integrated Models Analyzing Performance and Competitiveness of the Business-Area System\u00bb. Co-autore: Prof. Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 03-09-2007 al 04-09-2007"
      },
      {
        "content": "Referente organizzativo del convegno promosso dal Comitato Territoriale \u2018Alpi del Mare\u2019 e finanziato da UniCredit Group dal titolo \u201cIl bilancio socio-economico di area del Piemonte sud-occidentale\u201d, che si \u00e8 svolto a Torino il 28 ottobre 2008 e dei tre road-show che si sono svolti nelle Province di Asti, Alessandria e Cuneo.",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u00ab11th Toulon-Verona Conference on Excellence in Services\u00bb. Paper dal titolo: \u00abThe time-space dynamics of foreign trade: internationalization maps. Co-autore: Prof. Stefano Bresciani. Il convegno si tenuto presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 04-09-2008 al 05-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXXI Convegno AIDEA \u201cCorporate Governance: governo, controllo e struttura finanziaria\u201d. Titolo del lavoro: \u00abL\u2019individuazione di cluster tecnologicamente avanzati in Unione Europea: strumenti a supporto della governance strategica\u00bb. Co-titolari: Prof. Giuseppe Tardivo e Stefano Bresciani. Il contributo \u00e8 stato pubblicato su collana referata e ha ricevuto la medaglia di argento.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al \u00ab2010 IFSAM Conference - Paris\u00bb. Titolo paper \u00abStrategic Management Policy into Small Areas: an Exploratory Spatial Data Analysis \u2013 ESDA \u2013 \u00bb Co-autore: Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 09-07-2009 al 12-07-2009"
      },
      {
        "content": "Referente organizzativo del convegno \u00abIl sistema family business. Un patrimonio da valorizzare\u00bb che si \u00e8 svolto il 4 aprile 2011 e dei tre road-show che si svolgeranno, nell\u2019autunno 2011, nelle Province di Asti, Alessandria e Cuneo. Eventi promossi dal Osservatorio Famiglia e Impresa \u2212 nato nel 2009 per iniziativa di UniCredit Private Banking, in associazione con Unioncamere Piemonte e CRESAM \u2013.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Referente organizzativo del Comitato Scientifico Giorgio Giovando a supporto dell\u2019attivit\u00e0 di organizzazione del convegno Banca CRT e Fondazione CRT. Convegno finanziato da: Fondazione CRT e UniCredit Group",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXXIV Convegno AIDEA \u00abAziende di servizi per le aziende \u2013 La ricerca di un percorso di sviluppo sostenibile per superare la crisi\u00bb. Titolo paper: \u00abLe imprese di servizi tra cambiamento e crisi \u2013 Un\u2019analisi empirica di un asset della competitivit\u00e0 glocale\u00bb. Co-autori: Prof. Giuseppe Tardivo e Prof. Giacomo B\u00fcchi. Lavoro pubblicato su collana referata.",
        "periodo": "dal 13-10-2011 al 14-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXIII Convegno annuale di Sinergie \u201cGovernance d\u2019impresa e comunicazione strategica\u201d. Titolo paper: \u00abIl livello di infrastrutturazione economica delle Province italiane \u2212 Misure quantitative avanzate per la governance del sistema impresa-territorio\u00bb. Co-autori: Prof. Giuseppe Tardivo e Prof. Stefano Bresciani",
        "periodo": "dal 10-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla XLIX Riunione scientifica SIEDS, San Benedetto del Tronto, 24-26 maggio 2012. Titolo paper: \u00abLo sviluppo del turismo in Italia: un\u2019analisi empirica basata su un modello dinamico\u00bb. Co-autore: Prof.ssa Anna Cugno.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Anzam Congress 2012 \u2013 Tasmania. Titolo paper: Measuring Local Tourism Attractiveness: The Case of Italy. Co-autori: Professori Martin Grimmer e Milena Viassone.",
        "periodo": "dal 05-12-2012 al 07-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Colloquio scientifico sull\u2019impresa sociale, IRIS Network e Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Titolo paper: \u00abLa sopravvivenza delle imprese nel settore nonprofit. Un\u2019analisi empirica della cooperazione in Piemonte\u00bb. Co-autore: Prof. Guido Giovando.",
        "periodo": "dal 07-06-2013 al 08-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXV Convegno annuale di Sinergie L\u2019innovazione per la competitivit\u00e0 delle imprese, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche (Ancona). Titolo paper: \u00abLa sopravvivenza delle imprese nel settore high-tech. Evidenze empiriche dal Sistema Italia\u00bb. Co-autore: Prof. Giacomo B\u00fcchi.",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al XXVI Convegno annuale di Sinergie Manifattura: quale futuro? Titolo paper: L\u2019analisi del profilo di vitalit\u00e0 delle imprese ultracentenarie: una proposta metodologica, Co-autore: Prof. Giacomo B\u00fcchi.",
        "periodo": "dal 23-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzatore del XVIII Convegno annuale AIDEA GIOVANI dal titolo: \u201cFOOD & HERITAGE: SOSTENIBILITA\u2019 ECONOMICO-AZIENDALE E VALORIZZAZIONE DEL TERRITORIO\u201d che si \u00e8 svolto il 23 e 24 luglio 2015 presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Scuola di Management ed Economia, e presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Scienze Gastronomiche di Pollenzo.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 5th International Conference of the Financial Engineering and Banking Society (FEBS) Nantes (FR). Titolo paper: The Role of Financial Conditions On The Survival of New Firms. Empirical Evidence From A Panel of Italian Firms During the Recent Economic Downturn. Co-autore: Prof. Giacomo B\u00fcchi",
        "periodo": "dal 11-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito al Convegno di Studio: \"Le vendite competitive nelle esecuzioni individuali e collettive\" - SAA School of Management - Universit\u00e0 di Torino. Titolo del paper: Le dinamiche economiche, sociali e psicologiche delle vendite competitive. Co-autore: Anna Cugno.",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione su invito del Convegno Studi: \"Le aggregazioni fra imprese: analisi delle diverse forme in una prospettiva interdisciplinare\" - SAA School of Management - Universit\u00e0 di Torino. Titolo paper: Le reti di impresa tra crescita e innovazione. Co-autore: Prof. Giacomo B\u00fcchi",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato scientifico del Workshop Valutazione economica dei titoli di propriet\u00e0 intellettuale - Organizzato dal Master Open innovation & IP in collaborazione con la Rivista Diritto ed economia dell'impresa e Ordine dei Dottori Commercialisti e degli Esperti Contabili di Ivrea, Pinerolo, Torino",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, in qualit\u00e0 di co-coordinatore scientifico della ricerca, al Convegno ''Le Multinazionali in Piemonte: Analisi dell\u2019integrazione con il territorio''. Presentazione della metodologia della ricerca e dei principali risultati. Organizzato da Centro Estero per l'Internazionalizzazione del Piemonte, Camere di Commercio di Torino, Unioncamere Piemonte, Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Dipartimento di Management e SAA School of Management.",
        "periodo": "dal 16-11-2016 al 16-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del progetto di ricerca dal titolo \u00abLa sopravvivenza delle imprese nel settore non-profit\u00bb svolto in collaborazione con l\u2019Osservatorio dell\u2019Economia Civile della Camera di Commercio di Torino",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Cordinatore scientifico \u2013 in collaborazione con il Prof. Giacomo B\u00fcchi \u2013 al Progetto sperimentale \"Diagnosi precoce delle demenze attraverso la valutazione neuropsicologica e psicodiagnostica realizzato da Asl-TO3\". Borsista: Dott.ssa Maroncelli Silvia. Il supporto ha riguardato la predisposizione della metodologia per la valutazione dell'impatto Socio-Economico delle demenze. L\u2019attivit\u00e0 ha permesso di realizzare il Progetto Horizon 2020 (valutazione secondo e ultimo step dicembre 2015) dal titolo: Early diagnosis of Alzheimer's Disease and other dementias through a neuropsychological and psychological assessment.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore scientifico del progetto di ricerca \"Multinazionali in Piemonte\" promosso da CEIP - Centro estero internazionalizzazione del Piemonte, in collaborazione con Camera di Commercio di Torino, Unioncamere Piemonte, Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Dipartimento di Management e SAA School of Management. Co-coordinatore Scientifico Prof. Giacomo B\u00fcchi. DELIVERABLE: individuazione della metodologia utile alla realizzazione del data-base \u00abMultinazionali in Piemonte\u00bb; supporto alla realizzazione del data-base \u00abMultinazionali in Piemonte\u00bb, analisi dei principali comparti economici",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "DOTTORATO DI RICERCA IN: Statistica Applicata alle Scienze Economiche e Sociali (sede Amministrativa Universit\u00e0 degli Studi di Padova), XVII ciclo - Votazione: ottimo livello",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Scuola estiva \u201cSull\u2019approccio sistemico vitale allo studio dell\u2019impresa \u2013 Prima edizione\u201d, organizzata dal CUEIM \u2013 Consorzio Universitario Economia Industriale e manageriale \u2013. Ammissione a seguito di selezione per titoli. Tra i relatori: Prof. Gaetano Golinelli, Prof. Sergio Barile, Prof. Mauro Gatti, Prof. Corrado Gatti, Prof. Michele Costabile, Prof. Pietro Mastroberardino\u2026",
        "periodo": "dal 07-07-2007 al 10-07-2007"
      },
      {
        "content": "Post-Dottorato presso il Dipartimento di Economia Aziendale \u2013 sezione Economia e Direzione delle Imprese \u2013 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Progetto di ricerca: \u00abIl settore turistico nella piattaforma alpina: analisi strategica del sistema impresa-territorio\u00bb; Referente scientifico Prof. Giuseppe Tardivo; Votazione conseguita 90/100 cos\u00ec distinta: 40/40 tesi di dottorato; 38/40 ricerche e pubblicazioni, 12/20 titoli strettamente collegati alla formazione scientifica.",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 08-10-2009"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione informatica del Dipartimento di Management",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Commissione pratiche studenti del Corso di laurea magistrale in Direzione, Marketing e Strategie (gi\u00e0 Economia e direzione delle imprese) - Scuola di Management ed Economia",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Scuola Pubblicare sulle riviste internazionali: fondamenti e metodi. Titolare: Prof. Daniele Dalli, dell\u2019Universit\u00e0 di Pisa, organizzata da Scuola Italiana di Marketing.",
        "periodo": "dal 30-01-2013 al 30-01-2013"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Management",
        "periodo": "dal 01-05-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro EURAM",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-Direttore del Master interateneo di secondo livello \u2018Open Innovation & Intellectual Proprierty\u2019 organizzato da SAA School of Management \u2013 Universit\u00e0 di Torino, Luiss Business School e Ministero dello Sviluppo Economico (a.a. 2015-2016 - Decreto Rettorale n. 2675)",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Membro della Strategic Management Society",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro Societ\u00e0 Italiana di Marketing",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro British Accademy Management",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-Direttore del Master interateneo di secondo livello \u2018Open Innovation & Intellectual Proprierty\u2019 organizzato da SAA School of Management \u2013 Universit\u00e0 di To-rino, Luiss Business School e Ministero dello Sviluppo Economico (a.a. 2016-2017)",
        "periodo": "dal 17-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di lavoro Valutazione titoli di propriet\u00e0 industriale del Ministero dello sviluppo economico (Decreto Rettorale n.0142246 - Universit\u00e0 degli Studi di Torino).",
        "periodo": "dal 13-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gruppo di lavoro esperti dell'accordo quadro Consob e Universit\u00e0 degli Studi di Torino - Coordinatore scientifico Prof. Giacomo B\u00fcchi",
        "periodo": "dal 05-07-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe che ha curato il rapporto \u00abDecima giornata dell\u2019economia cuneese\u00bb, promossa da CCIAA di Cuneo, in collaborazione con: CRESAM \u2013 Centro Ricerche Economiche Sociali Aziendali e Manageriali \u2013 e Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino \u2013 sede di Cuneo \u2013. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo. I risultati sono riflessi nell\u2019omonima pubblicazione a stampa.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Elaborazione dati e redazione del rapporto dell\u2019indagine promossa dal CCIAA di Vercelli, ASCOM di Vercelli, CONFESERCENTI di Vercelli, dal titolo \u201cIl sistema competitivo del distret-to del commercio e del tempo libero \u2013 Analisi del profilo sociale, economico e territoriale \u2013\u201d, confluita nell\u2019omonima pubblicazione a stampa.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 30-09-2007"
      },
      {
        "content": "Membro dell'\u00e9quipe del progetto di ricerca \u201cIl settore edile nella Provincia di Cuneo: l\u2019andamento e gli effetti sul tessuto imprenditoriale locale\u201d con la collaborazione di CRESAM (Centro Ricerche Economiche Sociali Aziendali e Manageriali); Sponsor: Ente Scuola per l\u2019Addestramento Professionale Edile, Ance Cuneo, Fondazione CRC e CCIAA-Cuneo, Cuneo. Coordinatore scientifico Prof. Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-11-2009"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe che ha curato il rapporto \u00abUndicesima giornata dell\u2019economia cuneese\u00bb, promossa da CCIAA di Cuneo, in collaborazione con: CRESAM \u2013 Centro Ricerche Economiche Sociali Aziendali e Manageriali \u2013 e Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino \u2013 sede di Cuneo \u2013. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo. I risultati sono riflessi nell\u2019omonima pubblicazione a stampa.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 31-05-2008"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe che ha realizzato il rapporto \u00abDodicesima giornata dell\u2019economia cuneese\u00bb, promossa da CCIAA di Cuneo, in collaborazione con: CRESAM \u2013 Centro Ricerche Economiche Sociali Aziendali e Manageriali \u2013 e Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino \u2013 sede di Cuneo \u2013. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo. I risultati sono riflessi nell\u2019omonima pubblica-zione a stampa.",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe che ha realizzato il rapporto \u00abTredicesima giornata dell\u2019economia cuneese\u00bb, promossa da CCIAA di Cuneo, in collaborazione con: CRESAM \u2013 Centro Ricerche Economiche Sociali Aziendali e Manageriali \u2013 e Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino \u2013 sede di Cuneo \u2013. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo. I risultati sono riflessi nell\u2019omonima pubblica-zione a stampa.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe che ha realizzato il rapporto \u00abLanghe, Roero e Monferrato di fronte alla crisi\u00bb, promossa da OSSERVATORIO BANCA D\u2019ALBA. Il coinvolgimento riguarda in particolare l\u2019identificazione degli indicatori socio-economici, la creazione dei data-base, l\u2019elaborazione statistica dei dati ufficiale, elaborazione del report a stampa. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 31-03-2010"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe che ha realizzato il rapporto \u00abQuattordicesima giornata dell\u2019economia cuneese\u00bb, promossa da CCIAA di Cuneo, in collaborazione con: CRESAM \u2013 Centro Ricerche Economiche Sociali Aziendali e Manageriali \u2013 e Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino \u2013 sede di Cuneo \u2013. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo. I risultati sono stati riflessi nell\u2019omonima pubblicazione a stampa.",
        "periodo": "dal 01-02-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe del Progetto di ricerca \u00abBanche e Fondazioni di origine bancaria piemontesi\u00bb, promosso dalla Rivista specializzata \u00abBancaFinanza\u00bb. Il progetto di ricerca \u00e8 svolto dal CRESAM \u2013 Centro Ricerche Economiche Sociali Aziendali e Manageriali \u2013. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe che ha realizzato il rapporto \u00abQuindicesima giornata dell\u2019economia cuneese\u00bb, promossa da CCIAA di Cuneo, in collaborazione con: Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino \u2013 sede di Cuneo \u2013. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo. I risultati sono riflessi nell\u2019omonima pubblicazione a stampa",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-05-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe del Progetto di ricerca \u00abBanche e Fondazioni di origine bancaria piemontesi\u00bb, promosso dalla Rivista specializzata \u00abBancaFinanza\u00bb. Il progetto di ricerca \u00e8 svolto dal CRESAM \u2013 Centro Ricerche Economiche Sociali Aziendali e Manageriali \u2013. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe che ha realizzato il rapporto \u00abSedicesima giornata dell\u2019economia cuneese\u00bb, promossa da CCIAA di Cuneo, in collaborazione con: Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino \u2013 sede di Cuneo \u2013. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo. I risultati sono riflessi nell\u2019omonima pubblicazione a stampa",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-05-2013"
      },
      {
        "content": "Ha svolto, su mandato del Presidente della SAA School of Management \u2013 Universit\u00e0 di Torino Prof. Giacomo B\u00fcchi, l\u2019analisi della domanda formativa e dei profili professionali correlati alla creazione della figura di un consulente a 360\u00b0 dell\u2019innovazione e della propriet\u00e0 intellettuale I risultati hanno costituito la base per la progettazione operativa del Master interateneo di secondo livello \u2018Open Innovation & Intellectual Proprierty\u2019 organizzato da SAA School of Management \u2013 Universit\u00e0 di Torino, Luiss Business School e Ministero dello Sviluppo Economico.",
        "periodo": "dal 01-10-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto \u00abSanta Croce S.r.l. \u2013 Casa di Cura Villa Ida\u00bb, SAA School of Management \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Coordinatore scientifico: Giacomo B\u00fcchi. Il progetto \u00e8 articolato in due ambiti di ricerca-azione, con i seguenti obiettivi: 1) ricostruzione e analisi critica dei modelli gestionali e operativi attraverso i quali la struttura \u2013 nei settant\u2019anni di attivit\u00e0 \u2013 ha creato valore economico-sociale, offrendo un servizio qualificato alla comunit\u00e0 di riferimento; 2) avvio di un processo di rendicontazione sociale funzionale al monitoraggio e alla comunicazione delle performance ai diversi portatori di interesse.",
        "periodo": "dal 01-03-2015 al 10-10-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di progetto dell'8\u00b0 forum sull'imprenditoria femminile e giovanile dal titolo \"Open your Mind, Open your Business. Sul filo dell'Open Innovation\".",
        "periodo": "dal 01-06-2016 al 10-11-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca dell'Universit\u00e0 di Torino. Titolo \u00abIl monitoraggio dell\u2019incidentalit\u00e0 in Piemonte al fine della riduzione dei danni e degli oneri assicurativi\u00bb, Referente scientifico Prof. Roberto Corradetti. Il progetto \u00e8 stato ideato e sviluppato presso il Dipartimento di Statistica e Matematica Applicata \u2018Diego de Castro\u2019 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 30-11-2003"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno di ricerca dell'Universit\u00e0 di Torino. Titolo \u00abLa costruzione di un osservatorio sull\u2019incidentalit\u00e0 stradale in Piemonte\u00bb, Referente scientifico Prof. Roberto Corradetti. Il progetto \u00e8 stato ideato e sviluppato presso il Dipartimento di Statistica e Matematica Applicata \u2018Diego de Castro\u2019 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-12-2003 al 30-11-2005"
      },
      {
        "content": "Titolare di assegno Fondazione CRT - Progetto Alfieri - Bando competitivo, con tutorship accademica. Titolo \u00abSAFETY ROAD \u2013 Messa a punto di metodologie statistiche per la riduzione dell\u2019incidentalit\u00e0 stradale nella Regione Piemonte\u00bb. Referente scientifico Prof. Roberto Corradetti. Il progetto \u00e8 stato ideato e sviluppato presso il Dipartimento di Statistica e Matematica Applicata \u2018Diego de Castro\u2019 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 30-01-2007"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe del Progetto di ricerca \u00abIl bilancio socio-economico del Piemonte sud-occidentale \u2013 Province di Alessandria, Asti e Cuneo \u2013, con approfondimenti delle Langhe e Monferrato\u00bb, promosso dal Comitato locale UniCredit delle Province di Alessandria, Asti e Cuneo e finanziato da UniCredit Group. Il progetto di ricerca \u00e8 realizzato in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino; CRESAM \u2013 Centro Ricerche Economiche Sociali Aziendali e Manageriali \u2013. Il coinvolgimento riguarda in particolare l\u2019identificazione degli indicatori socio-economici, la creazione dei data-base, l\u2019elaborazione statistica dei dati ufficiale, l\u2019analisi spazio-temporale, l\u2019individuazione di politiche di governance strategica per il sistema impresa-territorio, la redazione dei report a stampa. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 01-05-2006 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe del progetto ex-60% dal titolo: \u00abModelli integrati per l\u2019analisi delle performance e della competitivit\u00e0 del sistema impresa-territorio\u00bb. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 01-02-2007 al 31-03-2008"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe del progetto ex-60% dal titolo: \u00abLa misurazione delle performance e della competitivit\u00e0 del sistema impresa-territorio attraverso l\u2019analisi spaziale\u00bb. Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio Fondazione CRT e Fondazione Goria - Master dei talenti della societ\u00e0 civile. Titolo progetto di ricerca \u00abLe family business del Piemonte: politiche di governance per la creazione e la difesa del valore\u00bb. Referente scientifico Prof. Giuseppe Tardivo. Bando competitivo, con tutorship accademica. Il progetto \u00e8 stato ideato e sviluppato presso il Dipartimento di Economia aziendale dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino.",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 14-09-2010"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio Comitato Giorgio Giovando \u2212 Fondazione CRT e Gruppo UniCredit. Il progetto, in tema di Fondazioni di origine bancaria e sviluppo locale, \u00e8 stato ideato e sviluppato presso il Dipartimento di Economia aziendale - sezione Economia e Direzione delle Imprese dell'Universit\u00e0 degli studi di Torino.",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe del Progetto di ricerca \u00abLe imprese familiari piemontesi di fronte alla crisi\u00bb, promosso dall\u2019Osservatorio Famiglia e Impresa \u2212 nato nel 2009 per iniziativa di UniCredit Private Banking, in associazione con Unioncamere Piemonte e CRESAM (ora CUEIM sede di Torino e Cuneo). Coordinatore scientifico: Prof. Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 01-11-2010 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019\u00e9quipe del progetto ex-60% dal titolo \u201cImprese multinazionali e contesto locale\u201d. Coordianatore scientifico Prof. Giuseppe Tardivo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex-60% \u00abLe strategie delle imprese. Ricerche di nuovi mercati e analisi delle fonti di vantaggio competitivo\u00bb \u2013 Dipartimento di Management dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Coordinatore scientifico: Giuseppe Tardivo.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca del progetto ex-60% \u00abLe strategie delle imprese. Ricerche di nuovi mercati e analisi delle fonti di vantaggio competitivo\u00bb \u2013 Dipartimento di Management dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Coordinatore scientifico: Giuseppe Tardivo",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Co-Cordinatore scientifico dell\u2019\u00e9quipe interdisciplinare del progetto di ricerca \u00abLongevity, continuity and performance of firms\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Co-coordinatore Prof. Giacomo B\u00fcchi.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico del Progetto di ricerca ex-60% \u00abMultinazionali e sviluppo locale: teorie ed evidenze empiriche\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "Membro del gruppo di ricerca LabNET \u2013 primo laboratorio italiano sulla Network Analysis \u2013 istituto presso la SAA School of Management \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Torino. Scopo del laboratorio \u00e8 lo studio delle reti economiche-sociali applicate al management, alla gestione delle organizzazioni e al policy making delle istituzioni pubbliche. Il laboratorio \u00e8 costituito da accademici a livello nazionale e internazionale. Coordinatore scientifico: Prof. Massimo Follis.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico del Volume Villa Ida. Un'impresa familiare di successo, L'Artistica Editrice, Savigliano.",
        "periodo": "dal 01-05-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro dell'\u00e9quipe di ricerca del progetto 60% dal titolo \"Sopravvivenza e innovazione del tessuto imprenditoriale italiano: teorie economiche ed evidenze empiriche\". Coordinatore scientifico Prof. Giacomo B\u00fcchi.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia e direzione delle imprese (30 ore) - Laurea triennale - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2009-2010)",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 14-09-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia e direzione delle imprese serale (30 ore) - Laurea triennale - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2009-2010)",
        "periodo": "dal 15-09-2009 al 14-09-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia e direzione delle imprese II (60 ore) - Laurea specialistica - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2009-2010)",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 14-09-2010"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Finanza Aziendale corso diurno e serale (47 ore) del CdL interfacolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di: Economia, Giurisprudenza, Lettere e Filosofia, Scienze Matematiche-Fisiche-Naturali, Scienze Politiche) in Management dell\u2019informazione e della comunicazione aziendale, presso la Scuola di Amministrazione Aziendale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2010-2011)",
        "periodo": "dal 14-01-2010 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Analisi della concorrenza (42 ore) Laurea triennale - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a.2010-2011)",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia e direzione delle imprese (30 ore) - Laurea triennale - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2010-2011)",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia e direzione delle imprese serale (30 ore) - Laurea triennale - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2010-2011)",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 14-09-2011"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia e direzione delle imprese serale (30 ore) - Laurea triennale - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2011-2012)",
        "periodo": "dal 15-01-2011 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Analisi della concorrenza (42 ore Laurea triennale - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a.2011-2012)",
        "periodo": "dal 15-08-2011 al 15-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Economia e direzione delle imprese (30 ore) - Laurea triennale - Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2011-2012)",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto di Finanza Aziendale corso diurno e serale (47 ore) del CdL interfacolt\u00e0 (Facolt\u00e0 di: Economia, Giurisprudenza, Lettere e Filosofia, Scienze Matematiche-Fisiche-Naturali, Scienze Politiche) in Management dell\u2019informazione e della comunicazione aziendale, presso la Scuola di Amministrazione Aziendale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2011-2012)",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare di Gestione finanziaria nell\u2019uso della risorsa idrica \u2013 Master di 2^ livello in Ingegneria dell\u2019acqua per uso potabile, civile ed industriale del Politecnico di Torino \u2013 Sede di Mondov\u00ec (a.a. 2011-2012)",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 30-10-2012"
      },
      {
        "content": "Titolare di Economia e direzione delle imprese (63 ore) \u2013 Laurea triennale \u2013 Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (a.a. 2012-2013)",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di Economia e direzione delle imprese dei servizi (42 ore) \u2013 Laurea triennale \u2013 Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (a.a. 2012-2013)",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di Comportamento organizzativo e leadership (84 ore) \u2013 Laurea Magistrale \u2013 Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2012-2013)",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare del modulo di Economia e gestione delle imprese e degli eventi sportivi (40 ore) - CI Sociologia e Economia \u2013 Laurea triennale \u2013 Scuola Universitaria Interfacolt\u00e0 in Scienze Motorie dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (a.a. 2012-2013)",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di Analisi della concorrenza (42 ore) \u2013 Laurea triennale \u2013 Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Torino (a.a. 2012-2013)",
        "periodo": "dal 15-09-2012 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di Gestione finanziaria nell\u2019uso della risorsa idrica (38 ore) \u2013 Master secondo livello in Ingegneria dell\u2019acqua per uso potabile, civile ed industriale del Politecnico di Torino \u2013 Sede di Mondov\u00ec (a.a. 2012-2013)",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare di Economia e direzione delle imprese II (42 ore) \u2013 Laurea Magistrale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2013-2014)",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare Economia e direzione delle imprese dei servizi (42 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2013-2014)",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di Analisi della concorrenza (42 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2013-2014)",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di Economia e gestione dello sviluppo locale (21 ore) \u2013 Laurea Magistrale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2013-2014)",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di Analisi della concorrenza \u2013 sede di Cuneo (42 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2013-2014)",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Economia e direzione delle imprese - (42 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2013-2014)",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di Economia e direzione delle imprese - serale (21 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2013-2014)",
        "periodo": "dal 15-09-2013 al 14-09-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di Analisi dei settori economici e pianificazione strategica (35 ore) \u2013 Master universitario primo livello in Creazione di valore e Finanza dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2013-2015)",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 30-11-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare Gestione finanziaria nell\u2019uso della risorsa idrica (38 ore) \u2013 Master secondo livello in Ingegneria dell\u2019acqua per uso potabile, civile ed industriale del Politecnico di Torino \u2013 Sede di Mondov\u00ec (a.a. 2013-2014)",
        "periodo": "dal 01-12-2013 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare di Analisi della concorrenza (42 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2014-2015)",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 14-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di Economia e direzione delle imprese dei servizi (21 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2014-2015)",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 14-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di Analisi della concorrenza \u2013 sede di Cuneo (42 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2014-2015)",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 14-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di Economia e gestione dello sviluppo locale (42 ore) \u2013 Laurea Magistrale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2014-2015)",
        "periodo": "dal 15-09-2014 al 14-09-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di Gestione finanziaria nell\u2019uso della risorsa idrica (38 ore) \u2013 Master secondo livello in Ingegneria dell\u2019acqua per uso potabile, civile ed industriale del Politecnico di Torino \u2013 Sede di Mondov\u00ec (a.a. 2014-2015)",
        "periodo": "dal 01-11-2014 al 30-10-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare di Economia e gestione dello sviluppo locale (21 ore) \u2013 Laurea Magistrale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2015-2016)",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare di Analisi della concorrenza \u2013 sede di Cuneo (42 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Tori-no (a.a. 2015-2016)",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Titolare di Gestione finanziaria nell\u2019uso della risorsa idrica (38 ore) \u2013 Master di secondo livello in Ingegneria dell\u2019acqua per uso potabile, civile ed industriale del Politecnico di Torino \u2013 Sede di Mondov\u00ec (a.a. 2015-2016)",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Co-titolare di Processi e gestione strategica dell\u2019innovazione (60 ore) \u2013 Master interateneo di secondo livello \u2018Open Innovation & Intellectual Proprierty\u2019 organizzato da SAA School of Management \u2013 Universit\u00e0 di Torino, Luiss Business School e Ministero dello Sviluppo Economico (a.a. 2015-2016 - Prof. Giacomo B\u00fcchi)",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 25-11-2016"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di Economia e gestione dello sviluppo locale (21 ore) \u2013 Laurea Magistrale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a.2016-2017)",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolarit\u00e0 di C.I. Economia e gestione delle imprese di servizi e gestione delle risorse umane - Modulo Economia e gestione delle imprese di ser-vizi (42 ore) \u2013 Laurea triennale Scuola di Management ed Economia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Torino (a.a. 2016-2017)",
        "periodo": "dal 15-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-titolarit\u00e0 di Processi e gestione strategica dell\u2019innovazione (60 ore) \u2013 Master interateneo di secondo livello \u2018Open Innovation & Intellectual Proprierty\u2019 organizzato da SAA School of Management \u2013 Universit\u00e0 di Torino, Luiss Business School e Ministero dello Sviluppo Economico (a.a. 2016-2017- co-titolare Prof. Giacomo B\u00fcchi)",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}