{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.bushor.2016.03.005"
        ],
        "titolo": "Sustainability as a marketing tool: To be or to appear to be?",
        "ISSN": [
          "0007-6813"
        ],
        "journal": "BUSINESS HORIZONS",
        "csp": "vol. 59, p. 421-429, ISSN: 0007-6813, doi: 10.1016/j.bushor.2016.03.005",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2016). Sustainability as a marketing",
        "tool: To be or to appear to be?. BUSINESS HORIZONS, vol. 59, p.",
        "421-429, ISSN: 0007-6813, doi: 10.1016/j.bushor.2016.03.005"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1504/IJSE.2016.077414"
        ],
        "titolo": "Communicating sustainability: large companies and their web-based approach",
        "ISSN": [
          "1756-5804"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF SUSTAINABLE ECONOMY",
        "csp": "vol. 8, p. 237-251, ISSN: 1756-5804, doi: 10.1504/IJSE.2016.077414",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2016). Communicating",
        "sustainability: large companies and their web-based approach.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF SUSTAINABLE ECONOMY, vol. 8, p.",
        "237-251, ISSN: 1756-5804, doi: 10.1504/IJSE.2016.077414"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/10454446.2016.1141143"
        ],
        "titolo": "Food for Kids: How Children Influence their Parents Purchasing Decisions",
        "ISSN": [
          "1045-4446"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF FOOD PRODUCTS MARKETING",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 1045-4446, doi: 10.1080/10454446.2016.1141143",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele, Falcone Amedeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele, Falcone Amedeo (2016). Food for",
        "Kids: How Children Influence their Parents Purchasing Decisions.",
        "JOURNAL OF FOOD PRODUCTS MARKETING, p. 1-14, ISSN:",
        "1045-4446, doi: 10.1080/10454446.2016.1141143"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Paris:Venise-Paris Marketing Association",
        "titolo": "Transparency as the foundation of sustainable marketing: the environmental communication and the greenwashing risks (La trasparenza come base del marketing della sostenibilita\u0300: la comunicazione ambientale e i rischi del greenwashing)",
        "ISBN": [
          "9782953281125"
        ],
        "csp": "ISBN: 9782953281125, Venezia, 21-23 January 2016",
        "opera": "The proceedings of the International Conference Marketing Trends 2016",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2016). Transparency as the",
        "foundation of sustainable marketing: the environmental communication and",
        "the greenwashing risks (La trasparenza come base del marketing della",
        "sostenibilita\u0300: la comunicazione ambientale e i rischi del greenwashing). In:",
        "The proceedings of the International Conference Marketing Trends 2016.",
        "Paris:Venise-Paris Marketing Association, ISBN: 9782953281125, Venezia,",
        "21-23 January 2016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "135-139",
        "doi": [
          "10.7433/SRECP.EA.2016.25"
        ],
        "ISBN": [
          "9788890739477"
        ],
        "csp": "VERONA:CUEIM, ISBN: 9788890739477, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, 9-10 giugno 2016, doi: 10.7433/SRECP.EA.2016.25",
        "opera": "Communication Udine, 9-10 giugno 2016 Universita\u0300 degli Studi di Udine. p",
        "autori": "Fabrizio Baldassarre, Raffaele Campo, Sergio Salomone, Raffaele Silvestri, Savino Santovito. (2016). L\u2019industria aerospaziale italiana fra sostenibilita\u0300, rischi e relazioni di filiera: analisi della"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabrizio Baldassarre, Raffaele Campo, Sergio Salomone, Raffaele Silvestri,",
        "Savino Santovito. (2016). L\u2019industria aerospaziale italiana fra sostenibilita\u0300,",
        "rischi e relazioni di filiera: analisi della [...] Communication Udine, 9-10",
        "giugno 2016 Universita\u0300 degli Studi di Udine. p. 135-139, VERONA:CUEIM,",
        "ISBN: 9788890739477, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, 9-10 giugno 2016,",
        "doi: 10.7433/SRECP.EA.2016.25"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "359-375",
        "doi": [
          "10.7433/SRECP.FP.2016.23"
        ],
        "titolo": "Il Business Process Management come strategia di miglioramento: l\u2019innovazione tecnologica a supporto dell\u2019organizzazione",
        "ISBN": [
          "9788890739460"
        ],
        "csp": "Veron:Cueim, ISBN: 9788890739460, Udine, 9-10 giugno 2016, doi: 10.7433/SRECP.FP.2016.23",
        "opera": "Referred Electronic Conference Proceeding del XXVIII Convegno annuale di Sinergie Management in a Digital World: Decisions, Production, Communication Udine, 9-10 giugno 2016 Universita\u0300 degli Studi di Udine. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fabrizio Baldassarre, Francesca Ricciardi, Raffaele Campo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Fabrizio Baldassarre, Francesca Ricciardi, Raffaele Campo (2016). Il",
        "Business Process Management come strategia di miglioramento:",
        "l\u2019innovazione tecnologica a supporto dell\u2019organizzazione. In: Referred",
        "Electronic Conference Proceeding del XXVIII Convegno annuale di",
        "Sinergie Management in a Digital World: Decisions, Production,",
        "Communication Udine, 9-10 giugno 2016 Universita\u0300 degli Studi di Udine. p.",
        "359-375, Veron:Cueim, ISBN: 9788890739460, Udine, 9-10 giugno 2016,",
        "doi: 10.7433/SRECP.FP.2016.23"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7433/s98.2015.20"
        ],
        "titolo": "\"You get what you measure\u201d: Evaluation, Reporting and Measurement of Sustainability in Large Companies in Italy",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "vol. 33, p. 357-376, ISSN: 0393-5108, doi: 10.7433/s98.2015.20",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2015). \"You get what you",
        "measure\u201d: Evaluation, Reporting and Measurement of Sustainability in",
        "Large Companies in Italy. SINERGIE, vol. 33, p. 357-376, ISSN:",
        "0393-5108, doi: 10.7433/s98.2015.20"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "PARMA:Societ\u00e0 Italiana Marketing",
        "titolo": "Cultura islamica e marketing: il ruolo della certificazione halal nelle scelte del consumatore musulmano",
        "ISBN": [
          "9788890766244"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890766244, Universit\u00e0 di Torino, 22-23 ottobre 2015",
        "opera": "Refereed Proceedings del XII Convegno annuale della Socit\u00e0 Italiana Marketing",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre F., Campo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre F., Campo R. (2015). Cultura islamica e marketing: il ruolo",
        "della certificazione halal nelle scelte del consumatore musulmano. In:",
        "Refereed Proceedings del XII Convegno annuale della Socit\u00e0 Italiana",
        "Marketing. PARMA:Societ\u00e0 Italiana Marketing, ISBN: 9788890766244,",
        "Universit\u00e0 di Torino, 22-23 ottobre 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1-11",
        "titolo": "REVERSE LOGISTICS IN A GLOBAL ENVIRONMENT: BENEFITS AND CHALLENGES",
        "ISBN": [
          "978-954-21-0875-7"
        ],
        "csp": "Varna:University publishing house \"Science and economics\", ISBN: 978-954-21-0875-7, Varna, 16-17th October 2015",
        "opera": "ECONOMY AND POLITICS IN THE POST-CRISIS WORLD-Proceedings of international conference dedicated to the 25th anniversary of the speciality International Economic Relations held at University of Economics - Varna, 16-17 October 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2015). REVERSE LOGISTICS IN A",
        "GLOBAL ENVIRONMENT: BENEFITS AND CHALLENGES. In:",
        "ECONOMY AND POLITICS IN THE POST-CRISIS WORLD-Proceedings",
        "of international conference dedicated to the 25th anniversary of the",
        "speciality International Economic Relations held at University of Economics",
        "- Varna, 16-17 October 2015. p. 1-11, Varna:University publishing house",
        "\"Science and economics\", ISBN: 978-954-21-0875-7, Varna, 16-17th",
        "October 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1827-1836",
        "titolo": "Influences of Islamic culture in marketing and the role of Halal certification",
        "ISBN": [
          "9788896687079"
        ],
        "csp": "Institute of Knowledge Asset Management (IKAM), ISBN: 9788896687079, Bari, 10-12 June 2015",
        "opera": "Proceedings IFKAD2015 - 10th International Forum on Knowledge Asset Dynamics Bari, Italy 10-12 June 2015 -Culture, Innovation and Entrepreneurship: connecting the knowledge dots. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2015). Influences of Islamic culture",
        "in marketing and the role of Halal certification. In: Proceedings IFKAD2015",
        "- 10th International Forum on Knowledge Asset Dynamics Bari, Italy 10-12",
        "June 2015 -Culture, Innovation and Entrepreneurship: connecting the",
        "knowledge dots. p. 1827-1836, Institute of Knowledge Asset Management",
        "(IKAM), ISBN: 9788896687079, Bari, 10-12 June 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Green Public Procurement: gli acquisti della Pubblica Amministrazione nella prospettiva della sostenibilit\u00e0 ambientale",
        "ISSN": [
          "1593-9480"
        ],
        "journal": "ECONOMIA E COMMERCIO",
        "csp": "vol. 2, p. 47-62, ISSN: 1593-9480",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre F, Labroca A.S."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre F, Labroca A.S. (2014). Green Public Procurement: gli acquisti",
        "della Pubblica Amministrazione nella prospettiva della sostenibilit\u00e0",
        "ambientale. ECONOMIA E COMMERCIO, vol. 2, p. 47-62, ISSN:",
        "1593-9480"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MC2014-002007"
        ],
        "titolo": "L\u2019influenza del brand, del packaging e dei character sulle preferenze dei bambini: confronto tra ortofrutta e altri alimenti",
        "ISSN": [
          "1826-7386"
        ],
        "journal": "MERCATI E COMPETITIVIT\u00c0",
        "csp": "p. 129-149, ISSN: 1826-7386, doi: 10.3280/MC2014-002007",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre F., Campo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre F., Campo R. (2014). L\u2019influenza del brand, del packaging e",
        "dei character sulle preferenze dei bambini: confronto tra ortofrutta e altri",
        "alimenti. MERCATI E COMPETITIVIT\u00c0, p. 129-149, ISSN: 1826-7386, doi:",
        "10.3280/MC2014-002007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "47-61",
        "titolo": "Potenzialit\u00e0 del marketing per la diffusione di un\u2019alimentazione sana tra i bambini: opportunit\u00e0 e prospettive per la Puglia",
        "ISBN": [
          "9788866114079"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788866114079",
        "opera": "Maria Teresa Montagna;Alessia Quaranta. (a cura di): Maria Teresa Montagna;Alessia Quaranta, La salute in Puglia. Progetti, istituzioni e programmi educativi negli anni 2013-2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2014). Potenzialit\u00e0 del marketing",
        "per la diffusione di un\u2019alimentazione sana tra i bambini: opportunit\u00e0 e",
        "prospettive per la Puglia. In: Maria Teresa Montagna;Alessia Quaranta. (a",
        "cura di): Maria Teresa Montagna;Alessia Quaranta, La salute in Puglia.",
        "Progetti, istituzioni e programmi educativi negli anni 2013-2014. p. 47-61,",
        "BARI:CACUCCI, ISBN: 9788866114079"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "349-362",
        "doi": [
          "10.7433/SRECP.2014.22"
        ],
        "titolo": "Il nuovo valore sostenibile dell\u2019impresa farmaceutica quale sistema aperto relazionale",
        "ISBN": [
          "9788890739446"
        ],
        "csp": "VERONA:Edizioni CUEIM Comunicazione, ISBN: 9788890739446, Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale, 13-14 novembre 2014, doi: 10.7433/SRECP.2014.22",
        "opera": "Referred Electronic Conference Proceeding XXVI Convegno annuale di Sinergie Manifattura: quale futuro? 13-14 novembre 2014 \u2013 Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "De Cosmo L, Campo R., Baldassarre F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "De Cosmo L, Campo R., Baldassarre F. (2014). Il nuovo valore sostenibile",
        "dell\u2019impresa farmaceutica quale sistema aperto relazionale. In: Referred",
        "Electronic Conference Proceeding XXVI Convegno annuale di Sinergie",
        "Manifattura: quale futuro? 13-14 novembre 2014 \u2013 Universit\u00e0 di Cassino e",
        "del Lazio Meridionale. p. 349-362, VERONA:Edizioni CUEIM",
        "Comunicazione, ISBN: 9788890739446, Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio",
        "Meridionale, 13-14 novembre 2014, doi: 10.7433/SRECP.2014.22"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "441-455",
        "doi": [
          "10.7433/SRECP.2014.28"
        ],
        "titolo": "Prospettive e criticit\u00e0 nella rilocalizzazione delle produzioni manifatturiere. Il back-shoring delle imprese tessili pugliesi",
        "ISBN": [
          "9788890739446"
        ],
        "csp": "verona:Cueim comunicazione, ISBN: 9788890739446, Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale, 13-14 novembre 2014, doi: 10.7433/SRECP.2014.28",
        "opera": "(a c [...] iversit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre F., Salomone S., Santovito S., Silvestri R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre F., Salomone S., Santovito S., Silvestri R. (2014). Prospettive",
        "e criticit\u00e0 nella rilocalizzazione delle produzioni manifatturiere. Il",
        "back-shoring delle imprese tessili pugliesi. In: (a c [...] iversit\u00e0 di Cassino e",
        "del Lazio Meridionale. p. 441-455, verona:Cueim comunicazione, ISBN:",
        "9788890739446, Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale, 13-14",
        "novembre 2014, doi: 10.7433/SRECP.2014.28"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIMktg)",
        "titolo": "La leva prezzo nel caso degli alimenti per l\u2019infanzia: caratteristiche e impatto sui bambini",
        "ISBN": [
          "9788890766220"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890766220, Modena (Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia), 18 e 19 settembre 2014",
        "opera": "Referred Conference Proceedings del XI Convegno Annuale della Societ\u00e0 [...] 19 settembre 2014, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre F., Campo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre F., Campo R. (2014). La leva prezzo nel caso degli alimenti",
        "per l\u2019infanzia: caratteristiche e impatto sui bambini. In: Referred Conference",
        "Proceedings del XI Convegno Annuale della Societ\u00e0 [...] 19 settembre",
        "2014, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia. Societ\u00e0 Italiana di Marketing",
        "(SIMktg), ISBN: 9788890766220, Modena (Universit\u00e0 degli Studi di",
        "Modena e Reggio Emilia), 18 e 19 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIMktg)",
        "titolo": "Interattivit\u00e0 o essenzialit\u00e0? L\u2019Internet Marketing delle imprese alimentari rispetto al target dell\u2019infanzia",
        "ISBN": [
          "9788890766220"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890766220, Modena (Universit\u00e0 degli Studi di Modena e Reggio Emilia), 18 e 19 settembre 2014",
        "opera": "Referred Conference Proceedings del XI Convegno Annua [...] 19 settembre 2014, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia.",
        "anno": "2014",
        "autori": "Campo R., Baldassarre F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Campo R., Baldassarre F. (2014). Interattivit\u00e0 o essenzialit\u00e0? L\u2019Internet",
        "Marketing delle imprese alimentari rispetto al target dell\u2019infanzia. In:",
        "Referred Conference Proceedings del XI Convegno Annua [...] 19",
        "settembre 2014, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia.. Societ\u00e0 Italiana di",
        "Marketing (SIMktg), ISBN: 9788890766220, Modena (Universit\u00e0 degli Studi",
        "di Modena e Reggio Emilia), 18 e 19 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "Global sourcing and back-shoring: towards a possible shift of sourcing strategies?",
        "opera": "Referred proceedings of the 13th International Conference of the Society for Glo [..",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre F, Campo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre F, Campo R. (2014). Global sourcing and back-shoring:",
        "towards a possible shift of sourcing strategies?. In: Referred proceedings of",
        "the 13th International Conference of the Society for Glo [...] 1005-1016,",
        "Montclair:Society for Global Business and Economic Development",
        "(SGBED), Montclair State University,, ISBN: 9788890779572, Universit\u00e0",
        "Politecnica delle Marche, Ancona, Italy, July 16-18 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "titolo": "How large companies communicate sustainability in an international environment: a crossroads between grounded information and greenwashing",
        "opera": "Referred proceedings of [..",
        "anno": "2014",
        "autori": "Campo R., Baldassarre F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Campo R., Baldassarre F. (2014). How large companies communicate",
        "sustainability in an international environment: a crossroads between",
        "grounded information and greenwashing. In: Referred proceedings of [...]",
        "1389-1397, Montclair:Society for Global Business and Economic",
        "Development (SGBED), Montclair State University,, ISBN: 9788890779572,",
        "Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona, Italy, July 16-18 2014"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "179-199",
        "doi": [
          "10.7433/SRECP.2013.12"
        ],
        "titolo": "Il global sourcing come opportunit\u00e0 di innovazione: un\u2019analisi evolutiva",
        "ISBN": [
          "9788890739439"
        ],
        "csp": "VERONA:cueim-SINERGIE, ISBN: 9788890739439, Ancona, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche., 24-25 ottobre 2013, doi: 10.7433/SRECP.2013.12",
        "opera": "Atti del XXV Convegno annuale di Sinergie - L\u2019innovazione per la competitivit\u00e0 delle imprese.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Baldassarre F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre F (2013). Il global sourcing come opportunit\u00e0 di innovazione:",
        "un\u2019analisi evolutiva. In: Atti del XXV Convegno annuale di Sinergie -",
        "L\u2019innovazione per la competitivit\u00e0 delle imprese.. p. 179-199,",
        "VERONA:cueim-SINERGIE, ISBN: 9788890739439, Ancona, Universit\u00e0",
        "Politecnica delle Marche., 24-25 ottobre 2013, doi:",
        "10.7433/SRECP.2013.12"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIMktg)",
        "titolo": "COMUNICARE LA SOSTENIBILIT\u00c0: L\u2019APPROCCIO DI MARKETING DELLE PRINCIPALI IMPRESE ALIMENTARI",
        "ISBN": [
          "9788890766213"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890766213, Milano, 3-4 Ottobre 2013",
        "opera": "Atti del X Convegno Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIM) \"Smart life, dall'innovazione tecnologica al mercato\"",
        "anno": "2013",
        "autori": "Baldassarre F, Campo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre F, Campo R. (2013). COMUNICARE LA SOSTENIBILIT\u00c0:",
        "L\u2019APPROCCIO DI MARKETING DELLE PRINCIPALI IMPRESE",
        "ALIMENTARI. In: Atti del X Convegno Annuale della Societ\u00e0 Italiana di",
        "Marketing (SIM) \"Smart life, dall'innovazione tecnologica al mercato\".",
        "Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIMktg), ISBN: 9788890766213, Milano, 3-4",
        "Ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:CACUCCI EDITORE",
        "titolo": "La sfida manageriale del global sourcing: concetti, letteratura ed evidenze empiriche",
        "ISBN": [
          "9788866112945"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788866112945, Lecce, 19-20-21 September 2013",
        "opera": "The Firm's role in the Economy: does a growth-oriented business model exist? XXXVI AIDEA Conference 2013",
        "anno": "2013",
        "autori": "Baldassarre F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre F. (2013). La sfida manageriale del global sourcing: concetti,",
        "letteratura ed evidenze empiriche. In: The Firm's role in the Economy: does",
        "a growth-oriented business model exist? XXXVI AIDEA Conference 2013.",
        "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788866112945, Lecce, 19-20-21",
        "September 2013"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-272",
        "titolo": "Public Procurement. Gli acquisti pubblici fra vincoli giuridici e opportunit\u00e0 gestionali.. vol. 366.89, p",
        "ISBN": [
          "9788820424268"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820424268",
        "anno": "2013",
        "autori": "Baldassarre F., Labroca A.S."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Baldassarre F., Labroca A.S. (2013). Public Procurement. Gli acquisti",
        "pubblici fra vincoli giuridici e opportunit\u00e0 gestionali.. vol. 366.89, p. 1-272,",
        "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788820424268"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "PARMA:Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIMktg)",
        "titolo": "Il bambino come consumatore: percezione del prodotto e prospettive di marketing degli alimenti sani",
        "ISBN": [
          "9788890766206"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890766206, Benevento, 20-21 settembre 2012",
        "opera": "Atti del IX convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana Marketing \"Marketing Internazionale ed effetto country of origin\"-Benevento 20 e 21 settembre 2012",
        "anno": "2012",
        "autori": "Baldassarre F, Campo R"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre F, Campo R (2012). Il bambino come consumatore:",
        "percezione del prodotto e prospettive di marketing degli alimenti sani. In:",
        "Atti del IX convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana Marketing \"Marketing",
        "Internazionale ed effetto country of origin\"-Benevento 20 e 21 settembre",
        "2012. PARMA:Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIMktg), ISBN:",
        "9788890766206, Benevento, 20-21 settembre 2012"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "605-623",
        "titolo": "Prodotti agroalimentari e territorio: opportunita\u0300 di valorizzazione congiunta fra coinvolgimento e condivisione di esperienze",
        "ISBN": [
          "9788890739408"
        ],
        "csp": "VERONA:Edizioni CUEIM Comunicazione, ISBN: 9788890739408",
        "opera": "Atti del XXIV Convegno annuale della rivista Sinergie \"Il territorio come giacimento di vitalit\u00e0 per l'impresa\"-Lecce, 18 e 19 ottobre 2012. Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 18-19 ottobre 2012, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Santovito S, Silvestri R, Baldassarre F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Santovito S, Silvestri R, Baldassarre F (2012). Prodotti agroalimentari e",
        "territorio: opportunita\u0300 di valorizzazione congiunta fra coinvolgimento e",
        "condivisione di esperienze. In: Atti del XXIV Convegno annuale della rivista",
        "Sinergie \"Il territorio come giacimento di vitalit\u00e0 per l'impresa\"-Lecce, 18 e",
        "19 ottobre 2012. Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 18-19 ottobre 2012, p.",
        "605-623, VERONA:Edizioni CUEIM Comunicazione, ISBN:",
        "9788890739408"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-226",
        "titolo": "Global Sourcing. Opportunit\u00e0 e sfide gestionali.. p",
        "ISBN": [
          "9788823843295"
        ],
        "csp": "Milano:Egea, ISBN: 9788823843295",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALDASSARRE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALDASSARRE F. (2012). Global Sourcing. Opportunit\u00e0 e sfide gestionali..",
        "p. 1-226, Milano:Egea, ISBN: 9788823843295"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "305-312",
        "titolo": "La misurazione della performance del sistema logistico-produttivo e la performance dei sistemi produttivi",
        "ISBN": [
          "9788866110095"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788866110095",
        "opera": "SCICUTELLA M.. La gestione d'impresa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BALDASSARRE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE F. (2011). La misurazione della performance del sistema",
        "logistico-produttivo e la performance dei sistemi produttivi. In:",
        "SCICUTELLA M.. La gestione d'impresa. p. 305-312, BARI:CACUCCI",
        "EDITORE, ISBN: 9788866110095"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "343-376",
        "titolo": "Cap. 14: Elementi di tecnica commerciale e di gestione degli scambi",
        "ISBN": [
          "9788866110095"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788866110095",
        "opera": "SCICUTELLA M.. La gestione d'impresa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BALDASSARRE F., SANTOVITO S, SALOMONE S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE F., SANTOVITO S, SALOMONE S (2011). Cap. 14:",
        "Elementi di tecnica commerciale e di gestione degli scambi. In:",
        "SCICUTELLA M.. La gestione d'impresa. p. 343-376, BARI:CACUCCI",
        "EDITORE, ISBN: 9788866110095"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-239",
        "titolo": "Cap. 10: La gestione dei materiali e la programmazione della produzione",
        "ISBN": [
          "9788866110095"
        ],
        "csp": "BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN: 9788866110095",
        "opera": "SCICUTELLA M.. La gestione d'impresa. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "BALDASSARRE F., SCICUTELLA M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "BALDASSARRE F., SCICUTELLA M (2011). Cap. 10: La gestione dei",
        "materiali e la programmazione della produzione. In: SCICUTELLA M.. La",
        "gestione d'impresa. p. 201-239, BARI:CACUCCI EDITORE, ISBN:",
        "9788866110095"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Risorse agroalimentari e turistiche per lo sviluppo dei territori: criticit\u00e0 e prospettive di valorizzazione",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "vol. 31, p. 153-169, ISSN: 0393-5108",
        "anno": "2010",
        "autori": "BALDASSARRE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BALDASSARRE F. (2010). Risorse agroalimentari e turistiche per lo",
        "sviluppo dei territori: criticit\u00e0 e prospettive di valorizzazione. SINERGIE, vol.",
        "31, p. 153-169, ISSN: 0393-5108"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-320",
        "titolo": "Supply Management. Analisi strategica e processi gestionali. vol. 366.56, p",
        "ISBN": [
          "9788856825411"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856825411",
        "anno": "2010",
        "autori": "BALDASSARRE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALDASSARRE F. (2010). Supply Management. Analisi strategica e",
        "processi gestionali. vol. 366.56, p. 1-320, Milano:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788856825411"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-384",
        "titolo": "Il museo: organizzazione, gestione, marketing. vol. 1257.17, p",
        "ISBN": [
          "9788856806809"
        ],
        "csp": "Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806809",
        "anno": "2009",
        "autori": "BALDASSARRE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALDASSARRE F. (2009). Il museo: organizzazione, gestione, marketing.",
        "vol. 1257.17, p. 1-384, Milano:FrancoAngeli, ISBN: 9788856806809"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/10454446.2016.1141143"
        ],
        "titolo": "Food for Kids: How Children Influence their Parents Purchasing Decisions",
        "ISSN": [
          "1045-4446"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF FOOD PRODUCTS MARKETING",
        "csp": "p. 1-14, ISSN: 1045-4446, doi: 10.1080/10454446.2016.1141143",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele, Falcone Amedeo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele, Falcone Amedeo (2016). Food for",
        "Kids: How Children Influence their Parents Purchasing Decisions.",
        "JOURNAL OF FOOD PRODUCTS MARKETING, p. 1-14, ISSN:",
        "1045-4446, doi: 10.1080/10454446.2016.1141143"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.bushor.2016.03.005"
        ],
        "titolo": "Sustainability as a marketing tool: To be or to appear to be?",
        "ISSN": [
          "0007-6813"
        ],
        "journal": "BUSINESS HORIZONS",
        "csp": "vol. 59, p. 421-429, ISSN: 0007-6813, doi: 10.1016/j.bushor.2016.03.005",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2016). Sustainability as a marketing",
        "tool: To be or to appear to be?. BUSINESS HORIZONS, vol. 59, p.",
        "421-429, ISSN: 0007-6813, doi: 10.1016/j.bushor.2016.03.005"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1504/IJSE.2016.077414"
        ],
        "titolo": "Communicating sustainability: large companies and their web-based approach",
        "ISSN": [
          "1756-5804"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF SUSTAINABLE ECONOMY",
        "csp": "vol. 8, p. 237-251, ISSN: 1756-5804, doi: 10.1504/IJSE.2016.077414",
        "anno": "2016",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2016). Communicating",
        "sustainability: large companies and their web-based approach.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF SUSTAINABLE ECONOMY, vol. 8, p.",
        "237-251, ISSN: 1756-5804, doi: 10.1504/IJSE.2016.077414"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1504/IJMABS.2015.073534"
        ],
        "titolo": "A character a day keeps the fruit on display: the influence of cartoon characters on preschoolers' preference for healthy food",
        "ISSN": [
          "2056-4112"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF MARKETS AND BUSINESS SYSTEMS",
        "csp": "vol. 1, p. 260-274, ISSN: 2056-4112, doi: 10.1504/IJMABS.2015.073534",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2015). A character a day keeps the",
        "fruit on display: the influence of cartoon characters on preschoolers'",
        "preference for healthy food. INTERNATIONAL JOURNAL OF MARKETS",
        "AND BUSINESS SYSTEMS, vol. 1, p. 260-274, ISSN: 2056-4112, doi:",
        "10.1504/IJMABS.2015.073534"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Assessing the Global Dimension of Sourcing: An Exploratory Study on Italian Companies",
        "ISSN": [
          "2050-7399"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF SUPPLY CHAIN MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 4, p. 15-24, ISSN: 2050-7399",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fabrizio Baldassarre, Raffaele Campo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fabrizio Baldassarre, Raffaele Campo (2015). Assessing the Global",
        "Dimension of Sourcing: An Exploratory Study on Italian Companies.",
        "INTERNATIONAL JOURNAL OF SUPPLY CHAIN MANAGEMENT, vol. 4,",
        "p. 15-24, ISSN: 2050-7399"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "HOW LARGE COMPANIES COMMUNICATE SUSTAINABILITY IN AN INTERNATIONAL ENVIRONMENT: A CROSSROADS BETWEEN GROUNDED INFORMATION AND GREENWASHING",
        "ISSN": [
          "2045-810X"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF SALES",
        "csp": "RETAILING AND MARKETING, vol. 4, p. 6-18, ISSN: 2045-810X",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2015). HOW LARGE COMPANIES",
        "COMMUNICATE SUSTAINABILITY IN AN INTERNATIONAL",
        "ENVIRONMENT: A CROSSROADS BETWEEN GROUNDED",
        "INFORMATION AND GREENWASHING. INTERNATIONAL JOURNAL OF",
        "SALES, RETAILING AND MARKETING, vol. 4, p. 6-18, ISSN: 2045-810X"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7433/s98.2015.20"
        ],
        "titolo": "\"You get what you measure\u201d: Evaluation, Reporting and Measurement of Sustainability in Large Companies in Italy",
        "ISSN": [
          "0393-5108"
        ],
        "journal": "SINERGIE",
        "csp": "vol. 33, p. 357-376, ISSN: 0393-5108, doi: 10.7433/s98.2015.20",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2015). \"You get what you",
        "measure\u201d: Evaluation, Reporting and Measurement of Sustainability in",
        "Large Companies in Italy. SINERGIE, vol. 33, p. 357-376, ISSN:",
        "0393-5108, doi: 10.7433/s98.2015.20"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1827-1836",
        "titolo": "Influences of Islamic culture in marketing and the role of Halal certification",
        "ISBN": [
          "9788896687079"
        ],
        "csp": "Institute of Knowledge Asset Management (IKAM), ISBN: 9788896687079, Bari, 10-12 June 2015",
        "opera": "Proceedings IFKAD2015 - 10th International Forum on Knowledge Asset Dynamics Bari, Italy 10-12 June 2015 -Culture, Innovation and Entrepreneurship: connecting the knowledge dots. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Baldassarre Fabrizio, Campo Raffaele (2015). Influences of Islamic culture",
        "in marketing and the role of Halal certification. In: Proceedings IFKAD2015",
        "- 10th International Forum on Knowledge Asset Dynamics Bari, Italy 10-12",
        "June 2015 -Culture, Innovation and Entrepreneurship: connecting the",
        "knowledge dots. p. 1827-1836, Institute of Knowledge Asset Management",
        "(IKAM), ISBN: 9788896687079, Bari, 10-12 June 2015"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/MC2014-002007"
        ],
        "titolo": "L\u2019influenza del brand, del packaging e dei character sulle preferenze dei bambini: confronto tra ortofrutta e altri alimenti",
        "ISSN": [
          "1826-7386"
        ],
        "journal": "MERCATI E COMPETITIVIT\u00c0",
        "csp": "p. 129-149, ISSN: 1826-7386, doi: 10.3280/MC2014-002007",
        "anno": "2014",
        "autori": "Baldassarre F., Campo R."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Baldassarre F., Campo R. (2014). L\u2019influenza del brand, del packaging e",
        "dei character sulle preferenze dei bambini: confronto tra ortofrutta e altri",
        "alimenti. MERCATI E COMPETITIVIT\u00c0, p. 129-149, ISSN: 1826-7386, doi:",
        "10.3280/MC2014-002007"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-226",
        "titolo": "Global Sourcing. Opportunit\u00e0 e sfide gestionali.. p",
        "ISBN": [
          "9788823843295"
        ],
        "csp": "Milano:Egea, ISBN: 9788823843295",
        "anno": "2012",
        "autori": "BALDASSARRE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "BALDASSARRE F. (2012). Global Sourcing. Opportunit\u00e0 e sfide gestionali..",
        "p. 1-226, Milano:Egea, ISBN: 9788823843295"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "13/B2",
    "progr": "9618",
    "nome": "BALDASSARRE Fabrizio Flavio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del Comitato Scientifico della Rivista \"Approvvigionare\" edita dall'ADACI-Associazione Acquisti e Supply Management",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Editorial Review Board della rivista \u201cIndependent Journal of Management & Production\u201d (ISSN: 2236-269X; DOI: 10.14807)",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Referee di riviste internazionali: OMR Operations Management Research ISSN: 1936-9735 (Print) 1936-9743 (Online)-Springer; Systems Research and Behavioral Science Online ISSN: 1099-1743-Wiley; Business and Management Research ISSN 1927-6001 (Print) ISSN 1927-601X (Online)-ScieduPress; Independent Journal of Management & Production ISSN: 2236-269X; International Journal of Management Cases ISSN 1741-6264;",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dell\u2019Editorial Board della rivista \u201cBalkan Journal of Interdisciplinary Research\u201d (e-ISSN 2411-9725; ISSN 2410-759X) - International Institute for Private- Commercial- and Competition Law (IIPCCL)-Albania",
        "periodo": "dal 01-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Associate Editor della Rivista \"Economia e Commercio\" ISSN 1593-9480-Classificata come rivista Scientifica nella lista ANVUR.",
        "periodo": "dal 01-06-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore (su invito) su: \u201cSistemi turistici locali e prodotti agroalimentari: possibili sinergie per lo sviluppo dei territori\u201d nell\u2019ambito del convegno \u201cSistemi Turistici Locali: prospettive per le imprese e i territori\u201d organizzato a Lecce con il patrocinio della rivista Sinergie \u2013 Sala Conferenze Rettorato - Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 22-01-2010 al 22-01-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) su: \u201cL'organizzazione del processo di acquisto e delle risorse in un mercato globale\u201d nell\u2019ambito della sessione \u201cOperations\u201d del Top Management Forum sul tema \u201cEseguire l\u2019innovazione. Come. Le leve per realizzare il cambiamento e competere\u201d organizzato da Knowita \u2013 Hotel Meli\u00e0 \u2013 Milano.",
        "periodo": "dal 17-11-2010 al 17-11-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) su \"L'approccio al lean management in ambito ospedaliero\" nel III Convegno Internazionale \"La Logistica in Sanit\u00e0: una necessit\u00e0 e un'opportunit\u00e0\" - AILOG e Fondazione Casa Sollievo della Sofferenza-Opera di San Pio da Pietrelcina-San Giovanni Rotondo (Fg)",
        "periodo": "dal 17-06-2011 al 17-06-2011"
      },
      {
        "content": "Chairman della sessione: \u201cProduzione e Supply Chain\u201d nell\u2019ambito del Top Management Forum 2011 \u201cIl punto annuale su scenari, strategie e strumenti per competere\u201d organizzato da Knowita \u2013 Milano.",
        "periodo": "dal 30-11-2011 al 30-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) su \"Ruolo delle PMI nello sviluppo locale\" nell'ambito del convegno \"Sostegno allo sviluppo locale\" - Universit\u00e0 Cattolica Nostra Signora del Buon Consiglio di Tirana.",
        "periodo": "dal 22-06-2012 al 22-06-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore (Presentazione paper) \u201cIl bambino come consumatore: percezione del prodotto e prospettive di marketing degli alimenti sani\u201d al IX convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana Marketing \"Marketing Internazionale ed effetto country of origin\"- Benevento 20 e 21 settembre 2012",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 21-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore (Presentazione paper) \u201cProdotti agroalimentari e territorio: opportunit\u00e0 di valorizzazione congiunta fra coinvolgimento e condivisione di esperienze\u201d, XXIV Convegno annuale della rivista Sinergie \"Il territorio come giacimento di vitalit\u00e0 per l'impresa\"- Lecce, 18 e 19 ottobre 2012. Universit\u00e0 del Salento, Lecce.",
        "periodo": "dal 18-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione abstract) su \u201cAspetti sociologici del marketing diretto all\u2019infanzia: prospettive di sviluppo di un modello pi\u00f9 etico di pubblicit\u00e0\u201d, In: IV Convegno annuale della Societ\u00e0 Italiana di Sociologia della Salute. Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro - Bari, 19/20 ottobre 2012.",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Chairman della sessione: \u201cPubblica Amministrazione, partecipate e sanit\u00e0. Spending review, 231 e lotta anticorruzione: come affrontarle e gestirle ottimamente\u201d nell\u2019ambito del Top Management Forum \u201cFrom Strategy to execution\u201d organizzato da Knowita \u2013 Milano.",
        "periodo": "dal 21-11-2012 al 21-11-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione paper) su \u201cLa sfida manageriale del global sourcing: concetti, letteratura ed evidenze empiriche\u201d, XXXVI AIDEA Conference 2013The Firm's role in the Economy: does a growth-oriented business model exist? - Lecce, 19-20-21 September 2013.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore (Presentazione paper) su \u201cComunicare la sostenibilit\u00e0: l\u2019approccio di marketing delle principali imprese alimentari\u201d, X Convegno Annuale della Societ\u00e0 Italiana di Marketing (SIM) \"Smart life, dall'innovazione tecnologica al mercato\". Milano-Universit\u00e0 Bicocca, 3-4 Ottobre 2013",
        "periodo": "dal 03-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione paper) su \u201cIl global sourcing come opportunit\u00e0 di innovazione: un\u2019analisi evolutiva\u201d. XXV Convegno annuale di Sinergie - L\u2019innovazione per la competitivit\u00e0 delle imprese. Ancona, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche., 24-25 ottobre 2013",
        "periodo": "dal 24-10-2013 al 25-10-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) su \u201cFood & wine 2.0: Il ruolo del web e dell\u2019ICT per l\u2019internazionalizzazione delle PMI agroalimentari\u201d nel convegno (patrocinato dalla Societ\u00e0 Italiana di Marketing) di presentazione dei risultati del progetto Interreg \u201cISCI - Innovative Services to Strengthen Cooperation and Internationalization Between Smes in the Field of Agro-Food Industry\u201d- Lecce, Universit\u00e0 del Salento.",
        "periodo": "dal 18-11-2013 al 18-11-2013"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione abstract) su \u201cSustainability as a marketing tool: the case of large companies\u201d, In: 2nd International Symposium of Business Systems Laboratory \u201cSystems thinking for a sustainable economy. Advancements in Economic and Managerial Theory and Practice\u201d., Universitas Mercatorum - Roma, 23 e 24 gennaio 2014.",
        "periodo": "dal 23-01-2014 al 24-01-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore in qualit\u00e0 di Componente del Comitato Guida di Progetto su \u201cVerso una nuova catena del valore sostenibile nei beni culturali\u201d nel convegno di lancio del progetto \u201cLiving Heritage: Il Living Lab ICT nell'area dei beni culturali\u201d \u2013 Castello Svevo di Bari.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 13-03-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore sul tema \u201cDall\u2019idea al business plan\u201d al convegno \"Dalla valorizzazione alla produzione: il paniere delle tipicit\u00e0\" organizzato in Aula Magna della ex-Facolt\u00e0 di Economia da Murgiafor di Altamura in collaborazione con il Dipartimento di Studi Aziendali e Giusprivatistici UNIBA per la diffusione dei risultati del Corso IFTS \u201cTecnico superiore per la ristorazione e la valorizzazione dei prodotti territoriali e delle produzioni tipiche\u201d.",
        "periodo": "dal 12-05-2014 al 12-05-2014"
      },
      {
        "content": "Discussant (su invito) del paper \u201cThe Sustainability of Sustainability (Yolles e Fink, 2014)\u201d al Seminario scientifico \"Una riflessione condivisa sull'avanzamento del pensiero sistemico in economia d'impresa\"-Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Dipartimento di Studi e Ricerche Aziendali (Management & Information Technology)",
        "periodo": "dal 16-05-2014 al 16-05-2014"
      },
      {
        "content": "Coordinatore di una delle discussioni dei panel forum organizzati nel DemoLab di Living Heritage presso la Direzione Regionale per i Beni Culturali e Paesaggistici (Bari). L'obiettivo del progetto LivingHeritage \u00e8 la valorizzazione del potenziale narrativo del patrimonio culturale regionale, ed in particolare quello dei musei (Museo Archeologico di Santa Scolastica a Bari), attraverso la sperimentazione di un format innovativo di produzione e fruizione di APP narranti in grado di aumentare il valore comunicativo del patrimonio, inteso come il prodotto delle sue molteplici accezioni.",
        "periodo": "dal 11-07-2014 al 11-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (Presentazione paper) \u201cGlobal sourcing and back-shoring: towards a possible shift of sourcing strategies?\u201d, 13th International Conference of the Society for Global Business & Economic Development \u201cManaging the Intangibles: Business and Entrepreneurship Perspectives in a Global Context\u201d, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona, Italy. July 16-18, 2014,",
        "periodo": "dal 16-07-2014 al 18-07-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione paper) su \u201cLa leva prezzo nel caso degli alimenti per l\u2019infanzia: caratteristiche e impatto sui bambini\u201d, XI Convegno Annuale della Societ\u00e0 Italiana Marketing \"Food marketing: mercati, filiere, sostenibilit\u00e0 e strategie di marca\", Modena, 18 e 19 settembre 2014, Universit\u00e0 di Modena e Reggio Emilia",
        "periodo": "dal 18-09-2014 al 19-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) sul tema \u201cLean management\u201d al Convegno \u201cRisorse umane e non umane\u201d organizzato dalla rivista \u201cPersone&Conoscenze\u201d, Bari.",
        "periodo": "dal 01-10-2014 al 01-10-2014"
      },
      {
        "content": "Chairman e Relatore sul tema \u201cPersone lean per imprese lean\u201d al Convegno \u201cMagister: Lean Innovation\u201d organizzato da Adaci \u2013 Sirmione (Bs) con la partecipazione di un panel di accademici e managers.",
        "periodo": "dal 02-10-2014 al 02-10-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (Presentazione paper) su \u201cProspettive e criticit\u00e0 nella rilocalizzazione delle produzioni manifatturiere. Il back-shoring delle imprese tessili pugliesi\u201d, XXVI Convegno annuale di Sinergie Manifattura: quale futuro? - 13-14 novembre 2014 \u2013 Universit\u00e0 di Cassino e del Lazio Meridionale- Cassino",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 14-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) al workshop su \u201cIl recupero di competitivit\u00e0 per le PMI: il miglioramento dei processi con l\u2019applicazione delle metodologie Lean e 6 SIGMA\u201d organizzato da Federmanager-SICDAI Campania e Praxi S.p.A., Napoli.",
        "periodo": "dal 20-11-2014 al 20-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione abstract) su \u201cAgrifood marketing and children: a comparison between two different age group\u201d, Specialized conference of the EuroMed Academy of Business \u201cContemporary Trends and Perspectives in Wine and Agrifood Management\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 16-17 January 2015",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 17-01-2015"
      },
      {
        "content": "Chair della Sessione 4 (Consumers) nella Specialized conference of the EuroMed Academy of Business (EMRBI) \u201cContemporary Trends and Perspectives in Wine and Agrifood Management\u201d, Universit\u00e0 del Salento, Lecce, 16-17 January 2015",
        "periodo": "dal 16-01-2015 al 17-01-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione abstract) su \u201cChild labor and business ethics: The approach of apparel companies\u201d, Business Systems Laboratory 3rd International Symposium \u201cAdvances in Business Management. Towards Systemic Approach\u201d, Perugia, 21-23 January, 2015",
        "periodo": "dal 21-01-2015 al 23-01-2015"
      },
      {
        "content": "Chairman e relatore su \u201cL\u2019evoluzione del rapporto di fornitura: ieri, oggi e domani\u201d nel Forum \u201cGestione dei fornitori. Dalla qualifica e valutazione, al risk assessment ed ai piani di miglioramento\u201d organizzato a Milano \u2013 Grand Visconti Palace Hotel - da Business International (Gruppo Fiera Milano Media).",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 19-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) su \u201cEfficienza degli acquisti e TCO: l\u2019importanza della misurazione delle performance\u201d al Convegno \u201cNegotiorum Doctrina: tecnologia e innovazione nella supply chain\u201d, organizzato da ADACI, Collegium Marianum dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 17-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione abstract) su \u201cSustainable packaging in an environmental marketing strategy: the case of Apple\u201d, MakeLearn and TIIM Joint International Conference 2015: Managing Intellectual Capital and Innovation for Sustainable and Inclusive Society, 27\u201329 May 2015, Bari",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione abstract) su \u201cReporting Sustainability in the Oil Sector: Transparency or Greenwashing?\u201d, IS4IS (International Society for Information Studies) Summit Vienna 2015 - The Information Society at the Crossroads, 3\u20137 June 2015, Vienna, Austria, at Vienna-TU University",
        "periodo": "dal 03-06-2015 al 07-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (Presentazione paper) su \u201cInfluences of Islamic culture in marketing and the role of Halal certification\u201d, 10th International Forum on Knowledge Asset Dynamics Bari, Italy 10-12 June 2015, University of Bari, Italy.",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 12-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) al seminario \"The new frontiers of retail marketing: from experiences to emotions (Horizontet e reja te marketingut ne shitjet me pakice - nga eksperica tek emocionet)\" presso la Tirana Business University (Albania) (http://tbu.edu.al/)",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 01-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione paper) su \u201cAttitudes towards food products for children: a parental viewpoint\u201d, 2nd Dubrovnik International Economic Meeting DIEM 2015, Dubrovnik, October 01-03, 2015.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 03-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione paper) su \u201cReverse logistics in a global environment: benefits and challenges\u201d, - International conference \u201cEconomy and Politics in the Post-Crisis World\u201d dedicated to the 25th anniversary of the specialty International Economic Relations held at University of Economics \u2013 Varna (Bulgaria), 16-17 October 2015",
        "periodo": "dal 16-10-2015 al 17-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione paper) su \u201cCultura islamica e marketing: il ruolo della certificazione halal nelle scelte del consumatore musulmano\u201d, XII Convegno Annuale della Societ\u00e0 Italiana Marketing \"ll Marketing al servizio delle citt\u00e0. Beni culturali e rivitalizzazione urbana\"-Sessione Consumer Behaviour, Torino, 22 e 23 ottobre 2015, Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Chairman e relatore su \u201cL\u2019evoluzione del rapporto azienda-fornitore: dalla condivisione dei rischi alla cooperazione nel business\u201d nel Seminario \u201cLa gestione dei fornitori: dal sourcing al contract fino al controllo del saving\u201d organizzato a Bologna \u2013 Royal Carlton Hotel - da Business International (Gruppo Fiera Milano Media).",
        "periodo": "dal 01-12-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione paper) su \"Transparency as the foundation of sustainable marketing: the environmental communication and the greenwashing risks\", International Conference Marketing Trends 2016, Venice International University, 21st-23rd January 2016",
        "periodo": "dal 21-01-2016 al 23-01-2016"
      },
      {
        "content": "Co-Chair della Sessione \"Digital Marketing\" della International Conference Marketing Trends 2016, Venice International University, 21st-23rd January 2016",
        "periodo": "dal 23-01-2016 al 23-01-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) su \u201cIl ruolo dei Buyer in azienda nei processi di internazionalizzazione\u201d al V Convegno Fucinandum ADACI \u201cInternazionalizzazione: rischi e opportunit\u00e0\u201d \u2013 presso Federmanager Roma.",
        "periodo": "dal 19-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) su \u201cPersone smart per una funzione acquisti smart\u201d al Convegno Negotiorum Doctrina \u201cSmart technologies applicate al procurement\u201d organizzato da ADACI, Collegium Marianum dell\u2019Universit\u00e0 Cattolica di Milano.",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) sul tema \u201cDagli acquisti al supply management: una possibile tassonomia degli skills del buyer\u201d nel Workshop accademico \u201cImpresa-rete e nuove modalit\u00e0 di gestione dei fornitori\u201d- Universit\u00e0 di Urbino.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 22-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione extended abstract) su \u201cL\u2019industria aerospaziale italiana fra sostenibilit\u00e0, rischi e relazioni di filiera: analisi della letteratura e sfide per la ricerca\u201d, XXVIII Convegno annuale di Sinergie \"Manifattura: quale futuro?\", 9-10 giugno 2016 \u2013 Universit\u00e0 di Udine.",
        "periodo": "dal 09-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Membro dello Scientific Board della 4th ICIS - Fourth International Conference on: \u201cInterdisciplinary Studies\u201d - Tirana e Byalistok",
        "periodo": "dal 11-06-2016 al 11-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (su invito) alla Tavola rotonda accademica \"La visione culturale e d accademica del procurement\" nel IV Negotiorum Fucina ADACI \u2013 Villa Quaranta \u2013 Ospedaletto di Pescantina (Vr) - 17-18 giugno 2016",
        "periodo": "dal 17-06-2016 al 18-06-2016"
      },
      {
        "content": "Co-chair della Session I (30th June) della 4th MBD Conference (Marketing and Business Development Conference) 2016 - Bucharest University of Economic Studies-Romania, 30th June-2nd July 2016",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 30-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione abstract) su \u201cReligious roots of Corporate Social Responsibility: Christianity and its influence on companies\u2019 commitment\u201d, 4th MBD Conference (Marketing and Business Development Conference) 2016 - Bucharest University of Economic Studies-Romania, 30th June-2nd July 2016",
        "periodo": "dal 30-06-2016 al 02-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione paper) su \u201cBusiness Process Management to manage clinical risk: a case-study in the healthcare sector come strategia di miglioramento\u201d, XIX Toulon-Verona International Conference-Excellence in Services, Huelva, 5-6th September 2016",
        "periodo": "dal 05-09-2016 al 06-09-2016"
      },
      {
        "content": "Co-Chair della track \"Organizational Culture and Human Resources Management; Marketing Research & Consumer Behaviour\" alla 1st ETIMM 2016/Emerging Trends in Marketing and Management International Conference - Bucharest University of Economic Studies (23rd september 2016)",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relatore (presentazione paper) su \"Business Process Management as a Strategy to Make Organizational Innovation\" alla 1st ETIMM 2016/Emerging Trends in Marketing and Management International Conference - Bucharest University of Economic Studies",
        "periodo": "dal 24-09-2016 al 26-09-2016"
      },
      {
        "content": "Membro dello Scientific Board della ICBLAS IV - 2016 Fourth International Conference on: \"Business, law, administration and social sciences - Challenges towards the future 2016\u201d, 1st October, 2016 - Tirana - organized by International Institute for Private- Commercial- and Competition Law (IIPCCL) in Partnership with University of Bialystok (Poland), Institut za naue\u0300na istraz\u030civanja (Montenegro), Institute of History and Political Science of the University of Bialystok (Poland), Tirana Business University (Albania), University College Pjeter Budi of Pristina, (Kosovo), Albanian National Chamber of Mediators (Albania), Wisdom University (Albania), Wisdom Research and Development Institute (Albania).",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 01-10-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore del Comitato Scientifico di ADACI SMART-Supply Management Academic Research Table (prima edizione)-Call for papers del Convegno \u201cAcquisti e Supply management fra obiettivi di efficienza ed efficacia: quali prospettive per la ricerca e la professione?\u201d in programma il 10 marzo 2017.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro dello Scientific Board della: FIFTH INTERNATIONAL CONFERENCE ON: \u201cINTERDISCIPLINARY STUDIES \u2013 GLOBAL CHALLENGE 2016\u201d (ICIS V-2016) 17 DECEMBER 2016 Organized by International Institute for Private- Commercial- and Competition Law (IIPCCL) in Partnership with Institute of History and Political Science of the University of Bia\u0142ystok (Poland-EU), Institut za nau\u010dna istra\u017eivanja (Montenegro), Tirana Business University (Albania), University College Pjeter Budi of Pristina, (Kosovo), Wisdom University (Albania), Wisdom Research and Development Institute (Albania)",
        "periodo": "dal 17-12-2016 al 17-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico del progetto di ricerca \u201cIl recupero delle eccedenze alimentari nella Provincia di Bari: analisi del fenomeno e opportunit\u00e0\u201d commissionato al Dipartimento di Studi Aziendali e Giusprivatistici dalla Provincia di Bari con assegnazione di un budget di euro 10.000,00.",
        "periodo": "dal 03-03-2012 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico del progetto di ricerca \"Didattica Esperienzale, Managerialita\u0300 e Disseminazione di Idee Professionalizzanti-DEMDI-PRO\" con assegnazione di un budget di 8.000,00 euro da parte dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro finalizzato alla realizzazione di attivit\u00e0 di \"innovazione della didattica e servizi agli studenti\".",
        "periodo": "dal 22-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socio della IPSERA (International Purchasing & Supply Education and Research Association)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente Accademico del Comitato Esecutivo di ADACI (Associazione Italiana Acquisti e Supply Management) e Coordinatore del Comitato Scientifico dell'associazione",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana Marketing (SIMKTG)",
        "periodo": "dal 01-01-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Recensione di G. Satta della monografia di Baldassarre F. \"Supply Management\", 2010, sulla rivista \"Economia e Diritto del Terziario\", vol.1, pp.170-174 DOI: 10.3280/ED2011-001008",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Membro di ICOM (International Council of Museums) e componente del Coordinamento regionale Puglia",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della Societ\u00e0 Italiana di Management (SIMA) dalla sua fondazione.",
        "periodo": "dal 20-02-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Premio Antonio Landi 2014 - Il Premio Antonio Landi, istituito dall' ADACI -Associazione Italiana Acquisti e Supply Management, per il miglior articolo scientifico pubblicato sulla rivista APPROVVIGIONARE nell\u2019anno 2014.",
        "periodo": "dal 20-06-2015 al 20-06-2015"
      },
      {
        "content": "Riconoscimento ricevuto dalla Tirana Business University (http://tbu.edu.al/) \"per aver contribuito alla formazione delle competenze dei retail managers albanesi\" (si veda allegato)",
        "periodo": "dal 01-07-2015 al 01-07-2015"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato in \u201cDiritto Pubblico e Cultura dell\u2019Economia\u201d- Cicli XXII, XXIII e XXIV, coordinatore prof. Francesco Gabriele, con sede amministrativa presso la Facolt\u00e0 di Economia dell\u2019Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro. Incaricato di seminari nei diversi cicli di Dottorato sui seguenti temi: \"Organizzazione per processi nella PA\"; \"Gli Acquisti nella Pubblica amministrazione-aspetti gestionali\".",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato in \u201cEconomia Aziendale\u201d- XXV e XXVI ciclo - Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Componente del Collegio dei Docenti del Dottorato in \u201cGestione dei processi produttivi, innovazione e tecnologia\u201d - (Scuola di dottorato in studi aziendali, economici e statistici) - XXVII e XXVIII Ciclo - Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro. Incaricato come tutor di un dottorando di ricerca del XXVII ciclo.",
        "periodo": "dal 01-11-2011 al 31-10-2014"
      },
      {
        "content": "Nominato con Decreto Rettorale n. 143 del 25.02.2015 Componente della Commissione d'esame finale per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in \u201cEconomia Aziendale\u201c presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi del Salento, 26\u00b0 ciclo - dottorande Cataldo, Ramingo, Gravili e Settanni.",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Nominato con Decreto Rettorale n. 779 del 15.11.2016 componente della Commissione d'esame finale per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in \u201cEconomia Aziendale\u201c presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi del Salento, ai dottori Francesco Campilongo, Federica Cavallo, Barbara Livieri e Marco Pichierri dottorandi del XXVIII ciclo e del dott. Greco Marco Francesco dottorando del XXVII ciclo.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "INSEGNAMENTO IN ALTRA SEDE: Componente (dal 2003 e negli a.a. successivi) della Faculty del LOGIMASTER - Master Universitario in Logistica Integrata e Supply Chain Management dell'Universit\u00e0 degli Studi di Verona-Dipartimento di Economia Aziendale; docente di \"Gestione strategica degli Approvvigionamenti e Marketing d'acquisto\" nel modulo \"Procurement\".",
        "periodo": "dal 01-03-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO ALL'ESTERO: Adjunct professor of Business Management (Economia e Gestione delle Imprese) (co-titolare per 4CFU dell'insegnamento di complessivi 8CFU ) - Corso di Laurea Triennale in Economia Aziendale \u2013 Universit\u00e0 Cattolica \u201cNostra Signora del Buon Consiglio\u201d- Tirana \u2013 Albania.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO ALL'ESTERO: Adjunct professor di Gestione della Produzione (Operations e Supply Management) (8 CFU)- Corso di Laurea Magistrale in Economia e Management \u2013 Universit\u00e0 Cattolica \u201cNostra Signora del Buon Consiglio\u201d- Tirana \u2013 Albania",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO IN ALTRA SEDE: Incarico di Didattica integrativa per n. 20 ore (3 CFU) nell'ambito dell'insegnamento \"Customer Relationship Management e Gestione degli Intermediari Commerciali\" (12 CFU), Corso di Laurea Magistrale in Economia e Management e Amministrazione d\u2019azienda, Dipartimento di Scienze Economiche, Politiche e delle Lingue Moderne, Universit\u00e0 LUMSA sede di Roma (a.a. 2013-14)",
        "periodo": "dal 01-11-2013 al 30-03-2014"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO ALL'ESTERO: Adjunct professor di Marketing (Titolare del corso da 6 CFU) - Corso di Laurea Triennale in Economia Aziendale \u2013 Universit\u00e0 Cattolica \u201cNostra Signora del Buon Consiglio\u201d- Tirana - Albania (a.a. 2015-16)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "INSEGNAMENTO ALL'ESTERO: Adjunct professor of Business Management (Economia e Gestione delle Imprese) (titolare dell'insegnamento da 8CFU) - Corso di Laurea Triennale in Economia Aziendale \u2013 Universit\u00e0 Cattolica \u201cNostra Signora del Buon Consiglio\u201d- Tirana \u2013 Albania (a.a.2015-16; a.a.2016-17- secondo semestre)",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ha partecipato con diversi livelli di responsabilit\u00e0 al Team aziendale di Industrie Natuzzi S.p.A. (societ\u00e0 quotata in borsa al NYSE dal 1993) nella ricerca e implementazione di best practice negli Acquisti (in collaborazione con Universit\u00e0 di Bari, Boston Consulting Group, ecc.) nel suo ruolo di senior buyer di materiali di produzione.",
        "periodo": "dal 01-01-1994 al 31-01-1998"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato a numerosi gruppi di lavoro all\u2019interno del Gruppo Getrag nel suo ruolo di Team Referent Indirect Purchasing di Getrag S.p.A. coordinando in particolare un team di ricerca internazionale sul tema: \u201cCorporate Purchasing Strategies and Policy in Getrag Group: dynamics and perspectives\u201d in collaborazione con l\u2019Universit\u00e0 di Stoccarda (prof. Ulli Arnold)",
        "periodo": "dal 01-02-1998 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Titolare, con formale assegnazione, di incarichi didattici collegati ai propri ambiti di ricerca in Corsi di studio triennali e magistrali in Atenei italiani (come da elenco allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "Titolare, con formale assegnazione, di incarichi didattici collegati ai propri ambiti di ricerca in Master e Corsi Post-Lauream Universitari in Atenei italiani (come da elenco allegato)",
        "periodo": "dal 01-01-2001 a oggi"
      },
      {
        "content": "E' stato tutor e relatore di tesi di laurea magistrale (Economia e Management; Marketing, ecc.) di oltre 300 studenti",
        "periodo": "dal 03-01-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente accademico del Comitato Tecnico Scientifico e responsabile delle attivit\u00e0 di monitoraggio nel corso IFTS \u201cEsperto nella commercializzazione dei prodotti con il supporto dell\u2019internet marketing\u201dpresso l\u2019ITC \u201cC. Vivante\u201ddi Bari.",
        "periodo": "dal 01-09-2005 al 30-10-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico (di proposta) e Coordinatore Didattico del Master Universitario di primo livello in \"Economia e Gestione dell'Export-EGEX\" a.a. 2005-06",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Coordinatore scientifico di progetto del corso per \u201cEsperto di logistica e di sistemi informativi per il Supply Chain Management\u201d presso IRSEA Istituto di ricerca e formazione-sede di Bisceglie (Ba).",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 20-07-2008"
      },
      {
        "content": "Componente del Centro Interdipartimentale di Ricerca sull\u2019Etica Economica ed Aziendale (CREEA)-Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore accademico del tavolo tematico \u201cOrganizzazione del lavoro e gestione dei servizi\u201d nell\u2019ambito del \u201cProgetto Ponte: studio territoriale di ricerca per i servizi sociali\u201d \u2013 Misura 3.20 azione c) POR Puglia 2000/2006 \u2013 codice progetto: POR06032C0023",
        "periodo": "dal 01-04-2008 al 30-04-2008"
      },
      {
        "content": "Componente accademico del Comitato Tecnico Scientifico e responsabile delle attivit\u00e0 di monitoraggio nel corso IFTS per \u201cTecnico superiore commerciale per il marketing e l\u2019organizzazione delle vendite nel settore moda\u201d presso l\u2019Istituto Tecnico Commerciale statale \u201cA. Moro\u201d di Trani.",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Componente accademico del Comitato Tecnico Scientifico, responsabile delle attivit\u00e0 di monitoraggio e autovalutazione e della formazione-formatori nel corso IFTS per \u201cTecnico superiore per la comunicazione e il multimedia \u2013 settore dei beni culturali\u201d presso IPSS \u201cC. Demarco\u201d di Brindisi.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 10-07-2010"
      },
      {
        "content": "Componente della Giunta del Consiglio di Corso di Laurea Interclasse in Marketing",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Coordinatore Erasmus per la sede di Gent (Belgio) \u2013 ex Facolt\u00e0 di Economia.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Presidente del Comitato di Progettazione e Gestione del Corso ITS \u201cTecnico Superiore per la valorizzazione ed il marketing dei prodotti agroalimentari\u201d (biennio 2011-2013) presso Fondazione ITS Agroalimentare Puglia, Locorotondo (Ba).",
        "periodo": "dal 04-08-2011 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Ad-hoc referee del MIUR (iscritto all'Albo dei revisori del Ministero)//////////////// Referee per i progetti FIRB 2012 e SIR 2014 (settore SECS-P/08)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente accademico del Comitato Tecnico Scientifico, nel corso IFTS per \u201cTecnico Superiore per l\u2019Assistenza alla direzione di strutture ricettive\u201d organizzato da Fondazione Opera Sacra Famiglia-sede di Bari in partnership con il Dipartimento di Studi Aziendali e Giusprivatistici UNIBA.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Contribuisce sistematicamente con articoli di promozione della propria attivit\u00e0 di ricerca sul tema degli Acquisti alla rivista professionale APPROVVIGIONARE edita da Adaci, l'Associazione che riunisce i manager italiani degli acquisti e del supply management: Baldassarre F., \u201cL\u2019evoluzione degli acquisti verso il supply management nell\u2019era dell\u2019ipercompetizione\u201d, pp. 20-21, Approvvigionare, ADACI n.72, maggio 2015.// Baldassarre F., \u201cLean Innovation\u201d, Approvvigionare, ADACI, n.71, novembre 2014, pp. 20-21.// Baldassarre F., Labroca A.S., \u201cIl green public procurement: quando gli acquisti pubblici diventano sostenibili\u201d, Approvvigionare, ADACI n.70, maggio 2014, pp. 12-17.// Baldassarre F., \u201cLa professione negli acquisti e supply management\u201d, Approvvigionare, ADACI, n.66-67, maggio-luglio 2013, pp. 18-22.// Baldassarre F., \u201cDalla spending review non solo \u201ctagli\u201d ma necessit\u00e0 di nuova cultura degli acquisti nella Pubblica Amministrazione\u201d, Approvvigionare, ADACI, n.62-63, settembre-novembre 2012, pp. 24-26.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione di concorso per l\u2019ammissione al TFA A017 (1\u00b0 e 2\u00b0 ciclo) e della commissione di abilitazione finale.",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Nominato con Decreto Rettorale n.3261 del 25/7/2013 per il triennio 2013-16 Presidente del Consiglio di Tirocinio (TFA-Tirocinio Formativo Attivo) nella classe Economico-Aziendale (A017).",
        "periodo": "dal 25-07-2013 al 24-07-2016"
      },
      {
        "content": "Componente del Gruppo di Lavoro per il Riesame dei Corsi di Studio del Dipartimento di Economia, Management e Diritto dell'Impresa.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ad-hoc referee per l'Universit\u00e0 dell'Insubria per un assegno di ricerca annualit\u00e0 2014 (settore SECS-P/08)",
        "periodo": "dal 08-01-2014 al 31-01-2014"
      },
      {
        "content": "Delegato all'Orientamento (in entrata, in itinere e Placement), Tutorato e Tirocini del Direttore del Dipartimento di Economia, Management e Diritto dell'Impresa-Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro e Componente del Comitato di Ateneo per le Attivit\u00e0 di Orientamento e per il Tutorato",
        "periodo": "dal 27-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da marzo 2014 responsabile di flusso Erasmus+ per l\u2019accordo inter-istituzionale con l\u2019Universit\u00e0 Recep Tayyip Erdogan University di Rize (Turchia) e Vrije Universitet - Bruxelles (Belgio). Avviata attivit\u00e0 di collaborazione su temi di ricerca comuni con il prof. Erol Ustaahmetoglu (Assistant Professor di Marketing) dell'Universit\u00e0 Recep Tayyip Erdo\u011fan di Rize in visita a gennaio 2016 presso il nostro Dipartimento nell'ambito della Staff Mobility Erasmus+.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico come Coordinatore del Comitato Scientifico e membro del Comitato Esecutivo dell\u2019ADACI-Associazione Italiana Acquisti e Supply Management (www.adaci.it).",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Incarico del Direttore Generale Uniba come componente del Gruppo di Studio sul \"Piano delle Performance\" e per una docenza su \u201cLa Gestione per processi nell\u2019Universit\u00e0\u201d per la formazione di figure apicali del personale tecnico-amministrativo dell\u2019Universit\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro.",
        "periodo": "dal 19-05-2014 al 21-05-2014"
      },
      {
        "content": "Ad-hoc referee per l'Universit\u00e0 di Catania per il Bando competitivo FIR 2014 (settore SECS-P/08)",
        "periodo": "dal 06-12-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Nominato con Decreto Rettorale n. 143 del 25.02.2015 Componente della Commissione d'esame finale per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in \u201cEconomia Aziendale\u201c presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi del Salento, 26\u00b0 ciclo - dottorande Cataldo, Ramingo, Gravili e Settanni.",
        "periodo": "dal 25-02-2015 al 06-05-2015"
      },
      {
        "content": "Presidente della commissione esaminatrice per la procedura di selezione e valutazione comparativa dei curricula professionali e colloquio, per il conferimento di numero tre incarichi di collaborazione coordinata e continuativa (D.D. n.15 del 18/05/2015) per attivit\u00e0 di ricerca nell'ambito del progetto \"Apulia Space\".",
        "periodo": "dal 18-05-2015 al 31-05-2015"
      },
      {
        "content": "Nominato con D.R. 2499 del 09/07/2015 componente del team dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro in qualit\u00e0 di \u201cScorer\u201d della sperimentazione TECO \u2013 Anvur : Test nazionale sulle competenze dei laureandi (TECO), predisposto per valutare \"le competenze effettive di carattere generalista dei laureandi italiani\".",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ad-hoc referee per il Bando Joint Projects 2015 promosso dall\u2019Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 28-07-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Componente della commissione esaminatrice per la procedura di selezione e valutazione comparativa dei curricula professionali e colloquio, per il conferimento di un incarico di collaborazione coordinata e continuativa per attivit\u00e0 di supporto amministrativo nell'ambito del progetto \"Apulia Space\" (D.D. 13 del 28/04/2016)",
        "periodo": "dal 28-04-2016 al 30-05-2016"
      },
      {
        "content": "Componente della Commissione Paritetica del Dipartimento di Economia, Management e Diritto dell'Impresa",
        "periodo": "dal 01-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato con D.R. 2194 del 13/07/2016 componente del Comitato Scientifico del Polo Bibliotecario Economico per il triennio 2015-18",
        "periodo": "dal 13-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del \"Capitalization Experts Committee (CEC)\" del progetto ADRIAWEALTH - Programma CBC IP ADRIATIC 1\u00b0 TCE/003 avente l'obiettivo di fornire le linee guida per l'elaborazione e lo sviluppo di iniziative strategiche che riguardano la crescita del settore turistico dell'area della Macro Regione Adriatico-Ionica con particolare attenzione al ruolo della cultura e del teatro.",
        "periodo": "dal 07-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato con Decreto Rettorale n. 779 del 15.11.2016 componente della Commissione d'esame finale per il conferimento del titolo di Dottore di ricerca in \u201cEconomia Aziendale\u201c presso l\u2019Universit\u00e0 degli studi del Salento, ai dottori Francesco Campilongo, Federica Cavallo, Barbara Livieri e Marco Pichierri dottorandi del XXVIII ciclo e del dott. Greco Marco Francesco dottorando del XXVII ciclo.",
        "periodo": "dal 15-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca coordinato dal prof. Renato Mele (Universit\u00e0 di Salerno) e commissionata da Federcom su: Evoluzioni e tendenze nella Distribuzione Organizzata in Italia",
        "periodo": "dal 01-03-1994 al 30-09-1994"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di lavoro dell\u2019Unit\u00e0 Operativa di Bari coordinata dal prof. Mario Scicutella del PRIN 2003-area 13 sul tema: \"Le relazioni di natura finanziaria nell\u2019evoluzione dei rapporti di fornitura: dalla negoziazione occasionale e competitiva a quella sistemica e collaborativa in forme d\u2019aggregazione d\u2019impresa\". Coordinatore Scientifico Nazionale: prof. Marco Pellicano. Titolo della Ricerca: IL GOVERNO DELLE RELAZIONI D'IMPRESA TRA REGOLE SOCIALI E VALORI ETICI",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come componente del gruppo di lavoro al programma di ricerca 2005 finanziato dai fondi d\u2019Ateneo dal titolo \u201cLa gestione delle relazioni commerciali d\u2019impresa: l\u2019impiego degli intermediari e degli ausiliari del commercio per il miglioramento della logistica di marketing e della flessibilit\u00e0 aziendale\u201d coordinato dal prof. Mario Scicutella.",
        "periodo": "dal 01-03-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come componente del gruppo di lavoro al programma di ricerca 2006 finanziato dai fondi d\u2019Ateneo dal titolo: \u201cIl ruolo dei sistemi di supporto alle decisioni (Decision Support Systems-DSS) nella gestione d\u2019impresa, dagli Acquisti al Supply Chain Management\u201d con responsabile scientifico il prof. Mario Scicutella.",
        "periodo": "dal 01-03-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Componente del gruppo di ricerca transnazionale del progetto \u201cEE-Net Game: Educational Enterprise Network\u201d- iniziativa comunitaria finanziata \"Equal fase II\" \u2013 Partners italiani: Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro-UNISCO (capofila)-LegaCoop; partners transnazionali: Slovacchia, Ungheria, Irlanda del Nord.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 30-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come componente del gruppo di lavoro al programma di ricerca 2007 finanziato dai fondi d\u2019Ateneo dal titolo \u201cLa gestione dei rischi e delle relazioni d\u2019impresa nell\u2019evoluzione dei rapporti di fornitura nella supply chain\u201d coordinato dal prof. Mario Scicutella.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come componente del gruppo di lavoro al programma di ricerca 2008 finanziato dai fondi d\u2019Ateneo dal titolo \u201cL\u2019evoluzione delle relazioni con il cliente nell\u2019epoca della Information and Communication Technology\u201d coordinato dal prof. Mario Scicutella.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come componente del gruppo di lavoro al programma di ricerca 2009 finanziato dai fondi d\u2019Ateneo dal titolo \u201cL\u2019innovazione digitale e l\u2019evoluzione della gestione d\u2019impresa\u201d coordinato dal prof. Mario Scicutella.",
        "periodo": "dal 01-09-2009 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato come Componente del Comitato Guida alle attivit\u00e0 di ricerca del Progetto \"LIVING HERITAGE\" - PO FESR PUGLIA 2007-2013 \u2013 Asse I \u2013 Linea di Intervento 1.4. - Azione 1.4.2 \u201cInvestiamo nel vostro futuro\u201d Bando \"Supporto alla crescita e sviluppo di PMI specializzate nell\u2019offerta di contenuti e servizi digitali \u2013 Apulian ICT Living Labs\". L'obiettivo del progetto LivingHeritage \u00e8 la valorizzazione del potenziale narrativo del patrimonio culturale regionale, ed in particolare quello dei musei (Museo Archeologico di Santa Scolastica a Bari), attraverso la sperimentazione di un format innovativo di produzione e fruizione di APP narranti in grado di aumentare il valore comunicativo del patrimonio, inteso come il prodotto delle sue molteplici accezioni.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 20-08-2014"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell\u2019Unit\u00e0 di Ricerca Economico-Giuridica del Centro Interuniversitario di ricerca \u201cPopolazione, Ambiente e Salute\u201d (www.cirpas.it) dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro. L'unit\u00e0 di ricerca \u00e8 composta da ricercatori e professori di area economico-aziendale, statistica, diritto di Universit\u00e0 di Bari, Universit\u00e0 di Foggia e Universit\u00e0 della Calabria.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Nominato con D.R. n.761 del 18/03/2016 Componente del gruppo di ricerca e studio dell'Universit\u00e0 degli Studi di Bari sul \"Piano strategico del Turismo della Puglia 2016-2025\" finalizzato a supportare la Regione Puglia nella implementazione del Piano stesso.",
        "periodo": "dal 18-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile Scientifico (Principal Investigator) della Ricerca \"Il Settore Industriale Aerospaziale in Puglia: Trade-off analysis tra obblighi normativi ed offerta scientifica/tecnologica\" ammessa al finanziamento per Euro 99.000,00 nell'ambito del progetto di ricerca finanziato dal MIUR PON03PE_00067_6 \u201cApulia Space\u201d per la parte di competenza del Dipartimento di Economia, Management e Diritto dell\u2019Impresa (gi\u00e0 Dipartimento di Studi Aziendali e Giusprivatistici). Team di ricerca composto da due professori ordinari, un ricercatore a TI e tre ricercatori a contratto. Primi risultati scientifici presentati al Convegno di Sinergie 2016-Udine. Partner di progetto: capofila Distretto Tecnologico Aerospaziale (DTA) della Puglia, Universit\u00e0 di Bari Aldo Moro, Politecnico di Bari, Universit\u00e0 del Salento e imprese private del DTA Puglia (Sitael S.p.A, Planetek S.p.A. e altre).",
        "periodo": "dal 01-07-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Risultati ottenuti nel trasferimento tecnologico in termini di partecipazione alla creazione": [
      {
        "content": "Componente del Consiglio di Amministrazione (designato in rappresentanza del socio istituzionale Universit\u00e0 degli Studi di Bari Aldo Moro) di EXITEAM S.r.l. (P.I. 02819390739) - Spin-off Universitario. Nel ruolo di membro del CdA ha contribuito a sviluppare la proposta di nuovi servizi volti ad individuare e valorizzare opportunamente le risorse territoriali e le proprie specificit\u00e0, aprendosi all'esterno al fine di intaurare relazioni internazionali. I servizi offerti mirano principalmente a supportare le imprese de settore turistico nell'effettuare scelte strategiche relative al posizionamento sul mercato ed alla commercializzazione del servizio. La \u201cExiteam s.r.l.\u201d - Spin-off dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari, costituita il 6 settembre 2010, rappresenta una \u201cnovit\u00e0\u201d tra gli Spin-off italiani in quanto promuove il trasferimento di Know How e dei risultati della ricerca tra mondo accademico e sistema imprenditoriale in un settore strategico quale \u00e8 quello turistico. Il Turismo rappresenta, infatti, anche per la Puglia un settore con grandissime potenzialit\u00e0 di crescita; per essere competitivi \u00e8 per\u00f2 necessario investire in innovazione, internazionalizzazione e formazione. La Exiteam s.r.l. intende, pertanto, configurarsi come un \u201cgruppo\u201d di esperti, espressione del mondo universitario, della finanza e del mondo imprenditoriale, che possono contribuire a favorire una chiave di lettura per \u201cuscire\u201d dalla crisi contingente.",
        "periodo": "dal 27-03-2013 a oggi"
      }
    ]
  }
}