{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13130/2037-2426/6977"
        ],
        "titolo": "Spazi d'autore. Riscrittura e passaggi di testo ne La strada di Levi",
        "ISSN": [
          "2037-2426"
        ],
        "journal": "ENTHYMEMA",
        "csp": "vol. 16, p. 215-230, ISSN: 2037-2426, doi: http://dx.doi.org/10.13130/2037-2426/6977",
        "anno": "2016",
        "autori": "Martelli Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Martelli Matteo (2016). Spazi d'autore. Riscrittura e passaggi di testo ne La",
        "strada di Levi. ENTHYMEMA, vol. 16, p. 215-230, ISSN: 2037-2426, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13130/2037-2426/6977"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "57-70",
        "titolo": "La cortesia dell'inganno: gioco e menzogna in \"Nel museo di Reims\" di Daniele Del Giudice",
        "ISBN": [
          "9783631657553"
        ],
        "csp": "Frankfurt am Main, Berlin, Bern, Bruxelles, New York, Oxford, Wien, :PETER LANG AG, ISBN: 9783631657553",
        "opera": "(a cura di): A. Calnchi, G. Cocchi, A. Comune, Il lato oscuro delle parole/The dark side of words. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Matteo Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Matteo Martelli (2015). La cortesia dell'inganno: gioco e menzogna in \"Nel",
        "museo di Reims\" di Daniele Del Giudice. In: (a cura di): A. Calnchi, G.",
        "Cocchi, A. Comune, Il lato oscuro delle parole/The dark side of words. p.",
        "57-70, Frankfurt am Main, Berlin, Bern, Bruxelles, New York, Oxford, Wien,",
        ":PETER LANG AG, ISBN: 9783631657553"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-148",
        "titolo": "\ufffcFantaisies du re\u0301el et fantaisies pour le re\u0301el : les contes d\u2019Anna Bonacci entre fiction, re\u0302ve et quotidien",
        "ISBN": [
          "978-2-87558-406-9"
        ],
        "csp": "LOUVAIN-LA-NEUVE:Presses Universitaires de Louvain, ISBN: 978-2-87558-406-9",
        "opera": "(a cura di): St\u00e9phanie Delcroix Costantino Maeder, Litt\u00e9rature pour la jeunesse et dictature au XXe si\u00e8cle : entre Histoire et fiction. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Martelli Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Martelli Matteo (2015). \ufffcFantaisies du re\u0301el et fantaisies pour le re\u0301el : les",
        "contes d\u2019Anna Bonacci entre fiction, re\u0302ve et quotidien. In: (a cura di):",
        "St\u00e9phanie Delcroix Costantino Maeder, Litt\u00e9rature pour la jeunesse et",
        "dictature au XXe si\u00e8cle : entre Histoire et fiction. p. 135-148,",
        "LOUVAIN-LA-NEUVE:Presses Universitaires de Louvain, ISBN:",
        "978-2-87558-406-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-107",
        "titolo": "Memorie sensibili di fronte alla storia: i bambini ideologici di Giorgio Vasta",
        "ISBN": [
          "978-88-96117-51-4"
        ],
        "csp": "RAVENNA:Giorgio Pozzi Editore, ISBN: 978-88-96117-51-4",
        "opera": "(a cura di): Federica Lorenzi e Lia Perrone, Les nouvelles formes de l\u2019engagement litt\u00e9raire en Italie. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Matteo Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Matteo Martelli (2015). Memorie sensibili di fronte alla storia: i bambini",
        "ideologici di Giorgio Vasta. In: (a cura di): Federica Lorenzi e Lia Perrone,",
        "Les nouvelles formes de l\u2019engagement litt\u00e9raire en Italie. p. 95-107,",
        "RAVENNA:Giorgio Pozzi Editore, ISBN: 978-88-96117-51-4"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-294",
        "titolo": "Straparola e il racconto fiabesco",
        "ISBN": [
          "9788898615476"
        ],
        "csp": "FANO:Aras Edizioni, ISBN: 9788898615476",
        "opera": "Giovan Francesco Straparola. (a cura di): Matteo Martelli, Le fiabe. Da \"Le piacevoli notti\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Matteo Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Matteo Martelli (2015). Straparola e il racconto fiabesco. In: Giovan",
        "Francesco Straparola. (a cura di): Matteo Martelli, Le fiabe. Da \"Le",
        "piacevoli notti\". p. 205-294, FANO:Aras Edizioni, ISBN: 9788898615476"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Alice disambientata, ou les livres et le quotidien ",
        "ISSN": [
          "1767-0543"
        ],
        "journal": "RAISON PUBLIQUE",
        "csp": "vol. on line, ISSN: 1767-0543",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matteo Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Matteo Martelli (2014). Alice disambientata, ou les livres et le quotidien .",
        "RAISON PUBLIQUE, vol. on line, ISSN: 1767-0543"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.7358/ling-2014-002-mart"
        ],
        "titolo": "Un imaginaire d\u00e9voil\u00e9/d\u00e9phas\u00e9. Strat\u00e9gies narratives et m\u00e9moire culturelle dans le roman 54 des Wu Ming",
        "ISSN": [
          "1724-8698"
        ],
        "journal": "LINGUAE &",
        "csp": "vol. 13, p. 37-54, ISSN: 1724-8698, doi: 10.7358/ling-2014-002-mart",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matteo Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Matteo Martelli (2014). Un imaginaire d\u00e9voil\u00e9/d\u00e9phas\u00e9. Strat\u00e9gies",
        "narratives et m\u00e9moire culturelle dans le roman 54 des Wu Ming. LINGUAE",
        "&, vol. 13, p. 37-54, ISSN: 1724-8698, doi: 10.7358/ling-2014-002-mart"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "47-58",
        "titolo": "Flaminio o la modernit\u00e0 antica del tempo",
        "ISBN": [
          "9788897171515"
        ],
        "csp": "ROMA:Fermenti, ISBN: 9788897171515",
        "opera": "(a cura di): Gualtiero De Santi, Le carte \"poetiche\" di Egidio Mengacci. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Matteo Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Matteo Martelli (2014). Flaminio o la modernit\u00e0 antica del tempo. In: (a cura",
        "di): Gualtiero De Santi, Le carte \"poetiche\" di Egidio Mengacci. p. 47-58,",
        "ROMA:Fermenti, ISBN: 9788897171515"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-121",
        "titolo": "I rumori di fondo: alterit\u00e0 e forme di conoscenza da Il poema dei lunatici a La voce della luna",
        "ISBN": [
          "9788322933886"
        ],
        "ISSN": [
          "0557-2665"
        ],
        "csp": "WROCLAW:University of Wroclaw, ISBN: 9788322933886, ISSN: 0557-2665",
        "opera": "(a cura di): El\u017cbieta Biardzka, Justyna \u0141ukaszewicz, Romanica Wratislaviensia LX. Alt\u00e9rit\u00e9s, contrastes, transferts. ACTA UNIVERSITATIS WRATISLAVIENSIS. ROMANICA WRATISLAVIENSIA, vol. 60, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MARTELLI M (2013). I rumori di fondo: alterit\u00e0 e forme di conoscenza da Il",
        "poema dei lunatici a La voce della luna. In: (a cura di): El\u017cbieta Biardzka,",
        "Justyna \u0141ukaszewicz, Romanica Wratislaviensia LX. Alt\u00e9rit\u00e9s, contrastes,",
        "transferts. ACTA UNIVERSITATIS WRATISLAVIENSIS. ROMANICA",
        "WRATISLAVIENSIA, vol. 60, p. 113-121, WROCLAW:University of",
        "Wroclaw, ISBN: 9788322933886, ISSN: 0557-2665"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli spazi marginali di un personaggio bizzarro: l'adattamento del romanzo Tot\u00f2 il buono",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. 2, p. 1-18, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Martelli (2012). Gli spazi marginali di un personaggio bizzarro:",
        "l'adattamento del romanzo Tot\u00f2 il buono. BETWEEN, vol. 2, p. 1-18, ISSN:",
        "2039-6597"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/2037-2426/2703"
        ],
        "titolo": "1977. Riscrittura e forme di soggettivit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2037-2426"
        ],
        "journal": "ENTHYMEMA",
        "csp": "vol. 7, p. 372-386, ISSN: 2037-2426, doi: 10.13130/2037-2426/2703",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2012). 1977. Riscrittura e forme di soggettivit\u00e0.",
        "ENTHYMEMA, vol. 7, p. 372-386, ISSN: 2037-2426, doi:",
        "10.13130/2037-2426/2703"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "138-149",
        "titolo": "Per un ritratto dello scrittore R.M. Ratti. Soglie e frammenti dei \"Detti immemorabili\" di M. Piazzolla",
        "ISBN": [
          "9788897171171"
        ],
        "csp": "ROMA:Fermenti, ISBN: 9788897171171",
        "opera": "-. Ci stiamo abituando all'inferno. Atti dei Convegni per il Centenario della nascita di Marino Piazzolla. Urbino, 20-21 aprile 2010, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. MARTELLI (2012). Per un ritratto dello scrittore R.M. Ratti. Soglie e",
        "frammenti dei \"Detti immemorabili\" di M. Piazzolla. In: -. Ci stiamo",
        "abituando all'inferno. Atti dei Convegni per il Centenario della nascita di",
        "Marino Piazzolla. Urbino, 20-21 aprile 2010, p. 138-149, ROMA:Fermenti,",
        "ISBN: 9788897171171"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggere l'idiozia. Note sul ciclo narrativo di Giuf\u00e0",
        "ISSN": [
          "0039-2618"
        ],
        "journal": "STRUMENTI CRITICI",
        "csp": "vol. 2, p. 295-310, ISSN: 0039-2618",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. MARTELLI (2011). Leggere l'idiozia. Note sul ciclo narrativo di Giuf\u00e0.",
        "STRUMENTI CRITICI, vol. 2, p. 295-310, ISSN: 0039-2618"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Un remoto antenato di Candide\". Sciascia, Giuf\u00e0 e la statua di Candido",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "vol. 3, p. 409-432, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. MARTELLI (2011). \"Un remoto antenato di Candide\". Sciascia, Giuf\u00e0 e",
        "la statua di Candido. INTERSEZIONI, vol. 3, p. 409-432, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-96",
        "titolo": "Racconto, variazioni, fantasmi: Anna Bonacci e la complicit\u00e0 della fantasia",
        "ISBN": [
          "9788861560703"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560703",
        "opera": "Bonacci Anna. La favolatrice. Novelle e racconti editi e inediti. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MARTELLI (2011). Racconto, variazioni, fantasmi: Anna Bonacci e la",
        "complicit\u00e0 della fantasia. In: Bonacci Anna. La favolatrice. Novelle e",
        "racconti editi e inediti. p. 65-96, PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560703"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "232-246",
        "titolo": "L'invisibile gi\u00e0 noto: geografie urbane nel 'Pinocchio parallelo' di Giorgio Manganelli",
        "ISBN": [
          "978-88-6257-130-2"
        ],
        "csp": "RIMINI:Pazzini editore, ISBN: 978-88-6257-130-2",
        "opera": "Carte Urbinati. vol. 2-3, p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M. MARTELLI (2011). L'invisibile gi\u00e0 noto: geografie urbane nel 'Pinocchio",
        "parallelo' di Giorgio Manganelli. In: Carte Urbinati. vol. 2-3, p. 232-246,",
        "RIMINI:Pazzini editore, ISBN: 978-88-6257-130-2"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-229",
        "titolo": "Memorie ambientali: Calvino, Rigoni Stern e la \u2018cura delle api\u2019",
        "ISBN": [
          "978-3-89975-255-7"
        ],
        "csp": "MONACO:Martin Meidenbauer, ISBN: 978-3-89975-255-7",
        "opera": "(a cura di): A. Calanchi, L. Renzi e S. Ritrovato, Le api tra realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria e artistica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "MARTELLI M (2011). Memorie ambientali: Calvino, Rigoni Stern e la \u2018cura",
        "delle api\u2019. In: (a cura di): A. Calanchi, L. Renzi e S. Ritrovato, Le api tra",
        "realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria e artistica. p. 219-229,",
        "MONACO:Martin Meidenbauer, ISBN: 978-3-89975-255-7"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "219-229",
        "titolo": "Memorie ambientali: Calvino, Rigoni Stern e la \"cura delle api\"",
        "ISBN": [
          "9783899752557"
        ],
        "csp": "Munich:Martin Medenbauer, ISBN: 9783899752557, Urbino, 28-29 ottobre 2009",
        "opera": "Le api tra realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria e artistica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "M. MARTELLI (2011). Memorie ambientali: Calvino, Rigoni Stern e la \"cura",
        "delle api\". In: Le api tra realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria e",
        "artistica. p. 219-229, Munich:Martin Medenbauer, ISBN: 9783899752557,",
        "Urbino, 28-29 ottobre 2009"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-203",
        "titolo": "Il libro dello sciocco. I racconti di Giuf\u00e0 nella tradizione popolare. p",
        "ISBN": [
          "9788861560611"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560611",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MARTELLI (2011). Il libro dello sciocco. I racconti di Giuf\u00e0 nella",
        "tradizione popolare. p. 1-203, PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560611"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il tondo nella mappa. Su \"L'ampiezza del cielo\" di Franco Loi",
        "ISSN": [
          "1594-610X"
        ],
        "journal": "PARLAR FRANCO",
        "csp": "vol. 10, p. 159-172, ISSN: 1594-610X",
        "anno": "2010",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. MARTELLI (2010). Il tondo nella mappa. Su \"L'ampiezza del cielo\" di",
        "Franco Loi. PARLAR FRANCO, vol. 10, p. 159-172, ISSN: 1594-610X"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Percorsi narrativi in Ladri di biciclette di Vittorio De Sica",
        "ISSN": [
          "1970-6413"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI CINEMASUD",
        "csp": "p. 49-56, ISSN: 1970-6413",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2009). Percorsi narrativi in Ladri di biciclette di Vittorio De",
        "Sica. QUADERNI DI CINEMASUD, p. 49-56, ISSN: 1970-6413"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo in ascolto. Sulle voci (ri)portate di Antonio Tabucchi",
        "ISSN": [
          "1123-4059"
        ],
        "journal": "FILOLOGIA ANTICA E MODERNA",
        "csp": "vol. 36, p. 33-52, ISSN: 1123-4059",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2009). Il corpo in ascolto. Sulle voci (ri)portate di Antonio",
        "Tabucchi. FILOLOGIA ANTICA E MODERNA, vol. 36, p. 33-52, ISSN:",
        "1123-4059"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Attitudini secondarie. Immaginario poetico di Ercole Bellucci",
        "ISSN": [
          "0046-3671"
        ],
        "journal": "FERMENTI",
        "csp": "vol. 233, p. 73-90, ISSN: 0046-3671",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2009). Attitudini secondarie. Immaginario poetico di Ercole",
        "Bellucci. FERMENTI, vol. 233, p. 73-90, ISSN: 0046-3671"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-48",
        "titolo": "Attraversamenti. Giuseppe Bartolucci nello spazio del teatro. p",
        "ISBN": [
          "9788861560147"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro Edizioni, ISBN: 9788861560147",
        "anno": "2009",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MARTELLI (2009). Attraversamenti. Giuseppe Bartolucci nello spazio",
        "del teatro. p. 1-48, PESARO:Metauro Edizioni, ISBN: 9788861560147"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il sonno agitato. La festa dei capi e l&#x2019;antropologia politica di Italo Calvino",
        "ISSN": [
          "1125-2057"
        ],
        "journal": "STUDI URBINATI B",
        "csp": "SCIENZE UMANE E SOCIALI, p. 309-317, ISSN: 1125-2057",
        "anno": "2008",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2008). Il sonno agitato. La festa dei capi e",
        "l&#x2019;antropologia politica di Italo Calvino. STUDI URBINATI B,",
        "SCIENZE UMANE E SOCIALI, p. 309-317, ISSN: 1125-2057"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Slittamenti comici. Giuf\u00e0 e il decentramento della frontiera",
        "ISSN": [
          "0021-2954"
        ],
        "journal": "ITALIAN QUARTERLY",
        "csp": "vol. 173-174, p. 31-38, ISSN: 0021-2954",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2007). Slittamenti comici. Giuf\u00e0 e il decentramento della",
        "frontiera. ITALIAN QUARTERLY, vol. 173-174, p. 31-38, ISSN: 0021-2954"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il paradigma della favola. Sulle miniature di Leonardo Sciascia",
        "ISSN": [
          "1124-9080"
        ],
        "journal": "POETICHE",
        "csp": "vol. 2, p. 377-394, ISSN: 1124-9080",
        "anno": "2007",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2007). Il paradigma della favola. Sulle miniature di Leonardo",
        "Sciascia. POETICHE, vol. 2, p. 377-394, ISSN: 1124-9080"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-215",
        "titolo": "La storia fuori dalla storia. Saggio su Italo Calvino. p",
        "ISBN": [
          "9788850003617"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edimond, ISBN: 9788850003617",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MARTELLI (2007). La storia fuori dalla storia. Saggio su Italo Calvino. p.",
        "1-215, CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edimond, ISBN: 9788850003617"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il margine e l&#x2019;ambivalenza. Sullo status dello sciocco",
        "ISSN": [
          "1125-2057"
        ],
        "journal": "STUDI URBINATI B",
        "csp": "SCIENZE UMANE E SOCIALI, p. 257-269, ISSN: 1125-2057",
        "anno": "2006",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2006). Il margine e l&#x2019;ambivalenza. Sullo status dello",
        "sciocco. STUDI URBINATI B, SCIENZE UMANE E SOCIALI, p. 257-269,",
        "ISSN: 1125-2057"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.13130/2037-2426/6977"
        ],
        "titolo": "Spazi d'autore. Riscrittura e passaggi di testo ne La strada di Levi",
        "ISSN": [
          "2037-2426"
        ],
        "journal": "ENTHYMEMA",
        "csp": "vol. 16, p. 215-230, ISSN: 2037-2426, doi: http://dx.doi.org/10.13130/2037-2426/6977",
        "anno": "2016",
        "autori": "Martelli Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Martelli Matteo (2016). Spazi d'autore. Riscrittura e passaggi di testo ne La",
        "strada di Levi. ENTHYMEMA, vol. 16, p. 215-230, ISSN: 2037-2426, doi:",
        "http://dx.doi.org/10.13130/2037-2426/6977"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-148",
        "titolo": "\ufffcFantaisies du re\u0301el et fantaisies pour le re\u0301el : les contes d\u2019Anna Bonacci entre fiction, re\u0302ve et quotidien",
        "ISBN": [
          "978-2-87558-406-9"
        ],
        "csp": "LOUVAIN-LA-NEUVE:Presses Universitaires de Louvain, ISBN: 978-2-87558-406-9",
        "opera": "(a cura di): St\u00e9phanie Delcroix Costantino Maeder, Litt\u00e9rature pour la jeunesse et dictature au XXe si\u00e8cle : entre Histoire et fiction. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Martelli Matteo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Martelli Matteo (2015). \ufffcFantaisies du re\u0301el et fantaisies pour le re\u0301el : les",
        "contes d\u2019Anna Bonacci entre fiction, re\u0302ve et quotidien. In: (a cura di):",
        "St\u00e9phanie Delcroix Costantino Maeder, Litt\u00e9rature pour la jeunesse et",
        "dictature au XXe si\u00e8cle : entre Histoire et fiction. p. 135-148,",
        "LOUVAIN-LA-NEUVE:Presses Universitaires de Louvain, ISBN:",
        "978-2-87558-406-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "205-294",
        "titolo": "Straparola e il racconto fiabesco",
        "ISBN": [
          "9788898615476"
        ],
        "csp": "FANO:Aras Edizioni, ISBN: 9788898615476",
        "opera": "Giovan Francesco Straparola. (a cura di): Matteo Martelli, Le fiabe. Da \"Le piacevoli notti\". p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Matteo Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Matteo Martelli (2015). Straparola e il racconto fiabesco. In: Giovan",
        "Francesco Straparola. (a cura di): Matteo Martelli, Le fiabe. Da \"Le",
        "piacevoli notti\". p. 205-294, FANO:Aras Edizioni, ISBN: 9788898615476"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli spazi marginali di un personaggio bizzarro: l'adattamento del romanzo Tot\u00f2 il buono",
        "ISSN": [
          "2039-6597"
        ],
        "journal": "BETWEEN",
        "csp": "vol. 2, p. 1-18, ISSN: 2039-6597",
        "anno": "2012",
        "autori": "M. Martelli"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Martelli (2012). Gli spazi marginali di un personaggio bizzarro:",
        "l'adattamento del romanzo Tot\u00f2 il buono. BETWEEN, vol. 2, p. 1-18, ISSN:",
        "2039-6597"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13130/2037-2426/2703"
        ],
        "titolo": "1977. Riscrittura e forme di soggettivit\u00e0",
        "ISSN": [
          "2037-2426"
        ],
        "journal": "ENTHYMEMA",
        "csp": "vol. 7, p. 372-386, ISSN: 2037-2426, doi: 10.13130/2037-2426/2703",
        "anno": "2012",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2012). 1977. Riscrittura e forme di soggettivit\u00e0.",
        "ENTHYMEMA, vol. 7, p. 372-386, ISSN: 2037-2426, doi:",
        "10.13130/2037-2426/2703"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Un remoto antenato di Candide\". Sciascia, Giuf\u00e0 e la statua di Candido",
        "ISSN": [
          "0393-2451"
        ],
        "journal": "INTERSEZIONI",
        "csp": "vol. 3, p. 409-432, ISSN: 0393-2451",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. MARTELLI (2011). \"Un remoto antenato di Candide\". Sciascia, Giuf\u00e0 e",
        "la statua di Candido. INTERSEZIONI, vol. 3, p. 409-432, ISSN: 0393-2451"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggere l'idiozia. Note sul ciclo narrativo di Giuf\u00e0",
        "ISSN": [
          "0039-2618"
        ],
        "journal": "STRUMENTI CRITICI",
        "csp": "vol. 2, p. 295-310, ISSN: 0039-2618",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. MARTELLI (2011). Leggere l'idiozia. Note sul ciclo narrativo di Giuf\u00e0.",
        "STRUMENTI CRITICI, vol. 2, p. 295-310, ISSN: 0039-2618"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-203",
        "titolo": "Il libro dello sciocco. I racconti di Giuf\u00e0 nella tradizione popolare. p",
        "ISBN": [
          "9788861560611"
        ],
        "csp": "PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560611",
        "anno": "2011",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MARTELLI (2011). Il libro dello sciocco. I racconti di Giuf\u00e0 nella",
        "tradizione popolare. p. 1-203, PESARO:Metauro, ISBN: 9788861560611"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il corpo in ascolto. Sulle voci (ri)portate di Antonio Tabucchi",
        "ISSN": [
          "1123-4059"
        ],
        "journal": "FILOLOGIA ANTICA E MODERNA",
        "csp": "vol. 36, p. 33-52, ISSN: 1123-4059",
        "anno": "2009",
        "autori": "MARTELLI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MARTELLI M (2009). Il corpo in ascolto. Sulle voci (ri)portate di Antonio",
        "Tabucchi. FILOLOGIA ANTICA E MODERNA, vol. 36, p. 33-52, ISSN:",
        "1123-4059"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-215",
        "titolo": "La storia fuori dalla storia. Saggio su Italo Calvino. p",
        "ISBN": [
          "9788850003617"
        ],
        "csp": "CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edimond, ISBN: 9788850003617",
        "anno": "2007",
        "autori": "M. MARTELLI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "M. MARTELLI (2007). La storia fuori dalla storia. Saggio su Italo Calvino. p.",
        "1-215, CITT\u00c0 DI CASTELLO:Edimond, ISBN: 9788850003617"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "10492",
    "nome": "MARTELLI Matteo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Co-promotore e coordinatore della collana editoriale \u00abTeatro di Marca\u00bb, Metauro Edizioni",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato di redazione della rivista \u00abCarte Urbinati. Rivista di letteratura italiana e teoria della letteratura\u00bb, Pazzini Editore.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Revisore anonimo per la rivista \u00abLinguae &. Rivista di Lingue e culture moderne\u00bb",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Revisiore anonimo per la collana editoriale \u00ab\u00a0Studi di Italianistica nel mondo\u00a0\u00bb, Presses universitaires de Louvain",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino. Partecipazione al convegno \u00abLa figura e la poesia di Ercole Bellucci\u00bb. Titolo relazione: \u00ab L\u2019oggetto, la macchia, il grumo. Appunti sulla vita \u201cdiscenditiva\u201d\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 29-11-2007"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino. Partecipazione al convegno \u00abLe Carte \u201cPoetiche\u201d di Egidio Mengacci\u00bb. Titolo relazione: \u00abFlaminio o la modernit\u00e0 antica del tempo\u00bb.",
        "periodo": "dal 07-08-2008 al 08-08-2008"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino. Partecipazione al convegno \u00abLe api tra realt\u00e0 scientifica e rappresentazione letteraria e artistica\u00bb. Titolo relazione: \u00abMemorie ambientali: Calvino, Rigoni Stern e la \u2018cura delle api\u2019\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-10-2009 al 30-10-2009"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino. Membro dell'organizzazione del convegno \u00abMarino Piazzolla nel centenario della nascita\u00bb. Titolo della relazione: \u00abPer un ritratto dello scrittore R.M. Ratti\u00a0\u00bb, convegno Marino Piazzolla nel centenario della nascita\u00bb.",
        "periodo": "dal 20-04-2010 al 21-04-2010"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 catholique de Louvain. Partecipazione al convegno \u00abLitt\u00e9rature pour la jeunesse et dictature au XXe si\u00e8cle\u00a0: entre histoire et fiction\u00bb. Titolo della relazione: \u00abFantaisies du r\u00e9el et fantaisies pour le r\u00e9el : les contes d\u2019Anna Bonacci entre fiction, r\u00eave et quotidien\u00bb.",
        "periodo": "dal 17-10-2012 al 19-10-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino. Partecipazione al convegno \u00abIl gioco, l\u2019enigma, l\u2019inganno nella linguistica e nella pratica letteraria\u00bb. Titolo della relazione \u00abLa cortesia dell\u2019inganno: gioco e menzogna in Nel museo di Reims di Daniele Del Giudice\u00bb.",
        "periodo": "dal 28-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Urbino. Co-organizzazione del convegno \u00abIl personaggio sfasato di fronte al quotidiano. Modi di rappresentazione, forme narrative, implicazioni culturali\u00bb",
        "periodo": "dal 15-05-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Amsterdam. Partecipazione al convegno \u00abLe retour \u00e0 la narration\u00bb. Titolo della relazione: \u00ab54 de Wu Ming: strat\u00e9gies narratives d\u2019un imaginaire d\u00e9voil\u00e9/d\u00e9phas\u00e9\u00bb.",
        "periodo": "dal 16-01-2014 al 17-01-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Nice Sophia Antipolis. Partecipazione al convegno: \u00abLes nouvelles formes de l\u2019engagement litt\u00e9raire en Italie\u00bb. Titolo della relazione: \u00abUne m\u00e9moire sensible face \u00e0 l\u2019histoire : les enfants id\u00e9ologiques de Giorgio Vasta\u00bb.",
        "periodo": "dal 13-03-2014 al 14-03-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Poitiers. Partecipazione al convegno: \u00abLa narrativit\u00e9 du vivant\u00bb. Titolo relazione: \u00abLes m\u00e9moires amoureuses du vivant : la mise en sc\u00e8ne du bruissement de l\u2019humain chez Italo Calvino\u00bb.",
        "periodo": "dal 10-04-2015 al 10-04-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Genova. Partecipazione al convegno \u00abIntermedialit\u00e0 e transmedialit\u00e0 nelle pratiche artistiche contemporanee\u00bb. Titolo relazione: \u00abSpazi d\u2019autore: geografie contemporanee dal testo all\u2019immagine (e ritorno)\u00bb",
        "periodo": "dal 13-11-2015 al 14-11-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Toulouse-Jean Jaur\u00e8s. Giornata di Studi \u00abTerritoire et Interm\u00e9dialit\u00e9\u00bb. Titolo relazione: \u00abGianni Celati et les explorations de la Plaine du P\u00f4\u00bb.",
        "periodo": "dal 26-11-2015 al 26-11-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 ELTE, Budapest. Partecipazione al convegno \u00ab\u201cLa stessa goccia nel fiume - Il futuro del passato\u201d.Gli studi di italianistica tra tradizione e modernit\u00e0\u00bb. Titolo relazione: \u00abSoggettivit\u00e0 anomale, transuclturalit\u00e0 e critica della cultura: intorno a Candido di Leonardo Sciascia\u00bb.",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "University College Cork. Partecipazione al convegno \u00abGianni Celati. Traduzione, tradizione, riscrittura\u00bb. Titolo della relazione \u00abTutto il quotidiano riscritto e rivisitato. Alice, i personaggi-valigia e le sopravvivenze della letteratura\u00bb",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 Paris 10 - Nanterre la D\u00e9fense. *Convegno \u00abTraduire hors lignes. Traduction, art, media, transmedia\u00bb previsto il 23 e 24 febbraio 2017 (Paper accettato dal comitato di selezione). Titolo relazione: \u00abRitorno, ripetizione, mediazione. L\u2019appropriazione del testo come traduzione\u00bb",
        "periodo": "dal 31-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Direzione del progetto di studio e ricerca presso l'Archivio della rivista \u00abIl Caff\u00e8 letterario\u00bb. Progetto finanziato da una borsa F.S.E.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-06-2006"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Edimond \u2013 Citt\u00e0 di castello, sezione saggistica, per il volume \u00abLa storia fuori dalla storia. Saggio su Italo Calvino\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale alle funzioni di Professore associato (II fascia) per il settore 10/F2 - Letteratura italiana contemporanea, rilasciata dal Ministero dell'Istruzione, dell'Universit\u00e0 e della Ricerca, Italia.",
        "periodo": "dal 26-11-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Abilitazione scientifica nazionale alle funzioni di \u00abma\u00eetre de conf\u00e9rences\u00bb, Sezione 14 -Langues et litte\u0301ratures romanes (indirizzo: letteratura italiana), rilasciata dal Minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale, de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche, Francia.",
        "periodo": "dal 29-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Universit\u00e9 Paris Ouest-Nanterre La D\u00e9fense. Seminario Master e Dottorato (Centre de Recherches Italiennes - Ecole Doctorale 138 Lettres, Langues, Spectacles). Tema del seminario: \u00abCandido ovvero un sogno fatto in Sicilia, di Leonardo Sciascia: un percorso figurativo\u00bb",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 10-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Universit\u00e9 catholique de Louvain. Ricercatore post-doc invitato (Visiting researcher) presso l'Institut des Civilisations, Arts et Lettres (INCAL).",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 30-06-2012"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 catholique de Louvain. Assistente del corso \u00abL'\u00e9crivain et le cin\u00e9ma - Lo scrittore e il cinema\u00bb, Facult\u00e9 de philosophie, arts et lettres.",
        "periodo": "dal 19-09-2011 al 16-12-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 catholique de Louvain. Invited speaker. Titolo del seminario: \u00abTeorema: un testo intermediale\u00bb",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Li\u00e8ge. Invited speaker. Titolo della conferenza: \u00abLa forme de marges : la b\u00eatise et ses repr\u00e9sentations culturelles dans le Cunto de li cunti de Giambattista Basile\u00bb",
        "periodo": "dal 24-02-2015 al 24-02-2015"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 catholique de Louvain. Professore a contratto per l'insegnamento \u00abCivilisation de l'Italie de l'\u00e2ge d'or : du Moyen \u00c2ge au Baroque\u00bb, Facult\u00e9 de philosophie, arts et lettres.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e9 de Li\u00e8ge. Invited speaker. Titolo della conferenza: \u00abSandro Veronesi, Terre rare\u00bb",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 09-12-2015"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dottorato di ricerca. SSD: L-FIL-LET/1o Letteratura italiana, Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 01-11-2004 al 03-04-2008"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (SSD: L-FIL-LET/10 Letteratura italiana), Universit\u00e0 di Urbino. Didattica integrativa del corso di Letteratura italiana.",
        "periodo": "dal 09-10-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (SSD: L-FIL-LET/10 Letteratura italiana), Universit\u00e0 di Urbino. Didattica integrativa del corso di Letteratura italiana.",
        "periodo": "dal 27-04-2009 al 20-05-2009"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (SSD: L-FIL-LET/10 Letteratura italiana), Universit\u00e0 di Urbino. Titolare dei seguenti insegnamenti: -Letteratura italiana (48h): a.a. 2015/16 (due corsi); a.a. 2014/15; a.a. 2013/14; a.a. 2012/13. -Cultura italiana (48h): a.a.2012/13; a.a.2011/12; a.a.2010/11; a.a.2009/10. -Laboratorio di analisi del testo (30h): a.a. 2012/13.",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (L. 449/1997) per il SSD: L-FIL-LET/10 Letteratura italiana, Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 16-11-2009 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca (L. 240/2010) per il SSD L-FIL-LET/10 Letteratura italiana, Universit\u00e0 di Urbino",
        "periodo": "dal 01-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Professore a contratto (SSD: L-FIL-LET/11 Letteratura italiana contemporanea), Universit\u00e0 di Urbino. Titolare dei seguenti insegnamenti: -Letteratura italiana contemporanea (48h): a.a. 2016/2017.",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Co-promotore e coordinatore del gruppo di ricerca \u00abTeatro di Marca. Figure marchigiane del teatro di prosa del Novecento\u00bb, diretto dalla prof.ssa Anna T. Ossani (Universit\u00e0 di Urbino), in collaborazione con docenti delle Universit\u00e0 di Urbino e Macerata, di Amat (Associazione marchigiana attivit\u00e0 teatrali) ed il festival Gad di Pesaro.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Membro associato del \u00abCentro di Studi Italiani\u00bb dell'Universit\u00e9 catholique de Louvain",
        "periodo": "dal 15-09-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro associato del centro di ricerca \u00ab\u00a0Globalit - Louvain Research Center for Global and Comparative Studies\u00a0\u00bb, Universit\u00e9 catholique de Louvain",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ]
  }
}