{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-258",
        "titolo": "Novelle libertine inedite e disperse",
        "ISBN": [
          "978-88-97556-20-6"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Massa:Luce edizioni, ISBN: 978-88-97556-20-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gibellini Cecilia, Casti Giambattista"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gibellini Cecilia, Casti Giambattista (2016). Novelle libertine inedite e",
        "disperse. p. 1-258, Massa:Luce edizioni, ISBN: 978-88-97556-20-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "Petrarca e l'idea di poesia. Una monografia inedita",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4371-4"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "ROMA:Studium, ISBN: 978-88-382-4371-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gibellini Cecilia, Pomilio Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gibellini Cecilia, Pomilio Mario (2016). Petrarca e l'idea di poesia. Una",
        "monografia inedita. p. 1-288, ROMA:Studium, ISBN: 978-88-382-4371-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citazione nelle \"Ultime lettere di Jacopo Ortis\"",
        "ISSN": [
          "2039-0114"
        ],
        "journal": "PAROLE RUBATE",
        "csp": "vol. 11, p. 17-46, ISSN: 2039-0114",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gibellini Cecilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gibellini Cecilia (2015). La citazione nelle \"Ultime lettere di Jacopo Ortis\".",
        "PAROLE RUBATE, vol. 11, p. 17-46, ISSN: 2039-0114"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Petrarca e le maschere degli antichi",
        "ISSN": [
          "0390-0142"
        ],
        "journal": "CRITICA LETTERARIA",
        "csp": "vol. 166, p. 3-28, ISSN: 0390-0142",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gibellini Cecilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gibellini Cecilia (2015). Petrarca e le maschere degli antichi. CRITICA",
        "LETTERARIA, vol. 166, p. 3-28, ISSN: 0390-0142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "85-105",
        "titolo": "Vittorio Sereni: viaggi, ritorni, agnizioni",
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, Venezia, 22-23 ottobre 2014",
        "opera": "Leggere la lontananza. Immagini dell'altro nella letteratura di viaggio della contemporaneit\u00e0. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gibellini Cecilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gibellini Cecilia (2015). Vittorio Sereni: viaggi, ritorni, agnizioni. In: Leggere",
        "la lontananza. Immagini dell'altro nella letteratura di viaggio della",
        "contemporaneit\u00e0. p. 85-105, Venezia:Edizioni ca' Foscari, Venezia, 22-23",
        "ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-306",
        "titolo": "Giovan Battista Casti tra Boccaccio e Voltaire. Lettura intertestuale delle \"Novelle Galanti\". p",
        "ISBN": [
          "9788863443684"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863443684",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cecilia Gibellini, Raffaella Bertazzoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cecilia Gibellini, Raffaella Bertazzoli (2015). Giovan Battista Casti tra",
        "Boccaccio e Voltaire. Lettura intertestuale delle \"Novelle Galanti\". p.",
        "11-306, LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863443684"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'arte di sedurre una monaca: da Boccaccio a Manzoni",
        "ISSN": [
          "1593-0947"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI E MODERNI",
        "csp": "p. 23-55, ISSN: 1593-0947",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cecilia Gibellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cecilia Gibellini (2013). L'arte di sedurre una monaca: da Boccaccio a",
        "Manzoni. STUDI MEDIEVALI E MODERNI, p. 23-55, ISSN: 1593-0947"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nell'atelier di Umberto Saba: da \u00abSolaria\u00bb al Canzoniere",
        "ISSN": [
          "0039-2618"
        ],
        "journal": "STRUMENTI CRITICI",
        "csp": "p. 119-134, ISSN: 0039-2618",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cecilia Gibellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cecilia Gibellini (2013). Nell'atelier di Umberto Saba: da \u00abSolaria\u00bb al",
        "Canzoniere. STRUMENTI CRITICI, p. 119-134, ISSN: 0039-2618"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-56",
        "titolo": "La piccola Arca. Bambini salvati dalle acque",
        "ISBN": [
          "9788876674655"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 9788876674655",
        "opera": "(a cura di): BERTAZZOLI RAFFAELLA _ GIBELLINI CECILIA _ LARCATI ARTURO, I volti delle acque. Mitologie del Diluvio nelle letterature europee. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIBELLINI CECILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIBELLINI CECILIA (2013). La piccola Arca. Bambini salvati dalle acque.",
        "In: (a cura di): BERTAZZOLI RAFFAELLA _ GIBELLINI CECILIA _",
        "LARCATI ARTURO, I volti delle acque. Mitologie del Diluvio nelle",
        "letterature europee. p. 41-56, Firenze:Franco Cesati, ISBN:",
        "9788876674655"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-300",
        "titolo": "La grammatica della follia. Svevo, Pasti, Berto, Mari, Samon\u00e0, Manganelli",
        "ISBN": [
          "9788895351902"
        ],
        "csp": "VERONA:Cierre, ISBN: 9788895351902",
        "opera": "GIBELLINI CECILIA - BERTAZZOLI RAFFAELLA - LONGHI SILVIA. La mente perturbata. Figurazioni letterarie del male interiore. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIBELLINI CECILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "GIBELLINI CECILIA (2013). La grammatica della follia. Svevo, Pasti, Berto,",
        "Mari, Samon\u00e0, Manganelli. In: GIBELLINI CECILIA - BERTAZZOLI",
        "RAFFAELLA - LONGHI SILVIA. La mente perturbata. Figurazioni letterarie",
        "del male interiore. p. 189-300, VERONA:Cierre, ISBN: 9788895351902"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "Scrittori migranti in Italia. p",
        "ISBN": [
          "9788896419595"
        ],
        "csp": "VERONA:Edizioni Fiorini, ISBN: 9788896419595",
        "anno": "2013",
        "autori": "GIBELLINI CECILIA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIBELLINI CECILIA (2013). Scrittori migranti in Italia. p. 1-208,",
        "VERONA:Edizioni Fiorini, ISBN: 9788896419595"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Preferisco Il Bel Paese alle Ceneri di Gramsci. Erba, Scheiwiller e i libri d'artista",
        "ISSN": [
          "1123-4660"
        ],
        "journal": "TESTO",
        "csp": "p. 31-48, ISSN: 1123-4660",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cecilia Gibellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cecilia Gibellini (2012). Preferisco Il Bel Paese alle Ceneri di Gramsci.",
        "Erba, Scheiwiller e i libri d'artista. TESTO, p. 31-48, ISSN: 1123-4660"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-282",
        "csp": "Firenze:Le Monnier Universit\u00e0",
        "titolo": "Ugo Foscolo. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cecilia Gibellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cecilia Gibellini (2012). Ugo Foscolo. p. 1-282, Firenze:Le Monnier",
        "Universit\u00e0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-310",
        "titolo": "Il segno di Giona",
        "ISBN": [
          "9788837225308"
        ],
        "csp": "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837225308",
        "opera": "Bertazzoli R; Rondini A; Borsetto L; Migliorati M; Concina C; Leoncini P; Capelli R; Montel E; Sipione M; Maiolini M; De Laude S; Antonioli R; Cipolla A; Danelon F; Zanon T; Natale S. (a cura di): Bertazzoli R; Longhi S, La Bibbia nella letteratura italiana. III. Antico Testamento. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Gibellini C, Longhi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gibellini C, Longhi S (2011). Il segno di Giona. In: Bertazzoli R; Rondini A;",
        "Borsetto L; Migliorati M; Concina C; Leoncini P; Capelli R; Montel E;",
        "Sipione M; Maiolini M; De Laude S; Antonioli R; Cipolla A; Danelon F;",
        "Zanon T; Natale S. (a cura di): Bertazzoli R; Longhi S, La Bibbia nella",
        "letteratura italiana. III. Antico Testamento. p. 287-310,",
        "BRESCIA:Morcelliana, ISBN: 9788837225308"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "GIBELLINI CECILIA, SABA UMBERTO, SERENI VITTORIO (2010). Il",
        "cerchio imperfetto: lettere 1946-1954. p. 1-252, Archinto, ISBN:",
        "9788877685483"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sul carteggio Saba-Sereni",
        "ISSN": [
          "1724-0638"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "p. 185-188, ISSN: 1724-0638",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. GIBELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. GIBELLINI (2008). Sul carteggio Saba-Sereni. RIVISTA DI",
        "LETTERATURA ITALIANA, p. 185-188, ISSN: 1724-0638"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ut poesis pictura: il Velier di Giotti padre e figlio",
        "ISSN": [
          "1724-0638"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "vol. 26, p. 173-180, ISSN: 1724-0638",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. GIBELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. GIBELLINI (2008). Ut poesis pictura: il Velier di Giotti padre e figlio.",
        "RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol. 26, p. 173-180, ISSN:",
        "1724-0638"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. GIBELLINI (2008). L'immagine di Lepanto. La celebrazione della vittoria",
        "nell'arte e nella letteratura veneziana. VENEZIA:Marsilio"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Carducci principiante: autoritratti in versi. STUDI SUL SETTECENTO E L'OTTOCENTO",
        "ISSN": [
          "1828-2156"
        ],
        "journal": "RIVISTA INTERNAZIONALE DI ITALIANISTICA",
        "csp": "p. 45-54, ISSN: 1828-2156",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. GIBELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. GIBELLINI (2007). Carducci principiante: autoritratti in versi. STUDI SUL",
        "SETTECENTO E L'OTTOCENTO. RIVISTA INTERNAZIONALE DI",
        "ITALIANISTICA, p. 45-54, ISSN: 1828-2156"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota introduttiva al saggio inedito di Mario Pomilio \"Petrarca: la poesia come humanitas\"",
        "ISSN": [
          "0018-7461"
        ],
        "journal": "HUMANITAS",
        "csp": "p. 578-607, ISSN: 0018-7461",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. GIBELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. GIBELLINI (2007). Nota introduttiva al saggio inedito di Mario Pomilio",
        "\"Petrarca: la poesia come humanitas\". HUMANITAS, p. 578-607, ISSN:",
        "0018-7461"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-400",
        "csp": "Milano:Lucini Libri per Mart",
        "titolo": "Libri d'artista. Le edizioni di Vanni Scheiwiller. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "C. GIBELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. GIBELLINI (2007). Libri d'artista. Le edizioni di Vanni Scheiwiller. p.",
        "1-400, Milano:Lucini Libri per Mart"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un editore impolitico e la politica: Vanni Scheiwiller. Con lettere inedite di Luigi Bartolini e Salvatore Quasimodo",
        "ISSN": [
          "1724-0638"
        ],
        "journal": "RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "csp": "p. 137-150, ISSN: 1724-0638",
        "anno": "2006",
        "autori": "C. GIBELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "C. GIBELLINI (2006). Un editore impolitico e la politica: Vanni Scheiwiller.",
        "Con lettere inedite di Luigi Bartolini e Salvatore Quasimodo. RIVISTA DI",
        "LETTERATURA ITALIANA, p. 137-150, ISSN: 1724-0638"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "Gibellini C, Togni Camillo (2006). Carteggi e scritti di Camillo Togni sul",
        "Novecento internazionale. FIRENZE:Leo S. Olschki, Firenze, ISBN:",
        "8822255534"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-258",
        "titolo": "Novelle libertine inedite e disperse",
        "ISBN": [
          "978-88-97556-20-6"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "Massa:Luce edizioni, ISBN: 978-88-97556-20-6",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gibellini Cecilia, Casti Giambattista"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gibellini Cecilia, Casti Giambattista (2016). Novelle libertine inedite e",
        "disperse. p. 1-258, Massa:Luce edizioni, ISBN: 978-88-97556-20-6"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "Petrarca e l'idea di poesia. Una monografia inedita",
        "ISBN": [
          "978-88-382-4371-4"
        ],
        "journal": "p",
        "csp": "ROMA:Studium, ISBN: 978-88-382-4371-4",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gibellini Cecilia, Pomilio Mario"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gibellini Cecilia, Pomilio Mario (2016). Petrarca e l'idea di poesia. Una",
        "monografia inedita. p. 1-288, ROMA:Studium, ISBN: 978-88-382-4371-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citazione nelle \"Ultime lettere di Jacopo Ortis\"",
        "ISSN": [
          "2039-0114"
        ],
        "journal": "PAROLE RUBATE",
        "csp": "vol. 11, p. 17-46, ISSN: 2039-0114",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gibellini Cecilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gibellini Cecilia (2015). La citazione nelle \"Ultime lettere di Jacopo Ortis\".",
        "PAROLE RUBATE, vol. 11, p. 17-46, ISSN: 2039-0114"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Petrarca e le maschere degli antichi",
        "ISSN": [
          "0390-0142"
        ],
        "journal": "CRITICA LETTERARIA",
        "csp": "vol. 166, p. 3-28, ISSN: 0390-0142",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gibellini Cecilia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gibellini Cecilia (2015). Petrarca e le maschere degli antichi. CRITICA",
        "LETTERARIA, vol. 166, p. 3-28, ISSN: 0390-0142"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "11-306",
        "titolo": "Giovan Battista Casti tra Boccaccio e Voltaire. Lettura intertestuale delle \"Novelle Galanti\". p",
        "ISBN": [
          "9788863443684"
        ],
        "csp": "LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863443684",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cecilia Gibellini, Raffaella Bertazzoli"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cecilia Gibellini, Raffaella Bertazzoli (2015). Giovan Battista Casti tra",
        "Boccaccio e Voltaire. Lettura intertestuale delle \"Novelle Galanti\". p.",
        "11-306, LANCIANO:Carabba, ISBN: 9788863443684"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nell'atelier di Umberto Saba: da \u00abSolaria\u00bb al Canzoniere",
        "ISSN": [
          "0039-2618"
        ],
        "journal": "STRUMENTI CRITICI",
        "csp": "p. 119-134, ISSN: 0039-2618",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cecilia Gibellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cecilia Gibellini (2013). Nell'atelier di Umberto Saba: da \u00abSolaria\u00bb al",
        "Canzoniere. STRUMENTI CRITICI, p. 119-134, ISSN: 0039-2618"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'arte di sedurre una monaca: da Boccaccio a Manzoni",
        "ISSN": [
          "1593-0947"
        ],
        "journal": "STUDI MEDIEVALI E MODERNI",
        "csp": "p. 23-55, ISSN: 1593-0947",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cecilia Gibellini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cecilia Gibellini (2013). L'arte di sedurre una monaca: da Boccaccio a",
        "Manzoni. STUDI MEDIEVALI E MODERNI, p. 23-55, ISSN: 1593-0947"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "GIBELLINI CECILIA, SABA UMBERTO, SERENI VITTORIO (2010). Il",
        "cerchio imperfetto: lettere 1946-1954. p. 1-252, Archinto, ISBN:",
        "9788877685483"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-208",
        "titolo": "L'immagine di Lepanto. La celebrazione della vittoria nell'arte e nella letteratura veneziana. p",
        "ISBN": [
          "978-88-317-9490-9"
        ],
        "csp": "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-9490-9",
        "anno": "2008",
        "autori": "C. GIBELLINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "C. GIBELLINI (2008). L'immagine di Lepanto. La celebrazione della vittoria",
        "nell'arte e nella letteratura veneziana. p. 1-208, VENEZIA:Marsilio, ISBN:",
        "978-88-317-9490-9"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Pubblicazione di fonti inedite",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Pubblicazione di fonti inedite",
        "C. GIBELLINI, R. Ricorda (2005). Le carte fatate: carteggio (1960-1975). p.",
        "1-473, MILANO:Libri Scheiwiller, ISBN: 88-7644-433-5"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "19282",
    "nome": "GIBELLINI Cecilia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della \u00abRivista di Letteratura Italiana\u00bb, diretta da Giorgio Baroni, qualificata dall\u2019ANVUR in classe A",
        "periodo": "dal 01-04-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana \u00abCartacanta. Forme del sapere\u00bb, diretta da Raffaella Bertazzoli e Marina Paino (Massa, Lu::Ce Edizioni)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale \"Letteratura e riviste\" (Milano, Universit\u00e0 Cattolica). Titolo della relazione: \"Gli amanti di Morgana: Ettore Cozzani, 'L'Eroica' e l'architettura\"",
        "periodo": "dal 31-03-2004 al 02-04-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Giornata di Studi \"L'immagine del rigore\" (Pavia, Universit\u00e0 di Pavia-Collegio Ghislieri). Titolo della relazione \"La battaglia di Lepanto e la sua iconografia\"",
        "periodo": "dal 31-05-2005 al 31-05-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno del Centro Pio Rajna \"Italiani e stranieri nella tradizione letteraria\" (Montepulciano). Titolo della relazione: \"Turchi e cristiani nella poesia su Lepanto\"",
        "periodo": "dal 08-10-2007 al 10-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale di studi per il cinquantenario della scomparsa di Umberto Saba e Virgilio Giotti \"Si pesa dopo morto\" (Trieste-Gorizia, Universit\u00e0 di Trieste). Titolo della relazione: \"Ut po\u00ebsis pictura: il 'Velier' di Giotti padre e figlio\"",
        "periodo": "dal 25-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"Byron e l\u2019Europa/L\u2019Europa di Byron\" (Verona, Universit\u00e0 di Verona). Titolo della relazione: \"Byron e Leopardi\"",
        "periodo": "dal 26-10-2007 al 26-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale \"Saba extravagante\" (Milano, Universit\u00e0 Cattolica). Titolo della relazione: \"Sul carteggio Saba-Sereni\"",
        "periodo": "dal 14-11-2007 al 16-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno \"Teorie e forme dell\u2019allegoria tra il Medioevo e la modernit\u00e0\" (Universit\u00e0 di Trento, Scuola di dottorato in Studi Letterari, Linguistici e Filologici). Titolo della relazione: \"Autoritratto e allegoria nel Rinascimento\"",
        "periodo": "dal 14-12-2009 al 16-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Congresso ADI \"La letteratura degli Italiani. 2. Rotte, confini, passaggi\" (Genova, Universit\u00e0 degli Studi). Titolo della relazione: \"Autoritratti in figura\" 15-18 settembre 2010)",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale \"I volti delle acque. Mitologie del Diluvio nelle letterature europee\" (Verona, Universit\u00e0 degli Studi-Biblioteca Civica, Sala Farinati). Titolo della relazione: \"La piccola Arca. Bambini salvati dalle acque\"",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Raffaella Bertazzoli e Arturo Larcati, del Convegno di studi \"I volti delle acque. Mitologie del Diluvio nelle letterature europee\" (Verona, Universit\u00e0 di Verona-Biblioteca Civica, Sala Farinati)",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Giornata di studi \"Colonialismo italiano: Letteratura e Giornalismo\" (Perugia, Universit\u00e0 degli Studi). Titolo della relazione: \"Letteratura postcoloniale e letteratura della migrazione in Italia\"",
        "periodo": "dal 10-09-2012 al 10-09-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Raffaella Bertazzoli, del Convegno di studi su Gabriele d'Annunzio nel 150\u00b0 della nascita \"Io ho quel che ho donato\" (Verona, Universit\u00e0 degli Studi-Biblioteca Civica, con il patrocinio del Comune di Verona, della Regione Veneto, del Vittoriale degli Italiani e dell'Istituto Internazionale per l'Opera e la Poesia)",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Giornata di Studi \"Vittorio Sereni: un altro compleanno\" (Verona, Istituto Internazionale per l\u2019Opera e la Poesia-Biblioteca Civica). Titolo della relazione: \"Vittorio Sereni e Umberto Saba: storia di un'amicizia\"",
        "periodo": "dal 05-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore alla Giornata di Studi \"Vittorio Sereni. 'Ma volano gli anni' \" (Brescia, Auditorium San Barnaba). Titolo della relazione: \"La corrispondenza tra Vittorio Sereni e Umberto Saba\"",
        "periodo": "dal 17-12-2013 al 17-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno Internazionale \"Ut pictura poesis. Intersezioni di arte e letteratura\" (Universit\u00e0 di Trento). Titolo della relazione: \"Michelangelo e i poeti del Novecento\"",
        "periodo": "dal 15-10-2014 al 17-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno di Studi \"Leggere la lontananza. Immagini dell\u2019altro nella letteratura di viaggio della contemporaneit\u00e0\" (Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia). Titolo della relazione: \"Vittorio Sereni: viaggi, ritorni, agnizioni\"",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 23-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Convegno internazionale \"Diegesis & Mimesis\" (Universit\u00e0 di Verona). Titolo della relazione: \"Diegesi e mimesi nel 'Conte di Carmagnola'\"",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Raffaella Bertazzoli, del Convegno Internazionale di Studi \"Shakespeare: un romantico italiano. All'incrocio di due anniversari (1616-1816)\" (Universit\u00e0 di Verona) realizzato in collaborazione e con il finanziamento della Fritz Thyssen Stiftung)",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento del panel \"Commenti figurati\" all'interno del XX Congresso Adi \"La letteratura italiana e le arti\" (Napoli, Universit\u00e0 della Campania)",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio \"Giovani ricercatori\" del CNR (Consiglio Nazionale delle Ricerche), ottenuto nel 2008 per la pubblicazione del volume \"L\u2019immagine di Lepanto. La celebrazione della vittoria nella letteratura e nell\u2019arte veneziana\" (Venezia, Marsilio)",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Premio Marino Moretti, sezione riservata alla Filologia, ricevuto il 29 ottobre 2011 per il volume: Umberto Saba - Vittorio Sereni, \"Il cerchio imperfetto. Lettere 1946-1954\", pubblicato nel 2010. La giuria del premio, composta da Gian Luigi Beccaria, Umberto Carpi, Franco Contorbia, Pier Vincenzo Mengaldo e Ezio Raimondi, d\u00e0 la seguente motivazione: \u00abL\u2019epistolario fra due dei maggiori poeti del Novecento, Umberto Saba e Vittorio Sereni, pubblicato da Archinto, \u00e8 un carteggio del pi\u00f9 grande fascino e interesse culturale, che getta una luce vivissima sul carattere, sulla cultura e sulla poesia di entrambi, legati da stretta e affettuosa amicizia. Cecilia Gibellini lo ha curato con ottima perizia filologica, sciogliendo i punti dei testi pi\u00f9 difficili sia dall\u2019aspetto materiale che del significato (allusioni, fatti biografici e storici particolari, ecc.) e in genere commentandoli con una annotazione fitta e precisa, e anche partecipe, che ce li rende ancor pi\u00f9 cari e suggestivi. L\u2019edizione della Gibellini appare senz\u2019altro un modello di curatela di un epistolario contemporaneo\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-10-2011 al 29-10-2011"
      },
      {
        "content": "Premio Vittoria Aganoor per le edizioni di carteggi ed epistolari (XII edizione), ricevuto il 9 settembre 2012 per il volume: Umberto Saba - Vittorio Sereni, \"Il cerchio imperfetto\", pubblicato nel 2010. La giuria del premio, composta da Clara Sereni, Adriana Chemello, Claudia Minciotti, Isabella Nardi, Mino Lorusso, Maurizio Tarantino e Mario Squadroni, d\u00e0 la seguente motivazione: \u00ab\u00c8 una lezione sull\u2019uso della parola. Una lettura ottima per comprendere l\u2019opera di Umberto Saba attraverso il confronto, spesso ruvido, col discepolo Vittorio Sereni. Si tratta di un viaggio nel mondo della poesia, ma anche della vita quotidiana, fatta di idee, di riflessioni, paure e tormenti. Un libro \u201cpoetico\u201d, che va oltre la poesia. Nelle lettere entrano affetti familiari, considerazioni sociali o politiche, ma il forte tema condiviso \u00e8, naturalmente, quello del fare poetico, che oppone il \u201ccongelamento\u201d di Sereni e la sua lentezza creativa alla \u201ccalda vitalit\u00e0\u201d del prolifico Saba che, a sua volta, inserisce nella corrispondenza, quasi corollario al tema generale della poesia, il \u201cleitmotiv\u201d dell\u2019onest\u00e0 poetica, alla quale richiama pi\u00f9 volte il discepolo Sereni, cui non risparmia correzioni e critiche, ma anche consigli ed elogi, con una generosit\u00e0 che la Gibellini ben definisce, con una sorta di oxymoron, \u201csevera\u201d. A sua volta il giovane Sereni mantiene nei confronti del vecchio Saba, stanco e malato una \u201cpiet\u00e0 tenace\u201d, cercando di mantenere vivo fino in fondo il dialogo e la speranza. Ben fatta e preziosa la nota al testo e importanti le note che restituiscono con abbondanza al lettore quelle informazioni necessarie alla contestualizzazione delle lettere che la snella introduzione saggiamente aveva lasciate appena accennate\u00bb.",
        "periodo": "dal 09-09-2012 al 09-09-2012"
      },
      {
        "content": "Abilitazione Scientifica Nazionale alle funzioni di professore di seconda fascia per il Settore concorsuale 10/F2, Letteratura italiana contemporanea, conseguita il 28 gennaio 2014 (Commissione composta da Alberto Valerio Cadioli, Angelo Colombo, Nicola Merola, Piero Pieri e Mario Sechi)",
        "periodo": "dal 28-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in Letterature straniere e Scienze della Letteratura dell'Universit\u00e0 di Verona. Argomento: \"Letteratura e arti figurative\"",
        "periodo": "dal 19-03-2009 al 19-03-2009"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in Letterature straniere e Scienze della letteratura dell'Universit\u00e0 di Verona. Tema: \"La corrispondenza tra Umberto Saba e Vittorio Sereni\"",
        "periodo": "dal 10-06-2010 al 10-06-2010"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in Letterature straniere e Scienze della letteratura dell'Universit\u00e0 di Verona. Tema: \"Autoritratto e temperamenti nella letteratura rinascimentale\"",
        "periodo": "dal 28-11-2012 al 28-11-2012"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in Ecdotica, esegesi ed analisi linguistica di testi antichi e moderni dell'Universit\u00e0 di Urbino. Tema: \"Storia dell'Ortis di Foscolo\"",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Attribuzione di un incarico di insegnamento nell'ambito del Dottorato in Ecdotica ed esegesi dei testi dell'Universit\u00e0 di Urbino. Tema: \"La retorica della seduzione nel Medioevo\"",
        "periodo": "dal 14-05-2014 al 14-05-2014"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca attivo nella costruzione e implementazione della banca dati on-line \"Iride 900 - Indice delle Riviste Italiane del \u2019900\", diretta da Giorgio Baroni e Paola Ponti",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN su \"Colonialismo italiano: letteratura e giornalismo\" (2006-2008), coordinato da Simona Costa, nell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia diretta da Roberto Fedi",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN su \"Colonialismo italiano: letteratura, giornalismo, mass media\" (2008-2010), coordinato da Simona Costa, nell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia diretta da Roberto Fedi",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica, su \"Malattia e luoghi di cura nella tradizione letteraria\" (2010-2013), finanziato dalla Fondazione Cariverona e coordinato da Gian Paolo Marchi e Raffaella Bertazzoli",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca attivo nella costruzione e implementazione della banca dati on-line \"Iride 900 - Indice delle Riviste Italiane del \u2019900\", diretta da Giorgio Baroni e Paola Ponti",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per un Seminario all'Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, Corso di Egart \u2013 Economia e gestione delle arti",
        "periodo": "dal 18-12-2003 al 18-12-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della \u00abRivista di Letteratura Italiana\u00bb, diretta da Giorgio Baroni",
        "periodo": "dal 01-04-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN su \"Colonialismo italiano: letteratura e giornalismo\" (2006-2008), coordinato da Simona Costa, nell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia diretta da Roberto Fedi, e alla costruzione dell'archivio on-line \"italiacoloniale.it\"",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca all'Universit\u00e0 Cattolica di Milano",
        "periodo": "dal 01-11-2006 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il Seminario intensivo di area filologico-letteraria all'Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia, Corso specialistico di Lingua Italiana Contemporanea",
        "periodo": "dal 16-07-2007 al 27-07-2007"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza all'Universit\u00e0 di Trieste, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, sede di Portogruaro",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 31-08-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca all'Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Romanistica",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 30-06-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza all'Universit\u00e0 di Trieste, Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione, sede di Portogruaro",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al PRIN su \"Colonialismo italiano: letteratura, giornalismo, mass media\" (2008-2010), coordinato da Simona Costa, nell\u2019unit\u00e0 locale dell\u2019Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia diretta da Roberto Fedi, e alla costruzione dell'archivio on-line \"italiacoloniale.it\"",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 31-08-2010"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per due lezioni all'Universit\u00e0 di Urbino, Facolt\u00e0 di Lettere",
        "periodo": "dal 03-12-2009 al 04-12-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca all'Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 13-03-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica, su \"Malattia e luoghi di cura nella tradizione letteraria\" (2010-2013), finanziato dalla Fondazione Cariverona e coordinato da Gian Paolo Marchi e Raffaella Bertazzoli",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Raffaella Bertazzoli e ad Arturo Larcati, del Convegno di studi \"I volti delle acque. Mitologie del Diluvio nelle letterature europee\" (Verona, Universit\u00e0 degli Studi-Biblioteca Civica, Sala Farinati)",
        "periodo": "dal 17-05-2012 al 18-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione con borsa di studio alla Summer School in Digital Humanities \u201cCulture & Technology\u201d alla University of Leipzig (Germania)",
        "periodo": "dal 23-07-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca all'Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 14-07-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, insieme a Raffaella Bertazzoli, del Convegno di studi su Gabriele d\u2019Annunzio nel 150\u00b0 della nascita \"Io ho quel che ho donato\" (Verona, Universit\u00e0 degli Studi-Biblioteca Civica, Sala Farinati), con il patrocinio del Comune di Verona, della Regione Veneto, del Vittoriale degli Italiani e dell\u2019Istituto internazionale per l\u2019Opera e la Poesia",
        "periodo": "dal 20-03-2013 al 21-03-2013"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso di \u2018Letteratura italiana moderna e contemporanea\u2019 all'Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Filologia, Letteratura e Linguistica",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per Seminario \"La letteratura della migrazione in Italia\" alla Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano, Dipartimento di Letterature comparate e Scienze del linguaggio",
        "periodo": "dal 13-10-2014 al 13-10-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca presso la School of Humanities and Social Sciences dell'Universit\u00e4t St.Gallen (St.Gallen, CH) per la revisione filologica e la preparazione del commento al carteggio tra Piero Bianconi e Emilio Maria Beretta, lavoro coordinato dal professor Renato Martinoni",
        "periodo": "dal 15-07-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso di \u2018Letteratura italiana moderna e contemporanea\u2019 all'Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Culture e Civilt\u00e0",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso di \u2018Interpretazione e comparazione del testo\u2019 all'Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca all'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Dipartimento di Studi Umanistici",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il Seminario \"Esilio, migrazione, lingua madre e lingua matrigna. Gli scrittori migranti in Italia\" alla Libera Universit\u00e0 di Lingue e Comunicazione IULM di Milano, Dipartimento di Letterature comparate e Scienze del linguaggio",
        "periodo": "dal 13-10-2015 al 13-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al comitato editoriale della collana \u00abCartacanta. Forme del sapere\u00bb, diretta da Raffaella Bertazzoli e Marina Paino (Massa, Lu::Ce Edizioni)",
        "periodo": "dal 01-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, in collaborazione con Raffaella Bertazzoli, del Convegno Internazionale di Studi \"Shakespeare: un romantico italiano. All\u2019incrocio di due anniversari (1616-1816)\", realizzato all'Universit\u00e0 di Verona in collaborazione e con il finanziamento della Fritz Thyssen Stiftung",
        "periodo": "dal 20-06-2016 al 21-06-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto di docenza per il corso di \u2018Interpretazione e comparazione del testo\u2019 all'Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento di Lingue e Letterature Straniere",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e coordinamento del panel \"Commenti figurati\" al XX Congresso ADI \"La letteratura italiana e le arti\" (Napoli, Universit\u00e0 della Campania)",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca all'Universit\u00e0 di Verona, Dipartimento Culture e Civilt\u00e0",
        "periodo": "dal 01-10-2016 al 24-11-2016"
      },
      {
        "content": "Contratto per Ricercatore a tempo determinato (tipo B) all'Universit\u00e0 del Piemonte Orientale, Dipartimento di Studi Umanistici",
        "periodo": "dal 25-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Borsa di studio all'Universit\u00e0 di Leipzig (Germania) per la partecipazione alla Summer School in Digital Humanities \"Culture & Technology\", nel gruppo di ricerca impegnato nel progetto relativo alla digitalizzazione dei testi e ai sistemi di markup",
        "periodo": "dal 23-07-2012 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Incarico di ricerca presso la School of Humanities and Social Sciences dell'Universit\u00e4t St.Gallen (St.Gallen, CH) per la revisione filologica e la preparazione del commento al carteggio tra Piero Bianconi e Emilio Maria Beretta, lavoro coordinato dal professor Renato Martinoni",
        "periodo": "dal 15-07-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}