{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "257-270",
        "titolo": "La fondazione dell'io meridionale: l'utopia etno-filosofica di Vincenzo Cuoco",
        "ISBN": [
          "978-88-7667-595-9"
        ],
        "csp": "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-595-9",
        "opera": "(a cura di): Carmen BLanco Vald\u00e9s, Linda Garosi, Giorgia Marangon, Francisco Rodr\u00edguez Mesa, Il Mezzogiorno Italiano. Riflessi e immagini culturali del Sud Italia. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Patat A, Sanfilippo G"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A, Sanfilippo G (2016). La fondazione dell'io meridionale: l'utopia",
        "etno-filosofica di Vincenzo Cuoco. In: (a cura di): Carmen BLanco Vald\u00e9s,",
        "Linda Garosi, Giorgia Marangon, Francisco Rodr\u00edguez Mesa, Il",
        "Mezzogiorno Italiano. Riflessi e immagini culturali del Sud Italia. p. 257-270,",
        "Firenze:Franco Cesati, ISBN: 978-88-7667-595-9"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall'autobiografia settecentesca alla memorialistica risorgimentale",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. Supplementi/02, p. 19-38, ISSN: 2039-2362",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patat A. (2015). Dall'autobiografia settecentesca alla memorialistica",
        "risorgimentale. IL CAPITALE CULTURALE, vol. Supplementi/02, p. 19-38,",
        "ISSN: 2039-2362"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "255-266",
        "titolo": "Sulla saggistica di Elsa Morante",
        "ISBN": [
          "978-88-548-8070-2"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-8070-2",
        "opera": "(a cura di): Mar\u00eda Bel\u00e9n Hern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez / Mar\u00eda Gloria R\u00edos Guardiola, La mela proibita. Saggi e pensieri di scrittrici del Novecento. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A. (2015). Sulla saggistica di Elsa Morante. In: (a cura di): Mar\u00eda",
        "Bel\u00e9n Hern\u00e1ndez Gonz\u00e1lez / Mar\u00eda Gloria R\u00edos Guardiola, La mela proibita.",
        "Saggi e pensieri di scrittrici del Novecento. p. 255-266, ROMA:Aracne,",
        "ISBN: 978-88-548-8070-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-300",
        "titolo": "Diario notturno di Ennio Flaiano",
        "ISBN": [
          "978-88-8247-382-2"
        ],
        "csp": "MANZIANA:Vecchiarelli Editore, ISBN: 978-88-8247-382-2",
        "opera": "(a cura di): Valentina Russi, Rubriche d'autore. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A. (2015). Diario notturno di Ennio Flaiano. In: (a cura di): Valentina",
        "Russi, Rubriche d'autore. p. 285-300, MANZIANA:Vecchiarelli Editore,",
        "ISBN: 978-88-8247-382-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Patat A. (2015). Op\u00fasculos morales. p. 1-294, Buenos Aires :Colihue ,",
        "ISBN: 978-950-563-088-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-214",
        "titolo": "Difusi\u00f3n, traducci\u00f3n y cr\u00edtica de la literatura italiana en Argentina a principios del siglo XX. Algunas cuestiones claves",
        "ISBN": [
          "978-84-16038-19-0"
        ],
        "csp": "Editum, ISBN: 978-84-16038-19-0",
        "opera": "(a cura di): Vicente Cervera Salinas / Mar\u00eda Dolores Adsuar Fern\u00e1ndez, Ensayo, memoria cultural y traducci\u00f3n en Sur. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A. (2014). Difusi\u00f3n, traducci\u00f3n y cr\u00edtica de la literatura italiana en",
        "Argentina a principios del siglo XX. Algunas cuestiones claves. In: (a cura",
        "di): Vicente Cervera Salinas / Mar\u00eda Dolores Adsuar Fern\u00e1ndez, Ensayo,",
        "memoria cultural y traducci\u00f3n en Sur. p. 189-214, Editum, ISBN:",
        "978-84-16038-19-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "287-300",
        "titolo": "Reflexiones te\u00f3ricas en torno a la traducci\u00f3n en Sur",
        "ISBN": [
          "978-84-16038-20-6"
        ],
        "csp": "MURCIA:EDITUM, ISBN: 978-84-16038-20-6",
        "opera": "(a cura di): Vicente Cervera Salinas / Mar\u00eda Dolores Adsuar Fern\u00e1ndez, V\u00ednculos ensay\u00edsticos e interculturales en Sur. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A. (2014). Reflexiones te\u00f3ricas en torno a la traducci\u00f3n en Sur. In: (a",
        "cura di): Vicente Cervera Salinas / Mar\u00eda Dolores Adsuar Fern\u00e1ndez,",
        "V\u00ednculos ensay\u00edsticos e interculturales en Sur. p. 287-300,",
        "MURCIA:EDITUM, ISBN: 978-84-16038-20-6"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-161",
        "titolo": "Nievo e le emigrazioni in America",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-603-0"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-603-0",
        "opera": "(a cura di): Enza Del Tedesco, Ippolito Nievo centocinquant'anni dopo. Atti del convegno, Padova, 19-21 ottobre 2011. vol. 22, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A. (2013). Nievo e le emigrazioni in America. In: (a cura di): Enza Del",
        "Tedesco, Ippolito Nievo centocinquant'anni dopo. Atti del convegno,",
        "Padova, 19-21 ottobre 2011. vol. 22, p. 153-161, PISA - ROMA:Fabrizio",
        "Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-603-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "197-207",
        "titolo": "Traduzioni e interpretazioni del Futurismo in America Latina",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-378-1"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-378-1, Macerata, 15-17 dicembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Diego Poli / Laura Melosi, I linguaggi del Futurismo. Atti del Convegno Internazionale di Studi (Macerata, 15-17 dicembre 2010). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patat A. (2013). Traduzioni e interpretazioni del Futurismo in America",
        "Latina. In: (a cura di): Diego Poli / Laura Melosi, I linguaggi del Futurismo.",
        "Atti del Convegno Internazionale di Studi (Macerata, 15-17 dicembre 2010).",
        "p. 197-207, MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-378-1, Macerata, 15-17",
        "dicembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "23-37",
        "titolo": "Argentina",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-502-4"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-502-4",
        "opera": "(a cura di): Patat A. , Vida nueva. La lingua e la cultura italiana in America Latina. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A. (2012). Argentina. In: (a cura di): Patat A. , Vida nueva. La lingua e",
        "la cultura italiana in America Latina. p. 23-37, Macerata:Quodlibet, ISBN:",
        "978-88-7462-502-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-79",
        "titolo": "Gli italianismi nella letteratura argentina comtemporanea",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-503-1"
        ],
        "csp": "Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-503-1",
        "opera": "(a cura di): Patat A.; Villarini A. , Gli italianismi in Argentina. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A. (2012). Gli italianismi nella letteratura argentina comtemporanea.",
        "In: (a cura di): Patat A.; Villarini A. , Gli italianismi in Argentina. p. 65-79,",
        "Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-503-1"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "559-564",
        "titolo": "Considerazioni sul percorso sudamericano di Campana",
        "ISBN": [
          "978-88-97385-22-6"
        ],
        "csp": "PADOVA:Padova University Press, ISBN: 978-88-97385-22-6, GArdone Riviera (Brescia), 2-5 giugno 2000",
        "opera": "(a cura di): Bianca Maria Da Rif, Le dimore della poesia. Atti del XVII Congresso AISLLI. Il Vittoriale degli Italiani, Gardone Riviera (Brescia), 2-5 giugno 2000. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patat A. (2012). Considerazioni sul percorso sudamericano di Campana. In:",
        "(a cura di): Bianca Maria Da Rif, Le dimore della poesia. Atti del XVII",
        "Congresso AISLLI. Il Vittoriale degli Italiani, Gardone Riviera (Brescia), 2-5",
        "giugno 2000. p. 559-564, PADOVA:Padova University Press, ISBN:",
        "978-88-97385-22-6, GArdone Riviera (Brescia), 2-5 giugno 2000"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "252-259",
        "titolo": "Il potere tradotto. Alfieri, Foscolo e Manzoni in Argentina",
        "ISBN": [
          "978-987-633-083-1"
        ],
        "csp": "Salta:Universidad nacional de Salta _ Argentina, ISBN: 978-987-633-083-1, Salta, 16, 17 e 18 novembre 2012",
        "opera": "(a cura di): Fulvia Gabriella Lisi; Rafael Fabi\u00e0n Guti\u00e9rrez, El Poder en el Lenguaje, en la Literatura y en la Cultura Italianas. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patat A. (2011). Il potere tradotto. Alfieri, Foscolo e Manzoni in Argentina.",
        "In: (a cura di): Fulvia Gabriella Lisi; Rafael Fabi\u00e0n Guti\u00e9rrez, El Poder en el",
        "Lenguaje, en la Literatura y en la Cultura Italianas. p. 252-259,",
        "Salta:Universidad nacional de Salta _ Argentina, ISBN: 978-987-633-083-1,",
        "Salta, 16, 17 e 18 novembre 2012"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wilcock, scrittore straniero. MODERNA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6326"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 113-122, ISSN: 1128-6326",
        "anno": "2010",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patat A. (2010). Wilcock, scrittore straniero. MODERNA, vol. XII, p.",
        "113-122, ISSN: 1128-6326"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-124",
        "titolo": "Patria e psiche. Saggio su Ippolito Nievo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-294-8"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-294-8",
        "anno": "2009",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Patat A. (2009). Patria e psiche. Saggio su Ippolito Nievo. p. 1-124,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-294-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un confronto tra la storiografia letteraria italiana e argentina",
        "ISSN": [
          "1125-1743"
        ],
        "journal": "LETTERATURE D'AMERICA",
        "csp": "vol. 121-122, p. 131-150, ISSN: 1125-1743",
        "anno": "2008",
        "autori": "PATAT A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATAT A. (2008). Per un confronto tra la storiografia letteraria italiana e",
        "argentina. LETTERATURE D'AMERICA, vol. 121-122, p. 131-150, ISSN:",
        "1125-1743"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Traduzione di libro",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Traduzione di libro",
        "Patat A. (2006). Historia de la literatura italiana. . vol. 1: Desde los or\u00edgenes",
        "hasta el siglo XIV, p. 1-208, Buenos Aires:Asociaci\u00f3n Dante Alighieri ,",
        "ISBN: 978-950-9089-82-2"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dall'autobiografia settecentesca alla memorialistica risorgimentale",
        "ISSN": [
          "2039-2362"
        ],
        "journal": "IL CAPITALE CULTURALE",
        "csp": "vol. Supplementi/02, p. 19-38, ISSN: 2039-2362",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patat A. (2015). Dall'autobiografia settecentesca alla memorialistica",
        "risorgimentale. IL CAPITALE CULTURALE, vol. Supplementi/02, p. 19-38,",
        "ISSN: 2039-2362"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "285-300",
        "titolo": "Diario notturno di Ennio Flaiano",
        "ISBN": [
          "978-88-8247-382-2"
        ],
        "csp": "MANZIANA:Vecchiarelli Editore, ISBN: 978-88-8247-382-2",
        "opera": "(a cura di): Valentina Russi, Rubriche d'autore. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A. (2015). Diario notturno di Ennio Flaiano. In: (a cura di): Valentina",
        "Russi, Rubriche d'autore. p. 285-300, MANZIANA:Vecchiarelli Editore,",
        "ISBN: 978-88-8247-382-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Commento scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Commento scientifico",
        "Patat A. (2015). Op\u00fasculos morales. p. 1-294, Buenos Aires :Colihue ,",
        "ISBN: 978-950-563-088-2"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "153-161",
        "titolo": "Nievo e le emigrazioni in America",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-603-0"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-603-0",
        "opera": "(a cura di): Enza Del Tedesco, Ippolito Nievo centocinquant'anni dopo. Atti del convegno, Padova, 19-21 ottobre 2011. vol. 22, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Patat A. (2013). Nievo e le emigrazioni in America. In: (a cura di): Enza Del",
        "Tedesco, Ippolito Nievo centocinquant'anni dopo. Atti del convegno,",
        "Padova, 19-21 ottobre 2011. vol. 22, p. 153-161, PISA - ROMA:Fabrizio",
        "Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-603-0"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "197-207",
        "titolo": "Traduzioni e interpretazioni del Futurismo in America Latina",
        "ISBN": [
          "978-88-6056-378-1"
        ],
        "csp": "MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-378-1, Macerata, 15-17 dicembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Diego Poli / Laura Melosi, I linguaggi del Futurismo. Atti del Convegno Internazionale di Studi (Macerata, 15-17 dicembre 2010). p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Patat A. (2013). Traduzioni e interpretazioni del Futurismo in America",
        "Latina. In: (a cura di): Diego Poli / Laura Melosi, I linguaggi del Futurismo.",
        "Atti del Convegno Internazionale di Studi (Macerata, 15-17 dicembre 2010).",
        "p. 197-207, MACERATA:Eum, ISBN: 978-88-6056-378-1, Macerata, 15-17",
        "dicembre 2010"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "Patat A. (a cura di) (2012). Vida nueva. La lingua e la cultura italiana in",
        "America Latina. p. 1-184, Macerata:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-502-4"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Wilcock, scrittore straniero. MODERNA, vol",
        "ISSN": [
          "1128-6326"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 113-122, ISSN: 1128-6326",
        "anno": "2010",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Patat A. (2010). Wilcock, scrittore straniero. MODERNA, vol. XII, p.",
        "113-122, ISSN: 1128-6326"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-124",
        "titolo": "Patria e psiche. Saggio su Ippolito Nievo. p",
        "ISBN": [
          "978-88-7462-294-8"
        ],
        "csp": "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-294-8",
        "anno": "2009",
        "autori": "Patat A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Patat A. (2009). Patria e psiche. Saggio su Ippolito Nievo. p. 1-124,",
        "MACERATA:Quodlibet, ISBN: 978-88-7462-294-8"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per un confronto tra la storiografia letteraria italiana e argentina",
        "ISSN": [
          "1125-1743"
        ],
        "journal": "LETTERATURE D'AMERICA",
        "csp": "vol. 121-122, p. 131-150, ISSN: 1125-1743",
        "anno": "2008",
        "autori": "PATAT A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PATAT A. (2008). Per un confronto tra la storiografia letteraria italiana e",
        "argentina. LETTERATURE D'AMERICA, vol. 121-122, p. 131-150, ISSN:",
        "1125-1743"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-244",
        "titolo": "Un destino sudamericano. La letteratura italiana in Argentina (1910-1970). p",
        "ISBN": [
          "88-7715-851-4"
        ],
        "csp": "PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN: 88-7715-851-4",
        "anno": "2005",
        "autori": "PATAT A."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PATAT A. (2005). Un destino sudamericano. La letteratura italiana in",
        "Argentina (1910-1970). p. 1-244, PERUGIA:Guerra Edizioni, ISBN:",
        "88-7715-851-4"
      ],
      "anno": "2005"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "22985",
    "nome": "PATAT Alejandro Pablo",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Coordinatore della Collana \"Instrumentos\" della casa editrice Dante Alighieri di Buenos Aires. La collana si \u00e8 occupata di presentare in una veste grafica molto accurata alcuni manuali in lingua spagnola per lo studio della cultura italiana, con introduzioni e note a cura di studiosi nel campo dell'Italianistica in lingua spagnola. La collana ha compreso la Storia della letteratura italiana del prof. Alberto Asor Rosa in tre volumi (di cui si allega il primo, tradotto e annotato dal candidato); una Storia dell'Arte, una Storia d'Italia; e infine alcuni volumi monografici sul Rinascimento e il Barocco. Tale collana \u00e8 stata finanziata dalla Commissione per l'Editoria del Ministero degli Affari Esteri. I volumi sono bibliografia obbligatoria in molte universit\u00e0 dell'ambito ispanofono.",
        "periodo": "dal 01-01-1997 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Consulente e collaboratore permanente per la cultura italiana del supplemento \"Cultura\" (poi \"adn\" e oggi \"Ideas\") del quotidiano internazionale in lingua spagnola \"La Naci\u00f3n\" di Buenos Aires. Su questo supplemento il candidato ha pubblicato circa 150 tra note sulla letteratura italiana, recensioni di libri italiani tradotti, interviste ad autori italiani. Tutti i contributi sono consultabili on line sul sito http://www.lanacion.com.ar/autor/alejandro-patat-1041",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Direzione scientifica di \"Cartabianca. Rivista di Lingua e Cultura italiana\" (Alma Edizioni, Roma-Firenze), rivista di divulgazione scientifica, destinata ai docenti e operatori culturali nell'ambito dell'Italianistica in lingua spagnola e portoghese. La rivista, della tiratura iniziale di 3000 esemplari e poi in edizione on line, ha significato un primo passo fondamentale per la fondazione di un gruppo internazionale di ricerca nel continente latinoamericano che ha messo in contatto centinaia di insegnanti. Comitato scientifico: Luca Serianni, Massimo Vedovelli, Alfonso Berardinelli, Cecilia Casini, Sabina Longhitano tra altri.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Co-direzione insieme alla prof. Nora Sforza (Universidad de Buenos Aires) della collana \"Cl\u00e1sicos Italianos\" della casa editrice panamericana Colihue. La collana, che comprende gi\u00e0 tre titoli (Dante, Convivio / Leopardi, Operette morali / Machiavelli, Opere letterarie) prevede la pubblicazione nei prossimi anni dei seguenti volumi, a cura di noti studiosi e traduttori dell'ambito ispanofono: Alfieri, Vita / Leopardi, Teoria del piacere / Gaspara Stampa, Canzoniere / Manzoni, Storia della colonna infame / Boccaccio, Vita di Dante. La collana - attualmente unica nel panorama della lingua italiana in spagnolo (insieme alla collana di C\u00e1tedra di Madrid) ha ottenuto il co-finanziamento della Commissione per l'Editoria del Ministero degli Affari Esteri del Governo Italiano.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relatore VII Congreso ADILLI (Asociaci\u00f3n Docentes e Investigadores en Lengua y Literatura Italianas), Santa Fe, 12-14 ottobre 1992. Relazione: \"Sicilia, metafora del mondo. Le utopie nella letteratura siciliana contemporanea\".",
        "periodo": "dal 22-10-1992 al 24-10-1992"
      },
      {
        "content": "Relatore IX Congreso ADILLI (Asociaci\u00f3n de Docentes e Investigadores de Lengua y Literatura Italianas), Posadas, 12-14 ottobre 1993. Relazione: \"La letteratura siciliana nel cinema\".",
        "periodo": "dal 12-10-1993 al 14-10-1993"
      },
      {
        "content": "Organizzatore I Giornate Letteratura Italiana Comparata, Universidad de Buenos Aires, 22-23 maggio 1994.",
        "periodo": "dal 22-05-1994 al 23-05-1994"
      },
      {
        "content": "Organizzatore II Congreso Internacional de Literaturas Comparadas, Universidad de Buenos Aires, 12-14 ottobre 1995.",
        "periodo": "dal 12-10-1995 al 14-10-1995"
      },
      {
        "content": "Relatore III Congreso Internacional de Literaturas Comparadas, Universidad de Buenos Aires, 12-15 settembre 1996. Relazione: \"Nuove proposte per una traduzione del Convivio di Dante\".",
        "periodo": "dal 18-09-1996 al 25-09-1996"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del III Congreso de Italian\u00edstica y Literatura Italiana comparada, Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Universidad de Buenos Aires, 1996.",
        "periodo": "dal 18-09-1996 al 25-09-1996"
      },
      {
        "content": "Relatore I Congreso Internacional Literaturas Extranjeras, Universidad de Buenos Aires, 12-15 agosto 1997. Relazione: \"L'avventura intellettuale di Vincenzo Consolo\".",
        "periodo": "dal 06-08-1997 al 08-08-1997"
      },
      {
        "content": "Relatore XIII Congreso ADILLI (Asociaci\u00f3n de Docentes e Investigadores en Lengua y Literatura Italianas), Universidad de Mar del Plata, 21-23 ottobre 1997. Relazione: \"L'itinerario ideologico di Catania\".",
        "periodo": "dal 22-10-1997 al 25-10-1997"
      },
      {
        "content": "Relatore al IV Ciclo Encuentros del GEIC (Grupo de Estudios de Italian\u00edstica y Literatura Italiana Comparada), Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Universidad de Buenos Aires, 1997. Relazione: \"Cat\u00f3n, suicida y censor: Purg. I\"",
        "periodo": "dal 05-11-1997 al 05-11-1997"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno di Studi Secenteschi \"Luoghi dell'immaginario barocco\". Siena, 21-23 ottobre 1999. Relazione: \"Narciso nel Seicento\".",
        "periodo": "dal 21-10-1999 al 23-10-1999"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno AISLLI \"I luoghi della poesia\". Gardone Riviera, 1-5 giugno 2000. Relazione: \"L' Argentina di Campana\".",
        "periodo": "dal 01-06-2001 al 05-06-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore XVII Congreso ADILLI (Asociaci\u00f3n de Docentes e Investigadores en Lengua y Literatura Italianas), Universidad de la Patagonia, 12-14 ottobre 2001. Relazione: \"Archeologia della traduzione poetica italiana in spagnolo\".",
        "periodo": "dal 19-09-2001 al 21-09-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore Jornada \"Carlo Emilio Gadda e il Sudamerica\". Universidad de Buenos Aires, 15 ottobre 2001. Relazione: \"Sulle traduzioni di Gadda in spagnolo\".",
        "periodo": "dal 15-10-2001 al 15-10-2001"
      },
      {
        "content": "Relatore II Giornate Leopardiane Cattedra \"Giacomo Leopardi\" Universidad de Buenos Aires, 4-5 dicembre 2002. Relazione: \"Il dibattito italiano sul concetto di idillio in Leopardi\".",
        "periodo": "dal 04-12-2002 al 05-12-2002"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del Convegno Internazionale \"L'Italianistica in America Latina\". Siena, 24-27 novembre 2004.",
        "periodo": "dal 24-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore del I Convegno Internazionale \"l'Itaianistica in America Latina\", Siena, 2004. Relazione insieme a Monica Barni: \"Da Italiano 2000 a Italiano 2004\".",
        "periodo": "dal 24-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore del I Convegno Internazionale \"L'Italianistica in America Latina\", Siena 2004. Relazione: \"Un italianista in Argentina: Gherardo Marone\"",
        "periodo": "dal 24-11-2004 al 27-11-2004"
      },
      {
        "content": "Relatore III Giornate Leopardiane, Cattedra Giacomo Leopardi, Universidad de Buenos Aires, 7-8 novembre 2001. Relazione: \"Leopardi e la traduzione\".",
        "periodo": "dal 30-07-2005 al 30-07-2005"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno MOD \"Le forme del romanzo italiano e le letterature occidentale dal Settecento al Novecento\". Roma, 4-8 giugno 2007. Relazione: \"Il romanzo americano nelle Confessioni di Nievo\".",
        "periodo": "dal 04-06-2007 al 08-06-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato Convegno Internazionale ABPI (Associazione Brasiliana di Professori di Italiano) \"L'italiano d'oltremare: cultura, identit\u00e0 e integrazione tra le due sponde\". San Paolo, 11-14 dicembre 2007. Relazione: \"Lo stato della ricerca sulle condizioni dell'insegnamento della lingua e della cultura italiana in America Latina\".",
        "periodo": "dal 11-12-2007 al 14-12-2007"
      },
      {
        "content": "Relatore Congreso Internacional \"Transformaciones culturales. Debtaes de teor\u00eda y cr\u00edtica\", Universidad de Buenos Aires, 4-6 agosto 2008. Relazione: \"El debate sobre la historiograf\u00eda literaria en Italia (1975-1990)\".",
        "periodo": "dal 04-08-2008 al 06-08-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato Congreso Internacional \"Buenos Aires Italiana\", Comisi\u00f3n Nacional para la Preservaci\u00f3n del Patrimonio Hist\u00f3rico de Buenos Aires, 8-10 ottobre 2008. Relazione: \"La traduzione della letteratura italiana in Argentina\".",
        "periodo": "dal 08-10-2008 al 10-10-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno \"Idee di spazio\". Siena, 4-5 novembre 2008. Relazione: \"Lo spazio americano nelle Confessioni d'un italiano\".",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 05-11-2008"
      },
      {
        "content": "Relatore Giornate CUIA, Buenos Aires, 18-26 aprile 2009. Relazione: \"Gli italianismi in Argentina\".",
        "periodo": "dal 18-04-2009 al 26-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relatore XXV Congreso ADILLI (Asociaci\u00f3n de Docentes e Investigadores en Lengua y Literatura Italianas), Universidad de Salta, 17-19 settembre 2010. Relazione: \"Il potere tradotto: Alfieri, Foscolo e Manzoni in Argentina\".",
        "periodo": "dal 17-09-2010 al 19-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato Convegno \"I linguaggi del Futurismo\". Macerata, 16-19 dicembre 2010. Relazione: \"Il futurismo italiano in America Latina\".",
        "periodo": "dal 16-12-2010 al 19-12-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore in quanto membro di progetto di ricerca europeo Convegno: \"Sur e la cultura italiana\". Murcia, 28 febbraio - 1 marzo 2011. Relazione: \"El viaje de la cultura italiana por tierras argentinas a comienzos del siglo XX\".",
        "periodo": "dal 28-02-2011 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno \"Ippolito Nievo: centocinquant'anni dopo\". Relazione: \"Nievo e l'emigrazione\". Padova, 19-21 ottobre 2011.",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato al Convegno Internazionale: \"Os cento e cinquenta anos da unifica\u00e7\u00e3o italiana e as quest\u00f5es de identidade nacional no Brasil e na It\u00e1lia\", Universidade de San Paolo, 8-11 novembre 2011. Relazione: \"Nievo e la questione migratoria\".",
        "periodo": "dal 08-11-2011 al 11-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzatore convegno \"Identit\u00e0/diversit\u00e0\". Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, 4-5 dicembre 2012.",
        "periodo": "dal 04-12-2012 al 05-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno SEI (Sociedad Espa\u00f1ola de Italianistas) \"El Mediod\u00eda Italiano\". C\u00f3rdoba (Spagna), 9-11 ottobre 2014. Relazione: \"La fondazione dell'io meridionale: l'utopia etno-filosofica di Vincenzo Cuoco\" (punti 1, 2,3, 4 e 6 a carico del candidato / punto 5 a carico di Giuseppe Sanfilippo).",
        "periodo": "dal 09-10-2014 al 11-10-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e relatore della Giornata \"Patrimonio culturale e cittadinanza: Italia/Argentina\". Universidad de Buenos Aires, 15 aprile 2015. La relazione del candidato, confluita in un numero monografico su rivista fascia A (presentata in questo bando), affronta la questione del passaggio dall'autobiografia settecentesca alla memorialistica risorgimentale italiana.",
        "periodo": "dal 15-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore Convegno AATI (American Association of Teachers of Italian). Siena, 22-26 giugno 2015. Relazione: \"La letteratura italiana fuori d'Italia: il caso ispanofono\". La presente relazione si propone di analizzare il caso della letteratura italiana in lingua spagnola per verificare quali siano (e quali siano stati storicamente) i canali, i meccanismi e i luoghi che hanno permesso la circolazione di idee, dibattiti e libri italiani in Spagna e nei paesi ispanoamericani.",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore invitato alle Giornate Sommerschule Potsdam/Berlin 2015 su \"Text und Mahlzeit. Eskultur und aliment\u00e4re Symbolik als gastropoetische Fiktionen in der Romania\". Lezione: \"El asado como s\u00edmbolo de una cultura\". Universit\u00e4t Potsdam/Humboldt zu Berlin",
        "periodo": "dal 27-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore / Coordinatore del Comitato Scientifico delle Giornate \"La letteratura nel mondo iberico e latinoamericano: poli culturali, traduzione e critica\". Siena 19-20 gennaio 2017. Il convegno si propone di fare il punto sullo stato dell'Italianistica nei paesi ispanofoni e lusofoni e prevede la partecipazione di italianisti attivi nelle universit\u00e0 pi\u00f9 prestigiose del mondo iberico e latinoamericano (Barcellona, Buenos Aires, C\u00f3rdoba, Lima, Lisbona, Madrid, Messico, Salamanca ecc.). Inoltre, ha lo scopo di rafforzare una rete di ricerca gi\u00e0 presente per l'elaborazione di progetti internazionali collettivi insieme all'Italianistica italiana.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatore Giornate \"La letteratura italiana nel mondo iberico e latinoamericano: poli culturali, traduzione e critica\". Siena, 19-20 gennaio 2017. Relazione: \"La disputa latinoamericana\". La relazione si propone di esaminare il caso delle traduzioni di un testo classico della letteratura italiana e di testi di un autore contemporaneo (Pavese) per mettere in evidenza come il dibattito attorno alla variante iberica e latinoamericana/panamericana comporti interessanti riflessioni critiche e interpretative sulle stesse opere tradotte.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro comitato scientifico e Relatore come esperto invitato al Convegno \"L'heure de Saint Fran\u00e7ois\". Caen, 3-4 marzo 2016. Frutto del progetto di ricerca internazionale \"Saint-Fra\u00e7ois: immaginaire et pauvret\u00e9\", diretto dall'italianista Brigitte Poitrenaud Lamesi. Relazione: \"San Francesco secondo Giorgio Agamben\". La relazione si propone di analizzare la lettura filosofica di Giorgio Agamben attorno al \"pensiero\" francescano e la relazione tra il dibattito filosofico contemporaneo e il dibattito storico-letterario su San Francesco.",
        "periodo": "dal 03-03-2016 al 04-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore della Giornata \"Traduzioni e traducibilit\u00e0 della cultura italiana in Argentina e della cultura nord- e ispano-americana in Italia\". Universidad de Buenos Aires, 20 aprile 2016. Con la partecipazione scientifica di studiosi argentini e italiani e finanziamento del CUIA (Consorzio Universitario Italiano per l'Argentina). La Giornata ha avuto lo scopo di confrontare le esperienze di traduzione e di traducibilit\u00e0 della letteratura italiana in Argentina e ispanoamericana in Italia.",
        "periodo": "dal 20-04-2016 al 20-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \"La traduzione della letteratura italiana in lingua spagnola: la variante latinoamericana\". Convegno: \"Transnational Italies: Mobility, Subjectivities, and Modern Italian Cultures\". Organizzato dall'University of Warwick, British School of Rome, 26-28 ottobre 2016. La relazione si propone di analizzare come a partire dalla prima edizione latinoamericana della Divina Commedia (1887-1897), a cura di Bartolom\u00e9 Mitre, nasca una politica traduttiva della letteratura italiana in America Latina in aperta discussione con la variante iberica e come le posizioni assunte nel secondo Novecento da Jorge Luis Borges e da Octavio Paz saranno indicative di una nuova sensibilit\u00e0 nei confronti della cultura italiana.",
        "periodo": "dal 26-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico della Direzione didattica della Societ\u00e0 Dante Alighieri, Comitato di Buenos Aires. Le mansioni sono state: il coordinamento delle attivit\u00e0 didattiche, la formazione e l'aggiornamento del corpo docente e l'elaborazione di 4 volumi, insieme a Nora Sforza, per l'insegnamento della storia e della letteratura italiana a stranieri: A. Patat / N. Sforza, Materiali per Civilt\u00e0 1/2/3/4, Dante Alighieri, Buenos Aires, 1997-2000. La pubblicazione ha conosciuto varie edizioni fino al giorno d'oggi. Il 31 dicembre 2001 il candidato \u00e8 stato chiamato a ricoprire un incarico scientifico presso la Sede Centrale di Roma, come esplicitato di seguito.",
        "periodo": "dal 03-03-1996 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Formazione e Aggiornamento degli Operatori / Insegnanti di Lingua e Cultura Italiana presso la Societ\u00e0 Dante Alighieri (Sede centrale, Roma), sotto la direzione scientifica del prof. Luca Serianni e il coordinamento dell'Ufficio PLIDA del prof. Giuseppe Patota. La mansione specifica \u00e8 stata il coordinamento delle attivit\u00e0 di aggiornamento del corpo docente attivo presso le 400 sedi estere della Societ\u00e0 e, quindi, l'organizzazione di corsi specifici che si sono tenuti nella Sede di Palazzo Firenze a Roma con il finanziamento della stessa Societ\u00e0. Punto cardine della sua gestione \u00e8 stata l'articolazione fra aggiornamento strettamente linguistico e glottodidattico e aggiornamento culturale (nel campo delle lettere, della storia e dell'arte), con la partecipazione di studiosi italiani provenienti da vari atenei.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'America Latina del Progetto Lingua Italiana Societ\u00e0 Dante Alighieri (Sede Centrale, Roma), diretto dal prof. Luca Serianni. Le mansioni del candidato sono state: il coordinamento delle attivit\u00e0 di insegnamento della lingua e della cultura italiana nelle 220 sedi della Societ\u00e0 presenti in America Latina; la redazione di un curricolo specifico per l'ambito ispanofono e lusofono e la consulenza tecnico-scientifica nell'ambito delle attivit\u00e0 legate all'Italianistica. In seguito, il candidato \u00e8 passato a dirigere il Piano di Formazione e Aggiornamento della Societ\u00e0.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2002"
      },
      {
        "content": "Affidamento del Progetto di ricerca \"L'italiano in Argentina\", diretto dal prof. Massimo Vedovelli, in seguito alla pubblicazione dei risultati del progetto \"Italiano 2000\", diretto dai proff. De Mauro e Vedovelli sullo stato dell'insegnamento e dell'apprendimento della lingua e della cultura italiana nel mondo. Sede e finanziamento: Centro di Eccellenza per la Ricerca dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. La ricerca ha prodotto il volume \"L'iatliano in Argentina\", Guerra, Perugia 2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Responsabile della schedatura della critica nell'ambito della letteratura italiana per l'Argentina nelle annate 2007-2008, affidata dalla BIGLI.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2011"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Borsa di studio del Ministero degli Affari Esteri Italiano mediante concorso pubblico per Insegnanti e Ricercatori di Lingua e Cultura Italiana fuori d'Italia. Nell'esame il candidato \u00e8 risultato primo tra centinaia di candidati. La borsa offriva un soggiorno di studi presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Perugia.",
        "periodo": "dal 01-02-1991 al 04-03-1991"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio e ricerca del Ministero degli Affari Esteri Italiano, mediante concorso pubblico, riservata a ricercatori nel campo dell'Italianistica. La borsa ha permesso al candidato di portare a compimento il suo progetto di ricerca sulla letteratura siciliana contemporanea presso l'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma nell'a.a. 1994-1995.",
        "periodo": "dal 01-11-1994 al 31-07-1995"
      },
      {
        "content": "Borsa di studio e soggiorno a Torino concessa dalla Fondazione Premio Grinzane Cavour per la diffusione della cultura italiana in Sudamerica.",
        "periodo": "dal 12-06-1998 al 21-06-1998"
      },
      {
        "content": "Borsa di dottorato concessa dal Ministero degli Affari Esteri Italiano per partecipare al Dottorato in Lingua, Letteratura e Cultura Italiana (in prospettiva intertestuale), presso il consorzio Universit\u00e0 per Stranieri di Siena / Universit\u00e0 La Sapienza di Roma. La borsa ha coperto due semestri in Italia tra il 1999 e il 2001. Si allega una delle certificazioni, corrispondente al secondo periodo.",
        "periodo": "dal 01-12-1999 al 30-06-2001"
      },
      {
        "content": "Onorificenza: \"Cavaliere della Repubblica Italiana\", concessa dal Presidente della Repubblica Italiana Giorgio Napolitano, sulla base delle motivazioni della relativa commissione del Quirinale: \"...in merito allo studio e alla ricerca sulla lingua e sulla cultura italiana in America Latina e per via delle pubblicazioni scientifiche e delle attivit\u00e0 di diffusione della cultura italiana nel continente latinoamericano\". Decreto 01/08/2007.",
        "periodo": "dal 01-08-2007 al 01-08-2007"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Seminario di dottorato (4 ore) su \"Ippolito Nievo e la critica europea\". Dottorato Filologia, Storia della Lingua e Letteratura Italiana (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena)",
        "periodo": "dal 13-05-2005 al 14-05-2005"
      },
      {
        "content": "Seminario di dottorato (4 ore): \"La letteratura italiana fuori d'Italia. Problemi di ricezione e traduzione\". Dottorato in Storia della lingua, Filologia e Letteratura Italiana, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 25-03-2014 al 25-04-2014"
      },
      {
        "content": "Sommerschule della Scuola di Dottorato delle Universit\u00e0 di Potsdam/Berlin 2015 su \"Text und Mahlzeit. Eskultur und aliment\u00e4re Symbolik als gastropoetische Fiktionen in der Romania\". Lezione: \"El asado como s\u00edmbolo de una cultura\". Universit\u00e4t Potsdam/Humboldt zu Berlin",
        "periodo": "dal 27-09-2015 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Seminario di dottorato (2 ore) su \"La formazione del canone italiano fuori d'Italia\", facente parte del corso di dottorato \"La formazione del canone\", diretto dal prof. Pietro Cataldi. Dottorato in Storia della lingua, Filologia e Letteratura Italiana, Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 07-03-2016 al 07-03-2016"
      },
      {
        "content": "Corso di dottorato (24 ore complessive, di cui 12 frontali e 12 on line) \"El rol de la lengua y de la literatura italiana en la cultura argentina del siglo XX\". Universidad Nacional de Mar del Plata, Argentina.",
        "periodo": "dal 22-04-2016 al 15-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come membro esperto all'esame di ammissione di Dottorato (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena).",
        "periodo": "dal 10-10-2016 al 12-10-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Seminari di letteratura italiana, in qualit\u00e0 di ricercatore di Letteratura Italiana presso la Facultad de Filosof\u00eda y Letras dell'Universidad de Buenos Aires. I seminari, della durata di 36 ore erano integrativi al corso monografico del professore titolare della cattedra. Il candidato ha tenuto un seminario all'anno per 12 anni di seguito dal 1990 al 2001 compreso.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Lezione: \"L'Italiano in Argentina\", presso l'Institut fur Romanistik, Universit\u00e0 di Graz, Austria. Monte ore: 2.",
        "periodo": "dal 16-03-1995 al 16-03-1995"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico e docente dei Corsi di Aggiornamento rivolti ai docenti di lingua e cultura italiana in Sudamerica (ca. 200 scritti l'anno), presso la Societ\u00e0 Dante Alighieri, Comitato di Buenos Aires. I corsi sono stati organizzato in collaborazione con le universit\u00e0 della Citt\u00e0 di Buenos Aires: Universidad de Buenos Aires, San Mart\u00edn, El Salvador, Cat\u00f3lica de Buenos Aires. Monte orario: 30 ore durante l'ultima settimana di luglio di ogni anno. I corsi, inoltre, sono stati riconosciuti dal Ministerio de Educaci\u00f3n Argentino.",
        "periodo": "dal 15-07-1996 al 30-07-2001"
      },
      {
        "content": "Corso di perfezionamento per docenti di letteratura italiana, \"Didattica della letteratura: concetti e pratica dell'insegnamento\", Circoscrizione consolare di Cordoba, Citt\u00e0 di C\u00f2rdoba, Argentina. Monte ore: 15",
        "periodo": "dal 17-07-2006 al 21-07-2006"
      },
      {
        "content": "Corso di perfezionamento per docenti di letteratura italiana, \"Didattica della letteratura: concetti e pratica dell'insegnamento\", Circoscrizione consolare di Cordoba, Citt\u00e0 di Salta, Argentina. Monte ore: 15",
        "periodo": "dal 24-07-2006 al 29-07-2006"
      },
      {
        "content": "Corsi in affidamento presso il DADR dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena: Letteratura Italiana (dal 2007 a oggi), di Didattica della letteratura (dal 2007 al 2016) e di Storia della critica e delle poetiche (a partire dall'a.a. 2016-2017)",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso: La didattica del testo, presso l'Istituto Italiano di Cultura di Buenos Aires in collaborazione con universit\u00e0 argentine. Durata: 15 ore. Destinatari: insegnanti, docenti e ricercatori.",
        "periodo": "dal 05-03-2008 al 07-03-2008"
      },
      {
        "content": "Corso di perfezionamento per docenti di letteratura italiana, \"Didattica del testo\", presso l'Istituto Italiano di Cultura di Buenos Aires. Monte ore: 12",
        "periodo": "dal 17-03-2008 al 19-03-2008"
      },
      {
        "content": "Corso di perfezionamento per docenti di letteratura italiana, \"Didattica del testo letterario\", presso l'Istituto Italiano di Cultura di Buenos Aires, in collaborazione con la Cattedra di Letteratura Italiana dell'Universidad de Buenos Aires, Argentina. Monte ore: 12",
        "periodo": "dal 23-11-2009 al 25-11-2009"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'Insegnamento di Letteratura Italiana (Departamento de Letras), Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Universidad de Buenos Aires. La titolarit\u00e0 del corso avviene mediante contratto in qualit\u00e0 di visiting professor di un semestre (primo semestre argentino dal 1 aprile al 31 luglio di ogni anno). Il candidato \u00e8 responsabile dell'elaborazione del programma, della formazione degli assistenti, dell'organizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e di formazione. Per motivi legati al suo ruolo all'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, il candidato svolge 32 delle 64 ore frontali previste (il resto del corso \u00e8 tenuto da un docente aggregato sotto la supervisione del candidato) nell'arco di 6 settimane.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 al 15-05-2012"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching Programme, Departamento de Italian\u00edstica, Universidad Complutense de Madrid, a.a. 2012-2013. Numero ore di lezione: 8.",
        "periodo": "dal 12-01-2013 al 18-01-2013"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'Insegnamento di Letteratura Italiana (Departamento de Letras), Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Universidad de Buenos Aires. La titolarit\u00e0 del corso avviene mediante contratto in qualit\u00e0 di visiting professor di un semestre (primo semestre argentino dal 1 aprile al 31 luglio di ogni anno). Il candidato \u00e8 responsabile dell'elaborazione del programma, della formazione degli assistenti, dell'organizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e di formazione. Per motivi legati al suo ruolo all'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, il candidato svolge 32 delle 64 ore frontali previste (il resto del corso \u00e8 tenuto da un docente aggregato sotto la supervisione del candidato) nell'arco di 6 settimane.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 15-05-2013"
      },
      {
        "content": "Corso di perfezionamento per docenti di letteratura italiana, \"Didattica del testo\", presso l'Istituto Italiano di Cultura di Buenos Aires, in collaborazione con la Cattedra di Letteratura Italiana dell'Universidad de Buenos Aires. Monte ore: 12",
        "periodo": "dal 08-04-2013 al 10-04-2013"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching Programme, Departamento de Italian\u00edstica, Universidad Complutense de Madrid, a.a. 2013-2014. Numero ore di lezione: 8.",
        "periodo": "dal 05-01-2014 al 09-01-2014"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'Insegnamento di Letteratura Italiana (Departamento de Letras), Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Universidad de Buenos Aires. La titolarit\u00e0 del corso avviene mediante contratto in qualit\u00e0 di visiting professor di un semestre (primo semestre argentino dal 1 aprile al 31 luglio di ogni anno). Il candidato \u00e8 responsabile dell'elaborazione del programma, della formazione degli assistenti, dell'organizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e di formazione. Per motivi legati al suo ruolo all'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, il candidato svolge 32 delle 64 ore frontali previste (il resto del corso \u00e8 tenuto da un docente aggregato sotto la supervisione del candidato) nell'arco di 6 settimane.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 15-05-2014"
      },
      {
        "content": "Corso: \"La letteratura italiana contemporanea\", presso l'Istituto Italiano di Cultura di Buenos Aires, in collaborazione con la Cattedra di Letteratura Italiana della Universidad de Buenos Aires, Argentina. Monte ore: 15",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Corso di perfezionamento per docenti di letteratura italiana, \"Didattica del testo\", presso COASCIT di Mar del Plata, Argentina. Monte ore: 15.",
        "periodo": "dal 17-11-2014 al 19-11-2014"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching Programme, Dipartimento di Lingue e Letteratura Romanze (Romanistik Institut) , Humboldt Universit\u00e4t zu Berlin, a.a. 2014-2015. Numero ore di lezione: 8.",
        "periodo": "dal 04-01-2015 al 10-01-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'Insegnamento di Letteratura Italiana (Departamento de Letras), Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Universidad de Buenos Aires. La titolarit\u00e0 del corso avviene mediante contratto in qualit\u00e0 di visiting professor di un semestre (primo semestre argentino dal 1 aprile al 31 luglio di ogni anno). Il candidato \u00e8 responsabile dell'elaborazione del programma, della formazione degli assistenti, dell'organizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e di formazione. Per motivi legati al suo ruolo all'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, il candidato svolge 32 delle 64 ore frontali previste (il resto del corso \u00e8 tenuto da un docente aggregato sotto la supervisione del candidato) nell'arco di 6 settimane.",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 15-05-2015"
      },
      {
        "content": "Corso \"Insegnare la lingua e la letteratura italiana a ispanofoni\", Istituto Italiano di Cultura di Montevideo, Uruguay. Durata: 12 ore.",
        "periodo": "dal 17-04-2015 al 18-04-2015"
      },
      {
        "content": "Erasmus Teaching Programme, Dipartaminto di Lingue e Letteratura Romanze (Romanistik Institut) , Copenaghen Universit\u00e4t , a.a. 2015-2016. Numero ore di lezione: 8.",
        "periodo": "dal 07-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Titolare dell'Insegnamento di Letteratura Italiana (Departamento de Letras), Facultad de Filosof\u00eda y Letras, Universidad de Buenos Aires. La titolarit\u00e0 del corso avviene mediante contratto in qualit\u00e0 di visiting professor di un semestre (primo semestre argentino dal 1 aprile al 31 luglio di ogni anno). Il candidato \u00e8 responsabile dell'elaborazione del programma, della formazione degli assistenti, dell'organizzazione di attivit\u00e0 di ricerca e di formazione. Per motivi legati al suo ruolo all'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, il candidato svolge 32 delle 64 ore frontali previste (il resto del corso \u00e8 tenuto da un docente aggregato sotto la supervisione del candidato) nell'arco di 6 settimane.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 15-05-2016"
      },
      {
        "content": "Corso \"Insegnare la lingua e la letteratura italiana a ispanofoni\". Istituto Italiano di Cultura di Messico, in collaborazione con la Cattedra Italo Calvino dell'Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Ciudad de M\u00e9xico",
        "periodo": "dal 26-09-2016 al 30-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\"Ayduante de primera\" (ricercatore universitario) dal 1990 al 2000 e \"Jefe de Trabajos Pr\u00e1cticos (Coordinatore Ricercatori) dal 2000 al 2001 di Letteratura Italiana presso la Facultad de Filosof\u00eca y Letras dell'Universidad de Buenos Aires. In questa prestigiosa sede ha tenuto corsi e seminari, ha organizzato e partecipato a convegni della sua specialit\u00e0, ha partecipato a progetti di ricerca e ha pubblicato diversi articoli, nonch\u00e9 una traduzione con commento delle poesie di Montale (E. Montale, Poes\u00edas, Ed. Dante Alighieri, Buenos Aires, 1997). In questi primi dodici anni in qualit\u00e0 di ricercatore, ha seguito quattro indirizzi principali di studio: la dantistica, all'interno della quale ha portato avanti ricerche sulle traduzioni e interpretazioni della Commedia nell'ambito ispanico; gli studi della cultura barocca, in comparazione con il barocco latinoamericano; i primi studi leopardiani in collaborazione con la Cattedra di Studi Leopardiani presso l'Universidad de Buenos Aires; per ultimo, lo studio del tempo e dello spazio nella letteratura siciliana otto-novecentesca, che lo hanno portato ad un soggiorno di studio presso l'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma. Il 31 dicembre 2001 ha lasciato l'incarico per trasferirsi in Italia. Nel 2012 \u00e8 stato chiamato dalla stessa Universit\u00e0 a ricoprire il ruolo di titolare della cattedra in qualit\u00e0 di visiting professor.",
        "periodo": "dal 01-01-1990 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Responsabile della Direzione didattica della Societ\u00e0 Dante Alighieri (Sede di Buenos Aires). In sei anni di gestione della maggior sede della Societ\u00e0 nel mondo (8000-12000 studenti l'anno), il candidato ha insistito sulla necessit\u00e0 di potenziare lo studio della cultura italiana in ogni percorso didattico previsto dall'ente (ca 500 corsi l'anno). Nel 1999 ha ottenuto l'autorizzazione del Ministerio de Educaci\u00f3n Argentino per l'apertura dell'Instituto Superior Dante Alighieri (istituzione universitaria paritaria, equiparata a una laurea triennale universitaria nella legislazione argentina) per la formazione di insegnanti di lingua e cultura Italiana. L'Istituto \u00e8 stato diretto dal candidato fino al suo trasferimento in Italia nel 2002. In qualit\u00e0 di direttore ha organizzato molteplici iniziative di aggiornamento docente, ha pubblicato 4 volumi (in collaborazione con Nora Sforza) per lo studio della letteratura italiana a stranieri e, essendo all'epoca ricercatore di Letteratura Italiana presso l'Universidad de Buenos Aires, ha creato una rete di collaborazioni fra istituzioni italiane e universit\u00e0 in Argentina. La fondazione di tale Instituto, poi, ha aperto la strada ad una sua collaborazione presso la Sede Centrale di Roma, dov'\u00e8 stato chiamato a coordinare l'Ufficio PLIDA per l'America Latina (Progetto Lingua Italiana Dante Alighieri), sotto il coordinamento scientifico del prof. Luca Serianni.",
        "periodo": "dal 01-03-1996 al 31-12-2001"
      },
      {
        "content": "Collaborazione permanente con gli Istituti Italiani di Cultura e con i Dipartimenti d'Italianista (o Cattedre di Letteratura Italiana) di vari Paesi dell'America Latina. Da anni ha stabilito un rapporto di collaborazione scientifica con tali enti, presso i quali tiene regolarmente corsi di formazione e aggiornamento, partecipa ad attivit\u00e0 culturali e promozione della traduzione della letteratura italiana in lingua spagnola e portoghese. Negli ultimi anni ha tenuto corsi a Buenos Aires, Montevideo, San Paolo e Messico, insistendo sulla necessit\u00e0 di un approfondimento della conoscenza della letteratura italiana negli insegnanti d'Italiano all'estero. Inoltre, \u00e8 stato uno dei fautori della creazione di una rete di studiosi latinoamericani nel campo della cultura italiana. Tale rete (con docenti provenienti da Argentina, Brasile, Per\u00f9, Messico, Spagna e Portogallo) si incontrer\u00e0 in un convegno specifico a Siena dal 19 al 20 gennaio 2017 per iniziativa del candidato.",
        "periodo": "dal 01-04-1996 a oggi"
      },
      {
        "content": "Consulente e collaboratore permanente per la cultura italiana del supplemento \"Ideas\" del quotidiano internazionale in lingua spagnola \"La Naci\u00f2n\" di Buenos Aires. Su questo supplemento il candidato ha pubblicato circa 150 tra articoli di letteratura italiana, recensioni di libri italiani tradotti, interviste ad autori italiani (Magris, Consolo, Agamben, Calasso ecc.). Tutti i contributi sono consultabili on line sul sito http://www.lanacion.com.ar/autor/alejandro-patat-1041",
        "periodo": "dal 01-01-1998 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dottore di RICERCA (PHD) in LINGUA, LETTERATURA E CULTURA ITALIANA ( IN PROSPETTIVA INTERTESTUALE ) presso Universit\u00e0 per Stranieri di Siena, allora consorziata con l'Universit\u00e0 La Sapienza di Roma. Docenti tutor: Prof. Alberto Asor Rosa (Universit\u00e0 La Sapienza di Roma) e Prof.ssa Lucia Strappini (Universit\u00e0 per Stranieri di Siena). Progetto di ricerca: La poesia italiana in Argentina: diffusione, critica e traduzione.Voto della giuria: Ottimo.10 marzo 2003, Siena, Italia.",
        "periodo": "dal 01-11-1999 al 31-10-2002"
      },
      {
        "content": "Responsabile per l'America Latina del Progetto Lingua Italiana Societ\u00e0 Dante Alighieri (Sede Centrale, Roma), sotto la responsabile scientifica dal prof. Luca Serianni. Le mansioni del candidato sono state: il coordinamento delle attivit\u00e0 di insegnamento della lingua e della cultura italiana nelle 220 sedi della Societ\u00e0 presenti in America Latina; la redazione di un curricolo specifico per l'ambito ispanofono e lusofono e la consulenza tecnico-scientifica nell'ambito delle attivit\u00e0 legate all'Italianistica. In seguito, il candidato \u00e8 passato per due anni a dirigere il Piano di Formazione e Aggiornamento della Societ\u00e0, sotto la direzione del prof. Giuseppe Patota. Il 32 dicembre lasci\u00f2 l'incarico per prendere un assegno di ricerca presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Tra il 2002 e il 2008 il candidato ha collaborato con la SSIS Lazio. In primo luogo, ha tenuto i laboratori di Didattica della letteratura (12 ore ogni anno per gli a.a. 2001-2002, 2002-2003, 2003-2004, 2005-2006), integrativi del corso di Didattica della letteratura tenuto da altro docente. In secondo luogo, sulla base di una richiesta specifica dei corsisti, ha attivato e tenuto (a.a. 2004-2005, 2005-2006, 2006-2007, 2007-2008) ogni anno un Corso di Didattica della Lingua a Stranieri (30 ore ogni anno) che si \u00e8 occupato di presentare tecniche e strategie didattiche per risolvere il problema dell'accoglienza di stranieri nelle aule italiane senza alcun dominio della lingua italiana.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca triennale per la collaborazione al progetto di ricerca della prof.ssa Lucia Strappini \"Loughi e immaginari del Barocco\". Il lavoro del candidato \u00e8 consistito nella schedatura storico-critica di volumi di letteratura italiana composti ed editi dai Gesuiti con particolare attenzione alle Biblioteche di Roma. Parallelamente all'attivit\u00e0 di ricerca, il candidato ha svolto attivit\u00e0 didattica integrativa e ha collaborato a diverse attivit\u00e0 di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatore di Letteratura Italiana presso l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena a partire dal 1 gennaio 2007. In qualit\u00e0 di ricercatore ha tenuto corsi all'interno della laurea triennale e magistrale nonch\u00e9 di dottorato, ha elaborato materiali didattici, ha partecipato a molteplici iniziative della sua specialit\u00e0. In questi tredici anni di collaborazione con l'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena (oltre ai dodici anni presso l'Universidad de Buenos Aires, che ammontano a 25 anni in qualit\u00e0 di ricercatore) ha seguito tre linee fondamentali di ricerca: lo studio della ricezione, traduzione e critica della letteratura italiana in Argentina (e successivamente in America Latina); alcuni aspetti della letteratura sette-ottocentesca, con particolare attenzione ai romanzi di formazione e ai testi autobiografici o di memorialistica (con pubblicazioni su Alfieri, Cuoco, Leopardi, Nievo); la traduzione e il commento di testi classici di quel periodo in lingua spagnola (Leopardi, Operette morali, 2015; Leopardi, Antologia dello Zibaldone, previsto per il 2018). Infine, ha organizzato di recente il Convegno \"La letteratura Italiana nel mondo iberico e latinoamericano: poli culturali, traduzione e critica\" (Siena, 19-20 gennaio 2017), che dovrebbe servire all'affermazione di una rete di ricerca gi\u00e0 attiva, che accomuna docenti ed esperti di letteratura italiana in lingua spagnola e portoghese.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro della commissione scientifica del Ministerio de Educaci\u00f3n Argentino e della Secretar\u00eda de Pol\u00edticas Universitarias per l'elaborazione del \"Proyecto de Mejora para la Formaci\u00f3n Inicial de la Escuela Secundaria\", destinato a porre le basi per una nuova programmazione nell'insegnamento delle lingue (il candidato partecipa per l'Italiano) nel sistema scolastico argentino. Il risultato \u00e8 la pubblicazione di un nuovo curricolo che dovr\u00e0 essere applicato in alcuni Paesi dell'America Latina entro il 2021.",
        "periodo": "dal 01-04-2010 al 01-04-2011"
      },
      {
        "content": "Collaborazione con universit\u00e0 francesi e tedesche. Il candidato, nato a Buenos Aires da una famiglia franco-spagnola, ha una ottima conoscenza del francese e dell'inglese e una buona conoscenza del tedesco, certificate dagli enti corrispondenti. A partire dal 2011 ha iniziato una proficua collaborazione con alcune universit\u00e0 francesi, tedesche e inglesi, come spiegato in altri punti della domanda. Attualmente sta elaborando un progetto di ricerca da presentare in sede europea, insieme ad un'\u00e9quipe francese capeggiata dall'Universit\u00e9 de Caen-Normandie, centrato sull'immaginario della povert\u00e0 nella cultura (letteratura, arte, cinema e musica) italiana moderna. Il ruolo del candidato \u00e8 quello di lavorare sul romanzo illustrato dell'Ottocento.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 a oggi"
      },
      {
        "content": "Affidamento dell'unica Cattedra di Letteratura Italiana presso la Facultad de Filosof\u00eda y Letras dell'Universidad de Buenos Aires dal 1 aprile 2012, in qualit\u00e0 di Visiting Professor e con il nulla osta dell'ateneo di appartenenza. In questo ruolo, elabora i programmi del coso di Letteratura Italiana, coordina le attivit\u00e0 della cattedra, composta da altri docenti e assistenti, organizza attivit\u00e0 di ricerca, dirige tesi di dottorato (in particolare progettate sulla base di un disegno pluriennale di studio sul contatto tra la cultura italiana e la cultura latinoamericana) e pubblica materiali didattici. L'attivit\u00e0 svolta in questi anni ha portato il candidato alla elaborazione di un progetto panamericano per la creazione del primo Centro Latinoamericano di Studi Italiani presso l'UBA, e con il sostegno del Ministero degli Affari Esteri Italiano, progetto che sar\u00e0 discusso nel 2017 nelle sedi pertinenti. Si allega il programma di studi previsto per il 2017.",
        "periodo": "dal 01-04-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione progetto \"Letteratura siciliana e questione meridionale\". Sede: Universidad de Buenos Aires e La Sapienza di Roma. Direttori del progetto: prof. Carlo Rispo (UBA), prof. Alberto Asor Rosa / prof.ssa Barnardini Napolitano (La Sapienza). Il progetto si occupa di analizzare la questione della temporalit\u00e0 e la rappresentazione dei luoghi simbolici nella narrativa siciliana tra fine Ottocento e primo Novecento. Al termine della ricerca il candidato ha prodotto un saggio dal titolo: \"Tempo e spazio nella letteratura siciliana contemporanea\". Finanziamento del periodo di ricerca a Roma (dicembre 1994-dicembre 1995): Ministero degli Affari Esteri \u2013 Governo Italiano.",
        "periodo": "dal 01-03-1994 al 01-03-1996"
      },
      {
        "content": "Partecipazione progetto \"Il Barocco a confronto: relazioni e intrecci fra la letteratura ispanoamericana e la letteratura italiana del Seicento\". Il progetto di occupa di analizzare come alcuni autori latinoamericani - in particolare Sor Juana In\u00e9s de la Cruz - abbiano \"tradotto\" il canone della letteratura del Barocco in Spagna e in Italia. Sulla base di questa ricerca il candidato ha presentato una relazione nel convegno conclusivo, dal titolo \"Narciso nel Seicento\", poi pubblicata negli Atti. Direttori: prof. Carlo Rispo (UBA), prof. Lucia Strappini (Siena). Sedi: Universidad de Buenos Aires / Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. Finanziamento per la partecipazione al Convegno Internazionale conclusivo \"Luoghi e immaginari del Barocco\" (Siena, 1999): Universit\u00e0 per Stranieri di Siena.",
        "periodo": "dal 01-03-1996 al 01-10-1999"
      },
      {
        "content": "Progetto di ricerca \"L'italiano in Argentina\", diretto dal prof. Massimo Vedovelli, in seguito alla pubblicazione dei risultati del progetto \"Italiano 2000\", diretto dai proff. De Mauro e Vedovelli sullo stato dell'insegnamento e dell'apprendimento della lingua e della cultura italiana nel mondo. Sede e finanziamento: Centro di Eccellenza per la Ricerca dell'Universit\u00e0 per Stranieri di Siena. La ricerca ha prodotto il volume \"L'iatliano in Argentina\", Guerra, Perugia 2004.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 31-12-2003"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca triennale per la collaborazione al progetto di ricerca della prof.ssa Lucia Strappini \"Loughi e immaginari del Barocco\". Il lavoro del candidato \u00e8 consistito nella schedatura storico-critica di volumi di letteratura italiana composti ed editi dai Gesuiti con particolare attenzione alle Biblioteche di Roma.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"L'italiano nel mondo\", diretto dal prof. Luca Serianni. Coordinamento dell'Unit\u00e0 di ricerca su \"La lingua e la cultura italiana in America Latina\", in collaborazione con italianisti delle seguenti universit\u00e0: Buenos Aires, San Paolo, Messico, Bogot\u00e0, L'Avana, Tuscia Viterbo. A partire dall'idea cardine del prof. Setianni - quella di costruire un dizionario d'italianismi nel mondo, accompagnato da una \"mappa\" di saggi per grandi aree geografico-culturali, il candidato si \u00e8 incaricato di costruire un gruppo di ricerca che potesse per la prima volta mettere insieme tutta l'informazione tratta dagli studi accademici non solo della presenza degli italianismi ma delle tracce e degli indizi culturali di origine italiana sul territorio latinoamericano. Finanziamento parziale della Provincia di Siena e del CUIA (Consorzio Universitario Italiano per l'Argentina). La ricerca ha dato come risultato la pubblicazione di un volume, La lingua e la cultura italiana in America Latina (a cura di A. Patat), Qudolibet, Macerata, 2012, che \u00e8 al prima raccolta bibliografica e la prima analisi d'insieme sulla presenza della lingua e della cultura italiana in America Latina.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto internazionale europeo \"Ensayismo y traducci\u00f3n en Sur\", diretto dal prof. Vicente Cevera Salinas (Universidad de Murcia), in collaborazione con le seguenti universit\u00e0. Buenos Aires, Bucarest, Stranieri di Siena. Responsabile dell Unit\u00e0 di ricerca della Stranieri di Siena, per il filone: \"Sur e la cultura italiana\". Finanziamento europeo Socrates. La ricerca ha dato come risultato due volumi a cui il candidato ha partecipato: Ensayo, memoria cultural y traducci\u00f3n en Sur, a cura di Vicente Cevera, Editum, Murcia, 2014 / V\u00ednculos ensay\u00edsticos e interculturales en Sur, a cura di Vicente Cevera, Murcia, 2014.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \"Gli italianismi in Argentina\", diretto dal prof. Andrea Villarini (Stranieri di Siena) e in collaborazione con le seguenti universit\u00e0: Buenos Aires, San Mart\u00edn, C\u00f3rdoba, Comahue, Museo Social de Buenos Aires, Tuscia Viterbo. Il progetto \u00e8 consistito nel rilevamento linguistico e culturale degli elementi italiani all'interno della lingua e della letteratura argentina. Finanziamento totale: CUIA (Consorzio Universitario Italiano per l'Argentina). Il progetto ha dato come risultato la pubblicazione di un volume: Gli italianismi in Argentina, a cura di A. Patat e A. Villarini, Quodlibet, Macerata, 2012.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2011"
      },
      {
        "content": "Responsabile dell'Unit\u00e0 di ricerca del progetto internazionale \"Saint Fran\u00e7ois: immaginaire et pauvret\u00e9\", diretto dalla prof.ssa Brigitte Poitrenaud Lamesi (Universit\u00e9 de Caen - Basse Normandie), in collaborazione con le seguenti universit\u00e0: Salerno, Stranieri di Siena, Pisa, Parigi X, Montpellier. L'unit\u00e0 di ricerca \u00e8 consistita nell'analisi del rapporto tra l'opera di San Francesco e la sua lettura da parte della critica letteraria e filosofica italiana contemporanea. La partecipazione ha dato per risultato due contributi in corso di stampa: \"San Francesco secondo Agamben\", in L'heure de Saint Fran\u00e7ois, a cura di B. Poitrenaud, Peter Lang (in corso di stampa, uscita prevista: marzo 2017) e l'articolo: \"Il concetto di forma-di-vita nell'opera francescana\" nella rivista Antonianum, numero a cura del prof. Giuseppe Buffon (in corso di stampa, uscita prevista: aprile 2017). Finanziamento: Universit\u00e9 de Caen-Basse Normandie.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto internazionale \"Patrimonio culturale e cittadinanza: Italia/Argentina\", in collaborazione con le seguenti universit\u00e0: Stranieri di Siena, Macerata Buenos Aires, El Salvador, Cat\u00f3lica de Buenos Aires, La Plata. Il progetto consiste nella valorizzazione del patrimonio intangibile che testimonia della presenza della migrazione italiana in Argentina, con particolare attenzione alla memorialistica migratoria e politica. Il progetto ha dato per risultato la pubblicazione di un numero monografico su rivista di fascia A: Patrimonio e cittadinanza, a cura di A. Patat / A. Salvoni / M. Cercquetti, \"Il capitale culturale. Studies on the Value of Cultural Heritage\", 2/2015. Finanziamento: CUIA (Consorzio Universitario Italiano per l'Argentina).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile dell'Unit\u00e0 di ricerca del progetto internazionale \"Saint Fran\u00e7ois: immaginaire et pauvret\u00e9\", diretto dalla prof.ssa Brigitte Poitrenaud Lamesi (Universit\u00e9 de Caen - Basse Normandie), in collaborazione con le seguenti universit\u00e0: Salerno, Stranieri di Siena, Pisa, Parigi X, Montpellier. L'unit\u00e0 di ricerca \u00e8 consistita nell'analisi del rapporto tra l'opera di San Francesco e la sua lettura da parte della critica letteraria e filosofica italiana contemporanea. La partecipazione ha dato per risultato due contributi in corso di stampa: \"San Francesco secondo Agamben\", in L'heure de Saint Fran\u00e7ois, Peter Lang (in corso di stampa, uscita prevista: marzo 2017) e l'articolo: \"Il concetto di forma-di-vita nell'opera francescana\" nella rivista Antonianum, numero a cura del prof. Giuseppe Buffon (in corso di stampa, uscita prevista: aprile 2017). Finanziamento: Universit\u00e9 de Caen-Basse Normandie.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione del progetto internazionale \"Patrimonio culturale e cittadinanza: Italia/Argentina\", in collaborazione con le seguenti universit\u00e0: Stranieri di Siena, Macerata Buenos Aires, El Salvador, Cat\u00f2lica de Buenos Aires, La Plata. Il progetto consiste nella valorizzazione del patrimonio intangibile sulla presenza della migrazione italiana in Argentina, con particolare attenzione alla memorialistica migratoria e politica. Il progetto ha dato per risultato la pubblicazione di un numero monografico su rivista di fascia A: Patrimonio e cittadinanza, a cura di A. Patat / A. Salvoni / M. Cercquetti, \"Il capitale culturale. Studies on the Value of Cultural Heritage\", 2/2015. Finanziamento: CUIA (Consorzio Universitario Italiano per l'Argentina).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2014"
      }
    ]
  }
}