{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La trasparenza e l\u2019artificio. Riflessioni sulle lettere amorose del \u2019500. ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "p. 11-22, ISSN: 0391-3368",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2016). La trasparenza e l\u2019artificio. Riflessioni sulle lettere",
        "amorose del \u2019500. ITALIANISTICA, vol. XLV, p. 11-22, ISSN: 0391-3368"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cErger su tempii di vivace fede\u201d. Sulla declinazione sacra del tempio di rime fra \u2019500 e \u2019600. RASSEGNA EUROPEA DI LETTERATURA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5580"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 45-58, ISSN: 1122-5580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2016). \u201cErger su tempii di vivace fede\u201d. Sulla declinazione sacra",
        "del tempio di rime fra \u2019500 e \u2019600. RASSEGNA EUROPEA DI",
        "LETTERATURA ITALIANA, vol. XLIV, p. 45-58, ISSN: 1122-5580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Umanesimo e filosofia in Dalmazia. Su Nicol\u00f2 Vito di Gozze (Ragusa, 1549-1610) e sul suo \u00abGoverno della famiglia\u00bb . RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-825X"
        ],
        "journal": "XXXIV",
        "csp": "p. 97-107, ISSN: 0392-825X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favaro M, Griggio C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M, Griggio C (2016). Umanesimo e filosofia in Dalmazia. Su Nicol\u00f2",
        "Vito di Gozze (Ragusa, 1549-1610) e sul suo \u00abGoverno della famiglia\u00bb .",
        "RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol. XXXIV, p. 97-107, ISSN:",
        "0392-825X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese",
        "titolo": "Duttilit\u00e0 di una metafora. Note sui \u201ctempli\u201d letterari profani del Cinquecento",
        "ISBN": [
          "978-88-8420-917-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-8420-917-7",
        "opera": "(a cura di): Fabiana di Brazz\u00e0, Ilvano Caliaro, Renzo Rabboni, Roberto Norbedo, Matteo Venier, Le carte e i discepoli. Studi in onore di Claudio Griggio",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favaro M (2016). Duttilit\u00e0 di una metafora. Note sui \u201ctempli\u201d letterari profani",
        "del Cinquecento. In: (a cura di): Fabiana di Brazz\u00e0, Ilvano Caliaro, Renzo",
        "Rabboni, Roberto Norbedo, Matteo Venier, Le carte e i discepoli. Studi in",
        "onore di Claudio Griggio. UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese,",
        "ISBN: 978-88-8420-917-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:ADI - Associazione degli italianisti italiani",
        "titolo": "Un\u2019eredit\u00e0 da valorizzare: l\u2019erudizione di Domenico Ongaro (1713-1796) e un nuovo database sui Friulani illustri",
        "ISBN": [
          "9788846746504"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846746504, Padova, 10-13 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Guido Baldassarri, Valeria Di Iasio, Giovanni Ferroni, Ester Pietrobon, I cantieri dell\u2019italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo, Atti del XVIII Congresso Nazionale dell\u2019ADI - Associazione degli Italianisti",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Favaro M (2016). Un\u2019eredit\u00e0 da valorizzare: l\u2019erudizione di Domenico",
        "Ongaro (1713-1796) e un nuovo database sui Friulani illustri. In: (a cura di):",
        "Guido Baldassarri, Valeria Di Iasio, Giovanni Ferroni, Ester Pietrobon, I",
        "cantieri dell\u2019italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del",
        "XXI secolo, Atti del XVIII Congresso Nazionale dell\u2019ADI - Associazione",
        "degli Italianisti. Roma:ADI - Associazione degli italianisti italiani, ISBN:",
        "9788846746504, Padova, 10-13 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Saba, Penna e \u00abi tanto attesi canti della maternit\u00e0\u00bb. LETTERE ITALIANE, vol",
        "ISSN": [
          "0024-1334"
        ],
        "journal": "LXV",
        "csp": "p. 580-595, ISSN: 0024-1334",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2014). Saba, Penna e \u00abi tanto attesi canti della maternit\u00e0\u00bb.",
        "LETTERE ITALIANE, vol. LXV, p. 580-595, ISSN: 0024-1334"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "217-227",
        "titolo": "Tra fervori aretiniani e inquietudini religiose. Le \u00abLettere sopra le diece giornate del Decamerone\u00bb (1542) di Francesco Sansovino (1521-1583)",
        "ISBN": [
          "978-88-8420-849-1"
        ],
        "csp": "UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN: 978-88-8420-849-1, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, 23-25 maggio 2013",
        "opera": "(a cura di): Antonio Ferracin, Matteo Venier, Giovanni Boccaccio: tradizione, interpretazione e fortuna. In ricordo di Vittore Branca. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Favaro M (2014). Tra fervori aretiniani e inquietudini religiose. Le \u00abLettere",
        "sopra le diece giornate del Decamerone\u00bb (1542) di Francesco Sansovino",
        "(1521-1583). In: (a cura di): Antonio Ferracin, Matteo Venier, Giovanni",
        "Boccaccio: tradizione, interpretazione e fortuna. In ricordo di Vittore Branca.",
        "p. 217-227, UDINE:Forum Editrice Universitaria Udinese, ISBN:",
        "978-88-8420-849-1, Universit\u00e0 degli Studi di Udine, 23-25 maggio 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "203-214",
        "titolo": "Il migliore di tutti i tempi? Scipione e il dibattito cinquecentesco sul pi\u00f9 grande condottiero della storia, in Scipione l\u2019Africano. Un eroe tra Rinascimento e Barocco ",
        "ISBN": [
          "978-88-16-41258-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Jaca Book, ISBN: 978-88-16-41258-3, Roma, Academia Belgica, 24-25 maggio 2012",
        "opera": "(a cura di): Walter Geerts, Marilena Caciorgna, Charles Bossu, Scipione l\u2019Africano. Un eroe tra Rinascimento e Barocco. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Favaro M (2014). Il migliore di tutti i tempi? Scipione e il dibattito",
        "cinquecentesco sul pi\u00f9 grande condottiero della storia, in Scipione",
        "l\u2019Africano. Un eroe tra Rinascimento e Barocco . In: (a cura di): Walter",
        "Geerts, Marilena Caciorgna, Charles Bossu, Scipione l\u2019Africano. Un eroe",
        "tra Rinascimento e Barocco. p. 203-214, MILANO:Jaca Book, ISBN:",
        "978-88-16-41258-3, Roma, Academia Belgica, 24-25 maggio 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Tre discorsi ritrovati del giurista udinese Tiberio Deciani (1509-1582). STUDI VENEZIANI, vol",
        "ISSN": [
          "0392-0437"
        ],
        "journal": "LXVI",
        "csp": "p. 203-248, ISSN: 0392-0437",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2013). Tre discorsi ritrovati del giurista udinese Tiberio Deciani",
        "(1509-1582). STUDI VENEZIANI, vol. LXVI, p. 203-248, ISSN: 0392-0437"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli occhi del cielo. Sull\u2019interpretazione di alcune \u00abRime\u00bb michelangiolesche. RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-825X"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 185-198, ISSN: 0392-825X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2013). Gli occhi del cielo. Sull\u2019interpretazione di alcune \u00abRime\u00bb",
        "michelangiolesche. RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol. XXXI, p.",
        "185-198, ISSN: 0392-825X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "QUADERNI DELLA SEZIONE DI ITALIANO DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI LOSANNA",
        "titolo": "Sul ruolo della donna nei dialoghi del \u2019500: il \u00abRaggionamento della Signora Amorosa\u00bb (1569) di Gasparo Boschini",
        "ISBN": [
          "9788846737366"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846737366",
        "opera": "AA.VV.. (a cura di): Sezione di Italiano dell'Universit\u00e0 di Losanna, Quaderno di italianistica 2013",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favaro M (2013). Sul ruolo della donna nei dialoghi del \u2019500: il",
        "\u00abRaggionamento della Signora Amorosa\u00bb (1569) di Gasparo Boschini. In:",
        "AA.VV.. (a cura di): Sezione di Italiano dell'Universit\u00e0 di Losanna,",
        "Quaderno di italianistica 2013. QUADERNI DELLA SEZIONE DI ITALIANO",
        "DELL'UNIVERSIT\u00c0 DI LOSANNA, PISA:ETS, ISBN: 9788846737366"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "494-514",
        "titolo": "Una curiositas multiforme. L\u2019Accademia dei Desiosi e l\u2019Accademia Palladia a Capodistria",
        "ISBN": [
          "978-88-7871-125-9"
        ],
        "csp": "VICENZA:Accademia Olimpica, ISBN: 978-88-7871-125-9",
        "opera": "Odeo Olimpico. Memorie dell'Accademia Olimpica. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Favaro M (2013). Una curiositas multiforme. L\u2019Accademia dei Desiosi e",
        "l\u2019Accademia Palladia a Capodistria. In: Odeo Olimpico. Memorie",
        "dell'Accademia Olimpica. p. 494-514, VICENZA:Accademia Olimpica,",
        "ISBN: 978-88-7871-125-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Seguendo il vessillo d\u2019amore. Scelte onomastiche nella trattatistica amorosa del Cinquecento. IL NOME NEL TESTO, vol",
        "ISSN": [
          "1591-7622"
        ],
        "journal": "XIV",
        "csp": "p. 183-190, ISSN: 1591-7622",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2012). Seguendo il vessillo d\u2019amore. Scelte onomastiche nella",
        "trattatistica amorosa del Cinquecento. IL NOME NEL TESTO, vol. XIV, p.",
        "183-190, ISSN: 1591-7622"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Genova:DIRAS (DIRAAS)",
        "titolo": "Boccaccio maestro d\u2019amore nei trattati del Cinque-Seicento (qualche esempio)",
        "ISBN": [
          "978-88-906601-1-5"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova, ISBN: 978-88-906601-1-5, Genova, 15-18 settembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Alberto Beniscelli, Quinto Marini, Luigi Surdich, La Letteratura degli Italiani. Rotte confini passaggi, Atti del XIV Congresso Nazionale dell\u2019ADI - Associazione degli Italianisti",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Favaro M (2012). Boccaccio maestro d\u2019amore nei trattati del",
        "Cinque-Seicento (qualche esempio). In: (a cura di): Alberto Beniscelli,",
        "Quinto Marini, Luigi Surdich, La Letteratura degli Italiani. Rotte confini",
        "passaggi, Atti del XIV Congresso Nazionale dell\u2019ADI - Associazione degli",
        "Italianisti. Genova:DIRAS (DIRAAS), Universit\u00e0 degli Studi di Genova,",
        "ISBN: 978-88-906601-1-5, Genova, 15-18 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lucca",
        "titolo": "\u00abL\u2019ospite preziosa\u00bb. Presenze della lirica nei trattati d\u2019amore del Cinquecento e del primo Seicento. MORGANA, Maria Pacini Fazzi Editore s.r.l",
        "ISBN": [
          "978-88-6550-161-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6550-161-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favaro M (2012). \u00abL\u2019ospite preziosa\u00bb. Presenze della lirica nei trattati",
        "d\u2019amore del Cinquecento e del primo Seicento. MORGANA, Maria Pacini",
        "Fazzi Editore s.r.l. Lucca, ISBN: 978-88-6550-161-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sotto il segno della 'fede' d'amore: lettura di Orlando Furioso XXIV. STUDI RINASCIMENTALI, vol",
        "ISSN": [
          "1724-6164"
        ],
        "journal": "IX",
        "csp": "p. 99-106, ISSN: 1724-6164",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). Sotto il segno della 'fede' d'amore: lettura di Orlando",
        "Furioso XXIV. STUDI RINASCIMENTALI, vol. IX, p. 99-106, ISSN:",
        "1724-6164"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cSintomatiche tangenze\u201d: Umberto Saba fra prosa e poesia. STUDI NOVECENTESCHI, vol",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "p. 11-22, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). \u201cSintomatiche tangenze\u201d: Umberto Saba fra prosa e",
        "poesia. STUDI NOVECENTESCHI, vol. XXXVIII, p. 11-22, ISSN:",
        "0303-4615"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "XXXIX",
        "csp": "p. 97-109, ISSN: 0391-3368",
        "anno": "1554",
        "autori": "Favaro M (2011). Il \u00abDecameron\u00bb in veste di poema: le \u00abCento novelle\u00bb di Vincenzo Brusantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). Il \u00abDecameron\u00bb in veste di poema: le \u00abCento novelle\u00bb di",
        "Vincenzo Brusantini (1554). ITALIANISTICA, vol. XXXIX, p. 97-109, ISSN:",
        "0391-3368"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Boccaccio nella trattatistica amorosa del Cinquecento e di primo Seicento. NUOVA RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1590-7929"
        ],
        "journal": "XII",
        "csp": "p. 9-29, ISSN: 1590-7929",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). Boccaccio nella trattatistica amorosa del Cinquecento e",
        "di primo Seicento. NUOVA RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol. XII,",
        "p. 9-29, ISSN: 1590-7929"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un discepolo di Giulio Camillo tra il Friuli e Treviso: Leonardo Mauro (1500-1549). GIORNALE STORICO DELLA LETTERATURA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0017-0496"
        ],
        "journal": "CLXXXVIII",
        "csp": "p. 206-223, ISSN: 0017-0496",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). Un discepolo di Giulio Camillo tra il Friuli e Treviso:",
        "Leonardo Mauro (1500-1549). GIORNALE STORICO DELLA",
        "LETTERATURA ITALIANA, vol. CLXXXVIII, p. 206-223, ISSN: 0017-0496"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giochi di prospettive: le Rime di Ariosto fra petrarchismo e classicismo. HUMANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-2334"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 123-131, ISSN: 1828-2334",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). Giochi di prospettive: le Rime di Ariosto fra petrarchismo",
        "e classicismo. HUMANISTICA, vol. V, p. 123-131, ISSN: 1828-2334"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La trasparenza e l\u2019artificio. Riflessioni sulle lettere amorose del \u2019500. ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "XLV",
        "csp": "p. 11-22, ISSN: 0391-3368",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2016). La trasparenza e l\u2019artificio. Riflessioni sulle lettere",
        "amorose del \u2019500. ITALIANISTICA, vol. XLV, p. 11-22, ISSN: 0391-3368"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cErger su tempii di vivace fede\u201d. Sulla declinazione sacra del tempio di rime fra \u2019500 e \u2019600. RASSEGNA EUROPEA DI LETTERATURA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "1122-5580"
        ],
        "journal": "XLIV",
        "csp": "p. 45-58, ISSN: 1122-5580",
        "anno": "2016",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2016). \u201cErger su tempii di vivace fede\u201d. Sulla declinazione sacra",
        "del tempio di rime fra \u2019500 e \u2019600. RASSEGNA EUROPEA DI",
        "LETTERATURA ITALIANA, vol. XLIV, p. 45-58, ISSN: 1122-5580"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Saba, Penna e \u00abi tanto attesi canti della maternit\u00e0\u00bb. LETTERE ITALIANE, vol",
        "ISSN": [
          "0024-1334"
        ],
        "journal": "LXV",
        "csp": "p. 580-595, ISSN: 0024-1334",
        "anno": "2014",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2014). Saba, Penna e \u00abi tanto attesi canti della maternit\u00e0\u00bb.",
        "LETTERE ITALIANE, vol. LXV, p. 580-595, ISSN: 0024-1334"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Gli occhi del cielo. Sull\u2019interpretazione di alcune \u00abRime\u00bb michelangiolesche. RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0392-825X"
        ],
        "journal": "XXXI",
        "csp": "p. 185-198, ISSN: 0392-825X",
        "anno": "2013",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2013). Gli occhi del cielo. Sull\u2019interpretazione di alcune \u00abRime\u00bb",
        "michelangiolesche. RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, vol. XXXI, p.",
        "185-198, ISSN: 0392-825X"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Lucca",
        "titolo": "\u00abL\u2019ospite preziosa\u00bb. Presenze della lirica nei trattati d\u2019amore del Cinquecento e del primo Seicento. MORGANA, Maria Pacini Fazzi Editore s.r.l",
        "ISBN": [
          "978-88-6550-161-0"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6550-161-0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Favaro M (2012). \u00abL\u2019ospite preziosa\u00bb. Presenze della lirica nei trattati",
        "d\u2019amore del Cinquecento e del primo Seicento. MORGANA, Maria Pacini",
        "Fazzi Editore s.r.l. Lucca, ISBN: 978-88-6550-161-0"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giochi di prospettive: le Rime di Ariosto fra petrarchismo e classicismo. HUMANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "1828-2334"
        ],
        "journal": "V",
        "csp": "p. 123-131, ISSN: 1828-2334",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). Giochi di prospettive: le Rime di Ariosto fra petrarchismo",
        "e classicismo. HUMANISTICA, vol. V, p. 123-131, ISSN: 1828-2334"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "ITALIANISTICA, vol",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "XXXIX",
        "csp": "p. 97-109, ISSN: 0391-3368",
        "anno": "1554",
        "autori": "Favaro M (2011). Il \u00abDecameron\u00bb in veste di poema: le \u00abCento novelle\u00bb di Vincenzo Brusantini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). Il \u00abDecameron\u00bb in veste di poema: le \u00abCento novelle\u00bb di",
        "Vincenzo Brusantini (1554). ITALIANISTICA, vol. XXXIX, p. 97-109, ISSN:",
        "0391-3368"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un discepolo di Giulio Camillo tra il Friuli e Treviso: Leonardo Mauro (1500-1549). GIORNALE STORICO DELLA LETTERATURA ITALIANA, vol",
        "ISSN": [
          "0017-0496"
        ],
        "journal": "CLXXXVIII",
        "csp": "p. 206-223, ISSN: 0017-0496",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). Un discepolo di Giulio Camillo tra il Friuli e Treviso:",
        "Leonardo Mauro (1500-1549). GIORNALE STORICO DELLA",
        "LETTERATURA ITALIANA, vol. CLXXXVIII, p. 206-223, ISSN: 0017-0496"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cSintomatiche tangenze\u201d: Umberto Saba fra prosa e poesia. STUDI NOVECENTESCHI, vol",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "XXXVIII",
        "csp": "p. 11-22, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2011",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2011). \u201cSintomatiche tangenze\u201d: Umberto Saba fra prosa e",
        "poesia. STUDI NOVECENTESCHI, vol. XXXVIII, p. 11-22, ISSN:",
        "0303-4615"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Su alcune scelte metriche di Campanella",
        "ISSN": [
          "0391-3368"
        ],
        "journal": "ITALIANISTICA",
        "csp": "p. 53-66, ISSN: 0391-3368",
        "anno": "2006",
        "autori": "Favaro M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Favaro M (2006). Su alcune scelte metriche di Campanella.",
        "ITALIANISTICA, p. 53-66, ISSN: 0391-3368"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "23093",
    "nome": "FAVARO Maiko",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Membro del comitato editoriale di \u00abItalianistica\u00bb (rivista di fascia A)",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 30-04-2013"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Relazione: \u201cAriosto e la trattatistica amorosa del \u2019500 e di primo \u2019600\u201d (Convegno: \"Ludovico Ariosto. Nuovi studi e ricerche in corso\", Pisa, Scuola Normale Superiore e Universit\u00e0 di Pisa)",
        "periodo": "dal 29-11-2007 al 29-11-2007"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cTra il Furioso, il Floridante e l\u2019Odissea: I quattro primi canti del Lancilotto di Erasmo da Valvasone\u201d (Convegno: \"X Settimana di Alti Studi Rinascimentali. L\u2019uno e l\u2019altro Ariosto. In corte e nelle delizie\", Ferrara, Istituto di Studi Rinascimentali)",
        "periodo": "dal 12-12-2007 al 15-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'organizzazione del Convegno \"War and Peace: Reflections on Harmony and Conflict in Italian Culture\" (Harvard University)",
        "periodo": "dal 04-04-2009 al 05-04-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cOrlando Furioso, Canto XXIV\u201d (Convegno: \"Lectura Ariosti\", Padova, Universit\u00e0 di Padova; organizzazione: Guido Baldassarri e Marco Praloran)",
        "periodo": "dal 14-12-2009 al 15-12-2009"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cLongevity and Moralization of the Lyrical Anthologies: the Case of the \u201cTemples of Poems\u201d in Renaissance Italy\u201d (Convegno: \"Reading Anthologies in Renaissance Europe 1450-1650\", Dublin, Trinity College)",
        "periodo": "dal 19-07-2010 al 21-07-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cCambiando genere letterario: Boccaccio nei trattati d\u2019amore del Cinquecento\u201d (XIV Congresso Nazionale dell\u2019ADI - Associazione degli Italianisti: \"La Letteratura degli Italiani. Rotte confini passaggi\", Genova, Universit\u00e0 di Genova)",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cLe temple de Janus entreb\u00e2ill\u00e9. R\u00e9flexions sur les po\u00e8mes \u00e9pico-chevaleresques italiennes de la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle\u201d (Convegno: \"Apr\u00e8s la guerre\", Lyon, Ecole Normale Sup\u00e9rieure; organizzazione: ENS Lyon - Universit\u00e9 Paris VIII - Universit\u00e9 Paris X)",
        "periodo": "dal 23-05-2011 al 23-05-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cIl volto sfuggente di Cupido. Giudizi sull\u2019amore nella trattatistica del Cinquecento e di primo Seicento\u201d (Convegno: \"Canadian Society for Italian Studies - Conference 2011\", Venezia)",
        "periodo": "dal 24-06-2011 al 26-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cL'accademia udinese degli Ermafroditi fra curiosit\u00e0 scientifiche e censura religiosa\u201d (Convegno: \"Science Learning and Censorship - The Italian Academies, 1525-1700\", London, Royal Holloway University; organizzazione: Royal Holloway University of London - University of Reading - British Library)",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 27-06-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cI nomi nella trattatistica amorosa del Cinquecento e del primo Seicento\u201d (XVI Convegno di Onomastica & Letteratura, Pisa, Universit\u00e0 di Pisa)",
        "periodo": "dal 24-11-2011 al 26-11-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cIl migliore di tutti i tempi? Scipione e il dibattito cinquecentesco sul pi\u00f9 grande condottiero della storia\u201d (Convegno: \"Scipione l\u2019Africano. Un eroe tra Rinascimento e Barocco\", Roma, Academia Belgica)",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 25-05-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cTra musica, scienza e riflessione sull\u2019amore: l\u2019Accademia Palladia di Capodistria\u201d (Convegno: \"The Italian Academies 1525-1700: the first intellectual networks of Early Modern Europe\", London, British Library; organizzazione: Royal Holloway - University of Reading - British Library)",
        "periodo": "dal 17-09-2012 al 18-09-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cSaba, Penna e \u00abi tanto attesi canti della maternit\u00e0\u00bb\u201d (Convegno di Compalit \u2013 Associazione per gli studi di teoria e storia comparata della letteratura, \"Figure del desiderio. Retorica, temi, immagini\", Pisa, Scuola Normale Superiore)",
        "periodo": "dal 13-12-2012 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cDue ricerche sulla ricezione cinquecentesca di Boccaccio\u201d (Convegno: \"Giovanni Boccaccio: tradizione, interpretazione e fortuna. In ricordo di Vittore Branca\", Udine, Universit\u00e0 di Udine; organizzazione: Claudio Griggio)",
        "periodo": "dal 08-05-2013 al 10-05-2013"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cLa riscoperta di Domenico Ongaro (1713-1796) e un nuovo database biobibliografico sui Friulani\u201d (XVIII Congresso dell\u2019ADI - Associazione degli Italianisti, \"I cantieri dell\u2019italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo\", Padova, Universit\u00e0 di Padova)",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di Convegno: \"Friulani illustri, tra biografie e prospettive di ricerca\" (Udine, Societ\u00e0 Filologica Friulana)",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cUn\u2019eredit\u00e0 da valorizzare: l\u2019erudizione di Domenico Ongaro (1713-1796) e il nuovo database bio-bibliografico Onomasticon dei Friulani\u201d (Convegno: \"Friulani illustri, tra biografie e prospettive di ricerca\", Udine, Societ\u00e0 Filologica Friulana)",
        "periodo": "dal 02-12-2014 al 02-12-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cDal Nuovo Liruti all\u2019Onomasticon dei Friulani: il caso dei letterati sloveni nel Goriziano\u201d (Convegno: \"Friulani e Sloveni. Incontro di Comunit\u00e0\", Gorizia, Sala della Provincia; organizzazione: Societ\u00e0 Filologica Friulana - Istituto Sloveno di Ricerche)",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 26-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cRinascimento a Ragusa: Nicol\u00f2 Vito di Gozze tra speculazione ideale e ragionamenti pratici\u201d (Convegno: \"La letteratura italiana in Dalmazia\", Trieste, I.R.C.I. - Istituto Regionale Cultura Istriano-Fiumano-Dalmata; organizzazione: Giorgio Baroni, Cristina Benussi)",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cDante maestro di morale e di lingua per la giovent\u00f9: sul \u00abDiscorso\u00bb (1854) di Gian Francesco Banchieri\u201d (XIX Congresso dell\u2019ADI - Associazione degli Italianisti, \"L'italianistica oggi: ricerca e didattica\", Roma, Universit\u00e0 \u2018La Sapienza\u2019 e 'Tor Vergata')",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201c\u00abTal mie\u00e7 dal cjamin\u00e2 de vite nestre\u00bb. Appunti sulle traduzioni in friulano della Commedia\u201d (Convegno: \"Laboratorio dantesco\", Udine, Universit\u00e0 di Udine; organizzazione: Domenico De Martino)",
        "periodo": "dal 22-10-2015 al 23-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cUn genere trascurato: i \u2018templi di rime\u2019 sacri\u201d (Convegno: \"Annual Meeting 2016 of the RSA - Renaissance Society of America\", Boston)",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di due Sessioni su \"Judging Petrarch's Lyric Poems in Renaissance Italy\" all'interno dell'\"Annual Meeting 2016 of the RSA - Renaissance Society of America\" (Boston)",
        "periodo": "dal 30-03-2016 al 02-04-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cIl \u2018dantesco\u2019 per dar voce al Friuli: sul \u00abDante\u00bb (1998) del pittore Anzil\u201d (Convegno: \"Dantesque. Sur les traces du mod\u00e8le\", Dijon, Universit\u00e9 de Bourgogne; organizzazione: Jean-Marie Fritz, Giuseppe Sangirardi)",
        "periodo": "dal 23-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cModerno ma non troppo: il Ruggiero ariostesco a confronto con l\u2019\u2018eroe fondatore\u2019 machiavelliano\u201d (Convegno: \"I cinquecento anni dell\u2019\u00abOrlando Furioso\u00bb di Ludovico Ariosto: modernit\u00e0, prospettiva e messa a distanza\", Amiens, Universit\u00e9 de Picardie; organizzazione: Michel Paoli)",
        "periodo": "dal 05-07-2016 al 05-07-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cGenealogies, Imperialism, and the Ambiguities of Conflict: the Lines Alexander-Agramante and Hector-Ruggiero from Boiardo to Ariosto\u201d (Convegno: \"Annual Meeting 2016 of the SCSC - Sixteenth Century Society & Conference\", Bruges)",
        "periodo": "dal 18-08-2016 al 20-08-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cPetrarca e la pluralizzazione di autorit\u00e0 nel discorso amoroso rinascimentale\u201d (Convegno: \"Briciole petrarchesche\", Venezia, Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari)",
        "periodo": "dal 27-09-2016 al 27-09-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201cL\u2019eroe che la modernit\u00e0 merita e di cui ha bisogno: precetti per il \u2018capitano\u2019 nei commenti al Furioso\u201d (Convegno: \"XIX Settimana di Alti Studi Rinascimentali. Nel \u2018segno\u2019 del Furioso. L\u2019incantato cosmo di Ludovico Ariosto e la cultura dei suoi tempi\", Ferrara, Istituto di Studi Rinascimentali)",
        "periodo": "dal 13-10-2016 al 15-10-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione di Convegno (con Bernhard Huss): \"Approcci interdisciplinari al petrarchismo. Tra Italia e Germania\" (Berlin, Freie Universit\u00e4t)",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      },
      {
        "content": "Relazione: \u201c\u00c8 una fiamma che si spegner\u00e0? Il topos della lontananza degli amanti fra petrarchismo e filosofia d\u2019amore\u201d (Convegno: \"Approcci interdisciplinari al petrarchismo. Tra Italia e Germania\", Berlin, Freie Universit\u00e4t)",
        "periodo": "dal 27-10-2016 al 28-10-2016"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio di Laurea della Societ\u00e0 Filologica Friulana (per la memoria di laurea \"La Thebaide di Erasmo da Valvasone. Per un\u2019indagine sull\u2019epica tra Ariosto e Tasso\", discussa presso l'Universit\u00e0 di Pisa nell'a.a. 2004/2005; relatori: Maria Cristina Cabani, Sergio Zatti)",
        "periodo": "dal 28-10-2005 al 28-10-2005"
      },
      {
        "content": "\"Canadian Society for Italian Studies Award 2011\" (per il miglior paper presentato da un dottorando in occasione del Meeting annuale della \"Canadian Society for Italian Studies\", tenutosi a Venezia)",
        "periodo": "dal 26-06-2011 al 26-06-2011"
      },
      {
        "content": "\"Premio Tasso 2016\", attribuito dal Centro di Studi Tassiani (Bergamo) per il saggio \"Le virt\u00f9 del tiranno e le passioni dell\u2019eroe. \u00abIl Forno overo della nobilt\u00e0\u00bb e la trattatistica sulla virt\u00f9 eroica\" (ora in corso di stampa presso la rivista \u00abStudi Tassiani\u00bb)",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Corso Ordinario presso la Scuola Normale Superiore di Pisa. Progetti di ricerca annuali svolti: Analisi delle Occasioni (1939) di Eugenio Montale; Metrica e struttura della Scelta di poesie filosofiche di Campanella; Erasmo da Valvasone: un poeta del Cinquecento tra Venezia e Friuli; La lirica di Petrarca negli Asolani di Pietro Bembo. Progetto di ricerca per il Diploma di Licenza: La concezione dell'impresa in Scipione Ammirato (1531-1601) (voto: 70/70 e lode).",
        "periodo": "dal 18-10-2002 al 17-10-2007"
      },
      {
        "content": "Corso di Perfezionamento presso la Scuola Normale Superiore di Pisa (equipollente al Dottorato di Ricerca; supervisore: Prof. Lina Bolzoni), in co-supervisione con Universit\u00e9 Paris VIII (Prof. Jean-Louis Fournel) e con rilascio della certificazione di 'Doctor Europaeus\". Progetto di ricerca: \"Alla prova della realt\u00e0. L\u2019eroe rinascimentale tra epica e storia\" (voto finale: 70/70 e lode).",
        "periodo": "dal 18-10-2007 al 17-10-2010"
      },
      {
        "content": "Peer-reviewer per \u00abQuaderni d\u2019Italianistica\u00bb, rivista ufficiale della Canadian Society for Italian Studies",
        "periodo": "dal 25-09-2011 al 10-10-2011"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 del gruppo di ricerca internazionale \"Ludwig Boltzmann Institute for Neo-Latin Studies\" di Innsbruck (direttore: Stefan Tilg). Il mio progetto (\"Federico Frangipane's Metamorphoses: Critical Edition, Translation, and Commentary\") rientrava in una delle quattro linee di ricerca portate avanti dal gruppo, ossia quella intitolata \"Neo-Latin Tools\" (responsabile della linea di ricerca: Lav Subaric).",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 30-11-2013"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Harvard University: Tutor di Italiano (sette ore di ufficio alla settimana)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Harvard University: Teaching Assistant di Italiano (titolare di due corsi)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 30-06-2009"
      },
      {
        "content": "Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Paris: Titolare di borsa di ricerca (progetto: ricerche legate alla tesi di Perfezionamento \"Alla prova della realt\u00e0. L\u2019eroe rinascimentale tra epica e storia\")",
        "periodo": "dal 01-10-2010 al 28-02-2011"
      },
      {
        "content": "Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon: Titolare di borsa di ricerca (progetto: ricerche legate alla tesi di Perfezionamento \"Alla prova della realt\u00e0. L\u2019eroe rinascimentale tra epica e storia\")",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 31-05-2011"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Friburgo (Svizzera): Titolare di borsa di ricerca del Ministero degli Affari Esteri (progetto: 'La metafora del tempio nei templi di rime del '500-'600')",
        "periodo": "dal 15-09-2011 al 14-06-2012"
      },
      {
        "content": "Ludwig Boltzmann Institute for Neo-Latin Studies (Innsbruck): Titolare di borsa di ricerca del 'Ludwig Boltzmann Institute for Neo-Latin Studies' (progetto: 'Tra Ovidio e Petrarca. Il tema della metamorfosi nella poesia neolatina di Federico Frangipane (ca. 1530-1599)')",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Lovanio (Seminarium Philologiae Humanisticae): Attribuzione della \u2018Nurus\u2019 Research Fellowship per la letteratura neolatina; rifiutata per usufruire della borsa di ricerca borsa di ricerca 'Talents Up for an International House' presso l'Universit\u00e0 di Udine",
        "periodo": "dal 07-01-2014 al 07-01-2014"
      },
      {
        "content": "Universit\u00e0 di Friburgo (Svizzera): Titolare di borsa di ricerca Post-Doc dell'Universit\u00e0 di Friburgo (progetto: 'Rappresentazioni dell'eroe nei poemi epico-cavallereschi del Rinascimento')",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 30-04-2015"
      },
      {
        "content": "Fondazione Humboldt: Attribuzione della 'Humboldt Research Fellowship for Postdoctoral Researchers' presso la Freie Universit\u00e4t di Berlino; rifiutata per usufruire della 'Marie Sklodowska-Curie Fellowship' presso la medesima universit\u00e0",
        "periodo": "dal 10-03-2015 al 10-03-2015"
      },
      {
        "content": "Freie Universit\u00e4t di Berlino: Titolare di borsa di ricerca 'Marie Sklodowska-Curie' (Horizon 2020); progetto: '\u00c8 una fiamma che si spegner\u00e0? Il topos della lontananza dell\u2019amante nel Rinascimento italiano'",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fondazione Humboldt: Attribuzione della 'Humboldt Research Fellowship for Postdoctoral Researchers' presso la Ruhr-Universit\u00e4t Bochum a partire da settembre 2017 (progetto: 'Concetto e rappresentazione della virt\u00f9 eroica in Italia nella prima Et\u00e0 Moderna')",
        "periodo": "dal 09-11-2016 al 09-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Programma S.H.A.R.M. (Fondo Sociale Europeo, POR 2007/2013): Ricercatore responsabile del progetto: 'Presenze della lirica nell'epistolografia amorosa del Rinascimento', presso l'Universit\u00e0 di Trieste.",
        "periodo": "dal 15-06-2012 al 14-06-2013"
      },
      {
        "content": "VII Programma Quadro (Azioni 'Marie Curie Cofund'): Progetto n. 600204, 'Talents Up for an International House' (amministrato da AREA Science Park - Consorzio per l'Area di Ricerca Scientifica e Tecnologica di Trieste; Project Coordinator: Dott.ssa Marta Formia). Ruolo svolto: Ricercatore responsabile del progetto di ricerca VIRIFRI - The Friulan Onomasticon. From the Middle Ages to Today.",
        "periodo": "dal 01-02-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "Horizon 2020 (Azioni 'Marie Sklodowska-Curie IF'): Ricercatore responsabile del Progetto n. 653443, FUDOGE - Will This Fire Burn Out? The Topos of Lovers' Separation in the Italian Renaissance (amministrazione: Freie Universit\u00e4t Berlin).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}