{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 immaginarie e citt\u00e0 visibili. Il mutamento urbano in Pavese e nel primo Calvino",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "STUDI NOVECENTESCHI",
        "csp": "vol. 90, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2016",
        "autori": "Motta Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Motta Attilio (2016). Citt\u00e0 immaginarie e citt\u00e0 visibili. Il mutamento urbano in",
        "Pavese e nel primo Calvino. STUDI NOVECENTESCHI, vol. 90, ISSN:",
        "0303-4615"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Motta Attilio (2015). Ippolito Nievo, Scritti politici e d'attualit\u00e0.",
        "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2272-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u00abSabato\u00bb del villaggio di Renzo. Per una memoria manzoniana nei Canti pisano-recanatesi",
        "ISSN": [
          "1591-6693"
        ],
        "journal": "STILISTICA E METRICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 8, p. 153-168, ISSN: 1591-6693",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. MOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MOTTA (2008). Il \u00abSabato\u00bb del villaggio di Renzo. Per una memoria",
        "manzoniana nei Canti pisano-recanatesi. STILISTICA E METRICA",
        "ITALIANA, vol. 8, p. 153-168, ISSN: 1591-6693"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nota su un manoscritto miniato della Reina d'Oriente appartenuto ad Ernesto Monaci. STUDJ ROMANZI, vol",
        "ISSN": [
          "0391-1691"
        ],
        "journal": "III",
        "csp": "p. 7-24, ISSN: 0391-1691",
        "anno": "2007",
        "autori": "A. MOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MOTTA (2007). Nota su un manoscritto miniato della Reina d'Oriente",
        "appartenuto ad Ernesto Monaci. STUDJ ROMANZI, vol. III, p. 7-24, ISSN:",
        "0391-1691"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "A. MOTTA, R. WILLIAMS (2007). Antonio Pucci, Cantari della Reina",
        "d'Oriente. BOLOGNA:Commissione per i testi di lingua, ISBN:",
        "9788898096138"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dove perduto. Spazio materiale e spazio culturale nella memorialistica di fine '900",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "STUDI NOVECENTESCHI",
        "csp": "vol. XXXII (2005), 70, p. 197-225, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. MOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MOTTA (2006). Il dove perduto. Spazio materiale e spazio culturale nella",
        "memorialistica di fine '900. STUDI NOVECENTESCHI, vol. XXXII (2005), 70,",
        "p. 197-225, ISSN: 0303-4615"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 immaginarie e citt\u00e0 visibili. Il mutamento urbano in Pavese e nel primo Calvino",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "STUDI NOVECENTESCHI",
        "csp": "vol. 90, p. 363-384, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2016",
        "autori": "Motta Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Motta Attilio (2016). Citt\u00e0 immaginarie e citt\u00e0 visibili. Il mutamento urbano in",
        "Pavese e nel primo Calvino. STUDI NOVECENTESCHI, vol. 90, p.",
        "363-384, ISSN: 0303-4615"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "281-296",
        "titolo": "Uno, nessuno e i Mille. Per una casistica risorgimentale dell'autorialit\u00e0 complessa",
        "ISBN": [
          "978-88-6058-042-9"
        ],
        "csp": "PADOVA:Esedra Editrice, ISBN: 978-88-6058-042-9",
        "opera": "(a cura di): Alvaro Barbieri e Elisa Gregori, L'autorialit\u00e0 plurima. Scritture collettive, testi a pi\u00f9 mani, opere a firma multipla. vol. 30, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Motta Attilio"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Motta Attilio (2015). Uno, nessuno e i Mille. Per una casistica",
        "risorgimentale dell'autorialit\u00e0 complessa. In: (a cura di): Alvaro Barbieri e",
        "Elisa Gregori, L'autorialit\u00e0 plurima. Scritture collettive, testi a pi\u00f9 mani,",
        "opere a firma multipla. vol. 30, p. 281-296, PADOVA:Esedra Editrice, ISBN:",
        "978-88-6058-042-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Motta Attilio (2015). Ippolito Nievo, Scritti politici e d'attualit\u00e0.",
        "VENEZIA:Marsilio, ISBN: 978-88-317-2272-8"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "127-146",
        "titolo": "Nievo e gli esili \u00abd'un italiano\u00bb",
        "ISBN": [
          "9786061604036"
        ],
        "csp": "Bucure\u015fti:Editura Universit\u0103\u0163ii din Bucure\u015fti, ISBN: 9786061604036",
        "opera": "(a cura di): Dan Octavian Cepraga e Alexandra Vranceanu Pagliardini, \"Terra aliena\". L'esilio degli intellettuali europei. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "A. Motta"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. Motta (2013). Nievo e gli esili \u00abd'un italiano\u00bb. In: (a cura di): Dan",
        "Octavian Cepraga e Alexandra Vranceanu Pagliardini, \"Terra aliena\".",
        "L'esilio degli intellettuali europei. p. 127-146, Bucure\u015fti:Editura Universit\u0103\u0163ii",
        "din Bucure\u015fti, ISBN: 9786061604036"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il \u00abSabato\u00bb del villaggio di Renzo. Per una memoria manzoniana nei Canti pisano-recanatesi",
        "ISSN": [
          "1591-6693"
        ],
        "journal": "STILISTICA E METRICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 8, p. 153-168, ISSN: 1591-6693",
        "anno": "2008",
        "autori": "A. MOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MOTTA (2008). Il \u00abSabato\u00bb del villaggio di Renzo. Per una memoria",
        "manzoniana nei Canti pisano-recanatesi. STILISTICA E METRICA",
        "ITALIANA, vol. 8, p. 153-168, ISSN: 1591-6693"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "A. MOTTA, R. WILLIAMS (2007). Antonio Pucci, Cantari della Reina",
        "d'Oriente. BOLOGNA:Commissione per i testi di lingua, ISBN:",
        "9788898096138"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il dove perduto. Spazio materiale e spazio culturale nella memorialistica di fine '900",
        "ISSN": [
          "0303-4615"
        ],
        "journal": "STUDI NOVECENTESCHI",
        "csp": "vol. XXXII (2005), 70, p. 197-225, ISSN: 0303-4615",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. MOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MOTTA (2006). Il dove perduto. Spazio materiale e spazio culturale nella",
        "memorialistica di fine '900. STUDI NOVECENTESCHI, vol. XXXII (2005),",
        "70, p. 197-225, ISSN: 0303-4615"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "219-241",
        "titolo": "Le regine (d'Oriente) di Pucci",
        "ISBN": [
          "8879234471"
        ],
        "csp": "FIESOLE (FI):Cadmo, ISBN: 8879234471",
        "opera": "a cura di Maria Bendinelli Predelli. Firenze alla vigilia del Rinascimento. Antonio Pucci e i suoi contemporanei. p",
        "anno": "2006",
        "autori": "A. MOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "A. MOTTA (2006). Le regine (d'Oriente) di Pucci. In: a cura di Maria",
        "Bendinelli Predelli. Firenze alla vigilia del Rinascimento. Antonio Pucci e i",
        "suoi contemporanei. p. 219-241, FIESOLE (FI):Cadmo, ISBN: 8879234471"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-214",
        "titolo": "L'intellettuale autobiografico. Memorie di critici ed eclissi dello spazio pubblico. p",
        "ISBN": [
          "8881764555"
        ],
        "csp": "SAN CESARIO DI LECCE:Manni, ISBN: 8881764555",
        "anno": "2003",
        "autori": "A. MOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "A. MOTTA (2003). L'intellettuale autobiografico. Memorie di critici ed eclissi",
        "dello spazio pubblico. p. 1-214, SAN CESARIO DI LECCE:Manni, ISBN:",
        "8881764555"
      ],
      "anno": "2003"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L'intrigo del codice Lanci",
        "ISSN": [
          "0049-2361"
        ],
        "journal": "STUDI E PROBLEMI DI CRITICA TESTUALE",
        "csp": "vol. 58, p. 5-44, ISSN: 0049-2361",
        "anno": "1999",
        "autori": "A. MOTTA"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "A. MOTTA (1999). L'intrigo del codice Lanci. STUDI E PROBLEMI DI",
        "CRITICA TESTUALE, vol. 58, p. 5-44, ISSN: 0049-2361"
      ],
      "anno": "1999"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "23383",
    "nome": "MOTTA Attilio",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del lavoro di edizione degli \"Scritti politici e d'attualit\u00e0\" di Ippolito Nievo affidato dal Comitato scientifico (presieduto da Pier Vincenzo Mengaldo, e composto da Armando Balduino, Simone Casini, Cesare De Michelis, Gilberto Pizzamiglio e Piermario Vescovo) dell'edizione nazionale delle opere, promossa dal ministreo per i beni e le attivit\u00e0 culturali (D.M. 27/11/2001)",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-10-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabilit\u00e0 del lavoro di edizione degli \"Scritti letterari\" di Ippolito Nievo affidato dal Comitato scientifico (presieduto da Pier Vincenzo Mengaldo, e composto da Armando Balduino, SImone Casini, Cesare De Michelis, Gilberto Pizzamiglio e Piermario Vescovo) dell'edizione nazionale delle opere, promossa dal ministreo per i beni e le attivit\u00e0 culturali (D.M. 27/11/2001)",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201c\u201cLe mollezze degli Ioni\u201d: plagi e riusi settecenteschi del Trait\u00e9 sur l\u2019origine des romans di Pierre-Daniel Huet\u201d, nell\u2019ambito del quarto seminario di ricerca dell\u2019unit\u00e0 di Italiano della Facolt\u00e0 di Lettere dell\u2019Universit\u00e0 di Ginevra (CH)",
        "periodo": "dal 23-05-1997 al 23-05-1997"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cAntonio Pucci\u2019s \u201cQueen of the East\u201d and the Florence of the Fourteenth Century\u201d, nell\u2019ambito delle Lecture Series del Center of Medieval Studies della Fordham University di New York (USA)",
        "periodo": "dal 21-04-1999 al 21-04-1999"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cL\u2019evoluzione della forma-romanzo fra Illuminismo e Romanticismo\u201d in seno al Convegno internazionale \u201cLetteratura italiana e cultura europea fra Illuminismo e Romanticismo\u201d, Padova-Venezia 11-13 maggio 2000",
        "periodo": "dal 11-05-2000 al 11-05-2000"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cRetoriche dell\u2019autenticazione nella narrativa e nella critica italiane ed europee fra \u2018500 e \u2018800\u201d in seno al Convegno nazionale \u201cLetteratura italiana, letterature europee\u201d dell\u2019ADI - Associazione degli Italianisti Italiani, Padova-Venezia 18-21 settembre 2002.",
        "periodo": "dal 19-09-2002 al 19-09-2002"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLe memorie dei saggisti e l\u2019eclissi dello spazio pubblico\u201d, nell\u2019ambito de \u201cL\u2019ideologia dei generi/ Ideologie der Gattungen\u201d, 1. Nachwuchskolloquium des Lehrstuhls f\u00fcr Italienische Literaturwissenschaft, Berna (CH).",
        "periodo": "dal 26-04-2003 al 26-04-2003"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u00ab\u201cPh\u201d for Philology: critica dell\u2019autentico e \u201cfalso di reazione\u201d\u00bb, in seno al XXXII Convegno Interuniversitario di Bressanone \u201cContrafactum. Copia, imitazione, falso\u201d",
        "periodo": "dal 09-07-2004 al 11-07-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cI cantari della Reina d\u2019Oriente\u201d, in seno al convegno internazionale \u201cFlorence on the Eve of the Renaissance\u201d, organizzato dal Department of Italian Studies della McGill University a Montr\u00e9al, Canada.",
        "periodo": "dal 21-10-2004 al 22-10-2004"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cSpazio materiale e spazio culturale nella memorialistica di fine Novecento\u201d, nell\u2019ambito delle giornate di studio \u201cSpazio e luogo. Testi e contesti della narrativa italiana tra Otto e Novecento\u201d, organizzate dal Dipartimento di Italianistica dell'Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 10-05-2005 al 11-05-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cPoem as Text or Poem as Performance?\u201d, nell\u2019ambito della Conference on Editorial Problems \u201cTextual Cultures of Medieval Italy\u201d, University of Toronto, Canada",
        "periodo": "dal 04-11-2005 al 05-11-2005"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cLo schermo del corpo: (auto)biografismo e post-democrazia\u201d, nell\u2019ambito del convegno \u201cPostmodern Impegno: towards a post-hegemonic approach to ethics and socio-political engagement in contemporary Italian literature and culture\u201d, organizzato dall\u2019Institute of Germanic & Romance Studies dell\u2019University of London (UK).",
        "periodo": "dal 13-05-2006 al 13-05-2006"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cAuerbach, l\u2019Occidente e le radici dell\u2019Europa\u201d, in seno al XXXV Convegno Interuniversitario di Bressanone \u201cMimesis. L\u2019eredit\u00e0 di Auerbach\u201d, Bressanone-Innsbruck",
        "periodo": "dal 05-07-2007 al 08-07-2007"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cNazionalismo e cosmopolitismo negli Scritti giornalistici di Nievo\u201d, in seno a \u201cLa letteratura degli Italiani. 3. gli Italiani della letteratura\u201d, XV Congresso Nazionale dell\u2019Associazione degli Italianisti Italiani (ADI), Torino",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201c\u00abBuffonate per empire il vuoto di questi anni senza colore\u00bb: Nievo giornalista politico\u201d, in seno al Convegno \u201cIppolito Nievo: centocinquant'anni dopo\u201d, organizzato dal Comitato regionale per le celebrazioni del 150\u00b0 anniversario della morte di Ippolito Nievo, Padova",
        "periodo": "dal 19-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \u201cNievo, gli esili d'un italiano\u201d, in seno al Colloquio internazionale \u201cTerra aliena. L\u2019esilio degli intellettuali europei\u201d, Padova-Venezia",
        "periodo": "dal 31-05-2012 al 02-06-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201c\u00abRossini \u00e8 il Manzoni della musica\u00bb: Nievo giornalista teatrale\u201d, in seno al panel \"Libretti e librettisti italiani\", de \u201cLa letteratura degli Italiani. 4. Gli scrittori e la scena\u201d, XVI Congresso dell'ADI, Sassari-Alghero",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201c\u00abMal s\u2019insegna l\u2019abbicc\u00ec ad uno che ha fame\u00bb: il mondo rurale in Nievo\u201d, nella sessione \u201cThe lost rural Italy\u201d della NeMLA (Northeast Modern Language Association) Convention, Boston, Massachussets (USA).",
        "periodo": "dal 23-03-2013 al 23-03-2013"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201c\u2018Crossing genre\u2019: questioni di confine nell\u2019edizione degli scritti giornalistici\u201d, nella sessione \u201cNievo: stato dei lavori in corso e prospettive della ricerca\u201d (di cui \u00e8 co-proponente) de \u201cI cantieri dell\u2019italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo\u201d, XVII Congresso Nazionale dell\u2019Associazione degli Italianisti italiani (ADI), Roma",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, come membro del comitato scientifico, insieme a Gianfelice Peron, Giosu\u00e8 Lachin, Francesca Gambino e Alvaro Barbieri, del convegno \u201cAttila in Italia. Dalla letteratura franco-veneta a Verdi (e oltre)\u201d, organizzato dal Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari e dall'Accademia Galileiana di Scienze Lettere ed Arti di Padova.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cL\u2019Attila flagellum dei tra chevalerie e Controriforma\u201d, in seno al convegno \u201cAttila in Italia. Dalla letteratura franco-veneta a Verdi (e oltre)\u201d, organizzato dal Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari e dall'Accademia Galileiana di Scienze Lettere ed Arti di Padova.",
        "periodo": "dal 30-05-2014 al 30-05-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cUno, nessuno e i Mille. Per una casistica risorgimentale dell\u2019autorialit\u00e0 complessa\u201d, in seno a \u201cL\u2019autorialit\u00e0 plurima. Scritture collettive, testi a pi\u00f9 mani, opere a firma multipla\u201d, XLII Convegno Interuniversitario di Bressanone/Brixen.",
        "periodo": "dal 10-07-2014 al 13-07-2014"
      },
      {
        "content": "Intervento dal titolo \u201cDisincanto e palingenesi: intersezioni narrative e stilistiche tra cinema e letteratura in Sorrentino\u201d, nella sessione \u201cCinema e letteratura/2: registi-scrittori e scrittori-registi\u201d (di cui \u00e8 co-proponente e co-coordinatore) de \u201cI cantieri dell\u2019italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo (II)\u201d, XVIII Congresso dell\u2019Adi - Associazione degli Italianisti, Padova.",
        "periodo": "dal 10-09-2014 al 13-09-2014"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201cCitt\u00e0 immaginarie e citt\u00e0 visibili: il mutamento urbano nella narrativa italiana tra Pavese e Calvino\u201d, in seno al convegno \u201cLetteratura e Cinema\u201d \u201cLa scena del moderno: la citt\u00e0 nel cinema e nel romanzo\u201d, organizzato dal Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari di Padova.",
        "periodo": "dal 11-11-2014 al 12-11-2014"
      },
      {
        "content": "'Invited speaker' con la relazione (in inglese) dal titolo \u201cL\u2019Oriente dei cantari\u201d in \u201cArabesque. Islam in Early-Modern Italy\u201d, workshop dell\u2019University of Connecticut, a Storrs (CT, USA)",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cL\u2019ambiguit\u00e0 dell\u2019artificio: Sorrentino tra cinema e letteratura\u201d, nel panel \u201c\u00abButtami gi\u00f9 qualche idea!\u00bb Scrivere sul Set (o l\u00ec vicino)\u201d, nell\u2019ambito della NeMLA Conference di Toronto (Ontario, Canada)",
        "periodo": "dal 30-04-2015 al 03-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione \u201c\u00abCi\u00f2 che \u00e8 stato scritto deve poter essere detto\u00bb: parola e scrittura in Truffaut\u201d, in seno alle giornate di studio \u201cFran\u00e7ois Truffaut trent\u2019anni dopo: la letteratura al cinema\u201d, promosse dal Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 28-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come membro del comitato scientifico, insieme a Anna Bettoni, Adone Brandalise, Denis Brotto e Giorgio Tinazzi, delle giornate di studio \u201cFran\u00e7ois Truffaut trent\u2019anni dopo: la letteratura al cinema\u201d, promosse dal Dipartimento di Studi Linguistici e Letterari dell\u2019Universit\u00e0 di Padova.",
        "periodo": "dal 28-05-2015 al 29-05-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Nievo, o dell'allusione\", in seno a \"Latenza. Preterizioni, reticenze e silenzi del testo\", XLIII Convegno Interuniversitario di Bressanone",
        "periodo": "dal 09-07-2015 al 12-07-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione dal titolo \"Verit\u00e0 e persuasione: Da Pozzo e lo stile di Luigi Russo\", in seno alla Giornata di studio \"Per Giovanni Da Pozzo\", organizzata dal DiSLL di Padova.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione come membro del comitato scientifico, insieme ad Anna Bettoni, Adone Brandalise, Denis Brotto e Giorgio Tinazzi, del convegno di Cinema e Letteratura \u201cGeorges Simenon. La letteratura al cinema\u201d, promosso dal Dipartimento di Studi Linguistici e letterari dell\u2019Universit\u00e0 di Padova",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 27-05-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento \u201cNon solo adattamenti: la letteratura italiana e il cinema di inizio millennio\u201d, nell\u2019ambito del panel \u201cLa letteratura italiana e la settima arte\u201d (di cui \u00e8 co-proponente e co-coordinatore) del XX Congresso ADI, \u201cLa letteratura e le arti\u201d, Napoli, 7-10 settembre 2016.",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Medieval fellow per l\u2019anno accademico 1998-99 presso il Center of Medieval Studies della Fordham University di New York (USA), con nomina in data 28 agosto 1998 e permanenza da gennaio a giugno 1999.",
        "periodo": "dal 19-01-1999 al 20-06-1999"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione all\u2019Unit\u00e0 di ricerca padovana (coordinata dal prof. Furio Brugnolo) del progetto interuniversitario finanziato PRIN 2001 \"TLIoN: repertorio filologico della Tradizione della letteratura italiana on the Net\u201d (responsabile nazionale prof. Claudio Ciociola), per la parte relativa ai cantari trecenteschi",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca di Ateneo (PRAT) dell'Universit\u00e0 di Padova \"Immagini e parole: interferenze tematiche e linguistiche nell'opera di scrittori/registi e registi/scrittori. Repertorio ragionato, classificazione e analisi delle opere di autori di cinema e letteratura nella contemporaneit\u00e0 in Italia e in Europa\", che vede la partecipazione, oltre a docenti dell'ateneo padovano, dei proff. di L-ART/06 Alessandro Bernardi (Firenze) e Stefania Parigi (Roma Tre; il progetto \u00e8 stato finanziato nel bando PRAT 2015 con \u20ac 35.389,00).",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile del Progetto di Ricerca di Ateneo (PRAT) dell'Universit\u00e0 di Padova \"Immagini e parole: interferenze tematiche e linguistiche nell'opera di scrittori/registi e registi/scrittori. Repertorio ragionato, classificazione e analisi delle opere di autori di cinema e letteratura nella contemporaneit\u00e0 in Italia e in Europa\", presentato nel bando PRAT 2015 e vincitore di un finanziamento di \u20ac 35.389,00.",
        "periodo": "dal 01-02-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}