{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0014585816669945"
        ],
        "titolo": "Cene e conviti nel Decameron",
        "ISSN": [
          "2168-989X"
        ],
        "journal": "FORUM ITALICUM",
        "csp": "ISSN: 2168-989X, doi: 10.1177/0014585816669945",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallo C (2016). Cene e conviti nel Decameron. FORUM ITALICUM, ISSN:",
        "2168-989X, doi: 10.1177/0014585816669945"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17265/1539-8080/2016.01.008"
        ],
        "titolo": "Cultural Crossovers in the Sicily of Vincenzo Consolo",
        "ISSN": [
          "1539-8080"
        ],
        "journal": "US-CHINA FOREIGN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 14, ISSN: 1539-8080, doi: 10.17265/1539-8080/2016.01.008",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallo C (2016). Cultural Crossovers in the Sicily of Vincenzo Consolo.",
        "US-CHINA FOREIGN LANGUAGE, vol. 14, ISSN: 1539-8080, doi:",
        "10.17265/1539-8080/2016.01.008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "65-75",
        "titolo": "I Racconti di Giani Stuparich come short story cycle modernista",
        "ISBN": [
          "978-88-99541-06-4"
        ],
        "csp": "AVELLINO:Sinestesie, ISBN: 978-88-99541-06-4",
        "opera": "(a cura di): Santi Mara, Toracca Tiziano, Il racconto modernista in Italia. Teoria e Prassi. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallo C (2016). I Racconti di Giani Stuparich come short story cycle",
        "modernista. In: (a cura di): Santi Mara, Toracca Tiziano, Il racconto",
        "modernista in Italia. Teoria e Prassi. p. 65-75, AVELLINO:Sinestesie, ISBN:",
        "978-88-99541-06-4"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-50",
        "titolo": "Moda e vestiti nelle favole di Straparola",
        "ISBN": [
          "9788876675768"
        ],
        "csp": "firenze:Franco Cesati Editore, ISBN: 9788876675768",
        "opera": "(a cura di): Reichardt, D - D'Angelo, C, Moda made in Italy. Il linguaggio della moda e del costume italiano. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallo C (2016). Moda e vestiti nelle favole di Straparola. In: (a cura di):",
        "Reichardt, D - D'Angelo, C, Moda made in Italy. Il linguaggio della moda e",
        "del costume italiano. p. 41-50, firenze:Franco Cesati Editore, ISBN:",
        "9788876675768"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "BIBLIOTECA DELLA RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA",
        "titolo": "Flora, la \"dalmata italiana\" di Maria Rosaria Dominis",
        "ISBN": [
          "9788862277778"
        ],
        "ISSN": [
          "1828-8731"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862277778, ISSN: 1828-8731, Trieste, 27-28 febbraio 2015",
        "opera": "(a cura di): Giorgio Baroni, Cristina Benussi, Letteratura dalmata italiana",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2016). Flora, la \"dalmata italiana\" di Maria Rosaria Dominis. In: (a",
        "cura di): Giorgio Baroni, Cristina Benussi, Letteratura dalmata italiana.",
        "BIBLIOTECA DELLA RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, PISA -",
        "ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862277778, ISSN: 1828-8731,",
        "Trieste, 27-28 febbraio 2015"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Relaigh:Aonia edizioni",
        "titolo": "Il Decameron fra presente e passato",
        "ISBN": [
          "9781326649821"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781326649821, Copenaghen, 13 ottobre 2013",
        "opera": "(a cura di): Capasso D, Nella moltitudine delle cose",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2016). Il Decameron fra presente e passato. In: (a cura di):",
        "Capasso D, Nella moltitudine delle cose. Relaigh:Aonia edizioni, ISBN:",
        "9781326649821, Copenaghen, 13 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Adi editore",
        "titolo": "La Grande Guerra, esperienza modernista per Giani Stuparich",
        "ISBN": [
          "9788846746504"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846746504, Padova, 10-13 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Guido Baldassarri, Valeria di Iasio, Giovanni Ferroni, Ester Pietrobon, I cantieri dell'italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2016). La Grande Guerra, esperienza modernista per Giani",
        "Stuparich. In: (a cura di): Guido Baldassarri, Valeria di Iasio, Giovanni",
        "Ferroni, Ester Pietrobon, I cantieri dell'italianistica. Ricerca, didattica e",
        "organizzazione agli inizi del XXI secolo. Roma:Adi editore, ISBN:",
        "9788846746504, Padova, 10-13 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Banja Luka:University of Banja Luka",
        "titolo": "La grande guerra nella narrativa di Giani Stuparich",
        "ISBN": [
          "978-99955-58-28-4"
        ],
        "csp": "Faculty of Philology, ISBN: 978-99955-58-28-4, University of Banja Luka, 13-14 ottobre 2014",
        "opera": "First World War: reflection in literature, language and culture",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2016). La grande guerra nella narrativa di Giani Stuparich. In: First",
        "World War: reflection in literature, language and culture. Banja",
        "Luka:University of Banja Luka, Faculty of Philology, ISBN:",
        "978-99955-58-28-4, University of Banja Luka, 13-14 ottobre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "New York:Bordighera Press",
        "titolo": "Il Mediterraneo orientale tra identit\u00e0 e alterit\u00e0 nella contemporanea letteratura dell'esodo istriano",
        "ISBN": [
          "978-1599541006"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-1599541006",
        "opera": "(a cura di): Vitti A., Tamburri A., Mare nostrum: prospettive di un dialogo tra alterit\u00e0 e mediterraneit\u00e0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallo C (2015). Il Mediterraneo orientale tra identit\u00e0 e alterit\u00e0 nella",
        "contemporanea letteratura dell'esodo istriano. In: (a cura di): Vitti A.,",
        "Tamburri A., Mare nostrum: prospettive di un dialogo tra alterit\u00e0 e",
        "mediterraneit\u00e0. New York:Bordighera Press, ISBN: 978-1599541006"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Dante nella poetica del verismo",
        "ISBN": [
          "9788846743657"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846743657, Roma, 10-13 giugno 2014",
        "opera": "(a cura di): Merola Nicola, Verbaro Caterina, La funzione Dante e i paradigmi della modernit\u00e0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2015). Dante nella poetica del verismo. In: (a cura di): Merola",
        "Nicola, Verbaro Caterina, La funzione Dante e i paradigmi della modernit\u00e0.",
        "PISA:ETS, ISBN: 9788846743657, Roma, 10-13 giugno 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "327-338",
        "titolo": "Le donne ne Le Piacevoli notti di Straparola",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-607-6"
        ],
        "ISSN": [
          "1591-7630"
        ],
        "csp": "Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-607-6, ISSN: 1591-7630, Torino, 12-14 dicembre 2013",
        "opera": "\"Umana cosa \u00e8 aver compassione degli afflitti...\". Raccontare, consolare, curare nella narrativa europea da Boccaccio al Seicento. LEVIA GRAVIA, vol. XV-XVI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2015). Le donne ne Le Piacevoli notti di Straparola. In: \"Umana",
        "cosa \u00e8 aver compassione degli afflitti...\". Raccontare, consolare, curare",
        "nella narrativa europea da Boccaccio al Seicento. LEVIA GRAVIA, vol.",
        "XV-XVI, p. 327-338, Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-607-6, ISSN: 1591-7630, Torino, 12-14 dicembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma -- ITA:Universitalia Editrice S.r.l.",
        "titolo": "Citt\u00e0 e \"ruine\" di citt\u00e0: Retablo di Vincenzo Consolo",
        "ISBN": [
          "978-88-6507-8389"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-6507-8389, Roma Universit\u00e0 Tor Vergata, 5-7 giugno 2014",
        "opera": "(a cura di): Ylenia Carola, Alessia Di Palma, Marta Donolo, Filippo Kulberg Taub, Barbara Minczewa, Michele Pigliucci , La Citt\u00e0",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2015). Citt\u00e0 e \"ruine\" di citt\u00e0: Retablo di Vincenzo Consolo. In: (a",
        "cura di): Ylenia Carola, Alessia Di Palma, Marta Donolo, Filippo Kulberg",
        "Taub, Barbara Minczewa, Michele Pigliucci , La Citt\u00e0. Roma --",
        "ITA:Universitalia Editrice S.r.l., ISBN: 978-88-6507-8389, Roma Universit\u00e0",
        "Tor Vergata, 5-7 giugno 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Giani Stuparich",
        "ISBN": [
          "9788854879416"
        ],
        "journal": "Racconti",
        "csp": "ISBN: 9788854879416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gallo C (2015). Giani Stuparich. Racconti. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854879416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0014585814542929"
        ],
        "titolo": "Il Risorgimento demitizzato di Giuseppe Butt\u00e0",
        "ISSN": [
          "0014-5858"
        ],
        "journal": "FORUM ITALICUM",
        "csp": "vol. 48, p. 536-550, ISSN: 0014-5858, doi: 10.1177/0014585814542929",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallo C (2014). Il Risorgimento demitizzato di Giuseppe Butt\u00e0. FORUM",
        "ITALICUM, vol. 48, p. 536-550, ISSN: 0014-5858, doi:",
        "10.1177/0014585814542929"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Nostri simili di Pier Antonio Quarantotti Gambini fra influssi sveviani e originalit\u00e0 creativa. LE FORME E LA STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 113-130, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallo C (2014). I Nostri simili di Pier Antonio Quarantotti Gambini fra influssi",
        "sveviani e originalit\u00e0 creativa. LE FORME E LA STORIA, vol. VII, p.",
        "113-130, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Nuova Cultura Ed.",
        "titolo": "Il \"non credo\" di Dario Voloskan: dall' esodo istriano un mondo senza confini",
        "ISBN": [
          "9788868123314"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868123314, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, 5-6 giugno 2013",
        "opera": "(a cura di): Gimbo A, Paolicelli M C, Ricci A, Viaggi, Itinerari, Flussi umani. Il Mondo attraverso narrazioni, rappresentazioni e popoli.",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2014). Il \"non credo\" di Dario Voloskan: dall' esodo istriano un",
        "mondo senza confini. In: (a cura di): Gimbo A, Paolicelli M C, Ricci A,",
        "Viaggi, Itinerari, Flussi umani. Il Mondo attraverso narrazioni,",
        "rappresentazioni e popoli.. ROMA:Nuova Cultura Ed., ISBN:",
        "9788868123314, Universit\u00e0 di Roma Tor Vergata, 5-6 giugno 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:ADI - Associazione degli italianisti italiani",
        "titolo": "Oltre il canone: Pier Antonio Quarantotti Gambini e il Modernismo",
        "ISBN": [
          "9788890790546"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890790546, Roma, 18-21 settembre 2013",
        "opera": "(a cura di): Alfonzetti B., Baldassarri G., Tomasi F., I cantieri dell'italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2014). Oltre il canone: Pier Antonio Quarantotti Gambini e il",
        "Modernismo. In: (a cura di): Alfonzetti B., Baldassarri G., Tomasi F., I",
        "cantieri dell'italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del",
        "XXI secolo. Roma:ADI - Associazione degli italianisti italiani, ISBN:",
        "9788890790546, Roma, 18-21 settembre 2013"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "PISA:ETS",
        "titolo": "Verso Pirandello: il dibattito sull' umorismo nella Sicilia di secondo Ottocento",
        "ISBN": [
          "978-884673945-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-884673945-2, Messina, 13-16 giugno 2012",
        "opera": "(a cura di): Dario Tomasello; Marina Paino, Sublime ed antisublime nella modernit\u00e0",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALLO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALLO C (2014). Verso Pirandello: il dibattito sull' umorismo nella Sicilia di",
        "secondo Ottocento. In: (a cura di): Dario Tomasello; Marina Paino, Sublime",
        "ed antisublime nella modernit\u00e0. PISA:ETS, ISBN: 978-884673945-2,",
        "Messina, 13-16 giugno 2012"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "298-303",
        "titolo": "Il gatto esule di Piero Tarticchio",
        "ISBN": [
          "9788862276658"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276658",
        "opera": "(a cura di): Baroni Giorgio; Benussi Cristina, L' esodo giuliano - dalmata nella letteratura. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALLO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALLO C (2014). Il gatto esule di Piero Tarticchio. In: (a cura di): Baroni",
        "Giorgio; Benussi Cristina, L' esodo giuliano - dalmata nella letteratura. p.",
        "298-303, PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 9788862276658"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:ADI",
        "titolo": "La Rigenerazione di Italo Svevo ovvero Zeno Cosini in un dramma senza teatro",
        "ISBN": [
          "978-88-907905-2-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-907905-2-2",
        "opera": "(a cura di): Baldassarri G., De Iasio V., Pecci P., Pietrobon E., Tomasi F., La Letteratura degli Italiani 4.I letterati e la scena",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALLO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALLO C (2014). La Rigenerazione di Italo Svevo ovvero Zeno Cosini in",
        "un dramma senza teatro. In: (a cura di): Baldassarri G., De Iasio V., Pecci",
        "P., Pietrobon E., Tomasi F., La Letteratura degli Italiani 4.I letterati e la",
        "scena. Roma:ADI, ISBN: 978-88-907905-2-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "513-526",
        "titolo": "\"La Cronaca siciliana di lettere ed arti\", 'archivio' letterario di fine Ottocento",
        "ISBN": [
          "9788846736482"
        ],
        "csp": "PISA:ETS, ISBN: 9788846736482, Napoli, 7-10 giugno 2011",
        "opera": "(a cura di): Borrelli Clara, Candela Elena, Pupino Angelo R., Memoria della modernit\u00e0. Archivi ideali e archivi reali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "GALLO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALLO C (2013). \"La Cronaca siciliana di lettere ed arti\", 'archivio' letterario",
        "di fine Ottocento. In: (a cura di): Borrelli Clara, Candela Elena, Pupino",
        "Angelo R., Memoria della modernit\u00e0. Archivi ideali e archivi reali. p.",
        "513-526, PISA:ETS, ISBN: 9788846736482, Napoli, 7-10 giugno 2011"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalla Sicilia alla Scandinavia: le note di viaggio di Natale Condorelli",
        "ISSN": [
          "1974-0557"
        ],
        "journal": "CARTE DI VIAGGIO",
        "csp": "vol. 2011, 4, p. 77-84, ISSN: 1974-0557",
        "anno": "2012",
        "autori": "GALLO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "GALLO C (2012). Dalla Sicilia alla Scandinavia: le note di viaggio di Natale",
        "Condorelli. CARTE DI VIAGGIO, vol. 2011, 4, p. 77-84, ISSN: 1974-0557"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "249-261",
        "titolo": "La citt\u00e0 di Roma nei romanzi \"bizantini\" di Ugo Fleres",
        "ISBN": [
          "978-884673315-3"
        ],
        "csp": "Pisa:Edizioni ETS , ISBN: 978-884673315-3, Milano, 15-18 giugno 2010",
        "opera": "(a cura di): Barenghi Mario, Langella Giuseppe, Turchetta Gianni, La citt\u00e0 e l'esperienza del moderno. vol. tomo III, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2012). La citt\u00e0 di Roma nei romanzi \"bizantini\" di Ugo Fleres. In: (a",
        "cura di): Barenghi Mario, Langella Giuseppe, Turchetta Gianni, La citt\u00e0 e",
        "l'esperienza del moderno. vol. tomo III, p. 249-261, Pisa:Edizioni ETS ,",
        "ISBN: 978-884673315-3, Milano, 15-18 giugno 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "155-159",
        "titolo": "Giani Stuparich secondo Pier Antonio Quarantotti Gambini",
        "ISBN": [
          "978-88-6227-468-5"
        ],
        "ISSN": [
          "1828-8731"
        ],
        "csp": "PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-468-5, ISSN: 1828-8731, Trieste, 20-21 ottobre 2011",
        "opera": "(a cura di): Baroni Giorgio, Benussi Cristina, Giani Stuparich tra ritorno e ricordo. BIBLIOTECA DELLA RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2012). Giani Stuparich secondo Pier Antonio Quarantotti Gambini.",
        "In: (a cura di): Baroni Giorgio, Benussi Cristina, Giani Stuparich tra ritorno e",
        "ricordo. BIBLIOTECA DELLA RIVISTA DI LETTERATURA ITALIANA, p.",
        "155-159, PISA - ROMA:Fabrizio Serra Editore, ISBN: 978-88-6227-468-5,",
        "ISSN: 1828-8731, Trieste, 20-21 ottobre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Genova:DIRAS (DIRAAS)",
        "titolo": "Fra le 'rotte' del Decameron: le novelle 'siciliane'",
        "ISBN": [
          "978-88-906601-1-5"
        ],
        "csp": "Universit\u00e0 degli Studi di Genova, ISBN: 978-88-906601-1-5, Genova, 15-18 settembre 2010",
        "opera": "(a cura di): Alberto Beniscelli, Quinto Marini, Luigi Surdich, La letteratura degli Italiani. Rotte confini passaggi",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2012). Fra le 'rotte' del Decameron: le novelle 'siciliane'. In: (a cura",
        "di): Alberto Beniscelli, Quinto Marini, Luigi Surdich, La letteratura degli",
        "Italiani. Rotte confini passaggi. Genova:DIRAS (DIRAAS), Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Genova, ISBN: 978-88-906601-1-5, Genova, 15-18 settembre 2010"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "1545-1555",
        "titolo": "Il mito dell'italianit\u00e0 in uno scrittore di confine, Pier Antonio Quarantotti Gambini",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-383-9"
        ],
        "csp": "ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-383-9, Torino, 14-17 settembre 2011",
        "opera": "(a cura di): Clara Allasia, Mariarosa Masoero, Laura Nay, La letteratura degli Italiani 3. Gli Italiani della letteratura. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2012). Il mito dell'italianit\u00e0 in uno scrittore di confine, Pier Antonio",
        "Quarantotti Gambini. In: (a cura di): Clara Allasia, Mariarosa Masoero,",
        "Laura Nay, La letteratura degli Italiani 3. Gli Italiani della letteratura. p.",
        "1545-1555, ALESSANDRIA:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-383-9,",
        "Torino, 14-17 settembre 2011"
      ],
      "anno": "2012"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.17265/1539-8080/2016.01.008"
        ],
        "titolo": "Cultural Crossovers in the Sicily of Vincenzo Consolo",
        "ISSN": [
          "1539-8080"
        ],
        "journal": "US-CHINA FOREIGN LANGUAGE",
        "csp": "vol. 14, ISSN: 1539-8080, doi: 10.17265/1539-8080/2016.01.008",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallo C (2016). Cultural Crossovers in the Sicily of Vincenzo Consolo.",
        "US-CHINA FOREIGN LANGUAGE, vol. 14, ISSN: 1539-8080, doi:",
        "10.17265/1539-8080/2016.01.008"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0014585816669945"
        ],
        "titolo": "Cene e conviti nel Decameron",
        "ISSN": [
          "2168-989X"
        ],
        "journal": "FORUM ITALICUM",
        "csp": "ISSN: 2168-989X, doi: 10.1177/0014585816669945",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallo C (2016). Cene e conviti nel Decameron. FORUM ITALICUM, ISSN:",
        "2168-989X, doi: 10.1177/0014585816669945"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:Adi editore",
        "titolo": "La Grande Guerra, esperienza modernista per Giani Stuparich",
        "ISBN": [
          "9788846746504"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788846746504, Padova, 10-13 settembre 2014",
        "opera": "(a cura di): Guido Baldassarri, Valeria di Iasio, Giovanni Ferroni, Ester Pietrobon, I cantieri dell'italianistica. Ricerca, didattica e organizzazione agli inizi del XXI secolo",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2016). La Grande Guerra, esperienza modernista per Giani",
        "Stuparich. In: (a cura di): Guido Baldassarri, Valeria di Iasio, Giovanni",
        "Ferroni, Ester Pietrobon, I cantieri dell'italianistica. Ricerca, didattica e",
        "organizzazione agli inizi del XXI secolo. Roma:Adi editore, ISBN:",
        "9788846746504, Padova, 10-13 settembre 2014"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Relaigh:Aonia edizioni",
        "titolo": "Il Decameron fra presente e passato",
        "ISBN": [
          "9781326649821"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781326649821, Copenaghen, 13 ottobre 2013",
        "opera": "(a cura di): Capasso D, Nella moltitudine delle cose",
        "anno": "2016",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2016). Il Decameron fra presente e passato. In: (a cura di):",
        "Capasso D, Nella moltitudine delle cose. Relaigh:Aonia edizioni, ISBN:",
        "9781326649821, Copenaghen, 13 ottobre 2013"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "327-338",
        "titolo": "Le donne ne Le Piacevoli notti di Straparola",
        "ISBN": [
          "978-88-6274-607-6"
        ],
        "ISSN": [
          "1591-7630"
        ],
        "csp": "Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN: 978-88-6274-607-6, ISSN: 1591-7630, Torino, 12-14 dicembre 2013",
        "opera": "\"Umana cosa \u00e8 aver compassione degli afflitti...\". Raccontare, consolare, curare nella narrativa europea da Boccaccio al Seicento. LEVIA GRAVIA, vol. XV-XVI, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Gallo C (2015). Le donne ne Le Piacevoli notti di Straparola. In: \"Umana",
        "cosa \u00e8 aver compassione degli afflitti...\". Raccontare, consolare, curare",
        "nella narrativa europea da Boccaccio al Seicento. LEVIA GRAVIA, vol.",
        "XV-XVI, p. 327-338, Alessandria:Edizioni dell'Orso, ISBN:",
        "978-88-6274-607-6, ISSN: 1591-7630, Torino, 12-14 dicembre 2013"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Edizione critica di testi/di scavo",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne",
        "titolo": "Giani Stuparich",
        "ISBN": [
          "9788854879416"
        ],
        "journal": "Racconti",
        "csp": "ISBN: 9788854879416",
        "anno": "2015",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Edizione critica di testi/di scavo",
        "Gallo C (2015). Giani Stuparich. Racconti. ROMA:Aracne, ISBN:",
        "9788854879416"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I Nostri simili di Pier Antonio Quarantotti Gambini fra influssi sveviani e originalit\u00e0 creativa. LE FORME E LA STORIA, vol",
        "ISSN": [
          "1121-2276"
        ],
        "journal": "VII",
        "csp": "p. 113-130, ISSN: 1121-2276",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallo C (2014). I Nostri simili di Pier Antonio Quarantotti Gambini fra influssi",
        "sveviani e originalit\u00e0 creativa. LE FORME E LA STORIA, vol. VII, p.",
        "113-130, ISSN: 1121-2276"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1177/0014585814542929"
        ],
        "titolo": "Il Risorgimento demitizzato di Giuseppe Butt\u00e0",
        "ISSN": [
          "0014-5858"
        ],
        "journal": "FORUM ITALICUM",
        "csp": "vol. 48, p. 536-550, ISSN: 0014-5858, doi: 10.1177/0014585814542929",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallo C (2014). Il Risorgimento demitizzato di Giuseppe Butt\u00e0. FORUM",
        "ITALICUM, vol. 48, p. 536-550, ISSN: 0014-5858, doi:",
        "10.1177/0014585814542929"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:ADI",
        "titolo": "La Rigenerazione di Italo Svevo ovvero Zeno Cosini in un dramma senza teatro",
        "ISBN": [
          "978-88-907905-2-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-907905-2-2",
        "opera": "(a cura di): Baldassarri G., De Iasio V., Pecci P., Pietrobon E., Tomasi F., La Letteratura degli Italiani 4.I letterati e la scena",
        "anno": "2014",
        "autori": "GALLO C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "GALLO C (2014). La Rigenerazione di Italo Svevo ovvero Zeno Cosini in",
        "un dramma senza teatro. In: (a cura di): Baldassarri G., De Iasio V., Pecci",
        "P., Pietrobon E., Tomasi F., La Letteratura degli Italiani 4.I letterati e la",
        "scena. Roma:ADI, ISBN: 978-88-907905-2-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beatrice fra realt\u00e0 e idealit\u00e0 nel dibattito culturale siciliano del periodo 1875-95",
        "ISSN": [
          "0037-458X"
        ],
        "journal": "SICULORUM GYMNASIUM",
        "csp": "p. 375-400, ISSN: 0037-458X",
        "anno": "2004",
        "autori": "Gallo C"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Gallo C (2004). Beatrice fra realt\u00e0 e idealit\u00e0 nel dibattito culturale siciliano",
        "del periodo 1875-95. SICULORUM GYMNASIUM, p. 375-400, ISSN:",
        "0037-458X"
      ],
      "anno": "2004"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "10/F1",
    "progr": "3947",
    "nome": "GALLO Cinzia",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Pubblicazione della seguente recensione: Alberto Alberti (a cura di). \"Conoscete quest'uomo\", atti del Convegno internazionale di studi, Bra, Centro Culturale Polifunzionale Giovanni Arpino, 4 giugno 2011, in \"Forum Italicum\", vol. 47, n.3, pp.698-700.",
        "periodo": "dal 30-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione della seguente recensione: Giuseppe De Marco, \"Qui la meta \u00e8 partire\". Scritture di viaggio e sguardi di lontano nel Novecento italiano. Venezia, Marsilio, 2012, pp.160, in \"Annali d' Italianistica\", vol. 32 (2014), pp.672-674.",
        "periodo": "dal 30-11-2014 al 30-11-2014"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di seminari di Letteratura italiana presso l'Universit\u00e0 eCampus.",
        "periodo": "dal 29-10-2015 al 09-03-2016"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di un seminario su Patmos di Pasolini, presso il Dipartimento di Scienze Umanistiche dell'Universit\u00e0 di Catania.",
        "periodo": "dal 11-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Pubblicazione della seguente recensione: Marco Bellardi, Uno smisurato equilibrio. La narrativa sperimentale di Giuseppe Pontiggia. Firenze, Franco Cesati editore, 2014, p.198, in \"Annali d'italianistica\", 34 (2016), pp.606-608.",
        "periodo": "dal 30-10-2016 al 30-10-2016"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale della Societ\u00e0 Italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria (MOD). Universit\u00e0 di Milano. Titolo della relazione: \"La citt\u00e0 di Roma nei romanzi 'bizantini' di Ugo Fleres\".",
        "periodo": "dal 15-06-2010 al 18-06-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Congresso nazionale dell'Associazione degli Italianisti italiani (ADI). Universit\u00e0 di Genova. Titolo della relazione: \"Fra le 'rotte' del Decameron: le novelle 'siciliane'\".",
        "periodo": "dal 15-09-2010 al 18-09-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Seminario Internazionale \"Scandinavian Gran Tour. Il lontano Nord visto dal Sud dell'Europa\". Universit\u00e0 di Bergen. Titolo della relazione: \"Dalla Sicilia alla Scandinavia: le note di viaggio di Natale Condorelli\".",
        "periodo": "dal 19-11-2010 al 20-11-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"From the Unity of Italians to the Unity of Italics: the languages of Italicity around the world\". Philadelphia, University of Pennsylvania. Titolo della relazione: \"Palomar di Italo Calvino e le sue influenze sui media: il caso Alias\".",
        "periodo": "dal 15-04-2011 al 16-04-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al XIII Convegno Internazionale della Societ\u00e0 Italiana per lo studio della Modernit\u00e0 letteraria (MOD). Universit\u00e0 di Napoli. Titolo della relazione: \"La 'Cronaca siciliana di lettere ed arti', archivio letterario di secondo Ottocento\".",
        "periodo": "dal 07-06-2011 al 10-06-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al XV Congresso Nazionale dell'Associazione degli Italianisti Italiani (ADI). Universit\u00e0 di Torino. Titolo della relazione: \"Il mito dell'italianit\u00e0 in uno scrittore di confine, Pier Antonio Quarantotti Gambini\".",
        "periodo": "dal 14-09-2011 al 17-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"Giani Stuparich tra ritorno e ricordo\". Trieste. Titolo della relazione: \"Giani Stuparich secondo Pier Antonio Quarantotti Gambini\".",
        "periodo": "dal 20-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"Italo Svevo and his legacy\", Oxford, ST. Hugh's College. Titolo della relazione: \"I Nostri Simili di Pier Antonio Quarantotti Gambini fra influssi sveviani e originalit\u00e0 creativa\".",
        "periodo": "dal 16-12-2011 al 17-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al XIV Convegno Internazionale dell'Associazione italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria (MOD). Universit\u00e0 di Messina. Titolo della relazione: \"Verso Pirandello: il dibattito sull'umorismo nella Sicilia di secondo Ottocento\".",
        "periodo": "dal 13-06-2012 al 16-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al XVI Congresso nazionale dell'Associazione degli Italianisti Italiani (ADI). Sassari - Alghero. Titolo della relazione: \"La Rigenerazione di Italo Svevo, ovvero Zeno Cosini in un dramma senza teatro\".",
        "periodo": "dal 19-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"L'esodo giuliano-dalmata nella letteratura\". Trieste. Titolo della relazione: \"Il gatto esule di Piero Tarticchio\".",
        "periodo": "dal 28-02-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, all'AATI Annual Conference . Universit\u00e0 di Strasburgo. Titolo della relazione: \"Una demitizzazione dell'epopea garibaldina: Edoardo e Rosolina di Giuseppe Butt\u00e0\".",
        "periodo": "dal 30-05-2013 al 04-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Seminario Interdisciplinare \"Viaggi, Itinerari, Flussi umani\". Universit\u00e0 Tor Vergata Roma. Titolo della relazione: \"Il 'Non credo' di Dario Voloskan: dall'esodo istriano un mondo senza confini\".",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 06-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Modernit\u00e0 letteraria (MOD). Universit\u00e0 di Sassari-Alghero. Titolo della relazione: \"Il topos della donna fatale nella narrativa di Ferdinando Di Giorgi\".",
        "periodo": "dal 12-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"The short story and short story collection in the modernist period: between theory and practice\". Accademia Belgica, Roma. Titolo della relazione: \"I Racconti di Giani Stuparich come short story cycle modernista\".",
        "periodo": "dal 12-09-2013 al 14-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al XVII Congresso Nazionale dell'Associazione degli Italianisti Italiani (ADI) Universit\u00e0 di Roma. Titolo della relazione: \"Oltre il canone: Pier Antonio Quarantotti Gambini e il modernismo\".",
        "periodo": "dal 18-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"Nella moltitudine delle cose\". Universit\u00e0 di Copenaghen. Titolo della relazione: \"Il Decameron fra presente e passato\".",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 04-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno internazionale \"Florence: a city of many appetites\", Florence: University of the Arts. Titolo della relazione: \"Dall'appetito di Machiavelli al Principe di Maurizio Viroli\".",
        "periodo": "dal 08-11-2013 al 09-11-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"Mediterraneit\u00e0 e Alterit\u00e0 mediterranee\". Erice. Titolo della relazione: \"Il Mediterraneo orientale nella contemporanea letteratura dell'esodo istriano\".",
        "periodo": "dal 21-05-2014 al 25-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, all' Annual Convention 2014 of American Association for Italian Studies. Universit\u00e0 di Zurigo. Partecipazione alla Roundtable \"Ethnic and Ethnicized Conflict in Narrative from South Tyrol\".",
        "periodo": "dal 23-05-2014 al 25-05-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al VI Seminario Interdisciplinare \"La Citt\u00e0\". Universit\u00e0 Tor Vergata. Roma. Titolo della relazione: \"Citt\u00e0 e 'ruine' di citt\u00e0: Retablo di Vincenzo Consolo\".",
        "periodo": "dal 05-06-2014 al 07-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale della Societ\u00e0 Italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria (MOD). \"La funzione Dante e i paradigmi della modernit\u00e0\". Roma. Lumsa. Titolo della relazione: \"Dante nella poetica del Verismo\".",
        "periodo": "dal 10-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al XXI Congresso dell'Associazione Internazionale dei Professori di Italiano (AIPI). Universit\u00e0 di Bari. Titolo della relazione: \"Moda e vestiti nelle favole di Straparola\".",
        "periodo": "dal 27-08-2014 al 30-08-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, all' International Conference \"First World War: Reflection in Literature, Language and Culture\". Universit\u00e0 di Banja Luka. Titolo della relazione: \"La Grande Guerra nella narrativa di Giani Stuparich\".",
        "periodo": "dal 13-10-2014 al 14-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"Le poetiche del riso. Ironia, Comicit\u00e0, Umorismo e Grottesco nella letteratura e drammaturgia italiana del primo Novecento\". Universit\u00e0 di Praga. Titolo della relazione: \"Il 'buon umorismo' di Achille Campanile\".",
        "periodo": "dal 22-10-2014 al 24-10-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"Letteratura dalmata italiana\". Trieste. Titolo della relazione: \"Flora, la 'dalmata italiana' di Maria Rosaria Dominis\".",
        "periodo": "dal 27-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"The Mediterranean as seen by Insiders and Outsiders\". Mediterranean Centre for Intercultural Studies. Erice. Titolo della relazione: \"bianchi e immobili per sempre\".",
        "periodo": "dal 27-05-2015 al 30-05-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale della Societ\u00e0 Italiana per lo Studio della Modernit\u00e0 letteraria (MOD). Universit\u00e0 di Perugia. Titolo della relazione: \"La Yoknapatawpha di Vincenzo Consolo\".",
        "periodo": "dal 10-06-2015 al 13-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale dell' American Association of Teachers of Italian (AATI). Universit\u00e0 di Siena. Titolo della relazione: \"La Sicilia di Vincenzo Consolo: 'd'antiche migrazioni, d'incroci fruttuosi di culture!'\".",
        "periodo": "dal 22-06-2015 al 26-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Congresso dell'Associazione degli Italianisti Italiani (ADI). Universit\u00e0 di Roma. Titolo della relazione: \"L'olivo e l'olivastro di Vincenzo Consolo tra finzioni e funzioni della letteratura\".",
        "periodo": "dal 09-09-2015 al 12-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, all' International Conference \"The Great Beauty in the Italian Literature\", University of Split. Titolo della relazione: 'Impregnandosi di quell'alta bellezza naturale': l'estetismo de La Conquista di Roma di Matilde Serao\" (Ad invito).",
        "periodo": "dal 21-09-2015 al 22-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al convegno internazionale \"'La parola mi tradiva'. Letteratura e crisi\", Perugia. Titolo della relazione: \"Una narrazione della crisi: Lo Spasimo di Palermo di Vincenzo Consolo\".",
        "periodo": "dal 06-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale \"Bramosia dell'ignoto. Esoterismo, occultismo e fantastico nella letteratura italiana tra fin de si\u00e8cle e avanguardia\". Titolo della relazione: \"Lo 'stupore' dei Miracoli di Bontempelli\". Universit\u00e0 di Praga",
        "periodo": "dal 13-04-2016 al 15-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale dell'AATI (American Association of Teachers of Italian). Universit\u00e0 di Napoli. Titolo della relazione: \"Il tema delle rovine nell'opera di Vincenzo Consolo\".",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 26-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Convegno Internazionale della Societ\u00e0 Italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria (MOD). Universit\u00e0 di Catania. Titolo della relazione: \"Marionette, statue e fantocci nel 'realismo magico' di Bontempelli\".",
        "periodo": "dal 22-06-2016 al 24-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Congresso dell'Associazione Internazionale dei Professori di Italiano (AIPI), Universit\u00e0 di Budapest. Titolo della relazione: \"La citt\u00e0 di Palermo nella narrativa dell'ultimo quindicennio\".",
        "periodo": "dal 31-08-2016 al 03-09-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, come relatrice, al Congresso dell'Associazione degli Italianisti italiani (ADI) \"La letteratura italiana e le arti\". Universit\u00e0 di Napoli. Titolo della relazione: \"I Miracoli di Bontempelli fra narrativa, arte, teatro\".",
        "periodo": "dal 07-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Conferimento di borsa di studio per lo svolgimento di Dottorato di ricerca in Scienze letterarie e linguistiche, presso l'Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-03-1996 al 29-04-1999"
      },
      {
        "content": "Conferimento di borsa di studio post-dottorato in Filologia moderna presso l'Universit\u00e0 degli studi di Catania",
        "periodo": "dal 02-01-2002 al 01-01-2004"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Socia della Societ\u00e0 Italiana per lo studio della modernit\u00e0 letteraria (MOD).",
        "periodo": "dal 01-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia dell'American Association of Teachers of Italian (AATI)",
        "periodo": "dal 01-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia dell'Associazione degli Italianisti nei Balcani (AIBA)",
        "periodo": "dal 01-06-2013 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Socia dell'Associazione Internazionale dei Professori di Italiano (AIPI)",
        "periodo": "dal 01-01-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socia dell'American Association for Italian Studies (AAIS).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Associata all'Associazione degli Italianisti Italiani (ADI).",
        "periodo": "dal 01-06-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Cultura e letteratura in Italia tra il 1789 e il 1848\". Finanziamento MURST, ex art. 66 dal 40% D.P.R. 382/80. Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 01-04-1999 al 30-06-1999"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca \"Letteratura e storia in Italia tra Settecento e Ottocento\" (finanziamento MURST ex art. 65 dal 60% D.P.R. 382/80) (Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 03-07-2000 al 31-10-2000"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con la relazione \"Le donne ne Le piacevoli notti di Giovan Francesco Straparola\", al convegno del Progetto di ricerca \"Italian Novellieri and their Influence in Renaissance and Baroque European Culture: Editions, Translations, Adaptation\". Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 12-12-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione, con la relazione \"Echi straparoliani nei Contes de ma m\u00e8re l'Oye di Charles Perrault\", al convegno del Progetto di ricerca Italian Novellieri and their influence on Renaissance and Baroque European Literature: Editions, Translations, Adaptations. Universit\u00e0 di Torino.",
        "periodo": "dal 13-05-2015 al 15-06-2015"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Componente commissione esami di profitto di Letteratura italiana. Universit\u00e0 Telematica eCampus.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto per il SSD L-FIL-LET /10 (Laboratorio di Didattica della Letteratura Italiana). Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 19-06-2015 al 31-10-2015"
      },
      {
        "content": "Corso di Italiano scritto presso la Struttura Didattica Speciale di Lingue e letterature straniere di Ragusa (Universit\u00e0 di Catania)",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 30-06-2016"
      }
    ]
  }
}