{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14461242.2016.1212316"
        ],
        "titolo": "Clinical self-tracking and monitoring technologies: negotiations in the ICT-mediated patient\u2013provider relationship",
        "ISSN": [
          "1446-1242"
        ],
        "journal": "HEALTH SOCIOLOGY REVIEW",
        "csp": "vol. 2017, p. 38-53, ISSN: 1446-1242, doi: 10.1080/14461242.2016.1212316",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piras Enrico Maria, Miele Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piras Enrico Maria, Miele Francesco (2016). Clinical self-tracking and",
        "monitoring technologies: negotiations in the ICT-mediated patient\u2013provider",
        "relationship. HEALTH SOCIOLOGY REVIEW, vol. 2017, p. 38-53, ISSN:",
        "1446-1242, doi: 10.1080/14461242.2016.1212316"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1447/83853"
        ],
        "titolo": "Gestire il fardello della cura: le reti di sostegno agli anziani fuori dalle istituzioni sanitarie",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "p. 163-178, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/83853",
        "anno": "2016",
        "autori": "Miele Francesco, Piras Enrico Maria, Bruni Attila, Coletta Claudio, Zanutto Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miele Francesco, Piras Enrico Maria, Bruni Attila, Coletta Claudio, Zanutto",
        "Alberto (2016). Gestire il fardello della cura: le reti di sostegno agli anziani",
        "fuori dalle istituzioni sanitarie. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI,",
        "p. 163-178, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/83853"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12828/83016"
        ],
        "titolo": "Apprendere a curarsi, dentro e fuori la scuola. L'autogestione del diabete come pratica sociomateriale",
        "ISSN": [
          "1129-731X"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 7, p. 139-158, ISSN: 1129-731X, doi: 10.12828/83016",
        "anno": "2016",
        "autori": "Miele Francesco, Piras Enrico Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miele Francesco, Piras Enrico Maria (2016). Apprendere a curarsi, dentro e",
        "fuori la scuola. L'autogestione del diabete come pratica sociomateriale.",
        "SCUOLA DEMOCRATICA, vol. 7, p. 139-158, ISSN: 1129-731X, doi:",
        "10.12828/83016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SO2015-001005"
        ],
        "titolo": "Lavoro temporaneo e in/sicurezza lavorativa: un approccio discorsivo",
        "ISSN": [
          "0391-8769"
        ],
        "journal": "STUDI ORGANIZZATIVI",
        "csp": "p. 97-123, ISSN: 0391-8769, doi: 10.3280/SO2015-001005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bell\u00e8 Elisa, Carreri Anna, Miele Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bell\u00e8 Elisa, Carreri Anna, Miele Francesco (2015). Lavoro temporaneo e",
        "in/sicurezza lavorativa: un approccio discorsivo. STUDI ORGANIZZATIVI,",
        "p. 97-123, ISSN: 0391-8769, doi: 10.3280/SO2015-001005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "dx.doi.org/10.1080/13532944.2015.1025729"
        ],
        "titolo": "Beyond (but not too much) the male breadwinner model: a qualitative study about child care and masculinities in contemporary Italy",
        "ISSN": [
          "1353-2944"
        ],
        "journal": "MODERN ITALY",
        "csp": "vol. 20, p. 167-184, ISSN: 1353-2944, doi: dx.doi.org/10.1080/13532944.2015.1025729",
        "anno": "2015",
        "autori": "Della Puppa F., Miele F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Della Puppa F., Miele F. (2015). Beyond (but not too much) the male",
        "breadwinner model: a qualitative study about child care and masculinities in",
        "contemporary Italy. MODERN ITALY, vol. 20, p. 167-184, ISSN:",
        "1353-2944, doi: dx.doi.org/10.1080/13532944.2015.1025729"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "92-109",
        "titolo": "Storie di quotidiana in/sicurezza. Le relazioni pericolose tra i lavori a termine e la tutela della sicurezza e della salute sul lavoro",
        "ISBN": [
          "978-88-917-1119-9"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-917-1119-9",
        "opera": "(a cura di): Costantino Cipolla Maurizio Mazzetti Lamberto Veneri, Sicurezza e salute sul lavoro. Quale cultura e quali prassi?. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bell\u00e8 Elisa, Carreri Anna, Miele Francesco, Murgia Annalisa"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Bell\u00e8 Elisa, Carreri Anna, Miele Francesco, Murgia Annalisa (2015). Storie",
        "di quotidiana in/sicurezza. Le relazioni pericolose tra i lavori a termine e la",
        "tutela della sicurezza e della salute sul lavoro. In: (a cura di): Costantino",
        "Cipolla Maurizio Mazzetti Lamberto Veneri, Sicurezza e salute sul lavoro.",
        "Quale cultura e quali prassi?. p. 92-109, Milano:Franco Angeli, ISBN:",
        "978-88-917-1119-9"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "Roma:STS Italia Publishing",
        "titolo": "Organizzare la cura fuori dai contesti istituzionali: il caso dei pazienti anziani con terapie complesse",
        "csp": "Milano, 12-14 Giugno 2014",
        "opera": "Proceedings of the V STS Italia Conference",
        "anno": "2015",
        "autori": "Francesco Miele, Enrico Maria Piras, Bruni Enrico, Claudio Coletta, Alberto Zanutto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Francesco Miele, Enrico Maria Piras, Bruni Enrico, Claudio Coletta, Alberto",
        "Zanutto (2015). Organizzare la cura fuori dai contesti istituzionali: il caso",
        "dei pazienti anziani con terapie complesse. In: Proceedings of the V STS",
        "Italia Conference. Roma:STS Italia Publishing, Milano, 12-14 Giugno 2014"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "113-114",
        "doi": [
          "10.1145/2750511.2750541"
        ],
        "titolo": "Using a Mobile App to Manage Type 1 Diabetes: The Case of TreC Diabetes",
        "ISBN": [
          "978-1-4503-3492-1"
        ],
        "csp": "ACM, ISBN: 978-1-4503-3492-1, Firenze, May 18, 2015 - May 20, 2015, doi: 10.1145/2750511.2750541",
        "opera": "Proceedings of the 5th International Conference on Digital Health 2015. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Miele Francesco, Eccher Claudio, Piras Enrico Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Miele Francesco, Eccher Claudio, Piras Enrico Maria (2015). Using a",
        "Mobile App to Manage Type 1 Diabetes: The Case of TreC Diabetes. In:",
        "Proceedings of the 5th International Conference on Digital Health 2015. p.",
        "113-114, ACM, ISBN: 978-1-4503-3492-1, Firenze, May 18, 2015 - May 20,",
        "2015, doi: 10.1145/2750511.2750541"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2190/WR.17.2.c"
        ],
        "titolo": "Vulnerability at Work: (un)safety culture in temporary jobs",
        "ISSN": [
          "1938-4998"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF WORKPLACE RIGHTS",
        "csp": "vol. 17, p. 153-174, ISSN: 1938-4998, doi: 10.2190/WR.17.2.c",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bell\u00e8 E., Carreri A., Miele F., Murgia A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bell\u00e8 E., Carreri A., Miele F., Murgia A. (2014). Vulnerability at Work:",
        "(un)safety culture in temporary jobs. JOURNAL OF WORKPLACE",
        "RIGHTS, vol. 17, p. 153-174, ISSN: 1938-4998, doi: 10.2190/WR.17.2.c"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SP2014-003008"
        ],
        "titolo": "Che genere di padri? Maschilit\u00e0 e lavoro di cura tra equit\u00e0 e disugaglianze",
        "ISSN": [
          "1591-2027"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "p. 157-178, ISSN: 1591-2027, doi: 10.3280/SP2014-003008",
        "anno": "2014",
        "autori": "Della Puppa F., Miele F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Della Puppa F., Miele F. (2014). Che genere di padri? Maschilit\u00e0 e lavoro di",
        "cura tra equit\u00e0 e disugaglianze. SOCIOLOGIA E POLITICHE SOCIALI, p.",
        "157-178, ISSN: 1591-2027, doi: 10.3280/SP2014-003008"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "61-76",
        "titolo": "Il tessuto interorganizzativo della sicurezza ai tempi del Testo Unico 81: tra traduzioni fedeli, interpretazioni libere e strategie di elusione",
        "ISBN": [
          "978-88-7484-425-8"
        ],
        "csp": "ROMA:INAIL, ISBN: 978-88-7484-425-8",
        "opera": "(a cura di): M. Catino S. Gherardi A. Murgia E. Bell\u00e8, Questioni di in/sicurezza. Un percorso di ricerca su contratti a termine e incidenti sul lavoro in provincia di Trento. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "F. Miele"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "F. Miele (2014). Il tessuto interorganizzativo della sicurezza ai tempi del",
        "Testo Unico 81: tra traduzioni fedeli, interpretazioni libere e strategie di",
        "elusione. In: (a cura di): M. Catino S. Gherardi A. Murgia E. Bell\u00e8, Questioni",
        "di in/sicurezza. Un percorso di ricerca su contratti a termine e incidenti sul",
        "lavoro in provincia di Trento. p. 61-76, ROMA:INAIL, ISBN:",
        "978-88-7484-425-8"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "238-257",
        "titolo": "Organizations as boundary objects: organizing business between research and the market",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-6655-2"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 978-1-4438-6655-2",
        "opera": "(a cura di): A. Mongili G. Pellegrino, Information Infrastructure(s): boundaries, contexts, ecologies. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Miele F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Miele F. (2014). Organizations as boundary objects: organizing business",
        "between research and the market. In: (a cura di): A. Mongili G. Pellegrino,",
        "Information Infrastructure(s): boundaries, contexts, ecologies. p. 238-257,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "978-1-4438-6655-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-164",
        "titolo": "GPS AND ELDERLY PATIENTS: ORGANIZING A CARE NETWORK",
        "ISBN": [
          "9781633210028"
        ],
        "csp": "Hauppauge NY:Nova Science Publishers, Inc., ISBN: 9781633210028",
        "opera": "F. Sarracino and M. Mikucka. Beyond Money. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Miele, Claudio Coletta, Enrico Maria Piras, Attila Bruni, Alberto Zanutto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Miele, Claudio Coletta, Enrico Maria Piras, Attila Bruni, Alberto",
        "Zanutto (2014). GPS AND ELDERLY PATIENTS: ORGANIZING A CARE",
        "NETWORK. In: F. Sarracino and M. Mikucka. Beyond Money. p. 151-164,",
        "Hauppauge NY:Nova Science Publishers, Inc., ISBN: 9781633210028"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "652-656",
        "doi": [
          "10.3233/978-1-61499-432-9-652"
        ],
        "titolo": "Managing Complex Therapies Outside Hospitals. An Analysis of GPs Practices of how to support Medication at Home",
        "ISBN": [
          "9781614994312"
        ],
        "csp": "Amsterdam:IOS Press, ISBN: 9781614994312, Istanbul, 31/08/2014, doi: 10.3233/978-1-61499-432-9-652",
        "opera": ", e-Health \u2013 For Continuity of Care. Proceedings of Mie 2014. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Piras E.M., Miele F., Bruni A., Coletta C., Zanutto A."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Piras E.M., Miele F., Bruni A., Coletta C., Zanutto A. (2014). Managing",
        "Complex Therapies Outside Hospitals. An Analysis of GPs Practices of how",
        "to support Medication at Home. In: , e-Health \u2013 For Continuity of Care.",
        "Proceedings of Mie 2014. p. 652-656, Amsterdam:IOS Press, ISBN:",
        "9781614994312, Istanbul, 31/08/2014, doi:",
        "10.3233/978-1-61499-432-9-652"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SL2013-130009"
        ],
        "titolo": "Chi \u00e8 in/sicuro sul lavoro? Il difficile intreccio tra lavori temporanei e cultura della sicurezza",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 130, p. 140-153, ISSN: 0392-5048, doi: 10.3280/SL2013-130009",
        "anno": "2013",
        "autori": "E. Bell\u00e8, A. Carreri, F. Miele, A. Murgia"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "E. Bell\u00e8, A. Carreri, F. Miele, A. Murgia (2013). Chi \u00e8 in/sicuro sul lavoro? Il",
        "difficile intreccio tra lavori temporanei e cultura della sicurezza.",
        "SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 130, p. 140-153, ISSN: 0392-5048, doi:",
        "10.3280/SL2013-130009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Quando \u00e8 troppo \u00e8 troppo\": necessit\u00e0 e sovrabbondanze nell'universit\u00e0 italiana in crisi. ",
        "ISSN": [
          "2039-2699"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. n.2, 2013, ISSN: 2039-2699",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Miele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Miele (2013). \"Quando \u00e8 troppo \u00e8 troppo\": necessit\u00e0 e sovrabbondanze",
        "nell'universit\u00e0 italiana in crisi. . SCUOLA DEMOCRATICA, vol. n.2, 2013,",
        "ISSN: 2039-2699"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-204",
        "titolo": "Vivere e rappresentare il rischio: focus group con studenti, genitori, docenti",
        "ISBN": [
          "9788877023483"
        ],
        "csp": "Trento:Provincia Autonoma di Trento-IPRASE, ISBN: 9788877023483",
        "opera": "A. Bazzanella. Indagine esplorativa sulla devianza giovanile in Trentino e il ruolo del gruppo. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Miele F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Miele F. (2013). Vivere e rappresentare il rischio: focus group con studenti,",
        "genitori, docenti. In: A. Bazzanella. Indagine esplorativa sulla devianza",
        "giovanile in Trentino e il ruolo del gruppo. p. 167-204, Trento:Provincia",
        "Autonoma di Trento-IPRASE, ISBN: 9788877023483"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "166-179",
        "titolo": "Banalizzare l\u2019innovazione: uno studio sugli spin-off universitari",
        "ISBN": [
          "9788820421045"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421045",
        "opera": "(a cura di): Michele La Rosa Umberto Pallareti, Lavoro e ricerca sociologica: un confronto fra giovani ricercatori italiani. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Miele F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Miele F. (2013). Banalizzare l\u2019innovazione: uno studio sugli spin-off",
        "universitari. In: (a cura di): Michele La Rosa Umberto Pallareti, Lavoro e",
        "ricerca sociologica: un confronto fra giovani ricercatori italiani. p. 166-179,",
        "Milano:Franco Angeli, ISBN: 9788820421045"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in Atti di convegno",
      "parsed": {
        "precsp": "156-175",
        "titolo": "Maschilit\u00e0 tra pubblico e privato: disuguaglianze di genere nel lavoro di cura e modelli di maschilit\u00e0 a confronto",
        "ISBN": [
          "9788884434302"
        ],
        "csp": "TRENTO:Universit\u00e0 di Trento, ISBN: 9788884434302, TRENTO, 23-24 FEBBRAIO 2012",
        "opera": "Bell\u00e8 E., Poggio B., Selmi G.. Attraverso i confini del genere. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Miele F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in Atti di convegno",
        "Miele F. (2013). Maschilit\u00e0 tra pubblico e privato: disuguaglianze di genere",
        "nel lavoro di cura e modelli di maschilit\u00e0 a confronto. In: Bell\u00e8 E., Poggio B.,",
        "Selmi G.. Attraverso i confini del genere. p. 156-175, TRENTO:Universit\u00e0 di",
        "Trento, ISBN: 9788884434302, TRENTO, 23-24 FEBBRAIO 2012"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cL\u2019istituzionalizzazione di nuove forme organizzative: dalle organizzazioni alle reti d\u2019azione\u201d ",
        "ISSN": [
          "0391-8769"
        ],
        "journal": "STUDI ORGANIZZATIVI",
        "csp": "vol. 2011, p. 103-117, ISSN: 0391-8769",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Miele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Miele (2011). \u201cL\u2019istituzionalizzazione di nuove forme organizzative: dalle",
        "organizzazioni alle reti d\u2019azione\u201d . STUDI ORGANIZZATIVI, vol. 2011, p.",
        "103-117, ISSN: 0391-8769"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ripensare il parco giochi",
        "ISSN": [
          "1973-9141"
        ],
        "journal": "LO SQUADERNO",
        "csp": "vol. 20, p. 51-54, ISSN: 1973-9141",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Miele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Miele (2011). Ripensare il parco giochi. LO SQUADERNO, vol. 20, p.",
        "51-54, ISSN: 1973-9141"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Verona:Le Fate",
        "titolo": "La cura e l'educazione dei bambini in et\u00e0 prescolare nel territorio del Comune di Verona",
        "ISBN": [
          "9788890588204"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890588204",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Miele"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "F. Miele (2011). La cura e l'educazione dei bambini in et\u00e0 prescolare nel",
        "territorio del Comune di Verona. Verona:Le Fate, ISBN: 9788890588204"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1447/83853"
        ],
        "titolo": "Gestire il fardello della cura: le reti di sostegno agli anziani fuori dalle istituzioni sanitarie",
        "ISSN": [
          "0392-2278"
        ],
        "journal": "AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI",
        "csp": "p. 163-178, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/83853",
        "anno": "2016",
        "autori": "Miele Francesco, Piras Enrico Maria, Bruni Attila, Coletta Claudio, Zanutto Alberto"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miele Francesco, Piras Enrico Maria, Bruni Attila, Coletta Claudio, Zanutto",
        "Alberto (2016). Gestire il fardello della cura: le reti di sostegno agli anziani",
        "fuori dalle istituzioni sanitarie. AUTONOMIE LOCALI E SERVIZI SOCIALI,",
        "p. 163-178, ISSN: 0392-2278, doi: 10.1447/83853"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14461242.2016.1212316"
        ],
        "titolo": "Clinical self-tracking and monitoring technologies: negotiations in the ICT-mediated patient\u2013provider relationship",
        "ISSN": [
          "1446-1242"
        ],
        "journal": "HEALTH SOCIOLOGY REVIEW",
        "csp": "vol. 2017, p. 38-53, ISSN: 1446-1242, doi: 10.1080/14461242.2016.1212316",
        "anno": "2016",
        "autori": "Piras Enrico Maria, Miele Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Piras Enrico Maria, Miele Francesco (2016). Clinical self-tracking and",
        "monitoring technologies: negotiations in the ICT-mediated patient\u2013provider",
        "relationship. HEALTH SOCIOLOGY REVIEW, vol. 2017, p. 38-53, ISSN:",
        "1446-1242, doi: 10.1080/14461242.2016.1212316"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12828/83016"
        ],
        "titolo": "Apprendere a curarsi, dentro e fuori la scuola. L'autogestione del diabete come pratica sociomateriale",
        "ISSN": [
          "1129-731X"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. 7, p. 139-158, ISSN: 1129-731X, doi: 10.12828/83016",
        "anno": "2016",
        "autori": "Miele Francesco, Piras Enrico Maria"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Miele Francesco, Piras Enrico Maria (2016). Apprendere a curarsi, dentro e",
        "fuori la scuola. L'autogestione del diabete come pratica sociomateriale.",
        "SCUOLA DEMOCRATICA, vol. 7, p. 139-158, ISSN: 1129-731X, doi:",
        "10.12828/83016"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SO2015-001005"
        ],
        "titolo": "Lavoro temporaneo e in/sicurezza lavorativa: un approccio discorsivo",
        "ISSN": [
          "0391-8769"
        ],
        "journal": "STUDI ORGANIZZATIVI",
        "csp": "p. 97-123, ISSN: 0391-8769, doi: 10.3280/SO2015-001005",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bell\u00e8 Elisa, Carreri Anna, Miele Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bell\u00e8 Elisa, Carreri Anna, Miele Francesco (2015). Lavoro temporaneo e",
        "in/sicurezza lavorativa: un approccio discorsivo. STUDI ORGANIZZATIVI,",
        "p. 97-123, ISSN: 0391-8769, doi: 10.3280/SO2015-001005"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "dx.doi.org/10.1080/13532944.2015.1025729"
        ],
        "titolo": "Beyond (but not too much) the male breadwinner model: a qualitative study about child care and masculinities in contemporary Italy",
        "ISSN": [
          "1353-2944"
        ],
        "journal": "MODERN ITALY",
        "csp": "vol. 20, p. 167-184, ISSN: 1353-2944, doi: dx.doi.org/10.1080/13532944.2015.1025729",
        "anno": "2015",
        "autori": "Della Puppa F., Miele F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Della Puppa F., Miele F. (2015). Beyond (but not too much) the male",
        "breadwinner model: a qualitative study about child care and masculinities in",
        "contemporary Italy. MODERN ITALY, vol. 20, p. 167-184, ISSN:",
        "1353-2944, doi: dx.doi.org/10.1080/13532944.2015.1025729"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2190/WR.17.2.c"
        ],
        "titolo": "Vulnerability at Work: (un)safety culture in temporary jobs",
        "ISSN": [
          "1938-4998"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF WORKPLACE RIGHTS",
        "csp": "vol. 17, p. 153-174, ISSN: 1938-4998, doi: 10.2190/WR.17.2.c",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bell\u00e8 E., Carreri A., Miele F., Murgia A."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bell\u00e8 E., Carreri A., Miele F., Murgia A. (2014). Vulnerability at Work:",
        "(un)safety culture in temporary jobs. JOURNAL OF WORKPLACE",
        "RIGHTS, vol. 17, p. 153-174, ISSN: 1938-4998, doi: 10.2190/WR.17.2.c"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "238-257",
        "titolo": "Organizations as boundary objects: organizing business between research and the market",
        "ISBN": [
          "978-1-4438-6655-2"
        ],
        "csp": "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN: 978-1-4438-6655-2",
        "opera": "(a cura di): A. Mongili G. Pellegrino, Information Infrastructure(s): boundaries, contexts, ecologies. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Miele F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Miele F. (2014). Organizations as boundary objects: organizing business",
        "between research and the market. In: (a cura di): A. Mongili G. Pellegrino,",
        "Information Infrastructure(s): boundaries, contexts, ecologies. p. 238-257,",
        "CAMBRIDGE:CAMBRIDGE SCHOLARS PUBLISHING, ISBN:",
        "978-1-4438-6655-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-164",
        "titolo": "GPS AND ELDERLY PATIENTS: ORGANIZING A CARE NETWORK",
        "ISBN": [
          "9781633210028"
        ],
        "csp": "Hauppauge NY:Nova Science Publishers, Inc., ISBN: 9781633210028",
        "opera": "F. Sarracino and M. Mikucka. Beyond Money. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Francesco Miele, Claudio Coletta, Enrico Maria Piras, Attila Bruni, Alberto Zanutto"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Miele, Claudio Coletta, Enrico Maria Piras, Attila Bruni, Alberto",
        "Zanutto (2014). GPS AND ELDERLY PATIENTS: ORGANIZING A CARE",
        "NETWORK. In: F. Sarracino and M. Mikucka. Beyond Money. p. 151-164,",
        "Hauppauge NY:Nova Science Publishers, Inc., ISBN: 9781633210028"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Quando \u00e8 troppo \u00e8 troppo\": necessit\u00e0 e sovrabbondanze nell'universit\u00e0 italiana in crisi. ",
        "ISSN": [
          "2039-2699"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "vol. n.2, 2013, ISSN: 2039-2699",
        "anno": "2013",
        "autori": "F. Miele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Miele (2013). \"Quando \u00e8 troppo \u00e8 troppo\": necessit\u00e0 e sovrabbondanze",
        "nell'universit\u00e0 italiana in crisi. . SCUOLA DEMOCRATICA, vol. n.2, 2013,",
        "ISSN: 2039-2699"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\u201cL\u2019istituzionalizzazione di nuove forme organizzative: dalle organizzazioni alle reti d\u2019azione\u201d ",
        "ISSN": [
          "0391-8769"
        ],
        "journal": "STUDI ORGANIZZATIVI",
        "csp": "vol. 2011, p. 103-117, ISSN: 0391-8769",
        "anno": "2011",
        "autori": "F. Miele"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "F. Miele (2011). \u201cL\u2019istituzionalizzazione di nuove forme organizzative: dalle",
        "organizzazioni alle reti d\u2019azione\u201d . STUDI ORGANIZZATIVI, vol. 2011, p.",
        "103-117, ISSN: 0391-8769"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "14836",
    "nome": "MIELE Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricercatore nel progetto \u201cCentro Famiglia\u201d, committente LeFate Onlus e Regione Veneto. Finalit\u00e0 del progetto: analisi della rete dei servizi all'infanzia esistente sul territorio della Seconda Circoscrizione di Verona; analisi delle traiettorie d'accesso delle famiglie e dei bisogni (soddisfatti e non soddisfatti); co-costruzione di un Centro Famiglia attraverso metodologie partecipative. Attivit\u00e0 svolte: Stesura progetto di ricerca; mappatura servizi all'infanzia presenti nella seconda circoscrizione del Comune di Verona; interviste a testimoni previlegiati; interviste in profondit\u00e0 a famiglie con figli di et\u00e0 0-6; conduzione di focus group con genitori nell'ottica di co-costruzione un Centro Famiglia; stesura report finale.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nel progetto \u201cDal Gruppo alla banda\u201d (supervisore scientifico Prof. Gustavo Pietropolli Charmet). Committente: IPRASE (Istituto provinciale per la Ricerca e la sperimentazione educativa). Finalit\u00e0 del progetto: indagare in maniera esplorativa i fattori che favoriscono, all'interno del gruppo dei pari, l'emergere di comportamenti violenti verso i coetanei. Attivit\u00e0 svolte: organizzazione e conduzione focus group con adolescenti, genitori e insegnanti; analisi materiale raccolto; stesura report finale.",
        "periodo": "dal 01-10-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nel progetto \u201cSicurezza e benessere lavorativo tra vecchi e nuovi contratti in Provincia di Trento\u201d (coordinatore scientifico Prof.ssa Silvia Gherardi). Datore di lavoro: Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale, Trento. Finalit\u00e0 del progetto: analizzare attraverso metodi qualitativi e quantitativi le interconnessioni tra condizioni di in/sicurezza e contratti temporanei, con particolare attenzione ai settori della cura e della ristorazione. Attivit\u00e0 svolte: analisi della letteratura riguardante la salute e la sicurezza nel lavoro temporaneo; conduzione interviste a testimoni privilegiati; conduzione interviste a lavoratori infortunati; stesura report intermedi.",
        "periodo": "dal 01-05-2012 al 12-12-2012"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile (assieme alla Dott.ssa Michela Cozza) e Ricercatore nel progetto \u201cThinking Smart Doing Gender: ripensare il Trentino in un'ottica di genere\u201d. Committente: Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale. Finalit\u00e0: co-costruire, attraverso l'uso di metodologie partecipative, alcune proposte di intervento in un'ottica di riduzione delle asimmetrie di genere. Attivit\u00e0 svolte: conduzione di 6 Open Space Technologies con stakeholders attivi nel territorio trentino (tematiche affrontate: formazione, mondo del lavoro, mobilit\u00e0 e ambiente; salute e benessere); costruzione di un'agenda Smart Gendering for Trento e partecipazione alla stesura dell'enciclopedia dell'innovazione promossa dagli Stati Generali dell'innovazione. http://web.unitn.it/f iles/download/31408/contenutidiindirizzo pertrentosmartcityinotticadigenere.pdf",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 03-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore presso l'unit\u00e0 di ricerca e-Health, Center for Information and Communication Technology, Fondazione Bruno Kessler. Progetto Campi Diabetici. Finalit\u00e0 progettuali: analisi delle dinamiche di apprendimento organizzativo innescate all'interno dei campi estivi per giovani diabetici. Attivit\u00e0 svolte: svolgimento di osservazioni etnografiche in tre campi estivi per bambini/adolescenti diabetici finalizzato a comprendere i processi di empowerment del paziente e, in particolare, di acquisizione di conoscenze pratiche utili alla gestione quotidiana della malattia.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore presso l'unit\u00e0 di ricerca e-Health, Center for Information and Communication Technology, Fondazione Bruno Kessler. Progetto AETAS. Finalit\u00e0 progettuali: analisi organizzativa dei network di supporto ai pazienti anziani con terapie complesse. Attivit\u00e0 svolte: analisi della letteratura; conduzione focus group con medici di medicina generale; conduzione interviste a pazienti anziani a caregivers; stesura report finale. http://web.unitn.it/files/download/26802/aetasita_0.pdf",
        "periodo": "dal 03-03-2013 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nel progetto \u201cDiffusione e caratteristiche dell'offerta di servizi e iniziative di supporto all'occupazione femminile\u201d (supervisore scientifico Dott.ssa Barbara Poggio). Committente: Provincia Autonoma di Trento. Finalit\u00e0 progettuali: analisi attraverso un approccio multimetodo dell'impatto presso le organizzazioni pubbliche presenti sul territorio trentino dei dispositivi istituzionali a supporto dell'occupazione femminile. Attivit\u00e0 svolte: Stesura di questionari riguardanti le iniziative e i servizi proposti dagli enti pubblici trentini per incentivare l'occupazione femminile; conduzione di audizioni a testimoni privilegiati nel consiglio provinciale; analisi dei dati quantitativi e qualitativi raccolti; stesura report finale.",
        "periodo": "dal 01-04-2013 al 01-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nel progetto TreC Diabete, all'interno delle attivit\u00e0 dell'unit\u00e0 di ricerca e-Health, Center for Information and Communication Technology, Fondazione Bruno Kessler. Finalit\u00e0 progettuali: analisi dell'uso da parte di pazienti e medici della piattaforma TreC Diabete (dimensioni considerate: cambiamento relazione medico-paziente, cambiamento processi organizzativi nel reparto, cambiamento pratiche di cura messe in atto dal paziente e dalle sue reti). Attivit\u00e0 svolte: conduzione interviste con pazienti sull'utilizzo della cartella clinica del cittadino TreC nella sua versione mobile (patologie interessate: diabete di Tipo 1 pediatria, diabete di Tipo 1 adulti, diabete di Tipo 1 donne in gravidanza, asma pediatria); scrittura report di valutazione utile ai programmatori, designer e policy makers per la prosecuzione del progetto e per la messa in uso del sistema.",
        "periodo": "dal 01-08-2013 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nel progetto TreC Dialisi, all'interno delle attivit\u00e0 dell'unit\u00e0 di ricerca e-Health, Center for Information and Communication Technology, Fondazione Bruno Kessler Progetto (svolto in collaborazione con l\u2019unit\u00e0 operativa di Nefrologia dell'Ospedale di S. Chiara di Trento). Finalit\u00e0 progettuali: analisi dell'uso da parte di pazienti e medici della piattaforma TreC Dialisi (dimensioni considerate: cambiamento relazione medico-paziente, cambiamento processi organizzativi nel reparto, cambiamento pratiche di cura messe in atto dal paziente e dalle sue reti). Attivit\u00e0 svolte: formulazione e distribuzione di questionari inerenti lo stato di salute del paziente e le sue modalit\u00e0 di comunicazione con la struttura sanitaria curante (pre-durante-dopo la fase sperimentale);",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nel progetto OncoTrec (in collaborazione con l'IRST-Istituto Scientifico Romagnolo per lo Studio e la Cura dei Tumori e con il reparto di Oncologia dell'Ospedale Papa Giovanni di Bergamo), all'interno delle attivit\u00e0 dell'unit\u00e0 di ricerca e-Health, Center for Information and Communication Technology, Fondazione Bruno Kessler. Finalit\u00e0 progettuali: analisi dell'uso da parte di pazienti e medici della piattaforma OncoTreC (dimensioni considerate: cambiamento relazione medico-paziente, cambiamento processi organizzativi nel reparto, cambiamento pratiche di cura messe in atto dal paziente e dalle sue reti). Attivit\u00e0 svolte: formulazione e distribuzione di questionari inerenti lo stato di salute del paziente e le sue modalit\u00e0 di comunicazione con la struttura sanitaria curante (pre-durante-dopo la fase sperimentale); interviste semi-strutturate ai pazienti relative il loro rapporto con la malattia, con il medico curante, con la tecnologia sperimentale OncoTrec; scrittura report di valutazione utile ai programmatori, designer e policy makers per la prosecuzione del progetto e per la messa in uso del sistema.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nel progetto Co-Care Diab, all'interno delle attivit\u00e0 dell'unit\u00e0 di ricerca e-Health, Center for Information and Communication Technology, Fondazione Bruno Kessler. Finalit\u00e0 progettuali: analisi del cambiamento della suddivisione del carico di cura all'interno di coppie con figli piccoli diabetici, a seguito dell'esordio della malattia. Attivit\u00e0 svolte: analisi della letteratura; conduzione interviste a genitori con figli diabetici, sulla distribuzione del lavoro di cura; stesura linee guida e buone pratiche in ottica di pari opportunit\u00e0; stesura report finale. https://ehealth.fbk.eu/projects/co-car e-diab-condividere-il-carico-di-responsa bilita-nella-gestione-del-diabete",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      },
      {
        "content": "Responsabile del progetto di ricerca-azione \"Health and Wellbeing FBK\" (capofila: Fondazione Bruno Kessler; partner: INAIL, UOPSAL-APSS, Assessorato per la Salute e Solidariet\u00e0 Sociale della Provincia Autonoma di Trento). Il progetto \u00e8 finalizzato alla creazione e alla messa in atto di un intervento di Welfare Organizzativo atto a promuovere e a supportare cambiamenti di stile di vita in materia di attivit\u00e0 fisica ed alimentazione. Nel corso del progetto ho fino ad ora svolto le seguenti attivit\u00e0: stesura del progetto, coordinamento riunioni stakeholder interni ed esterni a FBK, conduzione focus group al fine di stabilire i requisiti dell'intervento e della piattaforma informatica TreC_LifeStyle, preparazione di un clima organizzativo favorevole al cambiamento).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Co-responsabile scientifico nel progetto EHP - Employee Health Package, finanziato dalla Provincia Autonoma di Trento all'interno del programma di finanziamento LP. 6/99 ARTT. 5 della Provincia Autonoma di Trento, previa valutazione da parte di un comitato di tre referenti scientifici, per un totale di 679.478,35 euro. Il progetto \u00e8 finalizzato a supportare il lancio di una start up e, con essa, della piattaforma servizi EHP volta a supportare la promozione di stili di vita sani e la prevenzione di malattie croniche quali Diabete di Tipo 2 e patologie cardiovascolari. Nel corso del progetto mi sto occupando del coordinamento scientifico e di condurre in prima persona attraverso un approccio mix method la valutazione dell'uso della tecnologia in tre aziende del nord italia.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "\u201cThe institutionalization of new organizational forms: the case of the Italian university spin-offs\u201d, short paper presentato al \u201c6th New Institutionalism Workshop\u201d, Lione, Francia.",
        "periodo": "dal 25-03-2010 al 25-03-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cNew organizational forms and different criteria of legitimacy: The case of the Italian spin-off companies\u201d, paper presented at Join session RC17 of \u201cXVII ISA 2010 Word Congress of Sociology\u201d, Gothenburg, Sweden.",
        "periodo": "dal 11-07-2010 al 11-07-2010"
      },
      {
        "content": "\u201cThe institutionalization of new organizational forms: the case of academic spin-off processes\u201d, paper presentato a\u201cEASST010: Practicing science and Technology, performing the social\u201d, Trento, Italia",
        "periodo": "dal 02-09-2010 al 02-09-2010"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda \u201cLa cura e l\u2019educazione dei bambini in et\u00e0 prescolare nel territorio del comune di Verona\u201d, all'Universit\u00e0 di Verona, Italia.",
        "periodo": "dal 12-04-2011 al 12-04-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato organizzativo del convegno \u201cRaccontare, ascoltare, comprendere. Metodologia e ambiti di applicazione delle narrazioni nelle scienze sociali\u201d. http://events.unitn.it/sites/events.unit n.it/files/download/narrazioni/comitati_ 0.pdf",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "\u201cDall\u2019universit\u00e0 al territorio: logiche istituzionali e processi di (de)stabilizzazione in un processo di spin-off\u201d (Institutional logics and (de) stabilization processes in academic spin-offs), poster presentato alla conferenza \u201cForum Italiano per lo studio dell\u2019innovazione, 2011\u201d, organizzata dal C.I.G.A, Rovigo, Italia.",
        "periodo": "dal 22-11-2011 al 22-11-2011"
      },
      {
        "content": "Con Della Puppa, F. \u201cMaschilit\u00e0 tra pubblico e privato. Disuguaglianze di genere nel lavoro di cura e modelli di maschilit\u00e0 a confronto\u201d, paper presentato a paper \u201cAttraverso i confini del genere: secondo convegno nazionale del Centro di Studi Interdisciplinari di Genere dell\u2019universit\u00e0 di Trento\u201d, Trento, Italy.",
        "periodo": "dal 23-02-2012 al 23-02-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda \u201cInfanzia come bene comune: la cura e l\u2019educazione dei bambini in et\u00e0 prescolare nel territorio del Comune di Verona\u201d, organizzato da CGIL Verona.",
        "periodo": "dal 28-02-2012 al 28-02-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cImprevedibilmente sospesi tra stabilizzazione e istituzionalizzazione: uno studio sugli spin-off della ricerca universitaria\u201d, paper presented at \u201cConvegno di etnografia, 2012\u201d, Bergamo, Italy. http://www.etnografiaricercaqualitativa. it/wp-content/uploads/2012/convegno-etno grafia2012-programma.pdf",
        "periodo": "dal 08-07-2012 al 08-07-2012"
      },
      {
        "content": "\u201cOggetti di confine e forme organizzative emergenti: stabilizzazione e de-stabilizzazione alla frontiera tra ricerca e mercato\u201d, paper presentato al 4th National Congress of STS Italia, Rovigo, Italy.",
        "periodo": "dal 23-07-2012 al 23-07-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore alla tavola rotonda\u00a0\u201cChe genere di padri? Lavoro di cura e maschilit\u00e0, tra mutamento\u00a0e scenari possibili\u201d,\u00a0organizzato dal Centro Donna, Livorno.",
        "periodo": "dal 19-11-2012 al 19-11-2012"
      },
      {
        "content": "Con Maestripieri, L. \u201cMapping the knowledge work in Italy: trend, composition and organizational logics\u201d, paper presentato at \u201cProfessions and Enterprise, ISA RC52 Conference\u201d, Ipswich, UK.",
        "periodo": "dal 11-12-2012 al 11-12-2012"
      },
      {
        "content": "Relatore al convegno \u201cCostruire scenari di cambiamento: sguardi di genere su citt\u00e0 e territori\u201d, organizzato dal Centro Studi di Genere, Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 27-03-2013 al 27-03-2013"
      },
      {
        "content": "Con Coletta, C., Bruni, A., Piras, E.M., Zanutto, A. \u201cConfiguring the Patient through Complex Medication Schemes\u201d, paper presentato alla Join session JS 19-JS 16 del \u201cRN09 of \u201c11th ESA Conference\u201d, Torino,Italy.",
        "periodo": "dal 29-08-2013 al 29-08-2013"
      },
      {
        "content": "Con Maestripieri, L., \u201cToward a Map of Knowledge Work In Italy: Trend, Composition and Organizational Forms\u201d, paper presentato alla Join session RN09 of \u201c11th ESA Conference\u201d, Torino,Italy.",
        "periodo": "dal 31-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Con E. Piras, A. Bruni, C. Coletta, A. Zanutto, \"La medicina generale come lavoro di configurazione: gestire le terapie complesse nel paziente anziano\", X Convegno Annuale AISC 2013, Napoli.",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Con E. Piras \"Oltre calcolo e cognizione nella gestione delle malattie croniche. Apprendimento esperienziale ed emozionale in un campo scuola per adolescenti diabetici\" X Convegno Annuale AISC 2013, Napoli.",
        "periodo": "dal 20-11-2013 al 22-11-2013"
      },
      {
        "content": "Con E. Piras, A. Bruni, C. Coletta, A. Zanutto, \u201cOrganizzare la cura fuori dai contesti istituzionali: il caso dei pazienti anziani con terapie complesse\u201d, paper presented at the 5th STS Conference, Politecnico di Milano. http://www.stsitalia.org/conferences/ocs/index.php/STSIC/AMD/paper/view/306",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Convenor al Panel \u201cDesigning and re-designing health management outside institutional boundaries\u201d , 5th STS Italia Conference, Politecnico di Milano. http://www.stsitalia.org/conferences/STSITALIA_2014/AMD_Track20.pdf",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Con E. Piras, A. Bruni, C. Coletta, A. Zanutto, \u201cThe Immaterial Infrastructures of Ethnography\u201d, paper presentato al 5th Congress of Ethnography and Social Research, Bergamo. http://www.etnografiaricercaqualitativa. it/wp-content/uploads/2014/06/abstractBO OK-2014-def.pdf#page=169",
        "periodo": "dal 13-06-2014 al 13-06-2014"
      },
      {
        "content": "Con E. Piras, A. Bruni, C. Coletta, A. Zanutto, Exploring health \u201cin the wild\u201d. Following patients, medications and health documents outside the clinic, paper presented at the 30th EGOS Colloquium, Rotterdam. http://www.egosnet.org/jart/prj3/egos/ma in.jart?rel=de&reserve-mode=active&conte nt-id=1392376036788&subtheme_id=13345812 23117&show_prog=yes",
        "periodo": "dal 03-07-2014 al 05-07-2014"
      },
      {
        "content": "Con Piras E.M., Bruni A., Coletta C., Zanutto E. C. \u201cManaging Complex Therapies Outside Hospitals. An Analysis of GPs Practices of how to support Medication at Home\u201d, paper presentato al XXVIth International Congress of the European Federation for Medical Informatics, Istanbul.",
        "periodo": "dal 31-08-2014 al 01-09-2014"
      },
      {
        "content": "Con Eccher, C. and Piras, E. M.. Using a Mobile App to Manage Type 1 Diabetes: The Case of TreC Diabetes, paper presentato alla 5th International Conference on Digital Health 2015, Firenze.",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Con Piras, E.M and Bruni A., Il lato invisibile dell'integrazione socio-sanitaria: il lavoro invisibile di pazienti e familiari nell'orchestrazione dei servizi di cura e di assistenza, 8th ESPANET Italia Conference, Fisciano (Salerno). http://www.espanet-italia.net/programma- conferenza-2015/40-conferenza2015/sessio ni/342-sessione-1-dettaglio.html",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore al workshop \u201cAgeing and networks of care\u201d, organizzato dall'Universit\u00e0 del Molise, Campobasso.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 18-11-2015"
      },
      {
        "content": "Membro del Programme Committee della Digital Health Conference 2016 (http://www.acm-digitalhealth.org/dh2016/committee/) tenutasi a Montreal Canada dall'11 al 13 Aprile 2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conference manager della VI Conferenza STS Italia, tenutasi a Trento dal 24 al 26 Dicembre 2016. Compiti svolti: selezione contributi, redazione e manutenzione sito, definizione programma conferenza, definizione caratteristiche logistiche del convegno, curatela atti del convegno",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 26-04-2016"
      },
      {
        "content": "Con S. Fornasini and E. Piras, \"Following therapy trajectories: collective practices in a chemotherapy department\" paper presentato alla 12th International Conference on the Design of Collaborative Systems. http://datawork2016.fbk.eu/programma",
        "periodo": "dal 24-05-2016 al 24-05-2016"
      },
      {
        "content": "Con Bell\u00e8, E., Carreri, A., Murgia, A. \u201cTra il dire e il fare: la sicurezza sul lavoro, in bilico tra normative e pratiche di lavoro quotidiano\u201d, paper presentato al congresso AIS-ELO 2013 \u201cI fallimenti della regolazione\u201d, Bologna, Italy. http://www.sde.unibo.it/it/risorse/files/scarica-il-programma-del-convegno-1",
        "periodo": "dal 12-09-2016 al 12-09-2016"
      },
      {
        "content": "Con Roberto Di Monaco, Giuseppe Costa, Roberto Leombruni, Stefano Neri, Silvia Pilutti, Paolo Rossi,, convenor of the Panel \u201cCome recuperare salute nel lavoro? Dalle evidenze di ricerca alla ricalibratura del welfare\u201d, 9th ESPANET Italia Conference, Universit\u00e0 di Macerata. http://www.espanet-italia.net/programma- conferenza-2016-macerata/44-conferenza20 16/sessioni/422-sessione-10-dettaglio.ht ml",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Con S. Fornasini and E. Piras \u201cPadri in scena: maschilit\u00e0 e condivisione del carico di cura nella gestione del Diabete di tipo uno\u201d, paper presentato a 9th ESPANET Italia Conference, Universit\u00e0 di Macerata. http://www.espanet-italia.net/programma- conferenza-2016-macerata/44-conferenza20 16/sessioni/434-sessione-15-dettaglio.ht ml",
        "periodo": "dal 23-09-2016 al 23-09-2016"
      },
      {
        "content": "Intervento \"Organizations as objects: a STS perspective\" alla Euregio Research Conference - Research Experience and Practice on Boundary Objects, Bolzano.",
        "periodo": "dal 18-11-2016 al 18-11-2016"
      },
      {
        "content": "Con S. Fornasini e E. Piras, \u201cCoordination as a socio-material practice. The case of chemotherapy\u201d, paper presentato a \u201cTogether Workshop - Collaborative practices in groups and organizations\u201d, Bergamo. http://www.ecsb.org/wp-content/uploads/2016/05/20160518_Program_definitivo.pdf",
        "periodo": "dal 18-12-2016 al 19-12-2016"
      },
      {
        "content": "Con Enrico Piras, convenor of the Panel \u201cBeyond 'nightmares' and 'promises': politics and practices of health self-tracking\u201d, 6th STS Italia Conference, University of Trento.",
        "periodo": "dal 24-12-2016 al 26-12-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Co-responsabile (assieme alla Dott.ssa Michela Cozza) e Ricercatore nel progetto \u201cThinking Smart Doing Gender: ripensare il Trentino in un'ottica di genere\u201d. Committente: Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale. Attivit\u00e0 svolte: conduzione di 6 Open Space Technologies con stakeholders attivi nel territorio trentino; costruzione di un'agenda Smart Gendering for Trento e partecipazione alla stesura dell'enciclopedia dell'innovazione promossa dagli Stati Generali dell'innovazione. http://web.unitn.it/files/download/31408 /contenutidiindirizzopertrentosmartcityi notticadigenere.pdf",
        "periodo": "dal 01-07-2012 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Responsabile scientifico nel progetto EHP - Employee Health Package, finanziato dalla Provincia Autonoma di Trento all'interno del programma di finanziamento LP. 6/99 ARTT. 5 della Provincia Autonoma di Trento, previa valutazione da parte di un comitato di tre referenti scientifici, per un totale di 679.478,35 euro. Il progetto \u00e8 finalizzato a supportare il lancio di una start up e, con essa, della piattaforma servizi EHP volta a supportare la promozione di stili di vita sani e la prevenzione di malattie croniche quali Diabete di Tipo 2 e patologie cardiovascolari. Nel corso del progetto mi sto occupando del coordinamento scientifico e di condurre in prima persona attraverso un approccio mix method la valutazione dell'uso della tecnologia in tre aziende del nord italia.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Vincitore del Premio di laurea CGIL, CISL e UIL per le migliori tesi sul mondo del lavoro 2009 (http://www.cgil.tn.it/importdoc/doc/n21 68_cs_premiati%20tesi%20lavoro%2009.pdf) con la tesi \u201cCarriera scientifica in un'organizzazione che cambia \u2013 Il caso della Fondazione Kessler\u201d.",
        "periodo": "dal 30-04-2009 al 30-04-2009"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Membro del Centro Studi Interdisciplinari di Genere dell'Universit\u00e0 di Trento (http://web.unitn.it/csg/80/componenti-interni). Il Centro di Studi Interdisciplinari di Genere (CSG) \u00e8 un centro di studi e ricerca che adotta la differenza di genere come chiave di lettura e strumento di azione in ricerche e pratiche a carattere interdisciplinare, coinvolgendo diverse aree, quali le scienze sociali, politiche, economiche, giuridiche ed umane. Il Centro ha intessuto nel corso del tempo collaborazioni di ricerca e formazione con enti di caratura nazionale ed internazionale (http://web.unitn.it/csg/10159/attivita-corso), inoltre organizza ogni due anni un Convegno nazionale di studi di genere che ospita pi\u00f9 di 100 studiosi/e per ogni edizione. Oltre ad essere parte attiva nell'organizzazione di seminari e conferenze (si veda ad esempio: http://webmagazine.unitn.it/evento/csg/9 776/maschilit-sfidate-padri-tra-precarie t-lavoro-di-cura-e-immigrazione), sono stato co-responsabile del progetto del Centro \"Thinking Smart Doing Gender: ripensare il Trentino in un'ottica di genere\" (http://web.unitn.it/csg/31408/thinking- smart-doing-gender-ripensare-il-trentino -in-unottica-di-genere).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Socio della Societ\u00e0 Italiana di Studi sulla Scienza e la Tecnologia (http://www.stsitalia.org). Lo Scopo di STS Italia \u00e8 la promozione di iniziative che aumentino la visibilit\u00e0 e la diffusione dell'approccio STS, nonch\u00e9 la creazione di uno spazio di incontro e di condivisione delle diverse esperienze di ricerca di chi in Italia nutre interesse per lo studio della dimensione sociale dei fenomeni tecno-scientifici. In quanto membro dell'associazione, oltre ad avere partecipato come Convenor agli ultimi due congressi nazionali, sono stato conference manager e membro del comitato organizzativo dell'ultimo convegno \"Sociotechnical Environments Dept. of Sociology and Social Research\", tenutosi presso l'Universit\u00e0 di Trento dal 24 al 26 Novembre 2016 (http://www.stsitalia.org/conferences/oc s/index.php/STSIC/STE/about/organizingTe am).",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro di RUCOLA (Research Unit on Communication, Organizational Learning and Aesthetics) dell'universit\u00e0 di Trento (http://web.unitn.it/en/rucola/18354/members). Il gruppo di ricerca, fondato nel 1993, ha svolto pi\u00f9 di trenta progetti (http://web.unitn.it/en/rucola/17860/past-projects) in collaborazione con enti di ricerca di rilievo nazionale e internazionale. Inoltre, ha ospitato svariati visiting scholars internazionali (http://web.unitn.it/en/rucola/18636/int ernational-visiting-scholars-hosted-rese arch-unit) organizzando workshop e lezioni per studenti, dottorandi e ricercatori del Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale. In RUCOLA ho lavorato come ricercatore ai seguenti progetti: - SICURTEMP: Safety and well-being in temporary contracts in the Province of Trento, http://web.unitn.it/en/rucola/22835/sicu rtemp-safety-and-well-being-in-temporary -contracts-in-the-province-of-trento. In SICURTEMP ho collaborato attivamente con gli altri soggetti partner: Universit\u00e0 Milano Bicocca (Dipartimento di Sociologia), INAIL, l'Unit\u00e0 Operativa Prevenzione e Sicurezza negli Ambienti di Lavoro (interna all'Azienda Provinciale per i Servizi Sanitari) e Agenzia per il Lavoro Trento. - AETAS- Active aging, Empowerment, TecnologiA, Salute, http://web.unitn.it/en/rucola/26802/aeta s-active-aging-empowerment-tecnologia-sa lute. In questo progetto ho collaborato con il Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 di Trento, la Fondazione Bruno Kessler e la Scuola di Medicina Generale di Trento.",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore nell'unit\u00e0 di ricerca E-Health interna alla Fondazione Bruno Kessler (https://ehealth.fbk.eu/people). E-Health \u00e8 un gruppo di ricerca interdisciplinare formato da 3 Social Scientists. 3 Computer Scientists e 7 Tecnologi. Nel corso della mia permanenza in e-Health ho collaborato con enti di rilevanza quali l'Azienda Provinciale per i Servizi Sanitari, l'Assessorato alla Salute e la Solidariet\u00e0 Sociale della Provincia Autonoma di Trento, l'INAIL, l'UOPSAL, l'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, l'Istituto scientifico Romagnolo per lo Studio e la cura dei Tumori, il reparto di Oncologia dell'Ospedale Papa Giovanni XXIII, l'Arctic University of Norway. I progetti in cui ho lavorato/sto lavorando sono: TreC Project: a Personal Health Record System for Citizens (https://ehealth.fbk.eu/projects/trec-pr oject-personal-health-record-system-citi zens); Co-Care Diab - COndividere il CArico di REsponsabilit\u00e0 nella gestione del Diabete (https://ehealth.fbk.eu/projects/co-care -diab-condividere-il-carico-di-responsab ilita-nella-gestione-del-diabete); AETAS- Active aging, Empowerment, TecnologiA, Salute (https://ehealth.fbk.eu/projects/aetas-a ctive-aging-empowerment-tecnologia-salut e), FBK Health and Wellbeing, TEmpi e Condizioni di vita delle Lavoratrici badAnti.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Responsabile scientifico nel progetto EHP - Employee Health Package, finanziato dalla Provincia Autonoma di Trento all'interno del programma di finanziamento LP. 6/99 ARTT. 5 della Provincia Autonoma di Trento, previa valutazione da parte di un comitato di tre referenti scientifici. Il progetto si configura come un\u2019iniziativa di ricerca industriale finalizzata al lancio di una start up e, con essa, allo sviluppo della piattaforma servizi EHP volta a supportare la promozione di stili di vita sani all\u2019interno delle aziende. Come membro della Fondazione Bruno Kessler, nel corso del progetto mi sto occupando del coordinamento scientifico e di condurre in prima persona attraverso un approccio mix method la valutazione dell'uso della tecnologia in tre aziende del nord italia.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}