{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-188",
        "titolo": "Contratti di rete e mercato del credito",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26439-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26439-8",
        "opera": "(a cura di): Negrelli S;Pacetti V, I contratti di rete. Pratiche di capitale sociale tra le imprese italiane. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D (2016). Contratti di rete e mercato del credito. In: (a cura di):",
        "Negrelli S;Pacetti V, I contratti di rete. Pratiche di capitale sociale tra le",
        "imprese italiane. p. 175-188, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-26439-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-174",
        "titolo": "I contratti di rete in Piemonte",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26439-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26439-8",
        "opera": "(a cura di): Negrelli S;Pacetti V, I contratti di rete. Pratiche di capitale sociale tra le imprese italiane. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pacetti V, Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pacetti V, Coletto D (2016). I contratti di rete in Piemonte. In: (a cura di):",
        "Negrelli S;Pacetti V, I contratti di rete. Pratiche di capitale sociale tra le",
        "imprese italiane. p. 147-174, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-26439-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "149-152",
        "titolo": "Economia formale, economia informale",
        "csp": "UTET",
        "opera": "(a cura di): Semenza R, Il Mondo del lavoro. Le prospettive della sociologia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D (2014). Economia formale, economia informale. In: (a cura di):",
        "Semenza R, Il Mondo del lavoro. Le prospettive della sociologia. p.",
        "149-152, UTET"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-130",
        "titolo": "Questa volta \u00e8 diverso: la crisi economica vista dall'interno dei centri per l'impiego",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25122-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25122-0",
        "opera": "(a cura di): Ambrosini M;Coletto D;Guglielmi S, Perdere e ritrovare il lavoro. L'esperienza della disoccupazione al tempo della crisi. PERCORSI, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D (2014). Questa volta \u00e8 diverso: la crisi economica vista",
        "dall'interno dei centri per l'impiego. In: (a cura di): Ambrosini M;Coletto",
        "D;Guglielmi S, Perdere e ritrovare il lavoro. L'esperienza della",
        "disoccupazione al tempo della crisi. PERCORSI, p. 75-130, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25122-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-180",
        "titolo": "Ma non \u00e8 qui che danno un lavoro?: ricerca del lavoro e misure di attivazione",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25122-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25122-0",
        "opera": "(a cura di): Ambrosini M;Coletto D;Guglielmi S, Perdere e ritrovare il lavoro. L'esperienza della disoccupazione al tempo della crisi. PERCORSI, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coletto D, Guglielmi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D, Guglielmi S (2014). Ma non \u00e8 qui che danno un lavoro?: ricerca",
        "del lavoro e misure di attivazione. In: (a cura di): Ambrosini M;Coletto",
        "D;Guglielmi S, Perdere e ritrovare il lavoro. L'esperienza della",
        "disoccupazione al tempo della crisi. PERCORSI, p. 131-180, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25122-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3240/73069"
        ],
        "titolo": "Economia informale, fiducia e reti sociali",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 1, p. 97-122, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/73069",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D (2013). Economia informale, fiducia e reti sociali. ETNOGRAFIA",
        "E RICERCA QUALITATIVA, vol. 1, p. 97-122, ISSN: 1973-3194, doi:",
        "10.3240/73069"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perdita del lavoro, crisi economica, benessere economico e soggettivo: somiglianze e differenze fra lavoratori italiani e stranieri in Lombardia",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 1, p. 123-149, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coletto D, Guglielmi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D, Guglielmi S (2013). Perdita del lavoro, crisi economica,",
        "benessere economico e soggettivo: somiglianze e differenze fra lavoratori",
        "italiani e stranieri in Lombardia. MONDI MIGRANTI, vol. 1, p. 123-149,",
        "ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "293-304",
        "titolo": "L'economia informale come contro movimento?",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4905-9"
        ],
        "csp": "Milano:Franco Angeli, ISBN: 978-88-568-4905-9",
        "opera": "(a cura di): Bordogna L;Pedersini R;Provasi G, Lavoro, Mercato, Istituzioni. Scritti in onore di Gian Primo Cella.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D (2013). L'economia informale come contro movimento?. In: (a",
        "cura di): Bordogna L;Pedersini R;Provasi G, Lavoro, Mercato, Istituzioni.",
        "Scritti in onore di Gian Primo Cella.. p. 293-304, Milano:Franco Angeli,",
        "ISBN: 978-88-568-4905-9"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-368",
        "titolo": "The Informal Economy and Its Dilemmas in Latin America: The Case of Street Vendors in Porto Alegre, Brazil",
        "ISBN": [
          "9789462360563"
        ],
        "csp": "The Hague:Eleven International Publishing, ISBN: 9789462360563",
        "opera": "(a cura di): Saitta P;Shapland J;Verhage A, Getting By or Getting Rich? The Formal, Informal and Criminal Economy in a Globalised World. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D (2013). The Informal Economy and Its Dilemmas in Latin",
        "America: The Case of Street Vendors in Porto Alegre, Brazil. In: (a cura di):",
        "Saitta P;Shapland J;Verhage A, Getting By or Getting Rich? The Formal,",
        "Informal and Criminal Economy in a Globalised World. p. 345-368, The",
        "Hague:Eleven International Publishing, ISBN: 9789462360563"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Crisi economica e disoccupazione in Lombardia",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 98-114, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2012",
        "autori": "Coletto D., Guglielmi S., Ambrosini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D., Guglielmi S., Ambrosini M. (2012). Crisi economica e",
        "disoccupazione in Lombardia. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, p. 98-114,",
        "ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "The informal economy and employment in Brazil: Latin America, modernization, and social changes. p",
        "ISBN": [
          "978-0-230-61817-6"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-0-230-61817-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Coletto D (2010). The informal economy and employment in Brazil: Latin",
        "America, modernization, and social changes. p. 1-288, NEW",
        "YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-0-230-61817-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/GDL2009-124004"
        ],
        "titolo": "La flessibilit\u00e0 numerica nei settori privato e pubblico fra strategia e contingenza",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 124, p. 673-709, ISSN: 1720-4321, doi: 10.3280/GDL2009-124004",
        "anno": "2009",
        "autori": "Coletto D, Pedersini R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D, Pedersini R (2009). La flessibilit\u00e0 numerica nei settori privato e",
        "pubblico fra strategia e contingenza. GIORNALE DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 124, p. 673-709, ISSN:",
        "1720-4321, doi: 10.3280/GDL2009-124004"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/29063"
        ],
        "titolo": "Vivere nell'economia informale: il caso dei \"cercatori di rifiuti\" di Porto Alegre, Brasile",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 50, p. 17-48, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/29063",
        "anno": "2009",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D (2009). Vivere nell'economia informale: il caso dei \"cercatori di",
        "rifiuti\" di Porto Alegre, Brasile. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA,",
        "vol. 50, p. 17-48, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/29063"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COLETTO D, ROSADO ROSA MARIS (2007). A economia informal da",
        "reciclagem do lixo de Porto Alegre: dimens\u00f5es socioambiental e cultural.",
        "BOLETIM GA\u00daCHO DE GEOGRAFIA, p. 169-189, ISSN: 0101-7888"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019accordo integrativo del gruppo Fiat. DIRITTO DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol",
        "ISSN": [
          "1121-8762"
        ],
        "journal": "XVII",
        "csp": "p. 259-263, ISSN: 1121-8762",
        "anno": "2007",
        "autori": "COLETTO D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "COLETTO D (2007). L\u2019accordo integrativo del gruppo Fiat. DIRITTO",
        "DELLE RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. XVII, p. 259-263, ISSN: 1121-8762"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/94231"
        ],
        "titolo": "L'economia informale ed i suoi confini con il settore formale nei paesi del Sud del mondo",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 105, p. 87-98, ISSN: 0392-5048, doi: 10.1400/94231",
        "anno": "2007",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D (2007). L'economia informale ed i suoi confini con il settore",
        "formale nei paesi del Sud del mondo. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol.",
        "105, p. 87-98, ISSN: 0392-5048, doi: 10.1400/94231"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "147-174",
        "titolo": "I contratti di rete in Piemonte",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26439-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26439-8",
        "opera": "(a cura di): Negrelli S;Pacetti V, I contratti di rete. Pratiche di capitale sociale tra le imprese italiane. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pacetti V, Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pacetti V, Coletto D (2016). I contratti di rete in Piemonte. In: (a cura di):",
        "Negrelli S;Pacetti V, I contratti di rete. Pratiche di capitale sociale tra le",
        "imprese italiane. p. 147-174, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-26439-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "175-188",
        "titolo": "Contratti di rete e mercato del credito",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26439-8"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26439-8",
        "opera": "(a cura di): Negrelli S;Pacetti V, I contratti di rete. Pratiche di capitale sociale tra le imprese italiane. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D (2016). Contratti di rete e mercato del credito. In: (a cura di):",
        "Negrelli S;Pacetti V, I contratti di rete. Pratiche di capitale sociale tra le",
        "imprese italiane. p. 175-188, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN:",
        "978-88-15-26439-8"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "75-130",
        "titolo": "Questa volta \u00e8 diverso: la crisi economica vista dall'interno dei centri per l'impiego",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25122-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25122-0",
        "opera": "(a cura di): Ambrosini M;Coletto D;Guglielmi S, Perdere e ritrovare il lavoro. L'esperienza della disoccupazione al tempo della crisi. PERCORSI, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D (2014). Questa volta \u00e8 diverso: la crisi economica vista",
        "dall'interno dei centri per l'impiego. In: (a cura di): Ambrosini M;Coletto",
        "D;Guglielmi S, Perdere e ritrovare il lavoro. L'esperienza della",
        "disoccupazione al tempo della crisi. PERCORSI, p. 75-130, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25122-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "131-180",
        "titolo": "Ma non \u00e8 qui che danno un lavoro?: ricerca del lavoro e misure di attivazione",
        "ISBN": [
          "978-88-15-25122-0"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-25122-0",
        "opera": "(a cura di): Ambrosini M;Coletto D;Guglielmi S, Perdere e ritrovare il lavoro. L'esperienza della disoccupazione al tempo della crisi. PERCORSI, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Coletto D, Guglielmi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D, Guglielmi S (2014). Ma non \u00e8 qui che danno un lavoro?: ricerca",
        "del lavoro e misure di attivazione. In: (a cura di): Ambrosini M;Coletto",
        "D;Guglielmi S, Perdere e ritrovare il lavoro. L'esperienza della",
        "disoccupazione al tempo della crisi. PERCORSI, p. 131-180, BOLOGNA:Il",
        "Mulino, ISBN: 978-88-15-25122-0"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Perdita del lavoro, crisi economica, benessere economico e soggettivo: somiglianze e differenze fra lavoratori italiani e stranieri in Lombardia",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 1, p. 123-149, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coletto D, Guglielmi S"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D, Guglielmi S (2013). Perdita del lavoro, crisi economica,",
        "benessere economico e soggettivo: somiglianze e differenze fra lavoratori",
        "italiani e stranieri in Lombardia. MONDI MIGRANTI, vol. 1, p. 123-149,",
        "ISSN: 1972-4888"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3240/73069"
        ],
        "titolo": "Economia informale, fiducia e reti sociali",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 1, p. 97-122, ISSN: 1973-3194, doi: 10.3240/73069",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D (2013). Economia informale, fiducia e reti sociali. ETNOGRAFIA",
        "E RICERCA QUALITATIVA, vol. 1, p. 97-122, ISSN: 1973-3194, doi:",
        "10.3240/73069"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "345-368",
        "titolo": "The Informal Economy and Its Dilemmas in Latin America: The Case of Street Vendors in Porto Alegre, Brazil",
        "ISBN": [
          "9789462360563"
        ],
        "csp": "The Hague:Eleven International Publishing, ISBN: 9789462360563",
        "opera": "(a cura di): Saitta P;Shapland J;Verhage A, Getting By or Getting Rich? The Formal, Informal and Criminal Economy in a Globalised World. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Coletto D (2013). The Informal Economy and Its Dilemmas in Latin",
        "America: The Case of Street Vendors in Porto Alegre, Brazil. In: (a cura di):",
        "Saitta P;Shapland J;Verhage A, Getting By or Getting Rich? The Formal,",
        "Informal and Criminal Economy in a Globalised World. p. 345-368, The",
        "Hague:Eleven International Publishing, ISBN: 9789462360563"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-288",
        "titolo": "The informal economy and employment in Brazil: Latin America, modernization, and social changes. p",
        "ISBN": [
          "978-0-230-61817-6"
        ],
        "csp": "NEW YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-0-230-61817-6",
        "anno": "2010",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Coletto D (2010). The informal economy and employment in Brazil: Latin",
        "America, modernization, and social changes. p. 1-288, NEW",
        "YORK:Palgrave Macmillan, ISBN: 978-0-230-61817-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1423/29063"
        ],
        "titolo": "Vivere nell'economia informale: il caso dei \"cercatori di rifiuti\" di Porto Alegre, Brasile",
        "ISSN": [
          "0486-0349"
        ],
        "journal": "RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "vol. 50, p. 17-48, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/29063",
        "anno": "2009",
        "autori": "Coletto D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D (2009). Vivere nell'economia informale: il caso dei \"cercatori di",
        "rifiuti\" di Porto Alegre, Brasile. RASSEGNA ITALIANA DI SOCIOLOGIA,",
        "vol. 50, p. 17-48, ISSN: 0486-0349, doi: 10.1423/29063"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/GDL2009-124004"
        ],
        "titolo": "La flessibilit\u00e0 numerica nei settori privato e pubblico fra strategia e contingenza",
        "ISSN": [
          "1720-4321"
        ],
        "journal": "GIORNALE DI DIRITTO DEL LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI",
        "csp": "vol. 124, p. 673-709, ISSN: 1720-4321, doi: 10.3280/GDL2009-124004",
        "anno": "2009",
        "autori": "Coletto D, Pedersini R"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Coletto D, Pedersini R (2009). La flessibilit\u00e0 numerica nei settori privato e",
        "pubblico fra strategia e contingenza. GIORNALE DI DIRITTO DEL",
        "LAVORO E DI RELAZIONI INDUSTRIALI, vol. 124, p. 673-709, ISSN:",
        "1720-4321, doi: 10.3280/GDL2009-124004"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "14885",
    "nome": "COLETTO Diego",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Dal 2012 \u00e8 referee esterno per: Journal of Contemporary Ethnography, Urban Geography, Palgrave US, Revista Cr\u00edtica de Ci\u00eancias Sociais, Mondi Migranti, Rassegna Italiana di Sociologia, Labor.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione al congresso AIS-ELO Vecchi e nuovi dualismi nell\u2019analisi dell\u2019economia, del lavoro, delle organizzazioni, Universit\u00e0 degli Studi di Bologna, Bologna (Italy). Ha presentato il paper: L\u2019economia informale ed i suoi confini con il settore formale nei paesi del Sud del mondo.",
        "periodo": "dal 03-02-2006 al 04-02-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al IX Coloquio Internacional de Geocr\u00edtica Los Problemas del Mundo Actual. Soluciones y Alternativas Desde la Geografia y las Ciencias Sociales, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre (Brazil). Ha presentato (con Rosa M. Rosado) il paper: Por uma cartografia da reciclagem de Porto Alegre: economia informal, dimens\u00e3o socio-ambiental e cultural.",
        "periodo": "dal 28-05-2007 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop IR Foresight 2025 for EU27 and G7, International Labour Organization (ILO), Geneva (Switzerland). Ha presentato il paper The profile of Italy.",
        "periodo": "dal 27-11-2007 al 28-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla presentazione del n.1/2009 de Rassegna Italiana di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, Torino (Italy). Ha presentato il paper: Vivere nell\u2019economia informale: il caso dei cercatori di rifiuti di Porto Alegre, Brasile.",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 21-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Seminario Flessibilit\u00e0 del lavoro, strategie organizzative e protezione del lavoratore: una comparazione pubblico-privato, Universit\u00e0 degli Studi di Bari, Bari (Italy). Ha presentato (con Roberto Pedersini) il paper La flessibilit\u00e0 del lavoro nel settore privato: alcune prove empiriche.",
        "periodo": "dal 16-09-2009 al 16-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al 7th Regional Congress of the Americas of ILERA - 5th IBRET Brazilian Conference of Labor and Employment Relations Work in the Americas: Challenges and Opportunities, S\u00e3o Paulo (Brazil). Ha presentato il paper (poster session): Grassroots experiences in the informal economy: some evidences from Porto Alegre, Brazil.",
        "periodo": "dal 22-08-2011 al 25-08-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Congresso AIS-ELO Il nodo del Lavoro, Universit\u00e0 degli Studi di Catania, Catania (Italy). Ha presentato (con Simona Guglielmi) il paper: Crisi economica e disoccupazione in Lombardia.",
        "periodo": "dal 22-09-2011 al 23-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al Workshop Formal, Informal and Criminal Economy, Universit\u00e0 degli Studi di Messina, Messina (Italy). Presentazione del paper: New and old dilemmas of the informal economy in Latin America: the case of street vendors in Porto Alegre, Brazil.",
        "periodo": "dal 21-10-2011 al 21-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al International Seminar The world between crisis and change, promoted by the KARL POLANYI Institute of Political Economy and EMES European Research Network, Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers, Paris (France). Presentazione del paper: The informal economy between market and reciprocity.",
        "periodo": "dal 15-02-2012 al 16-02-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a ISA Forum of Sociology \u2013 RC44, University of Buenos Aires, Buenos Aires (Argentina).Ha presentato il paper: Grassroots organizations in the informal economy: a way to go beyond the survival in free markets?",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 04-08-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Congresso AIS-ELO Cause e impatto della crisi. Individui, territori, istituzioni, Universit\u00e0 della Calabria, Cosenza (Italy). Presentazione (con Simona Guglielmi) del paper: Perdita del lavoro, crisi economica, benessere economico e soggettivo: somiglianze e differenze fra lavoratori italiani e stranieri in Lombardia.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla Annual Conference European Society of Criminology (ESC), ELTE University, Budapest (Hungary). Ha presentato (Gudrun Vande Walle) il paper: Engaged in informal economy and victim to externalized harm? A comparative analysis of Accra (Ghana) and Porto Alegre (Brazil) cases.",
        "periodo": "dal 04-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla presentazione del n. 1/2013 di Etnografia e Ricerca Qualitativa, Seminario Economie informali: oppressioni, negoziazioni, resistenze, Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Milan (Italy). Presentazione del paper: Economia informale, fiducia e reti sociali: vendere biancheria intima a Itapetininga, Brasile.",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 14-10-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a International Labour Process Conference (ILPC), London (UK).Ha presentato (con Giovanna Fullin) il paper: Depending on smiles. Functions and meanings of the worker-customer relation for salespersons.",
        "periodo": "dal 07-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Inclusive Europe Conference 2014, European Commission Local Offices, Berlin (Germany). Presentazione (con Simona Guglielmi) del paper: The economic crisis inside public employment offices: an exploratory research in Lombardy, Italy.",
        "periodo": "dal 09-04-2014 al 09-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a International Labour Process Conference (ILPC), Athens (Greece). Ha presentato (con Giovanna Fullin) il paper: In the customer\u2019 shoes. Lived experiences of front line service workers and managerial use of identification with customers.",
        "periodo": "dal 13-04-2015 al 15-04-2015"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato al seminario Sociologicamente. Seminari di approfondimento, presso il Dipartimento di Economia e Scienze Sociali, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona (Italy). Ha presentato il paper: Da disoccupato a utente: le persone difronte alla crisi economica.",
        "periodo": "dal 28-04-2015 al 28-04-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Policy & Politics Annual Conference - Democracy, Inequality and Power: Redefining Classic Concepts for the Twenty-First Century, Bristol (UK). Ha presentato (con Ilaria Madama) il paper: Democracy, social welfare and the informal economy in Brazil.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 16-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a ISA Forum 2016 - RC30 Sociology of Work, Vienna (Austria). Ha presentato (con Micol Bronzini) il paper: Street Level Bureaucracy Under Pressure: Job Insecurity, Business Logic and Challenging Users.",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Ha organizzato (con Ana Virginia Moreira Gomes) e partecipato al workshop The collective organization of waste pickers: A discussion of national and international experiences, ILERA European Congress, Milan (Italy). Ha presentato il paper: A revival of ancient forms of collective representation? The case of waste pickers\u2019 associations in Porto Alegre, Brazil.",
        "periodo": "dal 08-09-2016 al 10-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Nell\u2019ambito del dottorato di ricerca in Sociologia Economica, nel 2004 ha condotto una ricerca empirica a Porto Alegre (Brasile), utilizzando prevalentemente strumenti tipici dell\u2019etnografia. Ha osservato e analizzato alcune attivit\u00e0 economiche informali svolte in contesti urbani, con una particolare attenzione verso le attivit\u00e0 dei \u201ccercatori di rifiuti\u201d e dei venditori ambulanti. Ha inoltre analizzato alcune delle principali politiche attuate a livello nazionale e locale per \u201cformalizzare\u201d l\u2019economia informale. Ha conseguito il titolo di dottore di ricerca in Sociologia Economica presso l'Universit\u00e0 degli studi di Brescia nel marzo 2006 con una tesi dal titolo: \"Riciclare, vendere e produrre nell\u2019altra met\u00e0 dell\u2019economia\" (Tutor: Prof. Gian Primo Cella)",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 23-03-2006"
      },
      {
        "content": "Da novembre 2008 a ottobre 2011 \u00e8 stato titolare di un assegno di ricerca presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano, nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u201cLa flessibilit\u00e0 del lavoro: politiche regolative, strategie degli attori e contrattazione collettiva\u201d. Il progetto di ricerca ha continuato e ampliato l\u2019attivit\u00e0 di ricerca svolta nell\u2019ambito del precedente programma nazionale di ricerca \u201cOrganizzazione della produzione e lavori flessibili: effettivit\u00e0 e funzionalit\u00e0 delle nuove tipologie contrattuali\u201d. Ha studiato la letteratura rilevante sul tema e realizzato degli studi di caso relativi ad imprese private ed enti pubblici. Il Professor Lorenzo Bordogna, del Dipartimento degli Studi del Lavoro e del Welfare, \u00e8 stato il coordinatore scientifico del progetto di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 31-10-2011"
      },
      {
        "content": "Ha coordinato, con Roberto Pedersini, il progetto Anticipating and Managing Restructuring, promosso da International Training Center dell'International Labour Organization (ITC-ILO) e dalla European Commission, Directorate-General for Employment, Social Affairs and Equal opportunities, Unit working conditions and adaptation to change. Per il progetto ha scritto (con Roberto Pedersini) il report National Background Paper - Italy (2009).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Da ottobre 2009 a marzo 2011 ha partecipato al progetto di ricerca \u201cL\u2019impatto della recessione sulla societ\u00e0 lombarda: la perdita del lavoro e le sue conseguenze\u201d, promosso dalla Fondazione Cariplo e coordinato dal dipartimento di Studi Sociali e Politici, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano. I responsabili scientifici del progetto di ricerca sono stati: prof. Maurizio Ambrosini, prof. Marco Maraffi e prof. Roberto Pedersini, dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano. Nello specifico, ha coordinato un gruppo di ricerca che ha realizzato una ricerca etnografica presso alcuni centri per l'impiego in diverse localit\u00e0 lombarde e 60 interviste in profondit\u00e0 con persone che hanno perso il lavoro nel periodo di crisi economica. Ha inoltre analizzato gli interventi di policy introdotti dal governo italiano e dalla regione Lombardia al fine di ridurre gli effetti negativi che la crisi economica ha causato sull\u2019occupazione e sul sistema produttivo. I risultati della ricerca sono stati pubblicati nel libro \"Perdere e ritrovare il lavoro. L'esperienza della disoccupazione al tempo della crisi\", che ha curato con Maurizio Ambrosini e Simona Guglielmi (Bologna: Il Mulino; anno di pubblicazione: 2014).",
        "periodo": "dal 01-10-2009 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "Da luglio 2012 coordina, insieme a Giovanna Fullin e Ivana Fellini, il progetto di ricerca \u201cCrisi economica e nuovi bisogni sociali\u201d, commissionato dalla Camera del Lavoro Metropolitana di Milano. Il progetto di ricerca \u00e8 inserito all'interno di una convezione fra Camera del Lavoro di Milano e Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano Bicocca. Per questo progetto ha svolto, insieme a Ivana Fellini e Giovanna Fullin, le seguenti attivit\u00e0: predisposizione del progetto di ricerca; coordinamento delle attivit\u00e0 di ricerca (osservazione partecipante e interviste semi-strutturate); coordinamento e formazione dei ricercatori coinvolti nel lavoro sul campo; coordinamento delle attivit\u00e0 di stage; presentazione degli stati di avanzamento della ricerca. Attualmente \u00e8 in corso l\u2019analisi del materiale empirico raccolto.",
        "periodo": "dal 01-07-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da dicembre 2012 a giugno 2014 ha partecipato al progetto \u201cLa cooperazione tra imprese per innovare\u201d, sviluppato nell\u2019ambito del progetto Servizi Coordinati Assistenza Reti Territoriali, S.C.A.R.T. Il progetto di ricerca \u00e8 stato coordinato dal Prof. Serafino Negrelli, del Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca. In quest'ambito ha realizzato, con Valentina Pacetti, uno studio di caso sui contratti di rete nella regione Piemonte. Ha inoltre realizzato una ricerca empirica finalizzata ad indagare il ruolo nella diffusione e sostegno dei contratti di rete dei soggetti che erogano credito alle imprese. I risultati della ricerca sono stati pubblicati nel volume: Negrelli S., Pacetti V. (a cura di, 2016). I contratti di rete. Pratiche di capitale sociale tra le imprese italiane. Bologna: Il Mulino.",
        "periodo": "dal 01-12-2012 al 30-06-2014"
      },
      {
        "content": "Da gennaio 2014 a luglio 2015 ha partecipato, e coordinato insieme al prof. Maurizio Catino del Dipartimento di Sociologia e Ricerca Sociale dell'Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, il progetto di ricerca \u201cLa professione dell\u2019air traffic controller: operare in contesti ad alta affidabilit\u00e0 tra efficienza e sicurezza\u201d. La ricerca \u00e8 stata promossa da: Societ\u00e0 Nazionale Assistenza al Volo (ENAV S.p.a.), Associazione Nazionale Assistenti e Controllori Navigazione Aerea (ANACNA), Confederazione Italiana Sindacati dei Lavoratori (FIT-CISL), Unione Italiana Controllo e Assistenza al Volo (UNICA). Il progetto ha avuto l\u2019obiettivo di descrivere ed analizzare la dimensione pratica e quotidiana del lavoro dell\u2019air traffic controller (ATCO). In quest'ambito ha coordinato un team di ricerca impegnato in una ricerca etnografica presso le sale di controllo e le torri di controllo di Milano (Linate e Malpensa) e Roma (Ciampino e Fiumicino). Ha inoltre scritto una parte del rapporto di ricerca (nello specifico la parte relativa alla cultura organizzativa) e presentato i risultati della ricerca in diversi eventi pubblici.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 31-07-2015"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Dal 2012 \u00e8 membro dell'International Sociological Association (ISA): RC09, Social Transformations and Sociology of Development e RC30, Sociology of Work.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dal 2013 fa parte del Scientific Advisory Committee dell'International Modernization Forum (Pechino, Cina).",
        "periodo": "dal 01-01-2013 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Ha tenuto le lezioni \u201cL\u2019osservazione partecipante\u201d e \u201cAnalisi di una ricerca etnografica\u201d per gli studenti dei dottorati di ricerca in Sociologia Applicata e Metodologia della Ricerca Sociale, URBEUR e SUM. Referente: Scuola di Dottorato di ricerca in Studi comparativi ed internazionali in Scienze sociali (SCISS) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 22-03-2012 al 29-03-2012"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto le lezioni \u201cL\u2019osservazione partecipante\u201d e \u201cPratiche di osservazione partecipante\u201d per gli studenti dei dottorati di ricerca in Sociologia Applicata e Metodologia della Ricerca Sociale e URBEUR. Referente: Scuola di Dottorato di ricerca in Studi comparativi ed internazionali in Scienze sociali (SCISS) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 21-02-2013 al 01-03-2013"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto le lezioni \u201cL\u2019osservazione partecipante\u201d e \u201cPratiche di osservazione partecipante\u201d per gli studenti dei dottorati di ricerca in Sociologia Applicata e Metodologia della Ricerca Sociale e URBEUR. Referente: Scuola di Dottorato di ricerca in Studi comparativi ed internazionali in Scienze sociali (SCISS) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 27-03-2014 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "E' stato membro del collegio docenti del dottorato in Sociologia economica e Studi del lavoro, Universit\u00e0 degli Studi di Milano (a.a. 2014-15).",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 31-08-2015"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto la lezione \u201cInside participant observation\u201d per gli studenti dei dottorati di di ricerca in Sociologia Applicata e Metodologia della Ricerca Sociale e URBEUR. Referente: Scuola di Dottorato di ricerca in Studi comparativi ed internazionali in Scienze sociali (SCISS) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 01-04-2015 al 01-04-2015"
      },
      {
        "content": "E' stato membro del collegio docenti del dottorato in Sociologia economica e Studi del lavoro, Universit\u00e0 degli studi di Milano (a.a. 2015-16).",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 31-08-2016"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto due lezioni dal titolo \"Practices of participant observation\" per gli studenti dei dottorati di ricerca in Sociologia Applicata e Metodologia della Ricerca Sociale e URBEUR. Referente: Scuola di Dottorato di ricerca in Studi comparativi ed internazionali in Scienze sociali (SCISS) \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca, Milano (Italia).",
        "periodo": "dal 26-02-2016 al 18-03-2016"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Dal 20 settembre 2016 al 4 ottobre 2016 e dal 28 novembre 2016 al 12 dicembre 2016 (durata totale: un mese) \u00e8 Visiting Professor presso il Laboratoire de Mobilit\u00e9s, R\u00e9seaux, Territoires et Environnement (MRTE) dell\u2019Universit\u00e9 de Cergy-Pontoise (Francia). Nel corso del periodo di Visiting Professor ha tenuto seminari presso l'Universit\u00e9 de Cergy-Pontoise e presso SciencesPo di Parigi.",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 12-12-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Dall\u2019ottobre 2002 al gennaio 2004 ha partecipato al progetto \u201cCompetenze per il lavoro flessibile\u201d, finanziato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali attraverso le risorse del Fondo Sociale Europeo. Ha svolto il ruolo di ricercatore per la Fondazione Regionale Pietro Seveso di Milano che, insieme alla Fim-Cisl nazionale, ha condotto il progetto. In tale ambito, ha contribuito alla realizzazione degli studi di caso ed all\u2019attivit\u00e0 di coordinamento delle diverse fasi del progetto. Ha scritto Aspetti di flessibilit\u00e0 in Italia ed in Europa. Una bibliografia ragionata, inserita in Luciano Pero (a cura di), Percorsi per una flessibilit\u00e0 sostenibile: Vademecum per la formazione e la consulenza, Milano: Fondazione Regionale Pietro Seveso e Fim Cisl.",
        "periodo": "dal 01-10-2002 al 30-03-2004"
      },
      {
        "content": "Dal 2003 al 2014 ha partecipato, come corrispondente italiano, allo European Industrial Relations Observatory (EIRO) e all\u2019European Restructuring Monitor (ERM). EIRO e ERM sono progetti della Fondazione Europea per il Miglioramento delle Condizioni di Vita e di Lavoro (EUROFOUND). Nell\u2019ambito di tale attivit\u00e0, ha scritto diversi contributi sulle relazioni industriali italiane, pubblicati sui siti web dei due Osservatori (https://www.eurofound.europa.eu/it). Per maggiori dettagli si veda la sezione \"Titolo b\".",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Da novembre 2012 \u00e8 vice-presidente e responsabile dell'assicurazione della qualit\u00e0 (AQ) per il corso di laurea triennale in Scienze dell'organizzazione (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). In questo ruolo si \u00e8 occupato della redazione dei rapporti annuali relativi all'andamento del corso di laurea (SUA, rapporto annuale di riesame, rapporto ciclico di riesame) e, insieme con il presidente del corso di laurea, di varie attivit\u00e0 di gestione e coordinamento del corso di laurea.",
        "periodo": "dal 01-11-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Dal 2003 al 2014 ha partecipato, come corrispondente italiano, allo European Industrial Relations Observatory (EIRO) e all\u2019European Restructuring Monitor (ERM). EIRO e ERM sono progetti della Fondazione Europea per il Miglioramento delle Condizioni di Vita e di Lavoro (EUROFOUND). Nell\u2019ambito di tale attivit\u00e0, ha scritto diversi contributi sulle relazioni industriali italiane, pubblicati sui siti web dei due Osservatori (https://www.eurofound.europa.eu/it). In particolare, per EUROFOUND ha scritto vari rapporti comparativi, contributi a rapporti comparativi e articoli. I pi\u00f9 recenti sono: (1) Rapporti comparativi: (a) 2009, con Roberto Pedersini. Self-employed workers: industrial relations and working conditions. Dublin: European Foundation for the Improvement of Living and Working Conditions; (b) 2007. Employee financial participation in the New Member States. Dublin: European Foundation for the Improvement of Living and Working Conditions. (2) Contributi, per la parte relativa all\u2019Italia, a studi comparativi : (a) 2013. Italy: Alto Garda Power/Cartiere del Garda case study. In Comparative Analytical Study Greening of industries in the EU; (b) 2012, con Roberto Pedersini. Italy: Employment and Industrial Relations in the Hotels and Restaurants sector; (c) 2012. Italy: Public support instruments to support self-employment and job creation in one-person and micro enterprises; (d) 2011. Italy: Emerging forms of entrepreneurship; (e) 2011. Italy: Joint public-private local partnerships to cope with recession; (f) 2010, con Domenico Vitale. Italy: Posted workers; (g) 2009, con Ilaria Madama. Italy: Flexicurity and industrial relations; (h) 2009, con Roberto Pedersini. Tackling the recession: Italy. (3) Articoli: (a) 2011, con Roberto Pedersini e Mario Giaccone. Italy: Annual Review \u2013 2010; (b) 2011. Electrolux and unions agree on 2011-14 restructuring plan; (c) 2010. Social shock absorber system facing economic crisis; (d) 2010. Effects of economic crisis on Italian economy; (e) 2009, con Roberto Pedersini. Path to reform of 1993 collective bargaining agreement; (f) 2008, Telework in Italy.",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-07-2014"
      },
      {
        "content": "Da novembre 2005 a novembre 2006 ha partecipato, con un assegno di ricerca, al progetto di ricerca \u201cPrivatizzazione e liberalizzazione dei servizi pubblici in Italia e in Europa. Problemi di governance ed effetti sulla regolazione del lavoro\u201d, coordinata dal professor Lorenzo Bordogna (dipartimento di Studi del Lavoro e del Welfare, Universit\u00e0 degli Studi di Milano). Il progetto fa parte dei Programmi di ricerca scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN), cofinanziati dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca. In tale ambito, ha partecipato all\u2019attivit\u00e0 di analisi sul campo del settore del trasporto pubblico locale, contribuendo alla realizzazione di due studi di caso a Milano (ATM) e Roma (ATAC).",
        "periodo": "dal 01-11-2005 al 01-11-2006"
      },
      {
        "content": "Da giugno 2007 a giugno 2008 ha partecipato, con un assegno di ricerca, al progetto di ricerca \u201cOrganizzazione della produzione e lavori flessibili: effettivit\u00e0 e funzionalit\u00e0 delle nuove tipologie contrattuali\u201d, coordinato dal professor Mario Garofalo, dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bari. Il progetto ha fatto parte dei Programmi di ricerca scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN), cofinanziati dal Ministero dell\u2019Universit\u00e0 e della Ricerca. Oltre ad aver partecipato alla ricerca empirica realizzando degli studi di caso, ha scritto, con Roberto Pedersini, un capitolo del libro M.G. Garofalo e G. Leone (a cura di, 2009). La flessibilit\u00e0 del lavoro: un\u2019analisi funzionale dei nuovi strumenti contrattuali. Bari: Cacucci. Il Professor Lorenzo Bordogna, del Dipartimento degli Studi del Lavoro e del Welfare, \u00e8 stato il coordinatore scientifico del gruppo di ricerca dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano che ha partecipato al programma di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Da novembre 2007 a giugno 2008 ha partecipato al progetto \u201cIndustrial Relations Foresight 2025\u201d. Il progetto \u00e8 stato promosso dalla Fondazione Europea per il Miglioramento delle Condizioni di Vita e di Lavoro (EUROFOUND). Ha partecipato ai seminari di Ginevra (Novembre 2007) ed Helsinki (Giugno 2008) per cui ha scritto e presentato il rapporto italiano.",
        "periodo": "dal 01-11-2007 al 31-07-2008"
      },
      {
        "content": "Da marzo 2010 a giugno 2011 ha partecipato al progetto di ricerca \u201cRecessione e ristrutturazioni di impresa: corporate social responsability e relazioni industriali in Brasile e Italia\u201d, promosso nell\u2019ambito del progetto di Ateneo UniALA, cofinanziato dalla Fondazione Cariplo. Il professor Roberto Pedersini, del dipartimento di Studi Sociali e Politici dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano \u00e8 stato il coordinatore scientifico del programma di ricerca. Ha partecipato alle attivit\u00e0 di ricerca dell\u2019unit\u00e0 locale.",
        "periodo": "dal 01-03-2010 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Da settembre 2012 coordina un gruppo di ricerca nazionale (con Giovanna Fullin \u2013 Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca) per il progetto \u201cIn the customer\u2019 shoes. Lived experiences of front line service workers and managerial use of identification with customers\u201d. Con Giovanna Fullin ha progettato e coordinato il lavoro di ricerca, predisponendo degli strumenti di rilevazione. Ha coordinato le attivit\u00e0 di svolgimento delle interviste, la preparazione di progetti specifici per il finanziamento di ulteriori sviluppi di ricerca ed ha presentato i risultati della ricerca a convegni internazionali.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Da settembre 2015 partecipa al progetto europeo (programma Horizon 2020) \u201cGrowth, Equal Opportunities, Migration and Markets\u201d (GEMM), finanziato dalla Commissione Europea (fa parte dell\u2019unit\u00e0 locale del Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Milano-Bicocca coordinata da Ivana Fellini). Il progetto si prefigge di studiare alcuni dei pi\u00f9 rilevanti effetti dei fenomeni migratori sul mercato del lavoro europeo, cercando di migliorare la conoscenza dei fattori che possono influenzare il suo funzionamento e rappresentare un ostacolo alla crescita e all\u2019innovazione. Il progetto \u00e8 organizzato per work packages (WP); nello specifico, \u00e8 coinvolto nel WP4 (Lived Experiences of migration) che ha l'obiettivo di approfondire la conoscenza (1) delle diverse motivazioni alla base delle scelte migratorie, (2) della percezione del clima di accoglienza nei paesi di destinazione, (3) della valutazione della trasferibilit\u00e0 del proprio capitale umano. Per ci\u00f2 che concerne la parte relativa all'Italia, la ricerca empirica si basa su una serie di interviste in profondit\u00e0 (n.46) con lavoratrici e lavoratori italiani impiegati in Inghilterra e Germania, con italiani che hanno intenzione di lavorare all'estero e con managers di agenzie per il lavoro. In quest'ambito, partecipa alle attivit\u00e0 di coordinamento della ricerca empirica, alla predisposizione degli strumenti di ricerca ed alla realizzazione ed analisi della ricerca empirica. Partecipa inoltre alle riunioni del gruppo internazionale di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Da gennaio 2013 a giugno 2015 \u00e8 stato responsabile del progetto di ricerca \"Inside a Mc Job. Un\u2019analisi del lavoro nella grande ristorazione per andare oltre gli stereotipi\". La ricerca \u00e8 stata finanziata dai Fondi di Ateneo (ATE) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca sulla base di bandi annuali competitivi (i fondi assegnati sono sempre molto inferiori a quelli richiesti a causa della scarsit\u00e0 dei finanziamenti complessivi). La ricerca ha avuto l'obiettivo di analizzare diversi aspetti del lavoro nella grande ristorazione (il reclutamento, la quotidianit\u00e0, la mobilit\u00e0 occupazionale), per cercare di comprendere quali sono i processi che portano alla coesistenza di rappresentazioni sociali per molti aspetti antitetiche: da un lato, il \u201cMcJob\u201d con la sua connotazione fortemente negativa; dall\u2019altro lato, la grande ristorazione vista come un settore in grado di fornire opportunit\u00e0 di lavoro \u2013 e di carriera \u2013 anche a lavoratrici e lavoratori pi\u00f9 svantaggiati. L'attivit\u00e0 di ricerca \u00e8 stata condotta insieme con Giovanna Fullin, dell'Universit\u00e0 di Milano-Bicocca. Alcuni risultati della ricerca sono stati presentati in convegni internazionali.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Da gennaio 2015 \u00e8 responsabile della ricerca \"Chi governa i non regolati? Il caso dei mercati all\u2019aperto a Milano\". La ricerca \u00e8 stata finanziata dai Fondi di Ateneo (ATE) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca sulla base di bandi annuali competitivi (i fondi assegnati sono sempre molto inferiori a quelli richiesti a causa della scarsit\u00e0 dei finanziamenti complessivi). Il progetto di ricerca ha l'obiettivo di (1) costruire una mappa ragionata dei mercati all\u2019aperto di Milano; (2) di individuare i mercati all\u2019aperto in cui vi \u00e8 una significativa presenza di venditori ambulanti \u201cirregolari\u201d; (3) mettere in luce e descrivere quali sono i principali meccanismi di regolazione che governano, in quest\u2019ambito, le attivit\u00e0 economiche formali (e quelle non regolari) e ne permettono la loro riproduzione; (4) individuare le principali azioni intraprese per limitare la presenza di venditori ambulanti \u201cirregolari\u201d; (5) descrivere e analizzare i rapporti venditori ambulanti \u201cregolari\u201d ed \u201cirregolari\u201d; (6) individuare buone pratiche nella gestione dei mercati scoperti di Milano. La ricerca empirica \u00e8 condotta attraverso strumenti tipici della ricerca sociologica qualitativa, quali le interviste in profondit\u00e0, l'osservazione etnografica e l'analisi di documenti. Il progetto di ricerca rientra nel programma di ricerca \u201cWhat is governed, who governs (WHIG)\u201d che si propone di analizzare vari sistemi di regolazione (formale ed informale) che permettono di governare diversi dimensioni di policy nella citt\u00e0 di Milano. Si tratta di progetto di ricerca che \u00e8 entrato a far parte del network internazionale di ricerca \"Cities are Back in Town\", coordinato da Patrick Le Gal\u00e8s (SciencesPo, Parigi).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ]
  }
}