{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "London and New York:IBTauris",
        "titolo": "New Religious Spaces of Difference. Resources and Risks in the New Italian Religious Landscape ",
        "ISBN": [
          "9781784532574"
        ],
        "csp": "ISBN: 9781784532574",
        "opera": "(a cura di): MARCONI G, OSTANEL E, The Intercultural City. MIGRATION, MINORITIES AND THE MANAGEMENT OF DIVERSITY",
        "anno": "2016",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CANCELLIERI A (2016). New Religious Spaces of Difference. Resources",
        "and Risks in the New Italian Religious Landscape . In: (a cura di):",
        "MARCONI G, OSTANEL E, The Intercultural City. MIGRATION,",
        "MINORITIES AND THE MANAGEMENT OF DIVERSITY. London and New",
        "York:IBTauris, ISBN: 9781784532574"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hotel House, Cita e 'Via Anelli'. Risorse, percorsi e rischi di tre condomini multietnici",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 107, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cancellieri Adriano, Marzadro Mirko, Ostanel Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cancellieri Adriano, Marzadro Mirko, Ostanel Elena (2015). Hotel House,",
        "Cita e 'Via Anelli'. Risorse, percorsi e rischi di tre condomini multietnici.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 107, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Signs of Publicness",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ostanel E, Cancellieri A (2015). Diritto all\u2019abitare e immigrazione: territori, geografie e attori. ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI, ISSN: 0004-0177 4 2015 Articolo in rivista cancellieri adriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ostanel E, Cancellieri A (2015). Diritto all\u2019abitare e immigrazione: territori,",
        "geografie e attori. ARCHIVIO DI STUDI URBANI E REGIONALI, ISSN:",
        "0004-0177",
        "4 2015 Articolo in rivista",
        "cancellieri adriano (2015). Signs of Publicness. PLANUM, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Hotel House, Cita e 'Via Anelli'. Risorse, percorsi e rischi di tre condomini multietnici",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 107, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2015",
        "autori": "CANCELLIERI A, MARZADRO M, OSTANEL E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANCELLIERI A, MARZADRO M, OSTANEL E (2015). Hotel House, Cita e",
        "'Via Anelli'. Risorse, percorsi e rischi di tre condomini multietnici.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 107, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "112-136",
        "titolo": "L\u2019immigrazione sottotraccia nei piccoli comuni del Veneto",
        "ISBN": [
          "9788891726728"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891726728",
        "opera": "Balbo Marcello. Migrazioni e piccoli comuni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Cancellieri Adriano, Marconi Giovanna, Ostanel Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cancellieri Adriano, Marconi Giovanna, Ostanel Elena (2015).",
        "L\u2019immigrazione sottotraccia nei piccoli comuni del Veneto. In: Balbo",
        "Marcello. Migrazioni e piccoli comuni. p. 112-136, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788891726728"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Territori e pratiche di convivenza interetnica.",
        "titolo": "Ponti e muri nella citt\u00e0 diffusa",
        "opera": "Alietti Alfredo e Agustoni Alfredo",
        "anno": "2015",
        "autori": "cancellieri adriano barberis eduardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "cancellieri adriano barberis eduardo (2015). Ponti e muri nella citt\u00e0 diffusa.",
        "In: Alietti Alfredo e Agustoni Alfredo. Territori e pratiche di convivenza",
        "interetnica."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "The Changing Italian Cities: Emerging Imbalances and Conflicts",
        "titolo": "Small Cities of Difference: Challenges and Opportunities in a Time of Crisis",
        "csp": "Gran Sasso Science Institute, September 10, GSSI Urban Studies-Working Papers, 6..",
        "opera": "CALAFATI A",
        "anno": "2015",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CANCELLIERI A (2015). Small Cities of Difference: Challenges and",
        "Opportunities in a Time of Crisis. In: CALAFATI A. The Changing Italian",
        "Cities: Emerging Imbalances and Conflicts, Gran Sasso Science Institute,",
        "September 10, GSSI Urban Studies-Working Papers, 6.."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia spaziale: una nuova prospettiva per gli studi sull\u2019immigrazione?",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 1, p. 121-139, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cancellieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cancellieri A (2014). Giustizia spaziale: una nuova prospettiva per gli studi",
        "sull\u2019immigrazione?. MONDI MIGRANTI, vol. 1, p. 121-139, ISSN:",
        "1972-4888"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ri-pubblicizzare la citt\u00e0: pratiche spaziali, culture e istituzioni",
        "ISSN": [
          "1825-8689"
        ],
        "journal": "TERRITORIO",
        "csp": "ISSN: 1825-8689",
        "anno": "2014",
        "autori": "CANCELLIERI A, OSTANEL E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANCELLIERI A, OSTANEL E (2014). Ri-pubblicizzare la citt\u00e0: pratiche",
        "spaziali, culture e istituzioni. TERRITORIO, ISSN: 1825-8689"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "VENEZIA:Universit\u00e0 Iuav di Venezia",
        "titolo": "L\u2019inserimento socio-spaziale degli immigrati",
        "ISBN": [
          "978-88-99243-01-2"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-99243-01-2",
        "opera": "(a cura di): CANCELLIERI A, MARCONI G, TONIN S, MIGRAZIONI, POLITICHE E TERRITORIO IN VENETO",
        "anno": "2014",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CANCELLIERI A (2014). L\u2019inserimento socio-spaziale degli immigrati. In: (a",
        "cura di): CANCELLIERI A, MARCONI G, TONIN S, MIGRAZIONI,",
        "POLITICHE E TERRITORIO IN VENETO. VENEZIA:Universit\u00e0 Iuav di",
        "Venezia, ISBN: 978-88-99243-01-2"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "URBINO:Edizioni Quattroventi",
        "titolo": "Il tragico 23 gennaio e le sue conseguenze. Le testimonianze popolari",
        "opera": "(a cura di): CANCELLIERI A, Quel 23 Gennaio nella memoria della citt\u00e0",
        "anno": "2014",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CANCELLIERI A (2014). Il tragico 23 gennaio e le sue conseguenze. Le",
        "testimonianze popolari. In: (a cura di): CANCELLIERI A, Quel 23 Gennaio",
        "nella memoria della citt\u00e0. URBINO:Edizioni Quattroventi"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Urban Ethnographies and Difference. Resources and Routes of an Italian New Wave",
        "ISSN": [
          "1723-0993"
        ],
        "journal": "PLANUM",
        "csp": "ISSN: 1723-0993",
        "anno": "2013",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANCELLIERI A (2013). Urban Ethnographies and Difference. Resources",
        "and Routes of an Italian New Wave. PLANUM, ISSN: 1723-0993"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cult.",
        "titolo": "Hotel House. Etnografia di un condominio multietnico. Professionaldreamers Ass. Promoz. Soc",
        "ISBN": [
          "9788890813009"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890813009",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cancellieri Adriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cancellieri Adriano (2013). Hotel House. Etnografia di un condominio",
        "multietnico. Professionaldreamers Ass. Promoz. Soc. Cult., ISBN:",
        "9788890813009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etnografie urbane e differenza. Potenzialit\u00e0 e percorsi di una new wave italiana",
        "ISSN": [
          "1973-9141"
        ],
        "journal": "LO SQUADERNO",
        "csp": "vol. 24, ISSN: 1973-9141",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cancellieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cancellieri A (2012). Etnografie urbane e differenza. Potenzialit\u00e0 e percorsi",
        "di una new wave italiana. LO SQUADERNO, vol. 24, ISSN: 1973-9141"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Institutionen f\u00f6r nordiska sp",
        "titolo": "Padua Case Study Report",
        "ISBN": [
          "9789155482749"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789155482749",
        "opera": "(a cura di): B\u00e4ckstr\u00f6m A., Welfare and Values in Europe. Transitions related to Religion, Minorities and Gender. p. 205-236, Uppsala:Uppsala Universitet",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cancellieri A, Frisina A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cancellieri A, Frisina A (2012). Padua Case Study Report. In: (a cura di):",
        "B\u00e4ckstr\u00f6m A., Welfare and Values in Europe. Transitions related to",
        "Religion, Minorities and Gender. p. 205-236, Uppsala:Uppsala Universitet.",
        "Institutionen f\u00f6r nordiska sp, ISBN: 9789155482749"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Alla ricerca della citt\u00e0. Introduzione",
        "ISBN": [
          "978-88-568-4842-7"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-568-4842-7",
        "opera": "(a cura di): Cancellieri A; Scandurra G., TRACCE URBANE. Alla ricerca della citt\u00e0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cancellieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cancellieri A (2012). Alla ricerca della citt\u00e0. Introduzione. In: (a cura di):",
        "Cancellieri A; Scandurra G., TRACCE URBANE. Alla ricerca della citt\u00e0.",
        "ISBN: 978-88-568-4842-7"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "Citt\u00e0 e differenze. Introduzione",
        "ISBN": [
          "9788856848427"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856848427",
        "opera": "(a cura di): Cancellieri A. e Scandurra G., Tracce urbane. Alla ricerca della citt\u00e0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cancellieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cancellieri A (2012). Citt\u00e0 e differenze. Introduzione. In: (a cura di):",
        "Cancellieri A. e Scandurra G., Tracce urbane. Alla ricerca della citt\u00e0.",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848427"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Ventura",
        "titolo": "Urbino2. Doppi muri ai margini dei distretti industriali",
        "csp": "Vivere da stranieri in aree fragili. ISBN: 978-88-207-5887-5",
        "opera": ". (a cura di): G. Osti e F",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cancellieri A, Barberis E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cancellieri A, Barberis E (2012). Urbino2. Doppi muri ai margini dei distretti",
        "industriali. In: . (a cura di): G. Osti e F. Ventura, Vivere da stranieri in aree",
        "fragili. ISBN: 978-88-207-5887-5"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:FrancoAngeli",
        "titolo": "La scrittura religiosa della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788856848427"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856848427",
        "opera": "(a cura di): Cancellieri A. e Scandurra G., Tracce urbane. Alla ricerca della citt\u00e0",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cancellieri A, Saint-Blancat C"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cancellieri A, Saint-Blancat C (2012). La scrittura religiosa della citt\u00e0. In: (a",
        "cura di): Cancellieri A. e Scandurra G., Tracce urbane. Alla ricerca della",
        "citt\u00e0. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848427"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Institutionen f\u00f6r nordiska sp",
        "titolo": "Italy. Overview of the National Situation",
        "ISBN": [
          "9789155482749"
        ],
        "csp": "ISBN: 9789155482749",
        "opera": "(a cura di): B\u00e4ckstr\u00f6m A., Welfare and Values in Europe. Transitions related to Religion, Minorities and Gender. p. 176-204, Uppsala:Uppsala Universitet",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cancellieri A, Longo V"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Cancellieri A, Longo V (2012). Italy. Overview of the National Situation. In:",
        "(a cura di): B\u00e4ckstr\u00f6m A., Welfare and Values in Europe. Transitions",
        "related to Religion, Minorities and Gender. p. 176-204, Uppsala:Uppsala",
        "Universitet. Institutionen f\u00f6r nordiska sp, ISBN: 9789155482749"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La citt\u00e0 e le differenze. Battaglie per il senso del luogo e valorizzazione del welfare space",
        "ISSN": [
          "1121-7820"
        ],
        "journal": "BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0 GEOGRAFICA ITALIANA",
        "csp": "vol. 1, p. 5-10, ISSN: 1121-7820",
        "anno": "2011",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANCELLIERI A (2011). La citt\u00e0 e le differenze. Battaglie per il senso del",
        "luogo e valorizzazione del welfare space. BOLLETTINO DELLA SOCIET\u00c0",
        "GEOGRAFICA ITALIANA, vol. 1, p. 5-10, ISSN: 1121-7820"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Non so(no) dove sono. Spazi in-formazione e mappe performative",
        "ISSN": [
          "1973-9141"
        ],
        "journal": "LO SQUADERNO",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1973-9141",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANCELLIERI A (2010). Non so(no) dove sono. Spazi in-formazione e",
        "mappe performative. LO SQUADERNO, vol. 1, ISSN: 1973-9141"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Come sopravvivere alla differenza. Etnografia dei confini sociali in uno spazio multiculturale",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1973-3194",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANCELLIERI A (2010). Come sopravvivere alla differenza. Etnografia dei",
        "confini sociali in uno spazio multiculturale. ETNOGRAFIA E RICERCA",
        "QUALITATIVA, vol. 1, ISSN: 1973-3194"
      ],
      "anno": "2010"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Towards a progressive home-making: the ambivalence of migrants\u2019 experience in a multicultural condominium",
        "ISSN": [
          "1566-4910"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF HOUSING AND THE BUILT ENVIRONMENT",
        "csp": "ISSN: 1566-4910",
        "anno": "2015",
        "autori": "cancellieri a"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "cancellieri a (2015). Towards a progressive home-making: the ambivalence",
        "of migrants\u2019 experience in a multicultural condominium. JOURNAL OF",
        "HOUSING AND THE BUILT ENVIRONMENT, ISSN: 1566-4910"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/13604813.2015.1051740"
        ],
        "titolo": "The Struggle for Public Space: the Hypervisibility of Migrants in the Italian Urban Landscape ",
        "ISSN": [
          "1360-4813"
        ],
        "journal": "CITY",
        "csp": "vol. 19, ISSN: 1360-4813, doi: 10.1080/13604813.2015.1051740",
        "anno": "2015",
        "autori": "CANCELLIERI A, OSTANEL E"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANCELLIERI A, OSTANEL E (2015). The Struggle for Public Space: the",
        "Hypervisibility of Migrants in the Italian Urban Landscape . CITY, vol. 19,",
        "ISSN: 1360-4813, doi: 10.1080/13604813.2015.1051740"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "csp": "Territori e pratiche di convivenza interetnica.",
        "titolo": "Ponti e muri nella citt\u00e0 diffusa",
        "opera": "Alietti Alfredo e Agustoni Alfredo",
        "anno": "2015",
        "autori": "cancellieri adriano barberis eduardo"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "cancellieri adriano barberis eduardo (2015). Ponti e muri nella citt\u00e0 diffusa.",
        "In: Alietti Alfredo e Agustoni Alfredo. Territori e pratiche di convivenza",
        "interetnica."
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1080/14649365.2013.879494"
        ],
        "titolo": "From invisibility to visibility? The appropriation of public space through a religious ritual: the Filipino procession ofSantacruzanin Padua, Italy",
        "ISSN": [
          "1464-9365"
        ],
        "journal": "SOCIAL & CULTURAL GEOGRAPHY",
        "csp": "p. 1-19, ISSN: 1464-9365, doi: 10.1080/14649365.2013.879494",
        "anno": "2014",
        "autori": "Chantal Saint-Blancat, Adriano Cancellieri"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Chantal Saint-Blancat, Adriano Cancellieri (2014). From invisibility to",
        "visibility? The appropriation of public space through a religious ritual: the",
        "Filipino procession ofSantacruzanin Padua, Italy. SOCIAL & CULTURAL",
        "GEOGRAPHY, p. 1-19, ISSN: 1464-9365, doi:",
        "10.1080/14649365.2013.879494"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Giustizia spaziale: una nuova prospettiva per gli studi sull\u2019immigrazione?",
        "ISSN": [
          "1972-4888"
        ],
        "journal": "MONDI MIGRANTI",
        "csp": "vol. 1, p. 121-139, ISSN: 1972-4888",
        "anno": "2014",
        "autori": "Cancellieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cancellieri A (2014). Giustizia spaziale: una nuova prospettiva per gli studi",
        "sull\u2019immigrazione?. MONDI MIGRANTI, vol. 1, p. 121-139, ISSN:",
        "1972-4888"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Cult.",
        "titolo": "Hotel House. Etnografia di un condominio multietnico. Professionaldreamers Ass. Promoz. Soc",
        "ISBN": [
          "9788890813009"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788890813009",
        "anno": "2013",
        "autori": "Cancellieri Adriano"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Cancellieri Adriano (2013). Hotel House. Etnografia di un condominio",
        "multietnico. Professionaldreamers Ass. Promoz. Soc. Cult., ISBN:",
        "9788890813009"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Etnografie urbane e differenza. Potenzialit\u00e0 e percorsi di una new wave italiana",
        "ISSN": [
          "1973-9141"
        ],
        "journal": "LO SQUADERNO",
        "csp": "vol. 24, ISSN: 1973-9141",
        "anno": "2012",
        "autori": "Cancellieri A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Cancellieri A (2012). Etnografie urbane e differenza. Potenzialit\u00e0 e percorsi",
        "di una new wave italiana. LO SQUADERNO, vol. 24, ISSN: 1973-9141"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Curatela",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Curatela",
        "CANCELLIERI A, SCANDURRA G (a cura di) (2012). Tracce urbane. Alla",
        "ricerca della citt\u00e0. MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856848427"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Come sopravvivere alla differenza. Etnografia dei confini sociali in uno spazio multiculturale",
        "ISSN": [
          "1973-3194"
        ],
        "journal": "ETNOGRAFIA E RICERCA QUALITATIVA",
        "csp": "vol. 1, ISSN: 1973-3194",
        "anno": "2010",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CANCELLIERI A (2010). Come sopravvivere alla differenza. Etnografia dei",
        "confini sociali in uno spazio multiculturale. ETNOGRAFIA E RICERCA",
        "QUALITATIVA, vol. 1, ISSN: 1973-3194"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "titolo": "Le relazioni sociali degli immigrati: analisi di un caso",
        "ISBN": [
          "8815095454"
        ],
        "csp": "ISBN: 8815095454",
        "opera": "G. Sciortino e A. Colombo . Stranieri in Italia. Un'immigrazione normale",
        "anno": "2003",
        "autori": "CANCELLIERI A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "CANCELLIERI A (2003). Le relazioni sociali degli immigrati: analisi di un",
        "caso. In: G. Sciortino e A. Colombo . Stranieri in Italia. Un'immigrazione",
        "normale. ISBN: 8815095454"
      ],
      "anno": "2003"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "28178",
    "nome": "CANCELLIERI Adriano",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "SSIIM (Social and Spatial Inclusion of International Migrants) Paper Series - Membro del Comitato Scientifico e del Comitato Editoriale",
        "periodo": "dal 01-03-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "TU Tracce Urbane - Italian Journal of Urban Studies - Fondatore e membro del Comitato di Redazione",
        "periodo": "dal 01-10-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cHotel House: 480 flats, 2000 Migrants. A zone of illegal activities, a cultural enclave or a multiethnic and liminal place?\u201d (peer-reviewed) - European Conference \u201cDiversity in cities: Visible and invisible walls - Department of Anthropology, UCL, London.",
        "periodo": "dal 11-09-2007 al 12-09-2007"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cHotel House. A Multiethnic place facing urban polarisation\u201d - International Conference ISA-RC21 \u201cLandscapes of Global Urbanism: Power, Marginality, and Creativity\u201d - International House of Japan, Tokyo.",
        "periodo": "dal 18-12-2008 al 18-12-2008"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno e chair della sessione \u201cLa citt\u00e0 e la differenza\u201d - 1\u00b0 Convegno del gruppo di ricerca \u201cTracce Urbane\u201d: \u201cTracce urbane. Scienziati sociali e urbanisti a dialogo - Universit\u00e0 di Ferrara, Via Adelardi 3.",
        "periodo": "dal 24-06-2010 al 25-06-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno e chair della sessione \u201cCitt\u00e0 e differenze\u201d - 2\u00b0 Convegno del gruppo di ricerca \u201cTracce Urbane\u201d: \u201cTracce urbane. Alla ricerca della citt\u00e0\u201d - Universit\u00e0 di Ferrara, Via Adelardi 3.",
        "periodo": "dal 27-06-2011 al 28-06-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione con C. Saint-Blancat del paper \u201cFrom Invisibility to Visibility: the Appropriation of Public Space through a Religious Ritual. The Filipino Procession of Santakruzan in Padua\u201d - International Conference ISA-RC21 \u201cThe struggle to belong. Dealing with diversity in 21st century urban settings\u201d - Amsterdam Institute for Social Science Research.",
        "periodo": "dal 07-07-2011 al 09-07-2011"
      },
      {
        "content": "Co-organizer of the Conference and chair of the session \u201cFraming DiverCity\u201d - DiverCity: towards the intercultural city\u201d, first SSIIM UNESCO Chair international workshop for young researchers - Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957.",
        "periodo": "dal 26-03-2012 al 27-03-2012"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper \u201cTra esperienze, spazialit\u00e0 e scale. Alla ricerca dello sguardo urbano\u201d (peer-reviewed) - 4th Conference on Qualitative Ethnography and Research . Universit\u00e0 di Bergamo.",
        "periodo": "dal 07-06-2012 al 09-06-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno e speaker del Paper \u201cPer una giustizia spaziale. Il caso dell\u2019Hotel House tra spazialit\u00e0 emergenti e produzioni spaziali\u201d - 3\u00b0 Convegno del gruppo di ricerca \u201cTracce Urbane\u201d: \u201cViolenza spaziale e giustizia spaziale\u201d - Universit\u00e0 di Ferrara, Via Adelardi 3.",
        "periodo": "dal 28-06-2012 al 29-06-2012"
      },
      {
        "content": "Speaker del paper 'Methods and planning for spaces of difference' - Sessione 'Urban Encounters' - INTERNATIONAL CONFERENCE ON LIVING WITH DIFFERENCE 'How do we develop the capacity to live with difference?' - Marriott Hotel, Leeds, UK.",
        "periodo": "dal 12-09-2012 al 13-09-2012"
      },
      {
        "content": "Presentation with E. Ostanel of the paper \u201cSpaces of difference in the city of Padua: spatial capital and constitutive outsiders\u201d - International Conference: \u201cLands of Strangers? Migration, gender, citizenship intersections\u201d . FISSPA Department, University of Padua..",
        "periodo": "dal 12-10-2012 al 13-10-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno come componente del gruppo di ricerca SSIIM Cattedra Unesco (Universit\u00e0 Iuav di Venezia) - International Conference \u201cThe Intercultural City: Exploring an Elusive Idea\u201d - Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957.",
        "periodo": "dal 29-11-2012 al 30-11-2012"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno e chair della sessione: \u201cRi-pubblicizzare la citt\u00e0\u201d - 4\u00b0 Convegno del gruppo di ricerca \u201cTracce Urbane\u201d: \u201cProcesses of Re-Appropriation of the City. Practices, places and representations\u201d - Facolt\u00e0 di Ingegneria Civile e Industriale, Universit\u00e0 di Roma \u2018La Sapienza\u2019, San Pietro in Vincoli, Via Eudossiana, 18.",
        "periodo": "dal 17-06-2013 al 19-06-2013"
      },
      {
        "content": "Membro dell'Organizational Board - \u201cAtmospheres of spatial justice. An interdisciplinary international symposium\u201d in collaborazione con la Scuola di Dottorato Iuav - Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Badoer.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 10-04-2014"
      },
      {
        "content": "Invited speaker presentando il paper: \u2018Residential turnover, re-territorialization and decline: speculation and utopia in the \u201cHotel House\u201d of Porto Recanati\u201d - Seminario Filtering Territories. Residential Succession and Housing Decline in Contemporary Italy - Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 14-04-2014 al 14-04-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno e chair della sessione \u201cVisualscapes\u201d - 5\u00b0 Convegno del gruppo di ricerca \u201cTracce Urbane\u201d: \u201cTracce visuali, linguaggi artistici, nuove mappe: metodi per l\u2019interpretazione e la rappresentazione delle trasformazioni urbane\u201d - Universit\u00e0 Iuav di Venezia, Badoer/Lido di Venezia.",
        "periodo": "dal 18-06-2014 al 20-06-2014"
      },
      {
        "content": "Presentazione del paper: \u201cHotel House Is My Home\u201d. At-Homeness Practices in a Multiethnic Condominium - XVIII ISA World Congress of Sociology. Facing an Unequal World: Challenges for Global Sociology - Yokohama, Pacifico Yokohama Convention Centre (Japan).",
        "periodo": "dal 17-07-2014 al 17-07-2014"
      },
      {
        "content": "Invited speaker al Convegno \u201cGli spazi pubblici come campi d'azione. Pratiche, incontri e conflitti nella vita quotidiana\u201d presentando il paper \u201cGli spazi pubblici come spazi della differenza\u201d - Comune di Cagliari.",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Speaker nella sessione \u201cThe Challenge of Diversity\u201d presentando il paper: \u201cUrban Conflicts and Immigration. Resources and Risks for Social Innovation\u201d - RC21 International Conference: \u201cThe Ideal City: between myth and reality\u201d - Universit\u00e0 degli studi di Urbino.",
        "periodo": "dal 27-08-2015 al 29-08-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore e chair della sessione \u201cBeyond gateways cities: immigrants\u2019 local incorporation pathways in small and medium-sized cities\u201d - RGS-IBG Annual International Conference: Geographies of the Anthropocene, 1st-4th September - University of Exeter",
        "periodo": "dal 02-09-2015 al 02-09-2015"
      },
      {
        "content": "Speaker nella sessione \u201cGestione della diversit\u00e0, processi globali e territorio: politiche locali alla prova\u201d - Incontri di Artimino. Lo sviluppo locale in transizione: cittadinanza sociale, gestione della diversit\u00e0 e nuova industria - IRIS Prato.",
        "periodo": "dal 18-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno e chair della sessione 'Casa e citt\u00e0: pratiche dell'abitare e processi di home-making nella vita quotidiana' - 6\u00b0 Convegno del gruppo di ricerca \u201cTracce Urbane\u201d: 'Pratiche, significati e politiche della casa'. Politecnico di Milano.",
        "periodo": "dal 09-12-2015 al 11-12-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del convegno come componente del gruppo di ricerca SSIIM Cattedra Unesco (Universit\u00e0 Iuav di Venezia)- International Conference \"Local Responses to International Migration: A Challenge for Europe\" - Universit\u00e0 Iuav di Venezia - Universit\u00e0 Iuav di Venezia \u2013 Ca\u2019 Tron \u2013 S.Croce 1957",
        "periodo": "dal 10-03-2016 al 10-03-2016"
      },
      {
        "content": "Speaker nella sessione \u201cConflitti urbani e inclusione sociale\u201d presentando il paper \u201cOccupazioni abitative a San Siro (Milano): pratiche, politiche e narrazioni\u201d - Seminario di studi \u201cConflitti urbani, politiche abitative e inclusione sociale\u201d - Universit\u00e0 degli Studi G. D'Annunzio (Chieti).",
        "periodo": "dal 12-04-2016 al 12-04-2016"
      },
      {
        "content": "Speaker nella sessione \u201cMulticulture in public spaces and neighbourhoods\u201d presentando il paper \u201cUrban Boundaries and Everyday Struggles in San Siro: An ethnography of a Public Housing Neighbourhood\u201d - International Conference: \u201cNew Urban Multicultures: Conviviality and Racism\u201d- Goldsmiths, University of London.",
        "periodo": "dal 17-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzatore del 7\u00b0 Seminario del network \"Tracce Urbane\" - \"Politiche sociali, culturali e abitative. Tracce di citt\u00e0 in trasformazione\" - Comune di Ferrara",
        "periodo": "dal 13-06-2016 al 15-06-2016"
      },
      {
        "content": "Invited Keynote speaker: \u201cTowards a pragmatic approach to urban multiculturalism. Some empirical tools for an intercultural policy agenda\u201d - \"Dealing with multicultural urgencies in the city and the role of planning in the process of social integration of migrants\" Integrim seminar series - Universit\u00e9 di Potiers, Migrinter Lab.",
        "periodo": "dal 29-09-2016 al 29-09-2016"
      },
      {
        "content": "Discussant della relazione di Francesca Zajczyk (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca), Citt\u00e0 ed equit\u00e0: perch\u00e9 una citt\u00e0 a misura di donna? - Universit\u00e0 di Verona- XI Convegno AIS - Disuguaglianze, Giustizia, Equit\u00e0 nel contesto globale",
        "periodo": "dal 10-11-2016 al 12-11-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Borsista di ricerca per il Progetto Giovani Ricercatori \u201cOsservatorio regionale sulle Politiche per l\u2019immigrazione\u201d. Responsabile: professor Ilvo Diamanti. La ricerca \u00e8 stata parte dell\u2019 \u201cAtlante della societ\u00e0 e delle dinamiche territoriali\u201d del Consiglio della Regione Marche. Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli studi di Urbino \u2013 Urbino, Via Saffi, n. 15. Responsabile scientifico: Prof. Ilvo Diamanti.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-05-2003"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il Progetto Europeo, 6th framework (2006-2009): \u201cWelfare and Values in Europe: Transitions related to Religion, Minorities and Gender\u201d. Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 di Padova, Via Cesarotti, n. 10/12. Responsabile Scientifico: Prof. Chantal Saint-Blancat.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto: \u201cSpazio urbano e processi interculturali\u201d.Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 di Padova, Via Cesarotti, n. 10/12. Responsabile Scientifico: prof. Italo De Sandre.",
        "periodo": "dal 01-12-2007 al 30-11-2009"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il progetto \u201cVivere da stranieri in provincia di Venezia\u201d. COSES, Consorzio per la Ricerca e la Formazione (Comune e Provincia di Venezia) - Venezia, San Polo, 1296.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 30-10-2008"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto \u201cMinoranze nello spazio urbano: \u2018negozi etnici\u2019, spazi associativi e spazi religiosi tra (in)visibilit\u00e0 e riconoscimento\u201d - Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 di Padova, Via Cesarotti, n. 10/12. Responsabile Scientifico: Prof. Chantal Saint-Blancat.",
        "periodo": "dal 01-02-2010 al 31-01-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto \u201cDIVERCITY: l'immigrazione come questione urbana\u201d. Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957. Responsabile: prof. Marcello Balbo.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 al 31-01-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il progetto \u201cVertical Cities\u201d. Leopold-Franzens, Universit\u00e4t Innsbruck, Innrain 52, A-6020 Innsbruck. Responsabile: prof. Peter Volgger.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto PRIN (Progetti di Rilevante Interesse Nazionale) \u201cPiccoli comuni e coesione sociale: politiche e pratiche urbane per l'inclusione spaziale e sociale degli immigrati\u201d - Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957. Responsabile: prof. Marcello Balbo.",
        "periodo": "dal 15-02-2013 al 14-02-2014"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto \u201cGestione urbana e immigrazione nei comuni di piccola dimensione\u201d - Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957. Responsabile: prof. Marcello Balbo.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 al 29-02-2016"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per progetto FARB \u201cOccupazioni abitative nel quartiere di San Siro a Milano\u201d. Politecnico di Milano, Dipartimento di Architettura e Studi Urbani, Via Bonardi, 3-20133 Milano. Responsabile scientifico: Prof. Ssa Francesca Cognetti.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 al 01-05-2016"
      },
      {
        "content": "Assegnista di ricerca per il progetto: \u201cSpazi pubblici e quartieri multiculturali: usi, conflitti, interventi\u201d. Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957. Responsabile: prof. Marcello Balbo.",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio Nazionale di Cultura \u201cFrontino Montefeltro\u201d, sezione \u201cTesi di Laurea\u201d.",
        "periodo": "dal 02-10-2001 al 02-10-2001"
      },
      {
        "content": "Premio Nazionale \u201cLuciana Sassatelli\u201d, Provincia di Bologna, IX edizione, sezione \u201cTesi di dottorato\u201d.",
        "periodo": "dal 23-02-2009 al 23-02-2009"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Docente del Dottorato Internationale in Studi Urbani - The Gran Sasso Science Institute (GSSI), School of Advanced Studies, L'Aquila . Corso: 'IMMIGRATION AND THE TRANSFORMATION OF SOCIO-SPATIAL LANDSCAPES IN EUROPEAN CITIES' -",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2014"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Ricercatore per il Progetto Europeo, 6th framework (2006-2009): \u201cWelfare and Values in Europe: Transitions related to Religion, Minorities and Gender\u201d. Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 di Padova, Via Cesarotti, n. 10/12. Responsabile Scientifico: Prof. Chantal Saint-Blancat.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il progetto \u201cVertical Cities\u201d. Leopold-Franzens, Universit\u00e4t Innsbruck, Innrain 52, A-6020 Innsbruck. Responsabile: prof. Peter Volgger.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Docente del Dottorato Internationale in Studi Urbani - The Gran Sasso Science Institute (GSSI), School of Advanced Studies, L'Aquila . Corso: 'IMMIGRATION AND THE TRANSFORMATION OF SOCIO-SPATIAL LANDSCAPES IN EUROPEAN CITIES' -",
        "periodo": "dal 01-03-2013 al 28-02-2014"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Research Fellow presso l\u2019Instituto de Investigaciones Dr. Jos\u00e9 Mar\u00eda Luis Mora, Mexico City, Mexico - International Research Staff Exchange Scheme (IRSES): \u201cSharingSpace. Research on Intercultural City and Collective Space\u201d - Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957. Responsabile: prof. Marcello Balbo.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Research Fellow presso l\u2019Universidad Nacional de San Martin, Buenos Aires, Argentina - International Research Staff Exchange Scheme (IRSES): \u201cSharingSpace. Research on Intercultural City and Collective Space\u201d - Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957. Responsabile: prof. Marcello Balbo.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Research Fellow presso l\u2019Universidad La Salle, Canoas (Brasil) - International Research Staff Exchange Scheme (IRSES): \u201cReducing Boundaries\u201d. Responsabile: prof. Emanuela Bonini Lessing.",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-11-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Assessore all'Immigrazione e alla comunicazione pubblica presso il Comune di Urbania",
        "periodo": "dal 01-04-2002 al 30-06-2004"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ricercatore per il Progetto Europeo, 6th framework (2006-2009): \u201cWelfare and Values in Europe: Transitions related to Religion, Minorities and Gender\u201d- Dipartimento di Sociologia, Universit\u00e0 di Padova, Via Cesarotti, n. 10/12. Responsabile Scientifico: Prof. Chantal Saint-Blancat.",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 30-10-2007"
      },
      {
        "content": "Membro fondatore del Network interdisciplinare e interuniversitario \"Tracce Urbane\"",
        "periodo": "dal 01-06-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Member of SSIIM UNESCO Chair (Social and Spatial Inclusion of International Migrants \u2013 Urban Policies and Practices) - Universit\u00e0 Iuav di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-02-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il progetto \u201cVertical Cities\u201d - Leopold-Franzens, Universit\u00e4t Innsbruck, Innrain 52, A-6020 Innsbruck. Responsabile: prof. Peter Volgger.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-08-2012"
      },
      {
        "content": "Ricercatore per il progetto PRIN (Progetti di Rilevante Interesse Nazionale) \u201cPiccoli comuni e coesione sociale: politiche e pratiche urbane per l'inclusione spaziale e sociale degli immigrati\u201d - Universit\u00e0 Iuav di Venezia.",
        "periodo": "dal 01-02-2013 al 31-01-2016"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Research Fellow presso l\u2019Instituto de Investigaciones Dr. Jos\u00e9 Mar\u00eda Luis Mora, Mexico City, Mexico - International Research Staff Exchange Scheme (IRSES): \u201cSharingSpace. Research on Intercultural City and Collective Space\u201d - Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957. Responsabile: prof. Marcello Balbo.",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Research Fellow presso l\u2019Universidad Nacional de San Martin, Buenos Aires, Argentina - International Research Staff Exchange Scheme (IRSES): \u201cSharingSpace. Research on Intercultural City and Collective Space\u201d - Universit\u00e0 IUAV di Venezia, Ca\u2019 Tron, Santa Croce 1957. Responsabile: prof. Marcello Balbo.",
        "periodo": "dal 01-02-2015 al 28-02-2015"
      },
      {
        "content": "Co-coordinatore del progetto Biennale College \u2013 2016 \u201cAbbastanza spazio per la piu' tenera delle attenzioni\u201d - Biennale di Venezia",
        "periodo": "dal 16-06-2016 al 23-06-2016"
      },
      {
        "content": "Marie Curie Research Fellow presso l\u2019Universidad La Salle, Canoas (Brasil) - International Research Staff Exchange Scheme (IRSES): \u201cReducing Boundaries\u201d",
        "periodo": "dal 07-10-2016 al 07-11-2016"
      }
    ]
  }
}