{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-354",
        "titolo": "Giovani migranti e partecipazione: una ricerca esplorativa",
        "csp": "Napoli:Orthotes",
        "opera": "(a cura di): Rauty R., Giovani e Mezzogiorno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tumminelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tumminelli G. (2015). Giovani migranti e partecipazione: una ricerca",
        "esplorativa. In: (a cura di): Rauty R., Giovani e Mezzogiorno. p. 341-354,",
        "Napoli:Orthotes"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-187",
        "titolo": "Luoghi Comuni: i migranti negli spazi condivisi della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788891711373"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891711373",
        "opera": "(a cura di): Augustoni A., Alietti A., Territori e pratiche di convivenza interetnica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tumminelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tumminelli G. (2015). Luoghi Comuni: i migranti negli spazi condivisi della",
        "citt\u00e0. In: (a cura di): Augustoni A., Alietti A., Territori e pratiche di",
        "convivenza interetnica. p. 167-187, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891711373"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Intecity\": esempi di trasformazione degli spazi in un quartiere del centro storico di Palermo",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "p. 47-51, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tumminelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tumminelli G. (2012). \"Intecity\": esempi di trasformazione degli spazi in un",
        "quartiere del centro storico di Palermo. GEOTEMA, p. 47-51, ISSN:",
        "1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "406 -423",
        "titolo": "Leisure e migranti: tempo di libert\u00e0, tempo di partecipazione",
        "ISBN": [
          "9788861596320"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori, ISBN: 9788861596320",
        "opera": "Lo Verde FM. Consumare/investire il tempo libero. Forme e pratiche del leisure time nella societ\u00e0 postmoderna. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tumminelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tumminelli G. (2012). Leisure e migranti: tempo di libert\u00e0, tempo di",
        "partecipazione. In: Lo Verde FM. Consumare/investire il tempo libero.",
        "Forme e pratiche del leisure time nella societ\u00e0 postmoderna. p. 406 -423,",
        "Milano:Mondadori, ISBN: 9788861596320"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-142",
        "titolo": "MIGRANTI E FORME DI PARTECIPAZIONE POLITICA: LA CONSULTAZIONE ELETTRONICA",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5131-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5131-3",
        "opera": "(a cura di): DI GIOVANNI ELISABETTA, MIGRANTI IDENTITA' CULTURALE E IMMAGINARIO MEDIATICO. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TUMMINELLI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUMMINELLI G. (2012). MIGRANTI E FORME DI PARTECIPAZIONE",
        "POLITICA: LA CONSULTAZIONE ELETTRONICA. In: (a cura di): DI",
        "GIOVANNI ELISABETTA, MIGRANTI IDENTITA' CULTURALE E",
        "IMMAGINARIO MEDIATICO. p. 129-142, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-5131-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "71-103",
        "titolo": "Engaging migrants in e-consultations: a way to recognize their political rights and identity",
        "ISBN": [
          "9788896414606"
        ],
        "csp": "PALERMO:Qanat, ISBN: 9788896414606",
        "opera": "(a cura di): ANGELINI A. , Migrants, Cultural, Identity and Media Representation. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TUMMINELLI G., MACALUSO M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUMMINELLI G., MACALUSO M. (2011). Engaging migrants in",
        "e-consultations: a way to recognize their political rights and identity. In: (a",
        "cura di): ANGELINI A. , Migrants, Cultural, Identity and Media",
        "Representation. p. 71-103, PALERMO:Qanat, ISBN: 9788896414606"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "115-130",
        "titolo": "Commercianti di frodo: nuovi scenari economici",
        "ISBN": [
          "978-88-568-3992-0"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3992-0",
        "opera": "CARDELLA C., INTILLA G., MACALUSO M., TUMMINELLI G.. Criminal network. Politica, amministrazione, ambiente e mercato nelle trame della mafia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TUMMINELLI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUMMINELLI G. (2011). Commercianti di frodo: nuovi scenari economici.",
        "In: CARDELLA C., INTILLA G., MACALUSO M., TUMMINELLI G.. Criminal",
        "network. Politica, amministrazione, ambiente e mercato nelle trame della",
        "mafia. p. 115-130, MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-3992-0"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "365-373",
        "titolo": "Minori stranieri e criminalit\u00e0 organizzata",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-715-6"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5750-715-6",
        "opera": "(a cura di): DINO A., Poteri criminali e crisi della democrazia. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TUMMINELLI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUMMINELLI G. (2011). Minori stranieri e criminalit\u00e0 organizzata. In: (a",
        "cura di): DINO A., Poteri criminali e crisi della democrazia. p. 365-373,",
        "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5750-715-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "210-232",
        "titolo": "Family leisure e migranti",
        "ISBN": [
          "9788856841923"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841923",
        "opera": "(a cura di): Granatella V. , Reciproci sguardi. Sistemi migranti e costruzione intersoggettiva di pratiche e saperi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TUMMINELLI G., LO VERDE F.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUMMINELLI G., LO VERDE F.M. (2011). Family leisure e migranti. In: (a",
        "cura di): Granatella V. , Reciproci sguardi. Sistemi migranti e costruzione",
        "intersoggettiva di pratiche e saperi. p. 210-232, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856841923"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis",
        "titolo": "Strategie di Ri-produzione. Aziende agricole e strutture familiari nella Sicilia Centro-Occidentale",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-530-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5750-530-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "TUMMINELLI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TUMMINELLI G. (2011). Strategie di Ri-produzione. Aziende agricole e",
        "strutture familiari nella Sicilia Centro-Occidentale. MILANO:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5750-530-5"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "341-354",
        "titolo": "Giovani migranti e partecipazione: una ricerca esplorativa",
        "csp": "Napoli:Orthotes",
        "opera": "(a cura di): Rauty R., Giovani e Mezzogiorno. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tumminelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tumminelli G. (2015). Giovani migranti e partecipazione: una ricerca",
        "esplorativa. In: (a cura di): Rauty R., Giovani e Mezzogiorno. p. 341-354,",
        "Napoli:Orthotes"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "167-187",
        "titolo": "Luoghi Comuni: i migranti negli spazi condivisi della citt\u00e0",
        "ISBN": [
          "9788891711373"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788891711373",
        "opera": "(a cura di): Augustoni A., Alietti A., Territori e pratiche di convivenza interetnica. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Tumminelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tumminelli G. (2015). Luoghi Comuni: i migranti negli spazi condivisi della",
        "citt\u00e0. In: (a cura di): Augustoni A., Alietti A., Territori e pratiche di",
        "convivenza interetnica. p. 167-187, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "9788891711373"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "\"Intecity\": esempi di trasformazione degli spazi in un quartiere del centro storico di Palermo",
        "ISSN": [
          "1126-7798"
        ],
        "journal": "GEOTEMA",
        "csp": "p. 47-51, ISSN: 1126-7798",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tumminelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Tumminelli G. (2012). \"Intecity\": esempi di trasformazione degli spazi in un",
        "quartiere del centro storico di Palermo. GEOTEMA, p. 47-51, ISSN:",
        "1126-7798"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-142",
        "titolo": "MIGRANTI E FORME DI PARTECIPAZIONE POLITICA: LA CONSULTAZIONE ELETTRONICA",
        "ISBN": [
          "978-88-548-5131-3"
        ],
        "csp": "ROMA:Aracne, ISBN: 978-88-548-5131-3",
        "opera": "(a cura di): DI GIOVANNI ELISABETTA, MIGRANTI IDENTITA' CULTURALE E IMMAGINARIO MEDIATICO. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "TUMMINELLI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUMMINELLI G. (2012). MIGRANTI E FORME DI PARTECIPAZIONE",
        "POLITICA: LA CONSULTAZIONE ELETTRONICA. In: (a cura di): DI",
        "GIOVANNI ELISABETTA, MIGRANTI IDENTITA' CULTURALE E",
        "IMMAGINARIO MEDIATICO. p. 129-142, ROMA:Aracne, ISBN:",
        "978-88-548-5131-3"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "406 -423",
        "titolo": "Leisure e migranti: tempo di libert\u00e0, tempo di partecipazione",
        "ISBN": [
          "9788861596320"
        ],
        "csp": "Milano:Mondadori, ISBN: 9788861596320",
        "opera": "Lo Verde FM. Consumare/investire il tempo libero. Forme e pratiche del leisure time nella societ\u00e0 postmoderna. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Tumminelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Tumminelli G. (2012). Leisure e migranti: tempo di libert\u00e0, tempo di",
        "partecipazione. In: Lo Verde FM. Consumare/investire il tempo libero.",
        "Forme e pratiche del leisure time nella societ\u00e0 postmoderna. p. 406 -423,",
        "Milano:Mondadori, ISBN: 9788861596320"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "210-232",
        "titolo": "Family leisure e migranti",
        "ISBN": [
          "9788856841923"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788856841923",
        "opera": "(a cura di): Granatella V. , Reciproci sguardi. Sistemi migranti e costruzione intersoggettiva di pratiche e saperi. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "TUMMINELLI G., LO VERDE F.M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUMMINELLI G., LO VERDE F.M. (2011). Family leisure e migranti. In: (a",
        "cura di): Granatella V. , Reciproci sguardi. Sistemi migranti e costruzione",
        "intersoggettiva di pratiche e saperi. p. 210-232, MILANO:FrancoAngeli,",
        "ISBN: 9788856841923"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "MILANO:Mimesis",
        "titolo": "Strategie di Ri-produzione. Aziende agricole e strutture familiari nella Sicilia Centro-Occidentale",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-530-5"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-5750-530-5",
        "anno": "2011",
        "autori": "TUMMINELLI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "TUMMINELLI G. (2011). Strategie di Ri-produzione. Aziende agricole e",
        "strutture familiari nella Sicilia Centro-Occidentale. MILANO:Mimesis, ISBN:",
        "978-88-5750-530-5"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-156",
        "titolo": "SOVRAPPOSTI. Processi di trasformazione degli spazi ad opera degli stranieri. p",
        "ISBN": [
          "978-88-568-2530-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-568-2530-5",
        "anno": "2010",
        "autori": "Tumminelli G."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Tumminelli G. (2010). SOVRAPPOSTI. Processi di trasformazione degli",
        "spazi ad opera degli stranieri. p. 1-156, MILANO:FrancoAngeli, ISBN:",
        "978-88-568-2530-5"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "373-389",
        "titolo": "Economia e criminalit\u00e0 nell\u2019emergente imprenditoria \u201cmade in China\u201d",
        "ISBN": [
          "978-88-5750-068-3"
        ],
        "csp": "MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5750-068-3",
        "opera": "DINO A.. Criminalit\u00e0 dei potenti e metodo mafioso. p",
        "anno": "2009",
        "autori": "TUMMINELLI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "TUMMINELLI G. (2009). Economia e criminalit\u00e0 nell\u2019emergente",
        "imprenditoria \u201cmade in China\u201d. In: DINO A.. Criminalit\u00e0 dei potenti e metodo",
        "mafioso. p. 373-389, MILANO:Mimesis Edizioni, ISBN: 978-88-5750-068-3"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "122-142",
        "titolo": "Imprese nel quotidiano. Il lavoro autonomo dei migranti a Palermo: una ricerca esplorativa",
        "ISBN": [
          "978-88-464-9635-5"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-9635-5",
        "opera": "F.M LO VERDE, G. CAPPELLO. Multiculturalismo e comunicazione. p",
        "anno": "2007",
        "autori": "M.MACALUSO, TUMMINELLI G."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "M.MACALUSO, TUMMINELLI G. (2007). Imprese nel quotidiano. Il lavoro",
        "autonomo dei migranti a Palermo: una ricerca esplorativa. In: F.M LO",
        "VERDE, G. CAPPELLO. Multiculturalismo e comunicazione. p. 122-142,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 978-88-464-9635-5"
      ],
      "anno": "2007"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "31436",
    "nome": "TUMMINELLI Santa Giuseppina",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Inserita nel comitato di redazione della sede di Palermo, della rivista \u201cAggiornamenti Sociali\u201d ; pubblicazione a stampa ISSN 0002-094X; pubblicazione on line ISSN 2465-1834.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Migration and Social Theory Graduate Conference\", Facolt\u00e0 di Sociologia - Universit\u00e0 degli Studi di Trento con un paper dal titolo \u201cIl processo di rifunzionalizzazione e di risimbolizzazione degli spazi ad opera dei migranti\u201d.",
        "periodo": "dal 12-06-2009 al 13-06-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore all'incontro \"IL DIVERSO, L\u2019ALTRO, L\u2019ALTRO, L\u2019ULTERIORE L\u2019ULTERIORE. PERCORSI D\u2019INCONTRO CON LA \u201cSTRANIERITA'\u201d con una relazione su \"Il fenomeno migratorio. Lo Scenario europeo ed italiano\"",
        "periodo": "dal 13-02-2010 al 13-02-2010"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Convegno Internazionale di Sociologia del Tempo Libero \u201cMapping Leisure Across Borders\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo, AIS, ISA, Spe.",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Presentazione al Convegno di Studi \u201cMigrazioni e processi di interazione culturale. Forme di integrazione e organizzazione territoriale\u201d, Catania, 24-26 maggio, Universit\u00e0 degli Studi di Catania (Dipartimento Economia e impresa), Universit\u00e0 degli Studi di Messina (Dipartimento di Studi Politici, Internazionali, Comunitari, Inglesi e Anglo-Americani) a conclusione del PRIN 2008, con un intervento sui \u201cProcessi di trasformazione degli spazi nelle citt\u00e0 da parte dei migranti\u201d.",
        "periodo": "dal 24-05-2012 al 26-05-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore a Giovani Come VIII \"I giovani del MEZZOGIORNO\", WORKSHOP N. 3 PROCESSI MIGRATORI, organizzato dall'UNIVERSIT\u00c0 DEGLI STUDI DI SALERNO",
        "periodo": "dal 04-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario \"Viaggio \u201coltre i luoghi comuni\u201d, organizzato dall'Istituto di Formazione Socio-Politca-Centro Studi Sociali \u201cPedro Arrupe\u201d",
        "periodo": "dal 11-12-2013 al 11-12-2013"
      },
      {
        "content": "Presentazione dell'Osservatorio sulle Migrazioni presso l\u2019Istituto di Formazione Politica \u201cPedro Arrupe\u201d al Convegno di presentazione del progetto \u201cItinerari d\u2019incontro. Azione per l\u2019inclusione socio \u2013 lavorativa degli immigrati\u201d C.I.P. 2007. IT. 051. PO. 003/III/G/F/6.2.1/0086 C.U.P. G75E12000170009, Catania.",
        "periodo": "dal 01-04-2014 al 01-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore con una relazione \u201cI.V.A. Immigrati: Valore Aggiunto?\u201d all\u2019incontro: \u201cI risultati di un progetto europeo per l\u2019integrazione sociale dei migranti\u201d (Progetto \u201cItinerari d\u2019incontro. azioni per l\u2019inclusione socio-lavoraiva degli immigrati\u201d C.I.P. 2007 IT.051.PO.003/III/G/F/6.2.1/0086 C.U.P. G75E12000170009), Palermo.",
        "periodo": "dal 27-06-2014 al 27-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a Milano al \"2 0 1 4 I N T E R N A T I O N A L M E T R O P O L I S C O N F E R E N C E, MIGRATION , ENERGY FOR THE PLANET FEEDING CULTURES\"",
        "periodo": "dal 03-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno \u201cNETTO STORICO A PALERMO. Perch\u00e9 un edificio diventa \u201cNetto Storico\u201c e che tipi di interventi sono possibili su di esso\u201d, con una relazione sul \u201cNetto Storico: progetto per il territorio\u201d .",
        "periodo": "dal 08-11-2014 al 08-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione seminario \u201cGLI IMMIGRATI NEL CONTESTO DELL\u2019UNIONE EUROPEA: EVOLUZIONE E PROSPETTIVE\u201d, ISTITUTO DI FORMAZIONE POLITICA \u201cPEDRO ARRUPE\u201d - CENTRO STUDI SOCIALI",
        "periodo": "dal 11-09-2015 al 11-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione seminario \u201cGLI IMMIGRATI NEL CONTESTO DELL\u2019UNIONE EUROPEA: EVOLUZIONE E PROSPETTIVE\u201d, ISTITUTO DI FORMAZIONE POLITICA \u201cPEDRO ARRUPE\u201d - CENTRO STUDI SOCIALI",
        "periodo": "dal 29-09-2015 al 29-09-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Seminario di studi su \u201cMIGRANTI E LEISURE: QUALI POLITICHE PER IL TEMPO LIBERO?\u201d organizzato dall'ISTITUTO DI FORMAZIONE POLITICA \u201cPEDRO ARRUPE\u201d - CENTRO STUDI SOCIALI",
        "periodo": "dal 01-02-2016 al 01-02-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Convegno di presentazione \"Rapporto IDOS \u2013 Rapporto Migrazioni 2015\", Dipartimento di Scienze Politiche e Sociali, Catania.",
        "periodo": "dal 17-03-2016 al 17-03-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore al convegno \"Presentazione III Rapporto Migrazioni in Sicilia 2015\"",
        "periodo": "dal 29-03-2016 al 29-03-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario di aggiornamento per gli Assistenti Sociali organizzato dalla LUMSA sez. Santa Silvia, su \"I saperi larghi e i saperi stretti\" , con un intervento su \"Casa, quartiere, vicinato e citt\u00e0\".",
        "periodo": "dal 11-05-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione in qualit\u00e0 di relatore al Seminario di aggiornamento per gli Assistenti Sociali organizzato dalla LUMSA sez. Santa Silvia, su \"I saperi larghi e i saperi stretti\" , con un intervento su \"Migranti e citt\u00e0\".",
        "periodo": "dal 18-05-2016 al 18-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione all'incontro su \u201cLa Cultura Europea e le altre: valori comuni, differenze, un dialogo necessario\u201d, organizzato dall'ANDE, Palermo",
        "periodo": "dal 26-05-2016 al 26-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno \"Presentazione III Rapporto Migrazioni in Sicilia 2015\", Caltanissetta",
        "periodo": "dal 10-06-2016 al 10-06-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'incontro \"Minorenni e Migranti. La tutela dei diritti fondamentali. Prospettive, criticit\u00e0 e casi pratici\".",
        "periodo": "dal 07-07-2016 al 07-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al 3 ISA FORUM OF SOCIOLOGY \"THE FUTURES WE WANT: GLOBAL SOCIOLOGY AND THE STRUGGLES FOR A BETTER WORLD\" con un paper dal titolo \"Common Places: Migrants in the Shared Spaces of the City\"",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Dottore di Ricerca in \u201cSociologia del Territorio e Sviluppo Rurale\u201d con tesi dal titolo \u201cStrategie di ri-produzione: Aziende agricole e strutture familiari nella Sicilia centro-occidentale\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze Politiche \u2013 Dipartimento Studi su Politica Diritto e Societ\u00e0 \u201cGaetano Mosca\u201d XVI ciclo.",
        "periodo": "dal 01-07-2001 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca per il settore culturale 6, area disciplinare 14, \"Alcune conseguenze della globalizzazione\"; Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Dipartimento Scienze Sociali; Tutor: Prof. Fabio Massimo Lo Verde",
        "periodo": "dal 01-06-2005 al 31-05-2007"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca per il settore culturale 6, area disciplinare 14: \"Alcune conseguenze della globalizzazione\", Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Dipartimento Scienze Sociali; Tutor: Prof. Fabio Massimo Lo Verde",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 31-05-2009"
      },
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca area disciplinare 14, \"Consultazione on line e politiche pubbliche. Un confronto internazionale\"; Universit\u00e0 degli Studi di Palermo \u2013 Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - Dipartimento Scienze Sociali; Tutor. Prof.ssa Alessandra Dino",
        "periodo": "dal 01-12-2009 al 31-05-2010"
      },
      {
        "content": "RICERCATRICE con un borsa SYLFF \u2013 The Ryoichi Sasakawa Young leaders Fellowship Fund of the Tokyo Foundation in Tokyo, per la progettazione e l\u2019implementazione di un Osservatorio sulle Migrazioni della Regione Sicilia",
        "periodo": "dal 01-11-2012 al 31-10-2013"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice Senior nel Progetto \u201cDomina\u201d, codice Progetto 2011-DON-04, finanziato da Fondazione con il Sud, bando Donne, Integrazione e Periferie 2011. Obiettivo: la realizzazione di una ricerca sul tema della condizione femminile e dei modelli di sviluppo sostenibili in territori urbani periferici per la definizione di un modello di mainstreaming di genere valido per le periferie urbane della citt\u00e0 di Palermo e trasferibile in contesti con caratteristiche analoghe; incarico conferito dall'Associazione Nahuel Via degli Orti, 4 \u2013 90143 Palermo.",
        "periodo": "dal 28-03-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice senior inserita nel Progetto \u201cItinerari d\u2019incontro. Azioni per l\u2019inclusione socio-lavorativa degli immigrati\u201d, per il COORDINAMENTO DELLA RICERCA SUL CAMPO E LA REALIZZAZIONE DELLA RICERCA SULLE ATTIVITA' AUTONOME DEI MIGRANTI NELLA CITTA' DI PALERMO. Avviso Pubblico n\u00b01 2011 \u201cPer la realizzazione di progetti volti all'inclusione socio-lavorativa di soggetti in condizione di disagio ed esclusione sociale\u201d, C.I.P. 2007.IT.051.PO.003/III/G/F/6.2.1/0086, l\u2019Istituto di Formazione Politica Pedro Arrupe - Centro Studi Sociali di Palermo, in qualit\u00e0 di ente capofila, e dalla Scuola Speciale per Assistenti Sociali \u201aFerdinando Stagno d\u2019Alcontres\u201b di Modica, dall\u2019Associazione Centro Astalli Onlus di Palermo e dall\u2019Associazione Centro Astalli per l\u2019assistenza agli immigrati di Catania.Incarico conferito dal Centro Astalli Palermo.",
        "periodo": "dal 16-01-2014 al 30-04-2014"
      },
      {
        "content": "Borsista con il beneficio del 5 x mille (bando di concorso indetto con D.R. n\u00b0 3963/2015); Universit\u00e0 degli Studi di Palermo: \u201cProgettare legalit\u00e0 e sviluppo del territorio \u201d, della durata di 18 mesi",
        "periodo": "dal 30-04-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Conseguimento Premio Nazionale \"Giuseppe Medici\" per la tesi di dottorato di ricerca",
        "periodo": "dal 04-06-2009 al 04-06-2009"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Ricercatrice e Consulente esterna per la societ\u00e0 \u201cEcosfera S.p.A.\u201d- Palermo: - realizzazione di uno \u201cStudio sulla Realt\u00e0 Economica gelese, sui Fattori di Resistenza e Propulsione alla Valorizzazione del Territorio e sulle Attivit\u00e0 della Criminalit\u00e0 nel Rapporto con i Processi di Sviluppo Locale\u201d in Ati con NOMOS (Centro Studi per la Legalit\u00e0 \u2013 Gruppo Abele) commissionata dal Comune di Gela; - consulente in relazione al Progetto \u201cSicilia al Lavoro\u201d nell\u2019ambito del Programma Operativo Multiregionale 97003/I \u201cParco Progetti: una rete per lo sviluppo locale\u201d.",
        "periodo": "dal 08-10-1999 al 20-12-2001"
      },
      {
        "content": "Coordinatrice locale ed intervistatrice in Sicilia per la realizzazione del \u201cMonitoraggio sulle Prassi dell\u2019Obbligo Formativo\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore ed ISFOL, Coordinamento e realizzazione interviste",
        "periodo": "dal 12-02-2002 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di Ricercatore e Intervistatore a testimoni privilegiati - Azione 1 \u201cStudio del Fenomeno: aspetti culturali e sociali del territorio\u201d , all\u2019interno dell\u2019attivit\u00e0 formativa del Progetto \u201cBalck-out\u201d, finanziato con Deliberazione G.M. n\u00b0 212 del 10/09/2004,Medi@zioni srl - via Francesco Lo Jacono, 16 90144 Palermo",
        "periodo": "dal 27-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ricercatrice nel progetto \u201cCittadini Sovrani: educare alla responsabilit\u00e0 e alla cittadinanza attiva\u201d, PROGRAMMA OPERATIVO OBIETTIVO CONVERGENZA 2007-2013, FONDO SOCIALE EUROPEO, REGIONE SICILIANA, ASSE IV Capitale Umano Progetti per Sostenere Azioni Educative e di Promozione della Legalit\u00e0 e Cittadinanza Attiva, Cod 2007.IT.051PO.003/IV/I2/F/9.2.5/0737; C.S. Antonio Ugo; I.C.S. Colozza-Bonfiglio; Scuola Media annessa all\u2019Istituto Statale d\u2019Arte di Palermo; DPS-Universit\u00e0 degli Studi di Palermo; Associazione culturale In controsenso.",
        "periodo": "dal 01-04-2011 al 01-04-2012"
      },
      {
        "content": "Coordinamento gruppo di ricerca Osservatorio Migrazioni per la stesura del rapporto regionale sulla migrazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Coordinatore e referente scientifico per i lavori di ricerca connessi all\u2019Osservatorio Migrazioni della Regione Sicilia, creato dall'Istituto di Formazione Politica \u201cPedro Arrupe\u201d \u2013 via Franz Leahar, 6 - Palermo (www.osservatoriomigrazioni.org)",
        "periodo": "dal 01-03-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Fondazione ISMU (Iniziative e studi sulla multietnicit\u00e0) Milano. Ricercatrice nell\u2019ambito dell\u2019indagine \u201cMonitoraggio dei progetti e dei percorsi di integrazione individuale e familiare degli immigrati\u201d, ISMU - Ministero del lavoro e delle politiche sociali (responsabile metodologico prof.ssa Rita Bichi). Raccolta delle storie di vita di 10 immigrati a Palermo; realizzazione di 30 interviste semi-strutturate di monitoraggio (panel), collaborazione alla stesura del report finale.",
        "periodo": "dal 01-03-2004 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Programmi di ricerca scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) 2006 (24 mesi). Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Inserita nel progetto di ricerca PRIN-2006 dal titolo: \"La mafia dentro: la mente, le autonomie e le dipendenze degli uomini di Cosa Nostra, Camorra, 'Ndrangheta e nel mondo relazionale di soggetti e gruppi che vivono esperienze contigue alla malavita organizzata.\" Coordinato dal prof. Girolamo Lo Verso. Collaborazione all\u2019attivit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale dal titolo: \"Le tre mafie: intrecci, ibridazioni culturali e relazioni di potere tra Cosa Nostra, \u2018Ndrangheta e Camorra\" della quale \u00e8 responsabile la prof.ssa Alessandra Dino.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "2006 (12 mesi). Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Inserita nel programma di ricerca ordinario (ex quota 60%) dal titolo \u201cGiovani, lavoro e disuguaglianze\u201d (responsabile scientifico prof. F.M. Lo Verde). Collaborazione all\u2019attivit\u00e0 di ricerca ed alla stesura delle relazioni.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "2006 (24 mesi). Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Inserita nel programma di ricerca ordinario (ex quota 60%) dal titolo \u201cCriminalit\u00e0 organizzata e strategie della tensione\u201d (responsabile scientifico prof.ssa A. Dino). Collaborazione all\u2019attivit\u00e0 di ricerca ed alla stesura delle relazioni",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "PRIN 2006 (24 mesi). Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Inserita nel progetto di ricerca PRIN-2006 dal titolo: \u201cDimensioni dello sviluppo. Sicurezza, politiche sociali, innovazione\u201d (coordinato dal prof. Antonio La Spina).Unit\u00e0 B SVILUPPO, LEGALITA' E NUOVE CRIMINALITA'. IL CASO SICILIA (responsabile prof. A. La Spina, Universit\u00e0 di Palermo). Collaborazione all\u2019attivit\u00e0 dell\u2019unit\u00e0 di ricerca locale.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "2008-2010 (anno finanziario 2007). Universit\u00e0 degli studi di Palermo. Partecipazione al progetto dal titolo \u201cSalute e societ\u00e0 in Sicilia: istituzioni, norme, valori e stili di vita negli ultimi trent\u2019anni\u201d, Progetti innovativi ordinari, Ateneo di Palermo (responsabile scientifico: Fabio Massimo Lo Verde).",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Assegnista di Ricerca area disciplinare 14, Project RECAST: REuse of Confiscated Assets for social purposes: towards common EU STandards; A project co-funded by the European Commission (DG HOME) under the ISEC Programme carried out by: University of Palermo - Department of European Studies and International Integration (DEMS) in cooperation with: Centre for the Study of Democracy and FLARE Network with the support of: Agenzia nazionale per l\u2019amministrazione e la destinazione dei beni sequestrati e confiscati alla criminalit\u00e0 organizzata and UNICRI",
        "periodo": "dal 05-06-2013 al 04-06-2014"
      },
      {
        "content": "Incarico di \"Esperto responsabile senior di politiche e advocacy nel settore della migrazione\" per il progetto PEB (Protection at the External Borders). PEB is a 36-month project that aims to improve the protection of migrants at the EU\u2019s external borders through accompaniment services as well as advocacy activities both at national and EU level. Partners: Instituto Pedro Aruppe/Centro Astali, SJM Spain (Morocco), JRS South Eastern Europe, JRS Malta, JRS Greece, JRS Romania",
        "periodo": "dal 01-03-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}