{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "spa",
        "titolo": "L'apporto della sociologia cognitiva all'educazione alimentare dei bambini",
        "ISBN": [
          "9788814212833"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788814212833",
        "opera": "Bolognini S.. (a cura di): Bolognini S., Stili di vita ed educazione alimentare dall'infanzia all'et\u00e0 matura. vol. 2, p. 259-275, Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit",
        "anno": "2016",
        "autori": "Vinci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci F. (2016). L'apporto della sociologia cognitiva all'educazione",
        "alimentare dei bambini. In: Bolognini S.. (a cura di): Bolognini S., Stili di vita",
        "ed educazione alimentare dall'infanzia all'et\u00e0 matura. vol. 2, p. 259-275,",
        "Milano:Dott. A. Giuffr\u00e8 Edit. spa, ISBN: 9788814212833"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "172-185",
        "titolo": "Il contributo della media education alle innovazioni della didattica",
        "ISBN": [
          "9788867092406"
        ],
        "csp": "Roma:Editoriale Anicia srl, ISBN: 9788867092406",
        "opera": "E. Bocciolesi L. Rosati A. Rosati. (a cura di): E. Bocciolesi L. Rosati A. Rosati, Orientamenti educativi. Tecnologie, comunicazione e societ\u00e0. vol. 1, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Fiorella Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiorella Vinci (2016). Il contributo della media education alle innovazioni",
        "della didattica. In: E. Bocciolesi L. Rosati A. Rosati. (a cura di): E.",
        "Bocciolesi L. Rosati A. Rosati, Orientamenti educativi. Tecnologie,",
        "comunicazione e societ\u00e0. vol. 1, p. 172-185, Roma:Editoriale Anicia srl,",
        "ISBN: 9788867092406"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13189/sa.2015.031007"
        ],
        "titolo": "The Social Conditions of Territorial Development: A Comparison between Sardinia and Sicily",
        "ISSN": [
          "2331-6179"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGY AND ANTHROPOLOGY",
        "csp": "vol. 3, p. 557-563, ISSN: 2331-6179, doi: 10.13189/sa.2015.031007",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vinci Fiorella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vinci Fiorella (2015). The Social Conditions of Territorial Development: A",
        "Comparison between Sardinia and Sicily. SOCIOLOGY AND",
        "ANTHROPOLOGY, vol. 3, p. 557-563, ISSN: 2331-6179, doi:",
        "10.13189/sa.2015.031007"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "1",
        "titolo": "Essere giovani in Francia e in Italia: usi differenti della coesione territoriale",
        "ISBN": [
          "9788893140157"
        ],
        "csp": "Napoli:Orthotes, ISBN: 9788893140157",
        "opera": "Vinci Fiorella. (a cura di): Rauty Raffaele, Giovani e Mezzogiorno. vol",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiorella Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiorella Vinci (2015). Essere giovani in Francia e in Italia: usi differenti della",
        "coesione territoriale. In: Vinci Fiorella. (a cura di): Rauty Raffaele, Giovani e",
        "Mezzogiorno. vol. 1, Napoli:Orthotes, ISBN: 9788893140157"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-128",
        "titolo": "Efficacit\u00e9 des politiques publiques et cultures religieuses locales",
        "ISBN": [
          "9782814302136"
        ],
        "csp": "Nancy:PUN -Editions Universitaires de Lorraine, ISBN: 9782814302136",
        "opera": "Jacquot L. Leveratto J.M.. (a cura di): Jacquot L. Leveratto J.M., Relire Durkheim et Mauss. Emotions: religions, arts, politiques. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vinci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci F. (2014). Efficacit\u00e9 des politiques publiques et cultures religieuses",
        "locales. In: Jacquot L. Leveratto J.M.. (a cura di): Jacquot L. Leveratto J.M.,",
        "Relire Durkheim et Mauss. Emotions: religions, arts, politiques. vol. 1, p.",
        "113-128, Nancy:PUN -Editions Universitaires de Lorraine, ISBN:",
        "9782814302136"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-107",
        "titolo": "Credenze religiose e culture lavorative",
        "ISBN": [
          "9788849838510"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838510",
        "opera": "Abbruzzese Salvatore. (a cura di): Abbruzzese Salvatore, Percorsi del credere: convinzioni religiose e iscrizioni identitarie in Europa. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vinci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci F. (2014). Credenze religiose e culture lavorative. In: Abbruzzese",
        "Salvatore. (a cura di): Abbruzzese Salvatore, Percorsi del credere:",
        "convinzioni religiose e iscrizioni identitarie in Europa. vol. 1, p. 87-107,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838510"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-204",
        "titolo": "Leisure practices and self-construction among young students in Palermo",
        "ISBN": [
          "9781443849722"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443849722",
        "opera": "Lo Verde F.M.;Cappello G.;Modi I.. (a cura di): Lo Verde F.M.;Cappello G., Mapping Leisure across borders. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VINCI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI F. (2013). Leisure practices and self-construction among young",
        "students in Palermo. In: Lo Verde F.M.;Cappello G.;Modi I.. (a cura di): Lo",
        "Verde F.M.;Cappello G., Mapping Leisure across borders. vol. 1, p.",
        "189-204, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing,",
        "ISBN: 9781443849722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-213",
        "titolo": "L'efficacia dei fondi strutturali europei. Processi e protagonisti al vaglio della sociologia dell'azione pubblica. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788820451943"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820451943",
        "anno": "2013",
        "autori": "VINCI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VINCI F. (2013). L'efficacia dei fondi strutturali europei. Processi e",
        "protagonisti al vaglio della sociologia dell'azione pubblica. vol. 1, p. 5-213,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820451943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-233",
        "titolo": "Exercices de Sociologie. Entre traditions et pratiques de recherche. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9783838189963"
        ],
        "csp": "Saarbrucken:Presses Academiques Francophones, ISBN: 9783838189963",
        "anno": "2012",
        "autori": "VINCI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VINCI F. (2012). Exercices de Sociologie. Entre traditions et pratiques de",
        "recherche. vol. 1, p. 1-233, Saarbrucken:Presses Academiques",
        "Francophones, ISBN: 9783838189963"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Universit\u00e0 e innovazione: analogie e differenze tra il sistema universitario italiano e quello francese",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4179-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-4179-6",
        "opera": "(a cura di): Rauty R, Il Sapere dei Giovani",
        "anno": "2011",
        "autori": "VINCIF"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCIF (2011). Universit\u00e0 e innovazione: analogie e differenze tra il",
        "sistema universitario italiano e quello francese. In: (a cura di): Rauty R, Il",
        "Sapere dei Giovani. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4179-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Pearson Editore",
        "titolo": "Il rapporto tra lavoro e tempo libero nella sociologia dei giovani in Italia",
        "ISBN": [
          "8861596320"
        ],
        "csp": "ISBN: 8861596320",
        "opera": "(a cura di): LO VERDE F, CONSUMARE-INVESTIRE IL TEMPO LIBERO. FORME E PRATICHE DEL LEISURE TIME NELLA POSTMODERNITA'",
        "anno": "2011",
        "autori": "VINCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI F (2011). Il rapporto tra lavoro e tempo libero nella sociologia dei",
        "giovani in Italia. In: (a cura di): LO VERDE F, CONSUMARE-INVESTIRE IL",
        "TEMPO LIBERO. FORME E PRATICHE DEL LEISURE TIME NELLA",
        "POSTMODERNITA'. Milano:Pearson Editore, ISBN: 8861596320"
      ],
      "anno": "2011"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Entreprises familiales et innovation \u00e9conomique",
        "ISSN": [
          "0761-9871"
        ],
        "journal": "CAHIERS DE SOCIOLOGIE \u00c9CONOMIQUE ET CULTURELLE",
        "csp": "vol. 1, p. 59-74, ISSN: 0761-9871",
        "anno": "2015",
        "autori": "Vinci Fiorella"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Vinci Fiorella (2015). Entreprises familiales et innovation \u00e9conomique.",
        "CAHIERS DE SOCIOLOGIE \u00c9CONOMIQUE ET CULTURELLE, vol. 1, p.",
        "59-74, ISSN: 0761-9871"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-183",
        "titolo": "Essere giovani in Francia e in Italia: usi differenti della coesione territoriale",
        "ISBN": [
          "9788893140157"
        ],
        "csp": "Napoli:Orthotes, ISBN: 9788893140157",
        "opera": "Rauty Raffaele. (a cura di): Rauty Raffaele, Giovani e Mezzogiorno. vol. 1, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Fiorella Vinci"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Fiorella Vinci (2015). Essere giovani in Francia e in Italia: usi differenti della",
        "coesione territoriale. In: Rauty Raffaele. (a cura di): Rauty Raffaele, Giovani",
        "e Mezzogiorno. vol. 1, p. 173-183, Napoli:Orthotes, ISBN: 9788893140157"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "113-128",
        "titolo": "Efficacit\u00e9 des politiques publiques et cultures religieuses locales",
        "ISBN": [
          "9782814302136"
        ],
        "csp": "Nancy:PUN -Editions Universitaires de Lorraine, ISBN: 9782814302136",
        "opera": "Jacquot L. Leveratto J.M.. (a cura di): Jacquot L. Leveratto J.M., Relire Durkheim et Mauss. Emotions: religions, arts, politiques. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vinci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci F. (2014). Efficacit\u00e9 des politiques publiques et cultures religieuses",
        "locales. In: Jacquot L. Leveratto J.M.. (a cura di): Jacquot L. Leveratto J.M.,",
        "Relire Durkheim et Mauss. Emotions: religions, arts, politiques. vol. 1, p.",
        "113-128, Nancy:PUN -Editions Universitaires de Lorraine, ISBN:",
        "9782814302136"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-107",
        "titolo": "Credenze religiose e culture lavorative",
        "ISBN": [
          "9788849838510"
        ],
        "csp": "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838510",
        "opera": "Abbruzzese Salvatore. (a cura di): Abbruzzese Salvatore, Percorsi del credere: convinzioni religiose e iscrizioni identitarie in Europa. vol. 1, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Vinci F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Vinci F. (2014). Credenze religiose e culture lavorative. In: Abbruzzese",
        "Salvatore. (a cura di): Abbruzzese Salvatore, Percorsi del credere:",
        "convinzioni religiose e iscrizioni identitarie in Europa. vol. 1, p. 87-107,",
        "SOVERIA MANNELLI:Rubbettino, ISBN: 9788849838510"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "189-204",
        "titolo": "Leisure practices and self-construction among young students in Palermo",
        "ISBN": [
          "9781443849722"
        ],
        "csp": "NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing, ISBN: 9781443849722",
        "opera": "Lo Verde F.M.;Cappello G.;Modi I.. (a cura di): Lo Verde F.M.;Cappello G., Mapping Leisure across borders. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "VINCI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI F. (2013). Leisure practices and self-construction among young",
        "students in Palermo. In: Lo Verde F.M.;Cappello G.;Modi I.. (a cura di): Lo",
        "Verde F.M.;Cappello G., Mapping Leisure across borders. vol. 1, p.",
        "189-204, NEWCASTLE UPON TYNE:Cambridge Scholars Publishing,",
        "ISBN: 9781443849722"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "5-213",
        "titolo": "L'efficacia dei fondi strutturali europei. Processi e protagonisti al vaglio della sociologia dell'azione pubblica. vol. 1, p",
        "ISBN": [
          "9788820451943"
        ],
        "csp": "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820451943",
        "anno": "2013",
        "autori": "VINCI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "VINCI F. (2013). L'efficacia dei fondi strutturali europei. Processi e",
        "protagonisti al vaglio della sociologia dell'azione pubblica. vol. 1, p. 5-213,",
        "MILANO:FrancoAngeli, ISBN: 9788820451943"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA:Aracne Editrice",
        "titolo": "Universit\u00e0 e innovazione: analogie e differenze tra il sistema universitario italiano e quello francese",
        "ISBN": [
          "978-88-548-4179-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-548-4179-6",
        "opera": "(a cura di): Rauty R, Il Sapere dei Giovani",
        "anno": "2011",
        "autori": "VINCIF"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCIF (2011). Universit\u00e0 e innovazione: analogie e differenze tra il",
        "sistema universitario italiano e quello francese. In: (a cura di): Rauty R, Il",
        "Sapere dei Giovani. ROMA:Aracne Editrice, ISBN: 978-88-548-4179-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Pearson Editore",
        "titolo": "Il rapporto tra lavoro e tempo libero nella sociologia dei giovani in Italia",
        "ISBN": [
          "8861596320"
        ],
        "csp": "ISBN: 8861596320",
        "opera": "(a cura di): LO VERDE F, CONSUMARE-INVESTIRE IL TEMPO LIBERO. FORME E PRATICHE DEL LEISURE TIME NELLA POSTMODERNITA'",
        "anno": "2011",
        "autori": "VINCI F"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "VINCI F (2011). Il rapporto tra lavoro e tempo libero nella sociologia dei",
        "giovani in Italia. In: (a cura di): LO VERDE F, CONSUMARE-INVESTIRE IL",
        "TEMPO LIBERO. FORME E PRATICHE DEL LEISURE TIME NELLA",
        "POSTMODERNITA'. Milano:Pearson Editore, ISBN: 8861596320"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cultura locale e politiche culturali: avversarie o complici?",
        "ISSN": [
          "1120-9534"
        ],
        "journal": "RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO",
        "csp": "vol. 4/2009, p. 919-943, ISSN: 1120-9534",
        "anno": "2009",
        "autori": "VINCI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VINCI F. (2009). Cultura locale e politiche culturali: avversarie o complici?.",
        "RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO, vol. 4/2009, p. 919-943,",
        "ISSN: 1120-9534"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le \"buone ragioni\" degli investitori stranieri in Sicilia",
        "ISSN": [
          "1120-9534"
        ],
        "journal": "RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO",
        "csp": "vol. 2/2008, p. 459-483, ISSN: 1120-9534",
        "anno": "2008",
        "autori": "VINCI F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "VINCI F. (2008). Le \"buone ragioni\" degli investitori stranieri in Sicilia.",
        "RIVISTA ECONOMICA DEL MEZZOGIORNO, vol. 2/2008, p. 459-483,",
        "ISSN: 1120-9534"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "32444",
    "nome": "VINCI Fiorella",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Assegno di Ricerca dal titolo \"Politiche sociali, giovani e famiglia\" - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Assegno di Ricerca dal titolo \"Politiche sociali, giovani e famiglia\" - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 31-05-2012"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione come relatore all'Ecole de Printemps organizzata dall'Universit\u00e0 degli studi di Trento - Dipartimento di Scienze Sociali. Relazione presentata: cause e caratteristiche della gestione dei fondi strutturali europei : Il caso del Mezzogiorno d\u2019Italia.",
        "periodo": "dal 20-03-2003 al 20-03-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato dalla sezione di Sociologia Politica e del Territorio dell'AIS e dall'Universit\u00e0 della Calabria dal titolo Governo delle citt\u00e0 e trasformazioni urbane - Workshop: Governance urbana e nuove forme di partecipazione. Titolo della relazione presentata: Radici storiche e potenziali trasformazioni della governance urbana. Il caso di Messina e del comprensorio nebroideo.",
        "periodo": "dal 28-10-2004 al 28-10-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato dal CESS Centre d\u2019Etudes Sociologiques de la Sorbonne (CESS) presso l' Universit\u00e9 de Paris \u2013Sorbonne Paris IV. Titolo del Convegno: Sociologie: entre th\u00e9orisation et op\u00e9rationnalisation. Titolo della relazione presentata: Quelles normes communes entre l\u2019Economie et la Sociologie ?",
        "periodo": "dal 21-06-2005 al 22-06-2005"
      },
      {
        "content": "Intervento come discussant al seminario organizzato dal Centre d\u2019Etudes Sociologiques de la Sorbonne (CESS) e tenuto da P. Jacob dal titolo: Le naturalisme de Chomsky. Seminario svolto presso l'Universit\u00e9 de Paris \u2013Sorbonne Paris IV.",
        "periodo": "dal 29-03-2006 al 29-03-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al ciclo annuale di seminari organizzato dal Polo Jean Monnet. Titolo del seminario: Processi di europeizzazione e spunti di riflessione sui fondamenti di un agire democratico e di una pratica scientifica.",
        "periodo": "dal 26-04-2006 al 26-04-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al II Convegno dell'AFS (Association Fran\u00e7aise de Sociologie) organizzato presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Bordeaux - Titolo del Convegno: Dire le monde social. Les sociologues face aux discours politiques, \u00e9conomiques et m\u00e9diatiques. Partecipazione al workshop RTf36 Th\u00e9ories et paradigmes. Titolo della relazione presentata: Modalit\u00e9s de red\u00e9finition de la neutralit\u00e9 axiologique et questionnement de la responsabilit\u00e9 \u00e9pist\u00e9mologique.",
        "periodo": "dal 05-09-2006 al 09-09-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno dal titolo Il credere ragionevole. L\u2019esperienza religiosa contemporanea dei cattolici in Polonia, Francia e Italia organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi di Trento - Dipartimento di Scienze Sociali. Titolo della relazione presentata: Le giustificazioni della trascendenza : interdipendenze tra processi di giustificazione e sistemi di autorit\u00e0.",
        "periodo": "dal 26-10-2006 al 26-10-2006"
      },
      {
        "content": "Organizzazione con il CESS (Centre d\u2019\u00e9tudes sociologiques de la Sorbonne) presso l'Universit\u00e9 de Paris Sorbonne Paris IV del Convegno dal titolo : Penser les fronti\u00e8res : clarification et mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve sociologiques.",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato con il CESS (Centre d\u2019\u00e9tudes sociologiques de la Sorbonne ) dal titolo \"Penser les Frontieres : clarification et mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve sociologiques\". Titolo della relazione presentata: Dynamiques des rapports entre \u00e9conomie et sociologie: une \u00e9tude \u00e0 partir de making democracy work.",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 15-06-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VII Incontro Giovani - Pontignano. Titolo della relazione presentata: L\u2019educazione alla libert\u00e0 come fondamento delle politiche europee di coesione sociale : il caso del consorzio sa Corona Arr\u00f9bia..",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 02-07-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato dall'AIS dal titolo Politica e differenze, integrazione e conflitti nella societ\u00e0 del XXI secolo. Titolo della relazione presentata: L\u2019esperienza delle politiche europee di coesione economica e sociale : da un modello istituzionale a una lettura sociologica.",
        "periodo": "dal 14-09-2007 al 14-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato dal Circolo ANSPI di Brolo. Titolo del convegno: Educare alla scuola di don Milani. Titolo della relazione presentata: Educare in contesti difficili. La via della responsabilit\u00e0 tracciata da don Milani.",
        "periodo": "dal 25-11-2007 al 25-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Scuola Estiva internazionale organizzata dall'Universit\u00e0 degli Studi di Sassari e dal CERS di Tunisi presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Tunisi. Tema della scuola: Le comparatisme dans les sciences sociales. Penser la diversit\u00e9, penser avec l\u2019Autre. Titolo della relazione presentata: M\u00e9thode comparative et pratique sociologique: les apprentissages de la condition politique des jeunes vus \u00e0 travers une comparaison internationale.",
        "periodo": "dal 07-10-2008 al 11-10-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Le giornate dell'Economia del Mezzogiorno d'Italia organizzate dall'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Titolo della relazione presentata: I fondi strutturali alla prova dell\u2019efficacia degli investimenti.",
        "periodo": "dal 04-11-2008 al 04-11-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno internazionale organizzato dal C\u00e9req e dall'Universit\u00e0 degli Studi di Bologna. Titolo del Convegno: Jeunes & Soci\u00e9t\u00e9 en Europe et en Mediterranee. Partecipazione al workshop 10B - Titolo della relazione presentata: Giovani e apprendimenti dell\u2019autonomia. Una comparazione tra Italia e Francia.",
        "periodo": "dal 26-03-2009 al 28-03-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato dalla sezione di Sociologia Politica dell'AIS e dall'Universit\u00e0 degli studi La Sapienza. Titolo del convegno: Il gioco dei poteri nelle trasformazioni della democrazia. Titolo della relazione presentata: Culture giovanili e agire democratico.",
        "periodo": "dal 21-05-2009 al 22-05-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla IX Conferenza Internazionale organizzata dall'ESA presso l'Universit\u00e0 di Lisbona. Titolo della conferenza: European Society or European Societies. Titolo della relazione presentata: The competitiveness of welfare systems analyzed through equity : a comparison between Italy and France.",
        "periodo": "dal 02-09-2009 al 05-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla III Journ\u00e9e Doctorale del GDR Economie et Sociologie organizzata presso l'Universit\u00e9 de Lille 1 a Lille - Titolo della relazione presentata: Agir \u00e9conomique et condition historique des individus : r\u00e9sultats empiriques et enjeux m\u00e9thodologiques.",
        "periodo": "dal 21-11-2009 al 22-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Giovani Come VI organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno \u2013 Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica. Titolo del convegno: Il sapere dei giovani. Universit\u00e0 e innovazione : elementi per una comparazione tra il sistema universitario italiano e quello francese.",
        "periodo": "dal 21-01-2010 al 22-01-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla X Conferenza Internazionale organizzata dall'ESA ( RN 27) - Titolo della conferenza: Social Relations in Turbulent Times. Titolo della relazione: The relations between university and small and medium enterprises.",
        "periodo": "dal 07-09-2011 al 10-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla conferenza internazionale ISA Mid- Term Conference of Research Committee on Sociology of Leisure (RC13) organizzata presso l'Universit\u00e0 di Palermo - Titolo della Conferenza: Mapping leisure across borders. - Titolo della relazione presentata: Practices of leisure and life projects among young students in Palermo.",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla III conferenza internazionale organizzata dalla School of Social Sciences and Humanities presso l'Universit\u00e0 di Tampere (Finlandia). Titolo del Convegno: Power & Difference. Titolo della relazione presentata. Will italian university be changing?",
        "periodo": "dal 27-08-2012 al 29-08-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato dalla sezione di Sociologia Politica dell'AIS e dall'Universit\u00e0 degli Studi La Sapienza. Titolo del convegno: Politica, Democrazia e Genere. Titolo della relazione presentata: Insegnare le pari opportunit\u00e0 un compito per sociologi?",
        "periodo": "dal 03-10-2012 al 04-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato dall'Universit\u00e9 de Lorraine ( Epinal - Francia) Titolo del convegno: Deuxi\u00e8mes biennales Durkheim/Mauss Soci\u00e9t\u00e9, Cultures et Religion. Titolo della relazione presentata: Efficacit\u00e9 des politiques publiques et cultures religieuses locales",
        "periodo": "dal 19-10-2012 al 20-10-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno nazionale in occasione dei 50 Anni della Rivista Studi di Sociologia presso l'Universit\u00e0 degli Studi Cattolica. Titolo del convegno: Quale coesione sociale? Persone, generazioni, ecologie. Titolo della relazione presentata: Sfide europee e coesione nazionale.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato presso l'Universit\u00e9 de Fribourg (Svizzera). Titolo del convegno: La logique de la d\u00e9couverte en sciences sociales. Titolo della relazione presentata: Historicit\u00e9 de la recherche et r\u00e9sultats contrintuitifs.",
        "periodo": "dal 19-06-2013 al 21-06-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla XI Conferenza ESA - RN26 organizzata presso l'Universit\u00e0 di Torino. Titolo della Conferenza: Crisis, Critique and Change. Which crisis? Whose critique? What changes? - Titolo della relazione presentata: The social conditions of territorial development: a comparison between Sardinia and Sicily.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al V congresso dell'Association Fran\u00e7aise de Sociologie (AFS) organizzato presso l'Universit\u00e9 de Nantes- Reseau Thematique 26 (RT26). Titolo del convegno Les dominations. Titolo della relazione presentata: Morphologies des r\u00e9seaux sociaux et d\u00e9veloppement local",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 05-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al V congresso dell'Association Fran\u00e7aise de Sociologie all'Universit\u00e0 di Nantes (Francia) - Reseau Thematique 1 (RT1) Titolo del Congresso: Les Dominations. Titolo della relazione presentata: La responsabilit\u00e9 des experts dans l\u2019analyse de l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019action publique.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 05-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla Conferenza ESPAnet Italia organizzata presso l'Universit\u00e0 della Calabria a Rende. Titolo della Conferenza: Italia, Europa Integrazione sociale e integrazione politica. Titolo della relazione presentata: La legittimazione collettiva delle azioni politiche: riflessioni su una comparazione interregionale.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno Giovani Come VIII organizzato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica. Titolo del Convegno: I giovani del Mezzogiorno. Titolo della relazione presentata: Essere giovani in Francia ed in Italia: usi differenti della coesione territoriale.",
        "periodo": "dal 03-12-2013 al 05-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato da Espanet Italia presso l'Universit\u00e0 degli studi di Bologna - Titolo del convegno: Presente e futuro del welfare mix in Italia: concetti, analisi e prospettive di ricerca. Titolo della relazione presentata: La lezione comunitaria nelle configurazioni nazionali del welfare mix.",
        "periodo": "dal 10-04-2014 al 12-04-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al seminario di studi internazionale dal titolo Orientamenti educativi. Tecnologie, Comunicazione e Societ\u00e0 organizzato dall'Universit\u00e0 degli studi eCampus e dal Cerisus (Centro Ricerca Internazionale Scienze Umane e Sociali). Titolo della relazione presentata: Il contributo della mediaeducation all'innovazione della didattica.",
        "periodo": "dal 17-06-2015 al 17-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla SASE Convegno organizzato da SASE (Society for the Advancement of Socio-Economics) dalla London School of Economics and Political Science (Regno Unito) - Titolo della Conferenza: Inequality in the 21st Century \u2013 Network H: Markets, Firms and Institutions. Titolo della relazione: When cohesion policy is effective. Analysis of the relationship between policies and cooperative entrepreneurial action.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore alla 12th Conference of the European Sociological Association organizzata a Praga. Titolo della conferenza: Differences, Inequalities and Sociological Imagination. Titolo della relazione presentata: Promoting labor competitive cultures. A task for sociologists?",
        "periodo": "dal 25-08-2015 al 28-08-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al convegno organizzato da ESPAnet Italia presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Salerno - Titolo del convegno: Welfare in Italia e welfare globale: esperienze e modelli di sviluppo a confronto. Titolo della relazione presentata: L\u2019efficacia del piano garanzia giovani in Sicilia: indicazioni comunitarie e resistenze istituzionali.",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato dall'Institut de Sociologie Economique et Culturelle de l'Universit\u00e9 du Havre (Francia)- Le Havre. Titolo del convegno: L'anthropologie \u00e9conomique: un domaine qui reste \u00e0 Explorer. Titolo della relazione presentata: Entreprises familiales et innovation \u00e9conomique.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al Festival International de Sociologie \u2013 III Biennales Durkheim - Mauss organizzato dall' Universit\u00e9 de Lorraine (Francia) a Epinal. Titolo del Festival: Les figures de l\u2019engagement. L\u2019engagement en temps de crise. - Titolo della relazione presentata: Les sociologues et la l\u00e9galit\u00e9 des actions publiques",
        "periodo": "dal 19-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno organizzato dalla Fondazione G. Feltrinelli e dal Comune di Milano per la presentazione dei risultati del Laboratorio metropolitano per la conoscenza pubblica su innovazione e inclusione \u2013 Politiche per lo sviluppo economico e l\u2019inserimento lavorativo - Titolo della relazione presentata: Autonomia dei giovani e politiche per l\u2019inserimento lavorativo: il ruolo dell\u2019ente locale.",
        "periodo": "dal 01-04-2016 al 01-04-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come rapporteur al Jobless Society Forum - Tavolo \"Occupabilit\u00e0\" organizzato dalla Fonfazione G. Feltrinelli e dalla Citt\u00e0 di Milano.",
        "periodo": "dal 21-04-2016 al 21-04-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del convegno dal titolo Professionisti e politica di coesione. Modelli, orientamenti e contributi professionali per lo sviluppo locale presso Universit\u00e0 degli studi eCampus sede di Roma. Convegno accreditato ai fini dei CFP dall'Ordine degli Avvocati e dall'Ordine dei Dottori Commercialisti.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al convegno dal titolo Politica di coesione e professionisti. Modelli, orientamenti e contributi professionali per lo sviluppo locale - Universit\u00e0 degli studi eCampus. sede di Roma - Titolo della relazione presentata: Politica di coesione e innovazione nelle professioni.",
        "periodo": "dal 13-05-2016 al 13-05-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al VI Congr\u00e8s AFEP (Association fran\u00e7aise d\u2019\u00e9conomie politique) organizzato dall'Universit\u00e9 Haute Alsace (Francia) a Mulhouse. Titolo del congresso: La fronti\u00e8re en \u00e9conomie. Titolo della relazione presentata: La fonction de l\u2019analyse historique dans les relations entre Economie et Sociologie",
        "periodo": "dal 04-07-2016 al 06-07-2016"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatore al XLIV convegno AISS (Associazione Italiana di Studi Semiotici) dal titolo Narrazione e Realt\u00e0: il senso degli eventi. Titolo della relazione: Questione meridionale e politiche di sviluppo territoriale: analisi della plausibilit\u00e0 sociale di una narrazione a pi\u00f9 voci.",
        "periodo": "dal 30-09-2016 al 01-10-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca interuniversitaria PRIN tra l'Universit\u00e0 Cattolica, l'Universit\u00e0 degli studi Trento, l'Universit\u00e0 degli studi della Calabria, l'Universit\u00e0 degli studi di Palermo, l'Universit\u00e0 La Sapienza . Titolo della ricerca: Istituzioni e Frammentazione Sociale. I comportamenti giovanili.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 31-12-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca interuniversitaria PRIN 2003 tra l'Universit\u00e0 degli studi di Trento e l'Universit\u00e0 della Calabria. Titolo della ricerca: L'analisi delle credenze valorizzazione dei dati e sviluppo di un modello di sociologia comprendente.",
        "periodo": "dal 01-04-2004 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca interuniversitaria cofinanziata dal Formez. Titolo della ricerca: Progetto Osservatorio : Le agenzie di sviluppo locale. Analisi, promozione, rafforzamento reti e valorizzazione delle competenze. Le agenzie di sviluppo locale nel Mezzogiorno.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2005"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca interuniversitaria PRIN tra l'Universit\u00e0 della Calabria, l'Universit\u00e0 Cattolica, l'Universit\u00e0 La Sapienza. Titolo della Ricerca: La distanza sociale nelle grandi citt\u00e0 italiane.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alle attivit\u00e0 di ricerca del CESS (Centre d\u2019Etudes Sociologiques de la Sorbonne - Universit\u00e9 de Paris - Sorbonne Paris IV)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione alla ricerca interuniversitaria PRIN 2005 tra l'Universit\u00e0 degli Studi di Trento, l'Universit\u00e0 della Calabria e l'Universit\u00e0 di Teramo . Titolo della Ricerca: Le ragioni del credere in prospettiva comparata. Il caso delle credenze religiose in ambito europeo.",
        "periodo": "dal 01-04-2007 al 31-12-2008"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Diplome d'\u00e9tudes approfondies in Sciences Sociales et Philosophie de la Connaissance rilasciato dall'Universit\u00e9 de Paris - Sorbonne Paris IV. Iscrizione presso l'Universit\u00e9 de Paris - Sorbonne Paris IV nell'a.a. 2001-2002 per il conseguimento del DEA. Directeur del progetto di D.E.A. - Prof. R. Boudon. Titolo del progetto: Analyse de la mise en oeuvre d'un projet de financement communautaire: etude autour de la restauration et reutilisation du monastere de S. Michele Arcangelo il Nuovo a Troina. (Sicilie).",
        "periodo": "dal 01-10-2001 al 30-09-2002"
      },
      {
        "content": "Ammissione al Dottorato di Ricerca Internazionale in Sciences Sociales et Philosophie de la connaissance da parte dell'Universit\u00e9 de Paris - Paris IV Sorbonne in convenzione con l'Universit\u00e0 degli studi di Trento - Facolt\u00e0 di Sociologia. Iscrizione presso l'Universit\u00e9 de Paris - Sorbonne Paris IV come dottoranda per gli a.a. 2002-2003, 2003-2004, 2004-2005, 2005-2006, 2006-2007.",
        "periodo": "dal 12-11-2002 al 16-10-2007"
      },
      {
        "content": "Titolo di Dottore di Ricerca in Sciences Sociales et Philosophie de la Connaissance rilasciato dall'Universit\u00e9 de Paris Sorbonne Paris IV in convenzione con l'Universit\u00e0 degli Studi di Trento - Facolt\u00e0 di Sociologia . Esame finale di dottorato sostenuto presso l'Universit\u00e9 de Paris - Sorbonne Paris IV il 16/10/2007. Titolo della tesi discussa con la mention tr\u00e8s honorable avec f\u00e9licitation du jury. : Les processus de mise en oeuvre des fonds structurels europ\u00e9ens \u00e0 l'\u00e9preuve de la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale. Une comparaison interregionale entre la Sicile et la Sardaigne. Commissione presieduta da P. Duran e composta da R.Boudon, S.Abbruzzese, F.Chazel, F. Lo Verde.",
        "periodo": "dal 16-10-2007 al 16-10-2007"
      },
      {
        "content": "Titolo di Dottore di Ricerca in Metodologia ed Epistemologia delle Scienze Sociali rilasciato dall'Universit\u00e0 degli Studi di Trento - Facolt\u00e0 di Sociologia in convenzione con l'Universit\u00e0 di Parigi - Sorbonne Paris IV - Esame finale di dottorato sostenuto il 16/10/2007 a Parigi presso l'Universit\u00e9 de Paris - Sorbonne Paris IV. Titolo della tesi discussa con la mention tr\u00e8s honorable avec f\u00e9licitation du jury. : Les processus de mise en oeuvre des fonds structurels europ\u00e9ens \u00e0 l'\u00e9preuve de la coh\u00e9sion \u00e9conomique et sociale. Une comparaison interregionale entre la Sicile et la Sardaigne. Commissione presieduta da P. Duran e composta da R.Boudon, S.Abbruzzese, F.Chazel, F. Lo Verde.",
        "periodo": "dal 16-10-2007 al 16-10-2007"
      },
      {
        "content": "Abilitazione come maitre de conference in Sociologia (Sezione 19) rilasciata dal CNU francese. (Comunicazione ricevuta il 17/03/2009 - Validit\u00e0 dell'abilitazione 4 anni).",
        "periodo": "dal 17-03-2009 al 16-03-2013"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Laurea in Economia e Commercio. Tesi dal titolo: L'immagine aziendale. Strategie di comunicazione e problemi di valutazione. Relatore prof. F. Vermiglio - Universit\u00e0 degli Studi di Messina - Esame di laurea sostenuto l'11/11/1991 con voti 110/110 lode e dignit\u00e0 di stampa.",
        "periodo": "dal 11-11-1991 al 11-11-1991"
      },
      {
        "content": "Docenza nel seminario di formazione dei giovani dottori commercialisti. Titolo del seminario \u201cIl bilancio di esercizio: aspetti contabili e fiscali\u201d (Ore di formazione 4).",
        "periodo": "dal 16-05-1999 al 16-05-1999"
      },
      {
        "content": "Laurea in Sociologia conseguita presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino - Facolt\u00e0 di Sociologia. Tesi dal titolo: La teoria della razionalit\u00e0 nel pensiero di R. Boudon. Relatore: Prof. G. Maggioni. - Esame sostenuto il 16/12/1999 con voti 110/110 e lode.",
        "periodo": "dal 16-12-1999 al 16-12-1999"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto nel corso di formazione per consulenti del lavoro e responsabili del personale. Titolo del corso di formazione professionale \u201cLa consulenza del lavoro e gli oneri previdenziali e fiscali\u201d (Ore di formazione 20). Contratto di docenza con I.S.P. Italia s.r.l. Via A. Dal Prato, 20 Castel Bolognese (RA).",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-03-2000"
      },
      {
        "content": "Docenza a contratto nel corso di formazione per consulenti del lavoro e responsabili del personale. Titolo del corso di formazione professionale \u201cLa consulenza del lavoro e gli oneri previdenziali e fiscali\u201d (Ore di formazione 20). Incarico di docenza ricevuto da I.S.P. Italia s.r.l. Via A. Dal Prato, 20 Castel Bolognese (RA).",
        "periodo": "dal 01-10-2000 al 30-11-2000"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca sull'internazionalizzazione delle piccole e medie imprese svolta con lo Studio Milone Group con visita presso pmi argentine a Buenos Aires e a Rosario, interviste ad imprenditori argentini e realizzazione di report di analisi.",
        "periodo": "dal 11-12-2000 al 21-12-2000"
      },
      {
        "content": "Docenza nel seminario di formazione dei giovani dottori commercialisti presso l'Associazione Giovani Dottori Commercialisti di Messina - Titolo del seminario rivolto a dottori commercialisti \u201cLe agevolazioni finanziarie alle piccole e medie imprese\u201d (Ore di formazione 4).",
        "periodo": "dal 10-02-2002 al 10-02-2002"
      },
      {
        "content": "Elaborazione e presentazione nell'ambito del ciclo annuale di seminari del prof. F. Chazel riservato ai dottorandi e ai giovani ricercatori a.a. 2002 -2003 dell'expos\u00e9 dal titolo \"Modalit\u00e9s historiques et politiques de l\u2019\u00e9mergence de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne et de l\u2019apparition des fonds structurels r\u00e9gionaux\" - Universit\u00e9 de Paris - Sorbonne Paris IV.",
        "periodo": "dal 03-03-2003 al 03-03-2003"
      },
      {
        "content": "Elaborazione e presentazione nell'ambito del ciclo annuale di seminari del Prof. F. Chazel a.a. 2003-2004 riservati ai dottorandi e ai giovani dottori di ricerca dell'expos\u00e9 dal titolo \" L\u2019Italie du Sud, l\u2019Italie et l\u2019Europe vues \u00e0 travers la relation entre la Caisse du Midi et les fonds structurels europ\u00e9ens r\u00e9gionaux.\" Universit\u00e9 de Paris- Sorbonne - Paris IV.",
        "periodo": "dal 10-02-2004 al 10-02-2004"
      },
      {
        "content": "Elaborazione e presentazione nell'ambito del ciclo annuale di seminari di F. Chazel a.a. 2004-2005 riservati ai dottoranti dell'expos\u00e9 dal titolo \"Les relations entre la culture locale et les politiques europ\u00e9ennes de coh\u00e9sion \u00e9conomique: une comparaison inter-regionale\". - Universit\u00e9 de Paris- Sorbonne Paris IV.",
        "periodo": "dal 08-03-2005 al 08-03-2005"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto del corso in Sociologia dei Processi Economici (6 CFU) presso il polo di Agrigento dell'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo. Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - a.a. 2008-2009.",
        "periodo": "dal 01-03-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Direzione come docente relatore presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Palermo delle seguenti tesi di laurea in Sociologia dei Processi Economici: 1) Il posto dell\u2019etica nelle trasformazioni del lavoro in Italia. Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 28/07/2009. 2) Le trasformazioni dei consumi in Italia dagli anni \u201960 ad oggi: dimensioni economiche e sociologiche. Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 28/07/2009. 3) Imprenditorialit\u00e0 e politiche nell\u2019agrigentino: spunti per una riflessione sociologica. Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 22/02/2010. 4)Il significato sociologico del lavoro non precario in un paese del Sud d\u2019Italia. Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 22/02/2010. 5) L\u2019efficacia dell\u2019intervento dello Stato nell\u2019economia del Mezzogiorno. Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 22/02/2010. 6) Il benessere nelle organizzazioni: il caso dell\u2019Agenzia delle Entrate. Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 28/07/2010. 7) Il mercato come istituzione fondamentale di una economia e di una societ\u00e0 avanzate. Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 04/11/2010. 8) La tutela del lavoro femminile in un\u2019economia globale. Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 04/11/2010. 9) Caratteri e trasformazioni dello stato sociale in Italia.Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 04/03/2011. 10) Politiche per le famiglie. Una riflessione sociologica. Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 24/07/2011. 11) L\u2019imprenditoria femminile nell\u2019agrigentino.Tesi di laurea triennale discussa ad Agrigento il 24/07/2011.",
        "periodo": "dal 01-06-2008 al 24-07-2011"
      },
      {
        "content": "Docente a contratto del corso di Sociologia dei Processi Economici (6 CFU) - Presso il Polo di Agrigento - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione - a.a. 2009-2010.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2009"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di tutor di projectwork on line nel master di II livello finanziato dal ministero dal titolo Koin\u00e8. Professione formatore per la didattica della comunicazione e riservato a docenti. - Universit\u00e0 degli Studi di Palermo - Facolt\u00e0 di Scienze della Formazione.",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 di ricerca svolta nell'ambito del contratto di Ricerca a Tempo Determinato in Sociologia dei Processi Economici (SPS/09)- Universit\u00e0 degli Studi eCampus - Facolt\u00e0 di Psicologia. Attivit\u00e0 finalizzata alla presentazione ai colleghi dei propri interessi scientifici, all'istituzione all'interno dell'Universit\u00e0 del centro di ricerca sui processi di integrazione e governance multi-livello, alla progettazione di seminari, di incontri-studio e di webinar con i colleghi e con gli studenti. Progettazione e realizzazione di aule virtuali tematiche per gli studenti per il corso di Sociologia dei Processi Economici e per il corso di Sociologia Urbana, del Turismo e delle Comunit\u00e0 Locali.",
        "periodo": "dal 02-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente presso l'Universit\u00e0 degli studi eCampus del corso di Sociologia Economica, Industriale e del Lavoro (9CFU) - CDL Scienze della Comunicazione - a.a. 2014-2015.",
        "periodo": "dal 01-06-2014 al 31-07-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione come docente relatore presso l'Universit\u00e0 degli Studi ecampus delle seguenti tesi di laurea in Sociologia Economica, Industriale e del lavoro e in Sociologia Urbana, del Turismo e delle Comunit\u00e0 Locali: 1) Dal pellegrinaggio al turismo religioso: analisi sociologica del caso Medjugorje. Tesi di laurea discussa il 27/04/2016. 2) Gli imprenditori italiani di fronte alla crisi economico-finanziaria. Riflessioni sociologiche su cedimenti e strategie difensive. Tesi di laurea discussa il 30 giugno 2016. 3) Le culture imprenditoriali in Italia tra tradizione e innovazione. Spunti per un'analisi sociologica. Tesi di laurea discussa il 27/04/2016. 4) Il ruolo delle aziende nell'innovazione delle politiche urbane: il caso Mercedes in Italia. tesi di laurea discussa il 30/11/2016.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente presso l'Universit\u00e0 degli studi eCampus del corso di Sociologia Urbana, del Turismo e delle Comunit\u00e0 Locali (12 CFU) - CDL: Scienze della Comunicazione a.a. 2015-2016.",
        "periodo": "dal 01-08-2015 al 31-07-2016"
      },
      {
        "content": "Docente presso l'Universit\u00e0 degli Studi eCampus del corso in Sociologia del Territorio (6 CFU) - CDL: Scienze della Comunicazione - a.a. 2016-2017",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente presso l'Universit\u00e0 degli Studi eCampus del corso di Sociologia Urbana e del Turismo (6 CFU) - CDL: Scienze della Comunicazione - a.a. 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente presso l'Universit\u00e0 degli Studi eCampus del corso di Sociologia dei Processi Economici (6CFU) . CDL: Scienze della Comunicazione - a.a. 2016-2017.",
        "periodo": "dal 01-08-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}