{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie pubbliche e aziendalizzazione dei servizi di gestione dei rifiuti urbani",
        "ISSN": [
          "1972-554X"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 29-48, ISSN: 1972-554X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Minervini Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Minervini Dario (2016). Strategie pubbliche e aziendalizzazione dei servizi",
        "di gestione dei rifiuti urbani. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, p. 29-48, ISSN:",
        "1972-554X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1080/13511610.2016.1237282"
        ],
        "titolo": "Performative connections: translating sustainable energy transition by local communities",
        "ISSN": [
          "1351-1610"
        ],
        "journal": "INNOVATION",
        "csp": "p. 1-15, ISSN: 1351-1610, doi: http://dx.doi.org/10.1080/13511610.2016.1237282",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivano Scotti, Dario Minervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivano Scotti, Dario Minervini (2016). Performative connections: translating",
        "sustainable energy transition by local communities. INNOVATION, p. 1-15,",
        "ISSN: 1351-1610, doi: http://dx.doi.org/10.1080/13511610.2016.1237282"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.12828/83017"
        ],
        "titolo": "Tradurre e performare l'educazione alimentare. Il caso del pesce fresco nella mensa scolastica",
        "ISSN": [
          "1129-731X"
        ],
        "journal": "SCUOLA DEMOCRATICA",
        "csp": "p. 159-182, ISSN: 1129-731X, doi: 10.12828/83017",
        "anno": "2016",
        "autori": "Minervini Dario, Moiso Valentina, Pagliarino Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Minervini Dario, Moiso Valentina, Pagliarino Elena (2016). Tradurre e",
        "performare l'educazione alimentare. Il caso del pesce fresco nella mensa",
        "scolastica. SCUOLA DEMOCRATICA, p. 159-182, ISSN: 1129-731X, doi:",
        "10.12828/83017"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-146",
        "titolo": "La gestione dei rifiuti urbani differenziati",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-486-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-486-1",
        "opera": "(a cura di): Filippo Barbera Joselle Dagnes Angelo Salento Ferdinando Spina, Il capitale quotidiano. Un manifesto per l'economia fondamentale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dario Minervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dario Minervini (2016). La gestione dei rifiuti urbani differenziati. In: (a cura",
        "di): Filippo Barbera Joselle Dagnes Angelo Salento Ferdinando Spina, Il",
        "capitale quotidiano. Un manifesto per l'economia fondamentale. p. 133-146,",
        "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-486-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Connessioni performative: modernizzazione ecologica e comunit\u00e0 locali",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 127-137, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINERVINI D., SCOTTI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINERVINI D., SCOTTI I. (2014). Connessioni performative:",
        "modernizzazione ecologica e comunit\u00e0 locali. QUADERNI DI",
        "SOCIOLOGIA, p. 127-137, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-278",
        "titolo": "Las trayectorias intermitentes de los nuevos profesionales",
        "ISBN": [
          "9786077112433"
        ],
        "csp": "UAM/ UNIDAD LERMA, ISBN: 9786077112433",
        "opera": "(a cura di): Giglia Angela Adelina Miranda, Precariedad urbana y lazos sociales. Una mirada comparativa entre M\u00e9xico e Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ANTONIETTA DE FEO, DARIO MINERVINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANTONIETTA DE FEO, DARIO MINERVINI (2014). Las trayectorias",
        "intermitentes de los nuevos profesionales. In: (a cura di): Giglia Angela",
        "Adelina Miranda, Precariedad urbana y lazos sociales. Una mirada",
        "comparativa entre M\u00e9xico e Italia. p. 245-278, UAM/ UNIDAD LERMA,",
        "ISBN: 9786077112433"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Per fare il punto: traiettorie e assemblaggi della sostenibilit\u00e0 innovativa",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "p. 295-303, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2013",
        "autori": "MINERVINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINERVINI D (2013). Per fare il punto: traiettorie e assemblaggi della",
        "sostenibilit\u00e0 innovativa. CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0, p. 295-303,",
        "ISSN: 1972-5817"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Rottura epistemologica e transdisciplinariet\u00e0 degli Environmental Studies",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "p. 17-29, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2013",
        "autori": "M. Giannini, D. Minervini, I. Scotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. Giannini, D. Minervini, I. Scotti (2013). Rottura epistemologica e",
        "transdisciplinariet\u00e0 degli Environmental Studies. CULTURE DELLA",
        "SOSTENIBILIT\u00c0, p. 17-29, ISSN: 1972-5817"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-120",
        "titolo": "Governance in a bottle",
        "ISBN": [
          "9781447310891"
        ],
        "csp": "Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447310891",
        "opera": "(a cura di): Mar\u00eda Jos\u00e9 Zapata, C. Michael Hall, Organising waste in the city. International perspectives on narratives and practices. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dario Minervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dario Minervini (2013). Governance in a bottle. In: (a cura di): Mar\u00eda Jos\u00e9",
        "Zapata, C. Michael Hall, Organising waste in the city. International",
        "perspectives on narratives and practices. p. 99-120, Bristol:Policy Press,",
        "ISBN: 9781447310891"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2383/72699"
        ],
        "titolo": "Symposium: New Insights in Actor Network Theory",
        "ISSN": [
          "1971-8853"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGICA",
        "csp": "ISSN: 1971-8853, doi: 10.2383/72699",
        "anno": "2012",
        "autori": "BARBERA F., MINERVINI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "BARBERA F., MINERVINI D. (2012). Symposium: New Insights in Actor",
        "Network Theory. SOCIOLOGICA, ISSN: 1971-8853, doi: 10.2383/72699"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2383/72703"
        ],
        "titolo": "Waste Valuation Performed by Socio-Technical Connections",
        "ISSN": [
          "1971-8853"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGICA",
        "csp": "ISSN: 1971-8853, doi: 10.2383/72703",
        "anno": "2012",
        "autori": "MINERVINI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINERVINI D. (2012). Waste Valuation Performed by Socio-Technical",
        "Connections. SOCIOLOGICA, ISSN: 1971-8853, doi: 10.2383/72703"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sviluppare parchi eolici, fra mestiere e professione",
        "ISSN": [
          "1972-5817"
        ],
        "journal": "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0",
        "csp": "p. 249-263, ISSN: 1972-5817",
        "anno": "2012",
        "autori": "Minervini D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Minervini D. (2012). Sviluppare parchi eolici, fra mestiere e professione.",
        "CULTURE DELLA SOSTENIBILIT\u00c0, p. 249-263, ISSN: 1972-5817"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "151-162",
        "titolo": "The Wind-Farm Developer: A New Green Expert. Connecting M\u00e9tier and Profession",
        "ISBN": [
          "9788838690730"
        ],
        "csp": "Milano- New York:MCGRAW-HILL COMPANIES, ISBN: 9788838690730",
        "opera": "Agustoni A., Maretti M.. (a cura di): Agustoni A., Maretti M., Energy Issues and Social Sciences, Theories and Applications. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Mirella Giannini, Dario Minervini, Ivano Scotti"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Mirella Giannini, Dario Minervini, Ivano Scotti (2012). The Wind-Farm",
        "Developer: A New Green Expert. Connecting M\u00e9tier and Profession. In:",
        "Agustoni A., Maretti M.. (a cura di): Agustoni A., Maretti M., Energy Issues",
        "and Social Sciences, Theories and Applications. p. 151-162, Milano- New",
        "York:MCGRAW-HILL COMPANIES, ISBN: 9788838690730"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "39-52",
        "titolo": "Il protagonismo del soggetto ecologico negli scenari di crisi della modernit\u00e0",
        "ISBN": [
          "978-88-8443-382-4"
        ],
        "csp": "Trento:Universit\u00e0 degli Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-382-4",
        "opera": "(a cura di): LAURO STRUFFI, Crisi economica, crisi ambientale, nuovi modelli sociali. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "MINERVINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "MINERVINI D (2011). Il protagonismo del soggetto ecologico negli scenari",
        "di crisi della modernit\u00e0. In: (a cura di): LAURO STRUFFI, Crisi economica,",
        "crisi ambientale, nuovi modelli sociali. p. 39-52, Trento:Universit\u00e0 degli",
        "Studi di Trento, ISBN: 978-88-8443-382-4"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019assemblaggio come ontologia della sociologia ambientale",
        "ISSN": [
          "1824-4750 16 2010 Monografia o trattato scientifico D.Minervini (2010). Politica e rifiuti. Napoli:Liguori"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "p. 241-265, ISSN: 1824-4750 16 2010 Monografia o trattato scientifico D.Minervini (2010). Politica e rifiuti. Napoli:Liguori, ISBN: 9788820749811",
        "ISBN": [
          "9788820749811"
        ],
        "anno": "2010",
        "autori": "MINERVINI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINERVINI D. (2010). L\u2019assemblaggio come ontologia della sociologia",
        "ambientale. QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, p. 241-265, ISSN:",
        "1824-4750",
        "16 2010 Monografia o trattato scientifico",
        "D.Minervini (2010). Politica e rifiuti. Napoli:Liguori, ISBN: 9788820749811"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teleworking through cooperation",
        "ISSN": [
          "1710-7377"
        ],
        "journal": "INTERVENTIONS \u00c9CONOMIQUES",
        "csp": "vol. 34, ISSN: 1710-7377",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. GIANNINI, MINERVINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. GIANNINI, MINERVINI D (2006). Teleworking through cooperation.",
        "INTERVENTIONS \u00c9CONOMIQUES, vol. 34, ISSN: 1710-7377"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "BARI:Progedit",
        "titolo": "L\u2019Universit\u00e0 \u00e8 di genere femminile? Ruoli e carriere nell\u2019Ateneo di Bari",
        "ISBN": [
          "88-88550-90-9"
        ],
        "csp": "ISBN: 88-88550-90-9",
        "anno": "2006",
        "autori": "GIANNINI M, MARTELLO A, MINERVINI D, MUSTI M"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "GIANNINI M, MARTELLO A, MINERVINI D, MUSTI M (2006). L\u2019Universit\u00e0",
        "\u00e8 di genere femminile? Ruoli e carriere nell\u2019Ateneo di Bari. BARI:Progedit,",
        "ISBN: 88-88550-90-9"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "http://dx.doi.org/10.1080/13511610.2016.1237282"
        ],
        "titolo": "Performative connections: translating sustainable energy transition by local communities",
        "ISSN": [
          "1351-1610"
        ],
        "journal": "INNOVATION",
        "csp": "p. 1-15, ISSN: 1351-1610, doi: http://dx.doi.org/10.1080/13511610.2016.1237282",
        "anno": "2016",
        "autori": "Ivano Scotti, Dario Minervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ivano Scotti, Dario Minervini (2016). Performative connections: translating",
        "sustainable energy transition by local communities. INNOVATION, p. 1-15,",
        "ISSN: 1351-1610, doi: http://dx.doi.org/10.1080/13511610.2016.1237282"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie pubbliche e aziendalizzazione dei servizi di gestione dei rifiuti urbani",
        "ISSN": [
          "1972-554X"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "p. 29-48, ISSN: 1972-554X",
        "anno": "2016",
        "autori": "Minervini Dario"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Minervini Dario (2016). Strategie pubbliche e aziendalizzazione dei servizi",
        "di gestione dei rifiuti urbani. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, p. 29-48, ISSN:",
        "1972-554X"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "133-146",
        "titolo": "La gestione dei rifiuti urbani differenziati",
        "ISBN": [
          "978-88-6843-486-1"
        ],
        "csp": "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-486-1",
        "opera": "(a cura di): Filippo Barbera Joselle Dagnes Angelo Salento Ferdinando Spina, Il capitale quotidiano. Un manifesto per l'economia fondamentale. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Dario Minervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dario Minervini (2016). La gestione dei rifiuti urbani differenziati. In: (a cura",
        "di): Filippo Barbera Joselle Dagnes Angelo Salento Ferdinando Spina, Il",
        "capitale quotidiano. Un manifesto per l'economia fondamentale. p. 133-146,",
        "ROMA:Donzelli, ISBN: 978-88-6843-486-1"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Connessioni performative: modernizzazione ecologica e comunit\u00e0 locali",
        "ISSN": [
          "0033-4952"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI SOCIOLOGIA",
        "csp": "p. 127-137, ISSN: 0033-4952",
        "anno": "2014",
        "autori": "MINERVINI D., SCOTTI I."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINERVINI D., SCOTTI I. (2014). Connessioni performative:",
        "modernizzazione ecologica e comunit\u00e0 locali. QUADERNI DI",
        "SOCIOLOGIA, p. 127-137, ISSN: 0033-4952"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "245-278",
        "titolo": "Las trayectorias intermitentes de los nuevos profesionales",
        "ISBN": [
          "9786077112433"
        ],
        "csp": "UAM/ UNIDAD LERMA, ISBN: 9786077112433",
        "opera": "(a cura di): Giglia Angela Adelina Miranda, Precariedad urbana y lazos sociales. Una mirada comparativa entre M\u00e9xico e Italia. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "ANTONIETTA DE FEO, DARIO MINERVINI"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "ANTONIETTA DE FEO, DARIO MINERVINI (2014). Las trayectorias",
        "intermitentes de los nuevos profesionales. In: (a cura di): Giglia Angela",
        "Adelina Miranda, Precariedad urbana y lazos sociales. Una mirada",
        "comparativa entre M\u00e9xico e Italia. p. 245-278, UAM/ UNIDAD LERMA,",
        "ISBN: 9786077112433"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "99-120",
        "titolo": "Governance in a bottle",
        "ISBN": [
          "9781447310891"
        ],
        "csp": "Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447310891",
        "opera": "(a cura di): Mar\u00eda Jos\u00e9 Zapata, C. Michael Hall, Organising waste in the city. International perspectives on narratives and practices. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Dario Minervini"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Dario Minervini (2013). Governance in a bottle. In: (a cura di): Mar\u00eda Jos\u00e9",
        "Zapata, C. Michael Hall, Organising waste in the city. International",
        "perspectives on narratives and practices. p. 99-120, Bristol:Policy Press,",
        "ISBN: 9781447310891"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.2383/72703"
        ],
        "titolo": "Waste Valuation Performed by Socio-Technical Connections",
        "ISSN": [
          "1971-8853"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGICA",
        "csp": "ISSN: 1971-8853, doi: 10.2383/72703",
        "anno": "2012",
        "autori": "MINERVINI D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINERVINI D. (2012). Waste Valuation Performed by Socio-Technical",
        "Connections. SOCIOLOGICA, ISSN: 1971-8853, doi: 10.2383/72703"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019assemblaggio come ontologia della sociologia ambientale ",
        "ISSN": [
          "1824-4750 9 2010 Monografia o trattato scientifico D.Minervini (2010). Politica e rifiuti. Napoli:Liguori"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI TEORIA SOCIALE",
        "csp": "vol. 2010, p. 241-265, ISSN: 1824-4750 9 2010 Monografia o trattato scientifico D.Minervini (2010). Politica e rifiuti. Napoli:Liguori, ISBN: 9788820749811",
        "ISBN": [
          "9788820749811"
        ],
        "anno": "2010",
        "autori": "MINERVINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "MINERVINI D (2010). L\u2019assemblaggio come ontologia della sociologia",
        "ambientale . QUADERNI DI TEORIA SOCIALE, vol. 2010, p. 241-265,",
        "ISSN: 1824-4750",
        "9 2010 Monografia o trattato scientifico",
        "D.Minervini (2010). Politica e rifiuti. Napoli:Liguori, ISBN: 9788820749811"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Teleworking through cooperation",
        "ISSN": [
          "1710-7377"
        ],
        "journal": "INTERVENTIONS \u00c9CONOMIQUES",
        "csp": "vol. 34, ISSN: 1710-7377",
        "anno": "2006",
        "autori": "M. GIANNINI, MINERVINI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "M. GIANNINI, MINERVINI D (2006). Teleworking through cooperation.",
        "INTERVENTIONS \u00c9CONOMIQUES, vol. 34, ISSN: 1710-7377"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "32472",
    "nome": "MINERVINI Dario",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Componente della redazione di \u201cSociologica\u201d Italian Journal of Sociology (Il Mulino)",
        "periodo": "dal 01-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della collana Energia, Ambiente E Societ\u00e0 (Aracne Editrice)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Componente del Comitato Scientifico della Collana di Sociologia E Metodologia Applicata allo studio dei territori, (PM Edizioni)",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): Il rischio accettabile e lo sviluppo sostenibile, Convegno Nazionale su Sostenibilit\u00e0. Tra sviluppo e rischio ambientale Universit\u00e0 Cattolica di Milano. 15-16 maggio.",
        "periodo": "dal 15-05-2003 al 16-05-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): La governance dei rifiuti, Sesto Convegno Nazionale dei sociologi dell\u2019ambiente, Sesto Convegno Nazionale dei Sociologi dell\u2019Ambiente (AIS - Sezione Territorio) Palermo 28 e 29 settembre, Universit\u00e0 di Palermo, Dip. Ethos;",
        "periodo": "dal 28-09-2007 al 29-09-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): La governance ambientale e il potere delle connessioni socio-tecniche. Uno studio di caso, STS \u2013 Italia (Italian Society of Science and Technology Studies), seconda conferenza generale, Genova, Capturing Proteus: Technoscience and Knowledge Society in Europe, 19-21 Giugno 2008.",
        "periodo": "dal 19-06-2008 al 21-06-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): La governance dei rifiuti, XXIII Convegno SISP Roma, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche LUISS Guido Carli, Law Campus, 17 - 19 settembre 2009.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 19-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): L\u2019assemblaggio come ontologia della sociologia ambientale, Settimo convegno dei sociologi dell\u2019ambiente italiani (AIS) \"Crisi economica, crisi ambientale, nuovi modelli sociali\", 25-26 settembre 2009, Universit\u00e0 di Trento.",
        "periodo": "dal 25-09-2009 al 26-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni all\u2019estero): Managing waste: hybrid solutions through multilevel and multi-sectorial policies. A case study, Reshaping Nature: Old Limits and New Possibilities 2n German Environmental Sociology Summit Helmholtz \u2013 Centre for Environmental Research, UFZ Leipzig November 5-6;",
        "periodo": "dal 05-11-2009 al 06-11-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): Paths of non-modern professionalization in the field of Green Economy, International Conference \u201cSocial aspects of energetic issues. Sustainable development, social organization and acceptance of alternative sources\u201d, Chieti (Italy), 26th, 27th May 2011.",
        "periodo": "dal 26-05-2011 al 27-05-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): Sviluppare parchi eolici, fra mestiere e professione, VIII Convegno Nazionale dei Sociologi dell\u2019Ambiente \u00abDi fronte ai rischi ambientali: rappresentazioni sociali e green economy\u00bb Brescia, 23-24 settembre 2011,Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, via Trieste 17.",
        "periodo": "dal 23-09-2011 al 24-09-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): Governance in a bottle. Ovvero come una bottiglia di vetro perse e riconquist\u00f2 il suo valore d'uso e di scambio, Convegno CIGA Forum Italiano Per Lo Studio dell\u2019innovazione 2011 - L\u2019innovazione tecnologica e nuove diseguaglianze, Rovigo 21 e 22 Novembre 2011.",
        "periodo": "dal 21-11-2011 al 22-11-2011"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e/o Coordinamento di sessione: (e partecipazione come discussant) Convegno \"La responsabilit\u00e0 dei Beni Comuni\", Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Polo delle Scienze Umane, 26 giugno.",
        "periodo": "dal 26-06-2012 al 26-06-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): (with Ivano Scotti), When the Wind Does Not Make Noise: the Peaceful Experience of a Renewable Community, Organization: European Sociology Association (ESA) 11th Conference: Crisis, Critique and Change, Aug 28, 2013, Turin (Italy).",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 28-08-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e/o Coordinamento di sessione: Chair della sessione Ambiente e saperi esperti, IX Convegno Nazionale dei Sociologi dell'Ambiente (AIS), Dipartimento di Scienze Sociali \u201cFederico II\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, 4 - 5 ottobre 2013.",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione (e partecipazione al comitato scientifico) del convegno risorsAmbiente - politiche, pratiche e culture di sostenibilit\u00e0 innovativa, IX Convegno Nazionale dei Sociologi dell'Ambiente (AIS), Dipartimento di Scienze Sociali \u201cFederico II\u201d. (sito web: http://www.econote.it/risorsambientet/index.html)",
        "periodo": "dal 04-10-2013 al 05-10-2013"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e/o Coordinamento di sessione: Chair with Filippo Barbera (University of Turin), The plural spaces of design, V Sts Italia Conference, A Matter of Design. Making Society through Science and Technology. Politecnico di Milano, 12-14 June 2014.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): Community and Ecological Modernization, al convegno Public Spaces in Europe and the Challenge of Urban Transformation in Naples. Societal, urban, economic, political issues, Networking and Exploitation Event, 29 September 2014 - CNR IRAT, Napoli",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 29-09-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): Public and private organizations, people and technologies. Taking care of waste, al convegno \"Fuoco, acqua, terra e aria. Un ricordo di Osvaldo Pieroni\", 27-28 Novembre 2014, Arcavacata di Rende (Cosenza).",
        "periodo": "dal 27-11-2014 al 28-11-2014"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e/o Coordinamento di sessione: Chair Sessione n.5, Genere e linguaggio: i segni dell\u2019uguaglianza e della diversit\u00e0, AIS \u2013 Associazione Italiana di Sociologia, Sezione \u201cStudi di Genere\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, Dipartimento di Scienze Sociali, Vico Monte della Piet\u00e0 1 - (San Biagio dei Librai) Napoli, 4-5 dicembre 2014.",
        "periodo": "dal 04-12-2014 al 05-12-2014"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): Ethics and Money in Waste Sorted Collection. Workshop on Foundational economy - University of Torino and Collegio Carlo Alberto 26-27 February 2015.",
        "periodo": "dal 26-02-2015 al 27-02-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e/o Coordinamento di sessione: Chair with M. Giannini, session S4 \u201cProfessions and Environmental Challenges: Re-configuring Skills beyond Professional Fields and Boundaries\u201d. ISA Rc52 2015 Interim Meeting - Professions, Bonds and Boundaries - Visioning a globalising, managed and inclusive professionalism - Milano, 19th - 21st March 2015.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 22-03-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni all\u2019estero): 14th Annual STS Conference Graz 2015 \u2013 Critical Issues in Science, Technology and Society Studies, 11th - 12th of May 2015. a) with I. Scotti: Performative Connections: Sustainable Transition and Local Communities b) with V. Moiso: Reshaping Food Education. Sustainable Meals in Traditional Organizations",
        "periodo": "dal 11-05-2015 al 12-05-2015"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e/o Coordinamento di sessione Chair con I. Scotti e G. Carrosio, sessione: Societ\u00e0 globale, citt\u00e0, questione ambientale, \u201cTransizione energetica: tra asimmetrie territoriali, politiche pubbliche, contraddizioni e nuove pratiche sociali\u201d, X Convegno Nazionale dei Sociologi dell'Ambiente, Universit\u00e0 di Bologna, 18-19 Giugno 2015.",
        "periodo": "dal 18-06-2015 al 19-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni all\u2019estero) Public Strategies Facing Marketization of Waste Management, Discussant: Wolfgang Streeck (Max Planck Institute) SASE\u2019s 27th Annual Conference - Inequality in the 21st Century, 2-4 July 2015 London School of Economics and Political Science; Contracting and (Dis)Organizing Public Services in the Foundational Economy.",
        "periodo": "dal 02-07-2015 al 04-07-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): con M. Giannini e I. Scotti \u2013 Pr\u00e9carit\u00e9 et consommation dans les r\u00e9cits des jeunes napolitains. S\u00e9minaire international \u00ab TRAMED \u00bb Les probl\u00e9matiques du travail dans l\u2019espace euro-m\u00e9diterran\u00e9en en crise : pr\u00e9carit\u00e9 et jeunes g\u00e9n\u00e9rations, 21-22 octobre 2015 - Dipartimento di Scienze Sociali \u2013 Universit\u00e0 Federico II di Napoli",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): with M. Giannini e I. Scotti: Reframing Consumption in the Age of Crisis, First International Conference on ANTICIPATION - 5-7 November 2015, Trento (Italy).",
        "periodo": "dal 05-11-2015 al 07-11-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione (convegni in Italia): with I. Scotti: Exploring Barriers in the Micro-Distributed Energy Generation: Some Preliminary Insights Using SEM Models, Data Science & Social Research, International Conference \u2013 Naples, February 17 - 19 2016.",
        "periodo": "dal 17-02-2016 al 19-02-2016"
      },
      {
        "content": "Organizzazione Workshop \u201cL\u2019Economia Fondamentale\u201d (partecipanti E. Amaturo, F. Barca, K. Williams, A. Salento) e Tavola Rotonda \u201cI cittadini e le politiche\u201d (partecipanti M. Giannini, F. Barbera, L. Burroni, T. Perna, T. Vitale, E. Morlicchio)",
        "periodo": "dal 20-09-2016 al 20-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Progettazione e responsabilit\u00e0 scientifica del progetto \u201cIndagine conoscitiva della rete di servizi sociali esistenti, finalizzata alla ricostruzione del sistema di governance, alla mappatura delle risorse e dei servizi socio-sanitari presenti nel territorio comunale e alla ricerca della domanda sociale espressa ed inespressa\u201d determina dirigenziale n.185 del 21 giugno. committente: Ufficio di Piano - Piano sociale di Zona Molfetta/Giovinazzo (Ba).",
        "periodo": "dal 01-07-2011 al 31-03-2012"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Lezione introduttiva su \"Foundational Economy\". Dottorato di ricerca in Scienze Sociali e Statistiche, Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 14-09-2016 al 14-09-2016"
      },
      {
        "content": "Introduzione al seminario di Karel Williams (Alliance Manchester Business School, Centre for Research on Socio Cultural Change, University of Manchester) \"What is the foundational economy and how does it matter?\"; Dottorato in Scienze Sociali e Statistiche, Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 di Napoli \"Federico II\".",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 22-09-2016"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Incarico di collaborazione per lo svolgimento di un seminario informativo sul mercato del lavoro, Associazione Nuovi Lavori, Via Sardegna, 55 - 00187 Roma",
        "periodo": "dal 27-10-2005 al 27-10-2005"
      },
      {
        "content": "Docenza per il modulo \u201cOrganizzazione del lavoro e dell\u2019impresa\u201d presso le sedi di Telecontact di Roma e di Catanzaro, Telecom Italia Learning Services Piazza degli Affari, 2, 20123 Milano;",
        "periodo": "dal 01-12-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione per la realizzazione di interviste nell\u2019ambito del progetto \u201cil nuovo mercato del lavoro\u201d, Associazione Nuovi Lavori, Via Sardegna, 55 - 00187 Roma",
        "periodo": "dal 27-03-2006 al 27-03-2006"
      },
      {
        "content": "Consulenza di direzione per Alenia Composite, stabilimento di Grottaglie. Realizzazione di un\u2019analisi quali-quantitativa del contesto provinciale. Committente: Studio Salerni (dott. Dario Salerni), Roma;",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-09-2006"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione occasionale per la redazione di una relazione dal titolo \u201cStruttura occupazionale e questione di genere: il caso della Provincia di Benevento, Societ\u00e0 Cooperativa Soluzioni, San Giorgio del Sannio (Bn).",
        "periodo": "dal 15-06-2006 al 15-06-2006"
      },
      {
        "content": "Partecipazione al progetto \u201cFase di Audit. Brindisi Under 21 \u2013 Agenda 21 Scuola\u201d. Committente: ECO-logica S.r.l. - Corso Alcide De Gasperi 258 - 70125 Bari.",
        "periodo": "dal 15-06-2007 al 22-06-2007"
      },
      {
        "content": "incarico di docenza nell'ambito del Master Universitario in Sviluppo Sostenibile e Promozione del Territorio, AA 2007/2008 (Corep, Torino)",
        "periodo": "dal 09-01-2008 al 09-01-2008"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione professionale per lo svolgimento di un seminario nell\u2019ambito del progetto \u201cTelelaboratorio T.L.W.E (Tele Work \u2013 Live for Women in Europe), Consorzio per lo sviluppo di nuove professioni (Campania)",
        "periodo": "dal 01-10-2008 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "Attivit\u00e0 didattica Docente a contratto (didattica integrativa) del corso \u201cSociologia dell\u2019Ambiente e del territorio\u201d, Facolt\u00e0 di Medicina e Chirurgia, Universit\u00e0 di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 02-04-2009 al 04-06-2009"
      },
      {
        "content": "Incarico di collaborazione nel progetto IRIS (Interests and recruitment in science), Observa (Science in Society), Vicenza.",
        "periodo": "dal 02-03-2010 al 15-05-2010"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Ricercatore nel progetto di ricerca dipartimentale \u201cIl rischio accettabile e lo sviluppo solidale\u201d, responsabili scientifici prof.ssa Mirella Giannini, prof.ssa Anna Maria Zaccaria, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 01-02-2002 al 01-05-2002"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Collaborazione scientifica e coordinamento organizzativo nel progetto \u201cIl trasferimento della buona pratica di telelavoro Zanussi, PON-FSE, Ministero del Lavoro e delle Politiche sociali, Fondazione G. Brodolini, Roma, responsabili scientifici prof.ssa Mirella Giannini, prof. Enzo Bartocci.",
        "periodo": "dal 03-04-2002 al 03-04-2003"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Collaborazione nel progetto \u201cTele-Enterprising\u201d, PON-FSE, Ministero del Lavoro e delle Politiche sociali, Fondazione G. Brodolini, Roma, responsabile scientifica prof.ssa Mirella Giannini.",
        "periodo": "dal 01-11-2003 al 30-06-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Collaborazione nel progetto \u201cLa rete dei centri risorse per le donne in Puglia\u201d, Universit\u00e0 di Bari, responsabile scientifica prof.ssa Mirella Giannini.",
        "periodo": "dal 27-11-2003 al 27-01-2004"
      },
      {
        "content": "Partecipazione PRIN Titolare di un contratto di collaborazione nel progetto La valutazione sociale delle occupazioni, Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dip. di Sociologia, responsabile scientifica prof.ssa Mirella Giannini.",
        "periodo": "dal 20-09-2007 al 03-11-2007"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Collaborazione nel progetto \u201cIl processo di istituzionalizzazione della bioetica\u201d, Istituto di Ricerche sulla Popolazione e le Politiche Sociali (IRPPS)-CNR Penta di Fisciano (Sa).",
        "periodo": "dal 15-04-2008 al 15-09-2008"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Collaborazione nel progetto \u201cLe concause soggettive degli incidenti sul lavoro\u201d, Istituto Piepoli, Milano, responsabile scientifico prof. Giampiero Gobo.",
        "periodo": "dal 12-07-2009 al 12-09-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione PRIN Titolare di un contratto di collaborazione nel progetto Le storie dell\u2019innovazione: narrative di casi esemplari, Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Dip. di Sociologia, responsabile scientifica prof.ssa Fortunata Piselli.",
        "periodo": "dal 10-11-2009 al 15-12-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Collaborazione nel progetto \u201cCreazione di una rete che, operando in una logica sistemica, ponga le condizioni per sensibilizzare le fasce di popolazione over 25 del territorio regionale campano e renderlo permeabile al rientro in formazione\u201d, Seconda Universit\u00e0 di Napoli, Dipartimento di Psicologia, responsabile scientifico prof. Bruno Schettini.",
        "periodo": "dal 12-05-2010 al 12-08-2010"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Sociologia \u201cG. Germani\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d. Progetto di ricerca \u201cL\u2019innovazione ecologica. Nuove professioni nei parchi eolici dell\u2019Appennino meridionale\u201d. Universit\u00e0 degli Studi di NAPOLI \"Federico II\", Dip. Scienze Sociali",
        "periodo": "dal 01-12-2010 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Partecipazione gruppi di ricerca Assegnista di ricerca presso il Dipartimento di Sociologia \u201cG. Germani\u201d dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d. Progetto di ricerca \u201cLa professionalizzazione \u201cverde\u201d come esperienza performativa\u201d.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Collaborazione nel progetto VALORIZZA (A holistic and contextual approach for teacher appraisal), Associazione Treellle, Fondazione per la Scuola \u2013 Compagnia di San Paolo.",
        "periodo": "dal 13-09-2012 al 15-12-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipazione PRIN Titolare di un contratto di collaborazione nel progetto Il Sud e la Crisi, Unit\u00e0 di Ricerca dell\u2019Universit\u00e0 di Bari, Dip. di Scienze Politiche, responsabile scientifico prof. Franco Cassano.",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 04-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca internazionali Visiting researcher presso il Gothenburg Research Institute, University of Gothenburg (dal 2 al 25 maggio 2013) a seguito dell\u2019indicazione come National reference nel progetto Governing in Action Nets (project on governance and action net theory) (2011) e del workshop internazionale propedeutico alla pubblicazione del volume Organising Waste in the City. International Perspectives on Narratives and Practices. Bristol: Policy Press.",
        "periodo": "dal 02-05-2013 al 25-05-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali Collaborazione nel progetto RinG (Reti in Genere Progetto \u201cUna rete per le donne\u201d), Dipartimento di Scienze Sociali, Centro interdipartimentale LUPT, Universit\u00e0 di Napoli \u201cFederico II\u201d.",
        "periodo": "dal 14-10-2013 al 14-12-2013"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca internazionali Visiting researcher dal 15 maggio al 16 giugno 2015. Sustainable Consumption Institute (SCI) e Centre for Research on Socio Cultural Change, (CRESC) University of Manchester nell\u2019ambito della partecipazione al gruppo interdisciplinare di ricerca sulla Foundational Economy sulle trasformazioni istituzionali e organizzative che investono i settori di pubblica utilit\u00e0 ovvero \u201cl'infrastruttura della vita quotidiana\u201d.",
        "periodo": "dal 15-05-2015 al 16-06-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca nazionali (1 ottobre \u2013 1 dicembre 2015) Collaborazione nel progetto Divercity, promosso dal comune di Napoli nell'ambito del POR Campania FSE 2007/2013 e realizzato dal Centro di Ateneo Sinapsi dell'Universit\u00e0 degli studi di Napoli Federico II, Arcigay Di Napoli \"Antinoo\", ArciLesbica \"Le Maree\" Di Napoli, Coop. Soc. Dedalus, Arci Eventi.",
        "periodo": "dal 01-10-2015 al 01-12-2015"
      },
      {
        "content": "Partecipazione a gruppi di ricerca internazionali (2015) Partecipazione al progetto \u00abTRAMED\u00bb (Les Probl\u00e9matiques Du Travail Dans L'espace Euro-M\u00e9diterran\u00e9en En Crise : Pr\u00e9carit\u00e9 Et Jeunes G\u00e9n\u00e9rations) che affronta il tema della precariet\u00e0 economica e sociale nei paesi del Mediterraneo.",
        "periodo": "dal 21-10-2015 al 22-10-2015"
      },
      {
        "content": "Direzione di progetti di ricerca (2015) Progettazione e direzione del programma di ricerca Coll_ing (Collaborative Learning) sui processi di apprendimento organizzativo e le dinamiche decisionali aziendali. La ricerca \u00e8 stata finanziata dalla Network-Contacts, azienda che opera nel mercato dei servizi di Call & Contact Center, che ha formalizzato la collaborazione con il Dipartimento di Scienze Sociali finanziando un assegno di ricerca annuale per la realizzazione del progetto Coll_ing.",
        "periodo": "dal 01-01-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}