{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "107-130",
        "titolo": "Autoveicoli",
        "ISBN": [
          "978-88-941152-1-5"
        ],
        "csp": "Napoli:Giannini, ISBN: 978-88-941152-1-5",
        "opera": "(a cura di): Centro Einaudi - SRM, Crescita, vento a favore? 2016 - SECONDO RAPPORTO GIORGIO ROTA SU NAPOLI. vol. 2, p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2016). Autoveicoli. In: (a cura di): Centro Einaudi - SRM,",
        "Crescita, vento a favore? 2016 - SECONDO RAPPORTO GIORGIO ROTA",
        "SU NAPOLI. vol. 2, p. 107-130, Napoli:Giannini, ISBN: 978-88-941152-1-5"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "169-179",
        "titolo": "Inquadramento: i successi sportivi tra ristrutturazioni industriali e disastri del post-terremoto",
        "ISBN": [
          "978-88-99146-28-3"
        ],
        "csp": "Torino:Bradipolibri Editore, ISBN: 978-88-99146-28-3",
        "opera": "(a cura di): Luca Bifulco Francesco Pirone, Napoli. La citt\u00e0, la squadra, gli eroi: dai primi idoli a Maradona. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Pirone Francesco"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone Francesco (2016). Inquadramento: i successi sportivi tra",
        "ristrutturazioni industriali e disastri del post-terremoto. In: (a cura di): Luca",
        "Bifulco Francesco Pirone, Napoli. La citt\u00e0, la squadra, gli eroi: dai primi idoli",
        "a Maradona. p. 169-179, Torino:Bradipolibri Editore, ISBN:",
        "978-88-99146-28-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-99",
        "titolo": "Inquadramento: il sogno infranto tra industrializzazione, conflitti sociali e l\u2019incubo del colera",
        "ISBN": [
          "978-88-99146-28-3"
        ],
        "csp": "Torino:Bradipolibri Editore, ISBN: 978-88-99146-28-3",
        "opera": "(a cura di): Luca Bifulco Francesco Pirone, Napoli. La citt\u00e0, la squadra, gli eroi: dai primi idoli a Maradona. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesco Pirone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Pirone (2016). Inquadramento: il sogno infranto tra",
        "industrializzazione, conflitti sociali e l\u2019incubo del colera. In: (a cura di): Luca",
        "Bifulco Francesco Pirone, Napoli. La citt\u00e0, la squadra, gli eroi: dai primi idoli",
        "a Maradona. p. 87-99, Torino:Bradipolibri Editore, ISBN:",
        "978-88-99146-28-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "9-18",
        "titolo": "Inquadramento: il calcio moderno a Napoli tra miseria, guerre e camicie nere",
        "ISBN": [
          "978-88-99146-28-3"
        ],
        "csp": "Torino:Bradipolibri Editore, ISBN: 978-88-99146-28-3",
        "opera": "(a cura di): Luca Bifulco Francesco Pirone, Napoli. La citt\u00e0, la squadra, gli eroi: dai primi idoli a Maradona. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Francesco Pirone"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Francesco Pirone (2016). Inquadramento: il calcio moderno a Napoli tra",
        "miseria, guerre e camicie nere. In: (a cura di): Luca Bifulco Francesco",
        "Pirone, Napoli. La citt\u00e0, la squadra, gli eroi: dai primi idoli a Maradona. p.",
        "9-18, Torino:Bradipolibri Editore, ISBN: 978-88-99146-28-3"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019industria del calcio in Italia: fragilit\u00e0 e rischi del modello di crescita. INCHIESTA, vol",
        "ISSN": [
          "0046-8819"
        ],
        "journal": "XXXXV",
        "csp": "p. 87-96, ISSN: 0046-8819",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2015). L\u2019industria del calcio in Italia: fragilit\u00e0 e rischi del modello",
        "di crescita. INCHIESTA, vol. XXXXV, p. 87-96, ISSN: 0046-8819"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Nel segno di Darwin. LA CRITICA SOCIOLOGICA, vol",
        "ISSN": [
          "0011-1546"
        ],
        "journal": "XLIX",
        "csp": "p. 59-62, ISSN: 0011-1546",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2015). Nel segno di Darwin. LA CRITICA SOCIOLOGICA, vol.",
        "XLIX, p. 59-62, ISSN: 0011-1546"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1445/79604"
        ],
        "titolo": "Introduzione. Il calcio e i campionati mondiali tra informazione, comunicazione e spettacolo. PROBLEMI DELL'INFORMAZIONE, vol",
        "ISSN": [
          "0390-5195"
        ],
        "journal": "XL",
        "csp": "p. 3-10, ISSN: 0390-5195, doi: 10.1445/79604",
        "anno": "2015",
        "autori": "Bifulco L., Pecchinenda G., Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bifulco L., Pecchinenda G., Pirone F. (2015). Introduzione. Il calcio e i",
        "campionati mondiali tra informazione, comunicazione e spettacolo.",
        "PROBLEMI DELL'INFORMAZIONE, vol. XL, p. 3-10, ISSN: 0390-5195, doi:",
        "10.1445/79604"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SL2015-140003"
        ],
        "titolo": "Operai cassintegrati e rappresentanza sindacale: il caso di una grande impresa metalmeccanica meridionale. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 33-47, ISSN: 0392-5048, doi: 10.3280/SL2015-140003",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2015). Operai cassintegrati e rappresentanza sindacale: il caso",
        "di una grande impresa metalmeccanica meridionale. SOCIOLOGIA DEL",
        "LAVORO, vol. XXXVII, p. 33-47, ISSN: 0392-5048, doi:",
        "10.3280/SL2015-140003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "77-110",
        "titolo": "Invecchiamento, lavoro e occupazione nell\u2019Italia della crisi",
        "ISBN": [
          "9788897507390"
        ],
        "csp": "Roma:Liberet\u00e0 Edizioni, ISBN: 9788897507390",
        "opera": "(a cura di): Accorinti M. Pugliese E., Generazioni solidali. Giovani e anziani nell\u2019Italia della crisi. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2015). Invecchiamento, lavoro e occupazione nell\u2019Italia della",
        "crisi. In: (a cura di): Accorinti M. Pugliese E., Generazioni solidali. Giovani e",
        "anziani nell\u2019Italia della crisi. p. 77-110, Roma:Liberet\u00e0 Edizioni, ISBN:",
        "9788897507390"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "209-220",
        "titolo": "Saperi e poteri nella gestione pubblica dell\u2019emergenza: la presa in carico degli sfollati del terremoto all\u2019Aquila",
        "ISBN": [
          "978-88-97826-54-5"
        ],
        "csp": "Firenze:editpress, ISBN: 978-88-97826-54-5",
        "opera": "(a cura di): Saitta Pietro, Fukushima, Concordia e altre macerie. Vita quotidiana, resistenza e gestione del disastro. vol. 6, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F., Rebeggiani E."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F., Rebeggiani E. (2015). Saperi e poteri nella gestione pubblica",
        "dell\u2019emergenza: la presa in carico degli sfollati del terremoto all\u2019Aquila. In:",
        "(a cura di): Saitta Pietro, Fukushima, Concordia e altre macerie. Vita",
        "quotidiana, resistenza e gestione del disastro. vol. 6, p. 209-220,",
        "Firenze:editpress, ISBN: 978-88-97826-54-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-41",
        "titolo": "Lavoro precario e rappresentanza sindacale: elementi per la definizione di un quadro teorico-concettuale",
        "ISBN": [
          "978-88-230-1977-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-1977-5",
        "opera": "(a cura di): Pirro Fabrizio Pugliese Enrico, Rappresentare i non rappresentati. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2015). Lavoro precario e rappresentanza sindacale: elementi per",
        "la definizione di un quadro teorico-concettuale. In: (a cura di): Pirro Fabrizio",
        "Pugliese Enrico, Rappresentare i non rappresentati. p. 17-41,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-1977-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-386",
        "titolo": "L'Alfa Romeo e l'industria dell'auto in Italia",
        "ISBN": [
          "9788858114629"
        ],
        "csp": "BARI:Editori Laterza, ISBN: 9788858114629",
        "opera": "(a cura di): Franco Russolillo, Storia dell'IRI. Volume 5. Un Gruppo singolare. Settori, bilanci e ruolo nell'economia italiana. vol. 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F., Zirpoli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F., Zirpoli F. (2015). L'Alfa Romeo e l'industria dell'auto in Italia. In:",
        "(a cura di): Franco Russolillo, Storia dell'IRI. Volume 5. Un Gruppo",
        "singolare. Settori, bilanci e ruolo nell'economia italiana. vol. 5, p. 277-386,",
        "BARI:Editori Laterza, ISBN: 9788858114629"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La rappresentanza dei lavoratori non standard: il caso delle attivit\u00e0 esternalizzate dagli enti locali a Napoli. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE. LAVORI, vol",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "XV",
        "csp": "p. 85-104, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2014",
        "autori": "Joffre V., Orientale Caputo G., Pirone F., Rebeggiani E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Joffre V., Orientale Caputo G., Pirone F., Rebeggiani E. (2014). La",
        "rappresentanza dei lavoratori non standard: il caso delle attivit\u00e0",
        "esternalizzate dagli enti locali a Napoli. QUADERNI DI RASSEGNA",
        "SINDACALE. LAVORI, vol. XV, p. 85-104, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "20-24",
        "titolo": "Il processo di costruzione della base empirica",
        "ISBN": [
          "9788854302051"
        ],
        "ISSN": [
          "1590-0002"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788854302051, ISSN: 1590-0002",
        "opera": "(a cura di): Ciampi Silvia, Lion Cristina, Il contributo del FSE 2007-2013 alla costruzione dei sistemi regionali di innovazione: prospettive per la valutazione. I LIBRI DEL FONDO SOCIALE EUROPEO, vol. 193, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2014). Il processo di costruzione della base empirica. In: (a cura",
        "di): Ciampi Silvia, Lion Cristina, Il contributo del FSE 2007-2013 alla",
        "costruzione dei sistemi regionali di innovazione: prospettive per la",
        "valutazione. I LIBRI DEL FONDO SOCIALE EUROPEO, vol. 193, p. 20-24,",
        "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788854302051, ISSN:",
        "1590-0002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "275-281",
        "titolo": "Il concetto di innovazione sociale: una sintesi della letteratura",
        "ISBN": [
          "9788854302051"
        ],
        "ISSN": [
          "1590-0002"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788854302051, ISSN: 1590-0002",
        "opera": "ISFOL. (a cura di): Silvia Ciampi e Cristina Lion, Il contributo del FSE 2007-2013 alla costruzione dei sistemi regionai di innovazione. Prospettive per la valutazione. I LIBRI DEL FONDO SOCIALE EUROPEO, vol. 193, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2014). Il concetto di innovazione sociale: una sintesi della",
        "letteratura. In: ISFOL. (a cura di): Silvia Ciampi e Cristina Lion, Il contributo",
        "del FSE 2007-2013 alla costruzione dei sistemi regionai di innovazione.",
        "Prospettive per la valutazione. I LIBRI DEL FONDO SOCIALE EUROPEO,",
        "vol. 193, p. 275-281, Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN:",
        "9788854302051, ISSN: 1590-0002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "87-130",
        "titolo": "I profili analitici regionali: la programmazione attuativa FSE e i sistemi territoriali per l\u2019innovazione",
        "ISBN": [
          "9788854302051"
        ],
        "ISSN": [
          "1590-0002"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788854302051, ISSN: 1590-0002",
        "opera": "ISFOL. (a cura di): Silvia Ciampi e Cristina Lion, Il contributo del FSE 2007-2013 alla costruzione dei sistemi regionai di innovazione. Prospettive per la valutazione. I LIBRI DEL FONDO SOCIALE EUROPEO, vol. 193, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2014). I profili analitici regionali: la programmazione attuativa",
        "FSE e i sistemi territoriali per l\u2019innovazione. In: ISFOL. (a cura di): Silvia",
        "Ciampi e Cristina Lion, Il contributo del FSE 2007-2013 alla costruzione dei",
        "sistemi regionai di innovazione. Prospettive per la valutazione. I LIBRI DEL",
        "FONDO SOCIALE EUROPEO, vol. 193, p. 87-130, Santarcangelo di",
        "romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788854302051, ISSN: 1590-0002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "41-86",
        "titolo": "L\u2019impiego del FSE per l\u2019innovazione: la programmazione attuativa regionale",
        "ISBN": [
          "9788854302051"
        ],
        "ISSN": [
          "1590-0002"
        ],
        "csp": "Santarcangelo di romagna:Maggioli editore, ISBN: 9788854302051, ISSN: 1590-0002",
        "opera": "ISFOL. (a cura di): Silvia Ciampi e Cristina Lion, Il contributo del FSE 2007-2013 alla costruzione dei sistemi regionai di innovazione. Prospettive per la valutazione. I LIBRI DEL FONDO SOCIALE EUROPEO, vol. 193, p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2014). L\u2019impiego del FSE per l\u2019innovazione: la programmazione",
        "attuativa regionale. In: ISFOL. (a cura di): Silvia Ciampi e Cristina Lion, Il",
        "contributo del FSE 2007-2013 alla costruzione dei sistemi regionai di",
        "innovazione. Prospettive per la valutazione. I LIBRI DEL FONDO SOCIALE",
        "EUROPEO, vol. 193, p. 41-86, Santarcangelo di romagna:Maggioli editore,",
        "ISBN: 9788854302051, ISSN: 1590-0002"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Alfredo Guida Editore",
        "titolo": "A tutto campo. Il calcio da una prospettiva sociologica",
        "ISBN": [
          "9788868660260"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868660260",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bifulco L., Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bifulco L., Pirone F. (2014). A tutto campo. Il calcio da una prospettiva",
        "sociologica. NAPOLI:Alfredo Guida Editore, ISBN: 9788868660260"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le politiche di assistenza sociale nella crisi: frammentazione e ridimensionamento dell\u2019azione pubblica",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 135-157, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2013). Le politiche di assistenza sociale nella crisi:",
        "frammentazione e ridimensionamento dell\u2019azione pubblica. DEMOCRAZIA",
        "E DIRITTO, p. 135-157, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/DED2013-003005"
        ],
        "titolo": "La crisi delle funzioni di rappresentanza del sindacato:il caso dei precari nelle attivit\u00e0 in outsourcing per gli enti locali",
        "ISSN": [
          "1972-5590"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 78-104, ISSN: 1972-5590, doi: 10.3280/DED2013-003005",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F., Rebeggiani E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F., Rebeggiani E. (2013). La crisi delle funzioni di rappresentanza",
        "del sindacato:il caso dei precari nelle attivit\u00e0 in outsourcing per gli enti",
        "locali. DEMOCRAZIA E DIRITTO, p. 78-104, ISSN: 1972-5590, doi:",
        "10.3280/DED2013-003005"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "117-126",
        "titolo": "Note metodologiche e illustrazione del lavoro di campo - Appendice",
        "ISBN": [
          "9788897507307"
        ],
        "csp": "Roma:Libert?, ISBN: 9788897507307",
        "opera": "Cantone C., De Lucia V., Sai M., Terzi R., Pugliese E., Pirone F., Boffo S., Rebeggiani E., Del Papa L.. (a cura di): Sai M., L'Aquila gli anziani la citt\u00e0. Problemi e prospettive dopo il terremoto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). Note metodologiche e illustrazione del lavoro di campo -",
        "Appendice. In: Cantone C., De Lucia V., Sai M., Terzi R., Pugliese E.,",
        "Pirone F., Boffo S., Rebeggiani E., Del Papa L.. (a cura di): Sai M., L'Aquila",
        "gli anziani la citt\u00e0. Problemi e prospettive dopo il terremoto. p. 117-126,",
        "Roma:Libert?, ISBN: 9788897507307"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "143-216",
        "titolo": "Der Prototyp Der Orientierung, Der Aus Der Erprobung Des Versuchsmodells Hervorgegangen Ist",
        "ISBN": [
          "9788867051434"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051434",
        "opera": "Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi, Francesco Pirone, Cristina Oteri, Lorella Molteni. (a cura di): Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi, Berufliche Orientierung fu\u0308r Menschen mit Behinderung: der Fall Su\u0308dtirols. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). Der Prototyp Der Orientierung, Der Aus Der Erprobung",
        "Des Versuchsmodells Hervorgegangen Ist. In: Francesco Gagliardi, Enzo",
        "Dellantonio, Alessandro Ceredi, Francesco Pirone, Cristina Oteri, Lorella",
        "Molteni. (a cura di): Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro",
        "Ceredi, Berufliche Orientierung fu\u0308r Menschen mit Behinderung: der Fall",
        "Su\u0308dtirols. p. 143-216, MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051434"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-30",
        "titolo": "Theoretischer Horizont Der Untersuchung",
        "ISBN": [
          "9788867051434"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051434",
        "opera": "Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi, Francesco Pirone, Cristina Oteri, Lorella Molteni. (a cura di): Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi, Berufliche Orientierung fu\u0308r Menschen mit Behinderung: der Fall Su\u0308dtirols. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). Theoretischer Horizont Der Untersuchung. In: Francesco",
        "Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi, Francesco Pirone, Cristina",
        "Oteri, Lorella Molteni. (a cura di): Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio,",
        "Alessandro Ceredi, Berufliche Orientierung fu\u0308r Menschen mit Behinderung:",
        "der Fall Su\u0308dtirols. p. 17-30, MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051434"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "31-42",
        "titolo": "Das Dienststellennetz In S\u00fcdtirol Und Die Arbeitsorientierung",
        "ISBN": [
          "9788867051434"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051434",
        "opera": "Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi, Francesco Pirone, Cristina Oteri, Lorella Molteni. (a cura di): Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi, Berufliche Orientierung fu\u0308r Menschen mit Behinderung: der Fall Su\u0308dtirols. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). Das Dienststellennetz In S\u00fcdtirol Und Die",
        "Arbeitsorientierung. In: Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro",
        "Ceredi, Francesco Pirone, Cristina Oteri, Lorella Molteni. (a cura di):",
        "Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi, Berufliche",
        "Orientierung fu\u0308r Menschen mit Behinderung: der Fall Su\u0308dtirols. p. 31-42,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051434"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-177",
        "titolo": "Crisis in the Automotive Industry and Territorial Development: Fiat and Automotive Suppliers in Southern Italy",
        "ISBN": [
          "9788897735366"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 9788897735366",
        "opera": "Enrietti A., Bubbico D., Pirone F., Calabrese G., Garibaldo F., Finotto V., Buzzavo L., Stocchetti A., Trombini G., Zirpoli F., Zezza V., Cabigiosu A.,. (a cura di): Stocchetti A., Trombini G., Zirpoli F., Automotive in Transition: Challenges for Strategy and Policy. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). Crisis in the Automotive Industry and Territorial",
        "Development: Fiat and Automotive Suppliers in Southern Italy. In: Enrietti",
        "A., Bubbico D., Pirone F., Calabrese G., Garibaldo F., Finotto V., Buzzavo",
        "L., Stocchetti A., Trombini G., Zirpoli F., Zezza V., Cabigiosu A.,. (a cura",
        "di): Stocchetti A., Trombini G., Zirpoli F., Automotive in Transition:",
        "Challenges for Strategy and Policy. vol. 1, p. 161-177, Venezia:Edizioni ca'",
        "Foscari, ISBN: 9788897735366"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "135-206",
        "titolo": "Il prototipo di orientamento risultato dalla validazione sul campo del modello sperimentale",
        "ISBN": [
          "9788867051274"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051274",
        "opera": "Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi. Orientare i disabili al lavoro: il caso della Provincia di Bolzano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F., Molteni L."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F., Molteni L. (2013). Il prototipo di orientamento risultato dalla",
        "validazione sul campo del modello sperimentale. In: Francesco Gagliardi,",
        "Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi. Orientare i disabili al lavoro: il caso",
        "della Provincia di Bolzano. p. 135-206, MILANO:Ledizioni, ISBN:",
        "9788867051274"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "33-43",
        "titolo": "La rete dei servizi della P.A.B. per l\u2019orientamento al lavoro",
        "ISBN": [
          "9788867051274"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051274",
        "opera": "Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi. Orientare i disabili al lavoro: il caso della Provincia di Bolzano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). La rete dei servizi della P.A.B. per l\u2019orientamento al",
        "lavoro. In: Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi.",
        "Orientare i disabili al lavoro: il caso della Provincia di Bolzano. p. 33-43,",
        "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051274"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "21-31",
        "titolo": "L\u2019orizzonte teorico dell\u2019indagine",
        "ISBN": [
          "9788867051274"
        ],
        "csp": "MILANO:Ledizioni, ISBN: 9788867051274",
        "opera": "Francesco Gagliardi, Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi. Orientare i disabili al lavoro: Il caso della Provincia di Bolzano. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). L\u2019orizzonte teorico dell\u2019indagine. In: Francesco Gagliardi,",
        "Enzo Dellantonio, Alessandro Ceredi. Orientare i disabili al lavoro: Il caso",
        "della Provincia di Bolzano. p. 21-31, MILANO:Ledizioni, ISBN:",
        "9788867051274"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "45-70",
        "titolo": "I sistemi regionali di assistenza sociale: governance, organizzazione dei servizi, strumenti e modalit\u00e0 operative",
        "csp": "Roma:Carocci",
        "opera": "Kazepov Y., Barberis E.. Il welfare frammentato. Le articolazioni regionali delle politiche sociali italiane. vol. Biblioteca di testi e studi (840), p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F., Lumino R."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F., Lumino R. (2013). I sistemi regionali di assistenza sociale:",
        "governance, organizzazione dei servizi, strumenti e modalit\u00e0 operative. In:",
        "Kazepov Y., Barberis E.. Il welfare frammentato. Le articolazioni regionali",
        "delle politiche sociali italiane. vol. Biblioteca di testi e studi (840), p. 45-70,",
        "Roma:Carocci"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "89-109",
        "titolo": "Geografie di attivazione: regolazione e governance fra scala regionale e variabilit\u00e0 locale",
        "csp": "Roma:Carocci",
        "opera": "Kazepov Y., Barberis E.. Il welfare frammentato. Le articolazioni regionali delle politiche sociali italiane. vol. 840, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F., Cortese C., Ambra M. C."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F., Cortese C., Ambra M. C. (2013). Geografie di attivazione:",
        "regolazione e governance fra scala regionale e variabilit\u00e0 locale. In:",
        "Kazepov Y., Barberis E.. Il welfare frammentato. Le articolazioni regionali",
        "delle politiche sociali italiane. vol. 840, p. 89-109, Roma:Carocci"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "199-221",
        "titolo": "I processi di riorganizzazione dei servizi di assistenza e di cura degli anziani in ambito urbano",
        "ISBN": [
          "9788895464084"
        ],
        "csp": "ROMA:ISTISSS - Istituto per lo Studio sui Servizi Sociali, ISBN: 9788895464084",
        "opera": "BUBBICO D.. Pubblico e privato nei sistemi di welfare municipali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIRONE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRONE F. (2013). I processi di riorganizzazione dei servizi di assistenza e",
        "di cura degli anziani in ambito urbano. In: BUBBICO D.. Pubblico e privato",
        "nei sistemi di welfare municipali. p. 199-221, ROMA:ISTISSS - Istituto per",
        "lo Studio sui Servizi Sociali, ISBN: 9788895464084"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "222-228",
        "titolo": "Note conclusive",
        "ISBN": [
          "9788895464084"
        ],
        "csp": "ROMA:ISTISSS - Istituto per lo Studio sui Servizi Sociali, ISBN: 9788895464084",
        "opera": "BUBBICO D.. Pubblico e privato nei sistemi di welfare municipali. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "PIRONE F., BUBBICO D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRONE F., BUBBICO D. (2013). Note conclusive. In: BUBBICO D..",
        "Pubblico e privato nei sistemi di welfare municipali. p. 222-228,",
        "ROMA:ISTISSS - Istituto per lo Studio sui Servizi Sociali, ISBN:",
        "9788895464084"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "44-57",
        "titolo": "La popolazione sfollata",
        "ISBN": [
          "9788897507307"
        ],
        "csp": "Roma:Liberet?, ISBN: 9788897507307",
        "opera": "Cantone C., De Lucia V., Sai M., Terzi R., Pugliese E., Pirone F., Boffo S., Rebeggiani E., Del Papa L.. (a cura di): Sai M., L'Aquila gli anziani la citt\u00e0. Problemi e prospettive dopo il terremoto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). La popolazione sfollata. In: Cantone C., De Lucia V., Sai",
        "M., Terzi R., Pugliese E., Pirone F., Boffo S., Rebeggiani E., Del Papa L..",
        "(a cura di): Sai M., L'Aquila gli anziani la citt\u00e0. Problemi e prospettive dopo",
        "il terremoto. p. 44-57, Roma:Liberet?, ISBN: 9788897507307"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "34",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "69-86",
        "titolo": "Vita quotidiana e bisogni emergenti della popolazione anziana negli alloggi degli insediamenti del progetto C.A.S.E. e nei Map",
        "ISBN": [
          "9788897507307"
        ],
        "csp": "Roma:Liberet?, ISBN: 9788897507307",
        "opera": "Cantone C., De Lucia V., Sai M., Terzi R., Pugliese E., Pirone F., Boffo S., Rebeggiani E., Del Papa L.. (a cura di): Sai M., L'Aquila gli anziani la citt\u00e0. Problemi e prospettive dopo il terremoto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). Vita quotidiana e bisogni emergenti della popolazione",
        "anziana negli alloggi degli insediamenti del progetto C.A.S.E. e nei Map. In:",
        "Cantone C., De Lucia V., Sai M., Terzi R., Pugliese E., Pirone F., Boffo S.,",
        "Rebeggiani E., Del Papa L.. (a cura di): Sai M., L'Aquila gli anziani la citt\u00e0.",
        "Problemi e prospettive dopo il terremoto. p. 69-86, Roma:Liberet?, ISBN:",
        "9788897507307"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "35",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "95-102",
        "titolo": "Rischi sociali connessi alle prospettive di riassetto urbanistico di L'Aquila",
        "ISBN": [
          "9788897507307"
        ],
        "csp": "Roma:Liberet?, ISBN: 9788897507307",
        "opera": "Cantone C., De Lucia V., Sai M., Terzi R., Pugliese E., Pirone F., Boffo S., Rebeggiani E., Del Papa L.. (a cura di): Sai M., L'Aquila gli anziani la citt\u00e0. Problemi e prospettive dopo il terremoto. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). Rischi sociali connessi alle prospettive di riassetto",
        "urbanistico di L'Aquila. In: Cantone C., De Lucia V., Sai M., Terzi R.,",
        "Pugliese E., Pirone F., Boffo S., Rebeggiani E., Del Papa L.. (a cura di): Sai",
        "M., L'Aquila gli anziani la citt\u00e0. Problemi e prospettive dopo il terremoto. p.",
        "95-102, Roma:Liberet?, ISBN: 9788897507307"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "36",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazione sociale: l'estensione semantica di un concetto in ascesa politica",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 4, p. 137-150, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRONE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRONE F. (2012). Innovazione sociale: l'estensione semantica di un",
        "concetto in ascesa politica. LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, vol.",
        "4, p. 137-150, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "37",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "(CE):Ipermedium",
        "titolo": "Economia e lavoro",
        "ISBN": [
          "9788897647058"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788897647058",
        "opera": "Maddaloni D.. Il mondo contemporaneo. Un lessico sociologico. vol. Manuali 14, p. 45-56, S. Maria C.V",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRONE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "PIRONE F. (2012). Economia e lavoro. In: Maddaloni D.. Il mondo",
        "contemporaneo. Un lessico sociologico. vol. Manuali 14, p. 45-56, S. Maria",
        "C.V. (CE):Ipermedium, ISBN: 9788897647058"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "38",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "173-201",
        "titolo": "L'industria automotive in Campania e in Basilicata: caratteri e tendenze di ristrutturazione",
        "ISBN": [
          "9788874315987"
        ],
        "csp": "NAPOLI:Giannini Editore, ISBN: 9788874315987",
        "opera": "SRM. Un Sud che innova e produce. I settori Automotive e Aeronautico. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2012). L'industria automotive in Campania e in Basilicata:",
        "caratteri e tendenze di ristrutturazione. In: SRM. Un Sud che innova e",
        "produce. I settori Automotive e Aeronautico. p. 173-201, NAPOLI:Giannini",
        "Editore, ISBN: 9788874315987"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "39",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le condizioni di lavoro alla Fiat di Pomigliano",
        "ISSN": [
          "0046-8819"
        ],
        "journal": "INCHIESTA",
        "csp": "vol. 171, p. 47-55, ISSN: 0046-8819",
        "anno": "2011",
        "autori": "PIRONE F"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRONE F (2011). Le condizioni di lavoro alla Fiat di Pomigliano.",
        "INCHIESTA, vol. 171, p. 47-55, ISSN: 0046-8819"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "40",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie di sviluppo prodotto, competenze per l\u2019innovazione e la posta in gioco nella scelta di localizzazione dell\u2019headquarter Fiat-Chrysler",
        "ISSN": [
          "0012-978X"
        ],
        "journal": "ECONOMIA & LAVORO",
        "csp": "vol. 2, p. 91-106, ISSN: 0012-978X",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pirone F., Zirpoli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F., Zirpoli F. (2011). Strategie di sviluppo prodotto, competenze per",
        "l\u2019innovazione e la posta in gioco nella scelta di localizzazione",
        "dell\u2019headquarter Fiat-Chrysler. ECONOMIA & LAVORO, vol. 2, p. 91-106,",
        "ISSN: 0012-978X"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "41",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diseguaglianze digitali: l\u2019et\u00e0 nel modello di accesso e uso delle ICT in Italia",
        "ISSN": [
          "1970-8939"
        ],
        "journal": "QUADERNI EUROPEI DEL NUOVO WELFARE",
        "csp": "vol. 16, p. 1-4, ISSN: 1970-8939",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fiorelli C., Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fiorelli C., Pirone F. (2011). Diseguaglianze digitali: l\u2019et\u00e0 nel modello di",
        "accesso e uso delle ICT in Italia. QUADERNI EUROPEI DEL NUOVO",
        "WELFARE, vol. 16, p. 1-4, ISSN: 1970-8939"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "42",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-42",
        "titolo": "L\u2019inserimento lavorativo dei disabili nella provincia di Bolzano",
        "ISBN": [
          "9788820754051"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820754051",
        "opera": "Gagliardi Francesco, Boffo Stefano, Dellantonio Enzo. La capacitazione dei disabili. Una valutazione delle politiche di inserimento lavorativo nella provincia di Bolzano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2011). L\u2019inserimento lavorativo dei disabili nella provincia di",
        "Bolzano. In: Gagliardi Francesco, Boffo Stefano, Dellantonio Enzo. La",
        "capacitazione dei disabili. Una valutazione delle politiche di inserimento",
        "lavorativo nella provincia di Bolzano. p. 17-42, Napoli:Liguori, ISBN:",
        "9788820754051"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "43",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "53-124",
        "titolo": "L\u2019indagine di campo",
        "ISBN": [
          "9788820754051"
        ],
        "csp": "Napoli:Liguori, ISBN: 9788820754051",
        "opera": "Gagliardi Francesco, Boffo Stefano, Dellantonio Enzo. La capacitazione dei disabili. Una valutazione delle politiche di inserimento lavorativo nella provincia di Bolzano. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2011). L\u2019indagine di campo. In: Gagliardi Francesco, Boffo",
        "Stefano, Dellantonio Enzo. La capacitazione dei disabili. Una valutazione",
        "delle politiche di inserimento lavorativo nella provincia di Bolzano. p.",
        "53-124, Napoli:Liguori, ISBN: 9788820754051"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "44",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Grande impresa e sviluppo territoriale: il caso della Fiat in Campania",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 118, p. 183-195, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2010",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2010). Grande impresa e sviluppo territoriale: il caso della Fiat in",
        "Campania. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol. 118, p. 183-195, ISSN:",
        "0392-5048"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "45",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIRONE F (2010). La transizione dall'occupazione al pensionamento.",
        "ISBN: 978-88-230-1433-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "46",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Possible Activation Strategies for Older Workers Dismissed Early from Employment",
        "ISSN": [
          "1970-8947"
        ],
        "journal": "EUROPEAN PAPERS ON THE NEW WELFARE",
        "csp": "vol. 13, p. 90-103, ISSN: 1970-8947",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2009). Possible Activation Strategies for Older Workers",
        "Dismissed Early from Employment. EUROPEAN PAPERS ON THE NEW",
        "WELFARE, vol. 13, p. 90-103, ISSN: 1970-8947"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "47",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Strategie possibili d\u2019attivazione per lavoratori maturi precocemente espulsi dall\u2019occupazione dipendente",
        "ISSN": [
          "1970-8939"
        ],
        "journal": "QUADERNI EUROPEI DEL NUOVO WELFARE",
        "csp": "vol. 12, p. 86-102, ISSN: 1970-8939",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2009). Strategie possibili d\u2019attivazione per lavoratori maturi",
        "precocemente espulsi dall\u2019occupazione dipendente. QUADERNI EUROPEI",
        "DEL NUOVO WELFARE, vol. 12, p. 86-102, ISSN: 1970-8939"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "48",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le politiche di contrasto al lavoro irregolare in Italia: attori, strategie e misure",
        "ISSN": [
          "1590-296X"
        ],
        "journal": "QUADERNI DI RICERCA SULL'ARTIGIANATO",
        "csp": "vol. 51, p. 169-200, ISSN: 1590-296X",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2009). Le politiche di contrasto al lavoro irregolare in Italia: attori,",
        "strategie e misure. QUADERNI DI RICERCA SULL'ARTIGIANATO, vol. 51,",
        "p. 169-200, ISSN: 1590-296X"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "49",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un\u2019indagine sull\u2019uso delle Ict tra gli over 50: considerazioni su nuovi fattori di disuguaglianza sociale e territoriale",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA DEL LAVORO",
        "csp": "vol. 110, p. 227-242, ISSN: 0392-5048",
        "anno": "2008",
        "autori": "Pirone Francesco, Pratschke Jonathan, Rebeggiani Enrico"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone Francesco, Pratschke Jonathan, Rebeggiani Enrico (2008).",
        "Un\u2019indagine sull\u2019uso delle Ict tra gli over 50: considerazioni su nuovi fattori",
        "di disuguaglianza sociale e territoriale. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol.",
        "110, p. 227-242, ISSN: 0392-5048"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "50",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1504/IJATM.2008.018892"
        ],
        "titolo": "Industrial action and working conditions in a green field site: the case of the FIAT-SATA assembly plant in southern Italy",
        "ISSN": [
          "1470-9511"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF AUTOMOTIVE TECHNOLOGY AND MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 8, p. 170-184, ISSN: 1470-9511, doi: 10.1504/IJATM.2008.018892",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bubbico D., Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bubbico D., Pirone F. (2008). Industrial action and working conditions in a",
        "green field site: the case of the FIAT-SATA assembly plant in southern",
        "Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF AUTOMOTIVE TECHNOLOGY",
        "AND MANAGEMENT, vol. 8, p. 170-184, ISSN: 1470-9511, doi:",
        "10.1504/IJATM.2008.018892"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "51",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "I lavoratori anziani nell\u2019area torinese. Tra ristrutturazione produttiva e marginalizzazione. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE",
        "ISSN": [
          "1590-9689"
        ],
        "journal": "LAVORI",
        "csp": "vol. n. 3, p. 153-171, ISSN: 1590-9689",
        "anno": "2007",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2007). I lavoratori anziani nell\u2019area torinese. Tra ristrutturazione",
        "produttiva e marginalizzazione. QUADERNI DI RASSEGNA SINDACALE.",
        "LAVORI, vol. n. 3, p. 153-171, ISSN: 1590-9689"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "52",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "TORINO -- ITA:I.S.M.B.",
        "titolo": "Lavoro e cittadinanza attiva per gli anziani a Torino",
        "ISBN": [
          "8895005031"
        ],
        "csp": "ISBN: 8895005031",
        "anno": "2006",
        "autori": "Morlicchio E., Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Morlicchio E., Pirone F. (2006). Lavoro e cittadinanza attiva per gli anziani a",
        "Torino. TORINO -- ITA:I.S.M.B., ISBN: 8895005031"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "53",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "ROMA -- ITA:Meta Edizioni",
        "titolo": "Fiat e industria metalmeccanica in Basilicata: occupazione, imprese e sviluppo territoriale",
        "ISBN": [
          "888654149X"
        ],
        "csp": "ISBN: 888654149X",
        "anno": "2006",
        "autori": "Bubbico D., Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bubbico D., Pirone F. (2006). Fiat e industria metalmeccanica in Basilicata:",
        "occupazione, imprese e sviluppo territoriale. ROMA -- ITA:Meta Edizioni,",
        "ISBN: 888654149X"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SL2015-140003"
        ],
        "titolo": "Operai cassintegrati e rappresentanza sindacale: il caso di una grande impresa metalmeccanica meridionale. SOCIOLOGIA DEL LAVORO, vol",
        "ISSN": [
          "0392-5048"
        ],
        "journal": "XXXVII",
        "csp": "p. 33-47, ISSN: 0392-5048, doi: 10.3280/SL2015-140003",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2015). Operai cassintegrati e rappresentanza sindacale: il caso",
        "di una grande impresa metalmeccanica meridionale. SOCIOLOGIA DEL",
        "LAVORO, vol. XXXVII, p. 33-47, ISSN: 0392-5048, doi:",
        "10.3280/SL2015-140003"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-41",
        "titolo": "Lavoro precario e rappresentanza sindacale: elementi per la definizione di un quadro teorico-concettuale",
        "ISBN": [
          "978-88-230-1977-5"
        ],
        "csp": "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-1977-5",
        "opera": "(a cura di): Pirro Fabrizio Pugliese Enrico, Rappresentare i non rappresentati. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2015). Lavoro precario e rappresentanza sindacale: elementi per",
        "la definizione di un quadro teorico-concettuale. In: (a cura di): Pirro Fabrizio",
        "Pugliese Enrico, Rappresentare i non rappresentati. p. 17-41,",
        "ROMA:Ediesse, ISBN: 978-88-230-1977-5"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "277-386",
        "titolo": "L'Alfa Romeo e l'industria dell'auto in Italia",
        "ISBN": [
          "9788858114629"
        ],
        "csp": "BARI:Editori Laterza, ISBN: 9788858114629",
        "opera": "(a cura di): Franco Russolillo, Storia dell'IRI. Volume 5. Un Gruppo singolare. Settori, bilanci e ruolo nell'economia italiana. vol. 5, p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pirone F., Zirpoli F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F., Zirpoli F. (2015). L'Alfa Romeo e l'industria dell'auto in Italia. In:",
        "(a cura di): Franco Russolillo, Storia dell'IRI. Volume 5. Un Gruppo",
        "singolare. Settori, bilanci e ruolo nell'economia italiana. vol. 5, p. 277-386,",
        "BARI:Editori Laterza, ISBN: 9788858114629"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "NAPOLI:Alfredo Guida Editore",
        "titolo": "A tutto campo. Il calcio da una prospettiva sociologica",
        "ISBN": [
          "9788868660260"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788868660260",
        "anno": "2014",
        "autori": "Bifulco L., Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Bifulco L., Pirone F. (2014). A tutto campo. Il calcio da una prospettiva",
        "sociologica. NAPOLI:Alfredo Guida Editore, ISBN: 9788868660260"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le politiche di assistenza sociale nella crisi: frammentazione e ridimensionamento dell\u2019azione pubblica",
        "ISSN": [
          "0416-9565"
        ],
        "journal": "DEMOCRAZIA E DIRITTO",
        "csp": "p. 135-157, ISSN: 0416-9565",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2013). Le politiche di assistenza sociale nella crisi:",
        "frammentazione e ridimensionamento dell\u2019azione pubblica. DEMOCRAZIA",
        "E DIRITTO, p. 135-157, ISSN: 0416-9565"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "161-177",
        "titolo": "Crisis in the Automotive Industry and Territorial Development: Fiat and Automotive Suppliers in Southern Italy",
        "ISBN": [
          "9788897735366"
        ],
        "csp": "Venezia:Edizioni ca' Foscari, ISBN: 9788897735366",
        "opera": "Enrietti A., Bubbico D., Pirone F., Calabrese G., Garibaldo F., Finotto V., Buzzavo L., Stocchetti A., Trombini G., Zirpoli F., Zezza V., Cabigiosu A.,. (a cura di): Stocchetti A., Trombini G., Zirpoli F., Automotive in Transition: Challenges for Strategy and Policy. vol. 1, p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Pirone F. (2013). Crisis in the Automotive Industry and Territorial",
        "Development: Fiat and Automotive Suppliers in Southern Italy. In: Enrietti",
        "A., Bubbico D., Pirone F., Calabrese G., Garibaldo F., Finotto V., Buzzavo",
        "L., Stocchetti A., Trombini G., Zirpoli F., Zezza V., Cabigiosu A.,. (a cura",
        "di): Stocchetti A., Trombini G., Zirpoli F., Automotive in Transition:",
        "Challenges for Strategy and Policy. vol. 1, p. 161-177, Venezia:Edizioni ca'",
        "Foscari, ISBN: 9788897735366"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Innovazione sociale: l'estensione semantica di un concetto in ascesa politica",
        "ISSN": [
          "1724-5389"
        ],
        "journal": "LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI",
        "csp": "vol. 4, p. 137-150, ISSN: 1724-5389",
        "anno": "2012",
        "autori": "PIRONE F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "PIRONE F. (2012). Innovazione sociale: l'estensione semantica di un",
        "concetto in ascesa politica. LA RIVISTA DELLE POLITICHE SOCIALI, vol.",
        "4, p. 137-150, ISSN: 1724-5389"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": null,
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "PIRONE F (2010). La transizione dall'occupazione al pensionamento.",
        "ISBN: 978-88-230-1433-6"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Possible Activation Strategies for Older Workers Dismissed Early from Employment",
        "ISSN": [
          "1970-8947"
        ],
        "journal": "EUROPEAN PAPERS ON THE NEW WELFARE",
        "csp": "vol. 13, p. 90-103, ISSN: 1970-8947",
        "anno": "2009",
        "autori": "Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pirone F. (2009). Possible Activation Strategies for Older Workers",
        "Dismissed Early from Employment. EUROPEAN PAPERS ON THE NEW",
        "WELFARE, vol. 13, p. 90-103, ISSN: 1970-8947"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1504/IJATM.2008.018892"
        ],
        "titolo": "Industrial action and working conditions in a green field site: the case of the FIAT-SATA assembly plant in southern Italy",
        "ISSN": [
          "1470-9511"
        ],
        "journal": "INTERNATIONAL JOURNAL OF AUTOMOTIVE TECHNOLOGY AND MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 8, p. 170-184, ISSN: 1470-9511, doi: 10.1504/IJATM.2008.018892",
        "anno": "2008",
        "autori": "Bubbico D., Pirone F."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Bubbico D., Pirone F. (2008). Industrial action and working conditions in a",
        "green field site: the case of the FIAT-SATA assembly plant in southern",
        "Italy. INTERNATIONAL JOURNAL OF AUTOMOTIVE TECHNOLOGY",
        "AND MANAGEMENT, vol. 8, p. 170-184, ISSN: 1470-9511, doi:",
        "10.1504/IJATM.2008.018892"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "34495",
    "nome": "PIRONE Francesco",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Fa parte della Redazione della rivista \u00abSociologia del lavoro\u00bb diretta dal prof. Michele La Rosa (Franco Angeli Editore, Milano, ISSN 0392-5048) a partire dal numero 131/2013.",
        "periodo": "dal 31-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "\u00e8 co-direttore della collana scientifica \u00abMarginalit\u00e0, devianza e politiche pubbliche\u00bb, pubblicata da Maggioli Editore (Santarcangelo di Romagna \u2013 Rimini; codice Cineca: E231343), attiva da maggio 2014.",
        "periodo": "dal 01-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte della redazione della rivista \u00abLa critica sociologica\u00bb diretta dal prof. Franco Ferrarotti (Fabrizio Serra Editore, Pisa-Roma, ISSN 0011-1546) a partire dal numero 191/2014.",
        "periodo": "dal 30-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Dalla fondazione (2015) fa parte del comitato scientifico della rivista \u00abCulture e studi del sociale - CUSSOS\u00bb diretta dalla prof.ssa Emiliana Mangone (Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, ISSN 2531-3975).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Fa parte del Comitato scientifico della Serie \u00abOsservatorio sulla filiera Autoveicolare Nazionale\u00bb, pubblicata da Edizioni Ca\u2019 Foscari, dal Rapporto 2016.",
        "periodo": "dal 01-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Superando la call for paper, ha presentato il paper dal titolo \u201cCapitale sociale e imprenditoria in un\u2019area del Mezzogiorno: il caso dell\u2019Agro Nocerino Sarnese\u201d al I Forum Nazionale AIS per i Giovani Sociologi, organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS) e tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Napoli.",
        "periodo": "dal 10-10-2003 al 11-10-2003"
      },
      {
        "content": "Superando la call for paper, a presentato il paper e il poster dal titolo \u201cLa regolazione della transizione dal lavoro alla pensione: il difficile intreccio tra mercato, welfare e tensioni demografiche\u201d, al convegno internazionale I sensi della ricerca: interdisciplinarit\u00e0 e temi di frontiera negli studi di popolazione, sezione I tempi per la vita e il tempo del lavoro, organizzato dal Dipartimento di Scienze Demografiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza in collaborazione con l\u2019ISTAT e l\u2019IRPPS-CNR, Roma.",
        "periodo": "dal 01-12-2004 al 03-12-2004"
      },
      {
        "content": "Superando la call for paper, ha presentato il paper dal titolo \u201cLa marginalizzazione dei lavoratori pi\u00f9 anziani in un contesto d'invecchiamento della forza lavoro e di ristrutturazione produttiva: il caso dell'area torinese\u201d al III Forum AIS Giovani Ricercatori, organizzato dall\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS), tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Napoli.",
        "periodo": "dal 06-10-2005 al 06-10-2005"
      },
      {
        "content": "Ha presentato la relazione dal titolo \u201cDinamiche di trasformazione nell\u2019area metropolitana di Napoli\u201d al convegno La societ\u00e0 italiana tra persistenze e cambiamenti (Seminario conclusivo del PRIN COFIN 2003 \u201cLe tendenze al mutamento della societ\u00e0 italiana\u201d) tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Roma La Sapienza, Roma.",
        "periodo": "dal 16-06-2006 al 16-06-2006"
      },
      {
        "content": "Superando la call for paper, ha presentato (con E. Rebeggiani e J. Pratschke) il paper dal titolo \u201cUn\u2019indagine sull\u2019uso delle ICT tra gli over 50: considerazioni su nuovi fattori di disuguaglianza sociale e territoriale\u201d al convegno nazionale Le disuguaglianze oggi: territori, societ\u00e0, lavoro, organizzato dalla sezione Economia, Lavoro e Organizzazione dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS-ELO), tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 di Napoli Federico II, Napoli.",
        "periodo": "dal 24-05-2007 al 25-05-2007"
      },
      {
        "content": "Superando la call for paper, ha presentato il paper dal titolo \u201cParcours de marginalisation des travailleurs \u00e2g\u00e9s dans la restructuration de l\u2019industrie automobile italienne: le cas des usines Alfa Romeo\u201d al convegno internazionale JIST-2007 XI\u00e8mes Journees Internationales de Sociologie du Travail / 11th Biennial French Sociology of Work Conference (Atelier 7, Session 2: \u00ab Discriminations selon l\u2019\u00e2ge et les g\u00e9n\u00e9rations \u00bb) tenutosi presso la London School of Economics e la London Metropolitan University, Londra.",
        "periodo": "dal 20-06-2007 al 22-06-2007"
      },
      {
        "content": "Ha presentato la relazione dal titolo \u201cI limiti e le potenzialit\u00e0 di crescita e qualificazione dell\u2019industria dell\u2019auto in Campania\u201d al convegno ISIAM \u2013 Innovazione e Sviluppo dell\u2019Industria dell\u2019Auto nel Mezzogiorno (Sessione 1, \u00abL\u2019industria dell\u2019auto in Italia\u00bb) tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano.",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 03-03-2008"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato tra gli organizzatori e nel comitato scientifico del convegno interdipartimentale \u00abISIAM \u2013 Innovazione e Sviluppo dell\u2019Industria dell\u2019Auto nel Mezzogiorno\u00bb, tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 di Salerno, Fisciano.",
        "periodo": "dal 03-03-2008 al 03-03-2008"
      },
      {
        "content": "Superando la call for paper, ha presentato la relazione dal titolo \u201cLa participation dans les syst\u00e8mes r\u00e9gionaux de governance de la politique pour le personnes \u00e2g\u00e9es en Italie\u201d alla sessione plenaria del Convegno internazionale L\u2019\u00e2ge et le pouvoir en question : vieillir et d\u00e9cider dans la cit\u00e9 (Pl\u00e9ni\u00e8re 2: \u00ab Des politiques avec ou sans espaces publics\u2026 \u00bb) tenutosi presso la Maison des Universit\u00e9s, Rouen (Normadie, Francia), Rouen.",
        "periodo": "dal 08-10-2008 al 09-10-2008"
      },
      {
        "content": "Superando la call for paper, ha presentato il paper dal titolo \u201cPercorsi di uscita dall\u2019occupazione verso la pensione\u201d alla prima conferenza annuale ESPAnet Italia Le politiche sociali in Italia nello scenario europeo (Sessione 3, \u00abLe politiche per gli anziani: tra invecchiamento attivo e cura\u00bb) tenutosi presso la Facolt\u00e0 di Economia \u201cGiorgio Fu\u00e0\u201d dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, Ancona.",
        "periodo": "dal 06-11-2008 al 08-11-2008"
      },
      {
        "content": "Ha presentato la relazione dal titolo \u201cL\u2019industria dell\u2019auto e lo sviluppo regionale: il caso della Campania\u201d al workshop C.MET05 Percorsi di studio sull\u2019industria contemporanea (Sessione 5 \u201cIndustria e Mezzogiorno\u201d), organizzato dal Centro interuniversitario di Economia Applicata alle Politiche per l\u2019Industria, lo Sviluppo locale e l'Internazionalizzazione (Dipartimento di Economia Istituzioni Territorio dell'Universit\u00e0 degli studi di Ferrara, dal Dipartimento di Scienze Economiche dell'Universit\u00e0 degli studi di Firenze e dal Dipartimento di Ingegneria Informatica, Gestionale e dell'Automazione dell'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche), tenutosi presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano-Salerno.",
        "periodo": "dal 06-02-2009 al 07-02-2009"
      },
      {
        "content": "Superando la call for paper, ha presentato un paper dal titolo \u201cGrande impresa e sviluppo territoriale. Uno studio di caso: la Fiat e le imprese fornitrici in Campania\u201d, nel panel II-B \u201cTerritorio, sviluppo e impresa\u201d del Convegno nazionale AIS-ELO Associazione Italiana di Sociologia, sezione Economia, Lavoro e Organizzazione, \u201cSviluppo, istituzioni e qualit\u00e0 sociale. Lo sviluppo nella sociologia economica, del lavoro e delle organizzazioni contemporanea\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Cagliari, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche.",
        "periodo": "dal 17-09-2009 al 18-09-2009"
      },
      {
        "content": "Superando una call for session ha co-coordinato la sessione \u201cLe politiche per l\u2019invecchiamento attivo in Italia e in Europa: sfide e opportunit\u00e0\u201d alla terza conferenza annuale del network di ricerca internazionale ESPAnet Italia dal titolo \u201cSenza welfare? Federalismo e diritti di cittadinanza nel modello mediterraneo\u201d, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del comitato organizzativo della terza conferenza annuale del network di ricerca internazionale ESPAnet Italia dal titolo \u00abSenza welfare? Federalismo e diritti di cittadinanza nel modello mediterraneo\u00bb, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, Napoli.",
        "periodo": "dal 30-09-2010 al 02-10-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato, in qualit\u00e0 di discussant, al workshop \u201cCrisi, mercato del lavoro e coesione sociale nelle citt\u00e0\u201d, nell\u2019ambito del progetto Social Polis. Social Platform on Cities and Social Cohesion \u2013 EU 7th Framework Coordination and Support Action, Facolt\u00e0 di Sociologia, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 05-11-2010 al 05-11-2010"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato su invito al workshop \u201cRisposte strategiche della filiera automobilistica italiana alla crisi internazionale\u201d organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, all\u2019interno del Programma di ricerca scientifica di Rilevante Interesse Nazionale (PRIN) 2008 (prot. 20089B3CCW_002), con una relazione dal titolo \u201cL\u2019industria autoveicolare meridionale nella crisi: la Fiat, l\u2019indotto e lo sviluppo territoriale\u201d.",
        "periodo": "dal 14-09-2012 al 14-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato alla V Conferenza ESPAnet Italia \u201cRisposte alla crisi. Esperienze, proposte e politiche di welfare in Italia e in Europa\u201d, organizzato presso la Sapienza Universit\u00e0 di Roma, 20-22 settembre 2012. Superando una call for paper, presentando con la dott.ssa Rosaria Lumino il paper dal titolo \u201cModelli di regolazione regionale e misure territoriali di assistenza sociale: uno studio comparativo di quattro regioni italiane\u201d, nella sessione \u201cRegioni e nuovi rischi sociali. Modelli di governance a confronto\u201d.",
        "periodo": "dal 20-09-2012 al 22-09-2012"
      },
      {
        "content": "Partecipa al Convegno nazionale AIS-ELO - Associazione Italiana di Sociologia, sezione Economia, Lavoro e Organizzazione - \u201cCause e impatto della crisi. Individui, territori, istituzioni\u201d, organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 della Calabria, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche, Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica, 27-28 settembre 2012. Superando una call for paper, presenta il paper dal titolo \u201cLa ristrutturazione delle relazioni industriali nella crisi: la vertenza Fiat e l\u2019impatto sugli assetti contrattuali del comparto metalmeccanico in Italia\u201d, nella sessione \u201cTrasformazioni delle relazioni industriali\u201d.",
        "periodo": "dal 27-09-2012 al 28-09-2012"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato su invito al X\u00b0 Workshop C.MET05 \u201cGovernance del territorio: sviluppo industriale sostenibile, politiche per l\u2019innovazione e internazionalizzazione\u201d, presentando la relazione dal titolo \u201cIl sostegno del Fse (2007-2013) alla costruzione di sistemi regionali di innovazione\u201d nella sessione \u201cInnovazione/Sistemi territoriali\u201d. Il workshop \u00e8 stato organizzato presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Firenze.",
        "periodo": "dal 18-07-2013 al 19-07-2013"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto su invito una relazione dal titolo \u201cEffetti sui sistemi di produzione locali delle scelte globali di localizzazione\u201d al workshop \u201cL\u2019industria della mobilit\u00e0: sfide strategiche e politiche industriali. Un confronto tra accademia e industria\u201d organizzato presso il Ministero dello sviluppo economico dalla Direzione generale per la politica industriale, la competitivit\u00e0 e le PMI in collaborazione con il Center for Automotive and Mobility Innovation dell\u2019Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia. Il workshop si \u00e8 svolto a Roma presso il Ministero dello Sviluppo economico.",
        "periodo": "dal 04-04-2014 al 04-04-2014"
      },
      {
        "content": "Ha curato l\u2019organizzazione del workshop \u201cDiffusione del lavoro atipico e crisi della rappresentanza sindacale\u201d che si \u00e8 svolto presso il Dipartimento di Scienze Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. L\u2019iniziativa si colloca nell\u2019ambito del progetto F.A.R.O. (annualit\u00e0 2010-2011) \u00abOrganizzazione e rappresentanza dei lavoratori atipici. Uno studio dei nuovi profili dell'occupazione atipica e delle forme emergenti di rappresentanza nelle attivit\u00e0 esternalizzate dalla pubblica amministrazione\u00bb.",
        "periodo": "dal 29-09-2014 al 29-09-2014"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione dal titolo \u201cUn profilo economico dell\u2019industria del calcio professionistico in Italia\u201d, al convegno \u201cIl mondo accademico in campo per la sicurezza. Conoscere per migliorare\u201d promosso dall\u2019Osservatorio Nazionale sulle Manifestazioni Sportive del Ministero degli Interni e dal Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, che si \u00e8 svolto a Napoli.",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato responsabile scientifico e organizzativo, insieme con il dott Luca Bifulco, del convegno \u201cIl mondo accademico in campo per la sicurezza. Conoscere per migliorare\u201d che si \u00e8 svolto il 28 ottobre 2014, presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell'Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II. L\u2019evento \u00e8 frutto della collaborazione tra il Dipartimento di Scienze Sociali e l\u2019Osservatorio Nazionale sulle Manifestazioni Sportive del Ministero dell\u2019Interno.",
        "periodo": "dal 28-10-2014 al 28-10-2014"
      },
      {
        "content": "Ha partecipato su invito alla giornata di studio \u201cOff Side. Sociologia dell\u2019immaginario calcistico\u201d con una relazione dal titolo \u201cIl processo di valorizzazione nella produzione dello spettacolo del calcio\u201d. La giornata di studio \u00e8 stata promossa dal Dipartimento di Scienze Politiche, Sociali e della Comunicazione dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, Fisciano.",
        "periodo": "dal 29-10-2014 al 29-10-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato responsabile scientifico e organizzativo del workshop \u201cFiliere e territori dell\u2019industria automotive in Italia. Ripensare le politiche di crescita e qualificazione del settore\u201d, organizzato presso la Camera di Commercio di Napoli dal Dipartimento di Scienze Sociali in collaborazione con il CESVITEC (Centro per la promozione e lo sviluppo tecnologico delle piccole e medie imprese del Mezzogiorno) e il CAMI - Center for Automotive & Mobility Innovation Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Ha tenuto una relazione al workshop \u201cFiliere e territori dell\u2019industria automotive in Italia. Ripensare le politiche di crescita e qualificazione del settore\u201d dal titolo \u201cIl radicamento territoriale della filiera automotive: una rete di subfornitori locali in Campania\u201d. L\u2019evento \u00e8 stato promosso dal Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II in collaborazione con il CESVITEC - nell\u2019ambito del Protocollo d\u2019intesa \u201cCollaborazione per lo sviluppo e l\u2019innovazione competitiva delle piccole imprese in Campania\u201d - e il CAMI - Center For Automotive & Mobility Innovation Universit\u00e0 Ca\u2019 Foscari di Venezia, e si \u00e8 svolto presso la Camera di Commercio I.A.A. di Napoli.",
        "periodo": "dal 07-11-2014 al 07-11-2014"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito con un intervento su \u00abL\u2019Alfa Romeo nella gestione IRI\u00bb alla sessione II \u00abEra necessario il suo ruolo nei decenni dell\u2019alto sviluppo?\u00bb nell\u2019ambito del convegno \u00abStato e mercato: la \u201cStoria dell\u2019IRI\u201d (1933-2002)\u00bb tenutosi presso Fintecna, Ministero dello Sviluppo Economico, a Roma.",
        "periodo": "dal 18-03-2015 al 18-03-2015"
      },
      {
        "content": "Relatore su invito, relazione dal titolo \u00abLe culture degli stadi\u00bb al convegno \u00abFisionomia della societ\u00e0 italiana\u00bb, promosso dal network Ripensare la cultura politica della sinistra, che si \u00e8 tenuto presso l\u2019Istituto della Enciclopedia Italiana, Roma.",
        "periodo": "dal 23-10-2015 al 24-10-2015"
      },
      {
        "content": "Relazione su invito dal titolo \u00abWork, Employment and Labor Relations. Critical Remarks Based on a Study of the FCA Plants in Campania\u00bb, al convegno promosso dal Dipartimento di Management dell\u2019Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia: \u00abThe Fiat-Chrysler Case as the Archetype of the New Industrial Relations in a Global Company?\u00bb, tenuto a Venezia.",
        "periodo": "dal 25-03-2016 al 25-03-2016"
      },
      {
        "content": "Coordinatore di sessione (superando call for sessions) e relazione introduttiva della sessione \u00abSport e sistemi di welfare: integrazione e innovazione delle politiche sociali basate sullo sport\u00bb nell\u2019ambito della IX Conferenza ESPAnet Italia 2016 \u00abModelli di welfare e modelli di capitalismo. Le sfide per lo sviluppo socio-economico in Italia e in Europa\u00bb, tenuta presso l\u2019Universit\u00e0 di Macerata.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "\u00e8 stato titolare di un assegno di ricerca (assegno annuale, rinnovato per quattro annualit\u00e0) presso il Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica (DiSSP) dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno sotto la direzione del prof. Vittorio Dini, dal titolo \u201cTrasformazioni economiche, politiche e sociali e processi di costruzione dei saperi\" (SSD: SPS/09). Nell\u2019ambito dell\u2019assegno di ricerca ha collaborato con le attivit\u00e0 di ricerca dipartimentali, occupandosi dell\u2019analisi della struttura produttiva locale con particolare attenzione alle caratteristiche della domanda di lavoro, sviluppando studi monografici su specifici settori produttivi e aree sub-provinciali.",
        "periodo": "dal 01-03-2007 al 01-03-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato titolare di un assegno di ricerca (assegno annuale) presso l\u2019Istituto di Ricerche sulle Attivit\u00e0 Terziarie del Consiglio Nazionale delle Ricerche (IRAT-CNR) sotto la direzione del dott. Alfonso Morvillo dal titolo \u201cInnovazione organizzativa e tecnologica nei processi di crescita nelle imprese\u201d (SSD: SPS/09). Nell\u2019ambito dell\u2019assegno di ricerca sta sviluppando uno studio sul rapporto tra scelte relative ai confini organizzativi e alla localizzazione territoriale e alla loro influenza sulle capacit\u00e0 d\u2019innovazione dell\u2019impresa.",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 co-responsabile del progetto SOC.C.&R. Laboratorio per la formazione di nuovi dirigenti e operatori dello sport, presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II con il finanziamento della A.S.D. Napoli Calcio FM Carpisa-Yamamay (prima annualit\u00e0 2015-2016: finanziamento di 10.000 euro).",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "\u00e8 Research Fellow presso il \u00abCAMI - Center for Automotive and Mobility Innovation\u00bb, Dipartimento di Management, Universit\u00e0 Ca' Foscari di Venezia, Cannaregio 873, 30121 Venezia, Italia [URL: http://virgo.unive.it/cami/index.html].",
        "periodo": "dal 01-01-2015 a oggi"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Partecipazione al Collegio dei docenti 2016 del dottorato di ricerca \u00abScienze Sociali e Statistiche\u00bb dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, per l\u2019anno accademico 2016/2017, Ciclo 32.",
        "periodo": "dal 31-03-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "\u00e8 stato collaboratore scientifico nell\u2019ambito del progetto di ricerca coordinato dal prof. Renato Mele dal titolo \u00abI profondi cambiamenti (attuali e prospettivi) nei sistemi manageriali di ASL ed ospedali: evoluzione contabile, organizzativa e gestionale per la definizione di nuove strategie e politiche aziendali\u00bb, presso il Dipartimento di Studi e Ricerche Aziendali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno.",
        "periodo": "dal 01-01-2000 al 31-12-2000"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato collaboratore di ricerca presso il Dipartimento di Economia Aziendale dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nel progetto di ricerca su \u00abIl sistema di valutazione delle performance nell\u2019A.O. di Caserta\u00bb coordinato dal prof. Riccardo Mercurio. Nell\u2019ambito del progetto si \u00e8 occupato della costruzione degli strumenti di rilevazione dati.",
        "periodo": "dal 01-01-2001 al 01-01-2002"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato membro del gruppo di ricerca per l\u2019indagine \u00abFiat e indotto auto nel Mezzogiorno\u00bb, promossa dalla FIOM-CGIL Basilicata e coordinata dal Dr. Davide Bubbico, occupandosi in particolare dell\u2019indagine sull\u2019indotto auto nella regione Campania. \u00c8 coautore del rapporto finale di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2002 al 01-01-2003"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato collaboratore di ricerca presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II nell\u2019ambito del progetto di ricerca \u00abStorie ordinarie di gente comune\u00bb, coordinato dalla prof.ssa Enrica Morlicchio. Nell\u2019ambito del progetto si \u00e8 occupato della realizzazione di interviste e del reperimento e l\u2019elaborazione di informazioni statistiche e documentarie sull\u2019area Torrese-Stabiese.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato membro del gruppo di ricerca di Sviluppo e Ricerca Campania Onlus (S.R.C.), nell\u2019ambito della ricerca \u00abIndagine sulla piccola e media impresa delle aree industriali di Marcianise e San Marco Evangelista\u00bb, realizzata per conto dell\u2019ASI Caserta. \u00c8 coautore del rapporto di ricerca finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2004"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato membro del gruppo di ricerca che ha collaborato con la Fondazione Giacomo Brodolini al progetto di ricerca nazionale \u00abAnziani e invecchiamento attivo\u00bb, promosso dallo Spi-Cgil e coordinato dal prof. Enrico Pugliese. Ha partecipato alle rilevazioni di campo, realizzando interviste qualitative ed \u00e8 coautore del rapporto di ricerca finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato membro del gruppo di ricerca \u00abCitt\u00e0 e invecchiamento attivo: il caso di Torino\u00bb, diretto dalla prof.ssa Enrica Morlicchio (Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II) nell\u2019ambito del progetto internazionale \u00abUna rete europea di citt\u00e0 della conoscenza\u00bb promosso dall\u2019Istituto Superiore Mario Boella (ISMB), sezione ICT&Society, occupandosi della rilevazione di campo e dell\u2019analisi delle interviste a testimoni privilegiati. \u00c8 coautore del rapporto di ricerca finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Ha collabora al progetto di internazionalizzazione della produzione sociologica italiana \u00abItalian Sociology on Line\u00bb (tre annualit\u00e0) promosso dall\u2019Associazione Italiana di Sociologia (AIS) in collaborazione con la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, diretto dalla prof.ssa Antonella Span\u00f2.",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca coordinato dal dott. Davide Bubbico presso il Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno all\u2019interno di una convenzione con la Provincia di Potenza, per la realizzazione del progetto \u00abTerzo rapporto sull\u2019indotto automotive regionale della Fiat Sata di Melfi\u00bb. Si \u00e8 occupato del disegno della ricerca e della sua realizzazione. \u00c8 coautore del rapporto di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-01-2006"
      },
      {
        "content": "Ha svolto attivit\u00e0 di consulenza per Sviluppo Italia Basilicata S.p.A. nell\u2019ambito del progetto europeo I-CAR-O (Innovation Car Opportunity) per la ricerca \u00abCaratteristiche e prospettive del settore automotive in Basilicata\u00bb. Nell\u2019ambito dell\u2019incarico ha collaborato alla rilevazione sul campo dei dati tramite interviste e alla redazione del rapporto di diagnostica.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2016"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato consulente dello Studio Salerni per la ricerca \u00abStudio socio-economico dell\u2019ambiente territoriale dello stabilimento Selex Composite di Grottaglie\u00bb promosso dall\u2019Alenia Aeronautica S.p.A. (Gruppo Finmeccanica) e diretto dal dott. Dario Salerni.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 31-12-2006"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con la Commissione d\u2019Indagine sul Lavoro, iniziativa interistituzionale delle presidenze del CNEL (Consiglio Nazionale Economia e Lavoro), Camera dei Deputati e Senato della Repubblica, nel sottogruppo diretto dal prof. Enrico Pugliese sul tema del \u00abLavoro nero\u00bb. Ho svolto un lavoro di analisi delle fonti secondarie sul tema delle politiche per l\u2019emersione del lavoro non regolare. Ha collaborato alla redazione del rapporto finale della Commissione \u00abIl lavoro che cambia\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di lavoro costituito presso la Facolt\u00e0 di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli \u201cFederico II\u201d, diretto dalla prof. Enrica Amaturo, per l\u2019accompagnamento tecnico-metodologico dell\u2019Ufficio di Piano del Comune di Napoli per la redazione del Piano Sociale di Zona (biennio 2007-2009). Si \u00e8 occupato della programmazione partecipata per l\u2019area \u201cAnziani e disabili\u201d collaborando alla redazione del Piano.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con Istituto di Ricerca sulla Popolazione e le Politiche Sociali (IRPPS) del CNR nell\u2019ambito della \u201cConvenzione per la realizzazione di un progetto per l\u2019analisi e l\u2019elaborazione di dati sui bisogni sociali\u201d (27 dicembre 2005) con il Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, Direzione Generale per la gestione del Fondo nazionale per le politiche sociali e monitoraggio della spesa sociale, occupandosi di una rassegna delle fonti di dati statistici sulla povert\u00e0 e il disagio economico in Italia e sull\u2019articolazione territoriale della povert\u00e0. Ha collaborato alla redazione del rapporto di ricerca finale curato dalla prof.ssa Enrica Morlicchio.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 31-12-2007"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato alle attivit\u00e0 di ricerca del progetto \u00abChi \u00e8 dentro \u00e8 dentro. Chi \u00e8 fuori \u00e8 fuori\u00bb. Indagine relativa agli effetti delle trasformazioni nella gestione dei servizi pubblici e del welfare locale sulle pari opportunit\u00e0 e sulle fasce deboli della popolazione (Finanziato dal Ministero del Lavoro, della Salute e delle Politiche sociali, ex legge n. 383/2000 - Direttiva 2007) promosso e realizzato da ATTAC Italia con la collaborazione scientifica del Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno. In particolare ha collaborato alla definizione del disegno della ricerca, della supervisione alla raccolta ed analisi dati e ha redatto parti del rapporto finale di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con l\u2019IRES-CGIL nell\u2019ambito di un\u2019indagine campionaria nazionale sulle condizioni di lavoro nei settori scuola, universit\u00e0 e ricerca, commissionata dalla FLC-CGIL. Si \u00e8 occupato dell\u2019elaborazione statistica dei dati (rilevati con CATI), l\u2019analisi e la redazione del rapporto di ricerca finale \u00abI lavoratori della conoscenza: benessere e disagio nelle condizioni di lavoro\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2008 al 31-12-2008"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con la Fondazione Centro per la Riforma dello Stato (CRS) di Roma, nell\u2019ambito del \u201cGruppo Lavoro\u201d. Ha collaborato al disegno della ricerca e alla ricerca di campo. \u00c8 coautore del rapporto di ricerca (pubblicato da DeriveApprodi, 2011).",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato alle attivit\u00e0 del progetto \u00abSPORTLABOR. Orientamento e formazione per mestieri dello sport\u00bb, finanziato dal Ministero del Lavoro. In particolare ha curato la progettazione, la programmazione delle attivit\u00e0 di ricerca e di formazione e ha partecipato alla gestione del corso \u201cResponsabile comunicazione e marketing sportivo\u201d realizzato dal Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, in partenariato con Sportform Srl e Menhir Onlus.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato collaboratore di LaSER (Laboratorio per lo Sviluppo Economico Regionale) s.r.l. nell\u2019ambito della ricerca valutativa \u00abRuolo, impegno ed effetti delle politiche del Fondo Sociale Europeo per l\u2019inserimento lavorativo della popolazione disabile nella Provincia autonoma di Bolzano\u00bb, per conto della Provincia Autonoma di Bolzano, finanziata dal Fondo Sociale Europeo.",
        "periodo": "dal 01-01-2009 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con LaSER (Laboratorio per lo Sviluppo Economico Regionale) s.r.l. nell\u2019ambito della consulenza per \u00abRedazione di due Business Plan riguardanti la riqualificazione del Villaggio Turistico Holiday club in Giardini Naxos e per l\u2019attivazione di un\u2019attivit\u00e0 alberghiera ad Ortigia-Siracusa\u00bb, commissionato da Russottfinance S.p.A.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-01-2010"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato collaboratore di LaSER (Laboratorio per lo Sviluppo Economico Regionale) s.r.l. nell\u2019ambito del progetto EFFITRANSFER \u00abAttivit\u00e0 di studio per l\u2019individuazione di strategie ed indicatori di efficienza della funzione di trasferimento tecnologico e di presenza nel territorio dell\u2019Istituto Superiore Mario Boella\u00bb, finanziato dall\u2019Istituto Superiore Mario Boella (Fondazione San Paolo).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ha realizzato per conto della FIOM-CGIL di Avellino uno studio sullo stabilimento motoristico FMA e dell\u2019indotto automotive nella provincia di Avellino, focalizzandosi sulle caratteristiche produttive, le condizioni di lavoro e prospettive di sviluppo territoriali. \u00c8 autore del rapporto finale di ricerca \u00abA motori spenti. Rapporto sulla F.M.A. e l\u2019industria dell\u2019auto in provincia di Avellino\u00bb.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2010"
      },
      {
        "content": "\u00c8 stato membro della Consulta scientifica nazionale dello Spi-Cgil, coordinata da Riccardo Terzi.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 31-12-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato collaboratore di LaSER (Laboratorio per lo Sviluppo Economico Regionale) s.r.l. nell\u2019ambito dello studio \u00abRicognizione sulle opportunit\u00e0 di rafforzare in Sicilia l\u2019offerta di microcredito attraverso l\u2019implementazione del Fondo JEREMIE-FSE\u00bb, finanziato dalla Regione Siciliana.",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2011"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato collaboratore con LaSER (Laboratorio per lo Sviluppo Economico Regionale) s.r.l. nell\u2019ambito della Ricerca-Azione SILD \u201cSostenere l\u2019inserimento lavorativo delle fasce deboli dei disabili della Provincia di Bolzano\", finanziato dal Fondo Sociale Europeo e realizzato per la Provincia Autonoma di Bolzano.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con l\u2019ISFOL nell\u2019ambito della ricerca \u00abFondo Sociale Europeo e innovazione regionale: un\u2019analisi della programmazione attuativa POR-FSE 2007-2013\u00bb, nell\u2019ambito del Piano di Attivit\u00e0 FSE 2012-2013 (CONV-CRO, Capacit\u00e0 istituzionale, 5.1 e 5.4) Progetto: Supporto alla governance e alla valutazione delle politiche finanziate dal FSE, (coordinamento dott.ssa Silvia Ciampi).",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato membro del gruppo di ricerca per lo studio \u00abCondizioni di vita delle famiglie e degli anziani sfollati dopo il terremoto a L\u2019Aquila: problemi e prospettive\u00bb, promossa dal Dipartimento Studi e Ricerche dello SPI-CGIL nazionale, diretto dal prof. Enrico Pugliese. Ha collaborato al disegno della ricerca e alla realizzazione dell\u2019inchiesta di campo; \u00e8 autore del rapporto di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte del gruppo di ricerca del progetto F.A.R.O. (Finanziamenti per l'Avvio di Ricerche Originali) \u00abOrganizzazione e rappresentanza dei lavoratori atipici. Uno studio dei nuovi profili dell\u2019occupazione atipica e delle forme emergenti di rappresentanza nelle attivit\u00e0 esternalizzate dalla pubblica amministrazione\u00bb, Dipartimento di Scienze Sociali, Polo delle Scienze Umane e Sociali, Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato collaboratore di LaSER (Laboratorio per lo Sviluppo Economico Regionale) s.r.l. nell\u2019ambito nell\u2019ambito del \u00abServizio di valutazione ex post relativa alla Programmazione Regionale 2000 \u2013 2006 in materia di iniziativa del servizio formazione professionale Bollenti Spiriti Asse Vi Assistenza Tecnica del PO FSE 2007-2013\u00bb, per conto della Regione Puglia, finanziato dal Fondo Sociale Europeo.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2012"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con Fintecna - Fondazione IRI nell\u2019ambito del progetto \u00abStoria dell\u2019IRI\u00bb, sviluppando in collaborazione con il prof. Francesco Zirpoli una ricerca sulla storia del gruppo Alfa Romeo sotto il controllo dell\u2019IRI. I risultati della ricerca sono stati pubblicati con l\u2019editore Laterza.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato collaboratore di LaSER (Laboratorio per lo Sviluppo Economico Regionale) s.r.l. nell\u2019ambito del \u00abServizio di valutazione indipendente del Programma Operativo 2007/13 Fondo Sociale Europeo \u2013 Obiettivo \u201cCompetitivit\u00e0 Regionale e Occupazione\u201d Regione Liguria\u00bb, per conto della Regione Liguria, finanziato dal Fondo Sociale Europeo.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 31-12-2013"
      },
      {
        "content": "\u00e8 stato membro del Comitato Tecnico-Scientifico e Responsabile didattico per il progetto formativo \u00abS.C.A.C.CO \u2013 Sviluppo di competenze nell\u2019automotive per creare competitivit\u00e0\u00bb (Fondimpresa Avviso 4/2014 di Fondimpresa \u2013 Ambito III Ad iniziativa aziendale).",
        "periodo": "dal 01-01-2014 al 01-01-2015"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con SRM e il Centro Einaudi per la redazione del \u00abSecondo Rapporto Giorgio Rota su Napoli, 2016\u00bb, occupandosi di uno studio sulla filiera produttiva automotive nell\u2019area metropolitana di Napoli.",
        "periodo": "dal 01-01-2015 al 31-12-2015"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Ha collaborato con l\u2019Unit\u00e0 locale di ricerca diretta dalla prof.ssa Enrica Morlicchio presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nel progetto di ricerca nazionale biennale PRIN MIUR 2003 \u00abLe tendenze al mutamento della societ\u00e0 italiana\u00bb, coordinato a livello nazionale dal prof. Enzo Mingione (Universit\u00e0 degli Studi di Milano-Bicocca). Nell\u2019ambito del progetto ha partecipato alla progettazione e alla realizzazione dell\u2019indagine dell\u2019Unit\u00e0 locale, attraverso la realizzazione e l\u2019analisi di interviste biografiche. \u00c8 coautore del rapporto di ricerca finale dell\u2019Unit\u00e0 Locale.",
        "periodo": "dal 01-01-2003 al 01-01-2005"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con l\u2019Unit\u00e0 locale di ricerca diretta dal prof. Salvatore Casillo presso il Dipartimento di Sociologia e Scienza della Politica dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, nel progetto di ricerca nazionale biennale PRIN MIUR 2004 \u201cTecnologie e reti sociali per la qualit\u00e0 della vita di persone anziane e di persone disabili\u201d, coordinato a livello nazionale dal prof. Vittorio Capecchi (Universit\u00e0 degli Studi di Bologna). Nell\u2019ambito del progetto ha collaborato alla progettazione e all\u2019analisi dei risultati di una survey CATI. \u00c8 coautore del rapporto di ricerca finale.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2007"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con l\u2019Unit\u00e0 locale di ricerca diretta dalla prof.ssa Dora Gambardella presso il Dipartimento di Sociologia dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nel progetto di ricerca nazionale biennale PRIN MIUR 2006 \u00abLa dimensione territoriale delle politiche sociali. Attori, processo ed impatto. La governance multi-livello in una prospettiva comparata europea\u00bb, coordinato a livello nazionale dal prof. Yuri Kazepov (Universit\u00e0 degli Studi di Urbino \u201cCarlo Bo\u201d). Nell\u2019ambito del progetto ha coordinato l\u2019indagine di campo dell\u2019Unit\u00e0 locale e ha collaborato alla redazione dei report di ricerca ed \u00e8 autore di due contributi nel volume che illustra i principali risultati di ricerca.",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2010"
      },
      {
        "content": "Ha fatto parte dell\u2019Unit\u00e0 locale di ricerca diretta dal prof. Domenico Fruncillo presso il Dipartimento di Sociologia e Scienze della Politiche dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, nel progetto di ricerca nazionale biennale PRIN MIUR 2008 \u00abOpinione e scambio nella ricerca di informazioni politiche e nelle scelte di voto. Un confronto tra il Mezzogiorno e le altre aree del Paese\u00bb, coordinato a livello nazionale dal prof. Maurizio Rossi (Universit\u00e0 di Bologna).",
        "periodo": "dal 01-01-2010 al 01-01-2012"
      },
      {
        "content": "Ha collaborato con l\u2019Unit\u00e0 locale di ricerca diretta dal prof. Stefano Boffo presso il Dipartimento di Scienze Sociali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Napoli Federico II, nel progetto di ricerca nazionale biennale PRIN MIUR 2009 \u00abSoggetti a scarso livello di organizzazione e istituzioni di rappresentanza\u00bb, coordinato a livello nazionale dal prof. Enrico Pugliese (Sapienza Universit\u00e0 di Roma). Ha partecipato a tutte le fasi della ricerca empirica ed \u00e8 autore di alcuni contributi di ricerca dell\u2019Unit\u00e0 Locale e dei prodotti nazionali.",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-01-2014"
      }
    ]
  }
}