{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Salvador si avvia a pianificare citt\u00e0 e territori: un\u2019esperienza pilota partecipativa a Santa Marta, a partire da un lungo lavoro psicologico",
        "ISSN": [
          "2035-6633"
        ],
        "journal": "VISIONI LATINOAMERICANE",
        "csp": "vol. 12, ISSN: 2035-6633",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciaffi D, Mela A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D, Mela A (2015). Il Salvador si avvia a pianificare citt\u00e0 e territori:",
        "un\u2019esperienza pilota partecipativa a Santa Marta, a partire da un lungo",
        "lavoro psicologico. VISIONI LATINOAMERICANE, vol. 12, ISSN:",
        "2035-6633"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Beni comuni e siciliani attivi",
        "ISSN": [
          "2281-1532"
        ],
        "journal": "INTRASFORMAZIONE",
        "csp": "p. 144-152, ISSN: 2281-1532",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciaffi D."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D. (2015). Beni comuni e siciliani attivi. INTRASFORMAZIONE, p.",
        "144-152, ISSN: 2281-1532"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-138",
        "titolo": "Il ruolo del nuovo terzo settore nella societ\u00e0 italiana che cerca paricrazia",
        "ISBN": [
          "9788843078035"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843078035",
        "opera": "(a cura di): Arena G. Iaione C., L\u2019et\u00e0 della condivisione. La collaborazione per i beni comuni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciaffi D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciaffi D. (2015). Il ruolo del nuovo terzo settore nella societ\u00e0 italiana che",
        "cerca paricrazia. In: (a cura di): Arena G. Iaione C., L\u2019et\u00e0 della condivisione.",
        "La collaborazione per i beni comuni. p. 121-138, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843078035"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-333",
        "titolo": "Reflections on Community Action and Planning",
        "ISBN": [
          "9781447315162"
        ],
        "csp": "Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447315162",
        "opera": "(a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning. Contexts, drivers and outcomes. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciaffi D, Gallent N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciaffi D, Gallent N (2014). Reflections on Community Action and Planning.",
        "In: (a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning.",
        "Contexts, drivers and outcomes. p. 323-333, Bristol:Policy Press, ISBN:",
        "9781447315162"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-215",
        "titolo": "Active communities of interest and the political process in Italy",
        "ISBN": [
          "9781447315162"
        ],
        "csp": "Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447315162",
        "opera": "(a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning. Contexts, drivers and outcomes. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciaffi D (2014). Active communities of interest and the political process in",
        "Italy. In: (a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning.",
        "Contexts, drivers and outcomes. p. 201-215, Bristol:Policy Press, ISBN:",
        "9781447315162"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-19",
        "titolo": "Framing Community-Based Planning Communities, Community Action and Planning",
        "ISBN": [
          "9781447315162"
        ],
        "csp": "Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447315162",
        "opera": "(a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning. Contexts, drivers and outcomes. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallent N, Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallent N, Ciaffi D (2014). Framing Community-Based Planning",
        "Communities, Community Action and Planning. In: (a cura di): Gallent",
        "N;Ciaffi D, Community Action and Planning. Contexts, drivers and",
        "outcomes. p. 3-19, Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447315162"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Anche in Francia \u00e8 un dilemma: accettare o no i petroldollari del Qatar? 150 milioni per le banlieue parigine",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 113, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2013). Anche in Francia \u00e8 un dilemma: accettare o no i",
        "petroldollari del Qatar? 150 milioni per le banlieue parigine. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. 113, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-308",
        "titolo": "Slow populations and Tourism",
        "ISBN": [
          "9789400760363"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Springer Verlag, ISBN: 9789400760363",
        "opera": "(a cura di): Serreli S, City project and Public Spaces. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ciaffi D, Mela A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciaffi D, Mela A (2013). Slow populations and Tourism. In: (a cura di):",
        "Serreli S, City project and Public Spaces. p. 289-308, Heidelberg:Springer",
        "Verlag, ISBN: 9789400760363"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-218",
        "titolo": "Two Democracies Work Better Together. French and Italian decision-making processes for the Turin-Lyon railway project.",
        "ISBN": [
          "9783832978792"
        ],
        "csp": "BADEN-BADEN:NOMOS, ISBN: 9783832978792",
        "opera": "(a cura di): R\u00f6mmele A;Schober H, The Governance of Large-Scale Projects. Linking Citizens and the State.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Saporito E, Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saporito E, Ciaffi D (2013). Two Democracies Work Better Together.",
        "French and Italian decision-making processes for the Turin-Lyon railway",
        "project.. In: (a cura di): R\u00f6mmele A;Schober H, The Governance of",
        "Large-Scale Projects. Linking Citizens and the State.. p. 201-218,",
        "BADEN-BADEN:NOMOS, ISBN: 9783832978792"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piano citt\u00e0. Funzioner\u00e0 se non dimentica la lezione dei Programmi Urban",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 109, p. 1-2, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2012). Piano citt\u00e0. Funzioner\u00e0 se non dimentica la lezione dei",
        "Programmi Urban. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 109, p. 1-2,",
        "ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0 sature",
        "ISSN": [
          "2038-6788"
        ],
        "journal": "SPAZIO FILOSOFICO",
        "csp": "vol. 2012, p. 377-381, ISSN: 2038-6788",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2012). Citt\u00e0 sature. SPAZIO FILOSOFICO, vol. 2012, p. 377-381,",
        "ISSN: 2038-6788"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La Palermo Ind\u00f9 (dove gli immigrati aiutano i palermitani)",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 109, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2012). La Palermo Ind\u00f9 (dove gli immigrati aiutano i palermitani).",
        "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 109, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Cinisello Balsamo: Contratto di quartiere a costo zero",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 91, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2011). Cinisello Balsamo: Contratto di quartiere a costo zero. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 91, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "14",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un approccio interdisciplinare e partecipativo verso il nuovo PRG",
        "ISSN": [
          "0042-1022"
        ],
        "journal": "URBANISTICA",
        "csp": "vol. 145, p. 45-47, ISSN: 0042-1022",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fubini A, Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fubini A, Ciaffi D (2011). Un approccio interdisciplinare e partecipativo",
        "verso il nuovo PRG. URBANISTICA, vol. 145, p. 45-47, ISSN: 0042-1022"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "15",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Dalle Cartoline delle idee al gioco di ruolo PRG - Pianificare Realmente Giocando",
        "ISSN": [
          "0042-1022"
        ],
        "journal": "URBANISTICA",
        "csp": "vol. 145, p. 56-57, ISSN: 0042-1022",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2011). Dalle Cartoline delle idee al gioco di ruolo PRG - Pianificare",
        "Realmente Giocando. URBANISTICA, vol. 145, p. 56-57, ISSN: 0042-1022"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "16",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Vimercate: 3 progetti per l\u2019area dell\u2019ex ospedale",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 88, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2011",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2011). Vimercate: 3 progetti per l\u2019area dell\u2019ex ospedale. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 88, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "17",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019uso strategico del documento programmatico di un piano regolatore. Il Documento Strategico e Programmatico della citt\u00e0 di Canelli.",
        "ISSN": [
          "0042-1022"
        ],
        "journal": "URBANISTICA",
        "csp": "vol. 145, p. 41-44, ISSN: 0042-1022",
        "anno": "2011",
        "autori": "Fubini F, Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Fubini F, Ciaffi D (2011). L\u2019uso strategico del documento programmatico di",
        "un piano regolatore. Il Documento Strategico e Programmatico della citt\u00e0 di",
        "Canelli.. URBANISTICA, vol. 145, p. 41-44, ISSN: 0042-1022"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "18",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "265-279",
        "titolo": "La valutazione della sostenibilit\u00e0 nei processi di rigenerazione urbana: alcuni risultati del progetto europeo SURPrISE",
        "ISBN": [
          "9788849604016"
        ],
        "csp": "Roma:DEI Tipografia del Genio Civile, ISBN: 9788849604016",
        "opera": "(a cura di): Bentivegna V, Miccoli S, Valutazione progettazione urbanistica. p",
        "anno": "2011",
        "autori": "Lombardi P, Ciaffi D, Fubini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Lombardi P, Ciaffi D, Fubini A (2011). La valutazione della sostenibilit\u00e0 nei",
        "processi di rigenerazione urbana: alcuni risultati del progetto europeo",
        "SURPrISE. In: (a cura di): Bentivegna V, Miccoli S, Valutazione",
        "progettazione urbanistica. p. 265-279, Roma:DEI Tipografia del Genio",
        "Civile, ISBN: 9788849604016"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "19",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-150",
        "titolo": "Urbanistica partecipata. Modelli ed esperienze. p",
        "ISBN": [
          "9788843061662"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843061662",
        "anno": "2011",
        "autori": "CIAFFI D, MELA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CIAFFI D, MELA A (2011). Urbanistica partecipata. Modelli ed esperienze.",
        "p. 1-150, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843061662"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "20",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0 sociale: percezione dello stato dell\u2019arte a partire da un\u2019indagine empirica su tre casi studio torinesi",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 85, p. 104-118, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2008",
        "autori": "CIAFFI D, MELA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D, MELA A (2008). Sostenibilit\u00e0 sociale: percezione dello stato",
        "dell\u2019arte a partire da un\u2019indagine empirica su tre casi studio torinesi.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 85, p. 104-118, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "21",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La centralit\u00e0 degli strumenti di valutazione della sostenibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "1128-8019"
        ],
        "journal": "URBANISTICA DOSSIER",
        "csp": "vol. 108, p. 24-28, ISSN: 1128-8019",
        "anno": "2008",
        "autori": "Ciaffi D, Lombardi P, Fubini A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D, Lombardi P, Fubini A (2008). La centralit\u00e0 degli strumenti di",
        "valutazione della sostenibilit\u00e0. URBANISTICA DOSSIER, vol. 108, p.",
        "24-28, ISSN: 1128-8019"
      ],
      "anno": "2008"
    },
    {
      "id": "22",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Chi si occupa di partecipazione in Italia?",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 56, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2007",
        "autori": "CIAFFI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D (2007). Chi si occupa di partecipazione in Italia?. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. 56, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "23",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Autogestioni argentine. Fabbriche dopo la crisi del 2001",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2007",
        "autori": "CIAFFI D, MONDINO A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D, MONDINO A (2007). Autogestioni argentine. Fabbriche dopo la",
        "crisi del 2001. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "24",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Un 2007 (in)sostenibile. Citt\u00e0 e territorio. Molte le riflessioni che s\u2019interrogano sulle interazioni fra individui, comunit\u00e0 e ambiente",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 57, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2007). Un 2007 (in)sostenibile. Citt\u00e0 e territorio. Molte le riflessioni",
        "che s\u2019interrogano sulle interazioni fra individui, comunit\u00e0 e ambiente. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 57, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "25",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "La parola ad alberi e animali",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 56, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2007",
        "autori": "CIAFFI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D (2007). La parola ad alberi e animali. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. 56, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "26",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "L\u2019ossimoro della sostenibilit\u00e0",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 213, p. 63-68, ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2007",
        "autori": "CIAFFI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D (2007). L\u2019ossimoro della sostenibilit\u00e0. URBANISTICA",
        "INFORMAZIONI, vol. 213, p. 63-68, ISSN: 0392-5005"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "27",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sulle spalle dei giganti",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 213, p. 65-66, ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ciaffi D, Tzou M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D, Tzou M (2007). Sulle spalle dei giganti. URBANISTICA",
        "INFORMAZIONI, vol. 213, p. 65-66, ISSN: 0392-5005"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "28",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Leggere Shanghai",
        "ISSN": [
          "0392-5005"
        ],
        "journal": "URBANISTICA INFORMAZIONI",
        "csp": "vol. 213, p. 67-68, ISSN: 0392-5005",
        "anno": "2007",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2007). Leggere Shanghai. URBANISTICA INFORMAZIONI, vol.",
        "213, p. 67-68, ISSN: 0392-5005"
      ],
      "anno": "2007"
    },
    {
      "id": "29",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Ivrea con gli occhi di giovani sociologi dell\u2019ambiente",
        "ISSN": [
          "0031-1731"
        ],
        "journal": "PARAMETRO",
        "csp": "vol. 262, ISSN: 0031-1731",
        "anno": "2006",
        "autori": "CIAFFI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D (2006). Ivrea con gli occhi di giovani sociologi dell\u2019ambiente.",
        "PARAMETRO, vol. 262, ISSN: 0031-1731"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "30",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Citt\u00e0, apri le tue porte! A Shenzhen un\u2019altra biennale. Architettura e pianificazione si confrontano con nuove discipline rivolgendosi a un pubblico sempre pi\u00f9 ampio",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 38, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2006",
        "autori": "CIAFFI D, TZOU M"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D, TZOU M (2006). Citt\u00e0, apri le tue porte! A Shenzhen un\u2019altra",
        "biennale. Architettura e pianificazione si confrontano con nuove discipline",
        "rivolgendosi a un pubblico sempre pi\u00f9 ampio. IL GIORNALE",
        "DELL'ARCHITETTURA, vol. 38, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "31",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "35.000 colpi di mouse al giorno per \u00abPlanum\u00bb",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 42, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2006",
        "autori": "CIAFFI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D (2006). 35.000 colpi di mouse al giorno per \u00abPlanum\u00bb. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 42, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "32",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "A lezione di urbanistica. The Dictionary of Urbanism",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 37, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2006",
        "autori": "CIAFFI D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D (2006). A lezione di urbanistica. The Dictionary of Urbanism. IL",
        "GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 37, ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2006"
    },
    {
      "id": "33",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-152",
        "titolo": "La partecipazione. Dimensioni, spazi, strumenti. p",
        "ISBN": [
          "8843037412"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 8843037412",
        "anno": "2006",
        "autori": "CIAFFI D, MELA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CIAFFI D, MELA A (2006). La partecipazione. Dimensioni, spazi, strumenti.",
        "p. 1-152, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 8843037412"
      ],
      "anno": "2006"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Il Salvador si avvia a pianificare citt\u00e0 e territori: un\u2019esperienza pilota partecipativa a Santa Marta, a partire da un lungo lavoro psicologico",
        "ISSN": [
          "2035-6633"
        ],
        "journal": "VISIONI LATINOAMERICANE",
        "csp": "vol. 12, ISSN: 2035-6633",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciaffi D, Mela A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D, Mela A (2015). Il Salvador si avvia a pianificare citt\u00e0 e territori:",
        "un\u2019esperienza pilota partecipativa a Santa Marta, a partire da un lungo",
        "lavoro psicologico. VISIONI LATINOAMERICANE, vol. 12, ISSN:",
        "2035-6633"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "121-138",
        "titolo": "Il ruolo del nuovo terzo settore nella societ\u00e0 italiana che cerca paricrazia",
        "ISBN": [
          "9788843078035"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843078035",
        "opera": "(a cura di): Arena G. Iaione C., L\u2019et\u00e0 della condivisione. La collaborazione per i beni comuni. p",
        "anno": "2015",
        "autori": "Ciaffi D."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciaffi D. (2015). Il ruolo del nuovo terzo settore nella societ\u00e0 italiana che",
        "cerca paricrazia. In: (a cura di): Arena G. Iaione C., L\u2019et\u00e0 della condivisione.",
        "La collaborazione per i beni comuni. p. 121-138, Roma:Carocci, ISBN:",
        "9788843078035"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "323-333",
        "titolo": "Reflections on Community Action and Planning",
        "ISBN": [
          "9781447315162"
        ],
        "csp": "Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447315162",
        "opera": "(a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning. Contexts, drivers and outcomes. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciaffi D, Gallent N"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciaffi D, Gallent N (2014). Reflections on Community Action and Planning.",
        "In: (a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning.",
        "Contexts, drivers and outcomes. p. 323-333, Bristol:Policy Press, ISBN:",
        "9781447315162"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "3-19",
        "titolo": "Framing Community-Based Planning Communities, Community Action and Planning",
        "ISBN": [
          "9781447315162"
        ],
        "csp": "Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447315162",
        "opera": "(a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning. Contexts, drivers and outcomes. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Gallent N, Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Gallent N, Ciaffi D (2014). Framing Community-Based Planning",
        "Communities, Community Action and Planning. In: (a cura di): Gallent",
        "N;Ciaffi D, Community Action and Planning. Contexts, drivers and",
        "outcomes. p. 3-19, Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447315162"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-215",
        "titolo": "Active communities of interest and the political process in Italy",
        "ISBN": [
          "9781447315162"
        ],
        "csp": "Bristol:Policy Press, ISBN: 9781447315162",
        "opera": "(a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning. Contexts, drivers and outcomes. p",
        "anno": "2014",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciaffi D (2014). Active communities of interest and the political process in",
        "Italy. In: (a cura di): Gallent N;Ciaffi D, Community Action and Planning.",
        "Contexts, drivers and outcomes. p. 201-215, Bristol:Policy Press, ISBN:",
        "9781447315162"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "201-218",
        "titolo": "Two Democracies Work Better Together. French and Italian decision-making processes for the Turin-Lyon railway project.",
        "ISBN": [
          "9783832978792"
        ],
        "csp": "BADEN-BADEN:NOMOS, ISBN: 9783832978792",
        "opera": "(a cura di): R\u00f6mmele A;Schober H, The Governance of Large-Scale Projects. Linking Citizens and the State.. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Saporito E, Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Saporito E, Ciaffi D (2013). Two Democracies Work Better Together.",
        "French and Italian decision-making processes for the Turin-Lyon railway",
        "project.. In: (a cura di): R\u00f6mmele A;Schober H, The Governance of",
        "Large-Scale Projects. Linking Citizens and the State.. p. 201-218,",
        "BADEN-BADEN:NOMOS, ISBN: 9783832978792"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "289-308",
        "titolo": "Slow populations and Tourism",
        "ISBN": [
          "9789400760363"
        ],
        "csp": "Heidelberg:Springer Verlag, ISBN: 9789400760363",
        "opera": "(a cura di): Serreli S, City project and Public Spaces. p",
        "anno": "2013",
        "autori": "Ciaffi D, Mela A"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Ciaffi D, Mela A (2013). Slow populations and Tourism. In: (a cura di):",
        "Serreli S, City project and Public Spaces. p. 289-308, Heidelberg:Springer",
        "Verlag, ISBN: 9789400760363"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Piano citt\u00e0. Funzioner\u00e0 se non dimentica la lezione dei Programmi Urban",
        "ISSN": [
          "1721-5463"
        ],
        "journal": "IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA",
        "csp": "vol. 109, p. 1-2, ISSN: 1721-5463",
        "anno": "2012",
        "autori": "Ciaffi D"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Ciaffi D (2012). Piano citt\u00e0. Funzioner\u00e0 se non dimentica la lezione dei",
        "Programmi Urban. IL GIORNALE DELL'ARCHITETTURA, vol. 109, p. 1-2,",
        "ISSN: 1721-5463"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "1-150",
        "titolo": "Urbanistica partecipata. Modelli ed esperienze. p",
        "ISBN": [
          "9788843061662"
        ],
        "csp": "ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843061662",
        "anno": "2011",
        "autori": "CIAFFI D, MELA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "CIAFFI D, MELA A (2011). Urbanistica partecipata. Modelli ed esperienze.",
        "p. 1-150, ROMA:Carocci Editore, ISBN: 9788843061662"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Sostenibilit\u00e0 sociale: percezione dello stato dell\u2019arte a partire da un\u2019indagine empirica su tre casi studio torinesi",
        "ISSN": [
          "0392-4939"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE",
        "csp": "vol. 85, p. 104-118, ISSN: 0392-4939",
        "anno": "2008",
        "autori": "CIAFFI D, MELA A"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "CIAFFI D, MELA A (2008). Sostenibilit\u00e0 sociale: percezione dello stato",
        "dell\u2019arte a partire da un\u2019indagine empirica su tre casi studio torinesi.",
        "SOCIOLOGIA URBANA E RURALE, vol. 85, p. 104-118, ISSN: 0392-4939"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "3729",
    "nome": "CIAFFI Daniela",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Direzione o partecipazione a comitati editoriali di riviste, collane editoriali, enciclopedie e": [
      {
        "content": "Collaboratrice alla sezione \u201cCitt\u00e0 e Territorio\u201d del Giornale dell\u2019Architettura",
        "periodo": "dal 01-11-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del consiglio direttivo di Labsus, il Laboratorio per la Sussidiariet\u00e0: rivista scientifica on-line di giurisprudenza e sociologia. Esperta internazionale e a livello italiano, oltre che responsabile delle reti territoriali piemontese e siciliana, per la diffusione della cultura dell\u2019Amministrazione condivisa, attraverso l\u2019adozione del Regolamento per la collaborazione tra cittadini e amministrazioni pubbliche locali e la stipula di Patti di collaborazione per la cura e la rigenerazione dei beni comuni urbani e territoriali.",
        "periodo": "dal 01-03-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Conferenza nazionale \u201cLivio Vacchini\u201d: presentazione del video sull\u2019architetto svizzero autoprodotto, Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 13-03-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminario internazionale \u201cUrban Rehabilitation and Social Housing\u201d: presentazione \u201cUrban Regeneration Policies in Turin, Italy\u201d Hungarian Statistical Office, Budapest",
        "periodo": "dal 21-03-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cSocially Integrative City\u201d : presentazione \u201cUrban Regeneration Projects in Turin, Italy\u201d Glass-Box, Berlino",
        "periodo": "dal 27-09-2002 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cListening with the Big Ears\u201d: presentazione contributo \u201cThe Nehom Project and the Italian case studies\u201d, Westminster University, Londra",
        "periodo": "dal 07-05-2003 a oggi"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \u201cIntelligent Cities Project Workshop\u201d: presentazione contributo \u201cE-participation\u201d, Knut Hahn Upper Center, Ronneby, Svezia",
        "periodo": "dal 04-06-2004 a oggi"
      },
      {
        "content": "Workshop nazionale \u201cUna giornata al biscione\u201d: intervento programmato \u201cProgettazione urbanistica e partecipazione dal basso\u201d, Museo d\u2019arte contemporanea Villa Croce, Genova",
        "periodo": "dal 01-03-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cRencontres franco-chinoises Ville et Architecture \u00e0 l\u2019horizon 2010\u201d : presentazione del video autoprodotto \u201cChine, ao\u00fbt 2004: architectes et urbanistes parlent du futur de leur villes\u201d Tongij University, Shanghai",
        "periodo": "dal 05-05-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza nazionale \u201cFabbisogno di architettura. Un progetto politico di citt\u00e0\u201d: ideazione, organizzazione, promozione e presentazione di proprio contributo su \u201cPartecipazione dei cittadini alle trasformazioni urbane\u201d Atrium, Torino",
        "periodo": "dal 26-06-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza nazionale \u201cOriente e Occidente nella trasformazione della citt\u00e0 cinese\u201d: presentazione del video autoprodotto \u201cChine, ao\u00fbt 2004: architectes et urbanistes parlent du futur de leur villes\u201d Politecnico, Milano",
        "periodo": "dal 10-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza nazionale \u201cOriente e Occidente nella trasformazione della citt\u00e0 cinese\u201d: presentazione del video autoprodotto \u201cChine, ao\u00fbt 2004: architectes et urbanistes parlent du futur de leur villes\u201d Politecnico, Milano",
        "periodo": "dal 10-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminario internazionale \u201cWhat the Olympic Games are bringing to Beijing\u201d: organizzazione dell\u2019incontro con Chen Xiangwei, direttore del Beijing Construction Department e introduzione al contesto cinese, Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 11-10-2005 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cIntelligent Cities: International Research Conference\u201d: presentazione contributo \u201cUrban Governance\u201d, Palazzo Patrizi, Siena",
        "periodo": "dal 03-02-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cCommunity Design For Sustainable Urban Planning: A Case Study\u201d: presentazione contributo \"The Urgent Need For A Sustainable Built Environment\", Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 23-06-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cSustainable Urban Renewal Programs In Southern Europe\u201d: presentazione contributo \u201cThe Participation\u201d, Palazzo Civico, Torino",
        "periodo": "dal 27-11-2006 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cCentral and Eastern European Engagement\u201d 1st AESOP Young Academics Meeting: presentazione contributo \u201cUrban regeneration processes in Europe: some reflection about the Who, What, Why, When and How\u201d e discussant della sessione Urban Regeneration., Bratislava, Slovacchia",
        "periodo": "dal 09-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenze Scuola per l\u2019Alternativa \u201cPartecipazione chiama Torino\u201d: relatrice insieme al prof. Alfredo Mela delle lezioni \u201cPer una nuova partecipazione: dimensioni, spazi,strumenti\u201d (12/2/2007) e \u201cChe cos\u2019\u00e8 il Bilancio Partecipativo\u201d (19/2/2007)",
        "periodo": "dal 12-02-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatrice alla Conferenza \u201cRiuso sostenibile del patrimonio edilizio\u201d, Politecnico di Torino, Castello del Valentino, Torino",
        "periodo": "dal 05-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza nazionale \u201cComunicitt\u00e0: le comunit\u00e0 urbane e la visione sociale dell\u2019abitare\u201d: ideazione, organizzazione, promozione e presentazione di proprio contributo, Castello del Valentino, Torino",
        "periodo": "dal 09-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Seminario internazionale \u201cWhat we talk about when we talk about urban center\u201d: facilitazione della sessione su \u201cCitizens\u2019 involvement\u201d, Torino",
        "periodo": "dal 21-06-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cPlanning for the risk society\u201d XXI Aesop Conference: presentazione contributo, Napoli",
        "periodo": "dal 14-07-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cSustainability on urban renewal programs in southern Europe \u2013 Final conference\u201d: presentazione contributo \u201cSurprise Project\u201d, Roma",
        "periodo": "dal 05-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \u201cInternational Workshop & European Seminar \u2013 Progresdec \u2013 ESDP steps\u201d: presentazione contributo \u201cRegione Piemonte: le cadre de gouvernance territoriale dans les dynamiques du noeud de Novara\u201d, Palermo",
        "periodo": "dal 12-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201ce-Challenges e-2007\u201d: presentazione contributo \u201cISAAC Project\u201d, Amsterdam",
        "periodo": "dal 24-10-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cTransport, Mobility and Regional Development - Winter Conference\u201d: presentazione contributo \u201cGreen-greyways\u201d, Regional Studies Association, Londra",
        "periodo": "dal 23-11-2007 a oggi"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale sul caso studio \u201cBasse di Stura. Trasmettere la citt\u00e0 sostenibile\u201d: elaborati progettuali di gruppo presentati in mostra al XXIII Congresso mondiale degli Architetti, Torino",
        "periodo": "dal 11-02-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \"Urban and Landscape Perspectives\": presentazione di contributo alla sessione Urban populations and scenarios of new forms of citizenship, Facolt\u00e0 di Architettura di Alghero",
        "periodo": "dal 10-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \"Urban and Landscape Perspectives\": presentazione di contributo alla sessione Urban populations and scenarios of new forms of citizenship, Facolt\u00e0 di Architettura di Alghero",
        "periodo": "dal 10-06-2008 a oggi"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale \u201cLa Provincia si-cura? Un territorio che si cura delle donne si cura di tutti\u201d promosso dalla Regione Piemonte in collaborazione con la Provincia di Novara: contributo proprio \u201cPaura: teoria e vita quotidiana\u201d, Novara",
        "periodo": "dal 27-02-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \u201cProgettazione Architettonica e Urbana in Canelli\u201d: presentazione dei risultati elaborati dagli studenti durante il workshop residenziale durato una settimana e tenuto da Ciaffi D. insieme a Kanda S. (Massachusetts Institute of Technology USA) Fubini A. e Alessio L. (Polito), Comune di Canelli (AT)",
        "periodo": "dal 28-03-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza nazionale \u201cAbitare la citt\u00e0\u201d nel quadro della Biennale Democrazia: contributo \u201cLa piazza luogo di democrazia\u201d, Torino",
        "periodo": "dal 23-04-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \u201cCitt\u00e0, musei e turismo\u201d: contributo alla Giornata di studi promossa dal Museo d\u2019Arte Contemporanea di Nuoro presso l\u2019Istituto Satta, Nuoro",
        "periodo": "dal 18-05-2009 a oggi"
      },
      {
        "content": "Workshop internazionale \u201cRenforcement des capacit\u00e9s institutionnelles des responsables politiques et techniques\u201d: ideazione, organizzazione, accompagnamento dei partecipanti da Costa d'Avorio e Benin nei luoghi dei casi studio - Grugliasco e Settimo torinese - e lezione su \u201cParticipation des acteurs aux transformations urbaines et territoriales\u201d, Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 03-02-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale \"Current African Thinking on Developmental Governance\u201d: partecipazione alla sessione \u201cLes collectivit\u00e9s locales et le d\u00e9veloppement territorial\u201d, M\u00e9ridien Pr\u00e9sident, Dakar, S\u00e9n\u00e9gal",
        "periodo": "dal 11-03-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Convegno nazionale S.I.P.C.O. \u201cProblemi umani e sociali della convivenza\u201d: presentazione di contributo proprio nella sessione \u201cForme della cittadinanza e contesti della partecipazione\u201d, Universit\u00e0 degli studi, Torino",
        "periodo": "dal 17-09-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Convegno \"Barriera e dintorni: il triangolo dello sviluppo tra il Po, la Dora e la Stura\": presentazione di contributo proprio, Golder, Torino",
        "periodo": "dal 22-10-2010 a oggi"
      },
      {
        "content": "Conferenza internazionale I.A.P.S. XXII \"Human Experience in the Natural and Built Environment: Implications for Research, Policy, and Practice\u201d: partecipazione alla sessione \u201cOral Presentation\u201d e \u201cPosters\u201d, Strathclyde University, Glasgow, Scozia",
        "periodo": "dal 24-06-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice per l'Scuola di Alta Formazione Politica \u201cSmart city\" alla Libera Universit\u00e0 della Politica, Sede Confindustria Sicilia, Palermo",
        "periodo": "dal 28-08-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciclo di video e dialoghi \u201cCITY VISIONS _ LO SPAZIO VIVO: Marco Brizzi dialoga con Daniela Ciaffi e Andrea Deaglio\u201d (V appuntamento) Urban center, Torino",
        "periodo": "dal 27-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cAdottare Palermo\u201d relazione al Convegno nazionale \u201cAbbandonare Palermo. La migrazione dalla citt\u00e0 fra fuga di cervelli e deurbanizzazione \u201d Dipartimento DEMS, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 28-09-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relazione di presentazione del libro \u201cUrbanistica partecipata. Modelli ed esperienze\u201d insieme a Mela A., organizzata dal Nodo astigiano Alleanza Lavoro Benicomuni Ambiente, sala del diavolo Rosso, Asti",
        "periodo": "dal 13-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Intervento programmato al Seminario nazionale \u201cL\u2019azione europea e le sfide per il sistema urbano: il programma JESSICA\u201d Dipartimento DEMS, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 21-03-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione del Seminario nazionale \u201cCitt\u00e0 e Comunit\u00e0 dopo le catastrofi\u201d e relazione, Dipartimento DEMS, Facolt\u00e0 di Scienze Politiche dell'Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 10-04-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Scuola di Alta Formazione Politica \u201cIl possibile ruolo degli immigrati nella trasformazione della citt\u00e0 di Palermo\u201d lezione alla Libera Universit\u00e0 della Politica, Caltanisetta",
        "periodo": "dal 19-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cProposta di un piano di riqualificazione in base a quanto emerso dalla visita guidata ai cantieri\u201d Workshop alla III Scuola di Sociologia del Territorio su \u201cRigenerazione urbana e progettazione socio-territoriale\u201d, Pizzo Calabro (Vibo Valentia)",
        "periodo": "dal 26-09-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Corso \u00abDonne, Politica e Istituzioni\u00bb Percorso formativo per la promozione delle Pari Opportunit\u00e0 nei centri decisionali della politica (V ciclo \u2013 Anno accademico 2012-2013) Lezione \u00ab Migrazioni interne e internazionali: storie di vita di donne siciliane emigrate (e talvolta ritornate) a cavallo tra il XX e il XXI secolo \u00bb Dipartimento Dems, Palermo",
        "periodo": "dal 20-11-2013 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D., Saporito E., Fubini A. \u201cCapitalizzare le esperienze e rilanciare: il laboratorio di \u201cCarmagnola partecipata\u201d relazione alla Conferenza nazionale della Societ\u00e0 Italiana degli Urbanisti \u201cL'urbanistica italiana nel mondo. Prospettive internazionali, contributi e debiti culturali\u201d, Politecnico di Milano",
        "periodo": "dal 15-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla Conferenza dell\u2019Alta scuola per l\u2019ambiente nell'ambito del Festival dell'Economia di Trento, Urban Center di Rovereto (TN)",
        "periodo": "dal 30-05-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, introduzione e moderazione della conferenza \u201cGregorio Arena: cittadini e amministratori possono essere alleati?\u201d, Dipartimento Dems, Facolt\u00e0 di Scienze politiche, Palermo",
        "periodo": "dal 24-06-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Partecipazione come relatrice al convegno in memoria della frana del 1966 \u201cDalla realt\u00e0 le visioni\u201d Teatro della Posta Vecchia, Agrigento",
        "periodo": "dal 19-07-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cPalermo. Abitare il \u00absacco\u00bb\u201d, contributo come relatrice all\u2019installazione \u201cCalling Home. Explorations on domestic change in Italy\u201d curato da De Pieri F. e Zanfi F. all\u2019interno della XIV Biennale dell\u2019Architettura di Venezia, Corderie all\u2019Arsenale, Venezia",
        "periodo": "dal 12-10-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione, introduzione e moderazione del convegno \u201cLiberare energie. Rigenerare Torino\u201d salone d\u2019onore del castello del Valentino presso la facolt\u00e0 di Architettura del Politecnico, Torino",
        "periodo": "dal 04-12-2014 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice alla Conferenza \u201cCittadinanza, cultura e partecipazione\u201d Festival della citt\u00e0 educativa, Palermo",
        "periodo": "dal 14-01-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice all'incontro pubblico sul \u201cRegolamento per la collaboprazione tra cittadini e amministratori\u201d presso la scuola Chindemi del quartiere Mazzarrona, Siracusa",
        "periodo": "dal 04-02-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Relatrice al Convegno \u201cLa gestione partecipata dei beni comuni come via di inclusione urbana\u201d Avis, Ragusa",
        "periodo": "dal 06-03-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cRegolamento per la cura e la rigenerazione dei beni comuni\u201d conferenza presso la biblioteca comunale, Noto (SR)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cRisorse e governo del territorio\u201d: relazione al convegno dell'Associazione Italiana di Sociologia \u201cProcessi di innovazione e dinamiche territoriali\u201d, Universit\u00e0 di Catania",
        "periodo": "dal 16-05-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. lezione sui \u201cProcessi di progettazione partecipata\u201d alla V Scuola Sociologia del Territorio su \u201cI disastri naturali, la resilienza delle comunit\u00e0 locali e la progettazione socio-territoriale\u201d, foyer del Teatro Nuovo, Mirandola (MO)",
        "periodo": "dal 10-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cIl Regolamento sulla collaborazione tra cittadini e amministrazione per la cura e la rigenerazione dei beni comuni urbani\u201d seminario organizzato dal Cesvop presso il Centro polivalente di Petrosino (TP)",
        "periodo": "dal 27-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cLa gestione corresponsabile dei beni comuni tramite l\u2019utilizzo di nuovi strumenti\u201d seminario organizzato dal Cesvop, Villa Niscemi, Palermo",
        "periodo": "dal 29-10-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cGestione partecipata dei beni comuni\u201d incontro pubblico organizzato dal Cesvop presso il Palazzo municipale di Sciacca (AG)",
        "periodo": "dal 11-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Docente al XII Corso di Cooperazione \u2013 Ingegneria Senza Frontiere Bari - Politecnico di Bari",
        "periodo": "dal 20-11-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e relazione in qualit\u00e0 di speaker al seminario \u201cCommunity action and planning: contexts, drivers and outcomes\u201d insieme a Nick Gallent, Head of the Bartlett School of Planning - University College London, Aula Dems, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 10-12-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cMali comuni, beni comuni\u201d: relazione al convegno nazionale \u201cLa citt\u00e0 del noi. Per una politicit\u00e0 dei desideri nel lavoro sociale. III appuntamento nazionale per operatori sociali\u201d, Torino",
        "periodo": "dal 11-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cL'amministrazione condivisa, uno strumento a disposizione degli enti locali\u201d: relazione al convegno promosso dal Consorzio degli enti locali della Valle D\u2019Aosta in collaborazione con il Comune di Sarre e la Fondazione Comunitaria della Valle d'Aosta \u201cCittadini e Amministrazione: insieme si pu\u00f2\", Sala consiliare del Comune di Sarre (AO)",
        "periodo": "dal 17-03-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. relazione all\u2019incontro pubblico \u201cBeni comuni, verso una nuova amministrazione condivisa\u201d, sala della biblioteca, Condove (TO)",
        "periodo": "dal 02-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cRiconoscere e attivare le risorse\u201d relazione al II modulo della Scuola italiana dei beni comuni, I edizione 2016, catacombe di san Gennaro, Napoli",
        "periodo": "dal 07-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cLa nuova cultura dell\u2019Amministrazione condivisa nelle citt\u00e0 che hanno adottato il Regolamento\u201d lezione al Laboratorio sulla sussidiariet\u00e0, un principio del buon governo nelle attivit\u00e0 del Modulo Jean Monnet cofinanziato dalla Commissione Europea, a cura del prof. Giordano F.M., A.A. 2015/16, Corsi di Studio del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 13-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cApertura dei lavori e obiettivi delle due giornate\u201d: relazione di apertura dell\u2019incontro pubblico \u201cLe citt\u00e0 e le storie dell\u2019amministrazione condivisa. Gli strumenti della collaborazione\u201d, Ex Incet, Torino",
        "periodo": "dal 29-04-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cAmministrazione condivisa, le opportunit\u00e0 del neo approvato Regolamento sulla collaborazione tra cittadini e amministrazione per la cura, la gestione condivisa e la rigenerazione dei beni comuni urbani\u201d: conferenza per il ciclo \u201cLaboratorio Vallette. Progetti di territorio ed esperienze\u201d, Casa del quartiere Vallette, Torino",
        "periodo": "dal 04-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cProdurre beni comuni tra istituzioni e cittadini\u201d relazione al convegno \u201cAbitare una Casa per abitare un quartiere\u201d, Cascina Roccafranca, Torino",
        "periodo": "dal 06-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e introduzione al seminario \u201cSharing city with migrants\u201d con Barbara Sidoti, esperta internazionale di politiche migratorie e imprenditrice sociale, Aula Dems, Universit\u00e0 di Palermo",
        "periodo": "dal 25-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cSpazi di confronto su nuovi strumenti di relazione\u201d: contributo al convegno \u201cProtagonismi in citt\u00e0. Cittadini e famiglie costruiscono la partecipazione\u201d, villa Tittoni Traversi, Desio (MB)",
        "periodo": "dal 28-05-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cLa voce dei cittadini nell\u2019amministrazione condivisa: un nuovo orizzonte\u201d: relazione all\u2019 incontro pubblico organizzato nell\u2019ambito dell'iniziativa \u201cRespiri quotidiani in Valbelluna 2016, Ambiente e salute\u201d, sala della piscina, Santa Giustina (BL)",
        "periodo": "dal 20-06-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cStorie di come sono nati alcuni Regolamenti per l\u2019Amministrazione condivisa in Italia\u201d: relazione alla sessione \u201cScrittura collettiva, partecipata e partecipativa, pratiche per l\u2019autopoiesi comunitaria\u201d curata da Allegretti G. nell\u2019ambito del Primo Festival della partecipazione, palazzo Fibbioni L\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 09-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione come relatore alla sessione \u201cCome condividere l\u2019amministrazione delle nostre citt\u00e0. I patti dell\u2019Aquila, Bari e Torino\u201d curata da Labsus e ActionAid nell\u2019ambito del Primo Festival della partecipazione, palazzo Fibbioni L\u2019Aquila",
        "periodo": "dal 10-07-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cIl recupero degli spazi urbani trasformati in beni comuni co-gestiti dai cittadini: la storia del Comune di Torino\u201d lezione all\u2019ISAO Festival, sezione \u201cPercorsi tra economia e felicit\u00e0\u201d organizzata da PopEconomix, Ecoborgo Campidoglio, Torino",
        "periodo": "dal 17-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cL\u2019amministrazione condivisa dei beni comuni\u201d lezione alla V Summer School GIA' GiovanInnovAzioni \u201cI beni comuni e l\u2019innovazione sociale per la rigenerazione urbana e rurale\u201d organizzata da Libera, Belpasso (CT)",
        "periodo": "dal 23-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cLa nascente rete delle amministrazioni condivise in Sicilia\u201d: relazione all\u2019incontro pubblico \u201cPer un villaggio dei beni comuni\u201d presso l\u2019Assessorato alla cittadinanza sociale, Palermo",
        "periodo": "dal 29-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cCome provare ad amministrare in modo condiviso i beni comuni?\u201d: relazione al forum ambientalista Liberacqua 2016 \u201cCon la cultura costruiamo. Beni comuni, coesione sociale, democrazia partecipata, progresso e sviluppo sano del nostro territorio\u201d presso il Castello dell\u2019Emiro di Misilmeri (PA)",
        "periodo": "dal 30-09-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cL\u2019amministrazione condivisa dei beni comuni per una nuova visione di citt\u00e0\u201d: relazione al workshop internazionale \u201cGastro-polis. Citt\u00e0 (re-immaginate) per sistemi alimentari locali\u201d, spazio Thetis Arsenale nord, Biennale dell'Architettura di Venezia, Venezia",
        "periodo": "dal 27-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Organizzazione e partecipazione alla Tavola rotonda \u201cCitt\u00e0, giustizia sociale e societ\u00e0 civile\u201d nella sezione \"Vita quotidiana, Studi di genere, Sociologia del Territorio\" all\u2019XI convegno dell\u2019Associazione Italiana di Sociologia \u201cDisuguaglianze, giustizia, equit\u00e0 nel contesto globale\u201d, Universit\u00e0 di Verona",
        "periodo": "dal 11-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cPatti di collaborazione: teoria ed esperienze\u201d relazione al \"Laboratorio sulla sussidiariet\u00e0, un principio del buon governo\" nelle attivit\u00e0 del Modulo Jean Monnet cofinanziato dalla Commissione Europea, responsabile scientifico del prof. Giordano F.M., A.A. 2016/17, Corsi di Studio del Dipartimento di Culture, Politica e Societ\u00e0 dell\u2019Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 24-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. co-organizzatrice del panel \"Comunit\u00e0 e beni comuni\u201d nel convegno \u201cLuoghi, attori e innovazione. Il valore aggiunto dell\u2019approccio socio-territoriale\u201d promosso dalla Sezione di Sociologia del Territorio dell\u2019AIS presso il Politecnico di Torino, Castello del Valentino, Torino",
        "periodo": "dal 01-12-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' di studi e ricerche scientifiche affidati da qualificate istituzioni pubbliche o": [
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca per il Progetto Interreg Centri di Valutazione Territoriale promosso dalla Regione Piemonte all\u2019interno della rete europea Medocc. Studio di quattro casi studio di Programmi complessi in Piemonte attraverso interviste ai responsabili di esperienze di rigenerazione urbana (responsabile scientifica, prof.ssa Saccomani) DITER - Politecnico e Universit\u00e0 di Torino",
        "periodo": "dal 01-03-2003 al 01-06-2004"
      },
      {
        "content": "Ricerca nel settore delle ICT per citt\u00e0 sostenibili. Consulente scientifica del Progetto Europeo del VI Programma Quadro INTELCITIES (Intelligent Cities) FP6-507860 Dipartimento DICAS (responsabile scientifica, prof.ssa Lombardi) - Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-09-2005"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca per il Progetto PRIN \u201cL\u2019analisi sociologica per la progettazione architettonica e urbanistica\u201d (responsabile scientifico, prof. Mela). Dipartimento Scienze e Tecniche per i Processi d\u2019Insediamento (DINSE) - Politecnico di Torino.",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-12-2007"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifica del Progetto Interreg III B Medisdec-Stratmed Recherche de Convergence et Coh\u00e9rence dans l\u2019am\u00e9nagement de l\u2019espace M\u00e9diterran\u00e9en per la Regione Piemonte Settore Pianificazione e Gestione urbanistica.",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Consulente scientifica del Progetto Europeo del VI Programma Quadro \"ISAAC (Integrated e-Services for Advanced Access to Heritage in Cultural Tourist Destinations)\" FP6-IST-2006-035130. Ricerca nel settore delle Information Communication Technology (ICT) per citt\u00e0 sostenibili (responsabile scientifica, prof.ssa Patrizia Lombardi). Dipartimento Casa Citt\u00e0 (DICAS) - Politecnico di Torino",
        "periodo": "dal 01-01-2007 al 01-01-2009"
      },
      {
        "content": "Partecipante all\u2019Atelier di scrittura del Progetto D\u00e9veloppement de savoir-faire municipaux dans l\u2019am\u00e9nagement des zones inondables et insalubres \u00e0 Abidjan et Cotonou organizzato dalla D\u00e9l\u00e9gation G\u00e9n\u00e9rale aux Relations Internationales (DGRI) della Citt\u00e0 di Parigi e accettato dalla Commissione Europea nel gennaio 2011: DCI-NSAPVD/2010/258-977 (responsabile scientifico prof. Fubini, Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-01-2013"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "L\u2019articolo Mitsche N., Vogt F., Knox D., Cooper I., Lombardi P., Ciaffi D. \u201cIntangibles - enhancing access to cities\u2019 cultural heritage through interpretation\u201d in International Journal of Culture, Tourism and Hospitality Research vol. 7 n. 1/2013, pp. 68-77, Q Emerald Group Publishing Limited, ha vinto il Best paper award alla Sharing Cultures Conference del 2009 svoltasi in Portogallo (Pico Island, Azores, 29.05 \u2013 1.06.2009)",
        "periodo": "dal 29-05-2009 al 01-06-2009"
      },
      {
        "content": "Invito a contribuire al Padiglione Italia della XV Biennale dell\u2019Architettura di Venezia curato da Tamassociati, per la sezione teorica \u201cPensare il bene comune\u201d",
        "periodo": "dal 01-01-2016 al 30-11-2016"
      }
    ],
    "Partecipazione al collegio dei docenti ovvero attribuzione di incarichi di insegnamento,": [
      {
        "content": "Co-tutor per quattro anni, dal 2007 al 2010, del dottorando Alessandro Grella, che ha conseguito il Dottorato in Pianificazione territoriale e sviluppo locale, XXII ciclo, presso il Politecnico di Torino con la tesi \u201cUn sistema condiviso per la cognizione, la comunicazione e lo sviluppo territoriale\u201d",
        "periodo": "dal 01-09-2007 al 01-09-2010"
      }
    ],
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "dall\u2019A.A. 2004/05 all\u2019A.A. 2011/12 (8 anni), docente a contratto titolare del corso di Comunicazione e progettazione partecipata nel Laboratorio Programmi e progetti complessi al III anno del Corso di laurea in Pianificazione territoriale, urbanistica e ambientale della Facolt\u00e0 di Architettura II \u2013 SPS/10 - 2 CFU",
        "periodo": "dal 01-09-2004 al 30-09-2012"
      },
      {
        "content": "dall\u2019A.A. 2006/07 all\u2019A.A. 2010/11 (5 anni) Docente a contratto titolare del Workshop Esperienze di partecipazione al III anno del corso di Laurea in Pianificazione Territoriale, Urbanistica e Ambientale - Facolt\u00e0 di Architettura di Alghero, Universit\u00e0 di Sassari - SPS/10 - 3 CFU",
        "periodo": "dal 01-02-2006 al 20-02-2011"
      },
      {
        "content": "dall\u2019A.A. 2006/07 all\u2019A.A. 2010/11 (5 anni), docente a contratto titolare del corso di Urbanistica nel Laboratorio di Progettazione architettonica e urbanistica al I anno del Corso di Studi in Scienze dell\u2019Architettura della Facolt\u00e0 di Architettura I \u2013 ICAR/21 - 6 CFU",
        "periodo": "dal 01-09-2006 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "A.A. 2008/09 - Docente a contratto titolare del corso Governance e Territorio nel quadro di Erasmus-Mundus Master\u2019s Degree EURMed - Etudes Urbaines en R\u00e9gions M\u00e9diterran\u00e9ennes (Master Universitario di I livello di Studi urbani in regioni mediterranee) presso l'Universit\u00e0 degli Studi di Genova, Facolt\u00e0 di Architettura - SPS/10 - 3 CFU",
        "periodo": "dal 30-09-2008 al 20-02-2009"
      },
      {
        "content": "nell\u2019A.A. 2010/11, docente a contratto titolare del corso Sociologia urbana nel Laboratorio di progettazione urbanistica \u2013 SPS/10 - 3 CFU sede di Mondov\u00ec",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-09-2011"
      },
      {
        "content": "dall\u2019A.A. 2010/11 all\u2019A.A. 2013/14 (4 anni), docente a contratto del Workshop sugli Spazi collettivi, seguito da Stage (a Osasco in Brasile, a Rafaela in Argentina, a Quito in Ecuador e a Santa Marta in Salvador) della Postgraduate School \"Habitat, Tecnologia e Sviluppo del Centro di Ricerca e Documentazione Paesi in Via di Sviluppo CRD-PVS\" del Politecnico di Torino diretta dal prof. Mela - SPS/10",
        "periodo": "dal 01-09-2010 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011/12 corso Sociologia nel \u201cLaboratorio di Urbanistica II e Sociologia\u201d tenuto dal prof. Francesco Lo Piccolo al III anno del Corso di laurea magistrale in Scienze della pianificazione territoriale, urbanistica, paesaggistica e ambientale \u2013 SPS/10 \u2013 6 cfu, corso annuale",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 30-07-2012"
      },
      {
        "content": "A.A. 2011/12 - Lecturer del Contributo Current issues in urban planning: city, landscape and society in a comparative perspective nel corso \u201cArchitecture and Urbanism: current issues\u201d tenuto dal prof. Fubini al Ph.D. Program in Management and Development of Cultural Heritage / MDCH presso IMT Institute for Advanced Studies Lucca ICAR/21 - 3 CFU",
        "periodo": "dal 04-06-2012 al 05-06-2012"
      },
      {
        "content": "A.A. 2012/13 corso Integration and Participatory policies in Global Cities al I anno del Corso di laurea specialistica in Studi Europei - corso di studi in Relazioni internazionali per la cooperazione e lo sviluppo \u2013 SPS/10 \u2013 12 cfu, corso annuale",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 30-07-2013"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013/14 corso Urban Policies and Community Strategies al I anno del Corso di laurea specialistica in Studi Europei - corso di studi in Relazioni internazionali per la cooperazione e lo sviluppo \u2013 SPS/10 \u2013 6 cfu, corso annuale",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 30-09-2014"
      },
      {
        "content": "A.A. 2014/15 corso Politiche urbane collaborative per Palermo Smart City al Corso di laurea magistrale in Scienze politiche e delle relazioni internazionali - curriculum Relazioni internazionali \u2013 SPS/10 \u2013 9 cfu",
        "periodo": "dal 01-09-2014 al 30-09-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015/16 corso Urban Planning and Migration Policies al Corso di laurea magistrale in Scienze politiche e delle relazioni internazionali - curriculum Relazioni internazionali \u2013 SPS/10 \u2013 12 cfu, corso annuale",
        "periodo": "dal 01-09-2015 al 30-09-2016"
      },
      {
        "content": "Docente al XII Corso di Cooperazione \u2013 Ingegneria Senza Frontiere Bari - Politecnico di Bari",
        "periodo": "dal 20-11-2015 al 20-11-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015/16, docente a contratto titolare del corso di Teorie e pratiche di Community Planning partecipativo nel Corso di Formazione Permanente in Habitat & Cooperazione del Politecnico di Torino \u2013 SPS/10",
        "periodo": "dal 08-03-2016 al 11-05-2016"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016/17 corso Urban Migration Policies al Corso di laurea magistrale in Scienze politiche e delle relazioni internazionali - curriculum Relazioni internazionali \u2013 SPS/10 \u2013 6 cfu",
        "periodo": "dal 01-09-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Nel 1999 diventa socia fondatrice dello studio di progettazione torinese \u201cstudioata\u201d nel quale \u00e8 stata attiva fino al 2002 curando progetti ed eventi culturali tra cui: \u2022 \u201cPercorso per non vedenti\u201d: Palazzo Reale di Torino\u201d (2001); \u2022 \u201cIl futuro dell\u2019ex manicomio\u201d: mostra nella Certosa Reale di Collegno, ripetuta al Lingotto e alla Cavallerizza di Torino durante l\u2019evento \u201cDal pregiudizio alla cittadinanza\u201d e in altre citt\u00e0 italiane (2000); \u2022 \u201cArchitettura e fumetto\u201d: organizzazione e allestimento mostra al Castello del Valentino, Torino (1999). \u2022 Sacra di San Michele, Concorso nazionale per il collegamento della Sacra con la bassa Val di Susa: secondo classificato ex aequo (2001); \u2022 H2hobby, Concorso di progettazione di giochi d\u2019acqua in piazza a Villarbasse (TO): primo classificato (1999).",
        "periodo": "dal 01-06-1999 al 01-09-2002"
      },
      {
        "content": "Nel 2005 collaborazione alla mostra \u201cCitt\u00e0 UrbanreGEneration\u201d con contributi da casi studio pilota italiani ed europei: Loggia di Mercanzia, Piazza Banchi, Genova",
        "periodo": "dal 13-10-2004 al 09-01-2005"
      },
      {
        "content": "Componente di un gruppo di progettazione finalista del concorso \u201cBella Fuori - Progetto di riqualificazione urbana\u201d con il compito di stimolare le scelte di progetto in base agli input derivanti dall\u2019ascolto degli abitanti: presente alla rassegna sulle esperienze di ricerca-azione selezionate per Urbanpromo 2006 (X Biennale dell\u2019Architettura di Venezia).",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 30-11-2006"
      },
      {
        "content": "Consulente per il processo partecipativo volto alla costruzione partecipata della risposta al Programma di riqualificazione urbana per alloggi a canone sostenibile della Regione Piemonte (2009). Ideazione e organizzazione delle diverse tappe partecipative e loro coerenza con la proposta di trasformazione urbanistica elaborata per il Comune di Nole (TO) e di Trofarello (TO)",
        "periodo": "dal 01-02-2009 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Consulente per la redazione della Valutazione di Impatto Sociale all'interno della Valutazione Ambientale Strategica del Programma integrato di riqualificazione urbanistica, edilizia ed ambientale in Variante al PRG \u201cMichelin Stura\u201d. Studio su potenzialit\u00e0 e rischi di un possibile progetto pilota dal punto di vista ambientale e sociale per Golder Associates, Torino.",
        "periodo": "dal 01-03-2011 al 01-06-2011"
      },
      {
        "content": "Consulente esperta di Urbanistica partecipata per la redazione del Piano Particolareggiato dell\u2019area Ex-Mattatoio della citt\u00e0 di Fossano (Cuneo). Ideazione e facilitazione di incontri con gruppi di interesse attraverso visualizzazioni 3D per StudioAF di Pinerolo (TO)",
        "periodo": "dal 03-10-2011 al 30-10-2011"
      },
      {
        "content": "Membro del Theme Team selezionato da Next, Clac e Easy per cinque Electronic Town Meeting a Palermo sui temi di: Piano regolatore, pedonalizzazione, recupero della costa, decentramento amministrativo, raccolta differenziata. Committente: Comune di Palermo.",
        "periodo": "dal 01-01-2013 al 01-01-2014"
      },
      {
        "content": "Docente del Laboratorio dal basso CulTurE Lab 2.0 \u201cAscolto del territorio e progettazione partecipata in ambito culturale\u201d nel modulo modulo \u201cSharing and participation: piattaforma di dialogo e animazione territoriale\u201d per ARTI (Agenzia Regionale per la Tecnologia e l\u2019Innovazione) e Bollenti Spiriti \u2013 Regione Puglia",
        "periodo": "dal 13-11-2014 al 15-11-2014"
      },
      {
        "content": "Esperta coinvolta nel percorso di partecipazione #spaziocomune 2015 nel Comune di Capannori (LU)",
        "periodo": "dal 22-05-2015 al 22-05-2015"
      },
      {
        "content": "Docente del ciclo di 6 Worhshop per la costruzione di \"Patti di cittadinanza nelle citt\u00e0 dell'Amministrazione condivisa\" nelle province di Palermo, Agrigento e Trapani per il CESVOP \u2013 Centro di Servizi per il Volontariato della Sicilia Occidentale.",
        "periodo": "dal 15-09-2015 al 15-02-2016"
      },
      {
        "content": "Facilitazione del world caf\u00e9 \u201cUn caff\u00e8 per l\u2019architettura\u201d insieme a Bollo A. e Carnelli L. (Fondazione Fitzcarraldo) organizzato dalla fondazione per l\u2019Architettura e dall\u2019Ordine degli architetti della provincia di Torino, circolo de La Stampa, Torino",
        "periodo": "dal 06-07-2016 al 06-07-2016"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca nel V Programma Quadro UE per il Progetto Neighbourhood Housing Models (NEHOM). Ricerca sui casi studio torinesi. Cura e organizzazione del seminario scientifico internazionale (responsabile della cura della relativa pubblicazione). Partecipazione ai seminari e alle conferenze internazionali . Da settembre 2000 a giugno 2003 (responsabile scientifico, prof. Fubini).",
        "periodo": "dal 01-09-2000 al 30-06-2003"
      },
      {
        "content": "Co-autrice del Piano Strategico interno all\u2019Amministrazione (2008); co-curatrice del dossier di candidatura del Contratto di Quartiere II (2006), del Programma Integrato di Sviluppo Locale (2005) e del Contratto di Quartiere II (2004) della Citt\u00e0 di Novi Ligure (Alessandria) (responsabile scientifico prof. Fubini, Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-01-2004 al 01-06-2008"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca per il Programma Interreg III B Alpencors Aspetti territoriali del Corridoio 5, da Lione a Lubjana. Organizzazione della parte della ricerca relativa alla raccolta e ascolto sociale dei principali soggetti territoriali (responsabile scientifico prof. Fubini, Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca per il Programma Interreg III B Alpencors Aspetti territoriali del Corridoio 5, da Lione a Lubjana. Organizzazione della parte della ricerca relativa alla raccolta e ascolto sociale dei principali soggetti territoriali (responsabile scientifico prof. Fubini, Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-01-2005 al 01-12-2005"
      },
      {
        "content": "Ideazione e svolgimento di attivit\u00e0 di ricerca per il Progetto Interreg III C Progresdec SURPrISE (Sustainable Urban Renewal Programs In Southern Europe). Costruzione di una matrice di indicatori sociali, economici, ambientali e istituzionali. Partecipazione ai seminari e alle conferenze internazionali. Cura del riscontro empirico attraverso l\u2019analisi del progetto urbanistico di tre periferie torinesi (responsabile scientifico, prof. Fubini, Politecnico di Torino) (2007-2008)",
        "periodo": "dal 01-06-2007 al 01-10-2008"
      },
      {
        "content": "Co-autrice del Documento strategico e programmatico della Citt\u00e0 di Canelli (Asti) (2009) (responsabile scientifico prof. Fubini, Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-03-2009"
      },
      {
        "content": "Co-curatrice dei dossier di candidatura delle Citt\u00e0 di Nole (Torino) e Trofarello (Torino) al Programma di riqualificazione urbana per alloggi a canone sostenibile della Regione Piemonte, e dei relativi processi di consultazione e co-progettazione delle proposte con gli attori locali (2009) (responsabile scientifico prof. Fubini, Politecnicxo di Torino)",
        "periodo": "dal 01-11-2008 al 21-03-2009"
      },
      {
        "content": "Membro del team di consulenza alla citt\u00e0 di Canelli (Asti) per l\u2019ideazione e facilitazione del processo partecipativo per la pedonalizzazione e riqualificazione di piazza Cavour (2011/12) (responsabile scientifico prof. Fubini, Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-01-2011 al 01-09-2012"
      },
      {
        "content": "progetto PRIN \"Territori post-metropolitani come forme urbane emergenti: le sfide della sostenibilit\u00e0, abitabilit\u00e0 e governabilit\u00e0\" 20108FE3MW_004 (Coordinatore scientifico nazionale prof. Alessandro Balducci; responsabile scientifico dell\u2019Unit\u00e0 di Palermo prof. Francesco Lo Piccolo; 2011-2014)",
        "periodo": "dal 01-09-2011 al 01-09-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del team di consulenza alla citt\u00e0 di Carmagnola (Torino) per il progetto \u201cCarmagnola partecipata\u201d, processo partecipativo a partire da tre temi: il futuro del Foro Boario (Piazza Italia), l'asse di Via Torino-zona Lame, e la mobilit\u00e0 sostenibile. Ideazione di una metodologia in cui il lavoro dei focus group \u00e8 accompagnato dalla visualizzazione tridimensionale elaborata in tempo reale su un maxi-schermo (2012/13) (responsabile scientifico prof. Fubini, Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-01-2012 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Studio delle risposte urbane alla crisi, con particolare attenzione alla bibliografia francese, all'interno del gruppo interdisciplinare di ricerca sul \u201cCapitale Sociale Territoriale\u201d finanziato dal Bando FFR 2012/13 (responsabile scientifico prof. Asso P.F., Universit\u00e0 di Palermo)",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-12-2013"
      },
      {
        "content": "Membro del team di consulenza per gli aspetti partecipativi del Progetto Europeo Incubators of public spaces - JPI Urban Europe research project: interviste a testimoni qualificati e Living labs nel quartiere Mirafiori di Torino, attraverso l\u2019elaborazione di un gioco di ruolo per la costruzione di scenari futuri condivisi, insieme a gruppi di abitanti a diversa composizione (2015/17) (responsabile scientifico prof. Caneparo, Politecnico di Torino)",
        "periodo": "dal 01-04-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Membro del comitato ideatore, promotore e organizzatore (per Labsus) insieme a Euricse (l\u2019istituto europeo di ricerca sull'Impresa Cooperativa e Sociale) e l\u2019Universit\u00e0 di Trento della SIBEC Scuola italiana dei beni comuni.",
        "periodo": "dal 01-09-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "Ciaffi D. \u201cRetours d\u2019exp\u00e9riences et besoins de financement; expression des besoins, le monde des territoires\u201d partecipazione al primo incontro del gruppo di ricerca-azione internazionale Projet de d\u00e9roulement \u201cFinancement des Communs\u201d, Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, Parigi. Prossima tappa: Ciaffi D. \u201cL\u2019administration partag\u00e9e des biens communs en Italie\u201d: relazione al seminario internazionale, 27\u00e8me Colloque de l\u2019Addes \u201cLes r\u00e9lations entre l\u2019economie sociale et solidaire et les pouvoirs publics\u201d (26.01.2017) Mgen, Parigi.",
        "periodo": "dal 23-05-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Responsabilita' scientifica per progetti di ricerca internazionali e nazionali, ammessi al": [
      {
        "content": "Borsa di studio Post-Dottorato sui temi della \u201cCitt\u00e0 partecipata\u201d (durata 24 mesi, dal 17/5/2004 al 17/5/2006) (responsabile scientifico, prof. Fubini)",
        "periodo": "dal 17-05-2004 al 17-05-2006"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca sulle \u201cGreenways come strumento di pianificazione territoriale in Piemonte e Valle d\u2019Aosta\u201d finanziato dal Progetto Alfieri della Fondazione CRT (durata 12 mesi, dal 1/6/2006 al 1/6/2007) (responsabile scientifico, prof. Fubini)",
        "periodo": "dal 01-06-2006 al 01-06-2007"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca sui temi della \u201cUrbanistica partecipata\u201d presso il DITER (durata 12 mesi, dal 15/12/2007 al 15/11/2008, sospeso al 6\u00b0 mese per sovrapposizione con Post-Doc Fellowship) (responsabile scientifico, prof. Fubini)",
        "periodo": "dal 15-12-2007 al 15-11-2008"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca sui temi della \u201cSostenibilit\u00e0 urbana: ambientale, sociale, economica, istituzionale\u201d Post-Doc Fellowship presso il DITER (durata 24 mesi, dal 15/6/2008 al 14/11/2010 inclusi 5 mesi di congedo maternit\u00e0 dal 16/7/2009 al 16/12/2008) (responsabile scientifico prof. Fubini)",
        "periodo": "dal 15-06-2008 al 14-11-2010"
      },
      {
        "content": "Assegno di ricerca sui temi della \u201cCitt\u00e0 sostenibile\u201d presso il DITER cofinanziato dalla Regione Piemonte nell\u2019ambito dell\u2019Accordo per il potenziamento della ricerca e dell\u2019alta formazione (durata 24 mesi, dal 25/11/2010 al 25/11/2012, sospeso nel dicembre 2011 per la vincita del concorso da ricercatrice presso altra sede universitaria) (responsabile scientifico prof. Fubini)",
        "periodo": "dal 25-11-2010 al 25-11-2012"
      }
    ]
  }
}