{
  "pubbs_ind": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "101-113",
        "titolo": "Il ruolo dell'associazionismo",
        "ISBN": [
          "978-88-15-26676-7"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26676-7",
        "opera": "Bronzini M.. Vissuti di malattia e percorsi di cura. La sclerosi multipla raccontata dai protagonisti. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spina Elena (2016). Il ruolo dell'associazionismo. In: Bronzini M.. Vissuti di",
        "malattia e percorsi di cura. La sclerosi multipla raccontata dai protagonisti.",
        "p. 101-113, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 978-88-15-26676-7"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-250",
        "titolo": "Les groupes d'entraide mutuelle pour les maladies chroniques dans la gouvernance des services en Italie",
        "ISBN": [
          "9782806632883"
        ],
        "csp": "Louvain-la-Neuve:EME Editions, ISBN: 9782806632883",
        "opera": "Ferr\u00e9ol Gilles;Tuaillon Dem\u00e9sy Audrey. L'engagement ed ses diff\u00e9rentes figures. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spina Elena (2016). Les groupes d'entraide mutuelle pour les maladies",
        "chroniques dans la gouvernance des services en Italie. In: Ferr\u00e9ol",
        "Gilles;Tuaillon Dem\u00e9sy Audrey. L'engagement ed ses diff\u00e9rentes figures. p.",
        "239-250, Louvain-la-Neuve:EME Editions, ISBN: 9782806632883"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-139",
        "titolo": "Il paziente empowered e i gruppi Ama: il punto di vista dei professionisti",
        "ISBN": [
          "9788815263957"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263957",
        "opera": "Vicarelli Maria Giovanna. Oltre il coinvolgimento. L'attivazione del cittadino nelle nuove configurazioni di benessere. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SPINA Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPINA Elena (2016). Il paziente empowered e i gruppi Ama: il punto di vista",
        "dei professionisti. In: Vicarelli Maria Giovanna. Oltre il coinvolgimento.",
        "L'attivazione del cittadino nelle nuove configurazioni di benessere. p.",
        "119-139, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263957"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.socscimed.2014.08.034"
        ],
        "titolo": "Self-help/mutual aid as active citizenship associations: a case study of the chronically ill in Italy",
        "ISSN": [
          "0277-9536"
        ],
        "journal": "SOCIAL SCIENCE & MEDICINE",
        "csp": "vol. 123, p. 242-249, ISSN: 0277-9536, doi: 10.1016/j.socscimed.2014.08.034",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giarelli Guido, Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giarelli Guido, Spina Elena (2014). Self-help/mutual aid as active",
        "citizenship associations: a case study of the chronically ill in Italy. SOCIAL",
        "SCIENCE & MEDICINE, vol. 123, p. 242-249, ISSN: 0277-9536, doi:",
        "10.1016/j.socscimed.2014.08.034"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/224641"
        ],
        "titolo": "La professione ostetrica: mutamenti e nuove prospettive",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "p. 53-64, ISSN: 2239-1118, doi: 10.1400/224641",
        "anno": "2014",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spina Elena (2014). La professione ostetrica: mutamenti e nuove",
        "prospettive. CAMBIO, p. 53-64, ISSN: 2239-1118, doi: 10.1400/224641"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Semi profession and new professionalism in the health care labour market. The case of the italian healthcare assistants. BULLETIN OF THE TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES VII SOCIAL SCIENCES",
        "ISSN": [
          "2066-7701"
        ],
        "journal": "LAW",
        "csp": "vol. 6, p. 41-48, ISSN: 2066-7701",
        "anno": "2013",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spina Elena (2013). Semi profession and new professionalism in the health",
        "care labour market. The case of the italian healthcare assistants.",
        "BULLETIN OF THE TRANSILVANIA UNIVERSITY OF BRASOV. SERIES",
        "VII SOCIAL SCIENCES. LAW, vol. 6, p. 41-48, ISSN: 2066-7701"
      ],
      "anno": "2013"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Le trasformazioni dell'auto-mutuo aiuto in una prospettiva elisiana. Alcune esperienze europee",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "p. 117-128, ISSN: 2239-1118",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spina Elena (2012). Le trasformazioni dell'auto-mutuo aiuto in una",
        "prospettiva elisiana. Alcune esperienze europee. CAMBIO, p. 117-128,",
        "ISSN: 2239-1118"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.3280/SA2012-003004"
        ],
        "titolo": "Formazione e operativit\u00e0 nel sociale: l\u2019assistente sociale, l\u2019educatore e l\u2019operatore socio-sanitario",
        "ISSN": [
          "0391-190X"
        ],
        "journal": "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE",
        "csp": "ISSN: 0391-190X, doi: 10.3280/SA2012-003004",
        "anno": "2012",
        "autori": "Moretti C., Spina E., Ciaschini U."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Moretti C., Spina E., Ciaschini U. (2012). Formazione e operativit\u00e0 nel",
        "sociale: l\u2019assistente sociale, l\u2019educatore e l\u2019operatore socio-sanitario.",
        "RIVISTA TRIMESTRALE DI SCIENZA DELL'AMMINISTRAZIONE, ISSN:",
        "0391-190X, doi: 10.3280/SA2012-003004"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "129-164",
        "titolo": "La struttura sociale dell'auto-mutuo aiuto per malati cronici",
        "ISBN": [
          "9788843066834"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066834",
        "opera": "Spina Elena;Nigris Daniele;Giarelli Guido. La sfida dell'auto-mutuo aiuto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spina Elena (2012). La struttura sociale dell'auto-mutuo aiuto per malati",
        "cronici. In: Spina Elena;Nigris Daniele;Giarelli Guido. La sfida",
        "dell'auto-mutuo aiuto. p. 129-164, Roma:Carocci, ISBN: 9788843066834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-67",
        "titolo": "L'auto-mutuo aiuto: lineamenti storici in una prospettiva internazionale",
        "ISBN": [
          "9788843066834"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066834",
        "opera": "Spina Elena;Nigris Daniele;Giarelli Guido. La sfida dell'auto-mutuo aiuto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spina Elena (2012). L'auto-mutuo aiuto: lineamenti storici in una",
        "prospettiva internazionale. In: Spina Elena;Nigris Daniele;Giarelli Guido. La",
        "sfida dell'auto-mutuo aiuto. p. 17-67, Roma:Carocci, ISBN: 9788843066834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "11",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "197-257",
        "titolo": "L'auto-mutuo aiuto nel contesto del Terzo Settore",
        "ISBN": [
          "9788843066834"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066834",
        "opera": "Spina Elena;Nigris Daniele;Giarelli Guido. La sfida dell'auto-mutuo aiuto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spina Elena (2012). L'auto-mutuo aiuto nel contesto del Terzo Settore. In:",
        "Spina Elena;Nigris Daniele;Giarelli Guido. La sfida dell'auto-mutuo aiuto. p.",
        "197-257, Roma:Carocci, ISBN: 9788843066834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "12",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "Napoli:Edizioni Scientifiche Italiane",
        "titolo": "L'operatore socio-sanitario. Prospettive e criticit\u00e0 di un profilo in divenire",
        "ISBN": [
          "978-88-495-2239-6"
        ],
        "csp": "ISBN: 978-88-495-2239-6",
        "opera": "(a cura di): Bronzini M., Dieci anni di welfare territoriale: pratiche di integrazione socio-sanitaria",
        "anno": "2011",
        "autori": "SPINA E"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPINA E (2011). L'operatore socio-sanitario. Prospettive e criticit\u00e0 di un",
        "profilo in divenire. In: (a cura di): Bronzini M., Dieci anni di welfare",
        "territoriale: pratiche di integrazione socio-sanitaria. Napoli:Edizioni",
        "Scientifiche Italiane, ISBN: 978-88-495-2239-6"
      ],
      "anno": "2011"
    },
    {
      "id": "13",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Angeli",
        "titolo": "Ostetriche e midwives. Spazi di autonomia e identit\u00e0 corporativa",
        "ISBN": [
          "9788856811124"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856811124",
        "anno": "2009",
        "autori": "Spina E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Spina E. (2009). Ostetriche e midwives. Spazi di autonomia e identit\u00e0",
        "corporativa. Milano:Angeli, ISBN: 9788856811124"
      ],
      "anno": "2009"
    }
  ],
  "pubbs": [
    {
      "id": "1",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "119-139",
        "titolo": "Il paziente empowered e i gruppi Ama: il punto di vista dei professionisti",
        "ISBN": [
          "9788815263957"
        ],
        "csp": "BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263957",
        "opera": "Vicarelli Maria Giovanna. Oltre il coinvolgimento. L'attivazione del cittadino nelle nuove configurazioni di benessere. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "SPINA Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "SPINA Elena (2016). Il paziente empowered e i gruppi Ama: il punto di vista",
        "dei professionisti. In: Vicarelli Maria Giovanna. Oltre il coinvolgimento.",
        "L'attivazione del cittadino nelle nuove configurazioni di benessere. p.",
        "119-139, BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815263957"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "2",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "239-250",
        "titolo": "Les groupes d'entraide mutuelle pour les maladies chroniques dans la gouvernance des services en Italie",
        "ISBN": [
          "9782806632883"
        ],
        "csp": "Louvain-la-Neuve:EME Editions, ISBN: 9782806632883",
        "opera": "Ferr\u00e9ol Gilles;Tuaillon Dem\u00e9sy Audrey. L'engagement ed ses diff\u00e9rentes figures. p",
        "anno": "2016",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spina Elena (2016). Les groupes d'entraide mutuelle pour les maladies",
        "chroniques dans la gouvernance des services en Italie. In: Ferr\u00e9ol",
        "Gilles;Tuaillon Dem\u00e9sy Audrey. L'engagement ed ses diff\u00e9rentes figures. p.",
        "239-250, Louvain-la-Neuve:EME Editions, ISBN: 9782806632883"
      ],
      "anno": "2016"
    },
    {
      "id": "3",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1108/JHOM-05-2014-0089"
        ],
        "titolo": "Users' involvement in the Italian NHS: the role of associations and self-help groups",
        "ISSN": [
          "1477-7266"
        ],
        "journal": "JOURNAL OF HEALTH ORGANISATION & MANAGEMENT",
        "csp": "vol. 29, p. 570-81-581, ISSN: 1477-7266, doi: 10.1108/JHOM-05-2014-0089",
        "anno": "2015",
        "autori": "Pavolini Emmanuele, Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Pavolini Emmanuele, Spina Elena (2015). Users' involvement in the Italian",
        "NHS: the role of associations and self-help groups. JOURNAL OF HEALTH",
        "ORGANISATION & MANAGEMENT, vol. 29, p. 570-81-581, ISSN:",
        "1477-7266, doi: 10.1108/JHOM-05-2014-0089"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "4",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.13189/sa.2015.031101"
        ],
        "titolo": "The Italian Dental Sector in a Period of Economic Crisis",
        "ISSN": [
          "2331-6187"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGY AND ANTHROPOLOGY",
        "csp": "vol. 3, p. 575-583, ISSN: 2331-6187, doi: 10.13189/sa.2015.031101",
        "anno": "2015",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spina Elena (2015). The Italian Dental Sector in a Period of Economic",
        "Crisis. SOCIOLOGY AND ANTHROPOLOGY, vol. 3, p. 575-583, ISSN:",
        "2331-6187, doi: 10.13189/sa.2015.031101"
      ],
      "anno": "2015"
    },
    {
      "id": "5",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1016/j.socscimed.2014.08.034"
        ],
        "titolo": "Self-help/mutual aid as active citizenship associations: a case study of the chronically ill in Italy",
        "ISSN": [
          "0277-9536"
        ],
        "journal": "SOCIAL SCIENCE & MEDICINE",
        "csp": "vol. 123, p. 242-249, ISSN: 0277-9536, doi: 10.1016/j.socscimed.2014.08.034",
        "anno": "2014",
        "autori": "Giarelli Guido, Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Giarelli Guido, Spina Elena (2014). Self-help/mutual aid as active",
        "citizenship associations: a case study of the chronically ill in Italy. SOCIAL",
        "SCIENCE & MEDICINE, vol. 123, p. 242-249, ISSN: 0277-9536, doi:",
        "10.1016/j.socscimed.2014.08.034"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "6",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "doi": [
          "10.1400/224641"
        ],
        "titolo": "La professione ostetrica: mutamenti e nuove prospettive",
        "ISSN": [
          "2239-1118"
        ],
        "journal": "CAMBIO",
        "csp": "p. 53-64, ISSN: 2239-1118, doi: 10.1400/224641",
        "anno": "2014",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spina Elena (2014). La professione ostetrica: mutamenti e nuove",
        "prospettive. CAMBIO, p. 53-64, ISSN: 2239-1118, doi: 10.1400/224641"
      ],
      "anno": "2014"
    },
    {
      "id": "7",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "17-67",
        "titolo": "L'auto-mutuo aiuto: lineamenti storici in una prospettiva internazionale",
        "ISBN": [
          "9788843066834"
        ],
        "csp": "Roma:Carocci, ISBN: 9788843066834",
        "opera": "Spina Elena;Nigris Daniele;Giarelli Guido. La sfida dell'auto-mutuo aiuto. p",
        "anno": "2012",
        "autori": "Spina Elena"
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spina Elena (2012). L'auto-mutuo aiuto: lineamenti storici in una",
        "prospettiva internazionale. In: Spina Elena;Nigris Daniele;Giarelli Guido. La",
        "sfida dell'auto-mutuo aiuto. p. 17-67, Roma:Carocci, ISBN: 9788843066834"
      ],
      "anno": "2012"
    },
    {
      "id": "8",
      "type": "Articolo in rivista",
      "parsed": {
        "titolo": "Diff\u00e9rences regionales dans la m\u00e9dicalisation de la maternit\u00e9 en Italie",
        "ISSN": [
          "0998-0113"
        ],
        "journal": "SOCIOLOGIE SANT\u00c9",
        "csp": "p. 189-217, ISSN: 0998-0113",
        "anno": "2010",
        "autori": "Spina E."
      },
      "rawcontent": [
        "Articolo in rivista",
        "Spina E. (2010). Diff\u00e9rences regionales dans la m\u00e9dicalisation de la",
        "maternit\u00e9 en Italie. SOCIOLOGIE SANT\u00c9, p. 189-217, ISSN: 0998-0113"
      ],
      "anno": "2010"
    },
    {
      "id": "9",
      "type": "Monografia o trattato scientifico",
      "parsed": {
        "precsp": "Milano:Angeli",
        "titolo": "Ostetriche e midwives. Spazi di autonomia e identit\u00e0 corporativa",
        "ISBN": [
          "9788856811124"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788856811124",
        "anno": "2009",
        "autori": "Spina E."
      },
      "rawcontent": [
        "Monografia o trattato scientifico",
        "Spina E. (2009). Ostetriche e midwives. Spazi di autonomia e identit\u00e0",
        "corporativa. Milano:Angeli, ISBN: 9788856811124"
      ],
      "anno": "2009"
    },
    {
      "id": "10",
      "type": "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
      "parsed": {
        "precsp": "BOLOGNA:Il Mulino",
        "titolo": "Le professioniste nel 2000",
        "ISBN": [
          "9788815126320"
        ],
        "csp": "ISBN: 9788815126320",
        "opera": "Vicarelli G.. Donne di medicina",
        "anno": "2008",
        "autori": "Spina E., Bronzini M."
      },
      "rawcontent": [
        "Contributo in volume (Capitolo o Saggio)",
        "Spina E., Bronzini M. (2008). Le professioniste nel 2000. In: Vicarelli G..",
        "Donne di medicina. BOLOGNA:Il Mulino, ISBN: 9788815126320"
      ],
      "anno": "2008"
    }
  ],
  "general": {
    "settore": "14/D1",
    "progr": "7714",
    "nome": "SPINA Elena",
    "fascia": "Seconda"
  },
  "titoli": {
    "Formale attribuzione di incarichi di insegnamento o di ricerca (fellowship) presso": [
      {
        "content": "Aprile 2015 - Attribuzione di insegnamento presso l\u2019Universit\u00e0 di Bordeaux II nell'ambito del programma ERASMUS+. In tale occasione sono state effettuate 10 ore di lezione cos\u00ec distribuite: - 4 ore di lezione al corso di laurea in Sociologia sul tema \"Groupes d'entraide pour les malades chroniques et Family learning socio-sanitaire\"; - 2 ore di lezione alla Scuola di dottorato sul tema \"D\u00e9viants, anormaux et populations probl\u00e9matiques : sociologie en marges\"; - 4 ore di lezione al corso di laurea in Sociologia sul tema \"Sociologie des professions: le r\u00f4le des sages-femmes en Italie\".",
        "periodo": "dal 19-04-2015 al 22-04-2015"
      }
    ],
    "Organizzazione o partecipazione come relatore a convegni di carattere scientifico in Italia": [
      {
        "content": "Settembre 2007 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cEsperienza etnografica in un reparto di maternit\u00e0\u201d, II Workshop etnografia e ricerca qualitativa: esperienze dal campo, Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 6-8 Settembre 2007, Bergamo, Italia.",
        "periodo": "dal 06-09-2007 al 08-09-2007"
      },
      {
        "content": "Ottobre 2007 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cLa medicalizzazione della gravidanza e del parto\u201d, convegno nazionale \u201cLa societ\u00e0 medicalizzata\u201d organizzato dal Dipartimento di Scienze dei Linguaggi, della Comunicazione e degli Studi Culturali dell\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Bergamo, 5-6 Ottobre 2007, Bergamo, Italia.",
        "periodo": "dal 05-10-2007 al 06-10-2007"
      },
      {
        "content": "Maggio 2008 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cI master universitari per le professioni sanitarie\u201d, convegno nazionale \u201cFormazione e management nelle organizzazioni sanitarie\u201d organizzato dall\u2019Ais Salute e Medicina, Universit\u00e0 La Sapienza, 29 Maggio 2008, Roma, Italia.",
        "periodo": "dal 29-05-2008 al 29-05-2008"
      },
      {
        "content": "Ottobre 2008 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper selezionato nel concorso annuale dell\u2019AIS per i giovani ricercatori, Forum Giovani Sociologi (Convegno nazionale AIS), \u201cI percorsi di professionalizzazione dell\u2019ostetricia. Un confronto internazionale\u201d, VI Forum Giovani Ais, Milano-Bicocca, 16 e 17 Ottobre 2008, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 16-10-2008 al 17-10-2008"
      },
      {
        "content": "Ottobre 2008 \u2013 Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cLa medicina al femminile. Le donne medico e la professione nel 2000\u201d, convegno internazionale Ais Salute e Medicina \u201cIl futuro dei Sistemi Sanitari fra Governance e Cittadinanza Attiva\u201d, Universit\u00e0 di Pisa, 24-25 Ottobre 2008, Pisa, Italia.",
        "periodo": "dal 24-10-2008 al 25-10-2008"
      },
      {
        "content": "Aprile 2009 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u00ab Etude compar\u00e9e sur la professionnalisation de la sage-femme. Une interpr\u00e9tation du ph\u00e9nom\u00e8ne de la m\u00e9dicalisation de la naissance \u00bb, Terzo convegno internazionale dell\u2019Association Fran\u00e7aise de Sociologie, Universit\u00e9 Paris Diderot, 14-17 Aprile 2009, Parigi, Francia",
        "periodo": "dal 14-04-2009 al 17-04-2009"
      },
      {
        "content": "Ottobre 2009 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione con Tognetti M. del paper \u201cPluralit\u00e0 e integrazione delle fonti nell\u2019analisi dei percorsi di professionalizzazione in sanit\u00e0\u201d, convegno nazionale Associazione Italiana di Sociologia, Universit\u00e0 di Napoli, 15-16 Ottobre 2009, Napoli, Italia.",
        "periodo": "dal 15-10-2009 al 16-10-2009"
      },
      {
        "content": "Aprile 2011 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione con Moretti C. e Ciaschini U. del paper \u201cProfessioni e occupazioni tra sociale e sanitario: assistenti sociali, educatori e operatori socio sanitari\u201d, convegno nazionale \u201cL\u2019integrazione socio-sanitaria in Italia ad un decennio dalla L. 328/2000\u201d, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, 8 Aprile 2011, Ancona, Italia.",
        "periodo": "dal 08-04-2011 al 08-04-2011"
      },
      {
        "content": "Giugno 2011 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cUno sguardo storico alla pratica dell\u2019auto-mutuo aiuto\", convegno internazionale Il ruolo delle associazioni di self-help nella governance integrata dei servizi sociali e sanitari per malati cronici in Italia\u201d, Universit\u00e0 degli studi \u201cMagna Graecia\u201d di Catanzaro, 16 Giugno 2011, Catanzaro, Italia.",
        "periodo": "dal 16-06-2011 al 16-06-2011"
      },
      {
        "content": "Settembre 2011 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cFormazione e operativit\u00e0 nel sociale: nuovi scenari per l\u2019operatore socio sanitario\u201d, IV Conferenza Annuale ESPAnet Italia, Politecnico di Milano, 29 Settembre \u2013 1 Ottobre 2011, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 29-09-2011 al 01-10-2011"
      },
      {
        "content": "Novembre 2012 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Vicarelli G. \u201cNew generation of female physicians. What are the implications for gender in healthcare managerialized organizations?\u201d, Interim Conference RC52 dell\u2019International Sociological Association, University Campus Suffolk, 11-12 Novembre 2012, Ipswich, UK",
        "periodo": "dal 11-11-2012 al 12-11-2012"
      },
      {
        "content": "Novembre 2012 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cGruppi di auto-mutuo aiuto e coesione sociale: verso un ritorno della reciprocit\u00e0?\u201d convegno nazionale \u201cQuale coesione sociale? Persone, generazioni, ecologie\u201d organizzato in occasione dei 50 anni della rivista \u201cStudi di Sociologia\u201d, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 15 Novembre 2012, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 15-11-2012 al 15-11-2012"
      },
      {
        "content": "Marzo 2013 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione con Pavolini E. del paper \u201cUsers\u2019 involvement in the Italian NHS\u201d, al COST meeting, l\u2019Universit\u00e0 della Svizzera Italiana, 14 Marzo 2013, Lugano, Svizzera.",
        "periodo": "dal 14-03-2013 al 14-03-2013"
      },
      {
        "content": "Giugno 2013 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cWork life balance: quale conciliazione per le donne chirurgo?\u201d, XXV Congresso Nazionale della Societ\u00e0 Polispecialistica Italiana dei Giovani Chirurghi (SPIGC), 13-15 Giugno 2013, Bari.",
        "periodo": "dal 13-06-2013 al 15-06-2013"
      },
      {
        "content": "Agosto 2013 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Vicarelli G. e Pavolini E. \u201cItalian dentistry and the crisis: how profession is changing\u201d, European Sociological Association Conference, Universit\u00e0 degli Studi di Torino, 28-31 Agosto 2013, Torino, Italia.",
        "periodo": "dal 28-08-2013 al 31-08-2013"
      },
      {
        "content": "Settembre 2013 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Vicarelli G. \u00ab Vers une recomposition des diff\u00e9renciations de genre dans le champ m\u00e9dical ? Les pratiques professionnelles des jeunes g\u00e9n\u00e9rations de m\u00e9decins \u00bb, 5\u00e8me Congr\u00e8s de l\u2019Association Fran\u00e7aise de Sociologie, Universit\u00e9 de Nantes, 2-5 Settembre 2013, Nantes, Francia.",
        "periodo": "dal 02-09-2013 al 05-09-2013"
      },
      {
        "content": "Settembre 2013 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Moretti C. \u201cSocial Policies and Helping Relationships: Social Workers and Healthcare Assistants Faced with New Challenges\u201d, 11th Annual ESPAnet Conference Pozna\u0144 University of Economics, 5-7 Settembre 2013, Pozna\u0144, Polonia.",
        "periodo": "dal 05-09-2013 al 07-09-2013"
      },
      {
        "content": "Settembre 2013 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cL\u2019impatto della crisi economica sulle cure odontoiatriche in Italia\u201d, VI Conferenza annuale ESPAnet Italia, Universit\u00e0 della Calabria, 19-21 Settembre 2013, Arcavacata di Rende, Cosenza, Italia.",
        "periodo": "dal 19-09-2013 al 21-09-2013"
      },
      {
        "content": "Novembre 2013 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Vicarelli G. \u201cRethinking medical professionalism?\u201d, International Sociological Association RC52 Interim Conference, University of Lisbon, 28-30 Novembre, Lisbona, Portogallo",
        "periodo": "dal 28-11-2013 al 30-11-2013"
      },
      {
        "content": "Maggio 2014 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del volume Giarelli G., Nigris D., Spina E. (2012) \u201cLa sfida dell\u2019auto-mutuo aiuto. Le associazioni di cittadini con malattie croniche nella governance dei servizi sociali e sanitari\u201d, Carocci, Roma, nell\u2019ambito dell\u2019Atelier ALASS \u201cIl conivolgimento dei cittadini utenti nella governance dei servizi socio-sanitari. Una prospettiva comparata\u201d, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, 29 Maggio 2014, Ancona, Italia.",
        "periodo": "dal 29-05-2014 al 29-05-2014"
      },
      {
        "content": "Giugno 2014 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Vicarelli G. \u201cSocial and Health Family Learning (FLSS): a new tool for health management in technologically mediated domestic environments\u201d, 5th STS Italia Conference \u201cA Matter of Design. Making Society through Science and Technology\u201d, Politecnico di Milano, 12-14 Giugno 2014, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 12-06-2014 al 14-06-2014"
      },
      {
        "content": "Settembre 2014- Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cLes groupes d\u2019entraide mutuelle pour malades chroniques dans la gouvernance des services en Italie\u201d, XXV Congresso dell\u2019Associazione Latina per l\u2019Analisi dei Sistemi di Salute (CALASS), Escuela Andaluza de Salud Publica, 4-6 Settembre, Granada, Spagna.",
        "periodo": "dal 04-09-2014 al 06-09-2014"
      },
      {
        "content": "Marzo 2015 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Vicarelli G. \u201cThe economic crisis as a driving force towards virtuous professionalism? The case of Italian dentists\u201d, International Sociological Association RC52 Interim Conference, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 19-21 Marzo 2015, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Marzo 2015 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Vicarelli G. \u201cTowards a borderless primary care in Italy: Reconsidering intra and inter disciplinary professional\u201d, International Sociological Association RC52 Interim Conference, Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore, 19-21 Marzo 2015, Milano, Italia.",
        "periodo": "dal 19-03-2015 al 21-03-2015"
      },
      {
        "content": "Marzo 2015 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u00ab L\u2019engagement des malades chroniques dans les groupes d\u2019entraide mutuelle en Italie \u00bb, Jeunes chercheurs C3S : L\u2019engagement et ses figures, Universit\u00e9 de Besan\u00e7on, 25 Marzo, Besan\u00e7on, Francia.",
        "periodo": "dal 25-03-2015 al 25-03-2015"
      },
      {
        "content": "Settembre 2015 - Convegno internazionale - Organizzazione e coordinamento sessione - Organizzatrice e coordinatrice della sessione \u201cMedicalizzazione del percorso nascita e nuove tecnologie. Quale ruolo per la professione ostetrica?\u201d, XXVI Congresso dell\u2019Associazione Latina per l\u2019Analisi dei Sistemi di Salute (CALASS), Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, 3-5 Settembre 2015, Ancona, Italia.",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Settembre 2015 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper \u201cLa professione ostetrica: mutamenti e nuove prospettive\u201d, XXVI Congresso dell\u2019Associazione Latina per l\u2019Analisi dei Sistemi di Salute (CALASS), Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, 3-5 Settembre 2015, Ancona, Italia",
        "periodo": "dal 03-09-2015 al 05-09-2015"
      },
      {
        "content": "Settembre 2015 - Convegno nazionale - Organizzazione e coordinamento sessione - Organizzatrice e coordinatrice con Lusardi R. della sessione \u201cLe fenomenologie dell\u2019integrazione socio-sanitaria\u201d, Ottava conferenza annuale ESPAnet Italia, Universit\u00e0 degli Studi di Salerno, 17-19 Settembre 2015, Fisciano, Italia.",
        "periodo": "dal 17-09-2015 al 19-09-2015"
      },
      {
        "content": "Ottobre 2015 - Convegno nazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Del Bene L. \u201cUn progetto innovativo a sostegno del paziente affetto da SLA e della sua famiglia: il FLSS nella Regione Marche\u201d, XX convegno nazionale dell\u2019Associazione Italiana di Economia Sanitaria, Universit\u00e0 di Sassari, 15-16 Ottobre 2015, Alghero, Italia.",
        "periodo": "dal 15-10-2015 al 16-10-2015"
      },
      {
        "content": "Maggio 2016 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Vicarelli G. e Bronzini M. \"Work-life-balance and wellbeing for young physicians\", Midterm Conference RN 16 dell\u2019European Sociological Association, New University of Lisbon, 19-21 Maggio, Lisbona, Portogallo.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "Maggio 2016 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Jacques B. \"Maternity care in Italy and France: a comparison\", Midterm Conference RN 16 dell\u2019European Sociological Association, New University of Lisbon, 19-21 Maggio, Lisbona, Portogallo.",
        "periodo": "dal 19-05-2016 al 21-05-2016"
      },
      {
        "content": "Luglio 2016 - Convegno internazionale - Partecipazione come relatore - Presentazione del paper scritto con Vicarelli G. \"In search of hybrid professionalism in Italy: a first attempt\" , Third International Sociological Association Forum of Sociology, Universit\u00e0 di Vienna, 10-14 luglio 2016, Vienna, Austria.",
        "periodo": "dal 10-07-2016 al 14-07-2016"
      },
      {
        "content": "Settembre 2016 \u2013 Convegno nazionale - Organizzazione e coordinamento sessione - Organizzatrice e coordinatrice con Bronzini M. della sessione \"I processi trasformativi nelle organizzazioni pubbliche. Come cambiano i margini di discrezionalit\u00e0 e le relazioni con l\u2019utenza\", Nona conferenza annuale ESPAnet Italia, Universit\u00e0 di Macerata, 22 al 24 Settembre 2016, Macerata, Italia.",
        "periodo": "dal 22-09-2016 al 24-09-2016"
      },
      {
        "content": "Giugno 2017 - Convegno internazionale \u2013 Partecipazione come relatore Presentazione del paper scritto con Orciani B.M e Radin A. Naissance et objection de conscience : les raisons des professionnels, Colloque organis\u00e9 par le CRISS- UNIVPM et le Laboratoire C3S (Culture, Sport, Sant\u00e9, Soci\u00e9t\u00e9) de l\u2019Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, Giugno 2017 Ancona, Italia.",
        "periodo": "dal 10-10-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Giugno 2017 - Convegno internazionale \u2013 Organizzazione e coordinamento sessione Organizzatrice e coordinatrice con Vicarelli G. e Sacchetti F. della sessione What new direction in dentists\u2019 professionalization?, Interim Conference of the International Sociological Association Research Committee 52, Sociology of Professional Groups, 8 \u2013 10 June 2017, Oslo, Norway.",
        "periodo": "dal 01-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gennaio 2017 - Convegno nazionale SISE \u2013 Partecipazione come relatore Presentazione con Bronzini M. di un paper Le trasformazioni dell\u2019identit\u00e0 professionale e del professionalismo degli insegnanti: primi risultati da una ricerca empirica, Primo convegno Societ\u00e0 Italiana di Sociologia Economica (SISE), 26-28 Gennaio 2017, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, Italia.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 a oggi"
      },
      {
        "content": "Gennaio 2017 - Convegno nazionale SISE \u2013 Organizzazione e coordinamento sessione Organizzatrice e coordinatrice con Vicarelli G. e Neri S. della sessione Professioni e Professionalismo: nuove sfide per la sociologia economica, Primo convegno Societ\u00e0 Italiana di Sociologia Economica (SISE), 26-28 Gennaio 2017, Universit\u00e0 \u201cLa Sapienza\u201d, Roma, Italia.",
        "periodo": "dal 04-11-2016 a oggi"
      }
    ],
    "Direzione o partecipazione alle attivit\u00e0 di un gruppo di ricerca caratterizzato da": [
      {
        "content": "Gennaio 2006 - Gennaio 2008 - Partecipazione gruppo di ricerca nazionale - Partecipazione al Progetto di ricerca di interesse nazionale (Prin) 2005 dal titolo \u201cCapitale sociale e disuguaglianze nella salute\u201d. Responsabile del progetto Prof. Carlo Carboni",
        "periodo": "dal 01-01-2006 al 01-01-2008"
      },
      {
        "content": "Ottobre 2007 \u2013 Novembre 2007 \u2013 Partecipazione a gruppo di ricerca internazionale - Partecipazione al progetto di ricerca internazionale \u201cChanging Academic Profession\u201d condotta dal Centro Interdipartimentale Studi e Ricerche sui Sistemi di Istruzione Superiore (CIRSIS) di Pavia.",
        "periodo": "dal 01-10-2007 al 01-11-2007"
      },
      {
        "content": "Settembre 2008 - Settembre 2010 \u2013 Partecipazione gruppo di ricerca nazionale - Partecipazione al Progetto di ricerca di interesse nazionale (Prin) 2007 dal titolo \u201cLa rete dell\u2019integrazione socio-sanitaria: connessioni organizzative e centralit\u00e0 della famiglia\u201d. Responsabile del progetto Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Settembre 2008 - Settembre 2010 \u2013 Partecipazione gruppo di ricerca nazionale - Partecipazione al progetto di ricerca, finanziato dal Ministero della Salute, \u201cIl ruolo delle associazioni di Self-help nella governance integrata dei servizi sociali e sanitari per malati cronici in Italia\u201d. Referente del Ministero Dott. Roberto B. Polillo; referente scientifico Prof. Guido Giarelli, Universit\u00e0 degli Studi Magna Grecia di Catanzaro; responsabili degli enti esterni: Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli, Universit\u00e0 Politecnica delle Marche; Dott. Daniele Nigris, Universit\u00e0 degli Studi di Padova.",
        "periodo": "dal 01-09-2008 al 01-09-2010"
      },
      {
        "content": "Giugno 2009 - Luglio 2009 \u2013 Partecipazione gruppo di ricerca nazionale - Partecipazione alla ricerca nazionale \u201cRassegna ragionata della letteratura nazionale ed internazionale in merito al rapporto tra capitale sociale, partecipazione sociale, rischio cardiovascolare e prevenzione primaria e secondaria\u201d nell\u2019ambito della ricerca \u201cSperimentazione di Care Management nella previsione e nella gestione delle patologie cardiovascolari\u201d (Progetto denominato Raffaello). Responsabile scientifico del progetto di ricerca Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-06-2009 al 01-07-2009"
      },
      {
        "content": "Gennaio 2014 \u2013 ancora in corso - Partecipazione gruppo di ricerca internazionale - Partecipazione al programma di ricerca internazionale \u201cAdriatic Model of Sustainable Mobility in the Health & Care Sector\u201d, Instrument for PreAccession Assistance, co-funded by the European Union, nell\u2019ambito del quale partecipa con una ricerca dal titolo \u201cIl family Learning Socio-Sanitario: un nuovo strumento di gestione della salute in ambienti domestici tecnologicamente mediati\u201d.",
        "periodo": "dal 13-01-2014 a oggi"
      }
    ],
    "Conseguimento di premi e riconoscimenti per l'attivit\u00e0 scientifica, inclusa l\u2019affiliazione ad": [
      {
        "content": "Premio di laurea: Vincitrice, nel 2004, del premio di laurea in memoria della Dott.ssa Francesca Pirani, istituito presso l\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-07-2004 al 01-07-2004"
      },
      {
        "content": "Forum Giovani AIS: Vincitrice nel 2008 della VI edizione del \u201cForum Giovani\u201d, iniziativa organizzata dall\u2019Associazione Italiana di Sociologia al fine di promuovere la visibilit\u00e0 del lavoro scientifico dei giovani ricercatori e valorizzare le emergenti competenze ed interessi di ricerca. Paper dal titolo \u201cI percorsi di professionalizzazione dell\u2019ostetricia. Un confronto internazionale\u201d.",
        "periodo": "dal 15-10-2008 al 15-10-2008"
      }
    ],
    "Specifiche esperienze professionali caratterizzate da attivita' di ricerca attinenti al settore": [
      {
        "content": "Gennaio 2005 \u2013 Marzo 2008 \u2013 Dottorato di ricerca \u2013 XX ciclo di dottorato di ricerca in Sociologia Economica presso l\u2019Universit\u00e0 degli Studi di Brescia. Titolo conseguito in data 07/03/2008 con la tesi: I percorsi di professionalizzazione dell'ostetricia. Un confronto internazionale",
        "periodo": "dal 15-01-2005 al 07-03-2008"
      },
      {
        "content": "Aprile 2005 - Aprile 2008 \u2013 Ricerca di Ateneo - Partecipazione al progetto di ricerca di Ateneo, anno 2005, \u201cIl management nel sistema ospedaliero marchigiano: donne e capitale sociale nella dirigenza medica\u201d. Responsabile del progetto Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-04-2005 al 01-04-2008"
      },
      {
        "content": "Aprile 2006 - Aprile 2009 \u2013 Ricerca di Ateneo - Partecipazione al progetto di ricerca scientifica d\u2019Ateneo, anno 2006, \u201cLe donne medico in Italia: le radici storiche\u201d. Responsabile del progetto di ricerca Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-04-2006 al 01-04-2009"
      },
      {
        "content": "Gennaio 2007 \u2013 Aprile 2007 \u2013 ESPERIENZE INTERNAZIONALI - Visiting presso il Royal London Hospital al fine di condurre una comparazione internazionale nell\u2019ambito della ricerca svolta in sede di dottorato. Il periodo di ricerca \u00e8 stato dedicato alla somministrazione di interviste al personale sanitario impiegato presso la struttura e alla osservazione dei contesti lavorativi.",
        "periodo": "dal 26-01-2007 al 04-04-2007"
      },
      {
        "content": "Maggio 2007 - Maggio 2010 \u2013 Ricerca di Ateneo - Partecipazione al progetto di ricerca scientifica d\u2019Ateneo, anno 2007, \u201cDonne e Professioni\u201d. Responsabile del progetto di ricerca Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-05-2007 al 01-05-2010"
      },
      {
        "content": "Luglio 2007 - Ottobre 2007 \u2013 Ricerca di Ateneo - Partecipazione al progetto di ricerca \u201cSistema di formazione in presenza e a distanza per il potenziamento delle capacit\u00e0 professionali dei dipendenti delle Regioni e delle Autonomie Locali \u2013 Diritto alla Salute\u201d. Responsabile del progetto Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-07-2007 al 31-10-2007"
      },
      {
        "content": "Febbraio 2008 \u2013 Luglio 2012 \u2013 Assegno di ricerca - Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Scienze Economiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche sul tema \u201cDominanza medica e medicalizzazione della gravidanza: fondamenti teorici e nessi di causalit\u00e0. Al primo contratto, stipulato in data 1/02/2008 e con scadenza 31/07/2009, hanno fatto seguito: - un primo rinnovo della durata di 12 mesi dall\u20191/08/2009 al 31/07/2010 - un secondo rinnovo della durata di 12 mesi dall\u20191/08/2010 al 31/07/2011, sospeso per congedo parentale dal 20 Novembre 2010 al 19 Aprile 2011 e del quale \u00e8 stata quindi prorogata la scadenza al 31/12/2011 - una proroga della durata di 7 mesi dall\u20191/1/2012 AL 31/07/2012.",
        "periodo": "dal 01-02-2008 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Maggio 2008 - Maggio 2011 \u2013 Ricerca di Ateneo - Partecipazione al progetto di ricerca scientifica di Ateneo, anno 2008, \u201cI direttori generali delle Aziende Sanitarie\u201d. Responsabile scientifico del progetto di ricerca Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli",
        "periodo": "dal 01-05-2008 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "Gennaio 2009 \u2013 Dicembre 2010 - Ricerca commissionata da terzi - Partecipazione alla ricerca \u201cAnalisi della struttura e dell\u2019occupazione del settore dei servizi sociali nella Regione Marche\u201d affidata dal Ministero del Lavoro, della Salute e delle Politiche sociali alla Regione Marche e da quest\u2019ultima alla Associazione di Promozione sociale \u201cLunaria\u201d.",
        "periodo": "dal 15-01-2009 al 15-12-2010"
      },
      {
        "content": "Maggio 2009 - Maggio 2011 \u2013 Ricerca di Ateneo - Partecipazione al progetto di ricerca scientifica d\u2019Ateneo, anno 2009, \u201cLe professioni sociali: uno sguardo comparato\u201d. Responsabile del progetto Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-05-2009 al 01-05-2011"
      },
      {
        "content": "Giugno 2010 - Dicembre 2010 \u2013 Ricerca di Ateneo - Partecipazione al progetto di ricerca \u201cProfessioni e Pari Opportunit\u00e0 - Diseguaglianze di genere - Generazione e Distribuzione Geografica\u201d. Responsabile del progetto Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-06-2010 al 01-12-2010"
      },
      {
        "content": "Luglio 2010 - Dicembre 2011 \u2013 Ricerca di Ateneo - Partecipazione al progetto di ricerca finanziato dal Centro Interdipartimentale per la Ricerca sull\u2019Integrazione Socio-Sanitaria (CRISS) dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, anno 2010, \u201cFamily Learning\u201d. Responsabile del progetto Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Luglio 2010 - Luglio 2011 \u2013 Ricerca di Ateneo - Partecipazione al progetto di ricerca scientifica d\u2019Ateneo, anno 2010, \u201cIl contributo di Elias allo studio delle professioni\u201d. Responsabile del progetto Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 01-07-2011"
      },
      {
        "content": "Luglio 2010 - Dicembre 2011 \u2013 Attivit\u00e0 di ricerca - Partecipazione al progetto di ricerca finanziato dal Centro Interdipartimentale per la Ricerca sull\u2019Integrazione Socio-Sanitaria (CRISS) dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche, anno 2010, \u201cLa salute delle donne tra accezione biologica e accezione sociale\u201d. Responsabile del progetto Prof.ssa M. Giovanna Vicarelli.",
        "periodo": "dal 01-07-2010 al 01-12-2011"
      },
      {
        "content": "Giugno 2011 - Luglio 2012 - Ricerca commissionata da terzi - Partecipazione alla ricerca \u201cIdentit\u00e0, pratica professionale e aspettative dei giovani medici e odontoiatri dell'Ordine provinciale di Ancona\u201d affidata dall\u2019Ordine dei Medici Chirurghi e Odontoiatri della Provincia di Ancona al Centro di ricerca e servizio sull\u2019integrazione socio sanitaria (CRISS) dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-06-2011 al 31-07-2012"
      },
      {
        "content": "Agosto 2012 \u2013 Luglio 2013 \u2013 Assegno di ricerca - Assegnista di Ricerca presso il Dipartimento di Scienze Economiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche sul tema \u201cL\u2019avvento della Y generation nel mercato del lavoro medico. Un nuovo paradigma per la professione?\u201d. Il contratto \u00e8 terminato anticipatamente in data 21 Dicembre 2012 per ingresso in ruolo come ricercatore a tempo determinato a seguito di procedura concorsuale.",
        "periodo": "dal 01-08-2012 al 31-07-2013"
      },
      {
        "content": "Settembre 2012 - Novembre 2013 - Ricerca commissionata da terzi - Partecipazione alla ricerca \u201cDalla conoscenza alla prevenzione. Uno sguardo di genere alla tutela della salute e della sicurezza nel lavoro di cura\u201d affidata dall\u2019Istituto Nazionale contro gli infortuni sul lavoro (INAIL) al Centro di ricerca e servizio sull\u2019integrazione socio sanitaria (CRISS) dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-09-2012 al 01-11-2013"
      },
      {
        "content": "Da dicembre 2012 \u2013 Contratto da Ricercatore - Ricercatore a tempo determinato di Sociologia dei processi economici e del lavoro (SSD SPS/09) presso il Dipartimento di Scienze Economiche e Sociali dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche",
        "periodo": "dal 22-12-2012 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2013 - Ricerca di Ateneo \u2013 Ricerca scientifica di ateneo sul tema: Verso un nuovo modello di professionalismo? Responsabile del progetto Elena Spina.",
        "periodo": "dal 04-03-2013 al 28-04-2014"
      },
      {
        "content": "Settembre 2013 \u2013 Febbraio 2014 - Ricerca commissionata da terzi - Partecipazione alla ricerca \u201cRicerca conoscitiva sul ruolo dei Rappresentanti dei Lavoratori per la Sicurezza (RLS)\u201d affidata dall\u2019Istituto Nazionale contro gli infortuni sul lavoro (INAIL) e dall\u2019Assessorato alla Salute della Regione Marche al Centro di ricerca e servizio sull\u2019integrazione socio sanitaria (CRISS) dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 01-09-2013 al 01-02-2014"
      },
      {
        "content": "Gennaio 2014 \u2013 Gennaio 2015 - Ricerca commissionata da terzi - Partecipazione alla ricerca \u201cLa formazione integrata per i collaboratori degli studi professionali dei medici di medicina generale: la valorizzazione della comunit\u00e0 dei saperi\u201d affidata Fondo Professioni al Centro di ricerca e servizio sull\u2019integrazione socio sanitaria (CRISS) dell\u2019Universit\u00e0 Politecnica delle Marche.",
        "periodo": "dal 15-01-2014 al 31-01-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2014 \u2013 Ricerca di Ateneo \u2013 Ricerca scientifica di ateneo sul tema: La professione odontoiatrica tra crisi economica e deficit di rappresentanza. Responsabile del progetto Elena Spina.",
        "periodo": "dal 28-04-2014 al 24-04-2015"
      },
      {
        "content": "A.A. 2015 - Ricerca di Ateneo \u2013 Ricerca scientifica di ateneo sul tema: Rileggere il nuovo professionalismo in chiave generazionale. Responsabile del progetto Elena Spina.",
        "periodo": "dal 24-04-2015 al 24-03-2016"
      },
      {
        "content": "Da Agosto 2015- ESPERIENZE INTERNAZIONALI - Membro del Board RN16 Sociology of Health & Illness dell\u2019European Sociological Association.",
        "periodo": "dal 06-08-2015 a oggi"
      },
      {
        "content": "A.A. 2016 - Ricerca di Ateneo \u2013 Ricerca scientifica di ateneo sul tema: La legge 194/78 e l\u2019obiezione di coscienza. Responsabile del progetto Elena Spina.",
        "periodo": "dal 24-03-2016 a oggi"
      }
    ]
  }
}